<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:28:45Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):36825" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8910jz600</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>As part of the best evidence, it has been demonstrated that the administration of systemic corticosteroids in the emergency department prevent hospital admissions in children with moderate and severe asthma.  Although timing in the administration of systemic corticosteroids is critical to the magnitude of effect, this evidence is not necessarily making its way into practice. Using the Knowledge-to-Action Framework, this thesis aimed to bridge the gap between recommended and actual administration of systemic corticosteroids.  In order to meet the demands of the primary objective, this thesis fulfills three sequential objectives: (1) to evaluate the impact of early administration of systemic corticosteroid on admission and document the factors associated with its administration; (2) to explore barriers and potential solutions to delayed corticosteroid administration; and (3) to explore and adapt solutions to the pathway to improve patient outcome.  A prospective observational cohort of children aged 2-17 years presenting to the emergency department with asthma was conducted to meet objectives (1) and (3).  The main outcome for both objectives was hospital admission.  A cross-sectional, self-administered survey as well as two focus groups of physicians, nurses and respiratory therapists who worked in the emergency department was conducted to meet objective (2).  Seven hundred thirty-nine (739) children with moderate or severe acute asthma and 79 healthcare professionals working in the emergency department were enrolled as part of this thesis.  We documented that the administration of systemic corticosteroids within 75 minutes of triage was associated with decreased rate of hospital admissions and a shorter duration of active treatment compared to administration beyond 75 minutes.  Lower triage prioritization and lower baseline Pediatric Respiratory Assessment Measure (PRAM) severity score were associated with delayed corticosteroids administration.  Our survey confirmed that healthcare professionals have positive attitudes towards the acute asthma pathway.  Knowledge gaps and the struggle to balance the standardization versus individualization of care appeared as key elements to sub-optimal adherence to the pathway.  Focus groups of emergency healthcare professionals identified emergency department overcrowding as the main barrier to early corticosteroid administration and endorsed the administration of oral corticosteroids at triage under a medical directive as the best solution to overcome undue delay.  However, the solution to administer systemic corticosteroids at triage conflicts with international recommendations that suggest administering systemic corticosteroids to children who have demonstrated a suboptimal response to initial β2-agonist therapy. When comparing these two approaches, we confirmed that delaying administration of corticosteroids after initial bronchodilator does not improve health outcomes and that systemic corticosteroids should preferably be administered as early as possible to children presenting with asthma severity of a PRAM score equal to or greater than 4.  This thesis firmly confirms the importance of timing in the administration of systemic corticosteroids in the magnitude of effectiveness.  Barriers to timely corticosteroid administration are perceived by healthcare professionals to be organizational and related to the conflict between following the pathway versus individualizing treatment.  In exploring strategies to the administration of systemic corticosteroid, increasing delay resulted in increasing admission rates; thereby, negating the value of waiting to administer systemic corticosteroid based on response or severity after initial bronchodilator.  Implementation of the interventions should include reassessment of the use of the acute asthma pathway, health outcomes, and the barriers its uptakes, thus repeating the Knowledge-to-Action cycle until optimal adherence has been documented.</description><description>Il a été démontré que l'administration de corticostéroïdes systémiques au département d'urgence prévenait l'hospitalisation chez les enfants atteints d'asthme modéré ou sévère. En utilisant le cadre Knowledge-to-Action (KTA), cette thèse vise à combler l'écart existant entre l'administration de corticostéroïdes systémiques recommandée et réelle.  Pour rencontrer les exigences de l'objectif principal, cette thèse poursuit trois objectifs consécutifs: 1. évaluer l'impact de l'administration précoce de corticostéroïdes systémiques sur l'hospitalisation et documenter les facteurs associés à leur administration; 2. explorer les barrières et solutions potentielles à l'administration tardive de corticostéroïdes; et 3. adapter les solutions à la trajectoire d'amélioration du pronostic du patient. Une cohorte prospective observationnelle d'enfants âgés de 2 à 17 ans se présentant au département d'urgence pour une exacerbation d'asthme à été menée pour rencontrer les objectifs (1) et (3). Un sondage transversal auto-administré ainsi que des groupes de discussion composés de médecins, d'infirmières et d'inhalothérapeutes travaillant au département d'urgence ont été menés pour rencontrer l'objectif (2). Sept cent trente-neuf (739) enfants atteints d'asthme modéré ou sévère et 79 professionnels de la santé travaillant au département d'urgence ont été recrutés dans le cadre de cette thèse. Nous avons documenté que l'administration de corticostéroïdes systémiques dans les 75 minutes suivant le triage est associée à une diminution du taux d'hospitalisation et à une plus courte durée de traitement actif par rapport à l'administration au-delà de 75 minutes. Une priorité moins élevée au triage et un score de sévérité de base plus bas au Pediatric Respiratory Assessment Measure (PRAM) ont été associés à une administration tardive de corticostéroïdes. Notre sondage a confirmé que les professionnels de la santé ont des attitudes positives envers la trajectoire d'asthme aigu. Le manque de connaissances et la lutte pour atteindre un équilibre entre la standardisation et l'individualisation des soins semblent être des éléments clés pour expliquer l'observance sous-optimale à la trajectoire. Au terme des groupes de discussion auprès de professionnels de la santé du département d'urgence, le surpeuplement de salle d'urgence a été identifié comme étant la barrière principale à l'administration précoce de corticostéroïdes. L'administration de corticostéroïdes oraux au triage sous directive médicale a été identifiée comme étant la meilleure solution pour éviter l'induction d'un délai. Toutefois, la solution d'administrer des corticostéroïdes systémiques au triage entre en conflit avec les recommandations internationales suggérant d'administrer des corticostéroïdes systémiques aux enfants ayant démontré une réponse sous-optimale à un traitement initial de β2-agoniste. En comparant ces deux approches, nous avons confirmé que de retarder l'administration de corticostéroïdes après la bronchodilatation initiale n'améliore pas l'effet sur la santé et que les corticostéroïdes systémiques devraient préférablement être administrés le plus tôt possible aux enfants présentant un score PRAM supérieur à 3. Cette thèse confirme fermement l'importance du délai d'administration des corticostéroïdes systémiques pour la magnitude le l'efficacité. Les barrières au respect du délai d'administration des corticostéroïdes, telles que perçues par les professionnels de la santé, sont organisationnelles et reliées au conflit entre le respect de la trajectoire et l'individualisation du traitement. En explorant les stratégies d'administration de corticostéroïdes systémiques, l'augmentation du délai a entrainé une augmentation des taux d'hospitalisation.</description><creator>Bhogal, Sanjit</creator><contributor>Jean Bourbeau (Supervisor1)</contributor><contributor>Francine Ducharme (Supervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Application of the Knowledge-to-Action Framework: delayed administration of systemic corticosteroids in children with acute asthma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dn39x5395.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jz600</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hh63t0958</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'attrait envers la fabrication de pièces en matériaux composites par des méthodes de placement de fibre automatisés (ATP) est actuellement en pleine croissance dans les milieux aéronautiques. Traditionnellement, ce sont les matrices thermodurcissables qui ont dominées les applications d'ATP. Par contre, les matrices thermoplastiques de haute performance ont prouvés qu'elles pouvaient être comparables aux thermodurcissables. Les trois objectifs principaux de la présente recherche se décrivent comme suit : Tout d'abord, modéliser le taux de cristallinité d'une pièce en matériaux composites à l'aide d'expérimentations de calorimétrie à balayage différentiel (DSC) sur des films thermoplastiques. Ensuite, déterminer les taux de refroidissement lors de la fabrication d'un laminé de fibre de carbone-thermoplastique afin d'analyser le profile thermique d'une pièce à travers son épaisseur. Finalement, mesurer, à l'aide de la méthode DSC, les taux réels de cristallinité à travers l'épaisseur d'un laminé fabriqué par procédé ATP. Le taux de cristallinité de films thermoplastiques ayant subies des phases de refroidissement dynamique et isotherme a été mesuré à l'aide d'une série de tests en DSC.  Les résultats de chaque échantillon ont été comparés à des modèles provenant de la littérature. La comparaison a révélée qu'aucun des différents modèles ne correspondait bien aux données recueillies de façon expérimentale. Afin d'obtenir une correspondance adéquate, des méthodes de moindres carrés ont dû être utilisées sur les données expérimentales afin de recalculer les constantes proposées par les modèles. Par contre, seuls les résultats pour les taux de refroidissement les plus lents ont démontrés une bonne corrélation avec les modèles. Des expérimentations servant à mesurer les températures et à calculer les taux de refroidissement à traves l'épaisseur de pièces fabriquées par procédés ATP ont démontré que le taux de refroidissement est dépendent de la nature du matériau sur lequel les fibres sont déposées. Les mêmes pièces, dans lesquelles des thermocouples avaient été introduits lors de la fabrication, ont également été utilisées afin de mesurer les taux de cristallinité de trois sections localisées à travers l'épaisseur de ces dernières.  Les différents taux de cristallinité obtenus se sont avérés être très similaires, ce qui pourrait s'explique par le fait que, à la base, le matériau utilisé est un matériau très cristallin. De façon générale, les propriétés des matériaux composites à matrice thermoplastiques sont reliées au taux de cristallinité de ces dernières. Les procédés de fabrication par ATP de composites à base de thermoplastiques sont considérés comme des méthodes in-situ puisque, à l'encontre de leurs équivalents thermodurcissables, ils ne requièrent aucun traitement particulier, tel que la cuisson, après avoir terminé la déposition des différentes couches du laminé. Le présent mémoire a pour but d'apporter plus de précisions quant à la modélisation des taux de cristallinité ainsi qu'aux procédés de fabrication par ATP de composites à matrices thermoplastiques. </description><description>Automated Tow Placement (ATP) is an increasingly desirable manufacturing technique for composite materials for aerospace applications. Historically, thermoset composites have been the desired material for ATP.  However, high performance thermoplastics have proven they can perform as well as the thermoset matrix.  The three main goals to further the research on thermoplastics used in ATP are the following.  First, to model the crystallinity level of a thermoplastic composite material with Differential Scanning Calorimetry (DSC) experiments on thermoplastic films.  Second, to provide a thermal analysis through the thickness of the material profile and determine cooling rates that occur in carbon fiber-thermoplastic matrix laminates during processing.  Last, to measure by DSC method the post processing crystallinity levels through the thickness of a laminate manufactured in ATP.  A set of DSC experiments using isothermal and dynamic cooling measured the crystallinity levels in thermoplastic films.  Each experiment was compared with models from literature.  After comparing three different models, none fit well to the experimental data.  In order to fit properly, the constants in the literature models had to be refit to the data collected by method of least squares; however, the models fit well for the slower cooling rates only.  Experiments on ATP to measure the temperatures and calculate the cooling rates through the part thickness showed that the cooling rate is affected by the material that the composite tow is laid onto.  The same manufactured parts that had thermocouples implanted were also used to test the crystallinity levels through three sections of the part thickness.  There was not much difference in crystallinity level through the thickness since the material used is a high crystalline material.  Generally, the material properties are related to the crystallinity level found in the thermoplastic matrix.  Since it does not require the secondary post cure step as thermoset composites require, the ATP manufacturing process for thermoplastic composites is an in-situ method.  This thesis seeks to provide more clarity in modeling crystallinity levels and the ATP manufacturing process for thermoplastic composites.</description><creator>Quinlan, Erin</creator><contributor>Pascal Hubert (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Thermal and crystallinity profiles in laminates manufactured with the automated thermoplastic tow placement process</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wh246x17g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63t0958</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jh343w922</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In recent years, button-based controllers for gaming consoles have evolved into dynamic, sensor based controllers that track movement and mimic real life instruments. The sudden popularity growth of this novel and interactive sensing technique has led us to consider whether realistic motion controllers will become the standard of future entertainment. This notion inspired us to investigate the preferability of physical interaction techniques over their virtualized equivalents. To accomplish this, a multi-user prototype was developed and designed using affordable and portable commercial hardware components. Our system features an overhead camera as the main form of input, coupled with a vibration sensor for touch-detection, and a projector for graphical output. Three gaming applications, an augmented tower defense game, roll-and-move board game, and augmented Settlers of Catan, were implemented to test the hypothesis that physical components will be most suitable for social situations while digitization is preferred for mundane tasks. Additionally, two formal experiments were conducted in the context of the last two gaming applications to determine the overall effects on player enjoyment. Our findings suggest that while it is possible to use either physical or digital implementations of game components, scenarios involving more than two simultaneously interactive players benefit from tangible components. </description><description>Depuis quelque temps, les contrôleurs de jeux vidéo évoluent en instruments à bases de capteurs qui suivent les mouvements dynamiques et naturelles, et imitent les instruments utilisés dans la vie de tous les jours. La popularité soudaine de ce type de contrôleurs nous mène à considérer si cette nouvelle manière d'interaction naturel va devenir la norme pour l'avenir du divertissement électronique. Cette notion nous a inspiré à investiguer la préférence de l'interaction physique versus les modes virtuels conventionnels. Pour accomplir ceci, un système prototype multiutilisateur a été développé en utilisant des composantes matérielles commerciales à prix modiques. Notre système comprend une caméra montée sur le plafond, qui sert de capteur principal, couplé avec un capteur de vibration pour la détection tactile et finalement un projecteur servant à projeter des graphiques sur une table. Trois applications de divertissements on été crées: un jeu de défense de tours augmenté, un jeu de dés et un jeu Settles of Catan augmenté. Ces jeux ont été développés pour tester notre hypothèse que les modes d'interactions physiques sont préférés dans des situations sociales, tandis que les modes virtuels sont plus adaptés pour des tâches banales. De plus, deux expériences ont été menées dans le contexte des deux derniers jeux pour déterminer l'effet sur le plaisir des joueurs. Nos résultats démontrent qu'il est possible d'utiliser les modes physiques ou virtuels d'interaction des jeux, mais que les modes tangibles procurent plus de bénéfices lorsqu'il y a plus de deux joueurs simultanés.</description><creator>Ip, Jessica</creator><contributor>Jeremy Cooperstock (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>An augmented reality prototype for investigating tangible and virtual components in a gaming environment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43p2322.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jh343w922</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322j86n</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire a pour but d'explorer le droit des femmes sous la loi Islamique, plus précisément celui des mères et de leurs enfants. Par conséquent, le concept de nasab (filiation) sera traité. L'étude du concept de nasab entraîne une discussion sur des thèmes inter-reliés tel que le refus de la paternitée, la procédure de li‘ān, le zinā, les crimes motivés par l'honneur, ainsi que le droit à la naturalisation. Cette discussion sera suivie par une analyse comparative entre l'interprétation traditionnelle des lois relatives aux procédures mentionées ci-dessus, et la situation contemporaine au Liban. En somme, ce mémoire a pour but d'établir que la flexibilité dans l'application du droit Islamique a été sérieusement affectée par la colonisation et la naissance de l'état-nation; des changements qui ont engendré un sérieux déclin dans le domaine du droit de la femme.  En effet, l'influence légale Française n'a pas – contrairement aux croyances populaires – amélioré la situation de la femme Libanaise, bien au contraire. </description><description>This thesis investigates the rights of women under Islamic law, focusing on mothers and their children and comparing traditional Islamic law with the contemporary Lebanese legal system. The approach chosen here is to examine the laws pertaining to nasab (lineage). My analysis of the evolution in understanding nasab ultimately leads to a discussion on the denial of paternity, the li‘ān procedure, zinā (extralegal sexual intercourse), and so-called "crimes of honour," as well as an analysis of the modern notion of citizenship. The pre-modern jurists' understanding is then compared and contrasted with the post-colonial view as it has come to be represented in contemporary Lebanon. Ultimately, I aim to demonstrate that the flexibility with which pre-modern Islamic law was applied found itself seriously impaired by the advent of colonialism, French legal influence, and the subsequent rise of the nation-state – negatively affecting Lebanese women and their rights.</description><creator>Zantout, Mida</creator><contributor>Rula Abisaab (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Women, mothers, and children: colonization and Islamic law in the Lebanese state</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vg67z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322j86n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mp004</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The human immunodeficiency virus type-1 (HIV-1) can be phylogentically classified into multiple groups, subtypes, sub-subtypes and recombinant forms. Subtype B HIV-1 is responsible for approximately 10% of the pandemic and is primarily located in the developed regions of the world, whereas subtype C HIV-1 is responsible for over 50% of the pandemic and is primarily located in the sub-Saharan African countries. The majority of HIV-1 research to date has focused on subtype B HIV-1 and, as a result, little is known about subtype differences or about drug resistance development between the subtypes. Numerous studies have suggested that the K65R reverse transcriptase (RT) mutation develops more readily in subtype C as opposed to subtype B HIV-1. We described that this discrepancy partly lies in the subtype C template coding sequence that predisposes RT to pause strongly at the site of K65R development. This pausing reaction was shown to be specific to the subtype C HIV-1 coding sequence in addition to being difficult to alleviate. We also showed that DNA synthesis assays performed with subtype C templates consistently produced more K65R-containing transcripts than with subtype B templates, regardless of the subtype-origin of the RT enzymes employed. These findings confirm that the mechanism is template-specific and RT-independent. In addition, a pattern of DNA synthesis characteristic of site-specific primer/template slippage and dislocation was only observed on the subtype C sequence. Thus, the data show that during DNA synthesis at the homopolymeric nucleotide stretch of the subtype C K65 region, strand slippage can occur resulting in the misalignment of the primer and template. Consequently, slippage would lead to a deletion of the middle adenine of codon K65 and the production of a -1 frameshift mutation or, upon dislocation and realignment of the primer and template, the development of the K65R mutation. These findings provide specific mechanistic evidence for the facilitated development of the K65R mutation in subtype C HIV-1 and demonstrate the drug resistance mutations can develop differently between HIV-1 subtypes. A more complete understanding of the clinical implications of these findings requires the long-term follow up of patients on antiretroviral therapy in subtype C endemic regions of the world.</description><description>Les virus de l'immunodéficience humain de type-1 (VIH-1) peuvent être classifiés en plusieurs groupes, sous-types, sous sous-types et formes recombinantes. Le VIH-1 de sous-type B est responsable d'environ 10% de la pandémie globale qui sévit principalement dans les pays développés du monde. Cependant, le VIH-1 de sous-type C est responsable pour plus de 50% de la pandémie qui se situe principalement dans les pays en voie de développement du monde y compris les pays dans le sud de l'Afrique. La majorité de la recherche sur le VIH-1 se fait sur des virus de sous-type B et, par conséquence, on en connait peu sur les différences entre les sous-types et sur le développement de résistance aux antirétroviraux entre ces derniers. Plusieurs études suggérèrent que la mutation K65R dans la transcriptase inverse (TI) apparait plus rapidement chez les virus de sous-type C que chez ceux de sous-type B. Nous avons établit que la matrice génétique dérivé des virus de sous-type C est, en partie, responsable pour ces observations puisqu'elle entraine un arrêt de la synthèse d'ADN par la polymérase au nucléotide spécifique responsable pour l'apparition de la mutation K65R. Cet arrêt semble spécifique à la matrice génétique des virus de sous-type C et peut être difficilement empêché. Nous avons également montré que des matrices de sous-type C produisent de façon constante des produits ayant la mutation K65R, et ce avec une plus grande fréquence que pour les matrices de sous-type B. Peu importe le sous-type des TI utilisées lors des expériences, les résultats demeurent les mêmes. Ces donnés suggèrent que le mécanisme responsable est spécifique de l'origine de la matrice mais indépendant de l'origine de la TI. De plus, la synthèse d'ADN se déroule d'une façon particulière qui suggère un glissement entre la matrice et l'amorce ce qui entraine une dislocation sur la matrice génétique de sous-type C. Nos résultats montrent que lors de la synthèse d'ADN à partir de séquences nucléotidiques homopolymériques se situant autour de la région K65 de sous-type C, un glissement entre les brins d'ADN peut entrainer un désalignement entre la matrice et l'amorce. Par la suite, ce glissement peut supprimer l'adénine au milieu du codon K65 et produire une mutation de changement de phase ou, suivant une dislocation avec réalignement de la matrice et de l'amorce, produire la mutation K65R. Ces résultats suggèrent que l'apparition de la mutation K65R chez le virus de sous-type C est facilitée et que l'émergence de mutations de résistance peut se produire de façon divergente entre les différents sous-types de VIH-1. Pour mieux comprendre les implications cliniques de ces observations, il faudrait un suivi à long terme des patients traités avec des antirétroviraux dans des régions du monde endémiques par le VIH-1 de sous-type C.</description><creator>Coutsinos, Dimitrios</creator><contributor>Mark Wainberg (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Mechanisms of drug resistance development in subtype B and C variants of human immunodeficiency virus type-1</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010v10w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mp004</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zw12z9323</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>As the saying goes, "the importance of insurance, like many of life's essentials, is most evident when it is not available". The fateful terrorist events of September 11, 2001, amply demonstrated the indisputable fact that, as a risk management tool, conventional insurance has inherent limitations so far as coverage of the air transport industry's exposure to the most catastrophic risks – aviation war and terrorism risks – is concerned. September 11, 2001, also demonstrated the fact that states and their governments have a role to play in the provision of insurance coverage for aviation war and terrorism risks to the air transport industry and, by logical extension, to all other areas of economic endeavor. On the strength of these revelations, a global search for a viable and sustainable means of providing the global air transport industry with insurance or other equivalent financial coverage for aviation war and terrorism risks began in earnest in 2001. Several concepts and ideas were (and are still being) proposed and implemented in that regard, and ultimately, an international treaty addressing the issue (albeit from a different perspective) was adopted and opened for signature in May 2009 under the auspices of ICAO. This dissertation explores the central problems underlying the insurance by conventional means of aviation war and terrorism risks. It then analyzes some of the most prominent concepts and ideas proposed and/or implemented in the aftermath of September 11, 2001, to determine whether (and how) they avoid the pitfalls that are responsible for the inability of conventional insurance markets to provide coverage for aviation war and terrorism risks in a sustainable manner. The dissertation constitutes an original contribution to the development of legal knowledge in the sense that it applies analytical principles derived from the disciplines of law and economics and behavioural law and economics to determine the sustainability and viability of new/proposed legal regimes governing the insurance of catastrophic aviation war and terrorism risks.</description><description>Comme il est souvent dit, « l'importance d'une assurance, comme beaucoup d'autres choses essentielles dans la vie, se fait plus ressentir lorsque l'on n'en dispose pas ». Les tragiques évènements terroristes du 11 septembre 2001, ont amplement souligné le fait indéniable, qu'en tant qu'instrument de gestion des risques, l'assurance traditionnelle a ses propres limites, si l'on considère la couverture de l'industrie du transport aérien, face aux risques les plus graves – guerre et terrorisme. Le 11 septembre 2001 a également démontré que les Etats et les gouvernements ont un rôle à jouer, dans la prestation de couverture d'assurance, contre les risques de guerre et de terrorisme, à l'industrie du transport aérien, et par extension logique, à tous les autres secteurs de l'économie. Sur la base de ces révélations, une recherche globale, dans le but de trouver des moyens viables et durables d'assurer une couverture de l'industrie du transport aérien contre le risque terroriste et la guerre, par le biais d'assurances ou de tout autre instrument financier de couverture équivalente, a commencé dès 2001. Plusieurs idées et concepts ont été (et sont toujours) proposés et mis en place dans cette optique, et dernièrement, un traité sur le sujet (bien que sous une perspective différente) a été adopté et ouvert à la signature, sous les auspices de l'OACI. Cette thèse explore les principaux problèmes sous-jacents des assurances traditionnelles, s'agissant des risques de guerre et de terrorisme dans l'aviation. Elle analyse ensuite quelques-uns des plus importants concepts et idées proposés et/ou mis en place après le 11 septembre 2001, afin de déterminer si (et comment) ils évitent les pièges, qui conduisent à l'impossibilité pour le marché des assurances traditionnelles, de fournir une couverture des risques de guerre et de terrorisme dans l'aviation, de manière durable. Cette  thèse constitue une contribution originale au développement juridique, dans sa façon d'appliquer des principes analytiques dérivés des domaines du droit et de l'économie, ainsi que des sciences du comportement et de l'économie, afin de déterminer la viabilité et la pérennité des nouveaux régimes juridiques proposés, relatifs à l'assurance des risques liés à la guerre et au terrorisme dans l'aviation.</description><creator>Nyampong, Yaw</creator><contributor>Paul Stephen Dempsey (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Insuring the air transport industry against aviation war and terrorism risks in a post-September 11, 2001, environment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881r251.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zw12z9323</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nj94r</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Comparative approaches are fundamental to analyzing genomic sequence data, and therefore touch almost all aspects of bioinformatics research. The core tasks of sequence alignment, phylogenetic inference, and ancestral sequence reconstruction must be performed as accurately as possible in order for their results to be useful. Due to the difficult combinatorial nature of these problems, as well as the necessary assumptions made by the models upon which they are based, even the best methods to solve them will make errors. These errors will impact and potentially bias any downstream analysis performed on sequence data. The overall objective of my thesis is to explore algorithmic techniques to quantify sources of error in comparative sequence analysis, and ensure that they are minimized. This work is divided into three results: 1) a novel context-sensitive indel model for more accurate sequence alignment, 2) an algorithm to efficiently compute the expected error of ancestral sequence reconstruction, and 3) an approximation algorithm with tight error bound guarantees for an application of phylogenetic analysis that arises in conservation biology.</description><description>Les approches comparatives sont fondamentales pour l'analyse des données de séquences génomiques, et donc touchent presque tous les aspects de la echerche en bioinformatique. Les principales missions de l'alignement de séquences, l'inférence phylogénétique et la reconstruction des séquences ancestrales, doivent être effectuées le plus précisément possible afin que leurs résultats soient utiles. En raison de la nature combinatoire difficile de ces problèmes, ainsi que les hypothèses nécessaires faites par les modèles sur lesquels elles sont fondées, même les meilleures méthodes pour les résoudre font des erreurs. Ces erreurs affectent potentiellement toute analyse de effectuées en aval sur les données de séquence. L'objectif général de ma thèse est d'explorer les techniques algorithmiques pour quantifier les sources d'erreur dans l'analyse comparative des séquences, et de s'assurer qu'elles sont réduites au minimum. Ce travail est divisé en trois résultats: 1) un modèle indel sensible au contexte pour un alignement plus précis des séquences, 2) un algorithme pour calculer efficacement l'erreur attendue de la reconstruction séquence ancestrale, et 3) un algorithme d'approximation avec garanties d'erreur pour un problème d'analyse phylogénétique qui se pose en biologie de la conservation.</description><creator>Hickey, Glenn</creator><contributor>Mathieu Blanchette (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Algorithms for more accurate comparative genome sequence analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h581f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nj94r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kk91fr04q</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les procédures automatisées de contrôle de qualité (CQ) sont essentielles afin d'obtenir de manière efficace des mesures précises d'imagerie cérébrale fondées sur la pathologie du cerveau in vivo. Ceci est particulièrement important pour les essais cliniques multicentriques de produits thérapeutiques destinés aux maladies neurologiques, dont les mesures de pathologie cérébrale dérivées des IRMs peuvent être utilisées pour quantifier l'efficacité thérapeutique. Présentement, la littérature met l'accent sur les procédures de CQ pour l'entretien des scanners, en supposant que ce bon entretien du scanner d'IRM produirait une qualité d'image acceptable et, par conséquent, limiterait les erreurs de mesures sur les analyses quantitatives, comme l'efficacité thérapeutique. Malheureusement, ces procédures peuvent ne pas être applicables sur des scans de sujets réels où des conditions non-idéals seraient présents, comme le mouvement du sujet lors d'une prise. L'objectif de cette thèse est de fournir une procédure automatisée de CQ pour les IRM cérébrales acquises lors de plusieurs essais cliniques sur la sclérose en plaques, où la qualité de l'image est évaluée directement à partir de l'IRM elle-même. Cette procédure a été testée, validée et appliquée dans l'industrie.</description><description>Automated quality control procedures are critical for efficiently obtaining precise quantitative brain imaging-based metrics of in vivo brain pathology. This is especially important for multi-centre clinical trials of therapeutics for multiple sclerosis, in which MRI-derived brain pathology metrics may be used to quantify therapeutic efficacy. Currently, a large number of QC procedures have been developed for scanner maintenance with the idea that optimal scanner performance should produce MRIs with acceptable image quality and, thus, limit the effect of brain pathology measurement errors on quantitative analyses like therapeutic efficacy.  Unfortunately these procedures may not be applicable to real subject MRI scans where non-ideal conditions like subject motion during an acquisition exist.  The goal of this thesis is to provide an automated QC procedure for brain MRIs acquired in multi-centre clinical trials for multiple sclerosis where image quality is evaluated directly from the acquired MRI itself.</description><creator>Gedamu, Elias</creator><contributor>Collins, Louis (Supervisor1)</contributor><contributor>Kearney, Robert E. (Supervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Automated quality control procedures for brain magnetic resonance images acquired in multi-centre clinical trials for multiple sclerosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hh447.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fr04q</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524js965</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'induction de la réponse immunitaire innée par des pathogènes viraux est caractérisée par une production rapide des interférons de Type I (IFNβ/α). Les Toll-like (TLR) ou RIG-like (RLR) récepteurs détectent divers composants viraux induisant multiples voies de signalisation intracellulaire impliquées dans l'activation du factor de transcription-NF-B- ainsi que des facteurs de régulation de l'interféron-3 et -7 (IRF-3 et IRF-7). Ces évènements mènent à la synthèse de molécules immunorégulatrices, tel que les interférons (IFN) de Type I, les cytokines pro-inflammatoires et les gènes stimulés par l'IFN (ISG), qui jouent un rôle important dans l'inhibition de la réplication virale. Au cours de l'évolution, les virus ont développé des stratégies pour contrer la réponse immunitaire innée afin de se répliquer. Le virus de l'immunodéficience humaine de type 1(VIH-1), l'agent infectieux du syndrome de l'immunodéficience acquise (SIDA), échappe à la réponse immunitaire innée, ce qui favorise la progression de la maladie. Par conséquent, une meilleure compréhension des mécanismes par lesquels le VIH-1 module les voies de signalisation des TLR et des RLR pourrait mener au développement de nouvelles stratégies thérapeutiques pour empêcher la réplication et donc la propagation du VIH-1. Des études ont démontré que les TLR qui signalent par l'intermédiaire de NF-B augmentent la réplication du VIH-1. Cependant, la stimulation du TLR4 déclenche à la fois la voie de signalisation de NF-B et celle des IFN, pouvant avoir ainsi des effets inhibiteurs sur la réplication du VIH-1. L'objectif de notre première étude était de comprendre le rôle du TLR4 dans la réplication du VIH-1. Par conséquent, nous avons caractérisé la voie d'activation des IRF-3 et IRF-7 suite à la stimulation du TLR4. Nos résultats démontrent que les kinases non-canoniques TBK1et IKKε sont activées avec une cinétique distincte ayant pour conséquence l'activation de l'IRF-3 et l'induction subséquente des IFN de type I. Par conséquent, l'activation de la voie de signalisation des IFN par la stimulation du TLR4 pourrait offrir une nouvelle stratégie pour inhiber la réplication du VIH-1. Notre deuxième étude a eu pour but de définir les différentes voies de signalisation activées par le VIH-1. Les changements transcriptionels induits par les différents sous-types du VIH-1 dans les cellules dendritiques immatures ont été examinés par analyse de microréseaux. Nos résultats démontrent que pendant la phase tardive de l'infection VIH-1, un ensemble de gènes est différemment régulé par les différents sous-types du VIH-1. En plus, cette étude accentue le rôle important des cellules dendritiques immatures dans la réplication et la dissémination du VIH-1. En conclusion, étant donné l'importance des RLR dans la reconnaissance des virus à ARN, l'objectif de la dernière étude a été d'étudier les mécanismes d'évasion utilisés par VIH-1 pour contrer la réponse antivirale innée. Nos résultats démontrent que l'ARN du VIH-1 est détecté par le récepteur cytosolique RIG-I. Cependant, une protéine du VIH-1 -la protéase- séquestre le récepteur RIG-I dans les lysosomes et empêche l'activation de la réponse antivirale initié par le récepteur RIG-I. De façon générale, la recherche présentée dans cette thèse propose de nouvelles avenues pour développer des stratégies préventives et thérapeutiques afin de combattre le VIH-1/SIDA.</description><description>Induction of the innate immune response by viral pathogens is characterized by a rapid production of Type I interferons (IFNβ/α). Recognition of viral components by Toll-like receptors (TLRs) or RIG-I-like receptors (RLRs), initiates multiple intracellular signalling cascades that culminate in the activation of the transcription factor NF-B and the interferon regulatory factors-3 and 7 (IRF-3 and IRF-7). As a consequence, these events lead to the production of immunoregulatory molecules, including Type I IFNs, pro-inflammatory cytokines and IFN-stimulated genes (ISGs), resulting in the inhibition of virus replication. Throughout evolution, viruses have developed strategies to subvert the innate immune response for their own benefit. Human immunodeficiency virus type-1 (HIV-1), the etiological agent of the acquired immunodeficiency syndrome (AIDS), has been shown to evade the innate immune response, resulting in disease progression. Thus, understanding the distinct mechanisms by which HIV-1 modulates TLRs and RLRs signaling pathways will ultimately lead to the development of novel strategies to inhibit HIV-1 replication and propagation. Studies have indicated that TLRs that signal via NF-B enhance HIV-1 replication. However, TLR4 stimulation triggers both NF-B and the IFN pathway and thus may have inhibitory effects on HIV-1 replication. Our first study was aimed at better understanding the role of TLR4 in HIV-1 replication. Therefore, we first characterized IRF-3 and IRF-7 activation following TLR4 stimulation. Our results demonstrate that the non-canonical TBK1 and IKKε are activated with distinct kinetics resulting in the activation of IRF-3 and subsequent induction of Type I IFNs. Thus, activation of the IFN pathway via TLR4 stimulation can provide a novel strategy to inhibit HIV-1 replication. Our second study sought to further delineate the different signaling pathways activated by HIV-1. Accordingly, transcriptional changes induced by distinct HIV-1 subtypes in immature dendritic cells were examined by microarray analysis. Our findings demonstrate that during the late phase of HIV-1 infection, a subset of genes is differentially regulated by the subtypes. In addition, this study highlights the important role of immature dendritic cells in HIV-1 replication and dissemination. Finally, given the importance of RLRs in the recognition of RNA viruses, the objective of the final study was aimed at investigating the evasion mechanisms employed by HIV-1 to counteract the initial antiviral response. Our results reveal that HIV-1 RNA is detected by the cytosolic receptor RIG-I. However, the HIV-1 viral protease sequesters RIG-I to the lysosomes and thus inhibits RIG-I-mediated antiviral response. Overall, the research presented in this thesis provides new avenues for developing novel therapeutic and preventive strategies to combat HIV-1/AIDS.</description><creator>Solis, Mayra</creator><contributor>John Hiscott (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Virology</subject><title>Immune evasion mechanisms by HIV-1</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s899b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524js965</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj236648m</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation demonstrates that the poetry of Geoffrey Chaucer and John Lydgate joined nonliterary medical texts in transporting medical discourse into the English language and culture. In the later-fourteenth and fifteenth centuries, the production of Middle English medical and literary texts increased dramatically. These categories overlapped at the site of medical verse. I show that authors of imaginative fiction also wrote what is in effect medical verse by employing medical discourse in stand-alone poems and in passages embedded in longer works. As Chaucer and Lydgate became central in an emergent national literary canon, their texts––and the medical content they contained––enjoyed an especially broad circulation. Thus Chaucer and Lydgate participated in the Englishing and popularization of medical discourse. In the General Prologue and linking narratives of the Canterbury Tales, Chaucer satirizes academic medicine by means of its own discourse––what he calls the "termes of phisik"––and in the context of a larger thematic exploration of healing and illness in post-Black Death England. In the Knight's tale, Chaucer includes a miniature verse treatise on lovesickness (amor hereos), which, despite its brevity and satiric quality, draws learnedly from contemporary medical theory, in effect constituting one of the best-known technical works on the subject in Middle English. Lydgate's Dietary, a verse regimen of physical, spiritual, and social health, was one of the most widely circulated Middle English poems. It has been overlooked and misunderstood by scholars, however, because they have neglected to consider the poem's complex relationship with its sources and analogues and often refer to a highly unrepresentative edition of the text. By locating Chaucer's and Lydgate's creative uses of medical discourse within their textual and historical contexts, I offer new readings of their poems and reconstruct their respective roles in English medical history. </description><description>Cette thèse se propose de démontrer que la poésie de Geoffrey Chaucer et de John Lydgate s'allie à des textes médicaux non littéraires dans le processus de passage du discours médical dans la langue et la culture anglaises. Vers la fin du quatorzième et au quinzième siècle, la production de textes dans les domaines médical et littéraire en moyen anglais a augmenté de façon spectaculaire. Ces catégories de textes se sont toutefois chevauchées en regard avec la profession médicale. Dans ce travail, je montre que les auteurs de fiction imaginative ont écrit aussi de façon effective dans le domaine médical et ont employé le discours médical dans des poèmes séparés et d'autres passages ont été incorporés dans des œuvres plus longues. Comme Chaucer et Lydgate sont devenus incontournables dans le contexte littéraire national émergent de l'époque, leurs textes – et le contenu médical qu'ils contiennent –  ont connu une diffusion particulièrement grande. Ainsi Chaucer et Lydgate ont contribué au progrès de langue anglaise ainsi qu'à la vulgarisation du discours médical. Dans le prologue général et les récits de liaison des Contes de Canterbury (Canterbury Tales), Chaucer fait la satire de la médecine universitaire par le moyen de son propre discours – ce qu'il appelle les « termes of phisik » – et d'une grande exploration thématique de la maladie et la guérison dans l'Angleterre de l'après-peste noire. Dans le conte du Chevalier, Chaucer inséra un court verset traitant du chagrin d'amour (amor hereos), lequel malgré sa brièveté et sa qualité satirique, use savamment de la théorie médicale contemporaine. Ce qui, en effet, fait de lui l'une des œuvres techniques, écrites en moyen anglais, les plus connues sur le sujet. La Diététique (Dietary) de Lydgate, un verset sur le régime de santé physique, spirituel, social, a été l'un des poèmes les plus largement diffusés en moyen anglais. Cependant, il a été négligé et pas très bien reçu par les chercheurs, parce qu'ils n'avaient pas considéré la relation complexe qu'entretient ce poème avec ses sources et ses analogues, et aussi parce qu'ils ont utilisé à une édition fort non-représentative du texte. En plaçant l'utilisation créative du discours médical de Chaucer et de Lydgate dans leur contexte textuel et historique, ce travail propose une nouvelle lecture de leurs poèmes et un meilleur rétablissement de leurs rôles respectifs dans l'histoire médicale anglaise.</description><creator>Walsh Morrissey, Jake</creator><contributor>Jamie Fumo (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Literature - Medieval</subject><title>"Termes of phisik": Reading between literary and medical discourses in Geoffrey Chaucer's Canterbury Tales and John Lydgate's Dietary</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816r731.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236648m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rd094</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Areas of the brain that encode activity important to an arm reach have been investigated for their potential use in motor neuroprosthetic devices for amputees and paralyzed patients. The components pertinent to an accurate arm reach are the direction and distance (hereto after referred to as amplitude) of the target and the action value based on reward. Although much information exists on the neural correlates of both reward and direction, little is known about where the brain encodes the amplitude of an upcoming reach. Furthermore, researchers have debated whether direction and amplitude are encoded separately or together in reach centers of the brain. Based on the upstream connectivity of the posterior parietal cortex (PPC) in relation to other reach regions of the brain, the hypothesis of this study is that this region encodes the amplitude of an arm reach. To investigate this hypothesis, extracellular activity of single neurons was recorded in the Rhesus macaque monkey to determine if neural activity is modulated by different amplitudes of a reach. Throughout the recordings, the monkey performed a center-out memory reach task to different amplitudes on the 2D fronto-parallel plane. The results suggest that PPC may encode the amplitude of a reach and that this encoding occurs separately and inseparably from the direction of a reach. Interestingly, it was also found that monkey reaching behaviour is similar to previous human studies and that accuracy and timing of reaching movements improves with training. Our findings advance our knowledge of where and how movement amplitude may be encoded in the brain and opens new venues for future studies aimed at understanding the underlying mechanisms of an arm reach and their potential application in motor neuroprosthetic development.</description><description>Les régions du cerveau qui encodent l'activité motrice du bras pour l'atteinte d'un objet ont été étudiées afin de déterminer leur usage potentiel dans l'élaboration de neuroprostheses motrice à l'intention des amputés et des paralytiques. Les signaux pertinents pour une atteinte de cible juste, sont la direction et la distance (ci-après désignée par amplitude) de la cible et la valeur de l'action en fonction de la récompense. Malgré la quantité d'informations qui existe sur les corrélations neuronales de la récompense et de la direction, il y a peu d'informations sur la manière et la région du cerveau qui encode l'amplitude d'un mouvement à venir. De plus, les chercheurs ont débattus de façon à savoir si l'amplitude et la direction étaient encodées de façon séparable ou inséparable dans les aires d'atteintes du cerveau. En se basant sur les connections en amont du cortex pariétal postérieur (CPP), en relation avec les autres aires du cerveau dévoué à la portée, l'hypothèse de cette étude est que cette région encode l'amplitude des mouvements d'atteintes de cibles avec le bras. Afin de vérifier cette hypothèse, on a enregistré l'activité extracellulaire de neurones simples d'un singe macaque Rhésus pour déterminer si l'activité neurale est modulée par différentes amplitudes d'un mouvement d'atteinte. Tout au long de l'enregistrement, le singe est appelé à performer des atteintes de cibles mémorisées centre-extérieur de différentes amplitudes sur un plan fronto-parallèle 2D. Les résultats suggèrent que le CPP peut encoder l'amplitude de la portée de main et que ce codage survient séparable et inséparable de la direction d'une portée. Fait notable, il a aussi été trouvé que le comportement d'un singe effectuant des tâches d'atteinte est similaire aux précédentes études sur les humains et que l'acuité et le temps du mouvement s'améliorent avec la pratique. Nos résultats font avancer nos connaissances sur la région et la manière dont l'amplitude du mouvement peut être encodée. Ils font également ouvrir de nouvelles voies sur de futures études visant à comprendre les mécanismes sous-jacents d'un mouvement d'atteinte avec le bras et de leurs applications potentielles dans le développement de neuroprostheses motrice.</description><creator>Gross, Catherine Anne</creator><contributor>Wissam Musallam (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>Reach amplitude may be encoded in the posterior parietal cortex: preliminary findings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k930c244w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rd094</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tq57nv89m</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In-Storage-Psychrophilic-Anaerobic-Digestion (ISPAD) is a technology which allows livestock producers to operate an anaerobic digester with minimum technological knowhow and for the cost of a conventional storage cover. Nevertheless, the system is exposed to ambient temperatures and biogas production is expected to vary with climatic conditions. The objective of the present project was therefore to design an automated biogas composition monitoring system for ISPAD and analyse the biogas composition produced during the time span of the project. The challenges in designing this monitoring system were: respecting the concentration range expected for CH4 and CO2, building air-tightness gas lines to prevent contamination and corrosion of the electronic devices inside the metallic box housing the monitoring system and; automating the gas line flushing operations. In the laboratory, the system was designed, calibrated and validated using gas samples of known CO2 and CH4 concentrations. Once connected to a field ISPAD system treating grower hog manure, the system was further validated by feeding CO2 and CH4 mixtures of known composition and by sampling the ISPAD biogas for gas chromatography analyses. Both in the laboratory and field, the automated system read CO2 and CH4 concentrations with a maximum error of 16 and 9%, respectively. Although a monthly calibration is recommended, the sensors demonstrated very little drift over a period of up to 55 days. Once validated, the automated monitoring system was able to measure biogas CO2 and CH4 concentrations and fluctuations respecting fully all ISPAD operations. </description><description>La Digestion-Anaérobie-Psychrophile-En-Stockage (DAPES) est un concept permettant aux éleveurs agricoles d'opérer un digesteur anaérobie nécessitant un minimum de connaissance techniques et pour un prix comparable à une couverture de fosse à lisier conventionnelle. Néanmoins, le system anaérobique est assujetti à la température ambiante et la production de biogaz peut varier au gré des conditions climatiques. L'objectif du présent projet était donc de concevoir un système automatique d'analyse de la composition de biogaz pour le concept DAPES et d'analyser les résultats obtenus durant la période du projet. Les défis rencontrés lors de la conception du système étaient : le respect de la plage de concentration prévue pour le CH4 et le CO2; la calibration précise des senseurs; l'étanchéité du système afin de prévenir la contamination et la corrosion des instruments électroniques à l'intérieur de la boîte métallique abritant le système d'analyse; et l'automatisation du système de purge de la ligne d'alimentation en biogaz. En laboratoire, le système fut conçu, calibré et testé en utilisant un gaz ayant une concentration de CH4 et de CO2 connue. Une fois connecté au système DAPES traitant du lisier porcin, le système était à nouveau testé afin de vérifier l'exactitude des données en utilisant un gaz ayant une concentration de CH4 et de CO2 connue et en échantillonnant du biogaz du système DAPES pour l'analyser à l'aide d'un chromatographe à phase gazeuse. Tant au laboratoire qu'au site de recherche, le système a permis d'obtenir des lectures de concentration de CO2 et de CH4 ayant une erreur maximale de 16 et 9%, respectivement. Bien qu'une calibration mensuelle soit recommandée, les senseurs n'ont démontré qu'une petite dérivation des lectures sur une période atteignant 55 jours. Une fois calibré, le système d'analyse automatique pouvait mesurer des fluctuations de la concentration de CO2 et de CH4 durant toutes les étapes d'opération d'un système DAPES.</description><creator>Giard, David</creator><contributor>Suzelle Barrington (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Biogas production regime for in-storage psychrophilic anaerobic digestion</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7d278z54q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tq57nv89m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qb98mk46p</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La ségrégation des chromosomes lors de la méiose I dépend de l'alignement initial de chromosomes homologues, la mise en place du complexe synaptonémal (SC), et la formation de chiasmas entre les homologues.  Des études antérieures ont démontré que HIM-3, une composante de l'axe du chromosome méiotique, est requis pour ces processus par le recrutement des protéines autosomique centre de liaison (ZIMS) et des composants SC comme SYP-1.  Le him-3(vv6) mutation se traduit par la substitution d'un résidu hautement conservé dans le domaine HORMA, considérés comme des médiateurs des interactions protéine-protéine.  him-3(vv6) germlines mutant affichage des axes immature et discontinue à la méiose précoce et le centre autosomique appariement (PC) protéine ZIM-3 ne parvient pas à localiser correctement vers les centres de liaison, malgré le fait que HIM-3vv6 est correctement exprimé et localisées; mutants présentent des défauts graves dans homologue alignement, non homologue vaste synapse et des défauts dans la formation des chiasmas, entraînant une mortalité élevée embryonnaires (emb) et une incidence élevée de sexe masculin (him) comme des conséquences de phénotype missegregation chromosome.  Pour identifier les protéines qui interagissent avec HIM-3 au début du processus de la méiose et d'autres protéines qui fonctionnent dans la voie HIM-3, un crible EMS à base de suppresseur a été réalisée avec l'allèle vv6 et un suppresseur de forte extragénique, vv39 a été isolé.  vv39 a été identifié comme un nouvel allèle de cct-4, qui code pour la sous-unité delta du complexe chaperonine type II. En germlines de type sauvage, cct-4 est localisée dans le cytoplasme et le noyau, ce qui indique qu'il a un rôle nucléaire. En germlines appauvri pour cct-4 ou d'autres sous-unités du complexe du CCT, le montage axe est retardée, ZIM-3 ne parvient pas à être recrutés pour les PC et SYP-1ne parvient pas à localiser les axes, ce qui suggère que le complexe CCT est nécessaire pour la morphogenèse des axes chromosome méiotique compétente pour les processus de la méiose.  En him-3(vv6); cct-4 (vv39) mutants, la morphogenèse en temps opportun des axes chromosome est semble être restauré et il est accompagné par ZIM-3 de recrutement pour les PC, l'alignement homologue accrue et une réduction non homologue synapsis. Ces résultats suggèrent collectivement que CCT-4 est un médiateur de axes morphogenèse par pliage  de l'axe composante HIM-3 ou des interacteurs du HIM-3.  Cette étude est la première à donner un aperçu sur la fonction de chaperonine moléculaire dans la médiation des processus méiotique.  Il serait intéressant à l'avenir d'approfondir l'étude du complexe nucléaire chaperonine CCT et de ses clients à en apprendre davantage sur leur rôle dans les processus de la méiose.</description><description>Proper chromosome segregation at meiosis I depends on the initial alignment of homologous chromosomes, the establishment of the synaptonemal complex (SC), and the formation of chiasma between homologs.  Previous studies have demonstrated that HIM-3, a component of the meiotic chromosome axis, is required for these processes through the recruitment of the autosomal pairing center proteins (ZIMs) and of SC components like SYP-1. The him-3(vv6) mutation results in the substitution of a highly conserved residue in the HORMA domain, believed to mediate protein-protein interactions.  him-3(vv6) mutant germlines display immature and discontinuous axes at early meiosis and the autosomal pairing center (PC) protein ZIM-3 fails to localize properly to the pairing centers, despite the fact that HIM-3vv6 is appropriately expressed and localized; mutants exhibit severe defects in homolog alignment, extensive nonhomologous synapsis and defects in chiasma formation, resulting in a high embryonic lethality (emb) and a high incidence of male (him) phenotype as consequences of chromosome missegregation. To identify proteins that interact with HIM-3 in early meiotic processes and other proteins that function in the HIM-3 pathway, an EMS-based suppressor screen was performed using the vv6 allele and a strong extragenic suppressor, vv39 was isolated.  vv39 was identified as a novel allele of cct-4, which encodes the delta subunit of type II chaperonin complex.  In wild-type germlines, CCT-4 is localized to the cytoplasm and to the nucleus, indicating that it has a nuclear role.  In germlines depleted for cct-4 or other subunits of the CCT complex, axis assembly is delayed, ZIM-3 fails to be recruited to the PCs and SYP-1 fails to localize to the axes, suggesting that the CCT complex is required for morphogenesis of meiotic chromosome axes competent for meiotic processes.  In him-3(vv6); cct-4(vv39) mutants, the timely morphogenesis of chromosome axes is appears to be restored and is accompanied by ZIM-3 recruitment to PCs, improved homologue alignment and reduced nonhomologous synapsis. These results collectively suggest that CCT-4 mediates timely axes morphogenesis through CCT-mediated folding of axis component HIM-3 or its interactors.  This study is the first to provide insight on the function of molecular chaperonin in mediating meiotic processes and reveals an unprecedented nuclear function for the complex.  It would be interesting in the future to further study the nuclear CCT chaperonin complex and its clients to learn more about their roles in meiotic processes.</description><creator>Law, Ka Lun</creator><contributor>Monique Zetka (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Identification and characterization of suppressors of nonhomologous synapsis during «C. elegans» meiosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010v115.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mk46p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ww72bg86w</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'adénovirus humain de type 5 (Ad5) a été modifié génétiquement à des fins thérapeutiques afin d'éliminer sélectivement les cellules cancéreuses. Le premier virus décrit et le plus communément utilisé est le Ad5 virus ONYX-015 dans lequel la protéine virale E1B55K est absente. Il a été précédemment démontré que les protéines adénovirales E1B55K et E4orf6 sont importantes pour de multiples fonctions lors de l'infection virale. La plupart de ces fonctions dépendent de la formation du complexe E3 ligase avec les protéines cellulaires Cul5, Elongine B et C, ainsi que Rbx1. Ainsi, une meilleure compréhension de ce complexe E3 ligase est nécessaire à l'amélioration des thérapies oncolytiques adénovirales actuelles. Puisque le complexe E4orf6/E1B55K E3 ligase contient des composants similaires à d'autres complexes culline E3 ligase, nous avons étudié le mécanisme d'assemblage de l'E3 ligase. J'ai ainsi démontré que le complexe E4orf6/E1B55K E3 ligase est formé de façon non conventionnelle : E4orf6 contient uniquement trois motifs BC pour son interaction avec l'Elongine C contrairement aux protéines cellulaires qui n'en contiennent qu'un. De plus, le complexe n'utilise aucun des deux mécanismes connus pour recruter Cul5. Ad5 est de loin le mieux caractérisé des plus de cinquante sérotypes différents d'adénovirus, pourtant on ne sait pas exactement à quel point ses propriétés sont représentatives des autres sérotypes, d'où l'importance de l'étude systématique de la conservation du complexe E4orf6/E1B55K E3 ligase parmi les membres des autres sous-groupes d'adénovirus. J'ai démontré que les protéines E4orf6 et E1B55K peuvent former un complexe E3 ligase dans tous les sérotypes, mais avec des cullines spécifiques différentes : les sérotypes viraux Ad4, Ad5, Ad9 et Ad34 recrutent principalement Cul5, Ad12 et Ad40 recrute principalement Cul2 alors que Ad16 recrute à la fois Cul5 et Cul2. En ce qui concerne les fonctions, j'ai démontré que différents sérotypes sont capables de dégrader des substrats différents, le seul substrat commun à tous les sérotypes étant la ligase d'ADN IV. J'ai mis en évidence qu'E1B55K est le membre du complexe qui se lie au substrat, mais il n'y a pas de correspondance entre la capacité de lier un substrat et celle de le dégrader. Ces expériences ont clairement démontré la grande hétérogénéité existant entre la formation et les fonctions du complexe adénoviral E4orf6/E1B55K E3 ligase.</description><description>Human adenovirus type 5 (Ad5) has been engineered as therapeutic oncolytic viruses to selectively kill cancer cells. The earliest and most widely used is the Ad5 ONYX-015 virus which lacks the viral protein E1B55K. The adenoviral proteins E1B55K and E4orf6 were shown previously to be important for multiple functions during viral infection. Most of these functions are dependent on their formation of the E3 ligase complex with cellular proteins Cul5, Elongins B and C, and Rbx1. Therefore, in order to improve the current oncolytic adenovirus therapy, a better understanding on this E3 ligase complex is required. As the E4orf6/E1B55K E3 ligase contains components similar to other cullin E3 ligase complexes, the mechanism of the E3 ligase assembly was investigated. I showed that the E4orf6/E1B55K E3 ligase complex is formed in an unconventional way: E4orf6 uniquely contains three BC box motifs for its interaction with Elongin C unlike other cellular proteins, which contain only one BC box. In addition, the complex utilises neither of the two known mechanisms for recruiting Cul5. Ad5 is by far the best characterized of the more than fifty different adenovirus serotypes; however, it is unclear how representative its properties are with respect to all adenoviruses. Thus, the conservation of the E4orf6/E1B55K E3 ligase was studied systematically in members of other adenovirus subgroups. I demonstrated that the E4orf6 and E1B55K proteins from all serotypes can form an E3 ligase complex but with different cullin specificities: Ad4, Ad5, Ad9 and Ad34 recruit primarily Cul5, Ad12 and Ad40 recruit primarily Cul2, and Ad16 can recruit both. As for function, I showed that different serotypes degrade different ranges of substrates with the only common substrate to all being DNA ligase IV. I found clear evidence that E1B55K is the substrate binding component of the complex; however, I demonstrated that there is no correlation between binding and the capability to degrade specific substrates. These studies have shown clearly that considerable heterogeneity exists in the formation and function of the adenovirus E4orf6/E1B55K E3 ligase.</description><creator>Cheng, Chi Ying</creator><contributor>Philip E Branton (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Characterization of the adenovirus E4orf6/E1B55K E3 ubiquitin ligase</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30px85z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bg86w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k643b5309</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation identifies and proposes mitigating solutions for some of the adverse economical and technical impacts of integrating wind generation into existing power systems. The main focus is on the short-term operation looking seconds to hours ahead, and on day-ahead scheduling looking 12 to 36 hours ahead. First a thorough review illustrates how wind power uncertainty affects the operation of power systems composed of conventional fossil, nuclear and hydro power sources. Then, the impact of wind power variability is studied in the short-term operations (with a time frame of less than an hour) by estimating: 1) The probability distribution of power systems frequency deviations caused by the residual demand variability; 2) The additional operational cost of following the intra-hour wind power variability through existing centralized Automatic Generation Control mechanisms. The main innovative parts of this thesis develop a hybrid deterministic/probabilistic Unit Commitment which models the day-ahead prediction of wind power and demand as random quantities. This formulation guarantees that the scheduled reserve and generation levels meet the demand with a probability above a minimum threshold, while satisfying all conventional generation and transmission constraints. The new hybrid UC schedules less reserve than the conventional deterministic method while keeping its solution less computationally intensive than a formulation based on stochastic programming. The case studies illustrate the effects of integrating wind generation in power systems dominated by nuclear and fossil fuel generation. The evolution of long-term economical and operational quantities such as costs, energy incremental costs, $\mrm{CO_2}$ emissions, reserve levels, and wind curtailment are estimated for different levels of installed wind power by simulating the operation of a realistic power system  over one year.</description><description>Cette thèse identifie des solutions atténuant certaines des difficultés technico-économiques relatives à l'intégration de production éolienne dans les réseaux électriques existants. L'emphase est mise sur l'exploitation court-terme - de l'ordre des secondes aux heures - et la planification de l'opération des unités de production 12 à 36 heures à l'avance. D'abord une revue littéraire détaillée illustre comment la puissance éolienne affecte l'exploitation des réseaux électriques où sont présentes des sources de production fossiles, nucléaires et hydro-électriques. Ensuite, nous étudions l'impact de la variabilité de la puissance éolienne sur l'exploitation court terme - horizon inferieur à 1 heure – en évaluant: 1) La distribution de probabilités des déviations de fréquence des réseaux électriques causées par la variabilité résiduelle de la demande; 2) Le coût additionnel d'exploitation par des mécanismes de Contrôle Automatique de Production suivant une variabilité dans l'heure de puissance éolienne. Le principal aspect novateur de cette thèse est le développement d'un méthode de planification d'opération des unités de production hybride déterministe/probabiliste modélisant la prévision un jour à l'avance de la puissance éolienne et de la demande en tant que quantités aléatoires. Cette formulation garantie que les niveaux de réserve et de production planifiés rencontrent la demande avec une probabilité au-delà d'un seuil, tout en satisfaisant les contraintes conventionnelles de production et transport. Les études de cas illustrent les effets d'intégrer la production éolienne dans des réseaux électriques dominés par la production nucléaire et combustibles fossiles. L'évolution long-terme des quantités économiques et d'exploitation, comme les coûts de production, les coûts incrémentaux de l'énergie, les émissions de CO2, les niveaux de réserve et le déversement d'énergie éolienne sont estimés par simulation d'une année d'exploitation d'un réseau électrique réaliste pour différents niveaux de puissance éolienne installée.</description><creator>Restrepo Hernandez, Jose Fernando</creator><contributor>Francisco D Galiana (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Applied Sciences - Energy</subject><title>Impact of wind energy on the operation of power systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7h149t75h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b5309</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jw827h13t</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'identification de facteurs influençant le rétablissement suite à un traumatisme crânien cérébral léger (TCCL) s'avère cliniquement pertinent compte tenu du fardeau imposé au système santé. Cette étude visait à établir si la dramatisation envers la douleur (DD) influence le rétablissement précoce suite à un TCCL, en étant possiblement associée à plus de douleur, symptômes aigus, détresse psychologique, et, à une réduction du niveau de fonctionnalité. Cette recherche prospective auprès de 58 patients fut basée sur les questionnaires Rivermead, Inventaire Multidimensionnel de la douleur, et Échelle de DD.  Des corrélations de Pearson positives et significatives furent observées entre la DD et la sévérité de douleur, les symptômes post-TCCL, et la détresse psychologique.  Les analyses corrélationnelles ont aussi illustré une relation négative entre la DD et le niveau de fonctionnalité. En somme, la DD semble affecter défavorablement le rétablissement précoce suite à un TCCL, et pourrait être un facteur de risque pour le développement d'un syndrome post-commotionnel. </description><description>Identifying determinants that shape the recovery course following a mild traumatic brain injury (MTBI) is clinically relevant as adverse MTBI outcomes significantly burden the healthcare system.  This study aimed to determine whether pain catastrophizing (PC) influenced early MTBI clinical outcome. It was hypothesized that PC would be associated with greater pain severity and post concussion symptoms reports, increased psychological distress, and decreased level of functionality post head injury.  This prospective design included 58 patients for which data from the Rivermead Post Concussion symptoms, Multidimensional Pain Inventory, and Pain Catastrophizing scale questionnaires were retrieved.  Pearson's correlations revealed to be positive and significant between PC and greater pain severity, post-concussion symptom reports, and psychological distress, respectively. Correlational analyses also demonstrated a negative relationship between PC and level of functionality post-MTBI.  Overall, these findings suggest that PC adversely affects early MTBI outcome, and might be a risk factor for post concussion syndrome development.</description><creator>Chaput, Genevieve</creator><contributor>Susanne P Lajoie (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Gilles Lavigne (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Education - Health</subject><title>Assessing the relationship between pain catastrophizing and early physical, psychological and cognitive symptoms following a mild traumatic brain injury</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343w94m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jw827h13t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5138jj71p</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Deux alliages de titane ont été soudés par friction linéaire (linear friction welding - LFW). Le premier alliage, Ti-6Al-4V, est biphasé α + β, alors que le second, Ti-5553, est principalement constitué d'une phase bêta. Différentes conditions de soudage (pression axiale variant de 50 à 150 MPa, fréquence d'oscillation entre 30 et 11 Hz et amplitude d'oscillation entre 1.5 et 3 mm) ont été utilisées afin d'étudier leur effet sur les propriétés mécaniques, la microstructure ainsi que la texture des deux alliages. Les cordons de soudure ainsi que les régions adjacentes ont été analysés par microscopie électronique, plus particulièrement au moyen de la technique de diffraction des électrons rétrodiffusés, afin de mieux comprendre l'effet qu'ont les paramètres de soudage sur la texture et la transformation de phase cristallographique. Des essais de microdureté et traction ont aussi été effectués afin de déterminer les propriétés mécaniques des soudures. Pour chaque combinaison de paramètres de soudage, les déformations et vitesses de déformation maximales obtenues durant la soudure par friction linéaire ont été estimées à partir des conditions de soudage et des temps d'oscillation. De plus, une équation paramétrique à été développée afin d'estimer la température aux différents endroits du cordon de soudure. La validité de cette équation à été confirmée à partir de mesures de la température effectuées lors de la soudure. Les déformations, les vitesses de déformation ainsi que les températures générées durant la soudure sont suffisamment élevées pour que la microstructure recristallise dynamiquement. L'analyse des microstructures et de la texture a en effet révélé des traces évidentes de recristallisation dynamique dans les deux alliages. Les zones centrales et TMAZ de la soudure sur l'alliage Ti-5553 sont affaiblies par la diminution du volume de la phase α qui se produit lors du refroidissement rapide suivant le soudage. L'application de traitements thermiques après le soudage permet la restauration complète de la microstructure. Finalement, des essais de soudure par friction linéaire ont été faits sur plusieurs autres matériaux, dont IMI-834 (Ti-5.8Al-4Sn-3.5Zr-0.7Nb-0.5Mo-0.3Si), mono cristal CMSX-4, (Ni‑9.5Co-6.4Cr-6.4Ta-6.4W-5.6Al-2.9Re-1Ti-0.6 Mo-0.1Hf wt %), l'acier austénitique 316L, l'acier doux A42, etc. </description><description>Two titanium alloys were welded using linear friction welding (LFW) techniques. The two alloys consisted of one α + β alloy, Ti-6Al-4V, and one near-β alloy, Ti-5553. The welding conditions were varied in order to assess the effect of each parameter on the mechanical properties, microstructure, and crystallographic texture of the materials. Axial pressures from 50 MPa to 150 MPa, oscillation frequencies from 30 Hz to 110 Hz, and oscillation amplitudes from 1.5 mm to 3 mm were employed.The linear friction welded (LFWed) samples of Ti-6Al-4V and Ti-5553 were examined using electron backscatter diffraction techniques (EBSD) to relate the texture and phase changes to the thermomechanical conditions. Characterization of the welds included analysis of the microstructural features of the weld region and thermomechanically affected zone (TMAZ) in relation to the parent material. Mechanical properties were evaluated using tensile tests and microhardness measurements.The maximum strains and strain rates experienced by the material during LFW for each set of welding parameters were estimated based on the process parameters and the measured time of oscillation. A heat input equation was developed in order to estimate the temperature at different points in the joint and temperature measurements were made during welding to corroborate the calculated temperatures. The strains, strain rates and temperatures measured and calculated for the welding conditions employed were found to be sufficient to initiate dynamic recrystallization in both alloys. This finding is in agreement with the microstructures and textures observed in the weld centres.The near-β Ti-5553 alloy was examined not only in the as-welded state but also in two post-weld-heat-treated (PWHT) conditions. The TMAZ and weld centre of this alloy were weakened by welding due to the reduction of the α phase volume fraction during rapid cooling from super-transus temperatures in and near the weld. With the restoration via PWHT plus aging of the α phase fraction, the UTS's for the welded samples were restored to the literature values for the heat-treated condition of this alloy.In addition to the two titanium alloys comprising the main focus of the study, a number of other materials were examined in the context of linear friction welding. These were: IMI-834, a near-α titanium alloy (nominally Ti-5.8Al-4Sn-3.5Zr-0.7Nb-0.5Mo-0.3Si); CMSX-4, a single crystal Ni-based superalloy (Ni‑9.5Co-6.4Cr-6.4Ta-6.4W-5.6Al-2.9Re-1Ti-0.6 Mo-0.1Hf wt %); stainless steel 316L; mild steel A42; as well as dissimilar pairs aluminum alloy 6063 to commercial purity Cu and stainless steel 316L to Zr alloy Zr702. All of these materials were successfully linear friction welded after some refinement of the welding parameters.</description><creator>Dalgård, Elvi Catherine</creator><contributor>Stephen Yue (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>John Joseph Jonas (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Evolution of microstructure, microtexture, and mechanical properties in linear friction welded titanium alloys</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vd66w4020.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jj71p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c534fs85w</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This research constructs the historical evolution of the Islamic movement in Somalia from 1950 to 2000, focusing on the Islah (Islaax) Movement as a case study. The thesis is divided according to four chronological phases: the Islamic revival, the growth of Islamic consciousness, the Islamic awakening, and the Islamic movements. The first chapter provides background and deals with the revival of the Sufi Brotherhood in the nineteenth century and its encounter with colonialism. The second chapter examines the rise of Islamic consciousness during Somalia's struggle for independence after the return of Italy to Somalia to administer the UN trusteeship in 1950. The third chapter, the Islamic awakening, deals with the early formation of Islamic organizations such as Nahdah, Ahal, and Waxdah and their confrontation with the military regime. This chapter also provides a case study of the secular family law adopted by the military regime in 1975 which fragmented and radicalized the Islamic awakening into Islaax, Takfiir, and Itixaad by the 1980s. The fourth chapter looks at the emergence of the Islamic movements starting in 1978 with the foundation of Islaax. In view of the significance of this organization as a symbol of moderation in turbulent war-torn Somalia, this research focuses on it as a case study in two of its historical periods. In examining the first formative period (1978-1990), the nature of Islaax and its challenges, limitations, achievements, and activities are explored in the context of the military regime, armed oppositions and competing Islamic organizations. The second period (1990-2000) examines the interaction of Islaax with the collapsed state and the impact of the civil war on this movement, culminating in its organizational restructuring in 1992. It further explores the political and social strategies that Islaax implemented in the 1990s, most noticeable in the education sector and the National Reconciliation Conference held in Djibouti in 2000.</description><description>Cette recherche construit l'évolution historique du Mouvement islamique en Somalie de 1950 à 2000, en se concentrant sur l'Islah (Islaax) comme étude de cas. Outre le chapitre d'introduction, il est divisé en quatre phases: le renouveau islamique, la conscience islamique, l'éveil islamique, et les mouvements islamiques. La première phase, le renouveau islamique, fournit des renseignements généraux et traite de la renaissance de la Confrérie Sufi dans le XIXe siècle et sa rencontre avec le colonialisme. La deuxième phase porte sur la montée de la conscience islamique pendant la lutte de la Somalie pour l'indépendance après le retour de l'Italie à la Somalie pour administrer la tutelle de l'Onu en 1950. La troisième phase, l'éveil islamique, porte sur la formation des premières organisations islamiques telles que le Nahdah, l'Ahal et le Waxdah et sur leur confrontation avec le régime militaire. L'étude de cas du Droit laïc de la Famille de 1975 est produit comme un moment historique défini avec son impact sur la fragmentation et la radicalisation de l'éveil islamique. À la suite de la proclamation de cette loi, l'Islaax, le Takfiir et le Itixaad apparurent sur la scène de la fin des années 1970 et début des années 1980, en plus d'autres petits groupes, avec différents cadres idéologiques et agendas. La quatrième phase, les mouvements islamiques, a commencé en 1978 lorsque le fondement de l'Islaax a été proclamé. En raison de l'importance de cette organisation comme un symbole de modération dans une Somalie turbulente et déchirée par la guerre, cette recherche se concentre sur l'Islaax comme étude de cas dans deux périodes historiques. En examinant la première période de formation (1978-1990), la nature de l'Islaax ainsi que ses enjeux, ses limites, ses réalisations et ses activités sont explorés dans le cadre du régime militaire et de la concurrence des organisations islamiques. La deuxième période (1990-2000) examine l'interaction de l'Islaax avec l'état effondré et l'impact de la guerre civile sur l'Islaax, qui a abouti par la restructuration de cette organisation en 1992. Depuis lors, l'Islaax a adopté de nouvelles stratégies politiques etsociales mises en oeuvre dans les années 1990, dont les fruits sont visibles dans le secteur en plein essor de l'éducation et de la Conférence de réconciliation nationale à Djibouti en 2000.</description><creator>Abdullahi, Abdurahman</creator><contributor>Khalid Medani (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>History - African</subject><title>The Islamic movement in Somalia: a historical evolution with a case study of the Islah Movement (1950- 2000)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q852t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c534fs85w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3r0750348</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Montréal-based artists and organizations are significant and deliberate players in the global creation and exchange of electronic music and digital culture. My research will explore the conditions that continue to produce a concentration of future-looking industries, arts and culture. A yearly event in Montréal with branches in South America and global circulations, the Mutek festival provides an opportunity to study the unique and emerging relationship between niche and avant-garde festivals and their cities; new industries, music, art and technology; local/global interactions and networking; policy at all levels of government and new economic opportunities for culture in general. It provides an emerging model/cultural form of a 21st century art and music festival. I intend to show how governmental policy affects the festival and contribute to recent work that casts cities in new socio-cultural and economic roles, and as part of increasingly sophisticated international networks.</description><description> Les artistes et organismes de Montréal sont des acteurs importants et impliqués à une échelle globale dans un circuit de création et d'échange des musiques électroniques et de la culture numérique. Mes recherches explorent les facteurs qui permettent de faciliter la mise en place continue d'une concentration d'industries innovantes, d'art et de culture. Le festival Mutek, qui se tient tous les ans à Montréal et est inscrit dans une dynamique globale d'échanges et de diffusion, avec de fortes connexions en en Amérique Latine latine notamment, offre la possibilité d'étudier les relations particulières et nouvelles entre les festivals de niche et d'avant-garde et les villes où ils prennent place, entre les industries innovantes, la musique, l'art et la technologie, les tissus locaux et internationaux de collaborations et interconnexions, les politiques à tous les niveaux de gouvernements et les nouvelles opportunités économiques pour la culture en général. Il incarne un modèle émergent, une forme culturelle nouvelle de festival artistique et musical du 21ème siècle. Mon travail démontrera comment les politiques gouvernementales peuvent affecter mais aussi contribuer à la dynamique récente qui donne aux villes un rôle socio-culturel et économique tout en les inscrivant dans un maillage international de plus en plus sophistiqué.</description><creator>Schmidt, Patricia Anne</creator><contributor>William O Straw (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Québec Electric: Montreal, Mutek and the global circuit</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xn86h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3r0750348</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:12579x59g</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse de doctorat en droit constitue une exploration de l'enseignement du droit au Canada.  À travers une recherche empirique, elle cherche d'abord à décrire les méthodes d'enseignement et d'évaluation utilisées dans les facultés de droit au Canada et ensuite d'expliquer les choix pédagogiques des professeures et professeurs de droit.  Les résultats suggèrent que la méthode d'enseignement qui prédomine dans les classes de droit est celle du cours magistral, même si celui-ci est souvent complété par une autre méthode plus interactive, notamment la discussion, un échange question-réponse ou encore une forme de méthode Socratique.  De plus, l'analyse des entrevues suggère que les choix pédagogiques des professeures et professeurs sont influencés par leur conception de l'enseignement, ainsi que par d'autres facteurs comme les contraintes et la culture institutionnelles et les étudiantes et étudiants.  En comparant ces résultats avec la littérature, la thèse conclut que l'effectivité de l'enseignement du droit doit se traduire et se mesurer par l'apprentissage des étudiantes et étudiants.  Pour arriver à cet objectif, il nous faut examiner de plus près (et changer) les conceptions de l'enseignement qu'ont les professeures et professeurs, ainsi que le contexte dans lequel ils se trouvent. </description><description>This dissertation is an exploration of law teaching in Canada.  Through an empirical study, it aims to describe the teaching and evaluation methods used in Canadian law faculties, and to explain the pedagogical choices of law professors.  The findings suggest that the dominant method of teaching in Canadian law faculties is lecturing, although this is often used with other, more interactive methods such as discussion, question-answer or some form of Socratic method.  The findings also suggest that law professors' pedagogical choices are influenced by their conception of teaching, as well as other factors such as institutional requirements, culture, and students.  Finally, by comparing the teaching and learning literature with the findings, the dissertation concludes that if we want to improve student learning in legal education, we must make learning the focus of teaching.  In order for this to happen, we should also pay close attention to law teachers' conceptions of teaching and to their teaching context.</description><creator>Rochette, Annie</creator><contributor>Desmond Robert Manderson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Teaching and learning in Canadian legal education: an empirical exploration</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d825z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579x59g</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h702qb58c</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La fréquence d'apparition du nombre de personnes atteintes d'obésité augmente rapidement dans les pays riches ainsi que dans plusieurs zones urbaines des pays en voie de développement. L'augmentation du nombre de certains cancers est associée à l'obésité dans plusieurs études épidémiologiques mais le mécanisme par lequel l'obésité induit ou favorise l'apparition des tumeurs demeure encore à élucider. L'insuline, les acides gras, l'augmentation de la biodisponibilité des hormones stéroïdes ainsi que l'inflammation sont considérés comme des déclencheurs potentiels. De meilleures connaissances sur les interrelations entre ces maladies pouvant conduire a de nouvelles découvertes sur la prévention et le traitement du cancer, il est important de poursuivre les études sur ce sujet. La metformine, un biguanide, est un médicament généralement prescrit pour le traitement du diabète de type II. Une rétrospective de données épidémiologiques suggère que les patients traités avec la metformine présentent une diminution du risque de développer un cancer et du risque de décès lies à un cancer comparativement a des patients diabétiques recevant un autre traitement. Ces résultats sont à la base de plusieurs études sur les liens physiologiques existant entre le cancer et le diabète. Nos études préliminaires ont démontré que la metformine est un activateur indirect de l'AMPK par le biais de son action inhibitrice sur le mécanisme de phosphorylation oxydative dans les mitochondries. L'AMPK est un senseur du niveau d'énergie disponible pour la cellule et l'activation de cette sérine/thréonine kinase conduit à l'inhibition de la gluconéogenèse dans le foie ainsi qu'à la diminution de la prolifération des cellules transformées. Nous avons par la suite poursuivit ce travail grâce à l'étude d'un modèle animal composé de souris soumises a un régime contrôle ou hypercalorique dans le but d'induire un phénotype métabolique d'hyperinsulinisme. Ce modèle in vivo avait pour but de déterminer si les différences du taux d'apparition de cancer observées sont dues au mécanisme systémique (diminution du taux d'insuline) de ce médicament ou aux conséquences de son action au niveau l'AMPK dans les cellules néoplasique. Tels que décrits dans le chapitre II, nos résultats démontrent que contrairement aux souris du groupe contrôle, la metformine atténue la croissance tumorale stimulée par le régime hypercalorique. Ceci suggère que l'effet indirect de la metformine sur la diminution du taux d'insuline joue un rôle important dans la régression de la taille des tumeurs, indépendamment de l'activation de l'AMPK dans les cellules néoplasiques. Dans le chapitre III, nous avons démontrés que les effets sur la croissance tumorale, décrits dans le chapitre II, d'un régime hypercalorique et de la metformine sont reproductibles dans un autre modèle de lignée cellulaire, les cellules MC38 issues de carcinome de cancer du colon. En plus de son rôle au niveau de la voie de signalisation de l'insuline, nous avons observé que la metformine diminue le clivage de la protéine SREBP-1 et l'expression de l'enzyme acide gras synthase par les cellules MC38. Les résultats présentés dans les chapitres II et III ne nous permettent cependant pas de faire la distinction entre les effets directs et indirects de la metformine. Dans le chapitre IV, nous avons utilisé des shRNA dirigés contre la protéine LKB1, un suppresseur de tumeur et activateur de l'AMPK, dans deux lignées cellulaires et observé que ces cellules sont résistantes à la metformine in vitro. En revanche, ces cellules sont sensibles à ce médicament in vivo lorsqu'elles sont injectées dans les animaux, qu'ils soient ou non soumis à un régime hypercalorique. D'autres analyses ont révélé que la perte de la protéine LKB1 peut, dans des conditions de stress énergétique, sensibiliser à la metformine les cellules transformées.</description><description>The prevalence of obesity is rapidly increasing in affluent countries and in many urban areas of the developing world. Epidemiologic studies have associated obesity with increased burden of many cancer types but the mechanisms by which obesity induces transformation or promotes neoplastic growth remain to be fully elucidated.  Possible mediators include insulin, free fatty acids, increased bio-availability of steroid hormones and inflammation. It is important to gain better understanding of the relationship between these diseases as new insights may provide new opportunities for cancer prevention and treatment. Metformin, a biguanide, is a drug often prescribed for treatment of type II diabetes.  Recent retrospective epidemiologic data comparing diabetics taking metformin to diabetics taking other therapies suggests that metformin may reduce the risk of developing cancer or the risk of dying from cancer.  These data contribute to the rationale for research to study the physiologic links between cancer and diabetes.  Preliminary laboratory work has shown that metformin is an indirect activator of AMPK via its inhibitory action on oxidative phosphorylation in the mitochondria. AMPK is a sensor of cellular energy supply and activation of this serine/threonine kinase leads to inhibition of gluconeogenesis in the liver and reduced cell proliferation in transformed cells.  We wished to expand these studies by using an in vivo model of cancer and diet-induced hyperinsulinemia in order to determine if metformin has anti-neoplastic action and if so, if the indirect (insulin lowering) systemic action of metformin or the direct AMPK mediated effect on neoplastic cells is responsible.  We used mouse models of diet induced hyperinsulinemia by providing a high energy/high fat diet and a control diet ad lib in order to induce the desired metabolic phenotypes.  As described in Chapter II, our results reveal that metformin attenuated the stimulatory effect of the high energy diet on growth of LLC1 carcinoma in vivo while having no effect on tumor growth in mice consuming a control diet.  This suggested that the indirect, insulin lowering, effects of metformin played an important role in the attenuation of tumor burden, and these effects might be independent of AMPK activation in neoplastic cells.  In Chapter III we show that the effects of diet and metformin on tumor growth described in Chapter II are reproducible in another cell line, MC38 colon carcinoma.  In addition to the observed effects of metformin on tumor growth, we report that metformin reduced the cleavage of SREBP-1 and the expression of fatty acid synthase in MC38 colon carcinoma.   The results presented in Chapters II and III did not separate the 'direct' from the 'indirect' effects of metformin on the attenuation of tumor growth. We address this problem in Chapter IV where we present data from an experiment that allowed us to study these effects independently by using cancer cell lines engineered to be insensitive to the 'direct' AMPK-mediated effects of metformin, grown in mice that were sensitive to metformin.  We used shRNA to the decrease expression of LKB1 in two cancer cell lines and observed that these cells were resistant to metformin in vitro but were sensitive to metformin in vivo when grown in animals on either a high fat or control diet. Further analysis revealed that the loss of LKB1, a known tumor suppressor and activator of AMPK, may sensitize transformed cells to metformin under conditions of energy stress.  </description><creator>Algire, Carolyn</creator><contributor>Michael Pollak (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Impact of the anti-diabetic drug metformin on tumor growth «in vivo»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1z40kz05g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h702qb58c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2r36v2704</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les techniques de revêtement à base de soudage permettent de hauts niveaux de déposition et forment une liaison permanente entre revêtement et le substrat.  Les techniques basées sur le soudage peuvent aussi fournir une alternative économique aux autres méthodes de revêtements industriels où les coûts sont souvent plus élevés.  Comme dans tous les secteurs technologiques, le besoin pour des solutions industrielles nouvelles et améliorées contribue au dynamisme pour la recherche continuelle.  Le système de soudage par MIG aux courts-circuits contrôlés (CSC-MIG) est une machine récemment développé pour surmonter quelques points faibles du soudage MIG classique.  Celui-ci permet un meilleur contrôle des paramètres de soudage et un débit de chaleur moins élevé en comparaison avec les systèmes de soudage MIG traditionnels.  Ce projet a été réalisé afin de comprendre le système CSC-MIG en terme de processus et de technique de déposition de revêtement en examinant les caractéristiques et transformations des couches déposées avec un fil-électrode à base Ni/WC.  Plusieurs couches avec des apports énergétiques entre 10 J/mm et 110 J/mm furent examinées.  Il a été démontré que la décarburation des particules de WC, qui caractérisent les revêtements obtenus par projection thermique, n'affecte pas les couches produites avec le CSC-MIG.  Bien que les apports énergétiques avec le CSC-MIG soient réduits en comparaison avec le MIG traditionnel, la dissolution des particules de WC est un phénomène auquel on doit faire face tout en minimisant sa gravité en optant pour une sélection de paramètres de soudage appropriée.  La précipitation d'une couche réactive a l'entour de la phase renforcent WC/W2C a été identifiée comme étant du WC; l'épaisseur de cette phase a crût de 3.8 um à 7.2 um pour les conditions de soudage à basse et haute intensité respectivement.  La précipitation de nouvelles particules de WC a également été observée; leur distribution de taille a augmenté de D50 = 2.4 um pour la condition de soudage à basse intensité à D50 =  6.75 um pour la condition de soudage à haute intensité.  La dureté des revêtements a diminué de 587 HV10 à 410 HV10 lorsque l'apport énergétique a été accrue de 10.1 J/mm à 108.7 J/mm.  En utilisant une méthode de poudre pré-placé comme pour le soudage sous flux, il a été découvert que la méthode d'incorporage des particules de WC dans le revêtement a eu un effet sur la dissolution de la phase de renforcement.  Malgré que la nanostructure des revêtements faites avec la méthode de poudre pré-placée et ayant des particules nanostructurées ait été perdue, la précipitation de particules ultra-fines de monocrystal risque tout de même d'augmenter le niveau de résistance à l'usure en comparaison avec des revêtements provenant de particules conventionnelles.</description><description>Welding based coating deposition techniques allow high rates of material deposition and form a permanent metallurgical bond between the coating and the substrate material.  Welding based methods can also provide an economic alternative over other industrial coating deposition processes where high initial capital investment and running costs can be restrictive.  As with all technological sectors, the need for new and improved machinery and processes to meet industrial needs provides a drive for continued research.  The controlled short-circuit MIG (CSC-MIG) welding system is a newly developed welding apparatus built to overcome several shortcomings associated with traditional MIG welding.  It allows for greater control of many welding parameters and has reduced heat input during deposition when compared with conventional MIG welding systems.  This project was conducted to understand the CSC-MIG welding system as a process and as a hardfacing deposition technique through examination of the microstructural features and transformations of Ni/WC coatings. Several coatings deposited with a Ni/WC electrode wire, with heat input ranging between 10 J/mm and 110 J/mm, were examined.  It was found that the detrimental decarburization reactions acting on the WC particles, as seen in thermal spray systems, do not occur when welding with the CSC-MIG.  Although the energy input during welding with the CSC-MIG system is significantly lower than for traditional MIG, dissolution of the reinforcing phase is an issue to be contended with and must be minimized through proper selection of welding parameters.  Precipitation of a reaction layer around the WC/W2C reinforcing phase was identified as WC; the average thickness of which increased from 3.8 um to 7.2 um for the low and high heat input condition, respectively.  Precipitation of newly formed WC particles was also observed; their size distribution increased from D50 = 2.4 um in the low heat input weldment to D50 = 6.75 um in the high heat input weldment.  The hardness of the deposited coatings decreased from 587 HV10 to 410 HV10 when the energy input was increased from 10.1 J/mm to 108.7 J/mm.  Using a pre-placed powder method, as in submerged arc welding, several coatings were embedded with either conventional, ultrafine or nanostructured WC powder.  In the analysis of these tests, it was found that the method of embedding the WC particles into the coating had an effect on the overall dissolution of the reinforcing phase.  Although the loss of the nanostructure was observed in coatings embedded with the nanostructured WC feedstock, the precipitation of ultrafine WC single crystals is likely to increase the wear resistance compared with conventional sized WC additions.</description><creator>Vespa, Patrick</creator><contributor>Mathieu Brochu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Metallurgy</subject><title>An investigation of the CSC-MIG welding process for deposition of conventional, ultrafine and nanostructured MMC coatings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386p71n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2r36v2704</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ks65hh45h</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis is a collection of three essays on the economic consequences of a number of primarily non-market institutions, more precisely visual artists' compensation scheme, religiosity and social influence. Methodology varies across the different chapters of this thesis: I use experimental, empirical and theoretical tools. In its contents this thesis contributes to the growing efforts made by scholars and researchers to build a bridge among social science disciplines, mainly psychology, sociology and law with economics. In my first essay I model a work of art as a lottery in order to compare the two dominant compensation schemes for visual artists (painters and sculptures): with or without resale royalty. After the analysis of the experimental data I find that, in accordance with my conjecture, a number of behavioural biases in decision under uncertainty are present in resale royalty regime.  I conclude that resale royalty influences not only production and selling decisions of artists but also their welfare.  In the second paper using the Ethnic Diversity Survey, I examine how religious belief and practice relate to earnings in Canada. I consider the impact of the degree of religiosity using a composite score-based variable constructed by means of several questions in the survey. I also examine cross-religion differential in earnings and human capital return. I find that Jews enjoy a premium and Muslims' earnings are significantly lower compared to the average. I find that the lower return to experience of Muslims explains a large portion of their earnings gap and it is caused by the immigrant status of their great majority. My third essay proposes a modified version for the replicator equation. The replicator equation, originally conceived in evolutionary biology, is routinely used for modelling the evolution of preferences and social norms, conceived through population proportions of types. My proposed version incorporates the components of social influence into the equation not only making the justification for its use in economics more solid but also it helps providing an explanation for some observed socioeconomic patterns that could not be otherwise explained.</description><description>Cette thèse est une collection de trois essais portant sur les conséquences économiques de certains comportements hors marché, plus précisément la compensation des artistes en arts plastiques, l'effet de la a religiosité sur le salaire au Canada, ainsi que l'influence sociale. J'utilise diverses méthodologies dans cette thèse : expérimentation économique; analyse empirique ainsi que des outils théoriques. Le leitmotiv de cette thèse est, donc, de construire un pont entre les sciences économiques et les autres disciplines telles la psychologie, sociologie et droit. Dans mon premier essai je modélise les œuvres d'art plastique comme étant des loteries pour comparer les deux régimes dominants de la compensation des artistes, avec et sans droit de suite, à l'aide d'une expérience. En analysant les données générées par l'expérience, je trouve que des biais comportementaux dans la  décision sous l'incertitude sont exacerbés par le droit de suite. Je conclue que le droit de suite peut influencer les décisions des artistes sur la production et la vente des œuvres d'art mais aussi leur bien-être. Dans mon deuxième essai j'emploi les données de l'enquête sur la diversité ethnique canadienne dans une étude sur la relation entre les religions, la religiosité et le marché de travail.  Je construis un index de religiosité en utilisant trois questions de l'enquête. Je compare également les différents groupes religieux au Canada en matière de salaire horaire et retours au capital humain; trouvant ainsi que le salaire horaire supérieure à la moyenne des juifs s'explique par un retour sur expérience plus élevé. Je trouve un décalage de salaire horaire dans le sens opposé pour les musulmans qui semble être causé par le statut d'immigrant de leur plus grande majorité. Mon troisième article propose une version modifiée de l'équation de replicateur qui est régulièrement utilisée dans les études d'évolution des préférences et des  normes sociales.  Cette version proposée intègre dans l'équation des forces qui sont suggérées d'être derrière l'influence sociale. J'examine ensuite cette version de l'équation pour en tirer des conséquences qualitatives. Je démontre que ma proposition peut fournir une explication pour certaines observations socioéconomiques, inexplicables auparavant.</description><creator>Esmaeilpour Dilmaghani, Maryam</creator><contributor>James Engle-Warnick (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Economics - General</subject><title>Three essays on economics of non-market institutions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d570169n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hh45h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149t772</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>While an interest in the origin of human beings may be a cultural universal, there are various views and beliefs about how this event took place.  In Canada, a recent (2010) Angus Reid survey revealed that only 61% of Canadians accepted that humans evolved over millions of years; 39% of the population either believed in creationism or did not accept evolution as a scientific fact.  These statistics suggest that human evolution education is a topic that needs to be addressed.This thesis investigates the role of museums in public education about human evolution.  Prior to this study, the number of Canadian museums with exhibits about this topic was unknown.  Sixteen Canadian museums participated in this study, and the results demonstrated that only two had permanent exhibits on human evolution, and one creationist museum presented a biblically-based account of human origins.  Here, it is argued that more of Canada's museums should consider incorporating human evolution education into their mandates.</description><description>Bien que l'intérêt envers les origines de l'Homme soit un universel culturel, plusieurs points de vue et croyances divergent au sujet du commencement de l'humanité. Au Canada, un récent sondage (2010) de la firme Angus Reid a révélé que seulement 61% des Canadiens acceptent le fait que l'humain ait évolué sur une période de millions d'années, et 39% croient plutôt au créationnisme ou ne considèrent pas l'évolution comme un fait scientifique. Ces statistiques suggèrent que l'évolution de l'homme soit un sujet qui doit être abordé. Cette thèse étudiera le rôle que jouent les musées dans l'éducation de la population à propos de l'évolution de l'homme. Le nombre de musées canadiens présentant une exposition sur le sujet n'était pas encore connu avant la réalisation de cette étude. Selon les résultats de celle-ci, seuls deux des seize musées canadiens qui y ont pris part consacraient une exposition permanente à l'évolution de l'homme, et un autre musée, créationniste, proposait une version biblique des origines de l'homme. Cette thèse démontre que davantage de musées canadiens devraient envisager d'avoir pour objectif l'éducation de la population sur l'évolution humaine.</description><creator>Bean, Sarah</creator><contributor>Brian Josiah Alters (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Michael Bisson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Anthropology - Cultural</subject><title>Evolution education in Canada's museums: where is human evolution?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02871124w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149t772</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qb98mk47z</identifier><datestamp>2020-03-23T05:02:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>There are a number of areas of research possessing varying degrees of relevancy to the present study. The central problem in this investigation is the relationship of early to final impressions and though such studies reported by Allport (1937), and the more recent one of Gage (1952), are concerned with quickly formed impressions they have little relevance as they are concerned with relating impressions to external criteria. The investigations of Allport and Vernon (1932) and Wolff (1943) dealing with the congruence of different modes of expressive behaviour would be of interest if the task was that of analyzing the bases of early impressions. These, together with such research as Magson (1929), and Wolf and Murray (1937), which yield evidence concerning the kinds of valid judgments which may be made on the basis of observation will take on additional significance if it can be shown that early observations create impressions which carry important weight in the final outcome of the interview. Research in the applied field concerning the employment interview is naturally suggested in view of the primary interest of this investigation. This proved to be disappointing in terms of providing a foundation upon which the present study might be built. A brief account of the work 1n this field is given not because it aids in the interpretation of these experimental results but, rather, to point out the implications of the point of view presented by this study for what has already been done in the field. [...]</description><creator>Springbett, B. M. (Bruce McQueen)</creator><date>1954</date><subject>Employment interviewing -- Psychological aspects.</subject><subject>Psychology, General</subject><title>Series effects in the employment interview</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tr101.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mk47z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):36850</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>