<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:14:10Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46675" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603r155c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: At the last step of spermiogenesis, Oko et al. (1993) proposed that unstacked cisternae of the Golgi ribbon organized into a structure previously known as the cytoplasmic droplet, here referred to as the Hermes body. Conserved among all mammalian species, the migration of the Hermes body along the midpiece of sperm in the epididymis is observed to coincide with the initiation of sperm motility. The objective of this study was to compare the most abundant protein constituents of isolated Hermes bodies of epididymal sperm as well as Golgi apparatuses of germ cells in order to provide insight into the formation and function of the Hermes body as well as to ascertain the patterns of expression and differentiation of several Golgi markers during spermatogenesis. Methods: 58 antibodies were selected for immunohistochemical localization (IHC) done on sections of adult male rat testes and epididymides (n=4). Reaction patterns were visualized in all germ cell types across the 14 stages of spermatogenesis, in epididymal sperm throughout the epididymal duct, as well as in all somatic cell types in order to establish each protein’s pattern of expression.Results: Each of the 58 antibodies analyzed in this study was investigated as a molecular map of protein expression through the 14 stages of spermatogenesis and for their presence in the Hermes body. Quantitatively, the most abundant Hermes body proteins were those for glucose transport (Glut3) and metabolism (Hexokinase 1), each was localized to the Hermes body by IHC.  Actin and myosin were identified to propel the Hermes along the flagellum. In addition, the Hermes body contained proteins characteristic of ER, endosomes, and Golgi apparatus both by proteomics as well as by IHC. In the testis Golgi fraction, the transmembrane 9 family of proteins were prominent and of unknown function along with 200 other proteins. The most abundant protein of this fraction was a novel putative glycosyl transferase (GL54D), an unkown protein but verified by IHC in situ. Golgi proteins conserved between the Hermes and the testis germ cell Golgi apparatus and verified by IHC included the TMED family of transmembrane proteins and COPI/II coatomer proteins. Golgi proteins were also revealed during mitosis, meiosis, acrosome and postacrosomal formation, and Hermes body formation, establishing a protein signature for each during germ cell differentiation. Of the 43 proteins localized to the Hermes body of epididymal sperm, only 31 were maintained down the entire duct, which is explained by the presence of members of the ubiquitin-proteasome system. Discussion: The results of this study reveal that although noted in the Hermes body, Golgi apparatus proteins were not abundant in forming and epididymal Hermes bodies. Hence, the flattened cisternae of the Hermes body may represent a hybrid structure that has evolved to suit the specific needs of the sperm during its maturation.Conclusions: The Hermes body is deduced to compartmentalize glycolysis, cytoskeletal, membrane trafficking, stress response, and protein degradation for the initiation of sperm motility and sperm maturation in the epididymis with its complete protein compendium realized in the step 19 spermatid during Hermes body formation. The Golgi apparatus of germ cells also demonstrates a specific complement of proteins that would serve for the differentiation of germ cells during spermatogenesis.</description><description>Introduction: Lors de la dernière étape de la spermiogénèse, Oko et al. (1993) il fut proposé que les citernes non empilées du ruban de Golgi soit organisées en une structure appelée auparavant goutelette cytopaslique mais renommée ici “Hermes Body”. Conservée chez tous les mammifères, la migration du “Hermes Body” le long de la pièce intermédiare des spermatozoïdes qui se trouvent dans l’épididyme, fut observée comme étant simultanée avec l’initiation de la motilité des spermatozoïdes. L’objectif de cette etude était de comparer les protéines les plus abondantes du “Hermes body” isolées des spermatozoïdes provenant de l’épididyme avec celle de l’appareil de Golgi des cellules germinales afin de mieux comprendre la formation et la fonction du “Hermes Body”. De plus les profils d’expressions et de différentiations de plusieurs marqueurs de l’appareil de Golgi pendant la spermatogénèse seront également charactérisés.Méthodes: 58 anticorps furent sélectionés à des fins de localisations immunohistochimiques (IHC) faites sur des sections d’épididyme de rats males adultes (n=4).Résultats: Chacun des 58 anticorps utilisés pour cette étude furent évaluées comme une carte moléculaire d’expression des protéines à travers les 14 étapes de la spermatogénèse et leurs présences ou absence de présence dans le “Hermes Body” furent étudiées. De manière quantitative, les protéines les plus abondantes du “Hermes Body” furent celle du transport de glucose (Glut3) et du métabolisme (Hexokinase 1). Chacune était localisée part méthodes IHC au Hermes body. L’actine et la myosine furent identifiées comme appareil propulseur du Hermes body le long du  flagelle du sperm. De plus, le Hermes Body contient des protéines chacractéristiques du réticulum endoplasmique, de l’endosome, et de l’appareil de Golgi autant au niveau protéomique que part IHC. Dans les fractions de l’appareil de Golgi des testicules, les protéines de la famille transmembrane 9 furent trouvées comme étant prominantes et de fonction inconnue tout comme 200 autres protéines localisées à cet endroit. La protéine la plus abondante de ce tissue est la glycosyl transferase (GL54D), une protéine inconnue mais vérifiée part IHC in situ. Les protéines de l’appareil de Golgi conservées entre le Hermes Body et l’appareil de Golgi des cellules germinales des testicules (vérifiée par IHC) comprennent celle de la famille des protéines transmembranaire TMED et COPI/II (coatomer proteins). Les protéines de l’appareil de Golgi furent également révélée pendant la mitose, méiose, l’acrosome, la post-formation de l’acrosome, ainsi que la formation du Hermes Body. Celles ci établissent ainsi une signature protéomique pour la différentiation de chaque cellule germinale. Des 43 protéines localisées dans le Hermes body des spermatozoïdes epididymal, seulement 31 sont maintenus dans l’intégralité du canal, ce qui est expliqué par la présence des membres de la famille système ubiquitine-proteasome. Les résultats de cette étude révèlent que malgré leur présence dans le Hermes Body, les protéines de l’appareil de Golgi ne sont pas abondantes dans les Hermes body en formation et ceux du canal épididymaire. Il est donc acceptable que les citernes non empilées puissent représenter une structure hybride qui a évoluée aux besoins spécifiques du sperme lors de sa maturation.Conclusions: Le Hermes body est déduit comme étant une structure qui compartimentalise la glycolysis, le traffique cytoskeletal et membranaire, la réponse au stress et la degradation de protéines pour l’initiation de la motilité dans les spermatozoïdes et leurs maturation au sein de l’épididyme. Ceci est accompli part un compendium de protéines réalisées au stade spermatide 19 pendant la formation du Hermes body. L’appareil de Golgi des cellules germinales démontre aussi un complement spécifique de protéines qui servirait pour la differentiation des cellules germinales pendant la spermatogénèse.</description><creator>Byrne, Elliot</creator><contributor>Louis Hermo (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>John Joseph Marcel Bergeron (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Analysis of Golgi apparatus during germ cell differentiation and formation and function of the Hermes body of epididymal sperm</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dr26z118f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603r155c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fv540</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le but de mon projet de recherche est de développer de nouvelles stratégies thérapeutiques pour le traitement de la mucopolysaccharidose (MPS) de type III, maladie infantile génétique qui provoque une neurodégénération progressive chez le nourrisson et l'enfant et qui mène à la mort avant l'âge adulte. Les MPS III sont causées par des mutations dans les gènes codant pour des enzymes lysosomales affectant le catabolisme des héparanes sulfates. Chez de nombreux patients atteints de MPS III, les mutations faux sens empêchent le repliement normal et le traffic lysosomal des enzymes mutantes induisant un manque complet d'activité résiduelle dans les cellules de patient. Notre hypothèse principale est que cette cohorte de patients atteints de MPS III pourrait bénéficier d'une approche thérapeutique basée sur des inhibiteurs spécifiques du site actif des enzymes déficientes et utilisés comme des chaperons pharmacologiques afin de modifier la conformation de la protéine mutante et rétablir son repliement et son traffic permettant ainsi d'augmenter le niveau de son activité enzymatique résiduelle dans les cellules de patients de façon suffisante pour inverser le phénotype clinique.Notre premier objectif était d'identifier des molécules chaperonnes spécifiques du site actif des enzymes déficientes dans les MPS III par criblage d'une banque de composés iminosucre possédant des similarités structurelles avec les substrats naturels des enzymes. Nous avons identifié le composé AT3784, un inhibiteur (Ki ~190 μM) des enzymes lysosomales Acétyle-CoA: α-glucosamin N-acetyltransferase (HGSNAT) et N-acetylglucosamine-6-sulfatase (GNS) dont les déficiences génétiques causent respectivement la MPS de type IIIC et la MPS de type IIID. Nous avons également identifié quatre inhibiteurs puissants (AT3758 (Ki 2.7 μM), AT3779 (Ki 15.5 μM), AT3765 (Ki 51 μM) et AT3767 (Ki 94 μM)) de l'enzyme Heparan N-sulfatase dont la déficience génétique cause la MPS de type IIIA.Notre deuxième objectif était de développer une technique in vivo d'immunohistochimie permettant de détecter l'accumulation d'héparane sulfate dans les cellules et les tissus. Nos expériences ont démontré que l'accumulation intralysosomale des héparanes sulfates dans les fibroblastes de patients atteints de MPS IIIC et dans les tissus de cerveau du modèle de souris de MPS IIIC peut être détectée par co-marquage avec un anticorps dirigé contre le marqueur des lysosomes LAMP-1 et un anticorps anti-héparane sulfate 10E4. Cette technique pourra être utilisée dans des tests futurs afin d'évaluer l'efficacité de molécules chaperonnes à restaurer le catabolisme des héparanes sulfates dans les cellules de patients. Notre troisième objectif était de développer un essai enzymatique direct pour HGSNAT en utilisant un substrat fluorescent, la glucosamine marqué au BODIPY. Les conditions expérimentales et le pH optimal ont été mis au point et la spécificité de l'essai a été vérifiée en utilisant l'inhibiteur connu d'HGSNAT, la glucosamine,  et des fibroblastes en culture provenant  de patients atteints de MPSIIIC avec une déficience de l'enzyme HGSNAT.</description><description>The aim of my research project was to develop new therapeutic strategies to treat the genetic disease mucopolysaccharidosis (MPS) III that causes progressive neurodegeneration in infants and children, leading to death before adulthood. MPS III results from mutations in lysosomal enzymes affecting the catabolism of glycosaminoglycan heparan sulphate. In many MPS III patients, missense mutations prevent normal folding and lysosomal trafficking of mutant enzymes, resulting in the complete lack of residual activity in the patient’s cells. Our major hypothesis is that this cohort of MPS III patients can benefit from a therapeutic approach based on the use of active site-specific inhibitors of deficient enzymes as pharmacological chaperones to modify the conformation of the mutant protein to restore its folding and trafficking and to increase the level of the residual enzymatic activity in the patient’s cells to a point that is sufficient to reverse the clinical phenotype. Our first aim was to identify active site-specific chaperones of deficient enzymes in MPS III by screening a library of iminosugar compounds with structural similarities to natural enzyme substrates. We identified compound AT3784, an inhibitor (Ki ~190 μM) of the lysosomal enzymes acetyl-CoA: α-glucosamine N-acetyltransferase (HGSNAT) and N-acetylglucosamine-6-sulphatase (GNS), genetic deficiencies in which cause MPS IIIC and MPS IIID, respectively.  Additionally, four potent inhibitors (AT3758 (Ki = 2.7 μM), AT3779 (Ki  = 15.5 μM), AT3765 (Ki = 51 μM), and AT3767 (Ki = 94 μM)) of heparan N-sulphatase, a genetic deficiency in which causes MPS IIIA, have been identified. Our second aim was to develop an in vivo immunohistochemical assay to detect heparan  sulphate accumulation in cells and tissues. Our experiments demonstrated that intra-lysosomal accumulation of heparan sulphate in both MPS IIIC patient fibroblasts and in brain tissues of MPS IIIC mice can be detected by co-staining with antibodies against the lysosomal markers LAMP-1 and the anti-heparan sulphate 10E4 antibody. This assay can be applied in the future to test the efficacy of chaperones to restore the catabolism of heparan sulphate in patients’ cells. Our third aim was to develop a direct enzymatic assay for HGSNAT using a fluorescent BODIPY-tagged glucosamine substrate. The optimal pH and experimental conditions were established, and the specificity of the assay was verified using a known HGSNAT inhibitor, glucosamine, and cultured skin fibroblasts from MPS IIIC patients with HGSNAT deficiency.</description><creator>Choi, Yoo</creator><contributor>Alexei Pshezhetsky (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Carlos R Morales (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Chaperone therapy for mucopolysaccharidosis III</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k1056.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fv540</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2b88qg19x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce travail contribue au domaine d'études transnationales et de la diaspora en apportant une analyse qualitative de la construction d'identité postcoloniale des bangladeshis canadiens, dans le contexte de leurs expériences dans la diaspora.La recherche se concentre sur un genre spécifique de la parole bengali, connu sous le nom d'Adda et porte sur les pratiques sociales des communautés d'immigrants bangladais vivant dans la région du Grand Toronto.J'utilise l'Adda pour mettre en évidence les voix et les pratiques sociales de cette diaspora parlant bengali, pour élargir le champ de la recherche d'identité des immigrants, grâce à l'utilisation de méthodes intégrées culturellement.La recherche de la diaspora a bénéficié beaucoup d'ethnographies qui soulèvent les problématiques de pouvoir, de représentation et de libre arbitre des voix marginalisées, soit des sujets étudiés, soit du chercheur lui-même.Approches interdisciplinaires, dans la recherche d'identité de la diaspora, peuvent offrir aux chercheurs possibilités d'explorer les sites culturellement pertinents pour la construction de la connaissance.Dans l'enquête, j'examine deux réseaux sociaux bangladeshis à Toronto, composés de 10 immigrants, y compris moi-même, en tant qu'observateurs participants.J'utilise le concept du dialogisme de Bakhtine et le concept des formes de capital de Bourdieu, de manière à élaborer un cadre pour l'analyse de l'hybridation de notre langage, culture et pratiques sociales, qui Bhabha et Hall ont compris en tant que tiers-espaces.Les résultats suggèrent que les voix des participants et des pratiques sociales résistent à l'essentialisation de leur identité dans toute singularité.L'enquête aborde également les diverses capitaux culturels, sociaux et religieux que les immigrants construisent, en tant que communautés imaginées dans la diaspora.Avec ce travail, je voudrais encourager la recherche dans les réseaux transnationaux d'immigrants, qui reflètent stratégiquement les différences de classe, religion, origine ethnique ou nationalisme.En outre, j'espère offrir aux chercheurs une approche méthodologique pour décoloniser la recherche sur la diaspora, en incorporant des pratiques sociales culturellement pertinentes dans leur investigation sur la construction de l'identité postcoloniale.</description><description>This study informs the fields of diaspora and transnational studies by contributing a qualitative analysis of the ways in which Bangladeshi-Canadians construct postcolonial identity in the context of their diaspora experiences. The research focuses on a specific Bengali speech genre, known as adda, and reflects on the social practices of Bangladeshi immigrant communities living in Greater Toronto Area. I use adda to highlight the voices and social practices of this Bengali speaking diaspora to broaden immigrant identity research through the use of culturally embedded methodologies. Diaspora research has been strengthened by ethnographies that fore ground issues of power, representation and agency from the marginalized voices of both the researched and the researcher. Inter-disciplinary approaches in diaspora identity research can offer the researcher possibilities to explore culturally relevant sites of knowledge construction.  In this study, I explore two Bangladeshi social networks in Toronto comprised of 10 immigrants and myself, as participant observers. I use Bakhtin’s conception of dialogism and Bourdieu’s forms of capitals to develop a framework for analyzing the hybridization of our langauge, culture and social practices that Bhabha and Hall understood as third spaces. The findings suggest that participant voices and social practices resist essentializing their identity into any singularity. The study also discusses the various cultural, social and religious capitals immigrants construct as imagined communities in the diaspora.   With this study, I intend to encourage future research into immigrant transnational networks that strategically reflect differences in class, religion, ethnicity or nationalism. Additionally, I hope to offer researchers a methodological approach to decolonize diaspora research by incorporating culturally relevant social practices in their inquiry of postcolonial identity construction.</description><creator>Ahsan, Shakib</creator><contributor>Anila Asghar (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - General</subject><title>An inquiry into the identity constructions of the Bangladeshi diaspora in Greater Toronto Area through their social networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547v463.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qg19x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9z9032801</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Github.com est un site web où des projets à code source ouvert peuvent être gratuitementhébergés et où collaboration et autres fonctionnalités sociales telles que suivre d’autresmembres du site se mêlent. La sérendipité est un récent critère de mesure pour les en-gins de recommendation qui détermine à quel point les recommendations générées sontsurprenantes et justes. Les liens d’intérêts entre membres et projets et les liens sociauxentre membres que l’on peut trouver sur github.com fournissent un environnement uniqueet réaliste où la sérendipité peut être étudiée; les données recueillies sont nombreuses etreflètent une chronologie d’évènements qui doit être respectée. Ce mémoire compare troismesures de sérendipité basées sur la dissemblance, l’inattendu et, contribution originale, ladistance sociale toutes trois appliquées à un ensemble de données correspondant à un and’activités sur github.com. Nous nous concentrons sur des méthodes de recommendationqui reposent sur la structure du réseau social (membre-membre) et du réseau d’intérêts(membre-projet) obtenus à partir de ces activités. Des méthodes de filtrage collaboratifobjets et de recommendations par popularité sont comparées avec des méthodes adaptées deprédiction de liens et un nouvel algorithme basé sur le principe de chaînes de Markov. Cettepremière comparaison de la sérendipité et du rappel d’algorithmes basés sur les graphesdémontre que différents choix de définitions pour le concept de sérendipité favorisent dif-férents algorithmes et que GitHub est un milieu très dynamique où les nouveaux intérêtssont grandement influencés par l’activité récente.</description><description>Github.com is a site where open-source projects can be freely hosted and where collabora-tion is mixed with other more explicit social features such as the capacity to follow otherusers or be followed. Serendipity is a recent recommendation engine criterion that seeks tomeasure how surprising and accurate are generated suggestions. The user-project interestlinks and user-user social links found on github.com provide a unique and realistic con-text in which to study serendipity since there is a large amount of data and chronologicalconstraints must be respected. The presented thesis compares dissimilarity, unexpected-ness and novel social distance based serendipity measures for recommendations made ona one year dataset of github.com’s activities. We focus on recommendation approachesthat rely on the network structure of the captured social network of users and interest net-work of user-projects. Item-based collaborative filtering and popularity recommenders arecompared with adapted time-based link prediction approaches and a novel Markov chainalgorithm. This first side-by-side comparison of serendipity and recall accuracy of graph-based algorithms shows that different serendipity measures favour different algorithms andthat GitHub is a dynamic environment where new interests are greatly influenced by recentactivities.</description><creator>Viger, Guillaume</creator><contributor>Michael Rabbat (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Applied Sciences - Artificial Intelligence</subject><title>Serendipitous recommendations for the social online collaborative network GitHub</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603r1543.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z9032801</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sw50d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les changements climatiques sont préoccupants pour la conservation des espèces, des écosystèmes et des services qu'ils fournissent aux humains. Pour prédire la résilience des espèces au réchauffement des températures, il est primordial de déterminer où se situe leur niche thermique par rapport au régime thermique de leur milieu naturel, et d'étudier leur réponse physiologique au stress thermique. C'est particulièrement important pour les ectothermes, comme les poissons, car la température de leur corps est fonction de la température de l'environnement. Dans cette thèse, j'ai évalué la tolérance thermique de la perche du Nil Lates niloticus L., un grand poisson piscivore de milieux dulcicoles tropicaux d'une grande valeur pour l'économie et la sécurité alimentaire en Afrique de l'Est. En premier lieu, j'ai quantifié la distribution actuelle de la perche du Nil dans le lac Nabugabo, en Ouganda, en lien avec la distribution de ses proies potentielles et des facteurs abiotiques du milieu. Ensuite, j'ai quantifié en laboratoire l'influence de la taille des poissons et de l'habitat d'origine (milieu très oxygéné vs hypoxique) sur le métabolisme de routine, la capacité aérobique et la tolérance thermique supérieure de perches du Nil soumises à différents traitements thermiques. Dans le premier chapitre, j'ai utilisé des méthodes d'analyse multivariées sur les données environnementales et de composition en espèces de poissons relevées mensuellement dans le lac Nabugabo sur une période d'un an. Les résultats du premier chapitre démontrent que la profondeur de l'eau et la concentration en oxygène dissous sont les variables les plus importantes pour expliquer la variation de l'abondance de la communauté de poissons du lac Nabugabo. En outre, la perche du Nil et sa proie de prédilection, les cichlidés haplochromines, ont des préférences écologiques divergentes. Dans le deuxième chapitre, j'ai testé certaines prédictions de la théorie de la tolérance thermique limitée par l'oxygène et la capacité (OCLTT), un cadre conceptuel important pour tenter de prédire la réponse des espèces au stress thermique. Pour ce faire, j'ai mesuré les taux métaboliques et la température maximale critique de perches juvéniles acclimatées à différents traitements thermiques (déterminés en fonction du régime thermique du lac Nabugabo). Les perches du Nil ont été capturées dans deux habitats du lac ayant des régimes thermiques semblables, mais dont les concentrations en oxygène dissous sont très différentes, un facteur pouvant affecter leur réponse au stress thermique. Les taux métaboliques de routine ont augmenté avec la température d'acclimatation, mais le métabolisme maximal n'a pas varié. La capacité aérobique n'a pas varié avec la température d'acclimatation non plus. La température maximale critique (CTmax) était de 38.6 ± 0.26 °C (moyenne ± erreur type) et a augmenté avec la température d'acclimatation. En somme, les travaux de cette thèse ont exploré la tolérance thermique de la perche du Nil à une plage de températures écologiquement pertinente. Nous avons démontré que la perche du Nil maintient une grande capacité aérobique à des températures à la limite supérieure du régime thermique du Lac Nabugabo. Nos résultats démontrent que la perche du Nil du lac Nabugabo ne vit présentement pas à la limite supérieure de sa niche thermique, et suggèrent que ces poissons sont en mesure d'ajuster leur tolérance thermique par l'acclimatation.</description><description>Climate change is a major concern for the conservation and management of species, ecosystems, and the services they provide to an increasing human population. To predict the persistence of species to warming temperatures, it is critical to determine how close organisms are to their thermal limit in their natural habitat, and to understand how they respond to thermal stress. This is particularly true for ectotherms such as fishes, as their body temperature is a direct function of environmental temperature. In this thesis, I evaluated the thermal tolerance of Nile perch Lates niloticus L., a large tropical piscivorous fish that is of great economic and food security importance in East Africa. I first quantified the current distribution of Nile perch in Lake Nabugabo, Uganda, relative to both its potential prey and abiotic factors that are likely to influence its distribution. Second, I quantified the influence of body size and habitat (open inshore habitat and wetland ecotone) on the resting metabolism, aerobic scope, and upper thermal tolerance of Nile perch using lab acclimation experiments. By applying multivariate approaches to explore 1 year of monthly data on fish community structure and environmental conditions, I found that water depth and dissolved oxygen concentration were the main descriptors shaping the fish community distribution of the lake, and that Nile perch and its major prey, haplochromine cichlids, have contrasting ecological requirements. In the second chapter, I tested predictions of the oxygen- and capacity-limitation of thermal tolerance (OCLTT) framework by measuring metabolic rates and critical thermal maximum (CTmax) of juvenile Nile perch acclimated to a range of elevated temperatures determined by the Lake Nabugabo thermal regime. Nile perch were captured from two habitats that were similar in thermal regime but divergent in the availability of dissolved oxygen, which could affect their response to thermal stress. While resting metabolic rate increased with temperature treatment, maximum metabolic rate showed no significant change. Similarly, the aerobic scope of Nile perch did not vary across treatments. CTmax was 38.6 ± 0.26 °C (mean ± s.e.m) and increased with acclimation temperature. Overall, this thesis explored the thermal tolerance of Nile perch to a range of biologically relevant elevated water temperatures. We showed that Nile perch maintains a large aerobic scope at temperatures at the upper limit of their natural range. Our findings further suggest that Nile perch are not currently living at the edge of their thermal window in Lake Nabugabo, and provide evidence that Nile perch may adjust their thermal sensitivity through thermal acclimation. </description><creator>Chrétien, Emmanuelle</creator><contributor>Lauren Chapman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biology</subject><title>Habitat selection and body size as potential drivers of intraspecific variation in thermal tolerance of Nile perch «(Lates niloticus L.)»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1c18dj35g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sw50d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tp67r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La gestion et la régulation du niveau d'eau d'un lac sont devenues une forme majeure de perturbation anthropique au sein des écosystèmes aquatiques boréaux et tempérés. La réduction du niveau d'eau durant la saison hivernale peut exposer une portion non-négligeable de la zone littorale, ce qui expose celle-ci à la dessiccation et au gel. De tels changements dans le régime hydrologique sur la zone littorale peut avoir des effets significatifs sur le biote aquatique, incluant les macroinvertébrés. Ces organismes sont largement considérés comme de robustes bioindicateurs, mais sont aussi bien connus pour leur abondance et leur distribution pour le moins hétérogènes. Souvent, les scientifiques qui utilisent les macroinvertébrés comme bioindicateurs ciblent un seul type d'habitat lors de leur campagne d'échantillonnage (par exemple, un littoral rocheux) afin de réduire cette hétérogénéité. Toutefois, tirer des conclusions générales concernant les impacts d'une perturbation anthropique sur l'entièreté de la zone littorale peut s'avérer plus difficile lorsqu'une telle approche est utilisée. Récemment, un débat s'est installé dans la littérature concernant les effets des fluctuations du niveau d'eau (aussi appelé marnage) sur les communautés de macroinvertébrés. Nous pensons qu'une partie de ce débat résulte des différentes stratégies d'échantillonnage utilisées dans les études qui examinent les effets du marnage sur les communautés de macroinvertébrés. Pour évaluer comment les communautés littorales de macroinvertébrés, provenant de différents habitats, sont affectées par le marnage, 15 réservoirs ont été échantillonnés et l'abondance, ainsi que la composition des communautés de macroinvertébrés, ont été quantifiées. Dans cette étude, une combinaison de modèles linéaires (généralisés) mixtes et d'analyse multivariée a été utilisée afin de répondre à la question suivante : quels sont les effets du marnage hivernal sur l'abondance et la composition des communautés de macroinvertébrés ? Pour traiter cette question adéquatement et incorporer les effets possibles de l'hétérogénéité dans l'abondance et la composition des communautés de macroinvertébrés, nous avons considéré plusieurs variables environnementales physiques comme prédicteurs additionnels de l'abondance et la composition des communauté de macroinvertébrés. Nous avons trouvé que le marnage hivernal et le régime de température étaient des prédicteurs significatifs de l'abondance des macroinvertébrés, mais en terme de composition de la communauté, ces mêmes prédicteurs n'expliquaient qu'une très faible proportion de la variance. Ces résultats permettent d'élucider comment les communautés de macroinvertébrés répondent au marnage hivernal, tout en renforçant les connaissances acquises sur l'influence des conditions environnementales localisées sur ces mêmes organismes. Nous suggérons que l'échantillonnage et l'approche analytique menés dans cette étude constituent un modèle utile que les scientifiques pourraient adopter lorsqu'il est question de quantification des effets d'un potentiel facteur de stress sur les communautés littorales de macroinvertébrés.</description><description>The regulation and management of lake water levels have become a major form of anthropogenic disturbance in temperate and boreal aquatic ecosystems. Drawing the water level down as the winter season progresses can lead to substantial exposure of the littoral zone, rendering it susceptible to desiccation and freezing. Such changes in the hydrological regime of littoral zones can have significant effects on aquatic biota, including macroinvertebrates. These organisms are widely considered as robust bioindicators, but it is also well known that their abundance and distribution is characterized by substantial patchiness. Often, scientists who use macroinvertebrates as bioindicators, focus their sampling on a single habitat type (e.g., stony littoral) to reduce the heterogeneity in macroinvertebrate distributions. However, applying such an approach in the context of an environmental stressor makes it difficult to draw general conclusions about the impact of a potential stressor on the entire littoral zone. Recently, a debate has emerged in the literature over the effects of water level drawdown on macroinvertebrate communities and we think that at least part of this debate may be due to different sampling strategies employed across studies to examine the effects of drawdown on macroinvertebrate communities. In order to evaluate how nearshore macroinvertebrate communities, from a variety of habitats, are affected by drawdown, we sampled 15 reservoirs and quantified macroinvertebrate abundance and composition. To these data, we applied a combination of (generalized) linear mixed effects models and multivariate analyses to answer the following question; what are the effects of drawdown on macroinvertebrate abundance and community composition? To address this question and incorporate the possible effects of heterogeneity in abundance and distribution of macroinvertebrates, we explicitly considered multiple physical environmental variables as additional predictors of macroinvertebrate abundance and community composition. We found that drawdown and thermal regime were significant predictors of macroinvertebrate abundance, but explained negligible amounts of variation in the community composition. Overall, these findings help elucidate how macroinvertebrate communities respond to winter drawdown and strengthen the knowledge on how localized environmental conditions influence macroinvertebrates. Furthermore we think that our sampling and analytical approach provides a useful template for other scientists to adopt when quantifying the effect of a potential stressor on nearshore macroinvertebrate communities.</description><creator>Trottier, Gabrielle</creator><contributor>Irene Gregory-Eaves (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Christian Nozais (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Biology</subject><title>Evaluating the impacts of winter drawdown on macroinvertebrate communities within the context of localized environmental conditions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816q22b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tp67r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tx31qm54s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study offers an interpretation of Joseph Maréchal's (1878-1944) five-volume work, Le Point de départ de la métaphysique (1923-1944). Broadly conceived as a historical investigation ranging from Greek philosophy through to German Idealism, the work offers an interpretation and critical response to Immanuel Kant (1724-1804) by means of reinterpreting the thought of Thomas Aquinas (1225-1274). The present work proposes analogy to be the guiding thread of Maréchal's work. To the numerous antinomies that characterize the history of western thought, Maréchal offers a solution by means of dynamism, the movement of passive entities towards actualization. Particularly in its epistemological form, this dynamism takes on the form of analogy as described by the Thomist commentator Cajetan (1469-1534). In interpreting Kant and Aquinas, Maréchal seeks to demonstrate that knowing is analogical by claiming that finite knowers are a passive-active mixture, and that the subject seeks to actualize itself through contact with an object. Based on this description, Maréchal ultimately proposes a further analogy between the self-assimilative knowledge of finite knowers, and the creative knowledge of the divine knower.</description><description>Cette étude offre une interprétation du Point de départ de la métaphysique (1923-1944) chef-d'œuvre en cinq volumes du jésuite Joseph Maréchal (1878-1944). Largement une enquête historique partant de la philosophie grecque en allant jusqu'a l'Idéalisme allemand, relisant le tout à travers une interprétation unique de la pensée de Thomas d'Aquin (1225-1274), le Point de départ tente une interprétation et réponse critique à Emmanuel Kant (1724-1804). Cet essai postule que le concept d'analogie peut servir de fil conducteur de l'œuvre de Maréchal. Face aux antinomies de l'histoire de la philosophie, Maréchal propose comme solution le dynamisme, le mouvement des êtres passifs vers l'actualisation. Spécialement sous sa forme épistémologique, le dynamisme devient l'analogie telle que décrite par le commentateur thomiste Cajetan (1469-1534). En lisant Kant et saint Thomas, Maréchal veut démontrer que la connaissance elle-même est analogique, puisqu'un être fini est un mélange de puissance et d'acte et le sujet connaissant s'actualise aux dépens de l'objet connu. À l'instar de cette analogie de connaissance, Maréchal propose ensuite une analogie entre l'entendement discursif des êtres et l'entendement créatif de l'Acte pur qu'est le divin.</description><creator>Nini, Mathiew</creator><contributor>Garth Green (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Religious Studies</subject><title>Analogy as the foundation of a transcendental Thomism in the works of Joseph Maréchal</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/db78tf916.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tx31qm54s</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gf06g5425</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Pour rencontrer les objectifs de traitement ciblés par les nouvelles mesures et règlementations, les technologies conventionnelles de traitement de sols salins doivent être améliorées. Préalablement à cette études, des travaux ont été réalisés sur le développement une technologie de traitement de sols salins ex-situ. Comparativement aux technologies in-situ conventionnelles, ce procédé ex-situ s'avère plus efficace mais son application est restreinte par la proximité d'une source d'eau propre. L'objet de cette étude consiste principalement en l'élaboration d'une technologie de traitement des eaux salines pour la concentration et la réutilisation des eaux de procédés afin d'améliorer les pratiques de gestion des eaux et de réduire l'impact environnementale de la technologie de traitement de sol.Afin de sélectionner la technologie la mieux adaptée pour le traitement des eaux salines provenant du traitement des sols salins, une revue des différentes technologies de traitement d'eau salée a été réalisée. Parmi les technologies identifiées, 2 ont été retenues : l'osmose inverse (OI) et l'osmose directe (OD). Suite à la revue de documentations, des essais expérimentaux à l'échelle laboratoire ont été réalisés avec les deux technologies. Les objectifs avec l'OI étaient de déterminer le potentiel de cette technologie pour la réutilisation de l'eau lors du traitement ex-situ des sols salins afin de réduire l'impact environnementale du procédé de traitement et de déterminer les meilleurs pratiques de gestions des eaux de procédé pour améliorer les capacités de l'osmose inverse. En utilisant la membrane BW-30 à des pressions d'opération variant entre 2415 et 3450 kPa, cette étude démontre que l'OI permet de récupérer 73% de l'eau de procédé avec une qualité de perméat suffisante pour être réutilisé à même le procédé ou pour en disposer directement dans l'environnement.L'objectif des essais en OD était d'évaluer le potentiel de la technologie pour son application dans le traitement de l'effluent salin provenant du traitement des sols salins. Selon les résultats de l'étude, l'OD démontre un potentiel pour cette application lorsqu'elle est opérée en mode de dilution osmotique. Avec la membrane FOMEM-0513 de Porifera, cette étude a démontré qu'il est possible de récupérer près de 50% des eaux de procédé tout en produisant un amendement calcique liquide qui peut être réutilisé dans le procédé de traitement des sols. L'OD se présente donc comme une alternative à faibles coûts énergétiques aux technologies conventionnelles de traitement des eaux salines. Finalement, une dernière étape d'essais expérimentaux à l'échelle pilote a été réalisée avec la technologie d'OI. L'objectif était de déterminer la pertinence et l'utilité des essais à l'échelle laboratoire lors de la conception d'une unité à pleine échelle. Selon cette étude, la capacité de récupération des eaux et de séparation des sels peuvent être mesurées adéquatement par des essais laboratoires. La nature du colmatage est la même lors des essais laboratoires et pilotes mais l'accumulation en surface de la membrane n'est pas comparable. Au niveau des paramètres de transports, les essais laboratoires présentent une polarisation de la membrane plus faible que les essais terrains. Donc, les essais laboratoires permettent d'identifier les principaux paramètres de conception mais échouent lors de l'identification des paramètres opérationnels. En somme, il a été démontré que l'osmose inverse et l'osmose directe sont deux technologies applicables pour le traitement de l'eau de procédé provenant du traitement des sols salins. Pour la suite, des essais avec l'osmose inverse sur le terrain seront nécessaires pour finaliser la conception d'une unité à pleine échelle. Au niveau de l'osmose direct, des efforts seront nécessaires pour concevoir une unité de dimension terrain avec une grande surface capable de fournir des performances similaires à celles obtenues en laboratoire.</description><description>With the development of the new regulations, current salt remediation technologies will need to be improved in order to meet the new remediation targets. Prior to this study, an innovative ex-situ remediation process for salt-impacted soil was designed and tested. Compared to the current in-situ remediation technologies, ex-situ remediation is more efficient, though its applications are restricted by the proximity to a clean water source. Furthermore, like with conventional remediation technologies, large volumes of water are required for soil treatment and large volumes of saline water must be disposed of. The purpose of this research study was primarily in the development of a saline-water treatment technology for the concentration and reuse of process wastewater in order to improve water management processes and reduce the environmental impact of the remediation technology.In order to select the best adapted technology for the treatment of saline water from saline soil treatment processes, different saline water treatment technologies were reviewed. Among the identified technologies, 2 were more thoroughly evaluated: reverse osmosis (RO) and forward osmosis (FO). Following this review, bench-scale experiments were performed with both technologies. The objectives with the RO experiments were: to determine the potential of this technology for water reuse in ex-situ saline soil treatment in order to obtain a more environmentally-friendly remediation process, and to investigate wastewater management practices in order to improve the technology's performances during soil treatment operations. Using the BW-30 membrane by Filmtec at operating pressures varying from 2415 to 3450 kPa, results from the study indicate that RO can recover 73% of the process water with a permeate quality sufficient for either  its reuse in the salt-impacted soil treatment process or its disposal directly in the environment. The objective with the FO experiment was to evaluate the technology's potential application in the treatment of saline effluent originating from saline soil treatment. According to the results of the study, FO shows potential for this application when it operates in osmotic dilution mode. Using the FOMEM-0512 membrane by Porifera, FO can recover 50% of the process water, while also producing a liquid calcium amendment that can be reused in soil treatment processes. FO can therefore be considered a low-energy cost alternative to conventional saline soil treatment technologies. Finally, a last experiment was performed with RO technology at a pilot-scale. The objective was to determine the relevance and usefulness of bench-scale tests in the design of a full-scale unit based on a real application. According to this study, water recovery and salt rejection can be properly measured by bench-scale experiments. The nature of fouling is the same between bench and pilot-scale tests, although the amount and rate of accumulation on the membrane's surface cannot be compared. In terms of transport parameters, bench-scale tests show weaker membrane polarization than pilot-scale tests. Thus, while bench-scale tests allow for the identification of basic design parameters, they do not aide in the identification of operating parameters.In short, this study demonstrated that both reverse and forward osmosis technology are applicable for the treatment of saline-soil treatment process waste water. Further field studies with reverse osmosis technology are necessary for the design of a full scale unit. In regards to forward osmosis, further efforts will be required to design a pilot-scale unit with a large enough surface to produce a performance similar to that found at the bench-scale.</description><creator>Roy, Dany</creator><contributor>Viviane Yargeau (Supervisor1)</contributor><contributor>Pascale Pierre (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Development of a water treatment unit for improved water management practices at salt-impacted soil remediation facilities</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qc499.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g5425</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cr56n3802</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>There is a strong causal relationship between the rapid advances in technology and thedevaluation of personal privacy as an intangible commodity. Considering this, common law provinces in technocentric Canada are in need of a potent, cost-effective, and widely recognized invasion of privacy tort.While a veritable jungle of laws exist that provide for significant privacy protection in thecriminal, constitutional, quasi-constitutional, and a host of other realms, relatively little attentionhas been paid to the civil sphere. The result of this oversight is a lackluster system of civilredress (specifically in common law provinces) against citizens who, either negligently or intentionally, invade the privacy of other citizens.Beginning with the conception of privacy itself, this work will explore the myriad ofdifficulties that have been associated with defining this historically elusive term. Additionally, byborrowing directly from Charter jurisprudence, criminal cases, and academic literature, thiswork will put forth an amalgamated approach to privacy that should be utilized in the contextof a robust common law invasion of privacy tort in Canada. The reader will be able to juxtaposethis approach to the other, arguably weaker, methods that Canadian jurisdictions have utilized toaddress privacy invasions in the civil sphere. The weaknesses of the legislative enactments, theuse of the traditional or good enough torts, and most recently, the intrusion upon seclusion causeof action established by the Ontario Court of Appeal in Jones v Tsige will be explored in depth.Finally, considering the definition of privacy suggested by the author and the previously utilizedlegal mechanisms for protecting privacy, a potential approach to a (mostly) Canadian made tortfor invasion of privacy will be espoused. </description><description>Il existe une forte relation de cause à effet entre les progrès rapides de la technologie avec la dévaluation de la vie privée en tant que concept immatériel. Considérant cela, la nature techno-centrique du Canada justifie le besoin de développer dans les juridictions de Common law un régime de responsabilité délictuelle en matière de vie privée reconnu par les tribunaux et ce, de manière efficace et abordable. Alors qu'une véritable jungle de lois existe pour protéger la vie privée dans le domaine pénal, constitutionnel, quasi-constitutionnel (etc.), relativement peu d'attention en droit est accordée à la protection de la vie privée dans le cadre de recours civils. Le résultat de cette omission a pour effet d'affaiblir l'ensemble de la protection juridique offerte à la vie privée.En commençant par une définition de la vie privée elle-même, cette thèse explorera l'ensemble des difficultés associées à la conceptualisation de la vie privée, une notion historiquement difficile à pleinement saisir. En analysant la jurisprudence de la Charte canadienne, la jurisprudence pénale, ainsi que la doctrine en matière de vie privée, cette thèse adoptera une approche consolidée de la "vie privée" qui devrait être idéalement adoptée au Canada dans le cadre de recours en responsabilité délictuelle. En lisant cette thèse, le lecteur sera capable de juxtaposer cette nouvelle approche aux anciennes méthodes juridiques, parfois inadéquates, employées par les gouvernements canadiens pour encadrer l'invasion de la vie privée dans les recours civils. Les faiblesses des textes législatifs, l'utilisation de méthodes traditionnelles en recours civils, et, plus récemment, la cause d'action de l'intrusion dans l'intimité, établie par la Cour d'appel de l'Ontario dans Jones v Tsige, seront explorés en profondeur. Finalement, compte tenu de la définition de la vie privée suggérée par l'auteur et les mécanismes juridiques précédemment utilisés pour protéger la vie privée, une approche potentielle aux recours canadiens sur invasion de la vie privée sera proposée.</description><creator>Mantle, Michael</creator><contributor>Richard Gold (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Law</subject><title>The necessity of a broadened, cost-effective, and widely recognized common law invasion of privacy tort in technocentric Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/76537385q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n3802</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rf55zb57w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis we study domain-wall geometries in which the AdS isometries are weakly broken and the renormalization group flows of their field theory duals. First, we introduce the AdS/CFT correspondence and review the computation of CFT_{d} correlation functions from AdS_{d+1} gravity. We then show how to compute renormalized correlation functions from the bulk, introduce domain-wall geometries as the bulk duals of field theories with broken conformal invariance and demonstrate the holographic realization of conformal anomalies. Finally, we present a new approximation scheme that is useful for computing the on-shell action in an effective description of AdS domain-wall geometries (or equivalently, the dilaton effective action of the dual field theory). This framework is general in principle but is particularly suited to the case that the AdS isometries are weakly broken, corresponding to a 'slow flow' interpolating between AdS asymptotic regions. We demonstrate the utility of this approximation scheme with two applications. First, we compute the dilaton effective action for a flow driven by a weakly relevant operator from the dual bulk effective theory, and show that it reproduces the correct form of the RG-improved two point function. Secondly, we compute the gravitational on-shell action in a generalized 'slow-flow' setup in four dimensions, and show that upon Wick rotation we recover the inflationary power spectrum and spectral index of curvature perturbations at horizon-crossing to second-order in slow-roll.</description><description>Dans cette thèse, nous étudions les géométries 'mur-de-domaine' dans lesquelles les isométries de l'éspace-temps anti-de Sitter sont faiblement cassées et aussi le flux du groupe de renormalisation de leurs théories des champs doubles. Tout d'abord, nous introduisons la correspondance AdS/CFT et révisons la dérivation des fonctions de corrélation dans la théorie conforme des champs de la gravité dans l'éspace anti-de Sitter. Nous montrons ensuite comment calculer les fonctions de corrélation renormalisées des théories de la gravité de l'espace-temps AdS; nous introduisons les géométries mur-de-domaine qui sont les doubles des théories des champs avec la symétrie conforme cassée; et nous démontrons la réalisation holographique des anomalies conformes. Enfin, nous présentons un nouveau schéma d'approximation qui est utile pour évaluer l'action gravitationnelle avec la solution des équations du mouvement dans une description effective des géométries 'mur-de-domaine' (ou de manière équivalente, l'action effective du dilaton de la théorie des champs double). En principe cette méthode est générale, mais elle est particulièrement adaptée au cas que les isométries de l'espace-temps AdS sont faiblement cassées, correspondant à un 'flux lent' qui interpole entre les géométries AdS asymptotiques. Nous démontrons l'utilité de ce schéma d'approximation avec deux applications. Premièrement, nous calculons l'action effective du dilaton pour un flux du groupe de renormalisation causé par un opérateur faiblement-essentiel de la théorie effective gravitationnelle, et montrons qu'il reproduit la forme correcte de la fonction de correlation à deux points 'RG-amélioré.' Deuxièmement, nous évaluons l'action gravitationnelle avec une solution des équations du mouvmement dans une configuration généralisée 'flux lent' en quatre dimensions, et montrons que lors de la rotation Wick nous récupérons le spectre de puissance et l'indice spectral des perturbations de courbure de l'inflation cosmique après le passage de l'horizon cosmologique au deuxième ordre dans le schéma d'approximation 'flux lent.'</description><creator>Collier, Scott</creator><contributor>Alexander Maloney (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physics</subject><title>Coarse-grained holography</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q524jr578.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55zb57w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j3860966c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine si des simulations sur réseau peuvent reproduire la dynamique  du système des cordes cosmiques et des murs de domaines qui se forme pendant  l'évolution cosmologique du champ de l'axion. Les simulations sur réseau ne peuvent pas résoudre la disparité de l'échelle entre la séparation des cordes et l'épaisseur d'une corde qui existe pour des modèles physiquement pertinents de l'axion, mais dans la littérature on compte sur ces simulations, sans vérification, pour reproduire la dynamique des systèmes réalistes et mettre des limites inférieures sur la masse de l'axion. Nous avons fait des simulations sur réseau des systèmes de cordes dans lesquelles les paramètres du réseau ont été variés et aussi des simulations de la formation et la désintégration des systèmes de cordes et murs dans lesquelles le rapport de la séparation des cordes à l'épaisseur d'une corde a été varié. Nous trouvons que la dynamique des systèmes de cordes a une dépendance logarithmique du rapport séparation-épaisseur de corde, en contraste avec les résultats dans la littérature où la dynamique de ces systèmes est invariante d'échelle. Également, nos résultats suggèrent que la dynamique de la désintégration des systèmes cordes-murs dépend du rapport séparation-épaisseur de corde. Ces résultats indiquent que la dynamique des systèmes cordes-murs réalistes peut être considérablement différentes de la dynamique des systèmes que les simulations sur réseau sont capables de résoudre.</description><description>This thesis investigates the reliability of lattice simulations to reproduce the dynamics of the network of topological strings and domain walls that forms during the cosmological evolution of the axion field. Lattice simulations of axion string-wall networks are not capable of resolving the disparity in scale between the inter-string separation and string core size that exists for physically relevant axion models, but such simulations have been relied upon in the literature, without verification, to reproduce the dynamics of physical systems and place lower bounds on the axion mass. We performed lattice simulations of axion string-only networks that varied lattice parameters and simulations of the formation and collapse of string-wall networks that varied the ratio of string separation to core size. We find logarithmic corrections, dependent on the string separation-to-core ratio, to the scaling behaviour of axion string networks reported in past literature. We further see some indication that the dynamics of string-wall network collapse varies as this ratio changes. These results suggest that network dynamics could vary significantly for realistic networks compared to what lattice simulations are capable of resolving.</description><creator>Fleury, Leesa</creator><contributor>Guy Moore (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physics</subject><title>Simulations of axion string-wall networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nh50g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860966c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vr28s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Vraisemblablement en raison de l'origine même de l'assurance et de son développement économique en Angleterre et Amérique du Nord, tout un chacun prétend que le droit des assurances québécois origine de la common law.  En conséquence, le droit québécois est fortement influencé par celle-ci alors qu'il s'agit pourtant de droit civil incorporé au Code civil du Québec.  Cette étude a comme objectif de démontrer que les sources du droit québécois des assurances ne proviennent pas exclusivement ni même principalement de la common law,  mais plutôt de diverses sources.  Elle vise également à critiquer l'importation de la common law dans le droit québécois et la façon dont cette importation est faite, et à soulever les conséquences que cela peut avoir non seulement sur le droit en tant que tel, mais aussi sur les juristes, les assurés et les assureurs.</description><description>Presumably due to the very root of insurance and its economic development in England and North America, each and everyone claim that Quebec insurance law has its origins in the common law. Therefore, Quebec law is strongly influenced by this legal system while it is yet civil law built into the Civil Code of Quebec.  The objective of this study is to demonstrate that the sources of Quebec insurance law do not come exclusively, or even mainly from the common law, but rather from various sources. It also seeks to criticize the importation from the common law in the law of Quebec, the way this importation is done, how this is done and to demonstrate the impact that this can have, not only on the law itself, but also on the jurists, on the insured and on the insurers.</description><creator>Jutras, Christine</creator><contributor>Vincent Forray (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Law</subject><title>L'influence de la common law sur le droit des assurances québécois: une pratique qui coule de sources ou un réflexe mal fondé?</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dg359.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vr28s</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04ds38x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La somatostatine est une hormone qui est produite dans le système nerveux central (SNC), la voie digestive, et le pancréas. Dans le SNC, elle est principalement responsable de l'inhibition de la sécrétion de l'hormone de croissance (HC) de l'adénohypophyse. La somatostatine peut aussi agir sur les cellules produisant l'hormone de libération de l'hormone de croissance (HLHC) du noyau arqué de l'hypothalamus, inhibant la sécrétion de HLHC. Ceci, fournit à la somatostatine un mécanisme pour lui permettant d'inhiber la sécrétion d'HC indirectement par l'inhibition de sécrétion de la HLHC. Il existe six sous-types de récepteurs de la somatostatine par lesquels la somatostatine exerce ses effets. Ces récepteurs sont classifiés comme des récepteurs couplés aux protéines G (RCPG). Ils sont distribués dans divers endroits dans le SNC et dans d'autres places dans le corps. Des preuves suggèrent que l'effet de la somatostatine sur les cellules du noyau arqué qui produisant la HLHC est médiée par les sous-types 1 et 2 des récepteurs de la somatostatine. Notre groupe de recherche a déjà trouvé  que le sous-type 1 de récepteurs de la somatostatine (sst1) varie son association avec des synapses dans les cellules qui produisent la HLHC dans le noyau arqué en synchronisation avec les changements de niveaux du HC en circulation. L'association anatomique des autres récepteurs pour somatostatine avec les synapses n'a pas encore été  enquête en vivo. Nous formulons l'hypothèse que nous trouverons des indications de la présence du sous-type 2A des récepteurs de la somatostatine (sst2A) à proximité des protéines synaptiques. Pour accomplir ce but, nous avons tiré avantage des techniques d'imagerie à super-résolution qui ont été récemment développées et qui sont capable d'imager des protéines à une résolution de niveau moléculaire. Tout d'abord, nous avons intégré la technique super-résolution dSTORM à notre laboratoire. Une fois cette tâche accomplie, nous avons utilisé cette technique pour investiguer la localisation de sst2A en relation aux synapses excitateurs ou inhibiteurs et aux structures présynaptiques ou postsynaptiques. Pour atteindre ce but, nous avons fait des expériences de double-immunomarquage sur des tranches de mésencéphale avec une épaisseur de 30µm. Nos anticorps ciblaient les sst2A et des protéines qui sont reconnues pour s'associer avec des terminaisons synaptiques. En utilisant dSTORM nous furent capable d'investiguer la localisation sous-cellulaire de sst2A en relation aux protéines synaptiques avec une résolution qui ne serait pas possible avec des techniques de microscopie de fluorescence conventionnelles. Nous avons trouvé que dans plusieurs des cas, les sst2A sont localisés à moins de 150nm d'une des protéines synaptiques marquées. Toutefois, nous n'avons pas trouvé que les sst2A préfèrent un type de protéine synaptique en particulier. </description><description>Somatostatin is a hormone produced within the central nervous system (CNS), the gastrointestinal tract, and the pancreas. In the CNS, it is primarily responsible for inhibiting the release of growth hormone (GH) from the anterior pituitary gland. Somatostatin can also act on cells that produce growth hormone releasing hormone (GHRH) in the arcuate nucleus of the hypothalamus to inhibit the secretion of GHRH. In effect, this provides a mechanism for somatostatin to indirectly inhibit GH secretion by inhibiting GHRH secretion. There exist six subtypes of somatostatin receptors through which somatostatin exerts its effects and these are classified as G protein-coupled receptors. These receptors are expressed throughout the CNS and elsewhere in the body. Evidence suggests that somatostatin's effect on the GHRH-producing cells in the arcuate nucleus is mediated through somatostatin receptor subtypes 1 and 2. Our lab has previously found that the somatostatin receptor subtype 1 (sst1) varies its association with synapses in GHRH-producing cells of the arcuate nucleus in parallel with variations in levels of circulating GH. The anatomical association of other somatostatin receptors with synapses has not yet been thoroughly investigated in vivo. We hypothesized that we would find evidence of somatostatin receptor subtype 2A (sst2A) in close proximity with synaptic markers. To accomplish this goal, we took advantage of recently developed super-resolution dSTORM imaging techniques which are theoretically capable of resolving proteins at the molecular scale. We first had to establish the use of dSTORM in our lab. Once that had been accomplished we used this technique to investigate the localization of sst2A in relation to excitatory or inhibitory pre-and post-synaptic terminals. To this end, we carried out double-immunostaining experiments on 30µm-thick sections of rat midbrain. Our antibodies targeted sst2A and proteins known to associate with synaptic terminals. Using dSTORM we were able to investigate the subcellular localization of sst2A in relation to these synaptic proteins at a resolution not possible with conventional fluorescence microscopy. We found that in the majority of cases, sst2A could be found within 150nm of a labelled synaptic protein. However, sst2A did not preferentially associate with any of the synaptic proteins tested relative to the others. </description><creator>Silvestrin, Steven</creator><contributor>Thomas Stroh (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Neuroscience</subject><title>Investigating the localization of sst2A in relation to synaptic proteins using dSTORM</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s295t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04ds38x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rx913s55j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans un grand nombre de tumeurs lymphoïdes malignes, les avances oncogéniques impliquant la  voie de signalisation BCR ont conduit à des essais précliniques et puis-clinique utilisant des inhibiteurs de tyrosine kinases ciblant cette voie. Bien que les études préliminaires aient suggéré la dépendance de la voie de signalisation chronique de BCR dans le sous-type  LDGCB ABC, des articles récents suggèrent l'implication de signalisation tonique de BCR dans le sous-type LDGCB GCB. Dans le cadre de recherche pour ma maîtrise j'ai utilisé une lignée cellulaire LDGCB GCB (OCI-LY1), mais aussi des inhibiteurs de BTK, SFKs et de la voie de signalisation de PI3K pour évaluer le rôle de la signalisation de BCR dans la prolifération et la survie de ces cellules. De plus, j'ai ciblé les modifications impliqué dans la dépendance et la signalisation oncogénique de BCR dans les cellules OCY-LY1 exposés au long courir au dasatinib. La contribution de LYN à ces processus a été évaluée en éteignant le gène grâce à  la technologie CRISPR-Cas9. En outre, nous avons généré des cellules résistantes au dasatinib stables qui étaient 30 fois plus résistantes au dasatinib et quatre fois plus résistantes à l'ibrutinib. De plus, nos résultats suggèrent que LYN en plus d'être une cible majeure de dasatinib dans ces cellules, contribue également à l'activation de BTK puisque les cellules Lyn KO-OCI-Ly1 cellules  étaient plus sensibles à la fois au dasatinib et l'ibrutinib. Au total, nos résultats confirment le rôle de LYN dans la survie des cellules LDGCB GCB cellules et  contribuent à améliorer la compréhension de ce modulateur majeur de la signalisation de la voie BCR.</description><description>In many lymphoid malignancies acknowledgment of the oncogenic role of B cell receptor (BCR) signaling led to the preclinical and clinical testing of tyrosine kinase inhibitors targeting this pathway. Although seminal studies suggested dependency on chronic BCR signaling in the ABC-DLBCL subtype, recent reports suggest the involvement of tonic BCR signaling in the GCB DLBCL subtype. For my M.Sc. project, I used a GCB DLBCL cell line (OCI-LY1), inhibitors of BTK, SFKs and PI3K signaling to evaluate the role of BCR signaling in proliferation and survival. I assessed for targetable changes in oncogenic addiction and BCR signaling in OCY-LY1 cells chronically exposed to dasatinib. The role of LYN in these processes was measured by knocking out the gene using CRISPR-Cas9 technology. Additionally, we generated dasatinib resistant cells that were 30 fold more resistant to dasatinib and four fold more resistant to ibrutinib.  Our results suggest that tonic BCR signaling contributes to proliferation and survival in parental OCI-Ly1 cells. Our results suggest as well that LYN in addition to being a major target of dasatinib in these cells, it also contributes to BTK activation since lyn KO-OCI-Ly1 were more sensitive to both, dasatinib and ibrutinib. Altogether, our results support the role of LYN in the survival of germinal center B-cell like DLBCL cells and they contribute in the understanding of this important modulator of BCR signaling. </description><creator>Pinedo Carpio, Edgar</creator><contributor>Raquel Aloyz (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Medicine</subject><title>B-cell receptor signalling and acquired resistance to chronic Src-family kinase inhibition in diffuse large B-cell lymphoma cell lines</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r074x944.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913s55j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f7623g28x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis seeks, through the analysis of Grand-mère Quéquette, Demain je meurs and Les Enfances Chino by Christian Prigent, to determine how a novelistic prose can implement a poetics of the "unnamable".  This concept, exposed in Prigent's essays, is based on the feeling of a disjunction between the "real" and the language supposedly representing it and encompasses aesthetic, ethical and political principles that this thesis will identify. As a gesture of political insubordination, the disfiguration of commonplaces requires of writing that it overthrows the discourses that attempt, through naming, to make sense of the "real" which is in itself senseless and "unnamable". This rejection of the mimetic representation historically linked to the novel determines the specificity of Prigent's novels which display a "critical realism". This form of realism, through complex narrative structures, destabilizes the referential status of the story and takes as its object the discourses about the "real" rather than the "real" itself. The conjunction of the "unnamable" and the novel cannot be accomplished without the power of the "phrasé" which allows to transfer the signification of the work of art away from its representative ability and toward its rhythm, itself characterized by a speed both exciting and catastrophic.</description><description>Ce mémoire cherche, à travers l'analyse de Grand-mère Quéquette, Demain je meurs et Les Enfances Chino de Christian Prigent, à montrer selon quelles modalités une prose romanesque peut mettre en œuvre une poétique de « l'innommable ». Cette notion, développée dans les essais de Prigent, est fondée sur le sentiment d'inadéquation entre le réel et la langue censée le représenter et dépend de principes esthétiques, éthiques et politiques que ce mémoire éclaircira. Geste d'insoumission politique, la défiguration des lieux communs requiert de l'écriture qu'elle renverse les discours qui tentent par la nomination de faire sens du réel, fondamentalement insensé et innommable. Ce rejet de la représentation mimétique historiquement liée au roman détermine la spécificité des trois œuvres à l'étude qui mettent de l'avant un « réalisme critique ». Celui-ci, par des structures narratives complexes, déstabilise le statut référentiel du récit et prend pour objet les discours sur le réel plutôt que le réel lui-même. La conjonction de l'innommable et du romanesque ne peut cependant se faire sans le travail du phrasé qui permet de déplacer la signifiance de l'œuvre de la représentation vers le rythme, lui-même caractérisé par une vitesse d'emportement à la fois enthousiasmante et catastrophique.</description><creator>Marcoux, Félix-Antoine</creator><contributor>Arnaud Bernadet (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>French Language and Literature</subject><title>Romanesque et innommable «Analyse de Grand-mère Quéquette» (2003), «Demain je meurs» (2007) et «Les Enfances Chino» (2013) de Christian Prigent</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vf20v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f7623g28x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gf06g543f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>An accurate description of the hyperfine interaction between electron spins and nuclear spins is crucial for understanding spin dynamics in semiconductor nanostructures. In this thesis, we study the hyperfine interactions in III-V semiconductors and Si. We use the Elk code to perform a density-functional-theory calculation of the contact hyperfine parameter for Si and the Ga and As sites in GaAs. Our result differs from the experimental values found with NMR by less than 3%, while the previous theoretical result differs from the same experimental values by more than 10%. To the best of our knowledge, the calculations in this thesis give the first theoretical estimate of the contact hyperfine coupling in GaAs derived from first principles. Additionally, we show how to go beyond usual methods to accurately determine hyperfine tensors in strongly spin-orbit coupled materials. We achieve this by combining density-functional theory and group theory, accounting for the full coupled spin-orbit structure of the associated single-particle states. Finally, we show how to verify the predicted electronic structure experimentally spectroscopically, by determining a set of allowed electric-dipole transitions.</description><description>Une description précise de l'interaction hyperfine entre les spins électroniques et les spins nucléaires est nécessaire pour comprendre l'évolution des spins dans les nanostructures construites à partir de semiconducteur. Dans cette thèse, nous étudions l'interaction hyperfine dans les semiconducteurs III-V et Si. On utilise le code Elk pour faire un calcul de la théorie densité fonctionelle du paramètre hyperfin de contact pour le Si et pour le Ga et le As quiconstituent le GaAs. Nos résultats sont en accord avec des résultats expértimentaux obtenus par la RNM et sont plus proches de ces résultats que d'autres résultats théoriques. Au meilleur de nos connaissances, nos calculs pour le GaAs produisent les premiers résultats des paramètres hyperfins dans ce matériel. De plus, nous démontrons comment aller au-delà des méthodes de densité fonctionelle habituelles pour calculer les éléments du tensor hyperfin pour les matériaux qui ont un couplage spin-orbit fort. Notre méthode combine la théorie de densité fonctionelle avec la théorie de groupe en considérant la structure complète des états mono-particules. Finalement, nous démontrons comment vérifier la structure électronique prédite par des expériences spectroscopiques, en calculant les transitions dipolaires électriques permises.</description><creator>Philippopoulos, Pericles</creator><contributor>William Coish (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physics</subject><title>First-principles hyperfine tensors for GaAs and Si</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2n49t4884.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g543f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xs55mf66m</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this work, we present four novel extensions to previously developed correlation techniques, which were designed for the purpose of analyzing fluorescence microscopy data. Such correlation techniques have been applied to a myriad of biological systems, in order to extract reaction rates and transport coefficients of certain biomolecules. Specifically, our work involves broadening the capabilities of certain image correlation spectroscopy (ICS) techniques, along with a particular super-resolution microscopy method, known as super-resolution optical fluctuation imaging (SOFI). A main focus throughout this thesis is k-space image correlation spectroscopy (kICS), which is a k-space analog of ICS. Despite the fact that kICS has recently been applied to extract photoblinking rates, it fails to be able to deal with more complex photophysical processes, such as photobleaching. Furthermore, some ICS techniques have not yet been adapted to deal with any photophysical processes, including the original ICS technique. Here we present the mathematical formalism necessary to deal with both of these shortcomings, and provide simulations to support our derivations. Simulation results show that our extended ICS result is able to extract point-spread function (PSF) size to ~1.4% error, and the fluorescently tagged particle density to ~6.9% error, despite significant simulated noise levels. Moreover, kICS is limited to analyzing simple systems of biomolecules restricted to moving by means of diffusion and flow, as determined by the convection-diffusion equation. In addition, kICS has only been shown to be able to resolve reactions of linear order. In this work, we introduce a process called the continuous-time random walk (CTRW), in order to generalize these assumptions in the kICS theory. We also provide simulations to demonstrate a specific example, which was intractable using the traditional kICS theory, but which correspond well with our newly derived result. Finally, we focus on generalizing SOFI theory to be able to super-resolve systems in which there exists a population of diffusing particles. Currently, the SOFI technique is only applicable to systems in which all particles are immobile.  We provide a workaround by implementing a high-pass filter to the SOFI result, and we also supply toy simulations as a proof of concept for our method.</description><description>Dans ce rapport, nous présentons quatre nouvelles extensions aux techniques de corrélation qui ont été précédemment développées pour l'analyse de données obtenues par microscopie en fluorescence. Les techniques en question ont été appliquées à plusieurs systèmes biologiques, afin d'extraire les taux des réactions et les coefficients de transport de certaines biomolécules. Plus précisément, notre recherche vise à améliorer les capacités des techniques d'image correlation spectroscopy (ICS), ainsi que celles d'une technique de microscopie de super-résolution connue sous le nom de super-resolution optical fluctuation imaging (SOFI). Un des sujets principaux de cette thèse est le k-space image correlation spectroscopy (kICS), qui est analogue au k-space d'ICS. Malgré le fait que kICS a été récemment appliquée pour extraire les taux de photoblinking, cette technique n'est pas fiable à l'égard de plusieurs autres processus photophysiques complexes, tel que le photoblanchiment. De plus, il existe des techniques d'ICS qui n'ont pas encore été développées pour faire face à tous les processus photophysiques, incluant la méthode d'ICS originale. Dans cette thèse, nous présentons le formalisme mathématique nécessaire pour traiter ces lacunes, et nous fournissons des simulations pour supporter nos dérivations. Les résultats des simulations montrent que l'ICS peut extraire la taille du point-spread function (PSF) à ~1.4% d'erreur, et la densité des particules fluorescentes à ~6.9% d'erreur, malgré un niveau de bruit significatif.De plus, kICS est limitée à l'analyse de systèmes simples, dans lesquels les biomolécules peuvent uniquement se déplacer au moyen de diffusion et au moyen de flux translationnel selon l'équation de convection et de diffusion. Par ailleurs, kICS peut seulement analyser les systèmes réactifs qui sont linéaires. Dans ce rapport, on introduit un processus qui s'appelle le continuous-time random walk (CTRW) afin de généraliser ces hypothèses intrinsèques à la théorie de kICS. Également, nous présentons des simulations assurant la validité du résultat dérivé. Enfin, nous généralisons la théorie de SOFI pour qu'elle soit capable de résoudre les systèmes dans lesquels une population de particules diffuses existe. Présentement, cette technique exige l'immobilité de toutes les particules. En appliquant un filtre passe-haut aux simulations écrites, nous démontrons qu'il est possible de circonvenir cette condition.</description><creator>Sehayek, Simon</creator><contributor>Paul Wiseman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physics</subject><title>Refinements and extensions of correlation techniques applied to fluorescence microscopy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kd17cw827.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xs55mf66m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5t34sn08s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The first section of this thesis, which deals with contemporary manifestations of the « mythe du poète maudit », develops a reflexion at the junction of discourse analysis and sociology of literature. Precisely, this section examines the posture of the « poète off » who is a poet engaging in marginal poetic events which define themselves by their underground posture, notably the OFF-FIL (Off festival international de littérature de Montréal) and the OFF-FPTR (Off festival international de poésie de Trois-Rivières), in regard to a cultural heritage of marginality, solitude and literary curse. The analysed discourses highlight the fact that the « poète off » uses postural strategies similar to those used by the « poètes maudits », and allow the creation of a new scenery of marginality as a collective phenomenon and of the poet as a public figure as opposed to a solitary one. Indeed, the « poète off » works with a pre-existent scenography of literary malediction to his advantage, while innovating it. For reference, we mainly used the works of Pascal Brissette, which traces back the evolution of the « mythe du poète maudit » and its major characteristics through three main topics: poverty, persecution and melancholy.  The second section is composed of a collection of free verse poems dealing with romantic grief as the main theme. The poems in this collection retraces the memory of the narrative voice who is confronted with the objects and the domestic space which hold the imprint of the lost one as well as the time shared together. Water is the central motive of this collection. It testifies on one hand to the water building up on the sick loved one, drowning him from inside, a concrete flow, and, on the other hand, to the feeling of drowning experienced by the narrative voice in regard to the sudden loss of her loved one which encourages her to write, a metaphoric flow of language. This collection faces the reader with a paradoxical discourse which goal is to fill the void left by the loss of the loved one and to put in words his silence. The water motive is in this regard the articulation between the majors themes of this collection: sickness, loss and language. </description><description>Le volet critique de ce mémoire, qui porte sur certaines manifestations contemporaines de la malédiction littéraire, développe une réflexion qui se situe au confluent de la sociologie de la littérature et de l'analyse du discours. Plus précisément, il analyse l'image d'auteur du « poète off », soit le poète type participant à des événements poétiques de type off qui se définissent par leur posture marginale, en l'occurrence l'OFF-FIL (Off festival international de littérature de Montréal) et l'OFF-FPTR (Off festival international de poésie de Trois-Rivières) , et ce, en lien avec un héritage important de la marginalité, de la solitude et de la malédiction. Les poètes off utilisent en effet des stratégies de positionnement similaires à celles des poètes maudits. Les discours étudiés démontrent que les poètes off utilisent en effet des stratégies de positionnement similaires à celles des poètes maudits, et ils permettent de forger un nouvel imaginaire de la marginalité comme phénomène de groupe et une image du poète comme être public et non solitaire. En effet, le poète off rejoue à son avantage la scénographie de la malédiction littéraire, tout en la renouvelant grandement. Pour conduire notre analyse, nous nous appuyons principalement sur les travaux de Pascal Brissette qui retracent l'évolution de ce mythe et ces principales caractéristiques à travers trois grandes topiques : la pauvreté, la persécution et la mélancolie.      La partie création du mémoire est composée d'un ensemble de poèmes en vers libre ayant pour thème le deuil amoureux. Les poèmes qui le composent transposent le travail de mémoire de la locutrice qui se trouve confrontée aux objets et à l'espace qui portent l'empreinte tant du défunt que du temps partagé. L'eau est l'un des éléments les plus convoqués dans cet ensemble. Ce motif témoigne, d'une part, de l'eau qui s'accumule sur les poumons du malade et qui le noie de l'intérieur, un débit concret, et, d'autre part, du sentiment de noyade de la locutrice face à cette mort inattendue qui la pousse à écrire, un débit métaphorique de la parole. Il s'agit par conséquent d'une prise de parole paradoxale qui vise à combler l'espace désormais vide et à dire le silence de l'absent. En ce sens, le motif de l'eau est l'articulation entre les thèmes de la maladie, du vide et de la parole. </description><creator>Marchand, Audrey-Anne</creator><contributor>Pascal Brissette (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>French Language and Literature</subject><title>La marginalité littéraire au XXle siècle. Le poète off sur les traces du poète maudit. Jusqu' à réussir le négatif</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pv63g286v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sn08s</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4m90dz12z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The developing nervous system is highly malleable and requires constant feedback to achieve proper neural circuit assembly and functionality. Axonal degeneration is one of the mechanisms utilized by vertebrate nervous systems to maintain homeostasis, however it is also dysregulated in a number of devastating neurodegenerative diseases. While very little is known about the signaling cascade that controls it, axonal degeneration requires the activation of caspases, which are in turn regulated by XIAP. Recent evidence suggests a role for the non-canonical NF-κB kinases, IKKε and TBK1, in XIAP regulation in various settings. In this study, we show that IKKε and TBK1 directly interact with XIAP and phosphorylate it at Ser430. We also demonstrate that NGF withdrawal from DRG axons results in the phosphorylation of XIAP at this residue, which precedes its elimination through the proteasome. Additionally, we show that chemical inhibition of IKKε/TBK1 significantly delays axonal degeneration, further implicating them in this process.  NGF-dependent axonal degeneration therefore requires the inhibition of XIAP by IKKε and TBK1 for caspase-driven neurite elimination to proceed. We propose a model in which NGF withdrawal leads to the activation of IKKε/TBK1, which then phosphorylate XIAP at Ser430 and target it for ubiquitination and degradation by the proteasome, thereby freeing caspases to proceed with axonal degeneration.</description><description>Durant son développement, le système nerveux est extrêmement malléable et nécessite un apport constant d'information, afin d'assurer l'assemblage et fonctionnement adéquats des circuits neuronaux. La dégénérescence axonale est l'un des mécanismes utilisés par les systèmes nerveux des vertébrés pour maintenir l'homéostasie, cependant le dérèglement de ce processus entraine de nombreuses maladies neurodégénératives dévastatrices. Bien que l'on en sache peu au sujet des signaux qui la contrôlent, la dégénérescence axonale nécessite l'activation des caspases, qui sont à leur tour régulées par XIAP. Récemment, on attribua un rôle aux kinases de la famille non-canoniques de NF-kB, IKKε et TBK1, dans la régulation de XIAP dans plusieurs contextes. Dans cette étude, nous démontrons qu'IKKε et TBK1 interagissent directement avec XIAP et phosphorylent le résidu Ser430. Nous démontrons aussi que le retrait de NGF des DRG permet la phosphorylation de ce résidu sur XIAP, ce qui précède son élimination par le protéasome. En outre, nous montrons que l'inhibition chimique d'IKKε/TBK1 retarde considérablement la dégénérescence axonale, les impliquant davantage dans ce processus. La dégénérescence axonale qui suit le retrait de NGF nécessite donc une inhibition de la protéine XIAP par IKKε et TBK1, pour permettre l'élimination des neurites par les caspases. Nous proposons un modèle dans lequel le retrait de NGF mène à l'activation d'IKKε/TBK1, qui ensuite phosphorylent XIAP sur Ser430 et entrainent son ubiquitination et dégradation par le protéasome, libérant ainsi les caspases qui peuvent désormais procéder à la dégénérescence axonale.</description><creator>Ermeichouk, Inna</creator><contributor>Philip A Barker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Neuroscience</subject><title>The role of IkappaB kinase epsilon and Tank-binding kinase 1 in regulating X-linked inhibitor of apoptosis during axonal degeneration</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qm552.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4m90dz12z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:05741v352</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif de cette thèse est d'analyser l'attitude en vers l'histoire et les historiens dans le roman de A.B. Yehoshua The Liberated Bride (2001). Tandis qu'il a suscité beaucoup de recherches, le rôle de l'histoire et des historiens dans ce roman a été un sujet moins exploré. Afin d'analyser l'attitude de Yehoshua vers l'histoire et les historiens, je me fie à sa conférence « Five Recommendations to Historians from a History Lover » qu'il a prononcé en 1998. Dans cette conférence, Yehoshua dévoile son attitude envers l'histoire et les historiens d'une manière directe et complète qui crée un excellent point de départ pour toute recherche qui concerne Yehoshua et la façon dont il manipule l'histoire et les historiens dans ses romans. La thèse examine les manières dont les historiens et les non-historiens que ce roman incarnent et confrontent l'attitude de Yehoshua vers l'histoire. Globalement, le roman met l'emphase sur les moyens par lesquels une conscience exacte de l'histoire peut avoir une incidence sur le présent et l'aider à transformer son déroulement dans le futur. </description><description>The aim of this thesis is to analyze the Israeli novelist A.B. Yehoshua's attitude toward history and historians in his novel The Liberated Bride (2001). Although this novel has spurred much research, the role of history and historians in The Liberated Bride has been a subject less engaged.  In order to analyze Yehoshua's attitude toward history and historians I rely on his lecture "Five Recommendations to Historians from a History Lover" which he delivered in 1998. In this lecture Yehoshua reveals his attitude towards history and historians in a direct and comprehensive manner which makes it an excellent starting point for any research that is concerned with Yehoshua and the ways in which he manipulates history and historians in his novels. The thesis examines the ways in which historians and non-historians in The Liberated Bride embody and confront Yehoshua's attitude toward history. Overall the novel emphasizes the ways in which an accurate awareness of history can impact the present and help transform its unfolding into the future.</description><creator>Gogas, Vasilis</creator><contributor>Yael Halevi-Wise (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Jewish Studies</subject><title>History's impact: the representation of history and historians in A.B. Yehoshua's «the liberated bride»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xf53j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741v352</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Jewish Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bv73c330f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The problems involved in the three great branches of natural science, mechanics, electro-magnetics and thermodynamics, may be broadly classified under two heads: those embracing equilibria or the study of the steady state and those involving time or the unsteady state. Of course it is understood that there is, in reality, no such condition as true equilibrium. But for many types of problems the period of life of certain states may be taken as infinite. It is no doubt a logical expectation that the problem of chemical rates, because they involve mechanism, should elude any exact analysis until our knowledge of the atom is more intimate, affording a precise mechanism for the transport of energy. [...]</description><creator>Sivertz, Christian.</creator><contributor>Maass, O. &amp; Mcintosh, D. (Supervisors)</contributor><date>1926</date><subject>Chemistry.</subject><title>Reaction velocities and molecular attraction in related systems.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nv9355709.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c330f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t722hc53p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>One of the outstanding problems of physical chemistry whcih have, as yet, received no satisfactory solution, is that of solubility. The work of Vant Hoff contributed largely to the advancement of our knowledge of the subject, but, although we have a fairly accurate knowledge of how a substance will act in solution, we are as yet unable to arrive at any satisfactory estimate of the solubility of one substance in another. Solid solutions are in a still less advanced state. The most convenient kind of solid solution for purposes of investigation is one in which the solute is a gas. The existing data on the absorption of gases by solids are very vague and conflicting. An allied phenomenon, that of diffusionof gases through solids, is also in an unsatisfactory state as far as accurate knowledge is concerned. [...]</description><creator>Steacie, E. W. R.</creator><contributor>Johnson, F. (Supervisor)</contributor><date>1926</date><subject>Chemistry.</subject><title>The absorbtion of gases by metals.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580q44f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t722hc53p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fv29n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>One of the outstanding consequences of our modern civilization is that the economic phase of life predominates all others. The "profit" motive has become the basis of individual endeavour; money-making is the goal of the business man, the dream of the youth and the incentive to work. The steady progress in the direction of improving the financial and banking systems, and the widespread education of the people in the advantages rendered by the banks to the community, have meant a greater utilization of banking institutions. With this development, the question of currency and mediums of exchange have asswmed great importance. [...]</description><creator>Bogante, Jack Ralph.</creator><contributor>Day, J. (Supervisor)</contributor><date>1927</date><subject>Banks and banking -- Canada.</subject><subject>Economics.</subject><subject>Finance -- Canada.</subject><title>Government guarantee of bank deposits in Canada.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p3096.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fv29n</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rj4307403</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The subject matter of this thesis deals with the preparation of pure hydrogen peroxide and the subsequent use of this pure product for the re-determination of the density and melting point, as well as the determination of the partition coefficients of hydrogen peroxide between ether and water. In connection with the latter, theories of solution are discussed. The reason that the re-determinat ion of the density and melting point were attempted was because they serve as the criteria of purity and the original values did not appear to be sufficiently accurate for this purpose. [...]</description><creator>Cuthbertson, Arnold C.</creator><contributor>Maass, O. (Supervisor)</contributor><date>1927</date><subject>Chemistry.</subject><title>The preparation and properties of pure hydrogen peroxide.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2z10wt23v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rj4307403</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0k225d816</identifier><datestamp>2020-04-06T21:44:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The material for this Thesis has been gathered chiefly from a personal study under the direction of the Sociological Department of McGill, of village life in Slovakia during my six months stay in the Republic of which it forms a part; and during the past year in my direction of the Community House on Ontario Street where I have had an opportunity to gain a first hand knowledge of Slovakian life in this city.</description><creator>Brown, W. H.</creator><contributor>Dawson, C. &amp; Prince, S. (Supervisors)</contributor><date>1927</date><subject>Sociology.</subject><title>The Slovakian community in Montreal.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf470.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0k225d816</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46700</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>