<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:24:39Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8950" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t148fm061</identifier><datestamp>2020-03-21T15:48:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Lors du développement d'intelligences artificielles (IA) pour jeux vidéo, les développeurs adoptent habituellement une approche "sur mesure" où les nouvelles IA sont développées à partir de rien. Un temps considérable est pris pour réimplémenter les comportements en dépit du fait qu'il existe de très grandes similarités entre les comportements de base des personnages non-joueurs (PNJ). L'ingéniérie logicielle permet de recourir à une multitude de techniques qui peuvent simplifier le dévelopement d'IA dans le contexte des jeux vidéo. Toutefois, le fait qu'il n'existe pas d'implémentation générique appropriée d'IA qui soit à la fois formalisée et flexible rend les techniques d'ingénierie logicielle beaucoup moins efficaces.Dans cette thèse, nous démontrons comment les techniques de développement orientées-modèle peuvent être appliquées dans le contexte du développement d'AI pour jeux afin de palier aux lacunes précedemment exposées. Nous proposons un nouveau formalisme intitulé layered statechart-based AI (IA en couches basée sur des diagrammes d'état) afin de spécifier les comportements des PNJ. Cette modélisation permet aux concepteurs de travailler à un niveau d'abstraction approprié tout en réduisant la complexité accidentelle et en permettant de recourir à des techniques de développement orientées-modèle. L'applicabilité au niveau industriel de cette approche est démontrée par la modélisation d'une IA à large échelle comparable à ce que l'on peut retrouver dans les jeux vidéo modernes.En construisant à partir de notre représentation d'IA énoncée précedemment, nous offrons trois améliorations spécifiques au processus de développement d'IA qui font avancer l'état de l'art tout en démontrant l'efficacité d'une approche orientée-modèle. Premièrement, nous présentons une approche globale permettant la réutilisation modulaire d'AI de jeux, rendue possible en définissant une interface commune aux modules d'IA. À cette fin, nous proposons un outil permettant la réutilisation modulaire d'IA basées sur des diagrammes d'état: Scythe AI. Deuxièmement, nous démontrons dans quelle mesure l'exactitude (correctness) d'une IA modulaire peut être vérifiée aux niveaux syntaxique et sémantique en recourant à des techniques de validation de modèle (model-checking). Finalement, nous indiquons comment il est possible de générer une population d'IA possédant des comportements individualisés et variés qui préservent et bonifient les propriétés désirées en recourant à des techniques de variation automatisée de paramètres, de reconfiguration de modules d'IA et de transformation des modèles.</description><description>When developing AI for digital games, developers typically adopt a narrow, game-by-game focus, where new AIs are often developed from scratch for each game. Time is spent reimplementing behaviours, despite significant similarity between basic behavioural traits of non-player characters (NPCs). Software engineering offers many techniques that could streamline the game AI development process, but lack of a suitably generic AI representation that is both formalized and flexible inhibits their effective application.In this thesis, we demonstrate how model-driven development techniques can be applied in the context of game AI development to effectively address these shortcomings.  We propose a new formalism, layered statechart-based AI, to specify NPC behaviours. This representation allows designers to work at an appropriate level of abstraction while reducing  accidental complexity and enabling model-driven development. Industrial-scale applicability of the approach is demonstrated by modelling a large-scale AI similar to that found in modern digital games.Building from our clearly defined AI representation, we offer three specific improvements to the game AI development process that advance the state of the art while demonstrating the effectiveness of a model-driven approach.  First, we present a comprehensive approach to modular reuse of game AI, made possible by the definition of an AI-module interface. Supporting this is Scythe AI, a tool to enable the modular reuse of statechart-based AI.  Secondly, we show how correctness of a modular AI can be verified at both a syntactic and semantic level through the use of model-checking.  Finally, we illustrate how to generate a population of AIs with varying, individualized behaviours that preserve and enhance desired properties by means of automated parameter variation, AI module reconfiguration and model transformations.</description><creator>Dragert, Christopher</creator><contributor>Clark Verbrugge (Supervisor1)</contributor><contributor>Jorg Andreas Kienzle (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Model-driven development of AI for digital games</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz77q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fm061</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:02871001c</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Osmotic dehydration is a useful process for producing a high quality intermediate moisture product that requires less time in the more intensive finish-drying processes. While previous work established microwave-osmotic dehydration under spray conditions (MWODS) as a useful means to enhance the moisture loss and product quality while minimizing solids gain, these studies were limited to cut fruit samples which were then hot air finish-dried. Therefore, the current study was focused on applying MWODS to a new product as well as developing a microwave-vacuum (MWV) finish-drying step.Initial work within this context established the applicability of MWODS to whole cranberries by employing a central composite rotatable design to test the effects of input parameters (temperature, concentration, and contact time) on product quality and drying kinetics. Overall it was found that the MWODS process was well suited to drying of cranberries and was able to overcome the moisture barrier property of the skin. Subsequently the effect of flow rate was also studied. It was found that contact time had the largest effect, where longer processes allowed for higher moisture loss and solids gain but lowered the product quality. Similar effects were found with temperature while increasing concentration preserved anthocyanins. The effect of flow rate was small and appeared to impart some product cooling. Since MWODS results in a partially dried product, a bench-scale MWV setup was developed for finish-drying the berries. It was found that increasing process intensity reduces drying times and energy use, while product quality was best maintained by lower intensity treatments. Overall, the quality of berries dried via combination power treatments approached that of freeze dried samples in significantly less time.The properties of recycled osmotic solutions were evaluated and it was found that the solution could be recycled ten times without product quality degradation or microbial build-up. Apple samples that were then treated using the recycled syrup were found to uptake components previously leached from cranberries, indicating a potential application for used syrup.Overall, the thesis research provided data and insight on the microwave-osmotic-vacuum drying of cranberries and their associated quality changes. The developed novel process was much more rapid than conventional methods and still produced high quality dried cranberries, with further potential to reuse osmotic solutions, indicating promise for commercial production.</description><description>La déshydratation osmotique est un procédé utile pour éliminer la majorité de l'humidité initiale d'un produit et a comme résultat un produit alimentaire de haute qualité avec un teneur en humidité intermédiaire qui nécessite moins de temps durant les procédés de séchage de finition plus intensifs. Des études antérieures ont établis que la déshydratation osmotique par micro-onde (initialement dans une configuration par immersion, ensuite par pulvérisation) est un moyen utile d'accroître la qualité des produits et d'améliorer la perte d'humidité tout en limitant le gain en solides. Parce que le travail précédent a été limité à des échantillons de fruits coupés qui ont été séchés en utilisant le séchage à air chaud pour la finition, ce travail vise à élargir l'utilisation de la déshydratation osmotique sous conditions de flux continu de pulvérisation (MWODS) à un nouveau produit ainsi que d'employer le séchage sous vide aux micro-ondes (MWV) comme la dernière étape de séchage.Le travail initial a porté sur la création de l'applicabilité des conditions MWODS à des canneberges entières. Pour ce faire, un plan central composite rotatif (CCRD) a été utilisé pour tester de manière indépendante les effets des paramètres d'entrée, soit la température, la concentration et le temps de contact, sur la qualité du produit et la cinétique de séchage. En général, il a été constaté que le processus de MWODS était bien adapté aux canneberges congelées entières et a réussi à dépasser la barrière contre l'humidité de la peau de canneberge, éliminant le besoin de cette étape de traitement supplémentaire. Par la suite, la conception de la CCRD antérieure a été élargie pour inclure le débit en plus de la température, la concentration et le temps de contact. Au total, il a été déterminé que le temps de contact est le processus le plus significativement influencé, où de plus longues durées permettaient une plus grande perte de l'humidité et gain en solides, mais était généralement nuisible à la qualité du produit. Des effets similaires ont été démontrés pour la température tandis que l’augmentation de la concentration tend à protéger les anthocyanes et leur couleur rouge caractéristique. Des débits plus élevés semblent donner un léger effet de refroidissement, bien que les effets fussent peu significatifs.Parce que le résultat du MWODS est un produit partiellement déshydraté, une installation de séchage sous vide aux micro-ondes (MWV) à l’échelle laboratoire a été assemblée pour terminer le séchage des baies. Divers traitements de séchage de finition ont été examinés et il a été constaté que l'augmentation de l'intensité du processus a permis de raccourcir le temps de séchage et à réduire la consommation d'énergie, mais  une étude ultérieure indiquait que les traitements de faible intensité conservent mieux la qualité du produit. Globalement, le processus MWODS-MWV était capable de produire des canneberges séchées avec des attributs de qualité se rapprochant à celles des échantillons lyophilisés, mais en beaucoup moins de temps. Enfin, les propriétés et les performances de séchage de solutions recyclées osmotiques ont été étudiées et comparées à celle d'un concentré commercial de jus de canneberge. Il a été déterminé que la solution peut être recyclée jusqu'à 10 fois sans régénération sans changement au produit final ou accumulation de micro-organismes dans le sirop. Grâce à la présence de composés lessivés des canneberges, le sirop osmotique réutilisé modifiait les propriétés sensorielles des échantillons de pommes traités par le MWODS, en leur conférant une couleur rouge et une saveur caractéristique de la canneberge, indiquant une utilisation potentielle pour le sirop osmotique usé.En général, la recherche décrite dans cette thèse permet de comprendre les effets du nouveau procès « micro-ondes-osmotique-sous-vide » pour canneberges et l’effet sur la qualité du produit final.</description><creator>Wray, Derek</creator><contributor>Hosahalli Ramaswamy (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Development of a novel drying process for whole cranberries employing microwave-osmotic dehydration under continuous flow medium spary (mwods) conditions and microwave- vacuum (mwv) finish-drying</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qz20sw79c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/02871001c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301439k</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background: Childhood obesity has grown to epidemic proportions worldwide over the past few decades. Lifestyle interventions in childhood obesity using goal setting have shown promising results. SMART goals are Specific, Measurable, Attainable, Realistic and Timely. Objectives: This study determined if using SMART goals in a family-based lifestyle intervention was linked to reduction in adiposity and defined the nature of SMART goals that were linked to success using the constructs from the Theory of Planned Behavior (TPB) and the Ecological Model (EM). Methodology: Healthy overweight and obese children (n=100) from the McGill Youth Lifestyle Intervention with Food and Exercise Study (clinicaltrials.gov, NCT01290016) were randomized to either intervention group (INT) or control (CTL). INT received 5 SMART-based interventions with a dietitian over 6 mo. Height and weight were measured to compute body mass index-for-age z-scores (BAZ). SMART goals were classified using the TPB (attitude, subjective norm, perceived behavioral control) and the EM (individual, family). Groups were divided into “successful” (SUC) if BAZ maintained/decreased or “unsuccessful” (UNS) if BAZ increased over 6 mo. Differences among groups were tested using mixed model ANOVA and relationships between BAZ and SMART goals using Pearson’s correlations. Results: INT was 75% successful (-0.29 ± 0.22 BAZ) and 25% unsuccessful (0.29 ± 0.27 BAZ) (p&lt;0.001). The SMART goals analysis revealed that the percentage of goals classified as subjective norm from TPB was higher in INT-SUC compared to INT-UNS (66.4 ± 15.1 % vs 57.5 ± 13.6 %, p=0.036). In INT overall, SMART goals classified as subjective norm were inversely correlated with BAZ change (r=-0.39, p=0.007). Additionally, when SMART goals were targeting the family as opposed to the individual (child), a pattern of success was observed through an inverse correlation with BAZ change (r=-0.28, p=0.055). Conclusion: We found that family-centered lifestyle interventions using SMART goals resulted in a greater proportion of successful participants compared to control. SMART goals that addressed the subjective norm concept from the TPB were correlated with favorable changes in BAZ after 6 mo. Subjective norm refers to the social pressure to perform a behavior, transmitted by those that influence an individual’s decisions. In other words, SMART goals targeting recommendations (norms) were more often associated with success. Involvement of the family also seems to have an important role to play in successful lifestyle interventions for childhood obesity.</description><description>Contexte: La prévalence de l’obésité infantile a pris des proportions épidémiques dans le monde au cours des dernières décennies. Les interventions visant la modification des habitudes de vie chez les enfants en surpoids ou obèses qui intègrent l’établissement d’objectifs ont démontrés des résultats prometteurs. Les objectifs SMART sont Spécifiques, Mesurables, Atteignables, Réalistes et Temporellement définis.  Objectifs: Cette étude a pour but de 1) déterminer si l’utilisation des objectifs SMART dans le contexte d’une intervention familiale sur les habitudes de vie est relié à la réduction de l’adiposité chez les enfants et de 2) définir la nature des objectifs SMART liés au succès en utilisant les concepts de la Théorie du comportement planifié (TCP) et du Modèle Écologique (ME). Méthodologie : Des enfants en surpoids ou obèses (n=100) en santé de l’étude MYLIFE (McGill Youth Lifestyle Intervention with Food and Exercise Study, clinicaltrials.gov : NCT01290016) ont été assignés de façon alléatoire à un groupe intervention (INT) ou contrôle (CTL). INT a reçu 5 interventions utilisant les objectifs SMART avec une diététiste sur une période de 6 mois. La taille et le poids ont été mesurés pour calculer le score-z de l’indice de masse corporelle pour l’âge (zIMC). Les objectifs SMART ont été classifiés en utilisant la TCP (attitude, normes sociales et auto-efficacité) et le ME (individu, famille). Les groupes ont été divisés en 2 sous-groupes : succès (SUC) si le zIMC a été diminué ou maintenu et non-succès (NSUC) si le zIMC a augmenté en 6 mois. Les groupes ont été comparés en utilisant une ANOVA à modèle mixte et la relation entre le zIMC et les objectifs SMART a été déterminé avec les corrélations de Pearson. Résultats : INT a obtenu du succès à 75% (zIMC: -0.29 ± 0.22) et un non-succès à 25% (zIMC : 0.29 ± 0.27) (p&lt;0.001). La proportion d’objectifs SMART classifiés dans normes sociales de la TCP est plus grande dans le groupe INT-SUC que INT-NSUC (66.4 ± 15.1 % vs 57.5 ± 13.6 %, p=0.036). Les objectifs SMART classifiés dans normes sociales sont inversement corrélés avec zIMC (r=-0.39, p=0.007). De plus, lorsque les objectifs SMART englobent la famille en opposition à l’individu, une tendance au succès a été observée par le biais d’une corrélation inverse avec zIMC (r=-0.28, p=0.055). Conclusion: L’intervention familiale sur les habitudes de vie intégrant les objectifs SMART a obtenu une plus grande proportion de participants succès que le groupe contrôle. Les objectifs SMART qui abordent le concept de normes sociales de la TCP sont corrélés avec des changements favorables du zIMC après 6 mois. Les normes sociales réfèrent à la pression sociale d’exercer un comportement, transmise par ceux qui influencent les décisions d’un individu.  En d’autres mots, les objectifs SMART qui abordent les recommandations (normes) sont plus souvent associés au succès. L’implication de la famille semble également avoir un rôle important à jouer dans le succès des interventions sur les habitudes de vie auprès des enfants en surpoids ou obèses.</description><creator>Loiselle, Sarah-Ève</creator><contributor>Hope Weiler (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Identification of successful goal setting strategies for management of childhood obesity: results from a family- centered lifestyle intervention in children 6 to 12 years of age</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vr58h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301439k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8336h460g</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Forested watersheds play an important role in the transformation of nitrogen (N) and carbon (C) as they pass from atmospheric inputs to aquatic ecosystems, under diverse anthropogenic nitrogen deposition and land cover regimes. In this study, I examined the transformations of dissolved organic carbon (DOC), ammonium (NH4), nitrate (NO3), and dissolved organic nitrogen (DON) from precipitation inputs through the forest canopy, into the well-drained and wetland soils, and into two streams draining a 46 ha and a 11 ha nested old growth forested watersheds at Mont St. Hilaire (MSH), in southern Quebec. Measurements were made from May to September 2013, with sampling at one-week intervals and during storm events. Concentrations and fluxes of DOC, NH4, and DON increased from the atmosphere to throughfall, and decreased as water passed through the upland mineral soils and wetlands to the stream, while NO3 showed no change. Transformations of DON occurred as water passed through persistently saturated areas within the wetland and surrounding the stream, resulting in biogeochemical hotspots, where DON concentrations significantly decreased. DOC did not respond these locations, yet is positively correlated to DON and increased water depth. Yearly estimated inputs through the forest canopy were 4.04 kg/ha/yr, 5.61 kg/ha/yr, 3.14 kg/ha/yr, and 79.41 kg/ha/yr for NO3, NH4, DON and DOC. Overall, N retention rates from atmospheric input to stream output were 90 % and 91 % for DON and for a combined NO3 and NH4 input-output measure, while DOC inputs were five times greater than outputs. NO3 was retained less during saturated soils conditions and DON showed slightly more retention at the beginning of the growing season. When compared to other studies with low nitrogen, MSH, showed no similarities in retention or output. Studies with high nitrogen deposition and past disturbance did compare with NO3 and NH4 retention results for MSH, however, hydrological DOC inputs-outputs, at MSH, when compared to other high nitrogen sites with anthropogenic disturbance differed, showing five times more DOC input than output, compared to two times more output than input for the disturbed sites. These findings help to define the present day N and C dynamics in an old growth forest with anthropogenic nitrogen deposition, and provide a comparison for future environmental changes and to conservation and natural resource managers during the restoration and protection of forested watersheds. </description><description>Les bassins versants boisés jouent un rôle important dans la transformation de l'azote (N) et du carbone (C) lors de leur passage de l’atmosphère aux écosystèmes aquatiques, sous différents régimes de déposition d'azote anthropiques et couvertures terrestres. Dans cette étude, j’ai examiné la transformation du carbone organique dissous (DOC), de l'ammonium (NH4), des nitrates (NO3) et de l'azote organique dissous (DON) provenant des précipitations, à travers la canopée forestière, les sols bien drainés, les zones humides, et finalement deux ruisseaux drainant deux bassins versants boisés de 46 ha et 11 ha au Mont Saint- Hilaire (MSH) dans le sud du Québec. Les mesures ont été effectuées de Mai à Septembre 2013 de façon hebdomadairement, ainsi que lors des évènements de fortes précipitations. Les flux et concentration de DOC, NH4, et DON augmentaient de l'atmosphère à la canopée, et diminuaient ensuite à travers les sols minéraux et les zones humides, jusqu’aux ruisseaux, tandis que le NO3 ne montrait aucun changement. Les transformations de DON ont eu lieu lorsque l'eau passait à travers les zones saturées (milieux humides et bordures de ruisseaux), créant ainsi des points chauds biogéochimiques, où les concentrations de DON ont significativement diminuées. Ces changements ne sont pas observés pour le DOC, mais celui-ci était positivement corrélé au DON et à l'augmentation de la profondeur de la nappe phréatique. Les apports annuelles estimés à travers la canopée de la forêt étaient 4,04 kg/ha/an, 5,61 kg/ha/an, 3,14 kg/ha/an, et 79,41 kg/ha/an pour le NO3, NH4, DON et DOC respectivement. Les niveaux de rétention de N, provenant de la déposition atmosphérique, mesurés au niveau des ruisseaux, étaient de 90% pour le DON et de 91% pour les NO3 et NH4 combinés, tandis que les imports de DOC étaient cinq fois plus grand que les exportations. Le NO3 était moins retenu lorsque les conditions de sols étaient saturées alors que la rétention du DON était plus grande au début de la saison de croissance. Lorsque comparé à d'autres recherches où le taux d'azote était faible, MSH, ne montre pas de similitudes en terme de rétention ou d’exportation. Comparativement à des sites perturbés et ou les taux de déposition d'azote sont élevés MSH a des niveaux de rétentions similaires en terme de NO3 et de NH4. Cependant, le ratio imports-exports hydrologique de DOC à MSH étaient de cinq, comparativement à deux pour les  sites perturbés élevés en N. Les résultats présentés aident à définir les dynamiques du N et du C dans une forêt ancienne avec dépôts d'azote atmosphérique d'origine anthropique. C’est résultats offrent des éléments de comparaison pour les changements environnementaux futurs importants pour les gestionnaires de conservation ainsi que les organismes de protection de bassins versants boisés.</description><creator>Amyot, Christopher</creator><contributor>Nigel Thomas Roulet (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Earth Sciences - Biogeochemistry</subject><title>Dissolved organic carbon and nitrogen dynamics in a pristine old growth forested watershed with anthropogenic nitrogen deposition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395wb423.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8336h460g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80hz52p</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Silicon photonics is a technology platform for integrating passive and active optical devices. The ability to use existing CMOS-VLSI foundry processes to fabricate integrated optics enables large volume production at low costs while maintaining compatibility with electronic integrated circuits. With the recent explosion in network traffic, large datacenters are demanding higher and higher intra-datacenter transmission speeds over distances of up to 20 km. For this application, optical interconnects are more energy efficient and are able to satisfy the bandwidth demands of the foreseeable future. Optical modulators are an essential component of these communication links and immense research is dedicated to developing efficient high bitrate devices. It is desirable to have high bitrate transmission over a single channel because it simplifies multiplexing (e.g., fewer wavelengths and parallel fibers) which can increase costs. The work presented in this thesis uses the silicon photonic platform to realize an integrated Mach-Zehnder modulator (MZM) suitable for datacenter communication links.A series push-pull traveling wave MZM is designed using T-shaped extensions to increase the microwave index. The modulator is designed to have a characteristic impedance close to 50 Ohms for matching with common microwave drivers and terminations. In addition, the group velocities of the microwave and optical wave are closely matched to optimize the electro-optic bandwidth. A 37 GHz -3 dB electro-optic bandwidth was measured at 1 V reverse bias. The DC Vpi was measured to be 7 V in the most efficient arm, corresponding to a VpiLpi of 2.8 V-cm. For on-off keying modulation, open eye diagrams are visible up to 60 Gbps. Error-free operation with a bit error rate (BER) &lt;  1E-12  was measured up to 45 Gbps, the limit of our photo-receiver. Eye diagrams with a clear opening were observed up to 70 Gbps using analog signal processing to compensate for the limitation of our bit pattern generator. The device was further characterized using digital-signal-processing to dispense the analog bandwidth limitations of the entire communication link to the digital domain. Using PAM-4 and PAM-8 modulation formats, 112 Gbps transmission on 2 km (5 km with PAM-8) of SMF fiber is achieved below the pre-forward-error-correction (FEC) BER threshold of 3.8E-3, corresponding to a post-FEC BER of &lt; 1E10-15. The best case energy consumed by the modulator is estimated to be 0.18 pJ/bit. The ability to generate 100 Gbps modulation in a single wavelength, as achieved in this work, is one of the main waypoints in realizing 400 Gbps and 1 Tbps short reach interconnects.</description><description>La photonique sur silicium est une plate-forme technologique pour les dispositifs optiques intégrés passifs et actifs. La possibilité d’utiliser les procédés de fonderie CMOS-VLSI existants pour la fabrication de composantes d’optique intégrée permet une production à grande échelle et à moindre coût tout en maintenant la compatibilité des composantes avec les circuits électroniques intégrés. Avec les récentes explosions du trafic dans les réseaux, les grands centres de données exigent une vitesse de transmission interne de plus en plus grande sur des distances allant jusqu’à 20 km. Pour cette application, les interconnexions optiques sont plus efficace énergiquement et sont capables de satisfaire les demandes de bande passante à venir. Les modulateurs optiques sont des composantes essentielles de ces liens de communication et une grande partie de l’effort de recherche est dédiée à développer des dispositifs efficaces à haut débit. Il est souhaitable d’avoir des débits de transmission élevés sur un seul canal car cela simplifie le multiplexage (i.e. moins de canaux et de fibres en parallèle) qui pourrait augmenter les coûts. Le travail de recherche présenté dans cette thèse démontre l’utilisation de la photonique sur silicium pour réaliser un modulateur Mach-Zehnder (MZM) adéquat pour les liens de communication des centres de données.Un modulateur Mach-Zehnder à ondes progressives, en série et en montage symétrique est conçu avec une extension en forme de T pour augmenter l’indice des micro-ondes. Le modulateur est conçu pour obtenir une impédance caractéristique de près de 50 Ohms pour s’adapter aux impédances typiques de terminaisons et de pilotes à micro-ondes. De plus, les vitesses de groupe des ondes optiques et micro-ondes sont adaptés autant que possible afin d’optimiser la bande passante électro-optique. Une bande passante électro-optique de 37 GHz à -3 dB a été mesurée avec une tension à polarisation inverse de 1 V. La tension de polarisation Vpi en courant continu mesurée était de 7 V, correspondant à un facteur de mérite VpiLpi de 2.8 V-cm. Pour la modulation par tout ou rien (OOK), des diagrammes de l’oeil ouverts sont visibles jusqu’à 60 Gbps. Un fonctionnement exempt d’erreur avec un taux d’erreur sur les bits (BER) de moins de 1E-12 a été mesuré jusqu’à 45 Gbps, la limite de notre photorécepteur. Des diagrammes de l’oeil avec une ouverture distincte ont été observés jusqu’à 70 Gbps en utilisant le traitement de signal analogue. Le dispositif a été analysé plus amplement en utilisant le traitement de signal digital afin de ne pas être limité par la bande passante analogue du lien de communication. En utilisant les formats de modulation PAM-4 et PAM-8, une transmission de 112 Gbps sur 2 km de fibre optique unimodale (SMF) a été réalisée sous le seuil de BER avec pré-correction d’erreur sans voie de retour (FEC) de 3,8E-3, correspondant à un post-FEC BER de moins de 1E-15. La consommation d’énergie du modulateur dans le meilleur des cas est estimée à 0,18 pJ/bit. La possibilité de produire une modulation à 100 Gbps avec une seule longueur d’onde, tel qu’accompli dans le travail présenté, est une des étapes importantes dans la réalisation d’interconnexion à courte portée à 400 Gbps et à 1 Tbps.</description><creator>Patel, David</creator><contributor>David V Plant (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Design, analysis, and performance of a silicon photonic traveling wave Mach-Zehnder modulator</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m243d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hz52p</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301440b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Scholars have advocated the need to explore the nature and role of teacher beliefs in teacher education (O’Sullivan, 1996, 2003; Wilson &amp; Berne, 1999; Zeichner, 1999) as they can influence teacher behaviour (Pajares, 1992). Unfortunately, research has shown that many in-service physical education (PE) teachers display gender-biased behaviours, beliefs and practices when interacting with students in a PE setting (Davis, 2003), which in turn, may affect students’ participation in PE. However, few studies have investigated these issues from a physical education teacher education (PETE) student belief perspective. This qualitative case study explored how PETE students perceived the participation of girls and boys in PE at the elementary and high school level. Additionally, it attempted to identify any gender-biased beliefs that PETE students may hold about girls’ and boys’ participation in PE. The PETE students were six females and six males from the same university PETE program in Eastern Canada. Guided by the theory of occupational socialization (Lawson, 1983a, 1983b), data were collected through interviews, questionnaires and checklists. Thematic analyses were performed on verbatim transcriptions of interviews. Four themes were generated from the data: PE participation, PE activity preferences, experiences before PETE and experiences during PETE. The results revealed that female and male PETE students held both similar and different views towards girls’ and boys’ participation in elementary and high school PE. Additionally, some strong gender-role stereotypes emerged from their discussions. Training in qualitative methods, pilot work, and researcher reflexivity were employed to establish trustworthiness. Initial findings from this study may provide teacher educators with a deeper understanding of how some PETE students view the participation of girls and boys in PE. </description><description>Dans le domaine de l’éducation d’enseignants, il est important d’identifier la nature et le rôle des croyances des enseignants (O’Sullivan, 1996, 2003; Wilson &amp; Berne, 1999; Zeichner, 1999), comme celles-ci peuvent influencer leurs comportements (Pajares, 1992). Malheureusement, de nombreux enseignants présentent des comportements, des croyances et des pratiques sexistes envers leurs élèves dans le cadre du cours d’éducation physique (ÉP; Davis, 2003), ce qui pourrait avoir une incidence sur la participation des élèves au cours. A date, peu d'études se sont penchées sur les croyances des étudiants en enseignement de l’éducation physique (EÉP). La présente étude de cas qualitative a exploré les perceptions que portent les étudiants en EÉP envers la participation des filles et des garçons au cours d'ÉP, aux niveaux primaire et secondaire. Cette étude a également tenté d’identifier les croyances sexistes que pourraient avoir les étudiants en EÉP concernant la participation des élèves de chaque sexe au cours d’ÉP. L’échantillon était composé de six mâles et six femelles, au sein du même programme d’ÉEP dans l’Est du Canada. Cadré par la théorie de la socialisation occupationnelle (Lawson, 1983a, 1983b), les données ont été amassées à l’aide d’entrevues, de questionnaires et de listes de contrôle. Les entrevues ont été transcrites mot pour mot et analysées par thème. Quatre thèmes ont été extraits des données : la participation au cours d’ÉP, les préférences d’activité en ÉP, les expériences avant l’EÉP et les expériences pendant l’EÉP. D’après les résultats, les étudiants d’EÉP mâles et femelles possédaient des opinions à la fois semblables et différentes envers la participation des deux sexes au cours d’ÉP au primaire et au secondaire. De plus, certains stéréotypes sexistes ont émergé. Afin d’assurer la fiabilité des résultats, les chercheurs ont entrepris une formation en méthodes quantitatives, ainsi que des travaux pilotes et des techniques de réflexivité des chercheurs. Les apports préliminaires de cette étude pourront servir aux formateurs d'enseignants à mieux comprendre comment certains étudiants en EÉP perçoivent la participation des filles et des garçons au cours d’ÉP.</description><creator>Cicchillitti, Michael</creator><contributor>William James Harvey (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Teacher Training</subject><title>Perceptions of PETE students about boys’ and girls’ Participation in Elementary and High School Physical Education</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sn00b1753.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301440b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bn999960p</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Rising water temperature due to climate change is increasingly recognized as a potential stressor for aquatic organisms, particularly for tropical ectotherms that experience small temperature fluctuations, often show narrow thermal windows, and seem to live relatively close to their maximum thermal tolerance. Despite this, very few studies have considered the physiological response of tropical freshwater fish to thermal increase. In this thesis, I conducted a set of short-term acclimation experiments to quantify the thermal sensitivity of aerobic metabolism and swimming performance, and determine the critical thermal maximum of a well-studied tropical fish. Measuring metabolic and performance parameters in parallel across a wide thermal range allowed me to test a series of predictions of a conceptual framework (oxygen- and capacity-limited thermal tolerance, OCLTT). Pseudocrenilabrus multicolor victoriae Seegers, a small, widespread African cichlid, underwent short-term acclimation to ecologically relevant temperature increases, encompassing its natural ambient thermal environment and projected increase by the end of the century. Physiological trials were conducted using intermittent-flow resting and swimming respirometry as well as critical thermal tolerance methodology. In my first chapter, I measured resting metabolic rate (RMR) and critical oxygen tension (Pcrit), as well as critical thermal maximum (CTMax) of P. multicolor collected from Lake Kayanja, Uganda, a population living near the upper thermal range of the species. Fish were acclimated to 23, 26, 29 and 32 °C for three days for measures of RMR and Pcrit, and seven days for CTMax. Both RMR and Pcrit were higher in fish acclimated to 32 °C, indicating significant thermal stress at temperatures only slightly (~1 °C) above the natural thermal range of this population. However, CTMax increased in an approximately linear fashion with acclimation temperature indicating some degree of thermal compensation induced by short-term exposure to higher temperatures. In my second chapter, I performed a repeated-measures acclimation experiment with fish from two populations of P. multicolor, that occupy habitats characterized by different thermal regimes. Each fish was acclimated (seven days) and tested over a 24-34 °C range (2 °C intervals). I quantified effects of thermal increases on standard metabolic rate (SMR), maximal metabolic rate (MMR), net aerobic scope (ASnet), factorial aerobic scope (FAS), critical swim speed (Ucrit), and cost of transport at Ucrit (COTUcrit). Population effects were not significant, while temperature effects were significant for SMR, FAS, Ucrit, and COTUcrit. SMR increased between 24 and 32 °C, but decreased at 34 °C. MMR showed no change with elevated temperature; thus change in FAS was driven primarily by the SMR response. Ucrit was highest at the intermediate temperatures, whereas COTUcrit increased across the thermal range. Depression of SMR at 34 °C could potentially be an immediate stress response inducing hypometabolism that could facilitate persistence under thermal stress on the short-term. Some findings supported the OCLTT concept: MMR did not increase with temperature acclimation; FAS was driven primarily by changes in SMR; and Topt (estimated as the temperature where Ucrit was high and COTUcrit was low) corresponded to the first peak in FAS. However, FAS did not drive increased swim performance in the upper thermal range of the experiment, suggesting that oxygen consumption allocation was shifted from Ucrit to another aerobically-driven activity such as gill ventilation. Overall, these results emphasize the need for integrative studies that link aerobic capacity to performance metrics, and specifically indicate that elevated water temperatures can induce metabolic costs that may limit overall aerobic performance and whole-organism functioning of an equatorial freshwater fish.</description><description>Une augmentation de la température de l'eau due aux changements climatiques est de plus en plus reconnue comme un stress pour les poissons, et tout particulièrement pour les ectothermes tropicaux habitués à de faibles fluctuations thermiques, ayant en plus des plages thermiques relativement étroites et vivant à des températures approchant leur température critique maximale (CTMax). Peu d'études ont examiné les réponses physiologiques des poissons d'eau douce tropicaux face à une augmentation de la température. Je présente les résultats d'une expérience d'acclimatation à court terme qui évalue la sensibilité thermique du métabolisme et de la performance de nage et qui quantifie la CTMax d’un poisson tropical. Mesurer les paramètres métaboliques et la performance d'un poisson d'eau douce tropical le long d'une vaste gamme de température m'a permis de tester des prédictions du cadre théorique de la tolérance thermique limitée par l'oxygène et la capacité (OCLTT). J'ai acclimaté des individus d'une espèce de cichlidé africain, Pseudocrenilabrus multicolor victoriae, à des températures écologiquement pertinentes, incluant la gamme de température de l'aire de répartition de l'espèce, ainsi que les températures projetées. Les paramètres physiologiques ont été mesurés à l'aide de respirométrie par débit intermittent et de nage et par des expériences de CTMax. Pour chapitre 1, j'ai mesuré le taux métabolique au repos (RMR), la tension critique d'oxygène (Pcrit), et la CTMax chez les P. multicolor du lac Kayanja, en Ouganda, une population vivant près de la limite supérieure de la gamme de température pour cette espèce. Des individus ont été acclimatés à 23, 26, 29 ou 32 °C (trois jours) pour RMR et Pcrit et (sept jours) pour CTMax. Le RMR et la Pcrit étaient plus élevés pour les poissons acclimatés à 32 °C, indiquant un stress thermique significatif à une température à peine plus élevée que la gamme naturelle populationnelle. Cependant, la CTMax augmenta avec l'acclimatation, suggérant une certaine compensation induite par une exposition à court terme à des températures élevées. Pour chapitre 2, j'ai conduit une expérience d'acclimatation avec deux populations de P. multicolor, où tous les poissons ont été acclimatés (sept jours) et testés à six températures comprises entre 24-34 °C (chaque 2 °C). J'ai quantifié l'effet de température sur le taux métabolique standard (SMR) et maximal (MMR), l'étendue métabolique net (ASnet) et factoriel (FAS), la vitesse de nage critique (Ucrit), et le coût du transport à Ucrit (COTUcrit). La population d'origine ne montra pas d'effet significatif sur ces variables, alors que l’effet de la température était significatif pour SMR, FAS, Ucrit et COTUcrit. Le SMR augmenta entre 24-32 °C mais déclina à 34 °C. MMR n'augmenta pas avec la température, ce qui indique que les changements dans la FAS étaient principalement dus aux variations de SMR. Les valeurs élevées pour Ucrit furent observées aux températures intermédiaires et COTUcrit augmenta sur l'ensemble du gradient. Le déclin du SMR à 34 °C pourrait indiquer une réponse de stress induisant un hypométabolisme facilitant la survie à court terme face au stress. Certains de nos résultats supportent la OCLTT: le MMR n'augmenta pas avec l'acclimatation, la variation dans la FAS était du à SMR, et Topt (donné par la température à laquelle Ucrit était élevée lorsque COTUcrit était bas) correspondait au premier pic pour la FAS. Mais, la FAS n'a pas permis une meilleure performance de nage aux températures les plus hautes, suggérant qu'une fraction de l'oxygène consommé utilisable fut transférée de Ucrit vers une autre activité énergétiquement coûteuse. Ces résultats soulignent l'importance des études intégratives qui lient la capacité aérobique aux indices de performance, et indiquent qu'une élévation de la température peut induire des coûts métaboliques pouvant limiter la performance et le fonctionnement global d’une espèce de poisson d'eau douce équatoriale.</description><creator>McDonnell, Laura</creator><contributor>Lauren Chapman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Effects of elevated temperature on metabolic performance and thermal tolerance of a widespread African cichlid</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fq977x911.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bn999960p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2j62s787b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La pluie est un phénomène élégant de la nature qui a suscité l'intérêt et la curiosité humaine à travers les âges. Sa complexité a contesté nos connaissances et notre technologie et elle continue d'être un enjeu important de météorologues aujourd’hui. Cette thèse est un collectif d'essais portant sur notre capacité actuelle en prévision de la pluie en étudiant les erreurs, offrant des méthodes pour les estimer, la production des prévisions améliorées à court terme, et, mesure des compétences de prévision avec un score d’information-théorique. Dans la première partie de notre étude, les erreurs ont été obtenues en termes d'innovations en comparant les prévisions par rapport aux observations de radars. Le préjugé de chaque prévision était quantifié en comparant la répartition globale des erreurs moyennes avec une distribution normale. Variance de l'erreur a été obtenue à partir des prévisions sur la base d'ensemble et méthode fondée sur l'innovation, et, les résultats ont été comparés. Il a été observé que l'estimation fondée sur l'innovation au moyen d'un échantillonnage local peut produire un champ de variance non uniforme semblable d'erreurs que celle d'ensembles. Les erreurs de prévision de précipitation sont reliées à travers l'espace et le temps. Ces corrélations sont importantes pour des raisons pratiques comme l'assimilation de données. Un corrélogramme non-paramétrique a été utilisé avec Wiener-Khinchin théorème d'estimer la fonction d'auto-corrélation des erreurs (FAC). Il a été observé que les formes des FACs peuvent être rapprochées par des ellipses et des profils exponentiels en unités de distance. Ainsi, il est devenu possible de réduire la présentation de corrélations d'erreurs anisotropes à trois paramètres scalaires définissant l’axe majeur, l'axe mineur et l’angle de rotation de ces ellipses. En outre, les distances de corrélation locales ont été examinés et obtenus à partir du champ de la variance, par les deux estimations de basée ensemble et d'innovation. Il a été observé et discuté que les corrélations d'erreur locaux de précipitations sont mieux présentés par moins de fonctions lisses telles que les fonctions d'ordre faible autorégressifs plutôt que de Gauss. Dans la deuxième partie, les connaissances pratiques sur la covariance d’erreur de pluie a été mis à l'épreuve par la conception d’un module d'estimation covariance semi-opérationnelle et modélisation dans un système d'assimilation de données. La méthode d'assimilation était l'adoption de systèmes variationnels modifiés au problème de mélange de deux sources indépendantes de prévisions dans une interpolation optimale. La capacité de mettre en œuvre des corrélations d'erreur non-homogènes dans l’espace exigeait un module de modélisation de l'erreur qui a été équipé d'un système de diffusion implicite. La méthode d'assimilation pour le mélange de radar extrapolée (MAMRE) a été testée sur 60 cas réels de prévision court-terme. Les résultats indiquent améliorations moyennes sur les compétences prévues dans les 8 heures de prévision, bien que, cette amélioration n'a pas toujours été au-dessus du seuil de signification statistique. Finalement, le problème de la vérification des prévisions de précipitation a été adressé par l'introduction d'une mesure de l'information conjointe entre les prévisions binaires et observation avec une distinction entre l'information mutuelle favorable et défavorable. Le score de l'information théorique (SIT) a été comparé à d'autres scores traditionnels dans un test hypothétique et au moyen d'une mesure de la sensibilité analytique. Les résultats indiquent que le SIT peut être utilisé comme une mesure alternative de compétences.</description><description>Rain is an elegant phenomenon of nature that has aroused human interest and curiosity through the ages. Its complexity has challenged our knowledge and technology and continues to be an important issue of the meteorologists. This thesis is a continuum of essays dealing with our current ability in the forecast of rain by studying the errors, by offering methods for estimating them, by producing improved short-term forecasts, and by measuring forecast skills with an information-theoretic score. In the first part of our study, errors were obtained in terms of innovations by comparing model forecasts against observations from radars. Bias of each forecast was quantified by comparing the overall distribution of average errors with a normal distribution. Variance of error was obtained from ensemble-based forecasts and innovation-based method, and the results were compared. It was observed that the innovation-based estimation using a local sampling can produce a similar non-uniform variance field of errors as that of the ensembles. Errors of precipitation forecast are correlated through space and time. These correlations are important for practical purposes such as data assimilation. A non-parametric correlogram was used along with the Wiener-Khinchin theorem to estimate the auto-correlation function of errors (ACF). It was observed that these ACFs form shapes that can be approximated by ellipses and exponential profiles in lag distance units. Thus it became possible to reduce the representation of anisotropic error correlations to three scalar parameters by defining the major axis, the minor axis and the angle of rotation of these ellipses. Furthermore, local error correlation distances were examined and obtained from the variance field, by both ensemble-based and innovation-based estimations. It was observed and discussed that local error correlations of precipitation are better represented by less smooth functions such as low-order autoregressive functions rather than Gaussian. In the second part, the practical knowledge about error covariance of rain was put to test by designing a predictive error covariance estimation and modeling within a data assimilation scheme. The assimilation method was an adoption of variational schemes modified for the problem of blending two independent sources of forecast in an optimum interpolation. The ability to implement non-homogeneous error correlations within grid-point space demanded an error modeling module that was equipped with an implicit diffusion scheme. The Assimilation Method for Blending Extrapolated Radar (AMBER) was tested on 60 real nowcasting cases and the results indicated average improvements over both forecast skills within 8 hours of lead-time, although this improvement was not always above statistical significance threshold.Finally, the problem of precipitation forecast verification was addressed by introducing a measure of joint information between binary forecasts and observation with a distinction between favorable and unfavorable mutual information. The information-theoretical score (ITS) was compared with other traditional scores in a hypothetical test scenario and by means of an analytical sensitivity measure. Results indicate that ITS can be used as an alternative skill measure.</description><creator>Fekri, Majid</creator><contributor>Man K Yau (Supervisor1)</contributor><contributor>Luc Fillion (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</subject><title>Towards a better understanding of rain forecast error and skill</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f424q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s787b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb830</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Leukocyte common antigen-related receptor protein tyrosine phosphatases (LAR-RPTPs) are type II A receptor tyrosine phosphatases which have been shown to have considerable effects on a variety of neural activities including axonal outgrowth, neural regeneration and synapse plasticity. Ligands, novel downstream adaptor, and effector proteins have been recently identified to interact with LAR-RPTPs. This association is essential for LAR-RPTPs mediated signalling. The potential therapeutic benefits for selective inhibitors of RPTPs in the treatment of CNS injury, neurodegenerative disease and memory improvement has generated recent attention. Notwithstanding, a comprehensive investigation of the regulation and signalling network controlled by RPTPs (specifically RPTPσ) is lacking.To improve our understanding how RPTPσ functions at different molecular levels, we have developed a novel cell-based system, the split luciferase RPTPσ assay. The assay is specifically designed to analyse RPTPσ activity in live cells as well as permit the screening of its relevant ligands, small molecule inhibitors and therapeutic antibodies all selected towards inhibiting RPTPσ function. Using this system, we have successfully validated known ligands such as chondroitin sulfate proteoglycans (CSPGs) and haparan sulfate proteoglycans (HSPGs) which actively control RPTPσ activity from the extracellular milieu surrounding neurons. Further, in collaboration with Dr. P. Gunning at the University of Toronto, dimeric compounds specifically targeting RPTPσ have also been shown to inhibit RPTPσ activity in vitro and in vivo. Several antibodies against the ectodomain of RPTPσ have been generated and their specificity validated with different experimental approaches. Our results further demonstrated the therapeutic potential of these RPTPσ antibodies in the treatment of spinal cord injuries and neurodegenerative diseases.In an effort to decipher the molecular mechanisms of RPTPσ functions, several interacting proteins and potential substrates have been identified by using the modified yeast-two-hybrid system. In particular, we demonstrated that p250GAP is an associate protein and a physiological relevant substrate of RPTPσ. Our results showed that the increased activity of p250GAP following RPTPσ-mediated dephosphoryaltion further attenuated Rac activity and promoted the inhibition of axonal growth.In addition to the vital role of RPTPσ in the regulation of neural activity, recent studies on RPTPσ have shown its potential activity in regulating tumorigenesis. Our results indicated that RPTPσ hinders cell growth and migration, both in vitro and in vivo. Further, we investigated the molecular mechanisms beyond the anti-tumor effects of RPTPσ. Our data demonstrated that loss of RPTPσ led to an increase in autophagy accompanied by an elevation of mitochondrial activities. These results lend support to the notion that RPTPσ suppresses cell growth and migration through its negative regulation on autophagy.  In conclusion, our results have made a substantial contribution to the current understanding of the role of RPTPσ in cell growth and migration. Furthermore, the data collected in this thesis has demonstrated the importance of RPTPσ as a novel therapeutic target in a variety of human diseases.</description><description>Les LAR-RPTPs sont des récepteurs tyrosine phosphatase de type II A impliqués dans une variété de processus neuronaux, dont la croissance des axones, la régénération des nerfs, ainsi que la plasticité synaptique. Il a récemment été démontré que l’interaction de ligands spécifiques, de protéines adaptatrices ou de protéines effectrices avec les LAR-RPTPs définie les voies de signalisations activées en aval de ce récepteur. Le potentiel de RPTPσ dans le traitement des lésions neuronales, des maladies neurodégénératives et même dans le développement de nouvelles approches afin d’améliorer la mémoire, est d’un intérêt particulier. C’est pourquoi beaucoup d’efforts sont fournis afin de développer des inhibiteurs sélectifs de RPTPσ. Cependant, beaucoup de recherches demeurent afin de bien comprendre la signalisation et la régulation des LAR-RPTPs. Tout particulièrement de RPTPσ, la cible la plus prometteuse de cette sous-famille de phosphatases impliquées dans la régénération neurale.En vue d’une meilleure compréhension du rôle de RPTPσ, nous avons développé un essai cellulaire utilisant la luciférase fragmentée (split luciferase RPTPσ assay), afin de détecter la dimérisation de RPTPσ dans les cellules vivantes. Cet essai permet d’identifier de nouveaux ligands parmi des molécules potentiellement inhibitrices, ou encore d’isoler des anticorps thérapeutiques dirigés spécifiquement contre RPTPσ. Ce système nous a permis d’identifier des ligands présents dans le milieu extracellulaire entourant les neurones et associés au contrôle de l’activité de RPTPσ, comme les protéoglycanes chondroïtine-sulfate (CSPG) et héparan-sulfate (HSPG). De plus, la collaboration avec Dr P. Gunning à l’Université de Toronto a permis de démontrer que des composés dimériques ciblant spécifiquement RPTPσ inhibent son activité biologique tant in vitro que in vivo . Aussi, plusieurs anticorps ciblant l’ectodomaine de RPTPσ ont également été générés et leur spécificité a été validée par différentes approches expérimentales. Nos résultats démontrent leur potentiel d’utilisation dans de futurs traitements contre les maladies neurodégénératives et les lésions de la moelle épinière.   Afin de caractériser les mécanismes moléculaires impliqués dans les fonctions de RPTPσ, plusieurs partenaires d’interaction et substrats potentiels ont été identifiés par la technique de double hybride modifiée. Nous avons entre autres démontré que p250GAP est un partenaire d’interaction ainsi qu’un substrat physiologique de RPTPσ. L’activité de p250GAP augmente en présence de RPTPσ, menant à l’atténuation de l’activité de Rac et donc à l’inhibition de la croissance axonale.Mis à part son rôle dans le développement du système nerveux, de récentes études attribuent également à RPTPσ un rôle dans la régulation de la tumorigenèse. Nos résultats in vitro et in vivo démontrent que RPTPσ diminue la croissance et la migration cellulaire. Nous avons également mené des expériences afin de caractériser les mécanismes moléculaires impliqués dans l’effet anti-tumoral de RPTPσ. Nos résultats montrent que la perte de RPTPσ induit l’augmentation du processus d’autophagie ainsi que l’activité mitochondriale. La régulation négative de l’autophagie par RPTPσ mène à l’inhibition de la croissance et de la migration cellulaire.En conclusion, cette thèse de recherche permet une meilleure compréhension des mécanismes biologiques impliquant RPTPσ et renforce son potentiel en tant que cible thérapeutique dans de multiples maladies touchant l’humain. </description><creator>Wu, Chia-Lun</creator><contributor>Michel Tremblay (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - General</subject><title>Novel approaches for the identification of modulators of receptor tyrosine phosphatase sigma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pg88r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb830</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sb397c26n</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objectif: L'intimidation et les bagarres physiques sont deux formes de violence à l'école qui concerne les adolescents, les parents, les enseignants et les administrateurs scolaires au Canada ainsi que dans le monde. Cette thèse cherche à savoir si les indicateurs sociaux contextuels de la privation relative et la désorganisation sociale sont associés à l'implication des adolescents dans l'intimidation et les bagarres physiques.Méthode: Les données de cette étude viennent de l’enquête «Health Behaviour in School Aged Children (HBSC)». Cette enquête a interrogé un échantillon d’étudiants canadiens (n = 26 078)  de la 6ème et 10ème année. Les données ont été fusionnées avec les données sur la criminalité entourant les quartiers d’écoles HBSC (n = 436). Les contributions à la violence scolaire par la privation relative au niveau individuel, et la désorganisation sociale au niveau du quartier, ont été analysées en utilisant la modélisation linéaire hiérarchique.Résultats: En utilisant les données agrégées au niveau de l'école, les corrélations bivariées ont démontrés une relation positive entre la privation relative et la désorganisation sociale. Les résultats de la régression logistique multi niveaux ont démontrés que chaque augmentation de 1,0 SD dans la privation relative est liée à la victimisation (OR 1.16, CI 1.08-1.25), la perpétration (OR 1.12, CI 1.02-1.22), et les combats physiques (OR 1.17, CI 1.07-1.27), après les différences dans l'abondance absolue, le sexe, et l'âge ont été maintenus constants. Les effets de la désorganisation sociale, et l'interaction entre la privation relative et la désorganisation sociale toutefois, n’ont pas augmenté le risque de violence à l'école chez les adolescents.Conclusions: Ces résultats fournissent de précieux renseignements sur la façon dont les inégalités socioéconomiques peuvent créer des environnements nocifs qui peuvent influencer les comportements d'intimidation et de combat physique chez les adolescents. En outre, les résultats suggèrent la nécessité d'intervention stratégique politique sociale qui dépasse la salle de classe pour aider à réduire les différences socioéconomiques dans la richesse ainsi que la criminalité dans les quartiers écoliers.</description><description>Objective: Bullying and physical fighting are two very serious forms of school violence that concern adolescents, parents, teachers, and school administrators in Canada and around the world. The current thesis investigates whether the social contextual indicators of relative deprivation and social disorganization are associated with adolescent involvement in bullying and physical fighting.Method: Data from the 2009/10 Health Behaviour in School Aged Children (HBSC) study, which surveyed a nationally representative sample (n=26,078) of Canadian students in grades 6 to 10 were merged with geographically-derived data on neighborhood crime surrounding HBSC schools (n=436). The contributions of individual-level relative deprivation and neighborhood- level social disorganization to school violence in adolescents were analyzed using hierarchical linear modeling (HLM) statistical methods.Results: Using aggregated, school-level data, bivariate correlations showed a positive relationship between mean relative deprivation and social disorganization. Results from multilevel logistic regression analyses showed that every 1.0 SD increase in relative deprivation related to victimization (OR 1.16, CI 1.08-1.25), perpetration (OR 1.12, CI 1.02-1.22), and physical fighting (OR 1.17, CI 1.07-1.27), after differences in absolute affluence, gender, and age were held constant. Neighborhood effects of social disorganization, and the cross-level interaction between relative deprivation and social disorganization however, did not increase the likelihood of school violence among adolescents.Conclusions: These findings provide valuable insight into how socioeconomic inequalities create harmful environments that may influence bullying and physical fighting behaviors among adolescents. Moreover, results suggest the need for policy intervention strategies to extend beyond the classroom to broader neighborhood-levels to help reduce socioeconomic differences in affluence and neighborhood crime.</description><creator>Napoletano, Anthony</creator><contributor>Francis Jason Elgar (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Public Health</subject><title>Neighborhood crime, relative deprivation, and school violence in Canadian adolescents</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gm80hz53z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sb397c26n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj236517d</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les émissions de gaz à effet de serre doivent être réduites dans les prochaines décennies afin d’atténuer les effets du changement climatique. Le captage du dioxyde de carbone est proposé à la fois comme outil pour l’atténuation du changement climatique et comme mesure d’urgence; cependant, la faisabilité n’a pas encore été démontrée. Le captage du dioxyde de carbone implique la séparation du dioxyde de carbone d’un gaz effluent, ce qui consiste principalement d’azote (N2). La technologie de pointe de la séparation de dioxyde de carbone/azote implique le lavage des gaz effluents avec une solution d’amine, ce qui exige des quantités énormes d’énergie à régénérer. La quantité d’énergie requise pour la régénération peut être réduite en utilisant des adsorbants solides au lieu des solutions d’amine. Les structures organométalliques (MOFs) représentent une nouvelle catégorie de matériel cristallin et microporeux. Les MOFs consistent de ligands organiques coordonnés par des ions métalliques de façon qu’ils soient très accordables et  ils sont intensément étudiés pour le captage du dioxyde de carbone.  Les paramètres spécifiques du matériau comme l’énergie de régénération et la capacité utile sont utilisées pour comparer les matériaux candidats, toutefois ces indicateurs négligent la cinétique du processus, ce qui affecte l’économie du processus. Afin d’étudier ces effets, deux structures d’imidazolate zéolitique (ZIFs), la ZIF-8 et la rho-ZIF, ont été caractérisées par l’analyse de sorption de gaz : les isothermes d’adsorption ont été collectés et des modèles d’adsorption ont été ajustés à ces données. La sélectivité de plusieurs composants a été modelée avec la théorie de la solution adsorbée idéale (IAST). Les paramètres d’optimisation comme l’énergie de régénération et la capacité utile ont été calculés pour les ZIFs et ces paramètres ont été comparés aux autres matériaux de captage du dioxyde de carbone. L’effet de la cinétique de la diffusion en micropores sur la durée des cycles d’adsorption et de la désorption d’un processus d’adsorption à température alternée a été analysé. Une durée de cycle optimale peut être calculée en utilisant un nouveau paramètre qui s’appelle la capacité utile cyclique. Une discussion sur l’effet de la synthèse de MOFs avec des techniques sans solvants ou à faible teneur en solvants comme la mécanochimie a été fourni ainsi qu’un calcul du rendement espace-temps (STY) des ZIFs présentées dans cette étude. L’importance de la considération du STY pour la mise à l’échelle de la production de MOFs pour le captage de carbone a été discutée. </description><description>Greenhouse gas emissions must be reduced dramatically in the coming decades to mitigate the effects of climate change. Carbon capture has been proposed as both a tool for climate change mitigation and as part of a contingency plan; however it has yet to be demonstrated on a large scale. Post-combustion carbon capture involves the separation of carbon dioxide from flue gas, which consists mostly of nitrogen. The current state-of-the-art carbon dioxide/nitrogen separation method involves flue gas scrubbing with amine solution, which requires enormous quantities of energy to regenerate. Using solid adsorbents instead of aqueous amines can reduce the regeneration energy. Metal-organic frameworks (MOFs) are a new class of crystalline, microporous materials made up organic linkers coordinated by metal ions. MOFs are highly tunable and much effort goes into screening them as candidate materials for carbon capture. Material-specific parameters such as the regeneration energy and the working capacity are routinely used to compare candidate materials, however other metrics that consider the kinetics are needed to incorporate their effects on the process economics. To study these effects, two prototypical zeolitic imidazolate frameworks (ZIFs)—ZIF-8 and rho-ZIF—were characterized using gas sorption analysis: pure component adsorption isotherms were collected and adsorption models were fit to the data. Multicomponent selectivity was modeled using ideal adsorbed solution theory. Optimization parameters known as the working capacity and regeneration energy were calculated for the ZIFs and compared with other carbon capture materials. The effect of micropore diffusion kinetics on the adsorption and desorption times of the temperature swing adsorption process were analyzed: a parameter called the cyclical working capacity, which is the time-dependent working capacity, was developed. Micropore diffusion significantly affects the cycle time and an optimum cycle time can be determined using the cyclical working capacity approach. A discussion on the effect of low-solvent synthesis (mechanochemistry) is also given along with calculation of the space-time yield (STY) for the ZIFs synthesized in this study. The importance of considering the STY for scale-up of MOFs for carbon capture was discussed.</description><creator>Morris, David</creator><contributor>Jeff Gostick (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Making carbon capture a reality with metal-organic frameworks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nm14n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236517d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386n54s</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les plastifiants sont des molécules organiques qui sont ajoutées aux matières plastiques afin d’augmenter leur souplesse et flexibilité (élasticité) et afin d'améliorer leurs capacités de traitement. Environ 90% des plastifiants sont utilisés comme plastifiants de poly(chlorure de vinyle) (PVC), avec phthalate de (di-2-éthylhexyle) (DEHP) étant le plus commun. Les plastifiants ne sont pas liés chimiquement au polymère et conséquemment se libèrent dans l’environnement, présentant plusieurs dangers pour la santé humaine. En effet, DEHP appartient à une classe de composés connus comme les phthalates, dont leur toxicité est assez bien documentée. Les phthalates peuvent causer un large éventail de problèmes développementaux et reproductifs chez les mammifères, et sont soupçonnés d’être perturbateurs endocriniens chez les humains. Par conséquent, la synthèse de nouveaux plastifiants « verts », avec une biodégradation plus favorable, se trouve de plus en plus nécessaire.Cependant, avant de pouvoir remplacer les plastifiants nocifs couramment utilisées, il est important d’assurer que les plastifiants «verts» ont des propriétés mécaniques comparables à leurs homologues commerciaux. Ma thèse de recherche vise à documenter le comportement rhéologique du PVC plastifié avec nos plastifiants «verts» et de comparer les résultats au comportement rhéologique du PVC plastifié avec des plastifiants disponibles dans le commerce incluant le DEHP. Le comportement rhéologique a été caractérisé en utilisant la méthode d’analyse mécanique dynamique et des spectres discrets de temps de relaxation. Le principe d’équivalence temps-température a été utilisé pour étendre la plage de mesure des expériences et pour produire des courbes maîtresses pour chaque plastifiant. L'effet de modifier la structure moléculaire des plastifiants a été étudié. Il a été constaté que l'augmentation de la longueur du groupe alkyle dans la partie centrale de la structure du dibenzoate et dans les chaînes latérales de la structure du succinate n’avait aucun effet sur la réponse rhéologique des matériaux. Les courbes maîtresses viscoélastiques G' et G'' pour les plastifiants «verts» se comparent favorablement à ceux des plastifiants commerciaux. Il a donc été conclu que les plastifiants «verts» ont un comportement rhéologique similaire aux plastifiants commerciaux, et peuvent être considérés comme remplacements prometteurs. PVC plastifié avec 1,4 butanediol dibenzoate (1,4 BDDB) a produit des valeurs de module de conservation inférieures à ses homologues commerciaux, et donc 1,4 BDDB a été choisi comme le meilleur plastifiant «vert».</description><description>Plasticizers are small organic molecules that are blended with plastics in order to increase their workability and flexibility, thereby making the plastics more processable. Around 90% of all plasticizers are used to plasticize poly(vinyl) chloride (PVC), with di(2-ethylhexyl phthalate) (DEHP) being the most common PVC plasticizer. Plasticizers are not chemically bound to the polymer and therefore tend to leach into the environment and are of increasing concern to human health. DEHP belongs to a class of compounds known as phthalates, which have been found to induce a wide range of developmental and reproductive toxicities in mammals and are suspected endocrine disruptor in humans. As such, there has been an effort to synthesize new ‘green’ plasticizers, with more favorable biodegradation behaviour. It is important to ensure that these ‘green’ plasticizers have comparable mechanical properties to their commercial counterparts. My thesis research aimed to document the rheological behaviour of PVC plasticized with our ‘green’ plasticizers and compare the results to the rheological behaviour of PVC plasticized with commercially available plasticizers including DEHP. The rheological behaviour was characterized using dynamic mechanical analysis and discrete relaxation time spectra.  The technique of time-temperature superposition was used to extend the measurement range of the experiments and to produce master curves for each plasticizer. The effect of changing the molecular structure of the plasticizer molecules was studied and it was found that increasing the alkyl chain length in the central dibenzoate structure of benzoate-based plasticizers and in the side chains of the succinate structure in succinic acid derived plasticizers had no effect on the rheological responses of the materials under our test conditions. The viscoelastic master curves of the elastic and viscous moduli, G' and G", respectively, for the ‘green’ plasticizers compared favourably to those of the commercial plasticizers, and therefore it was concluded that the ‘green’ plasticizers exhibited similar rheological behaviour to the commercial plasticizers, as seen by the comparable shape of their master curves. PVC plasticized with 1,4 butanediol dibenzoate (1,4 BDDB) exhibited lower storage modulus values than its commercial counterparts and therefore, 1,4 BDDB was chosen as the best performing ‘green’ plasticizer under our test conditions.</description><creator>Jamarani, Roya</creator><contributor>Milan Maric (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Richard L Leask (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Rheology of 'green' plasticizers: application of time-temperature superposition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nm15x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386n54s</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z890rx608</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>According to statistics from the Canadian Cancer Society, about 8,000 people will be diagnosed with bladder cancer in 2014, making it the sixth most common cancer in Canada. Even today, radical cystectomy, which involves the complete removal of the bladder, remains the “gold standard” treatment for invasive bladder cancer. Unfortunately, complete removal of organ causes a serious deficit in the quality of life of the patients which leads to exploring radiation therapy as the treatment option. Radiation therapy preserves the bladder and allows for normal urinary and sexual functions; however, the lack of local control of the disease and the significant dose dependent toxicity associated with it remain problematic. As such, there is a need to increase the efficacy of radiotherapy. This can be done via radio-sensitization (process of finding drugs that make cancer cells more sensitive to radiation). The first step in developing a radio-sensitizer involves finding specific molecular markers which can predict radiation response.  This project focused on trying to establish whether the expression levels of a particular protein, HMGB1 could be used to determine outcomes of radiotherapy in bladder cancer. Results in the study indicated that high levels of HMGB1 protein are linked to radio-resistant outcomes in bladder cancer. Moreover, HMGB1 was found to be a major player in two cellular processes (DNA damage repair and autophagy) which contribute to radio-resistance of bladder cancer. This meant that HMGB1 could potentially be used to predict radiation response outcomes in muscle-invasive bladder cancer. In future, the results of this project will lead to further studies that will help bring HMGB1 pathway targeting drugs into therapy. Also, based on its predictive potential, this research will positively impact the selection of better treatment plans for certain bladder cancer patient groups. Overall the ability to customize therapy according to patient needs would greatly advance the field of muscle-invasive bladder cancer treatment.</description><description>Selon les statistiques de la Société Canadienne du Cancer, environ 8000 personnes seront diagnostiquées avec le cancer de la vessie en 2014, ce qui en fait le 6ème cancer le plus répandu au Canada. Encore de nos jours, la cystectomie radicale, qui consiste en l'ablation totale de la vessie, est le traitement de référence pour le cancer de la vessie envahissant du muscle. Malheureusement, le retrait complet de cette organe diminue de la qualité de vie des patients, d’où la nécessite de découvrir de nouveaux traitement. La radiothérapie pourrait s’avérer une option intéressante puisqu’elle permet de conserver la vessie et ces fonctions urinaires et sexuelles intactes. Cependant, la radiothérapie comporte aussi des inconvénients : le manque de contrôle local de la maladie et la toxicité reliée aux doses de radiation délivrées.. Il est donc essentiel d’améliorer l’efficacité de cette technique.  Une des façons d’y parvenir est par l'intermédiaire de la radio-sensibilisation (processus qui consiste à utiliser des médicaments qui rendent les cellules cancéreuses plus sensibles aux radiations). La première étape dans le développement d’un traitement radio-sensibilisant consiste à identifier des  marqueurs moléculaires spécifiques pour suivre l’efficacité de la radiation.  Ce projet vise à établir si les niveaux d'expression de la protéine HMGB1 peuvent être utilisés pour déterminer le succès de la radiothérapie dans le cancer de la vessie. Nos résultats démontrent qu’un niveau  élevé de la protéine HMGB1 est un indicateur de radiorésistance dans le cancer de la vessie. De plus, nous avons démontré que HMGB1 est impliquée dans deux processus cellulaire qui contribuent à la radiorésistance soit la réparation de l’ADN et l’autophagie.  Il est donc envisageable d’utiliser  HMGB1 pour prédire la réponse aux rayonnements du cancer de la vessie envahissant du muscle. Les résultats de ce projet pourront servir comme base pour développer des médicaments ciblant HMGB1. Sans oublié que la valeur prédictive  de HMGB1 pourrait avoir un impact positif sur le choix de traitement à administrer à certains groupes de patients atteints de cancer de la vessie. La perspective de personnaliser le traitement selon les besoins des patients ferait progresser considérablement le domaine du traitement du cancer de la vessie envahissant du muscle.</description><creator>Shrivastava, Sanhita</creator><contributor>Wassim Kassouf (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>High mobility group box 1 as a predictive marker for radiation response in muscle-invasive bladder cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n2042117.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rx608</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vr59s</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse comprend trois essais sur l'identification des modèles économétriques.  Nous établissons des conditions nécessaires et suffisantes pour l'identification de transformations linéaires et nonlinéaires des paramètres de divers modèles,  lorsque certains paramètres ne sont pas identifiables.Le premier essai considère une classe générale de modèles linéaires généralisés ("modèles partiellement linéaires") où les paramètres d'intérêt déterminent la distribution des données via une multiplication par une matrice connue. Ce cadre comprend les modèles de régression linéaire avec collinéarité (e.g., lorsque le nombre de variables explicatives est supérieur au nombre d'observations) et une matrice de covariance générale, la régression en médiane et la régression-quantile, les modèles linéaires généralisés mixtes, les modèles probit et Tobit, divers modèles de choix discrets, etc.  Nous donnons d'abord une condition nécessaire et suffisante générale pour l'identification globale d'une transformation générale des paramètres du modèle sous une hypothèse de séparabilité.  Nous appliquons  ce résultat aux modèles partiellement linéaires, et nous caractérisons complètement la classe des paramètres linéaires identifiables. Pour obtenir des conditions faciles à utiliser, nous dérivons plusieurs formulations.  Nous traitons aussi le cas où des restrictions sont ajoutées au modèle. Le second essai reconsidère le problème qui consiste à caractériser les paramètres identifiables dans les modèles de régression IV et les modèles à équations simultanées linéaires.  La littérature économétrique récente sur les instruments faibles considère ce cadre, et les méthodes statistiques appropriées dépendent des paramètres identifiables. Étonnamment, une théorie générale ne semble pas disponible. En particulier, le cas où la matrice des instruments n'est pas de plein rang [e.g., lorsque le nombre d'instruments excède le nombre d'observations] n'a pas été étudié. Nous étendons les résultats du premier essai à ce cadre général. Plus précisément, nous étudions des modèles où certains paramètres ne sont pas identifiables, sans restriction sur le rang de la matrice des instruments, et nous établissons quelles transformations linéaires des paramètres du modèle sont identifiables. Nous soulignons que l'identifiabilité des paramètres dépend de la matrice des instruments (en sus des paramètres de la forme réduite), et nous donnons plusieurs caractérisations. Ces résultats sont aussi applicables à des modèles partiellement linéaires de type IV, où la structure linéaire IV est plongée dans une structure non-linéaire, tels qu'une spécification basées sur des quantiles ou un modèle à choix discrets.Le troisième essai étudie le problème qui consiste à caractériser l'identification de paramètres non-linéaires dans des modèles non-linéaires. Le cadre considéré est semiparamétrique. Nous supposons que les paramètres structurels d'intérêt déterminent les paramètres identifiables via une équation non-linéaire, telle une équation de moment conditionnelle ou inconditionnelle. utilisés en macroéconomie et en finance. À nouveau, nous considérons le cas où tous les paramètres peuvent ne pas être identifiables, dans le but de caractériser les transformations non-linéaires de paramètres qui sont identifiables. La Étant donné que l'identification globale est difficile à caractériser dans les modèles non-linéaires, nous étudions l'identification d'un point de vue local. Nous donnons des conditions nécessaires et suffisantes sous des hypothèses de différentiabilité des conditions de moments et des transformations des paramètres. Nous proposons aussi une notion d'identification intermédiaire entre l'identification globale et l'identification en un point: l'identification autour d'un point. Nous généralisons certains résultats classiques d'identification dans les modèles de vraisemblance. Nous appliquons nos résultats à l'identification dans les modèles DSGE.</description><description>This  Ph.D. thesis consists of three essays  on identification theory in econometrics.  In view of achieving reliable inference methods when some parameters are not identifiable (or weakly identifiable), we establish  necessary and sufficient conditions for identification of linear and nonlinear  parameter transformations,  when the full parameter vector is not identifiable. The first essay considers a class of generalized linear models (deemed "partially linear models") where parameters of interest determine the distribution of the data through multiplication by a known matrix. This setup not only covers linear regression models with collinearity (such as cases where the number of explanatory variables is potentially very large or the number observations is inferior to the number of variables) and a general error covariance matrix, but a wide spectrum of other models used in econometrics, such as linear median regressions and quantile regressions, generalized linear mixed models, probit and Tobit models, multinomial logit models and other discrete choice models, exponential models, index models, etc.  We first  provide a general necessary and sufficient condition for the global identification of a general transformation of model parameters (when the full parameter vector is not typically identified) based on a new separability condition. The general result is then applied to partially linear models. Even though none of the original individual parameters of the model may be identified, we  describe the class of linear transformations which can be identified. To get usable conditions,  different equivalent  characterizations are derived. The effect of adding restrictions is also considered, and the corresponding identification conditions are supplied.The second essay reconsiders the problem of characterizing identifiable parameters in linear IV regressions and simultaneous equations models (SEMs), using methods based on the first essay. The recent econometric literature on weak instruments mainly deals with this basic setup, and the appropriate statistical methods depend on whether the parameters of interest are identifiable.  We study the general case where some model parameters are not identifiable, without any restriction on the rank of the instrument matrix, and we characterize which linear transformations of the structural parameters are identifiable. An important observation is that identifiable parameters may depend on the instrument matrix (in addition to the parameters of the reduced form), and a number of alternative characterizations are provided. These results are also applicable to partially linear IV-type models where the linear IV structure is embedded in a nonlinear structure, such as a quantile specification or a discrete choice model.The third essay takes up the problem of characterizing the identification of nonlinear functions of parameters in nonlinear models. The setup is fundamentally semiparametric, and the basic assumption is that structural parameters of interest determine a number of identifiable parameters through a nonlinear equation. Again, we consider the general case where not all model parameters are identifiable, with the purpose of characterizing nonlinear parameter transformations which are identifiable. The literature on this problem is thin, and focuses on the identification of the full parameter vector in the equation of interest. In view of the fact global identification is extremely difficult to achieve, this paper looks at the problem from a local identification viewpoint. Both sufficient conditions, as well as necessary and sufficient conditions are derived under assumptions of differentiability of the relevant moment equations and parameter transformations. Some classical results on identification in likelihood models are also derived and extended. Finally, the results are applied to identification problems in DSGE models.</description><creator>Liang, Xin</creator><contributor>Jean Marie Dufour (Supervisor1)</contributor><contributor>Victoria Zinde-Walsh (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Economics - Theory </subject><title>Essays on necessary and sufficient conditions for global and local identification in linear and nonlinear models</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j190f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vr59s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rb68xf749</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Some sulphides have a propensity to self-heat that under certain conditions can lead to hazardous environments, from noxious gas emission (SO2) to sulfide ignition. Self-heating results from oxidation that appears to proceed through three distinct stages: stage A (below 100⁰C) associated with production of elemental sulfur, stage B (above 100⁰C) which involves oxidation of the sulfur, and stage C (above 350⁰C), the direct oxidation of the sulfide (ignition) which is independent of the oxidation history of the sample. Elemental sulfur is one of the oxidation products known to form in stage A that fuels the self-heating in stage B. In the first part of this thesis, the relationship between elemental sulfur formation in stage A, and the self-heating in stage B was investigated through the use of the self-heating apparatus. Two site-specific samples were tested under different stage A conditions, and then tested at stage B. It was generally observed that increasing the temperature and the duration of stage A increased the formation of elemental sulfur which correlated with increased self-heating in stage B. Exceptions were observed with the samples tested at high stage A temperatures (55~70°C);  the set air flow rate (100mL/min) seemed insufficient for the samples to fully oxidize. Samples showed re-activation when repeatedly tested and continued to heat until all fuel was exhausted. The second part of the thesis then investigated the total heat that a sample can generate, along with the cumulative elemental sulfur produced. Reaction products of self-heating were identified at the completion of the repeated tests by a combination of analytical techniques. Results showed that the elemental sulfur formed from each cycle correlated well with the self-heating in stage B; however, the cumulative sulfur was not directly proportional to the total heat produced by the sample. Pyrrhotite was identified as the ultimate source of the reactions, generating goethite and iron sulphates as final reaction products. </description><description>Certains sulfures ont une propension à l’auto-échauffement faisant en sorte que dans certaines conditions cela peut mener à des environnements dangereux, allant de l’émission de gaz nocifs (SO2) à l’ignition de sulfure. Les résultats de l’auto-échauffement provenant de l’oxydation semblent passer par trois étapes distinctes: l’étape A (moins de 100⁰C) associée à la production de soufre élémentaire, le stade B (plus de 100⁰C) qui implique l’oxydation du soufre, et le stade C (plus de 350⁰C), l’oxydation directe du sulfure (ignition) qui est indépendante des antécédents de l’oxydation de l’échantillon.Le soufre élémentaire est l’un des produits d’oxydation connus pour former au stade A ce qui alimente l’auto-échauffement au stade B. Dans la première partie de cette thèse, la relation entre la formation de soufre élémentaire au stade A, et l’auto-échauffement au stade B a été étudiée grâce à l’utilisation de l’appareil d’auto-échauffement. Deux échantillons spécifiques au site ont été testés dans différentes conditions de stade A, et ont ensuite été testés à l’étape B. On a généralement observé que l’augmentation de la température et de la durée de l’étape A ont augmenté la formation de soufre élémentaire ce qui est corrélé par une augmentation de l’auto-chauffage dans l’étape B . Des exceptions ont été observées avec les échantillons testés à des températures du stade A (55~70°C); le débit d’air (100 ml/min) paraissait insuffisant pour que les échantillons s’oxydent complètement.Les échantillons ont montré une réactivation lorsqu'ils ont été testés à plusieurs reprises et ont continué à s’échauffer jusqu’à ce que tout le carburant ait été épuisé. La deuxième partie de la thèse a ensuite examiné la chaleur totale qu’un échantillon peut générer, ainsi que le soufre élémentaire cumulatif produit. Des produits de réaction de l’auto-échauffement ont été identifiés à la fin des tests répétés par une combinaison de techniques analytiques. Les résultats ont montré que le soufre élémentaire formé à partir de chaque cycle est bien corrélé par l’auto-échauffement dans l’étape B; toutefois, le soufre cumulatif n’est pas directement proportionnel à la chaleur totale produite par l’échantillon. La pyrrhotine a été identifiée comme la source ultime des réactions, générant de la goethite et des sulfates de fer comme produits finaux de la réaction.</description><creator>Park, Kowoon</creator><contributor>James A Finch (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Relationship between weathering, elemental sulfur formation and sulphide self-heating</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fq977x929.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xf749</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd376064k</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La performance d’un système de reconnaissance vocale automatique (RVA) se dégrade considérablement lorsque la parole est corrompue par le bruit de fond. Dans plusieurs applications RVA, la présence de bruit de fond est inévitable. En général, les représentations caractéristiques en RVA sont calculées à partir de l’amplitude spectrale courte-durée du signal de parole, connu sous le nom de spectrogramme de parole. Le but de cette thèse est de développer un système RVA robuste au bruit en reconstruisant les spectrogrammes de parole corrompue par le bruit. Il s’agit ici d’un problème d’imputation de données dans le cadre de la théorie de fonctions manquantes dans l’analyse d’une pièce audio. Cette thèse présente un panel de techniques d’imputation de données qui permet d’ajouter de la robustesse au bruit à un système RVA, tout en faisant un minimum de suppositions sur le bruit de fond.Il y a trois contributions majeures dans le travail de cette thèse. La première concerne l’estimation de masques spectrographiques qui est effectuée afin d’identifier les composantes corrompues par le bruit. Une fois les composantes de la parole corrompue identifiées, une technique de reconstruction  du spectrogramme est employée afin d’estimer les composantes sous-jacentes saines et pour reconstruire les composantes corrompue par le bruit. Une méthode d’estimation du masque, basée sur des techniques d’amélioration de la parole et présentée dans la littérature, est incorporée dans l’approche de reconstruction du spectrogramme pour la RVA robuste au bruit. La présente technique d’estimation de masque se trouve être plus performante dans les environnements bruités stationnaires et non-stationnaires. Plus important, cette technique ne nécessite aucune information préalable sur le bruit de fond ou sur le niveau de SNR.La deuxième contribution de cette thèse est l’approche, à partir de banques de filtres, de la reconstruction du spectrogramme basée sur la transformée discrète des ondelettes (TDO) pour le dé-bruitage. Avec ces techniques, les coefficients du spectrogramme de la parole doivent être injectés à l’entrée des filtres TDO. La plupart des approches de reconstruction du spectrogramme, présentées dans la littérature, sont des techniques basées sur un modèle qui peut seulement fournir une estimation précise de la parole saine sous-jacente, lorsque les caractéristiques des composantes corrompues par le bruit ne divergent pas des composantes du modèle. La transformée discrète des ondelettes (TDO), basée sur les méthodes de dé-bruitage, est utilisée pour la reconstruction de signaux, mais elle nécessite souvent que le bruit de fond soit stationnaire et modélisé par une distribution Gaussienne. Une nouvelle approche est présentée dans cette thèse afin d’incorporer l’information extraite des masques spectrographiques dans une méthode de dé-bruitage grâce à la TDO. Il sera montré que l’approche proposée réduit l’impact de l’inadéquation du modèle associé avec les approches paramétriques; la nouvelle approche exploite également la robustesse de l’approche de dé-bruitage non-paramétrique de l’ondelette. Cependant, cette technique est optimale uniquement si certains paramètres sont choisis en fonction des conditions du bruit.La troisième contribution de cette thèse est le procédé qui consiste à combiner plusieurs caractéristiques spectrales reconstruites à partir de la TDO en utilisant un algorithme d’optimisation de boucle qui est relié à l’ensemble des performances du système RVA.Les canaux de fonction sont formés à partir d’un ensemble de spectrogrammes reconstruits, générés par la reconstruction TDO du spectrogramme en utilisant plusieurs configurations de paramètres. Les spectrogrammes associés avec ces canaux de fonction diffèrent, en degrés, sur la façon dont l’information spectrale est supprimée à travers plusieurs échelons et bandes fréquentielles. </description><description>The performance of an automatic speech recognition (ASR) system degrades dramatically when speech is corrupted by background noise. In many  ASR applications, however, the presence of the background noise is unavoidable. Feature representations in ASR are usually derived from the short-time spectral magnitude of the speech signal, known as the speech spectrogram.  The goal of the work in this thesis is to develop noise robust ASR systems by reconstructing noise corrupted speech spectrograms.  This is addressed as a data imputation problem within the framework of missing feature theory in computational auditory scene analysis. This thesis presents a number of data imputation techniques which can add noise robustness to an ASR system while making minimum assumptions about the characteristics of the background noise. There are three major contributions in this thesis work.   The first relates to the  spectrographic mask estimation which is performed to identify noise corrupted features.  Having identified the noise corrupted  speech features, a spectrogram reconstruction technique is  employed to estimate the underlying clean features and reconstruct the noise corrupted features. A mask estimation method, based on speech enhancement techniques presented previously in the literature, is incorporated in a spectrogram reconstruction approach for noise robust ASR.  The presented mask estimation technique is shown to perform well both in stationary and non-stationary noisy environments. More importantly, this technique  does not require any prior knowledge of the background noise type or the SNR level.The second contribution of this thesis is a filterbank based approach to spectrogram reconstruction based on discrete wavelet transform (DWT) de-noising.  In  these techniques, speech spectrogram coefficients are input to a DWT filterbank. Most of the spectrogram reconstruction approaches presented in the literature are model-based techniques that can only provide accurate estimates of the underlying clean speech when the characteristics of the noise corrupted features do not deviate from those of the model. Discrete wavelet transform (DWT) based de-noising methods have been used for signal reconstruction, but often require that the background noise is stationary and modeled by a Gaussian distribution. A novel approach is presented in this thesis for incorporating the information derived from spectrographic masks in a DWT-based de-noising method.  It will be shown  that the proposed approach reduces the impact of model mismatch associated   with  parametric approaches and exploits the robustness of non-parametric wavelet de-noising approach. This technique, however, can perform at its best only if some  parameters are tuned to the noise conditions. The third contribution of this thesis is a procedure which combines multiple DWT-based reconstructed spectral features using a closed loop optimization algorithm which is related to the overall performance of the ASR system. The feature channels are formed from an ensemble of reconstructed spectrograms generated by applyingDWT-based spectrogram reconstruction with multiple parameter settings. The spectrograms associated with these feature channels differ in the degreeto which spectral information is suppressed across multiple scales and frequencybands.A consistent increase in word accuracy is reported for this multi-channelperformance monitoring approach with respect to animplementation of a more well known minimum mean squared error approach formissing feature based spectrogram reconstruction.      </description><creator>Badiezadegan, Shirin</creator><contributor>Richard Rose (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Reconstructing incomplete and unreliable speech spectrogram for robust automatic speech recognition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fv558.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd376064k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gt54kr095</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cell migration is essential in a number of biological processes such as tissue and organ development, immune responses, and cancer metastasis. It involves a complex spatial and temporal regulation of the formation and disassembly of adhesive patches, called focal adhesions that adhere the cell to its substrate. Adhesions must form at the front of the cell securing it to the substrate so it can be pulled forward while adhesions at the rear disassemble or detach allowing the cell to process forward.ShcA is an adapter protein that's indispensable for ErbB2-dependent increases in cell migration, invasion and metastasis, in response to TGFβ-growth factor-induced stimulation. We have shown that the cooperation between the ErbB2 and TGFβ signaling pathways rely on ShcA expression and several key tyrosine phosphorylation sites on ShcA. In this work, we show that ShcA and ErbB2 activation are required for TGFβ-induced increases in cell migration of breast cancer cell lines. We also use Paxillin-eGFP transfections to mark adhesions in epithelial breast cancer cells. Adhesion dynamics were measured in the presence and absence of TGFβ in cells with WT ShcA and ShcA knockdown. Our results showed that the presence of ShcA is essential for TGFβ induced increases in adhesion dynamics. We propose that it is these rapid adhesion dynamics that lead to faster migration following ErbB2 and ShcA activation induced by TGFβ treatment. This increase in adhesion dynamics included  increased assembly and disassembly rates and reduced adhesion stability times. We also showed that there is an increase the number of adhesions and a reduction in the adhesion area at the leading edge following TGFβ treatment. This information has helped in providing a clearer understanding of how ShcA might regulate metastatic cell migration through the control of adhesion dynamics.</description><description>La migration cellulaire est essentielle dans de nombreux processus biologiques tels que le développement des tissus et organes, les réponses immunitaires, et les métastases du cancer. Cela implique qu’il y ait une régulation spatiale et temporelle complexe de la formation et le démontage des points adhésives, appelés adhésions focales qui adhèrent de la cellule à son substrat. Les adhérences doivent former à l'avant de la cellule en le fixant au substrat de manière qu'il puisse se tirer vers l'avant, tandis que les adhérences à l'arrière démonter ou détacher pour permettre à la cellule pour s’aller de l’avant.ShcA est une protéine adaptateur qui est indispensable pour les augmentations de la migration cellulaire, l'invasion et la métastase, en réponse à la stimulation induite par le facteur TGFβ en cellules exprimant ErbB2 en forme active. Nous avons montré que la coopération entre l'ErbB2 et la signalisation de TGFβ dépend de l'expression de ShcA et plusieurs sites de phosphorylation de tyrosine nécessaires sur ShcA. Dans ce travail, nous avons montré que ShcA et l'activation d’ErbB2 sont nécessaires pour les augmentations induites par le facteur TGFß en migration des cellules de lignées cellulaires de cancer du sein. Nous avons utilisé également transfections Paxillin-eGFP pour marquer les adhésions dans ces cellules cancéreuses épithéliales du sein. La dynamique d’adhésions a été mesurée en présence et en l'absence de TGFß dans les cellules avec WT ShcA et ShcA knock-down. Nos résultats ont démontré que ShcA est essentiel pour les augmentations TRGβ induits dans la dynamique d'adhésions. En plus, nous proposons que cette dynamique d’adhésions rapides qui mènent à la migration plus rapide résultant par l’activation de signalisation d’ErbB2 et ShcA après le traitement par facteur TGFß. Cette augmentation dans la dynamique d'adhésions a compris l’augmentation de la vitesse de l’assemblage et de démontage, et plus, de la réduction des temps de stabilité d’adhésions. Nous avons montré, également, qu'il existe une augmentation du nombre d’adhésions et une réduction de la surface de ces adhésions à la partie frontale des cellules. Ces informations ont aidé  à fournir une compréhension claire de la façon dont ShcA régule la migration des cellules métastatique en contrôlant la dynamique d'adhésion.</description><creator>Tali, George</creator><contributor>Claire Brown (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Cell</subject><title>The role of ShcA and ErbB2 (HER2) in regulating cell migration in breast cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g557s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kr095</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cn69m710b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, je propose une théorie de ‘anxious realism’ pour essayer d'articuler l'espace affective entre l'histoire, la pratique et la fantaisie dans la vie quotidienne . ‘Anxious realism’ est entendu dans cette recherche comme un type spécifique de voyage affective qui provoque le sujet en mouvement et que emerge d'une atmosphère incertaine. Dit plus simplement, le ‘anxious realism’ est comment anxiété structurer ce que nous venons à penser est nos options réalistes dans le monde, c’est la façon de voir le monde de manière réaliste implique par une poussée affective qui est vécue comme l'anxiété, et c’est comment ces options réalistes sont organisés en temporelle récits qui sont façonnées par les forces historiques. Se appuyant sur le travail contemporain en affect théorie, ce travail considère la disposition de l'écrivain à la fois une position méthodologique et aussi un baromètre pour l'ambiance affective de la présente. Comme tel, ‘anxious realism’ est théorisé comme une position de sujet particulier et, èquitablement, une heuristique de développement pour la négociation de cette situation précaire - il est à la fois un theorie scolaire et quotidienne. Comme je l'ai suivi ces deux postes dans les conversations anxieux sur l'amour et l'argent , les discussions d'une crise financière, les espoirs et projets de la ville comme un espace politique, et les projets de development personnel, je isole deux pôles de ‘anxious realism’ qui façonnent notre expérience anxieux. Ces deux pôles, l'anxiété comme affect et cause et l'anxiété comme névrose et signal, fonctionnent comme la poussée affective particulière de l'anxiété et démontrer les directions possibles qui se déroulent dans un moment d'inquiétude.               Durant cette thèse, puis, je me concentre sur des moments et des expériences particulières de l'anxiété et tenter de compendre les conditions générales et collectives de ces expériences singulières. Dans le premier chapitre de cette thèse je désigne un modèle de ‘anxious realism’ par un dialogue entre les théories de Freud sur anxiété et sur la recherche contemporaine dans affect théorie. Le deuxième chapitre développe la structure temporelle de ‘anxious en considérant le moment de réalisme anxieux qui se emerge avant le jugement. Le troisième chapitre propose la première étude de cas dans cette thèse et enquêter sur l'émergence d'un genre de ‘anxious realism’ dans plusieurs romans anglais contemporains. Le quatrième chapitre se éloigne de l'expérience individuelle pour l'expérience collective en appliquant ‘anxious realism’ pour comprende les évènements de la 15e Juin, 2011 suivant la perte des Canucks de Vancouver en la LNH. Enfin, le cinquième chapitre examine la relation entre endettement et ‘anxious realism’ en traçant les grandes forces de l'anxiété financière qui hantent la vie quotidienne .</description><description>In this dissertation, I propose a theory of anxious realism as an attempt to articulate the affective space between history, practice and fantasy as these forces are experienced in everyday life. Anxious realism is understood in this research as a specific type of affective travel that provokes the subject into movement and that emerges from a larger uncertain atmosphere. Put more simply, anxious realism is how anxiety structures what we come to think of as our realistic options in the world, it is how seeing the world realistically involves an affective push that is experienced as anxiety, and how these realistic options are organized into temporal narratives that are shaped by historic forces.             Building upon contemporary work in affect theory, this dissertation considers the writer’s disposition as both a methodological stance and a barometer for the affective atmosphere of the present. As such, anxious realism is theorized as both a particular subject position and a developing heuristic for negotiating this precarious position – it is both an academic, and everyday, affect theory. As I track these two positions through anxious conversations about love and money, discussions of an ongoing financial crisis, plans and hopes for the city as a political space, and projects of self-help and self-improvement, I isolate two poles of anxious realism that shape our anxious experience. These two poles, anxiety as affect and cause and anxiety as neurosis and signal, operate as the particular affective push of anxiety and demonstrate the possible directions that unfold in an anxious moment.             Throughout this dissertation then, I focus on particular moments and experiences of anxiety and attempt to pull out the general, and collective, conditions of these singular experiences. In the first chapter of this dissertation, I map out a model of anxious realism through a dialogue between Freud’s theories of anxiety and contemporary scholarship on affect theory. The second chapter elaborates on the temporal structure of both anxiety and affect theory by considering the moment of anxious realism that emerges prior to judgment. The third chapter offers the first case study in this dissertation and investigates the emergence of a genre of anxious realism in several contemporary English novels. The fourth chapter moves away from the individual anxious experience to the collective one by applying this understanding of anxious realism to the June 15th, 2011 riots following the Vancouver Canucks playoff loss. Finally, the fifth chapter considers the relationship between indebtedness and anxious realism by mapping out the larger forces of financial anxiety that haunt everyday life.</description><creator>Gutierrez, Christopher</creator><contributor>Burman, Jennifer C.(Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Communications And The Arts - Mass Communications</subject><title>At once recognized, remembered and anticipated: towards a theory of anxious realism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jp56t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m710b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mm851</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chez l’être humain, la majorité des cancers proviennent de cellules épithéliales qui subissent une transformation maligne. L’activité ainsi que la présence élevée de Protéine Kinase C atypique (aPKC)  est retrouvée parmi beaucoup de cancers dérivés de cellules cpithéliales.  Plusieurs recherches ont démontré un rôle oncogène de l’aPKC. Cependant, il n’y a pas de recherches qui indiquent si un gain-de-fonction de l’aPKC dans un contexte épithélial normal est suffisant pour provoquer une transformation maligne.En sur-exprimant une forme active de aPKC (aPKC-ca) dans une cellule épithéliale avec polarisation normale, nous avons  montré qu’un gain de fonction est suffisant pour pertuber la polarité épithéliale, l’organisation et le contrôle de croissance provoquant un effet sur la croissance de la cellule. L’expression d’aPKC-ca induit par ailleurs des changements de forme cellulaire. En effet, la cellule s’est développée de façon stratifiée au lieu d’en couches uniques lorsque cultivée en culture 2D. Lorsque cultivée en 3D, nous observons que l’espace luminal est rempli, qu’il y a une perte de polarité apicale-basale et une surcroissance de ses structures. Nous avons découvert qu’une surcroissance induite par aPKC est dépendante du conduit effecteur Hippo, Yap1. De plus, l’expression aPKC-ca a changé la localisation de la membrane Mst1/2, l’activité Lats1/2 et a réduit l’expression Amot. Nous avons démontré qu’une ré-expression d’Amot ou une interruption de l’activité Yap1 vient à la rescousse d’une surcroissance induite par aPKC et de la désorganisation épithéliale mais n’est pas suffisante pour sauvegarder la polarité cellulaire.  Les résultats indiquent que ces protéines sont essentielles à la régularisation de la croissance cellulaire et l’organisation épithéliale mais non la polarité apicale-basale. Finalement, nous avons remarqué une forte corrélation entre les niveaux élevés d’aPKC et une localisation nucléaire élevée de Yap1 avec les tumeurs de poumons et d’ovaires, ce qui suggère que la réglementation d’Hippo par l’aPKC est cliniquement pertinente et devrait être explorée davantage.</description><description>The majority of human cancers are derived from epithelial cells that have gone through malignant transformation. High expression and activity of Atypical Protein Kinase C (aPKC) is seen in many epithelial derived cancers and several studies support an oncogenic role of aPKC. However, whether an aPKC gain-of-function in a normal epithelial context is sufficient to induce malignant transformation has not been studied.By expressing a constitutively active form of aPKC (aPKC-ca) in normal polarized epithelial cells we demonstrated that an aPKC gain-of-function alone is sufficient to disrupt epithelial polarity, organization, growth control and transformed cell growth. Expression of aPKC-ca induced changes in cell shape and the transfected cells grew as stratified epithelia, instead of single a monolayer when grown in standard 2D culture. When cultured in 3D, we observed luminal filling, loss of apical-basal polarity and extensive overgrowth of the 3D structures. We found that this aPKC-induced overgrowth phenotype was dependent on the Hippo pathway effector, Yap1. aPKC-ca expression disrupted Mst1/2 membrane localization, Lats1/2 activity, and reduced Amot expression. We demonstrated that re-expression of Amot130 or disrupting Yap1 activity inhibits the aPKC-induced overgrowth and epithelial misorganization but was insufficient to restore cell polarity. These findings indicate that Amot and Yap1 are essential regulators of epithelial organization and growth control, but not apical-basal polarity. Finally, we found a strong correlation between high levels of aPKC and increased nuclear localization of Yap1 in lung and ovarian tumours, which suggests that regulation of the Hippo pathway by aPKC may be clinically relevant, and should be further explored. </description><creator>Archibald, Andrew</creator><contributor>Luke McCaffrey (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Atypical protein kinase C induces malignant transformation by disrupting hippo signaling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/df65vb58d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mm851</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gq67jv18w</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Haemonchus contortus est un nématode parasite distribués partout dans le monde où des ruminants broutent et il provoque des baisses graves dans la production de petites ruminants. Afin de contrôler ces helminthes vétérinaires ainsi que pour d'autres, l'administration de médicaments chimiothérapeutiques anthelminthiques reste la principale stratégie utilisée pour surmonter les parasitoses en médecine vétérinaire. Une classe d’anthelminthiques particulier sont les lactones macrocycliques (LM). Malheureusement, en raison de leur effet exceptionnelle, l'utilisation continue des LM contre les nématodes parasitaires, y compris H. contortus, a conduit à la résistance vers leur utilisation. En H. contortus, l'un des mécanismes de résistance impliqués pourrait être la surexpression de P-glycoprotéines (PGPs) et éventuellement d'autres transporteurs de nématodes, des homologues de pompes multirésistance (MDR) chez les mammifères qui appartiennent à la famille de protéines des transporteurs ABC (ATP-Binding Cassette). L'activité des transporteurs ABC est basé sur le couplage hydrolyse de l'ATP à l'extrusion de nombreux composés non apparentés à travers la membrane. En H. contortus certaines séquences de transporteurs ABC ont été décrits comme des homologues des transporteurs ABC du nématode de vie libre Caenorhabditis elegans. Cette famille de protéines ont montré un lien cohérent avec la résistance vers les LM. En outre, des études caractérisant l'interaction entre les transporteurs ABC mammifères avec LM tels que avermectines, ont établi une forte interaction entre ces composés et les pompes P-glycoprotéine. Les PGP peuvent effectuer le transport de ces médicaments dans les différents compartiments et de contribuer à leur élimination.Le but de ce projet était la caractérisation de certains P-glycoprotéines d’H. contortus (Hco-PGP-2, Hco-PGP-9.1 et la Hco-PGP-16) et leur interaction avec les LM tels que les avermectines et la moxidectine, afin d'élucider si ces transporteurs pourraient interagir avec les LM et d’établir si ells jouent un rôle dans un mécanisme de résistance à ce parasite. Ces transporteurs de H. contortus, ont été exprimés dans des cellules mammifères en tant que système d'expression hétérologue et leur activité de fonction a été caractérisé, suivi par la localisation de la Hco-PGP à l'intérieur des vers a été déterminée dans certains cas. Dans les cellules hôtes de mammifères, ces transporteurs de nématodes ont été localisés dans la membrane plasmique. Après l’expression a été confirmée, des études ont été effectuées, en utilisant des sondes fluorophores pour tester l'activité de ces PGPs d’H. contortus. Une fois que la fonctionnalité des transporteurs a été confirmée, l'interaction avec les différents LM a été étudiée. Il y avait une forte interaction des avermectines (l’abamectine (ABA), l'ivermectine (IVM) et l'ivermectine aglycone (IVM-agly) avec les trois PGPs d’H. contortus qui ont été caractérisées, tandis que l'interaction avec la moxidectine (MOX) était sensiblement différente, suggérant une interaction plus faible de ces transporteurs de nématodes avec la MOX.En outre, l'expression des deux PGPs d’H. contortus a été localisé en vers adultes. Hco-PGP-2 a été exprimé dans la région de tête, en particulier dans le pharynx, cordes nerveuses dans le pharynx, dans les deirids et dans la première partie de l'intestin. D'autre part, pour Hco-PGP-9,1 a été localisé dans le système reproducteur femelle, au niveau de l'utérus. Ces résultats montrent, que ces PGPs d’H. contortus pourraient interagir avec, et peut-être efflux, des avermectines telles que l'IVM et l’ABA, mais moins avec la MOX. La localisation de ces transporteurs chez le parasite adulte peut suggérer un rôle de pompes d'efflux pour les avermectines dans les tissus clés où les récepteurs cibles des LM, sont exprimés et donc ces PGPs contribueraient à l'élimination des avermectines en parasites résistant d’H. contortus.</description><description>Haemonchus contortus is a parasitic nematode distributed all around the world where ruminants graze and decreases animal production. In order to control this veterinary helminth, anthelmintic drugs are still the main strategy in veterinary medicine. One particular anthelmintic class is the macrocyclic lactones (MLs), which has remarkable efficacy against endo and ectoparasites in animal and human health. Unfortunately, due to the continuous use of the MLs against parasitic nematodes, including H. contortus, has led to drug resistance, that limits their use. In H. contortus, one of the resistance mechanisms involved could be the over expression of P-glycoproteins (PGPs) and possibly other nematode transporters, which belong to the ATP-Binding-Cassette (ABC) transporter protein family. The activity of the ABC transporters is the extrusion of many unrelated compounds across the cell membrane. In the host, these plasma membrane proteins are expressed in different organs and tissues influencing the bioavailability and pharmacokinetics of different substrates including the MLs. In H. contortus and other nematodes, some ABC transporters have shown a consistent link with ML resistance. In addition, studies characterizing the interaction between mammalian ABC transporters with ML such as avermectins, have established a strong interaction between these compounds and PGP activity, transporting these drugs and contributing to their elimination.   The goal of this project was the characterization of some H. contortus P-glycoproteins (Hco-PGP-2, Hco-PGP-9.1 and Hco-PGP-16) and their interaction with MLs such as avermectins and moxidectin in order to elucidate if these transporters may play a role in ML resistance in this parasite. These Hco-PGPs were expressed in mammalian cells and their functional activity was characterized, and localization inside the worm was determined in some cases. In the host mammalian cells, these nematode transporters were localized in the plasma membrane. After functional studies were carried out, using fluorophore probes to test the activity of these Hco-PGPs. Furthermore, the interaction with the different MLs was studied. There was found a strong interaction of the avermectins (abamectin, ivermectin and ivermectin aglycone) with the three H. contortus PGPs that were characterized, whereas the interaction with moxidectin was markedly different, suggesting a weaker interaction of these nematode transporters with moxidectin. In addition, the expression of two H. contortus PGPs was localized in adult worms. Hco-PGP-2 was expressed in the head region, particularly in the pharynx, nerve chords around the pharynx, in the deirids and in the first portion of the intestine. On the other hand, Hco-PGP-9.1 was localized in the female reproductive system, at the level of the uterus.   These results indicate that these H. contortus PGPs may interact with, and possibly efflux, the avermectins such as abamectin and ivermectin but less with moxidectin. The location of these transporters in the adult parasite may suggest a role as efflux pumps for the avermectins in key tissues where the glutamate-gated chloride channels, ML target receptors, are expressed and thus these PGPs may contribute to the elimination of the avermectins in resistant H. contortus parasites. This work provides new information on the interaction and potential involvement of nematode transporters with ML anthelmintics in drug resistance. This knowledge may be useful in planning how to modulate their function in order to improve ML anthelmintic chemotherapy.</description><creator>Godoy Rosas, Pablo</creator><contributor>Roger K Prichard (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Parasitology</subject><title>Haemonchus contortus ABC transporters linked to macrocyclic lactone resistance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5138jh528.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gq67jv18w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k0698b60b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis describes an investigation into the dynamics of hanging, heavy, flexiblecantilever tubes. More precisely, the flexible tubes are concentric within a wider,shorter, rigid tube; thus the outer tube forms an annulus over part of the length ofthe inner tube. The flexible cantilevers both convey and are immersed in water atall times.Experiments were performed to determine the comparative stability of the followingflow configurations: (i) discharging tube and no flow in the annulus, (ii) aspiratingtube and no flow in the annulus, (iii) discharging tube with an aspirating annulus,(iv) aspirating tube with a discharging annulus. The flow configurations listedin order of increasing stability are as follows: configurations (iv),(iii),(i),(ii); aswas determined by the experiments.Camera-based motion capture was used to record the three-dimensional motionsof the cantilevered tubes. It was found that, for a sufficiently high flow velocity, adischarging tube with or without aspirating flow in the annulus leads to second-modequasi-planar limit-cycle oscillations in a precessing plane. In addition, an aspiratingpipe with a discharging annulus leads to first-mode utter, and in some cases  first-modeand second-mode utter oscillations of random orientation. Experiments withaspirating pipes and no flow in the annulus revealed extremely small movements andwere thus inconclusive about the nature of the motion.In configurations (i),(iii), and (iv), further increase of the flow velocity resulted inimpacting and/or rubbing of the flexible tube with the rigid outer tube, introducingrandomness and multiple frequencies into the system behaviour.Linear theoretical investigations of configurations (b) and (c) were also undertakento predict the evolution of critical flow velocity and associated frequency withannulus length. Agreement between theory and experiments was moderate to good.Finally, numerical results based on the developed models were obtained for verylong tubes on the order of one kilometre, such as those used in certain industrialapplications. In both cases, increasing the cantilever length revealed an asymptoticbehaviour, where the critical flow velocity and associated frequency reached limitingvalues.For (i), a long discharging cantilever, utter at ever increasing modes was predicted,but the critical flow velocity remained essentially constant after a certaincritical length was surpassed. For (iii), a long discharging cantilever with an aspiratingannulus, upon increasing the length first flutter at ever increasing modes andfinally static divergence (buckling) was predicted, with the critical flow velocity againreaching a limiting value.</description><description>La dynamique de tuyaux lourds encastrés-libres suspendus (le bout en hautencastré, le bout en bas libre) et soumis à des écoulements divers a été étudiéeexpérimentalement et théoriquement. Plus précisément, un tuyau vertical, dont lapartie supérieure est entourée par un tube rigide, tel qu'un espace annulaire est formé,est soumis à un écoulement interne ou un écoulement axial annulaire, ou bien auxdeux écoulements simultanément. Le système entier est immergé dans un réservoird'eau.Des expériences ont été effectuées pour déterminer le comportement dynamiqueet la stabilité du système dans les configurations suivantes: (i) le tuyau déchargeant,sans écoulement annulaire; (ii) le tuyau aspirant, sans écoulement annulaire; (iii) letuyau déchargeant et l'espace annulaire aspirant; (iv) le tuyau aspirant et l'espaceannulaire déchargeant. Les configurations d'écoulement énumérés dans l'ordre destabilité croissant sont les suivantes: configuration (iv) , (iii) , (i) , (ii); commea été déterminée par les expériences.Le mouvement du tuyau a été mesuré cinématographiquement, en utilisantdes marqueurs passifs afin d'enregistrer le mouvement en trois dimensions. Il aété observé qu'avec un écoulement déchargeant assez élevé dans le tuyau, avec ousans écoulement externe, des oscillations planaires en second mode de poutre sontdéclenchées, avec précession du plan d'oscillations. Par contre, un tuyau aspirant,avec l'espace annulaire déchargeant, déclenche un flottement au premier mode avecune orientation aléatoire. Des expériences avec le tuyau aspirant sans écoulementannulaire donnent lieu à de mouvements très faibles dont la nature est difficile àdéterminer.Dans les configurations (i),(ii) et (iv), avec une vitesse d'écoulement assez élevée,le tuyau vibrant impacte la paroi annulaire et cause un comportement aléatoire avecde fréquences multiples.Une étude théorique linéaire a été entreprise dans les cas (i) et (iii). Les solutionsaux modèles théoriques ont donné la vitesse d'écoulement critique et la fréquenceassociée en fonction de la longueur le l'espace annulaire. Il y a un bon accord entrela théorie et les expériences.De plus, des résultats numériques ont été obtenus à partir des modèles théoriquesdéveloppés pour des tuyaux de grande longueur, tels que ceux utilisés dans certainesapplications industrielles. Pour les deux cas (i) et (iii), en augmentant progressivementla longueur du tuyau, un comportement asymptotique a été révélé, où la vitessed'écoulement critique et la fréquence associée atteignent des valeurs limites.Pour le cas (i), dont un tuyau long déchargeant, un flottement aux modes croissantsa été obtenu, mais la vitesse d'écoulement critique reste constante une foisqu'une longueur critique a été dépassée. Pour le cas (iii), un tuyau encastré-libreavec l'espace annulaire aspirant, avec l'augmentation de la longueur un flottement sedéclenche dans de modes croissants avec la vitesse d'écoulement et finalement donnelieu à une instabilité statique (flambage), encore avec de valeurs critiques asymptotiques.</description><creator>Moditis, Kyriakos</creator><contributor>Arun K Misra (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Michael P Paidoussis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>The dynamics of hanging tubular cantilevers in axial flow: An experimental and theoretical investigation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k930c132w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k0698b60b</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zs25xc592</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Quels types de «sois» cultivent les ascètes? Par des pratiques comme l'obéissance, le cloître, et le  silence, les moniales s'ouvrent  elles-mêmes au travail transformateur du Divin, et en même temps elles s'empêchent de cultiver leur expression de soi, entravant certains aspects d’identité, comme la narrativité et la préférence personnelle, que certains philosophes contemporains perçoivent  comme des éléments constitutifs d'un soi complètement développé. Bien qu’on pensait que l'activité d'auto-purification du soi ne puisse pas refléter des vérités généralisables sur la constitution du soi, j'identifie comment cette activité ascétique détient des similarités épistémologiques avec les réductions phénoménologiques utilisées par Edmund Husserl et par Edith Stein, ainsi qu'avec l'utilisation des expériences de pensée par des métaphysiciens de l'identité personnelle, et avec l'utilisation de la recherche ethnographique par des anthropologues culturels. Tous ces théoriciens cherchent à identifier, à travers une perte ou une variation imaginaire dans les parties du soi, quelles sont les composantes du soi qui sont « optionnelles » et celles qui sont « inaliénables ». Cependant, les chercheurs de « ce qui est inaliénable » dans le soi arrivent à une variété de conclusions et plusieurs semblent adhérer à de multiples théories de l'individualité inaliénable même à l'intérieur d'un seul texte. On pourrait en conclure que nous n'avons pas encore trouvé la vérité de ce qui est universellement inaliénable du soi, mais je dirais par contre que nos motivations et nos méthodes pour  penser «le soi inaliénable» sont crucialement constitutives de ce que nous considérons être inaliénable. Ce qui est considéré comme inaliénable de soi est intimement lié aux visions du monde et aux modes de vie. Les présupposés libéraux sur ce qui est inaliénable d’un soi complètement développé sont intimement liés  à une foi en la valeur des modes de vie autonomes. Une moniale obéissante agit selon les jugements ou les préférences  d'une autre personne. Comme le dit James Stacey Taylor, ce mode de vie fait de la moniale un «paradigme de l'hétéronomie». Dans la majorité de la pensée libérale, qualifier une personne d' «hétéronome» signifie qu'elle vit  d'une manière qui ne respecte pas son vrai soi, c'est-à-dire ses capacités de délibération et d'action autodirigée. Cependant, puisque nous avons reconnu la variabilité du soi inaliénable, nous avons reconnu que quelqu'un pourrait traiter sa capacité d'auto-direction comme relativement aliénable—peu importe de qui elle est, comment elle vit, et qui elle veut devenir. Je soutiens que, dans la mesure où  la conformité de la moniale obéissant aux jugements de sa supérieure reflète l'ensemble des valeurs qu'elle  approuve vraiment, son mode de vie respecte vraiment son «soi inaliénable.» Je caractérise une telle vie comme «authentique». Toutefois, je reconnais la faiblesse de cet compte de l'objection que l'hétéronomie  nuise au soi, et pourrait interférer avec les propres buts des ascètes. Premièrement, les moniales ont l'intuition que c'est mal de socialiser les enfants d'une manière qui les obligera à adopter une vie de servitude et de dépendance. Comment pouvons-nous comprendre cela comme un type de mal sans une croyance correspondante qu’un «soi développé» doit avoir au moins une capacité d'autonomie? Deuxièmement, je constate certaines préoccupations selon lesquelles l'obéissance gênerait notre jugement moral. Autant les ascètes que les philosophes libéraux seraient en accord avec l'affirmation qu'un bon jugement moral est un élément essentiel de l'auto-développement. Donc, si la valorisation de l'obéissance entrave le développement de ce jugement, nous avons raison de mettre en doute la valeur de l'hétéronomie, même pour les ascètes. Je soutiens qu’un effort consciencieux à distinguer les types authentiques des types inauthentiques d'obéissance peut apaiser ces préoccupations.</description><description>What kinds of “selves” are ascetics who seek to purify the “self” of its partial interests? Through practices of obedience, enclosure and silence, monastics open themselves to the transforming work of the Divine, and in the process of doing so, close down their options for self-expression and self-governance, curtailing certain aspects of who they are, like narrativity and personal preference, that contemporary philosophers often construe as important elements of fully developed selves. While this activity of “purifying” the self may seem unlikely to reflect generalizable truths about selves, I identify how ascetic self-emptying finds epistemological parallels in Edmund Husserl and Edith Stein’s use of the phenomenological reductions, in personal identity theorists’ use of thought experiments, and in cultural anthropologists’ use of ethnographic field research. All of these theorists seek to identify, by imaginative loss or variation of parts of the self, which components of selfhood may be “optional” and which “inalienable.” However, these inquirers into “what is inalienable” to the self arrive at a variety of different conclusions and many seem to espouse multiple theories of inalienable selfhood even within single pieces of writing. One might argue that this is just because we don't yet have the true story about what is universally inalienable to the self, but I argue by contrast that our motives and methods for thinking about “inalienable selfhood” are importantly constitutive of what we will discover to be inalienable. As Edith Stein indicated in her later writings, what is treated as inalienable to selves will be intimately connected with worldviews and ways of life. For this reason I propose that philosophers take seriously the variety of “inalienable selves” from which people may act and interrogate how these correspond with certain sets of values. Liberal presuppositions about what is inalienable to the fully developed self correspond with a belief in the value of autonomous ways of life. The obedient nun acts according to judgments or preferences indexed to another individual, which in the words of James Stacey Taylor, makes her a “paradigm of heteronomy.” On most liberal accounts, however, to call someone heteronomous is to indicate that she lives in a way that fails to respect her true self, which includes capacities for deliberation and self-directed action. However, since we have recognized the variability of the inalienable self, we have recognized that someone might see her own capacity for self-direction as relatively alienable—minimally important to who she is, how she lives, and who she wants to become. I argue that inasmuch as the obedient nun's conformity with the judgments of her Superior reflects the set of values she claims to espouse, her way of life really does honour her “inalienable self.” I adopt the label of “authentic” to describe such a life. However, I recognize the vulnerability of this account to a couple of concerns about ways in which living heteronomously may in fact “harm” the self, and may even interfere with the selves that ascetics are trying to become. First, nuns share the intuition that it is wrong to socialize children in ways that will require them to adopt a life of servility and dependence.  How can we think about this socialization as a type of harm without a corresponding belief that honouring the “self” requires cultivation of, at least, the capacity for autonomy? Second, I note certain reasons we have for thinking obedient selves may have impaired moral judgment. Ascetics and liberal philosophers alike would agree that good moral judgment is an essential part of self-development. So if valuing obedience hampers the development of such judgment, then we have reasons to be suspicious of the value of heteronomy even for ascetics. I argue that a careful effort to distinguish authentic from inauthentic types of obedience can address these concerns.</description><creator>Barnes, Amy</creator><contributor>Ian Jeffrey Gold (Supervisor2)</contributor><contributor>Alia Al-Saji (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Philosophy, Religion And Theology - Philosophy</subject><title>Authenticity and the ascetic self</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042w96k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zs25xc592</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j96023941</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La phénomène de raideur au niveau de la cheville est un système non linéaire et variant dans le temps qui contribue au contrôle de la position debout chez l'humain. Cette étude a examiné la nature de la contribution de la raideur sur le contrôle postural en déterminant comment la rigidité intrinsèque ainsi que les réflexes varient selon le ballant. Les sujets ont été chargés de se tenir tranquillement sur un actionneur électro-hydraulique bilatéral tandis que des perturbations de position ont été appliquées sur la cheville. Les sujets ont effectués trois types d'essais : posture normal, incliné vers l'avant et puis vers l'arrière. La position, le moment de force ainsi que l'EMG du muscle tibial antérieur et triceps surae ont été enregistrées en continu. Le moment de base, la raideur et la rigidité intrinsèque du réflexe ont été calculés pour chaque perturbation. La rigidité intrinsèque et réflexe ont été fortement modulés par le balancement postural. De plus, ils ont été modulés de manière complémentaire; la rigidité intrinsèque est la plus faible lorsque le gain en réflexe était le plus élevée et vice versa. Ces résultats suggèrent que la rigidité intrinsèque est modulée en même temps que la rigidité réflexe afin d'optimiser le contrôle de l'équilibre.</description><description>Ankle stiffness is a nonlinear, time-varying system which contributes to the control of human upright stance. This study examined the nature of the contribution of stiffness to postural control by determining how intrinsic and reflex stiffnesses vary with sway. Subjects were instructed to stand quietly on a bilateral electro-hydraulic actuator while position perturbations were applied about the ankle. Subjects performed three types of trials: normal stance, forward lean, and backward lean. Position, torque, and EMGs from the tibialis anterior and triceps surae muscles were recorded. Background torque, intrinsic stiffness and reflex stiffness were calculated for each perturbation. Intrinsic and reflex stiffnesses were heavily modulated by postural sway. Moreover, they were modulated in a complimentary manner; intrinsic stiffness was lowest when reflex gain was highest, and vice versa. These findings suggest that intrinsic stiffness is modulated simultaneously with reflex stiffness to optimize the control of balance.</description><creator>Lang, Christopher</creator><contributor>Robert E Kearney (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>The modulation of dynamic ankle stiffness with postural sway during upright stance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b2773z616.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j96023941</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q447f</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Participation in Paralympic sport has grown exponentially since the inaugural games in 1960. Despite this rapid increase in participation, the same growth and development of research has not occurred, especially relating to coaches in disability sport (Robbins &amp; Houston, 2010). Moreover, advancing disability sport requires empirical research specific to the selection and training of coaches, the effectiveness of training programs, and coaches' backgrounds (DePauw &amp; Gavron, 2005; Reid &amp; Prupas, 1998). Therefore, the purpose of this study was to explore Paralympic coaches' perceptions of their learning and educational experiences, and specifically to examine formal and informal learning and mentoring opportunities. Semi-structured, open-ended interviews were conducted with six male Paralympic head coaches who were identified by a panel of experts as being among the best in eastern Canada. Results revealed that Paralympic coaches followed unconventional careers paths which included several challenges to acquiring disability specific coaching knowledge and skills. These barriers led the participants to utilize an array of informal learning situations in order to overcome these barriers. Most notably, the participants actively sought out mentoring relationships to acquire disability sport coaching knowledge when they first entered the field. When they became expert coaches themselves, they created formalized mentoring opportunities for aspiring coaches. The results of the current study address the educational needs of Paralympic coaches and can inform educational governing bodies (i.e., National Coach Certification Program in Canada, Canadian Paralympic Committee) on how best to educate aspiring Paralympic coaches. One example is developing a formalized mentoring program as a structured source of information specific to Paralympic sport. It is hoped that the results of this research will continue to increase the growth of Paralympic sport and worldwide.</description><description>La participation aux sports paralympiques a augmenté de manière exponentielle depuis l’inauguration des Jeux en 1960. Malgré cette augmentation rapide de la participation, la recherche, spécialement en lien avec les entraîneurs de sports pour individu ayant un handicap, n’a pas connu cette expansion (Robbins &amp; Houston, 2010). L’évolution de ces sports nécessite donc plus de recherche empirique spécifique à la sélection et la formation des entraîneurs, l’efficacité des programmes ainsi que les expériences des entraîneurs (DePauw &amp; Gavron, 2005; Reid &amp; Prupas, 1998). L’objectif de cette étude est donc d’explorer la perception des entraîneurs paralympiques face à leurs expériences d’apprentissage et d’éducation, et d’examiner plus spécifiquement les situations d’apprentissage formelles et informelles en plus des opportunités de mentorat. Des entrevues semi-structurées à questions ouvertes ont été réalisées avec six entraîneurs en chef paralympique masculins, qui ont été identifiés par un groupe d’experts comme faisant parti des meilleurs dans l’est du Canada. Les résultats ont révélé que les entraîneurs ont suivi des chemins de carrière peu conventionnels parsemés de plusieurs défis afin d’acquérir les connaissances et les habiletés spécifiques à l’entraînement des sports pour individus ayant un handicap. Ces barrières ont mené les participants à utiliser une variété de situations d’apprentissage informelles afin de les surmonter. Les participants ont particulièrement cherché de manière active une relation de mentorat dès leur entrée dans le domaine afin d’acquérir le bagage de connaissances nécessaire à l’entraînement de ce type de sport. Lorsqu’ils sont devenus eux-mêmes des experts, ils ont créé des opportunités formelles de mentorat pour les entraîneurs en devenir. Les résultats de la présente étude répondent aux besoins éducationnels des entraîneurs paralympique en plus d’informer les organisations d’éducation présentement en place (ex: le Programme de certification des entraîneurs du Canada, le Comité paralympique Canadien) sur la meilleure manière d’éduquer les futurs entraîneurs paralympiques. Un exemple est de développer un programme de mentorat formel qui agira comme une source d’information stucturée spécifique aux sports paralympiques. Il est à espérer que les résultats de cette recherche continueront de faire avancer le développement des sports paralympiques autour du monde.</description><creator>Fairhurst, Katherine</creator><contributor>Gordon Bloom (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Exploring the learning and mentoring experiences of paralympic coaches</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290d53n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q447f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j191q</identifier><datestamp>2020-03-21T15:49:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La morphogénèse épithéliale est à la base de nombreux procédés biologiques essentiels au développement d’un organisme. Le remodelage global du tissue épithélial est souvent la conséquence d’un changement de forme au niveau des cellules individuelles. Une des forces qui joue un rôle moteur dans un tel changement est localisée dans l’activité contractile du réseau d’actomyosine. Des mécanismes en amont génèrent des réponses cellulaires qui agissent comme signaux permettant le positionnement de cette contractilité localisée. Cependant, comment cette information spatiale est transmise en changement dans le cytosquelette reste obscure.La molécule d’adhésion cellulaire à liaison homophile Echinoid (Ed) a été démontrée d’agir en signal dans les cellules épithéliales en modulant l’organisation du cytosquelette d’actomyosine. Plus tard dans le développement, Ed disparait des populations de cellules définies, ce qui génère une interface entre les cellules qui expérimente Ed et celles qui l’expriment pas (interface Ed/no Ed). De telles interfaces exhibent un contour lisse, un câble d’actomyosine contractile et sont aussi essentielles pour une bonne morphogénèse. Un phénotype similaire est observé aux interfaces exprimé ectopiquement Ed/no Ed générées dans le même type de cellules, indiquant que la perte d’Ed est suffisante pour provoquer cet effet.Nous investiguons les mécanismes que Ed utilise pour communiquer avec le cytosquelette afin de réguler la remodulation de l’actomyosin. Nous avons trouvé que la protéine utilise le domaine intracellulaire pour mener les changements du cytosquelette. Par l’analyse de transgènes d’Ed, nous avons trouvé que la distribution en plan polarisé du domaine intracellulaire d’Ed est nécessaire et suffisante pour la fonction d’Ed. Nous avons ainsi deux régions à l’intérieur de ce domaine qui facilite la formation du câble d’actomyosine. Afin d’identifier les protéines effectrices de Ed, nous avons utilisé une approche biochimique et identifié plusieurs candidates. Nous avons aussi utilisé une approche de gène candidat et étudié la protéine de polarité Bazooka/Par-3 (Baz) comme effecteur d’Ed. La localisation de Baz apparait anormale à l’interface Ed/no Ed, ce qui génère une distribution en plan polarisé de Baz dans les cellules exprimant Ed. Cette conséquence apparait indirecte, puisque la perte d’Ed n’est pas suffisante pour déranger la localisation de Baz. Nous avons trouvé qu’en absence de Baz, les interfaces Ed/no Ed ne sont pas lisses. Ces résultats suggèrent que la distribution asymétrique d’Ed promeut la distribution polarisée de Baz, ce qui en retour sert de médiateur pour l’organisation de l’actomyosine.Puisque la génération des interfaces Ed/no Ed dépend de la perte d’Ed dans certaines populations cellulaires, nous avons exploré les mécanismes en responsable pour la régulation négative des niveaux d’Ed. Nous avons découvert que dans l’embryon, la disparition de la protéine Ed de l’amnioserosa coïncide avec la perte de l’ARN messager ed. Ceci suggère la présence d’une régulation négative au niveau transcriptionnel dans ce tissue. Dans l’épithélium folliculaire, contrairement à la protéine, l’ARN messager de Ed est présent, suggérant que l’expression de Ed est régale au niveau post-transcriptionnel dans ce tissue. Cette conclusion est supportée par l’observation que l’expression ectopique d’Ed sous un promoteur hétérologue n’induit pas de fort taux d’expression d’Ed.Dans ce travail, nous avons exploré les mécanismes en amont qui contribuent à la perte d’Ed de l’épithélium générant des populations de cellules exprimant ou laquant Ed durant le développement. Nous avons aussi examiné comment l’expression différentielle de CAM affecte la localisation de la réorganisation du réseau d’actomyosine. En conclusion, nos découvertes définissent un paradigme ou la différence dans l’expression d’un gène entre deux populations cellulaires mène à un effet localisé sur la forme cellulaire.</description><description>Epithelial morphogenesis underlies many biological processes that are essential to the development of an organism. Global epithelial tissue remodeling often arises as a consequence of shape changes at the level of the individual cells, and a driving force for such cell shape changes is the spatially localized contractile activity of the actomyosin network. Upstream mechanisms generate cellular signals that act as spatial cues that position this localized contractility, but how this spatial information is conveyed into cytoskeletal changes is unclear.The homophilic binding cell adhesion molecule Echinoid (Ed) has been previously demonstrated to act as a cellular signal in shaping the cells in an epithelium by modulating the organization the actomyosin cytoskeleton. During development, Ed disappears from defined populations of cells generating interfaces where cells expressing Ed abut cells lacking Ed (Ed/no Ed interfaces). Such interfaces exhibit a smooth contour, display a contractile actomyosin cable, and are essential for proper morphogenesis. A similar phenotype is observed at ectopically induced Ed/no Ed interfaces generated within the same type of cells, indicating that loss of Ed is sufficient to provoke this effect. The homophilic binding property of Ed is essential to stabilize Ed at the membrane, and therefore at Ed/no Ed interfaces the absence of Ed from one cell results in the loss of Ed from the apposing face of the neighboring Ed-expressing cell, thus generating a planar polarized distribution of Ed in the Ed-expressing cell. Such distribution is essential for promoting localized actomyosin contractility.We investigated the mechanisms by which Ed communicates with the cytoskeleton to regulate actomyosin remodeling. We found that Ed uses its intracellular domain to drive cytoskeletal changes. We found that the planar polarized distribution of the Ed intracellular domain is necessary and sufficient for this function of Ed, and we identified two regions within this domain that mediate cable formation. To identify Ed effector proteins that directly interact with Ed, we took a biochemical approach and found several putative candidates. We also took a candidate gene approach and investigated the polarity protein Bazooka/Par-3 (Baz) as an Ed effector. Baz localization appears disrupted at Ed/no Ed interfaces, thus generating a planar polarized distribution of Baz in the Ed-expressing cell. This effect appears to be indirect, since loss of Ed is not sufficient to disrupt the localization of Baz. We found that in the absence of Baz, Ed/ no Ed interfaces are not smooth. These findings suggest that asymmetric distribution of Ed promotes a polarized distribution of Baz, which in turn mediates actomyosin organization.Since generation of endogenous Ed/no Ed interfaces relies on loss of Ed from certain cell populations, we also investigated the upstream mechanisms responsible for the downregulation of Ed levels. We found that in the embryo, the disappearance of Ed protein from the amnioserosa coincides with the loss of ed mRNA, suggesting the presence of a negative regulation at the transcriptional level in this tissue. In the follicular epithelium, unlike the protein, ed mRNA appears to be present, suggesting that Ed expression is regulated at the post-transcriptional level in this tissue. This conclusion is further supported by the observation that ectopic expression of Ed under a heterologous promoter does not induce high expression levels of Ed. In this work, we have investigated the upstream mechanisms that contribute to loss of Ed from epithelia generating populations of cells expressing or lacking Ed during development. We have also examined how this differentially expressed CAM mediates localized actomyosin network reorganization. Collectively, our findings define a paradigm where a difference in gene expression between two cell populations becomes translated into a localized effect on cell shape. </description><creator>Noçka, Arsida</creator><contributor>Laura Nilson (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Regulation of the spatial distribution of the actomyosin network in developing Drosophila epithelia by the cell adhesion molecule Echinoid</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/00000310v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j191q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8975</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>