<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:03:27Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):3500" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fq977x199</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Jusqu'à présent, il reste difficile de réaliser des dispositifs efficaces émettant de la lumière dans le spectre ultraviolets profonds (UV). Les défis incluent la présence de dislocations et de défauts, un dopage inefficace pour l'AlGaN riche en Al, et une faible efficacité d'extraction de la lumière (LEE) due à l'émission polarisée magnétique transversale. Dans cette thèse, une étude de la croissance épitaxiale par faisceau moléculaire (MBE) et la caractérisation des nanostructures AlGaN a été accomplie, pour des fins d'applications incluant les diodes électroluminescentes (LEDs) et les lasers UV, afin de remédier les limites de performance des émetteurs de lumière ultraviolets planaires à base d'AlGaN. Nous avons d'abord réalisé une étude systématique de la croissance par MBE et des propriétés de transport de porteurs de charge d'AlGaN dopé au Mg avec une composition de ~ 60% d'Al. Une concentration élevée en trous de 8,7 x 1017 cm-3 et des valeurs de mobilité comprises entre 10 et 17 cm2/(V·s) ont été atteintes à température ambiante. Dans des conditions optimales, une résistivité de 0,7 Ω·cm a été obtenue. Le mécanisme de conduction est identifié comme étant la conduction du trou dans la bande d'impureté de Mg. Une étude de l'amélioration de la LEE pour l'émission polarisée transverse-magnétique (TM) a aussi été complétée en utilisant des cristaux photoniques à base de nanofils. En couplant l'émission polarisée TM dans le plan à une émission verticale au point Γ, la LEE peut en principe être augmentée de moins de 10% à plus de 90% à comparer à la structure planaire conventionnelle. Considérant en outre l'absorption dans la couche de contact en p-AlGaN et la grille de contact de métal, une LEE de plus de 30% a été prédite. Pour démontrer la faisabilité des cristaux photoniques à base de nanofils, le développement d'un processus d'épitaxie de zone sélective (SAE) de nanofils en AlGaN a été réalisé, ainsi que la démonstration d'une LED émettant à 279 nm. Des réseaux de nanofils en AlGaN avec une distribution régulière et uniforme avec un diamètre et une séparation spatiale espacement précisément contrôlés ont été réalisés pour toute la gamme de composition. Une efficacité quantique interne (IQE) de 45% à température ambiante a été estimée avec la présence de recombinaison non radiante à la surface de la couche enveloppante riche en Al. D'excellentes performances électroniques et optiques ont été obtenues, y compris une faible tension de mise de 4,4 V et une puissance de sortie de ~ 0,93 W/cm2 avec une densité de courant de 252 A/cm2. De plus, une étude des LED à base de nano-murs en AlN a été accomplie, démontrant une IQE de ~60% à température ambiante, une faible tension de 7 V, et des densités de courant supérieures à 170 A/cm2 à 12 V. De plus, la réalisation de lasers à pompage électrique à base de nanofils en AlGaN fonctionnant à 334 nm a été accomplie. En raison de la qualité du matériau sans défaut, de la localisation de la lumière et de la structure comportant une coquille riche en Al, la perte optique et l'absorption de lumière ont été minimisées, et le gain différentiel a été maximisé avec seulement quelques dizaines de A/cm2. Les études reportées dans cette thèse révèlent les avantages des nanostructures en AlGaN par MBE afin de répondre aux défis présents avec les dispositifs optoélectroniques du spectre UV profonds. Des recherches futures sur les nanostructures en AlGaN sont finalement proposées.</description><description>To date, it has remained difficult to realize efficient deep ultraviolet (UV) light emitting devices. The underlying challenges include presence of dislocations and defects, inefficient doping for Al-rich AlGaN, and poor light extraction efficiency (LEE) due to in-plane transverse magnetic polarized emission. In this thesis, we have investigated molecular beam epitaxial growth and characterization of AlGaN nanostructures, as well as applications in UV LEDs and lasers, in order to address the performance bottleneck of conventional AlGaN-based planar deep ultraviolet (UV) light emitting devices. We firstly performed a systematic study on the molecular beam epitaxial growth and charge carrier transport properties of Mg-doped AlGaN with ~60% Al composition. High hole concentration of 8.7×1017 cm-3 and mobility values between 10 and 17 cm2/(V·s) were achieved at room temperature. Under optimal condition, a resistivity of 0.7 Ω·cm was obtained. The conduction mechanism is identified to be hole conduction in the Mg impurity band. We also studied the improvement of LEE for transverse-magnetic (TM) polarized emission by using nanowire photonic crystals. By coupling in-plane TM-polarized emission to vertical emission at Γ point, LEE can be in principle enhanced to over 90% from below 10% in the conventional planar structure. Further considering the absorption in p-AlGaN contact layer and p-metal contact grid, LEE over 30% was predicted. To demonstrate the feasibility of nanowire photonic crystal, we developed the process of selective area epitaxy (SAE) of AlGaN nanowire and further demonstrate an LED at 279 nm. Regular and uniform AlGaN nanowire arrays with precisely controlled diameter and spacing were realized in the full compositional range. An IQE of 45% at room temperature was estimated with the presence of Al-rich shell suppressing surface nonradiative recombination. Excellent electrical and optical performance were achieved, including a small turn-on voltage of 4.4 V and an output power of ~0.93 W/cm2 at a current density of 252 A/cm2.  We further studied AlN nanowall LEDs, which can exhibit IQE of ~ 60% at room-temperature, a low turn-on voltage of 7 V and higher current densities &gt; 170 A/cm2 at 12 V. We have also demonstrated electrically pumped AlGaN nanowire lasers operating at 334 nm. Due to defect-free material quality, Anderson localization of light, and Al-rich shell structure, the optical loss and absorption were minimized and the differential gain was maximized, which resulted in ultralow threshold lasing of only a few tens of A/cm2. The studies in this thesis have revealed the advantages of molecular beam epitaxy (MBE) grown AlGaN nanostructures in addressing the current challenges with deep UV optoelectronic devices. Future research on the AlGaN nanostructures is finally proposed.</description><creator>Liu, Xianhe</creator><contributor>Thomas Szkopek (Supervisor2)</contributor><contributor>Zetian Mi (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Aluminum gallium nitride nanostructures for high efficiency ultraviolet light sources</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92g961b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fq977x199</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6395w9699</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'arsenic est un élément toxique qui contamine l'eau dans plusieurs parties du monde. L'arsenic pose de nombreux risques à la santé, ciblant particulièrement le système cardiovasculaire. L'athérosclérose constitue un exemple d'une insulte à ce système qui peut résulter d'une exposition prolongée a l'arsenic. Cette maladie est caractérisée par l'infiltration des leucocytes dans la paroi artérielle et la formation d'une plaque imbibée de corps gras. Le cholestérol s'accumule dans les macrophages, changeant ainsi leur phénotype à celui de cellules spumeuses. Normalement, les macrophages réussissent à maintenir leur équilibre interne de lipides. Par contre, dans le contexte de l'athérosclérose, le surplus de cholestérol empêche cette homéostasie. Notre laboratoire s'intéresse aux mécanismes par lesquels l'arsenic engendre l'athérosclérose. Cette thèse se concentre sur l'effet de l'arsenic sur le flux des lipides dans les macrophages. Certaines publications précédentes à celles de notre laboratoire ont démontré que le &lt;&lt; liver X receptor alpha &gt;&gt;(LXRα), un récepteur nucléaire qui contrôle l'efflux du cholestérol, est une cible importante de l'arsenic. Les souris sans le LXRα étaient protégées de l'athérosclérose augmentée par l'arsenic. Le séquençage de l'ARN des macrophages a démontré que l'arsenic diminue les voies de LXRα. Notre hypothèse est que l'inhibition de LXRα dans les macrophages est un mécanisme important pour l'athérosclérose. Nous l'avons testé avec des souris sans &lt;&lt; ApoE &gt;&gt; (ApoE KO) qui montrent des signes d'athérosclérose, ainsi que dans des souris ApoE KO ou LXRα (LAKO). Ces souris ont subi une transplantation de moelle osseuse pour effacer LXRα du compartiment hématopoïétique. Nous avons démontré que l'effacement du LXRα du compartiment hématopoïétique prévenait l'athérosclérose renforcée par l'arsenic. Ces résultats soutiennent notre hypothèse que LXRα est une cible importante pour l'arsenic dans le macrophage.Nous voulions aussi explorer les effets de l'arsenic sur le flux des lipides dans les macrophages. Nos données de séquençage de l'ARN ont démontré que l'arsenic cause la dérégulation des lipido-récepteurs responsables pour l'afflux de &lt;&lt; low-density lipoprotein &gt;&gt; oxydée (oxLDL). Nous avons évalué l'expression de ces récepteurs au niveau de la transcription ainsi qu'au niveau de la présence sur la surface cellulaire. Nous avons découvert une augmentation au niveau de la transcription, mais n'avons pas observé une augmentation similaire sur la surface cellulaire. Nous avons quantifié le montant de LDL modifié dans les macrophages, sans observer une augmentation de LDL dépendante sur l'afflux. Ces expériences démontrent que l'efflux des lipides est une cible plus importante que l'afflux pour l'arsenic. Nos expériences démontrent que l'inhibition de l'efflux du cholestérol est un mécanisme important qui contribue à l'athérosclérose augmentée par l'arsenic, en grande partie en résulte des effets d'arsenic sur LXRα. Toutefois, l'arsenic ne semble pas affecter l'afflux des lipides. Dans la future, plus de recherche est nécessaire pour explorer les autres changements causés par l'arsenic dans les macrophages et pour déterminer la signifiance de ces changements pour la santé.</description><description>Arsenic is a toxin that contaminates groundwater in large parts of the world. It poses many health risks and is linked through epidemiological data to an increased risk of cardiovascular diseases, including atherosclerosis. Atherosclerosis is a disease characterized by the invasion of white blood cells in the arterial wall and the formation of a lipid-rich plaque. Macrophages in the plaque become foam cells due to the accumulation of cholesterol. While macrophages normally maintain a balance of lipids, cholesterol accumulates in atherosclerosis due to an imbalance between efflux by cholesterol exporters and influx via various receptors. Our lab focuses on the biological mechanisms by which arsenic causes atherosclerosis. This thesis focuses on how arsenic affects the flux of lipids in macrophages and the relative balance of efflux and influx. Previous publications from our laboratory showed that the liver X receptor alpha (LXRα), a nuclear receptor that controls cholesterol efflux, was a key target for arsenic.  Mice lacking LXRα were protected from arsenic-enhanced atherosclerosis. In addition, RNA sequencing data from macrophages showed that arsenic downregulated LXRα-dependent pathways. Thus, we hypothesized that inhibition of LXRα within macrophages was a key pro-atherogenic mechanism of arsenic. To test this, we used ApoE knockout (ApoE KO) mice to model atherosclerosis, as well as LXRα/ApoE knockout (LAKO) mice. These mice underwent bone marrow transplantation to differentially delete LXRα from the haematopoietic (macrophage-containing) and non-haematopoietic compartments. We demonstrated that LXRα deletion from the haematopoietic compartment prevents arsenic-enhanced atherosclerosis. These data support our hypothesis that LXRα is an important target for arsenic in macrophages.While we have investigated cholesterol efflux from macrophages, we also wanted to better understand the effect of arsenic on lipid influx. Our RNA sequencing data showed that arsenic caused the downregulation of several scavenger receptors that are responsible for the uptake of a particularly pro-atherogenic type of lipid, oxidised low-density lipoprotein (oxLDL). We measured the expression of these receptors at the transcriptional level, as well as on the cell surface. While we found an increase in transcriptional expression, we did not find a similar increase in functional expression. We quantified the modified LDL content of the macrophages, but did not find a significant increase in influx-dependent content following arsenic exposure. These experiments show that lipid efflux is likely a more relevant target of arsenic than lipid influx. Our experiments demonstrate that inhibition of cholesterol efflux is a key mechanism contributing to arsenic-enhanced atherosclerosis, largely through arsenic's effects on LXRα in macrophages. However, lipid influx does not appear to be altered by arsenic. Further research is warranted to explore other changes caused by arsenic in macrophages and determine the significance of such changes to human health.</description><creator>Chiavatti, Christopher</creator><contributor>Koren Kathleen Mann (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Medicine</subject><title>The effects of arsenic on lipid flux in macrophages</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1c18dh91m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6395w9699</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mm185</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We study three topics. First, we define stable homotopy groups and homology in homotopy type theory, laying the groundwork for a possible computer checked proof. Second,  we generalize various notions of entropy in abstract algebra by limiting over the dimension of microstates. This includes Voiculescu's free entropy dimension and Lewis Bowen's sofic entropy. Third, we investigate computing convex hulls and curvature in high dimensions. The Pixel Purity Index algorithm is proved consistent and convergent. Moreover we extend the algorithm to compute approximate convex hulls in terms of hyperplanes, offering a new solution to endmember selection in the process.</description><description>Nous présentons trois sujets. Premièrement, nous définissons des groupes homotopiques stables et une homologie dans la théorie des types homotopiques, posant ainsi les bases d'une éventuelle preuve vérifiée par ordinateur. Deuxièmement, nous généralisons diverses notions d'entropie en algèbre abstraite en limitant la dimension des micro-états. Cela comprend la dimension d'entropie libre de Voiculescu et l'entropie sofic de Lewis Bowen. Troisièmement, nous étudions le calcul des enveloppe convexes et de la courbure dans les grandes dimensions. Nous prouvons que l'algorithme Pixel Purity Index est cohérent et convergent. De plus, nous étendons l'algorithme pour calculer des enveloppe convexes approximatives en termes d'hyperplans, offrant ainsi une nouvelle solution pour la sélection des endmembers.</description><creator>Graham, Robert</creator><contributor>Michael Pichot (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Topics in higher dimensional algebra</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m180b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mm185</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5425kc93j</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Data showing the structure of the 3D genome is being created thanks to the recent development of 3C-derived technology. This new technology allows us to explore the intrinsic structure of the genome and to perform experiments to discover its function. In light of this, supporting tools need to be developed to help drive forward continued research into this emergent field. In this work, we implemented the Virtual Reality Genome Viewer (VRGV) to contribute to the body of supporting tools that allow users to visualize the genome from 3D genomic data. We do this by taking advantage of virtual reality technology. By doing so, we explored the possibilities that virtual reality has to offer and created a genome viewer that is fundamentally different from genome viewers before it.</description><description>De nouvelles bases de données de structure tridimensionnelle du génome ont récemment été développées grâce à l'évolution de la technologie 3C. Cette nouvelle technologie nous permet d'explorer la culture intrinsèque du génome et de mener des expériences pour découvrir sa fonction. À la lumière de ces progrès, de nouveaux outils adaptés doivent être développés pour en profiter.Dans ce projet, nous avons développé et implémenté un outil de Visualisation du Génome en Réalité Virtuelle (VGRV), qui est destiné à contribuer à résoudre ce problème, en profitant des récents progrès en réalité virtuelle. Ce faisant, nous avons exploré les possibilités offertes par cette technologie en créant un outil de visualisation du génome fondamentalement différent des logiciels comparables disponibles actuellement.</description><creator>Zhang, Eric</creator><contributor>Jérôme Waldispuhl (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>Visualizing the human genome in virtual reality</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd472z62w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kc93j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m039k739r</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Extensive research has been performed to determine the antibacterial activity of two-dimensional (2D) graphene and graphene materials. However, there are relatively few studies of the antimicrobial activity of the structurally analogous molybdenum disulfide (MoS2) nanosheets. Existing research with MoS2 nanosheets in bacterial suspension reports that nanosheets can kill bacteria via two antimicrobial mechanisms: oxidative stress and physical piercing by nanosheet edges. However, little is known as to whether MoS2 nanosheets can inactivate bacteria when prepared as a film – which is the case for many MoS2 applications – since the surface-bound nature of the MoS2 nanosheet film eliminates edge effects as well as the mobility of the nanosheets.Herein, I report the antibacterial activity of flat MoS2 nanosheet films and their oxidative stress mechanism in the absence of edge effects. The MoS2 nanosheet films were prepared by the Langmuir-Schaefer technique on a polystyrene substrate without the use of harsh solvents. High surface coverage was achieved by tuning aggregation effects with sodium chloride. As a result, the facile procedure produced uniform flat films covering the entire substrate surface area and took under one hour to prepare. Imaging of the films via variable-pressure scanning electron microscopy confirmed a flat topography. Quantification of leaching of MoS2 by inductively-coupled plasma mass spectrometry shows that leaching was minimal and independent of time, indicative of stable, immobilized films of MoS2. Laboratory assays suggest that the suspended nanosheets are antimicrobial against representative Gram-positive (Staphylococcus aureus) and Gram-negative (Escherichia coli) bacteria. In contrast, the nanosheet films exhibit weak antimicrobial properties observed after two hours of exposure with S. aureus and E. coli exhibiting a loss of viability of ~60% and ~30%, respectively. It was determined that cell death was a result of reactive oxygen species (ROS)-independent oxidative stress after observing that the films could oxidize glutathione without the production of superoxide anions. Similarly, XPS measurements showed that the nanosheet films have some metallic properties. These metallic properties could contribute to the ROS-independent oxidative stress mechanism since this postulated mechanism relies on the conductive transfer of electrons from bacteria to the aerobic environment. Despite their weak antimicrobial potency, the flat films provided evidence that the nanosheets can inactivate bacteria in the absence of edge effects. The facile method to produce these films may find new applications outside the antibiotic realm.</description><description>La toxicité du graphène bidimensionnel (2D) et autres matériaux de graphène est un sujet qui a été largement étudié dans la littérature récente. Cependant, il existe peu d'études sur la toxicité des nanofeuilles de disulfure de molybdène (MoS2), un composé structurellement analogue au graphène 2D. Des études récentes ont montré que des suspensions de nanofeuilles de MoS2 ont un effet bactéricide suivant deux mécanismes antimicrobiens : le stress oxydant et l'éclatement physique par les arêtes des nanofeuilles. Cependant, ces études ont décrit les propriétés antibactériennes du MoS2 uniquement dans des suspensions. On ne connait pas le potentiel des nanofeuilles de MoS2 préparées en film pour inactiver des bactéries, pourtant les films et couches minces entrent en jeu dans plusieurs applications potentielles.L'objectif de ce projet était de caractériser l'activité antimicrobienne et les mécanismes de stress oxydant de films plats de nanofeuilles de MoS2 en l'absence d'effets d'arrêtes. Les nanofeuilles de MoS2 ont été préparées par la technique de Langmuir-Schaefer sur un substrat de polystyrène sans utiliser de solvants forts. L'uniformité de la couverture de surface a été optimisée en contrôlant les effets d'aggrégation avec du chlorure de sodium. Cette procédure simple a permis la production de couches minces uniformes sur toute la surface du substrat en une heure. La topographie plate des films a été confirmée au microscope électronique à balayage avec pression variable. Le relargage de MoS2 du film a été étudié par spectroscopie de masse à plasma à couplage inductif; celui-ci était minimal et indépendant du temps, ce qui démontre la stabilité et l'immobilité des films de MoS2.Des essais de culture bactérienne ont été réalisés sur les nanofeuilles en suspension ou en films. Les nanofeuilles en suspension ont montré des propriétés antimicrobiennes sur des bactéries Gram-positives (Staphylococcus aureus) et Gram-négatives (Escherichia coli). Les nanofeuilles en film ont montré une faible activité antimicrobienne après deux heures : une perte de viabilité de ~60% et ~30% a été observée chez S. aureus et E. coli, respectivement. La mort cellulaire a été attribuée à un mécanisme de stress oxydant sans dérivés réactifs de l'oxygène, puisque les films ont oxydé le glutathione sans produire d'anion superoxide. Similairement, des analyses XPS ont montré que les films de nanofeuilles ont des propriétés métalliques. Celles-ci pourraient être impliquées dans le mécanisme de stress oxydant sans dérivés réactifs de l'oxygène, étant donné que ce mécanisme est basé sur le transfert d'électrons de la bactérie à l'environnement aérobie. Malgré leur faible efficacité bactéricide, les films plats ont démontré que les nanofeuilles de MoS2 peuvent inactiver des bactéries en l'absence d'effets d'arrêtes. La méthode simple de production de couches minces développée dans ce projet pourrait être adaptée à de nouvelles applications autres que les surfaces antibiotiques.</description><creator>Minchom, Jack</creator><contributor>Nathalie Tufenkji (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Preparation of MoS2 langmuir-schaefer flat films and their antimicrobial properties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f582h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k739r</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j9602325m</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il existe de nombreux modèles théoriques qui prédisent l'existence non seulement du boson Higgs neutre du Modèle Standard, mais aussi d'au moins un boson Higgs électriquement chargé. Malgré les recherches déjà accomplies, des traces indiquant l'existence d'un tel boson Higgs électriquement chargé n'ont pas jusqu'ici été révélées. En utilisant des données simulées, les perspectives d'observer un boson Higgs chargé, en utilisant les données qui seront enregistrées durant la période LHC Run 3, ont été étudiées. Une analyse a été développée afin d'identifier des données compatible avec la réaction ???? → ??⁺??⁻ → (??⁺??)(??⁻??) → (??????)(??????) avec un Higgs chargé de masse plus grande que 100 GeV. De plus, des limites attendues ont été calculées sur la valeure de la section efficace fois le rapport de branchement de ce processus, ??(???? → ??⁺??⁻)✕ ????(??± → ??±??)². Des limites entre 95.1-1.88 fb ont été obtenues pour des masses du Higgs chargé entre 130-500 GeV.</description><description>Many models that extend the Standard Model Higgs sector predict the existence of at least one charged Higgs boson, in addition to the neutral Higgs boson expected from the Standard Model. While many searches have been performed, a charged Higgs boson has not yet been observed. Using simulated data, the sensitivity of a search for a charged Higgs boson after the LHC Run 3 was studied. An analysis for a search in the channel ???? → ??⁺??⁻ → (??⁺??)(??⁻??) → (??????)(??????) with a charged Higgs with a mass greater than 100 GeV was developed, and expected upper limits on the production cross-section times branching ratio of this process, ??(???? → ??⁺??⁻)✕ ????(??± → ??±??)², were calculated. Limits of 95.1-1.88 fb were set for charged Higgs bosons with masses in the range 130-500 GeV.</description><creator>Haddad, Kays</creator><contributor>Brigitte Vachon (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Physics</subject><title>Sensitivity study of a search for a charged scalar particle in proton-proton collisions at a centre of mass energy of 14 TeV</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5t34sm67r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j9602325m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cf95jd52w</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La forme bioactive de la vitamine D 1,25-dihydoxycholécalciférol (1,25(OH)2D) est synthétisée à partir de sa forme circulante inerte, le 25-hydroxycholécalciférol (25(OH)D) par l'enzyme 1-α-hydroxylase (CYP27B1), dans les reins et les tissus extrarénaux, tels que les seins. En plus du rôle classique que joue la 1,25(OH)2D dans l'homéostasie du calcium et du phosphore, des études épidémiologiques ont mis en évidence le lien qui existe entre une carence en vitamine D et un risque accru de cancer du côlon, du rein et du sein. Cependant, l'impact qu'a la vitamine D produite localement par les cellules tumorales sur la progression tumorale du cancer du sein n'est pas bien compris. Ainsi, dans l'étude présente, nous avons développé un modèle de souris de cancer du sein présentant une ablation du gène Cyp27b1 spécifiquement dans l'épithélium mammaire où l'initiation de la tumeur mammaire est induite par le virus de la tumeur mammaire antigène T polyome moyen-souris (PyMT-MMTV). Ce modèle murin mimique les phases de progression tumorale observées dans le cancer du sein humain, ce qui inclut l'hyperplasie, le carcinome précoce et le carcinome tardif avec métastases pulmonaires. Ces études ont démontré que l'ablation du gène Cyp27b1 a aggravé l'initiation et la progression tumorale. La vitamine D est également connue comme une vitamine liposoluble et il a été démontré qu'elle affecte le métabolisme des lipides en agissant sur divers mécanismes biologiques. À cet effet, nous visons à étudier le rôle que joue la 1,25(OH)2D produite localement par les cellules cancéreuses sur la progression tumorale du sein et particulièrement en ce qui a trait à l'expression du profil lipidique chez les souris PyMT-MMTV. L'hyperplasie, la tumeur et le stroma mésenchymateux adjacent présentaient tous une expression de profil lipidique différente dans les seins des souris PyMT-MMTV. À l'aide de la spectrométrie de masse, nous avons examiné la composition des lipides présents dans les tissus intacts aux différents stades de progression du cancer du sein. D'abord, nous avons examiné les profils des lipides dans les tumeurs contrôles sans ablation du gène Cyp27b1 chez les animaux PyMT-MMTV. Plusieurs marqueurs lipidiques discriminants incluant la phosphatidylsérine (PS) caractérisée par un m/z 840,9 et le phosphatidylinositol (PI) caractérisé par un m/z 827,3 étaient significativement régulés à la hausse tout au long de l'évolution de la progression du cancer du sein. L'ablation du gène Cyp27b1 dans l'épithélium mammaire était aussi accompagnée d'un changement de composition lipidique dans les lésions hyperplasiques dans lesquelles les principaux lipides m/z 570,4, m/z 905,5 et m/z 666,0 étaient exclusivement détectés dans les tumeurs contrôles, mais étaient absents dans les tissus tumoraux présentant une ablation du gène Cyp27b1. De plus, les tumeurs, où le gène Cyp27b1 avait été supprimé, présentaient aussi une l'expression différentielle du profil lipidique de stroma mésenchymateux environnant, tels que les lipides caractérisée par un m/z 795,7, m/z 794,5 et m/z 806,8. Nos résultats démontrent donc que la 1,25(OH)2D produite localement par les cellules tumorales joue un rôle important dans la progression du cancer du sein, laquelle est fortement liée au métabolisme des lipides dans le tissu 'hyperplasique, le tissu tumoral ainsi que dans le stroma mésenchymateux environnant.</description><description>The bioactive form of vitamin D (1,25-dihydoxycholecalciferol, 1,25(OH)2D) is synthesized from its inert circulating form 25-hydroxycholecalciferol (25(OH)D) by 1-α-hydroxylase in the kidney and in extrarenal tissues including breast. In addition to its classical role on calcium and phosphate homeostasis, epidemiological studies point out the association between vitamin D deficiency and an increased risk of colon, kidney, and breast cancers. However, the impact of tumoral 1,25(OH)2D production on breast cancer progression is not well understood. Thus, we developed a mouse model of breast cancer in which Cyp27b1 is specifically ablated in mammary epithelium. In this model, breast tumor initiation is induced by polyoma middle T antigen-mouse mammary tumor virus (PyMT-MMTV). This mouse model mimics the phases of tumor progression seen in human breast cancer including hyperplasia, early carcinoma and late carcinoma with metastasis to the lungs. These studies showed that Cyp27b1 ablation enhanced tumor initiation and progression. Vitamin D is also known to affect lipid metabolism through various mechanisms. Therefore, we aimed to investigate the role of tumor produced 1,25(OH)2D on lipid profile expression during tumor progression in the PyMT-MMTV mouse model. We used imaging mass spectrometry to examine lipid composition in intact tissues at the various stages of tumor progression. First, we examined lipid profiles in tumors of control non-ablated PyMT-MMTV animals. Hyperplastic lesions, tumors and the surrounding mesenchymal stroma displayed a differential lipid profile expression in breasts of non-ablated PyMT-MMTV mice. In addition, several discriminatory lipid markers including phosphatidylserine (PS) at m/z 840.9 and phosphatidylinositol (PI)at m/z 827.3 were significantly up-regulated throughout breast tumor progression. Ablation of Cyp27b1 in the mammary epithelium was accompanied with lipid compositional change in hyperplastic lesions, in which top lipid makers m/z 570.4, m/z 905.5, and m/z 666.0 were exclusively detected in control non-ablated tumors but were absent in hyperplasia from Cyp27b1-ablated tumor tissues. In addition, Cyp27b1-ablated tumor also displayed alteration in lipid profile expression in surrounding mesenchymal stroma such as in lipids m/z 795.7, m/z 794.5, and m/z 806.8. Our findings suggest that 1,25(OH)2D locally produced by tumor cells plays a key role in breast tumor progression which is highly correlated with lipid metabolism in hyperplasia, tumors, as well as in surrounding mesenchymal stroma.</description><creator>Xing, Mengdi</creator><contributor>Richard Kremer (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Medicine</subject><title>Imaging mass spectrometry in a mouse model of breast tumor progression shows specific lipid signals linked to «Cyp27b1» ablation in the mammary epithelium</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v838279x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cf95jd52w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bk128d232</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans les pays occidentaux, la maladie coronarienne est la manifestation la plus frequente des maladies cardiovasculaires et represente a elle seule la moitie des morts dus aux maladies cardiovasculaires. Il existe un besoin clinique pour des protheses vasculaires de faible diametre pour realiser des pontages vasculaires.. Les vaisseaux sanguins generes par ingenierie tissulaire  ont été proposés comme substituts artériels. malgré les nombreux progrès dans le domaine, la manque de force et d'élasticité causé par la formation limitée des fibres élastiques reste un des problèmes essentiels dans l'application clinique de ces vaisseaux.L'objectif principal de ce projet étant d'améliorer la formation des fibres élastiques dans  les vaisseaux sanguins issus de l'ingénierie tissulaire. En effet, notre hypothèse  de travail est que i) la fibronectine (FN) exogène,  un organisateur connu de plusieurs systèmes de fibres de la matrice extracellulaire, peut être utilisée pour améliorer l'élasticité dans ces vaisseaux, et que ii) les cellules des vaisseaux sanguins agissent ensemble pour promouvoir l'élasticité dans ces modèles. Quant a l'objectif secondaire, il consiste a déterminer l'effet de différents fragments de la protéine FN sur l'élasticité dans des modèles de gel constitué de collagéne planaires et  inséminés de FML. L'hypothèse pour cet objectif est que les fragments de FN exogènes auront un effet réduit  en comparaison avec la protéine entière de FN.Pour cette étude, nos collaborateurs de l'Université de Laval ont préparé deux types de modèles 3D de vaisseaux sanguins par ingénierie tissulaire. Le premier modèle est basé sur des gels de collagène cellularisés à partir de FML porcines d'origine aortique et supplémentés de fibronectine humaine plasmique. Le second modèle, plus complexe, est basé sur des gels de collagène cellularisés à partir des trois types de fibres vasculaires humaines : fibres musculaires lisses, fibroblastes, et cellules endothéliales, organisés en couches concentriques pour répliquer l'anatomie physiologique des vaisseaux. Pour comprendre les rôles de la fibronectine ainsi que l'organisation cellulaire, nous avons étudié la maturation de ces modèles au cours du temps et ceci en regardant particulièrement la production et la déposition de protéines élastiques d'intérêt (immunohistochimie). Pour étudier l'effet de la FN sur la formation des fibres élastiques au cours du temps, un système de culture cellulaire 2D a été établi à partir de FML et analysé par immunofluorescence ainsi que des modèles 3D qui eux, ont ete analysés par autofluorescence. Nos collaborateurs ont également préparé des modèles de gel en collagène planaires inséminés de FML et supplémentés de fragments variés de FB cellulaire (FN EDA). Dans le but de comprendre la différence entre les fragments et particulièrement la production des cellules élastiques et leur agencement par FML , l'analyse immunohistochimique a été utilisée. Les résultats obtenus avec les vaisseaux sanguins équivalents produit par ingénierie tissulaire en 3D et qui sont faits uniquement de FML démontrent que l'ajout de FN augmente la production et la déposition de TE, FBN-1, LOX, et LTBP-4. L'optimale de la production et la déposition de protéines est observée tardivement  au bout de 7 jours. En ce qui concerne le modèle FML 2D, l'addition de FN exogène augmente la production de toutes les protéines élastiques. Les modèles à couches multi-cellulaires contenant soit FB+FML ou FB+FML+CE quant á eux, ils démontraient une augmentation de la production et de la déposition de fibrilline-1 au Jour 7, et de TE, LOX, et LTBP-4 aux Jour 7 et Jour 14 par les FML. Et enfin, les résultats obtenus avec les modèles planaires supplémentés de différents fragments FN EDA  ont révélé que les fragments FN EDA courts ainsi que la protéine entière sont tous les deux capables de façon similaire d'accroitre la production et la déposition de protéines élastiques comme la FBN-1, la TE, et le LOX.</description><description>In the western world, coronary artery disease is responsible for more than half of all cardiovascular disease-related deaths. One of the most pressing clinical problems of the field is the need for small diameter vascular grafts for coronary bypass surgery. Tissue engineered blood vessels (TEBVs) have been proposed as arterial substitutes but, despite the many  advancements  in the field, further work is required to address one of the biggest issues toward their clinical application, the lack of strength and elasticity caused by limited elastic fiber formation.The primary objective of this project is to improve elastic fiber formation in TEBV equivalents. The hypothesis is that: i) exogenously provided fibronectin (FN), which is a known organizer of several extracellular matrix (ECM) fiber systems, can be utilized to improve elastogenesis in TEBV equivalents, and ii) that blood vessel cells act together in promoting elastogenesis in these constructs. The secondary objective is to determine the effect different FN fragments have on elastogenesis in planar, collagen gel-based, human SMC-seeded engineered tissues. The hypothesis is that exogenously added FN fragments will have a similar effect compared to full length FN due to the presence of the RGD sequence.For this study, our collaborators at the University of Laval prepared two types of 3D TEBVs. The first construct is based on collagen gels cellularized with porcine aortic smooth muscle cells (SMCs) and supplemented with human plasma fibronectin. The second more complex construct is based on collagen gels cellularized with all three relevant human blood vessel cell types, smooth muscle cells, fibroblasts (FBs), and endothelial cells (ECs) organized in concentric layers to mimic the physiological vessel anatomy. To understand the role of fibronectin and of cell organization, the maturation of the constructs over time was investigated in terms of production and deposition (immunohistochemistry) of relevant elastogenic proteins. To investigate the function of FN over time on elastic fiber assembly, a 2D cell culture system with SMC was established and analyzed by immunofluorescence analysis and 3D constructs were analyzed by autofluorescence. Our collaborators also prepared planar, collagen-gel based constructs seeded with human SMCs and supplemented with different fragments of cellular FN (EDA FN). To investigate the difference between the fragments in terms of elastic fiber-related protein production and deposition by SMCs, immunohistochemical analysis was employed. Results with the SMC-only 3D TEBV equivalent demonstrate that supplementation with FN increased the production and deposition of tropoelastin, fibrillin-1, lysyl oxidase, and latent TGF-β binding protein 4, with the largest increases in protein production and deposition at later time points (7 d). The 2D SMC approach additionally showed that exogenously added FN increases all relevant and analyzed elastic fiber associated proteins. The multi-cell layered constructs containing either FBs+SMCs or FBs+SMCs+ECs showed an increase in production and deposition by SMCs of fibrillin-1 at day 7 and tropoelastin, lysyl oxidase, and latent TGF-β binding protein 4 at day 7 and day 14. Results with the planar constructs supplemented with various EDA FN fragments demonstrated that short EDA FN fragments and full length EDA FN are equally capable of increasing the production and deposition of elastogenic proteins such as fibrillin-1, tropoelastin, and LOX. </description><creator>Di Paolo, Joseph</creator><contributor>Dieter Reinhardt (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Contributions of fibronectin and cells to elastogenic protein expression and deposition in tissue-engineered blood vessel constructs and wound healing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719p59j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bk128d232</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dj52w6906</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis aims to develop high-performance portable analytical platforms for disease diagnostics and environmental monitoring. In one branch of this research, new types of cellulose-based microfluidic biosensors are developed for quantifying physiologically relevant biomarkers in human fluids, with target applications of point-of-care diagnosis and physiological condition monitoring. Specifically, an electrochemical microfluidic paper-based immunosensor array (E-μPIA) is proposed. A customized, handheld electrochemical reader is designed for multiplexed readout of electrochemical signals from the E-μPIA with high resolution. Based on this platform, multiplexed detection of three metabolites (glucose, lactate, and uric acid) in urine samples, and human immunodeficiency virus and hepatitis C virus co-infections in serum samples are firstly demonstrated. Targeting wearable biosensing for physiological condition monitoring, a wearable microfluidic thread-based zinc-oxide-nanowire biosensor is developed for continuous monitoring of lactate and sodium concentrations in sweat during perspiration. Along the other branch of this research, novel portable chemical analyzers are developed for rapid, on-site detection of pollutants (metal ions and total nitrogen) in water. A portable analytical platform is developed for rapid and sensitive detection of aluminum (Al3+) and lead (Pb2+) ions in water. This platform involves a handheld colorimetric reader implementing gold nanoparticle based colorimetric assays for quantifying the concentrations of Al3+ and Pb2+. To this end, a novel analytical system is developed comprising a portable ultraviolet C reaction chamber (for digesting organic nitrogen) and a colorimetric reader (for final detection of total nitrite). With this system, rapid digestion and colorimetric determination of total nitrogen are achieved in 36 minutes, with a LOD of 1.20 mg/l, which is much lower than the required LOD of WHO standard (10 mg/l). The portable platforms developed in this research hold significant potential for on-site analysis of disease markers and environmental pollutants, which will enable effective identification and control of pathological, physiological, and environmental threats to human health and our environment.</description><description>Cette thèse vise à développer des plates-formes analytiques portables hautes performances pour le diagnostic des maladies et la surveillance de l'environnement. Dans une branche de cette recherche, de nouveaux types de biocapteurs microfluidiques à base de cellulose sont développés pour quantifier les biomarqueurs physiologiquement pertinents dans les fluides humains, avec des applications cibles de diagnostic au point de service et de surveillance de l'état physiologique. Spécifiquement, un réseau d'immunocapteurs à base de papier microfluidique électrochimique (E-μPIA) est proposé. Un lecteur électrochimique portable personnalisé est conçu pour la lecture multiplexée des signaux électrochimiques de l'E-μPIA avec une haute résolution. Sur la base de cette plate-forme, la détection multiplexée de trois métabolites (glucose, lactate et acide urique) dans des échantillons d'urine et les co-infections par le virus de l'immunodéficience humaine et le virus de l'hépatite C dans des échantillons de sérum sont d'abord démontrées. Ciblant biocapteur portable pour la surveillance de l'état physiologique, un biocapteur portable microfluidique à base de fil de zinc-oxyde-nanofils est développé pour la surveillance continue des concentrations de lactate et de sodium dans la sueur pendant la transpiration. Le long de l'autre branche de cette recherche, de nouveaux analyseurs chimiques portatifs sont développés pour la détection rapide sur site de polluants (ions métalliques et azote total) dans l'eau. Une plateforme analytique portable est développée pour la détection rapide et sensible des ions aluminium (Al3 +) et plomb (Pb2 +) dans l'eau. Cette plate-forme implique un lecteur colorimétrique portable mettant en œuvre des dosages colorimétriques à base de nanoparticules d'or pour quantifier les concentrations de Al3 + et Pb2 +. A cette fin, un nouveau système analytique est développé comprenant une chambre de réaction portable ultraviolette C (pour digérer l'azote organique) et un lecteur colorimétrique (pour la détection finale du nitrite total). Avec ce système, une digestion rapide et une détermination colorimétrique de l'azote total sont réalisées en 36 minutes, avec une limite de détection de 1,20 mg / l, ce qui est très inférieur à la limite de détection requise de l'OMS (10 mg / l). Les plates-formes portables développées dans cette recherche présentent un potentiel significatif pour l'analyse sur site de marqueurs de maladies et de polluants environnementaux, ce qui permettra une identification et un contrôle efficaces des menaces pathologiques, physiologiques et environnementales pour la santé humaine et notre environnement.</description><creator>Zhao, Chen</creator><contributor>Xinyu Liu (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Portable analytical platforms for disease diagnostics and environmental monitoring</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9306t1469.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w6906</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80hx68c</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Humans have a remarkable capability to adapt and learn new things, including new motor skills. For example, one can learn to play a short sequence of musical notes by navigating one's fingers on a piano or a guitar. Often, motor skill learning involves a goal-directed pointing or reaching to a clearly-defined visual target, such as making a purchase using a touch screen. In cases such as swimming or skiing, however, visual information is often limited or occluded. In order to successfully learn the task, one has to rely primarily on somatosensory information to form sensory goals or targets, or in effect to discover what it feels like to make a successful movement. In search for actions that are successful, one learns through trial and error and exploration, which leads to either unsuccessful or successful movements. Naturally, an efficient way of learning is to avoid committing the same mistakes, and instead, try to perform repeatedly successful actions. Assuming that moment-to-moment sensory information is important, the best possible candidate for such a mechanism would be a working memory store. This thesis examines the role of reinforcement and somatosensory information in the initial phases of motor learning using arm-reaching tasks as a model. The tasks involve making reaching movements to a hidden visual target. Binary positive feedback is provided throughout training as a form of reinforcement. Such learning brings about changes in functional networks in specific brain regions. More specifically, increases in functional connectivity related to reduction of movement error were found in sensorimotor areas of the brain, including supplementary motor area and second somatosensory cortex. In contrast, connectivity increases related to the number of successful trials (and thus, reinforcement) were observed in the ventral striatum and ventromedial prefrontal cortex. Thus, learning involves both sensorimotor and reward-related areas of the brain. Trial-by-trial changes in motor behavior (and hence variability) were also examined in this study, where it was found that variability was less following a successful trial than an unsuccessful trial, presumably reflecting a sign of exploration. Changes in connectivity involving putamen and sensorimotor cortices were observed that varied systematically with the magnitude of trial-by-trial variability. Changes in connectivity that were related to motor exploration following unsuccessful trial were also found in second somatosensory cortex and lateral prefrontal cortex, regions known to be involved in somatic working memory and decision-making. The role of somatic working memory in motor learning was assessed in a second study. In two separate experiments, it was found that individual differences in somatosensory working memory performance were reliably related to the amount of learning. Performance of somatosensory working memory was shown to decay as a function of the number of sequential items in the memory list, where the overall capacity was estimated to be around 2 items. Another experiment measures working memory by using subject's own movements. During learning period, working memory preferentially stores reinforced movements more than non-reinforced ones. The findings point to the critical roles of somatosensory working memory in reinforcement-based in motor learning.</description><description>Les humains ont une capacité remarquable à s'adapter et à apprendre de nouvelles choses, y compris de nouvelles compétences motrices. Par exemple, on peut apprendre à jouer une courte séquence de notes de musique en bougeant ses doigts sur un piano ou une guitare. Souvent, l'apprentissage d'habiletés motrices implique un pointage ciblé vers un objectif ou une cible visuelle clairement définie, comme effectuer une sélection sur un écran tactile. Dans des cas tels que la natation ou le ski, les informations visuelles ne sont souvent pas disponibles ou occultées. Pour réussir à apprendre la tâche, il faut utiliser les informations somatosensorielles pour former des objectifs ou des cibles sensorielles, ou pour découvrir ce que cela signifie de réussir un mouvement. À la recherche d'actions réussies, on traverse une série d'essais et erreurs ainsi que d'exploration. Ces processus entraînent des mouvements à la fois infructueux et réussis. Naturellement, un moyen efficace d'apprendre est d'éviter de répéter les mêmes erreurs et, au contraire, de ne mener à bien que des actions réussies. En supposant qu'un stockage sensoriel instantané soit impliqué, le meilleur candidat possible pour un tel mécanisme est la mémoire de travail. Cette thèse examine le rôle du renforcement et de l'information somatosensorielle dans les phases initiales de l'apprentissage moteur en utilisant des tâches de mouvement d'atteinte avec le bras. Les tâches impliquent de faire des mouvements vers une cible visuelle cachée. Une renforcement positif binaire a été fournie tout au long de l'entraînement. Il a été constaté que le renforcement positif et les informations somatosensorielles étaient importants pour mener l'apprentissage en l'absence d'une cible visuelle claire. Un tel apprentissage entraîne des changements dans les réseaux fonctionnels de régions spécifiques du cerveau. On a constaté que les augmentations de la connectivité fonctionnelle varient en fonction du nombre d'essais réussis. Un schéma similaire a également été observé avec une augmentation de la connectivité impliquant le striatum ventral et le cortex préfrontal ventromédian. Les modifications du comportement moteur effectuées au cours des essais ont également été examinées en fonction des résultats des essais antérieurs, où, comparativement à un essai infructueux, un essai réussi a entraîné une plus faible variabilité des mouvements successifs. Les changements de connectivité variant avec la quantité de variabilité ont été identifiées comme comprenant le putamen et le cortex sensorimoteur. Aussi, les changements de connectivité variant avec la quantité d'exploration après un essai infructueux ont été identifiées comme comprenant le second cortex somatosensoriel et le cortex préfrontal latéral, régions connues pour être impliquées dans la mémoire de travail somatique et les tâches décisionnelles.Le rôle de la mémoire de travail somatique dans l'apprentissage moteur a été démontré dans une deuxième étude. Dans deux expériences distinctes, il a été constaté que les différences individuelles dans la performance de la mémoire de travail somatosensorielle étaient liées de manière fiable à l'ampleur de l'apprentissage. Pendant l'apprentissage, cette mémoire de travail se souvient préférentiellement des mouvements renforcés par rapport aux mouvements non renforcés. Ces résultats mettent en évidence le rôle critique de la mémoire de travail somatosensorielle dans l'apprentissage par le renforcement du moteur.</description><creator>Sidarta, Ananda</creator><contributor>David J Ostry (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Neuroscience</subject><title>On the somatosensory and reinforcement bases of human motor learning</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5m60qv21k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hx68c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bn999886m</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'imagerie par résonance magnétique fonctionnelle à l'état de repos (IRMf ER) permet d' étudier les réseaux cérébraux en mesurant les corrélations temporelles entre fluctuations lentes et spontanées du signal IRMf. Dans ces réseaux, les centres de connexion qui participent à la communication inter-réseau constituent des « hubs » qui présentent un intérêt car ils sont impliqués dans l'intégration de fonctions cérébrales de haut-niveau. La théorie des graphes est largement utilisée pour identifier ces hubs, et ce par l'analyse de la matrice de corrélations. Cependant, cette approche est limitée en raison du problème de multi-colinéarité. Cette thèse propose et valide un nouveau modèle d'analyse des hubs de connexion à partir de données IRMf ER, tout en prenant en compte le problème de multi-colinéarité. La méthode proposée a été appliquée dans le cadre de deux études cliniques, rapportant des réorganisations des hubs en épilepsie et pendant le sommeil chez de jeunes sujets sains. Les contributions méthodologiques de cette thèse consistent en deux projets. Dans l'étude 1, nous avons développé et validé une nouvelle méthode d'analyse multivariée de détection des hubs en IRMf ER, intitulée "Sparsity-based Analysis of Reliable K-hubness (SPARK)". Cette méthode est basée sur un modèle linéaire généralisé avec parcimonie, combiné à une stratégie de ré-échantillonnage bootstrap afin d'assurer une détection fiable des hubs au niveau individuel. L'originalité de SPARK ne vient pas seulement de l'estimation réaliste du nombre de réseau impliqué dans chaque hub (k-hubness), mais aussi de l'identification explicite de quels réseaux sont impliqués dans chaque hub. Nous avons démontré la robustesse et la fiabilité de SPARK avec simulations réalistes et données réelles. Dans l'étude 2, nous proposons une classification automatique des composantes de bruit physiologique estimées par SPARK, et ce à l'aide d'a priori spatiaux et d'une procédure de régression stepwise. La classification manuelle de telles composantes est efficace, mais longue et dépendante de l'expérience des évaluateurs. Après évaluation, notre classification automatique a démontré une bonne spécificité et sensibilité, ainsi qu'une amélioration significative de l'identification des hubs. La contribution clinique de cette thèse est liée aux résultats des deux prochaines études.Dans l'étude 3, nous avons étudié la réorganisation des hubs chez des patients présentant une épilepsie du lobe temporal, en analysant de données IRMf ER avec SPARK. Un enregistrement simultané en électroencéphalographie (EEG) était utilisé pour identifier les décharges épileptiques. Nous avons observé une réorganisation asymétrique des hubs de connexion chez ces patient, incluant la disparition de hubs normaux, l'émergence de nouveaux hubs, ainsi qu'une latéralisation spécifique de plusieurs réseaux. Nos résultats suggèrent que SPARK est un outil prometteur pour identifier des biomarqueurs de l'épilepsie, et ce à l'aide d'une acquisition IRMf de courte durée (~6min). Dans l'étude 4, nous avons étudié, avec SPARK, la réorganisation des hubs de connexion chez des adultes en bonne santé lors d'une sieste effectuée après une nuit de privation de sommeil. Nous avons observé une réorganisation significative des hubs ainsi qu'une ségrégation hiérarchique des réseaux en sous-réseaux, pendant le sommeil lent comparé à l'éveil. Une telle ségrégation était corrélée avec la récupération de performances cognitives de vigilance et d'attention après la sieste. Cette étude suggère un rôle essentiel de la réorganisation des hubs lors de la récupération des fonctions cérébrales à la suite d'une privation de sommeil. En conclusion, nous avons proposé et validé SPARK, une nouvelle méthode d'analyse des hubs de connexion à l'aide de données IRMf ER. L'utilité clinique de SPARK a été démontrée lors d'études sur l'épilepsie et le sommeil, suggérant SPARK comme un outil prometteur d'analyse des réseaux fonctionnels. </description><description>Resting state functional magnetic resonance imaging (RS fMRI) is used to study large-scale brain networks by measuring temporal correlation of spontaneous slow fluctuations of fMRI signals. Connector hubs that participate in inter-network communication are of interest, as they are assumed to relate to integrative high level brain function. Graph theory is widely used to identify connector hubs of non-overlapping networks using the analysis of pairwise correlation matrix, but it has limitations mainly due to the inherent problem of multicollinearity between temporal dynamics within a network. This thesis first proposes and validates a new analysis model of connector hubs using RS fMRI, handling the issue of multicollinearity without using the correlation matrix. We demonstrate the clinical applicability of the method in studies on patterns of connector hub reorganization in patients with epilepsy and in healthy adults during sleep.The methodological contributions consist in two projects. In Study 1, we developed and validated a new multivariate analysis of connector hubs in overlapping networks in RS fMRI entitled "Sparsity-based Analysis of Reliable K-hubness (SPARK)". It is based on a sparse general linear model combined with a bootstrap-based strategy to ensure the individual-level reliability of hub analysis. The originality of SPARK includes not only the estimation of the number of networks involved in each connector hub (k-hubness) but also an explicit identification of the networks involved in each hub. We demonstrated the robustness and test-retest reliability of SPARK using realistic simulations and real data. In Study 2, we propose an automatic classification of physiological noise-related components for SPARK using spatial priors and a stepwise regression procedure. Manual classification of these components is often effective, however, it is time-consuming and subjective. Using cross-validation and real data, we showed good specificity and sensitivity of this automatic classification, and a significant improvement of hub identification. The clinical contributions lie on our findings from two studies. In Study 3, we investigated the reorganization of connector hubs in drug-resistant patients with mesial temporal lobe epilepsy (mTLE) by analyzing RS fMRI using SPARK. Simultaneous electroencephalography (EEG) recordings were used to identify epileptic discharges. We found an aberrant asymmetrical connector hub reorganization in mTLE, including pathological disruptions of normal connector hubs, emergence of new connector hubs, and lateralization of several RS networks involving the abnormal hippocampus. Individual variability in the hub reorganization was correlated with the age at seizure onset. The results suggest that our method is a promising tool to develop a biomarker of epilepsy using a short acquisition of RS fMRI (~ 6 min), even in the absence of epileptic discharges on EEG. Finally, in Study 4, we studied the reorganization of connector hubs in healthy adults in non-rapid eye-movement (NREM) sleep during a nap following sleep deprivation using SPARK. Simultaneous EEG recordings were used for sleep staging. We found a reorganization of connector hubs and hierarchical segregation of large-scale brain networks into sub-networks in the thalamus and several cortical networks during NREM sleep, when compared to wakefulness. Such hub reorganization was correlated with individual variability in post-nap recovery of cognitive performance for vigilance and attention. This study suggests a potential role of connector hub reorganization in the recovery of brain functions after sleep deprivation. In conclusion, this thesis proposed and validated the new analysis model of connector hubs using RS fMRI, sparsity-based analysis of reliable k-hubness (SPARK). The clinical applicability of SPARK was demonstrated in studies on epilepsy and sleep, suggesting it as a promising tool for functional network analysis.</description><creator>Lee, Kangjoo</creator><contributor>Christophe Grova (Supervisor1)</contributor><contributor>Jean Gotman (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Neuroscience</subject><title>Multimodal investigation of brain network hub reorganization in epilepsy and sleep</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vw313.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bn999886m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:47429c59t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background. We described the secular trends of HABSI incidence rates (IRs) in Quebec between April 1st, 2007 and March 31st, 2017 in eligible hospitals that have participated in BACTOT since its inception. We then evaluated the HABSI trend over surveillance year in eligible hospitals that have participated in BACTOT for at least 3 years without interruption, regardless of their date of entry. Methods. HABSI IRs over calendar time were analysed by fitting Poisson regression models using Generalized Estimating Equations and were stratified by infection source. For analysis over surveillance time, we used a Bayesian framework to fit multilevel Poisson regression to HABSI and its most common subtypes to decompose their mean rates into a surveillance year effect, periodic effect, and hospital effect. Cohort-level risk of surveillance years 2 to 10 relative to year 1 were calculated. A subgroup analysis was performed by fitting the same Bayesian models to hospitals that participated for less than 10 years to exclude hospitals that may have been conducting surveillance prior to participation. Results. In calendar years, HABSI rates did not exhibit statistically significant changes from year to year. Non-catheter-associated-primary BSIs were the only HABSI type that exhibited a sustained change across the 10 years, increasing from 0.69/10,000 patient-days (95% CI: 0.59-0.80) in 2007-08 to 1.42/10,000 patient-days (95% CI: 1.27-1.58) in 2016-17. For HABSI, CA-BSI, and BSI-UTI, there was no difference between the estimated risks of surveillance years 2 to 10 compared to surveillance year 1. As for NCA-BSI, the risk of the 10th year of surveillance was 29% (95% CI: 1-89%) higher than the risk in the first year. In the subgroup analysis, no differences in risks were detected between the years for HABSI and all analysed subtypes. Conclusion. Despite ongoing surveillance, HABSI rates have not decreased over either calendar time or over surveillance time. While surveillance may continue for data collection and documentation purposes, for improvements in rates, targeted interventions must be employed and evaluated.</description><description>Contexte. Nous avons décrit les tendances séculaires des taux d'incidence des bactériémies au Québec entre le 1er avril 2007 et le 31 mars 2017 dans les hôpitaux éligibles ayant participé à BACTOT depuis ses débuts. Ensuite, nous avons évalué la tendance des bactériémies au cours des années de surveillance dans les hôpitaux éligibles qui ont participé sans interruption à BACTOT pendant au moins 3 ans, quelle que soit leur date d'entrée. Méthodes. Les taux d'incidence séculaires des bactériémies ont été analysés à l'aide de modèles de régression de Poisson (utilisant des équations d'estimation généralisées), et ont été stratifiés par source d'infection. Pour l'analyse en fonction du temps de surveillance, nous avons utilisé un cadre Bayésien pour adapter la régression de Poisson multi-niveaux aux bactériémies globales et ses sous-types les plus communs en décomposant les taux moyens en un effet de l'année de surveillance, un effet périodique et un effet hospitalier. Le risque de cohorte des années de surveillance 2 à 10 par rapport à l'année 1 a été calculé. Une analyse de sous-groupe a été réalisée en adaptant les mêmes modèles bayésiens aux hôpitaux qui participaient depuis moins de 10 ans afin d'exclure les hôpitaux qui auraient pu avoir débuté une surveillance avant l'entrée dans BACTOT. Résultats. Les taux annuels de bactériémies n'ont pas présenté de changements statistiquement significatifs au cours du temps (années de calendrier). Les bactériémies primaires non associées à un cathéter étaient le seul type de bactériémies à avoir subi un changement soutenu au cours des 10 années, passant de 0,69 / 10 000 jours- présence (IC à 95%: 0,59-0,80) en 2007-2008 à 1,42 / 10 000 jours- présence (IC à 95%: 1,27-1,58) en 2016-2017. Pour les bactériémies globales, les bactériémies sur cathéter et les bactériémies secondaires à une infection urinaire, il n'y avait pas de différence entre les risques estimés des années de surveillance 2 à 10 par rapport à la 1re année de surveillance. Quant aux bactériémies primaires non associées au cathéter, le risque de la 10e année de surveillance était de 29% (IC 95%: 1-89%) plus haut que la risque de la première année. Dans l'analyse de sous-groupe, aucune différence dans les risques n'a été détectée au cours des années pour les bactériémies globales et tous les sous-types analysés. Conclusion. Malgré la surveillance continue, les taux d'HABSI n'ont pas diminué, que ce soit selon les années calendrier ou de surveillance. Alors que la surveillance peut se poursuivre à des fins de collecte de données et de documentation, pour une baisse des taux, des interventions ciblées devront être implémentées et évaluées.</description><creator>Fakih, Iman</creator><contributor>Caroline Quach-Thanh (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Gilles Paradis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Healthcare-associated bloodstream infections (HABSI) in Quebec after the establishment of BACTOT, a hospital-wide provincial HABSI surveillance program</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qb98mh79t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429c59t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sn00b1133</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le rotavirus était la principale cause des gastro-entérites aigües (AGE) se soldant par des visites aux urgences pédiatriques et des hospitalisations au Canada ainsi que dans d'autres pays développés au cours de l'ère pré-vaccinale. Québec a mis en place un programme de vaccination monovalent de routine contre le rotavirus chez les enfants en novembre 2011. L'évaluation du succès du programme est essentielle compte tenu de sa portée et de ses coûts financiers et peut donner un aperçu de l'importance des différents choix de conception de programme parmi les programmes de vaccin contre le rotavirus à l'échelle mondiale. L'objectif de ma recherche doctorale était de faire avancer les connaissances scientifiques et les méthodes épidémiologiques au sujet des programmes de vaccination, en évaluant le programme RV1 au Québec. Cette thèse repose sur trois manuscrits.Le premier objectif de cette thèse était d'évaluer l'efficacité du RV1 contre le rotavirus afin de prévenir les visites aux urgences et les hospitalisations des enfants. Nous avons mis en place une étude cas-témoin test-négatif au sein d'une cohorte d'enfants admissibles qui se présentaient aux urgences pour AGE et qui avaient été enrôlés dans une surveillance active des infections à rotavirus. Nous avons estimé que l'efficacité ajustée du RV1 ≥ 1 dose était de 92,5% (95% CI: 69,3%, 98,2%). Nous avons conclu que RV1 était très efficace pour prévenir les visites aux urgences et les hospitalisations en raison d'une infection à rotavirus. Le deuxième objectif de cette thèse était d'évaluer la couverture vaccinale contre le rotavirus dans la population québécoise. Étant donné que le Québec n'avait pas de registre de vaccination au moment où le programme RV1 a été implanté, nous avons démontré comment la couverture vaccinale contre le rotavirus pouvait être estimée en utilisant les données de couverture des sujets témoins dans une étude cas-témoin test-négatif d'efficacité du vaccin. Nous avons estimé que la couverture ≥1-dose du vaccin rotavirus était de 86,8% (95% CI: 82,7%, 90,0%) parmi les participants admissibles à la vaccination dans le cadre du programme RV1 et avons conclu que les témoins d'une étude cas-témoin test-négatif d'efficacité du vaccin pouvait être une ressource précieuse pour l'information sur la couverture vaccinale.Le troisième objectif de cette thèse était d'évaluer l'impact, ou l'effet global, du programme RV1 à prévenir les hospitalisations secondaire à AGE, toutes causes confondues, parmi des enfants résidant dans la région métropolitaine de recensement de Montréal, en utilisant un devis de séries chronologiques. Conformément à la pratique standard, nous avons estimé l'effet global du programme RV1 en utilisant un ratio de taux, comparant les taux ajustés de notre issue des périodes post versus pré-vaccinales. En outre, nous avons démontré comment l'effet global pouvait être caractérisé en tant qu'effet associé à une augmentation de 10% de la couverture vaccinale dans la population en utilisant la couverture vaccinale comme variable continue, puisque notre variable d'exposition pouvait être dérivée du devis de l'étude décrite dans l'objectif 2. Nous avons estimé que le programme RV1 était associé à une baisse relative moyenne de 29,3% (95% CI: 16,5%, 40,1%) des taux hebdomadaires ajustés de toutes les hospitalisations pour AGE dans la période post versus pré-vaccin ou qu'une augmentation de 10% de la couverture vaccinale contre le rotavirus ≥ 1 dose était associée à une baisse relative de 6,8% (95% CI: 3,9%, 9,5%) des taux hebdomadaires ajustés. Collectivement, les résultats de cette thèse ont démontré le succès relatif du programme RV1 au Québec. Cette recherche fait également deux contributions méthodologiques importantes dans le domaine de l'évaluation du programme de vaccination. Bien que cette recherche souligne le succès initial du programme RV1 au Québec, une recherche est nécessaire pour évaluer ses résultats continus.</description><description>Rotavirus was the leading cause of pediatric emergency department visits and hospitalizations for acute gastroenteritis (AGE) in Canada and other high-income countries during the pre-vaccine era. The Province of Quebec implemented a routine childhood monovalent rotavirus vaccination (RV1) program in November 2011. Evaluation of the program's success is essential given its scope and financial costs, and may dually provide insight into the significance of differing program design choices among rotavirus vaccine programs globally. The aim of my doctoral research was to advance scientific knowledge regarding rotavirus vaccine programs and epidemiologic methods related to vaccine program assessment via the evaluation of the Quebec RV1 program. This thesis is based upon three manuscripts.The first objective of this thesis was to evaluate the vaccine effectiveness of the RV1 to prevent emergency department visits and hospitalizations among children 8 weeks to 35 months of age. We implemented a test-negative case-control study design among eligible children seeking emergency care for AGE who were enrolled in active rotavirus surveillance at three Quebec hospitals. We estimated that the adjusted ≥1-dose RV1 effectiveness was 92.5% (95% CI: 69.3%, 98.2%). We concluded that RV1 was highly effective to prevent emergency department visits and hospitalizations due to rotavirus infection, and found that our estimates were similar to those from high-income settings with concurrent RV1 and pentavalent rotavirus vaccine use.The second objective of this thesis was to evaluate the uptake of rotavirus vaccination in the Quebec population. Since Quebec did not have an immunization registry at the time the rotavirus vaccine program was implemented, we demonstrated how rotavirus vaccine coverage for the population may be estimated using coverage data from control subjects in a test-negative vaccine effectiveness case-control study. We estimated that rotavirus ≥1-dose coverage was 86.8% (95% CI: 82.7%, 90.0%) among participants eligible for vaccination under the Quebec rotavirus vaccine program, and concluded that controls from a test-negative vaccine effectiveness case-control study may be a valuable resource for vaccine coverage information. The third objective of this thesis was to evaluate the impact, or overall effect, of the Quebec RV1 program to prevent all-cause AGE hospitalizations among children 8 to 35 months of age residing in the Montreal census metropolitan area, using a time series study design. In accordance with standard practice, we estimated the overall effect of the RV1 program as a rate ratio comparing adjusted rates of our outcome in the post- versus pre-vaccine periods. Additionally, we demonstrated how the overall effect may be characterized as the effect associated with a 10% increase in rotavirus vaccine coverage in the population by using continuous rotavirus vaccine coverage as our exposure variable, derived from the application of the study design highlighted in objective 2. We estimated that the RV1 program was associated with a mean 29.3% (95% CI: 16.5%, 40.1%) relative decline in adjusted weekly rates of all-cause AGE hospitalizations in the post- versus pre-vaccine period, or that a 10% increase in rotavirus ≥1-dose vaccine coverage was associated with a 6.8% (95% CI: 3.9%, 9.5%) relative decline in adjusted weekly rates. Collectively, the results from this thesis research demonstrated the relative success of the Quebec RV1 program. This research also makes two important methodological contributions to the field of vaccine program evaluation with its suggestion of an alternative design to estimate vaccine coverage in the population, and an additional measure to estimate the overall effect of a vaccine program. While this research highlights the initial success of the Quebec RV1 program, ongoing research is necessary to evaluate its continued achievements.</description><creator>Doll, Margaret</creator><contributor>Caroline Quach-Thanh (Supervisor2)</contributor><contributor>David Buckeridge (Supervisor1)</contributor><date>2018</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Evaluating the individual- &amp;amp; population-level effects of the Quebec rotavirus vaccination program</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kq374.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sn00b1133</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93h187h</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le marc de canneberge (Vaccinium macrocarpon L.) a été utilisé pour préparer un extrait enrichi en fibres et en composés phénoliques provenant des parois cellulaires. L'extraction accélérée par micro-onde a été étudiée pour produire un extrait de canneberge. Les procédés d'extraction initiales ont été étudiés en utilisant des conditions acidique, alcalinisée et séquentielle acide-alcalin. Les résultats ont démontré que la méthode d'extraction séquentielle acide-alcalin était plus le efficace et que le marc était encore riche en composés phénoliques et des glucides après une extraction initiale par acide. Après un traitement à l'acide du marc, sa réextraction à l'alcalin a fourni 7.72-8.00% de rendement d'extrait, 51.06-52.22% de récupération des composés phénoliques, 4.20-5.27% de récupération des glucides provenant des fibres alimentaires, avec un rapport Gal A/Rha de 17-25:1. La méthode d'extraction acidique/alcaline a généré des poly- et des oligosaccharides. Considérant le potentiel du procédé d'extraction séquentielle acide-alcalin assisté par micro-ondes, son optimisation a été réalisé en utilisant la « response surface methodology ».Quatre variables ont été étudiées durant l'optimisation: puissance de micro-ondes (20-80 W/g de membrane cellulaire), concentration de marc (3,33-50,0 mg de marc/ml de solvant), temps (1-6 min) et concentration d'hydroxyde de sodium (NaOH 0-1M). Les conditions optimales ont été déterminées comme matériau de membrane cellulaire de 65 W/g, 4,73 minutes, hydroxyde de sodium 1,51 M et 16,33 mg de marc/ml de solvant, ce qui a donné un rendement de 28,65%, une récupération de glucides de 10,56% et une récupération de 57.00% des composés phénoliques totales. Des modèles prédictifs ont été développés pour le rendement d'extrait et pour les proportions et la récupération pour chacun des glucides et des composés phénoliques. Le profil des glucides se composait de 38,10% d'acide uronique et de 61,90% de monosaccharides neutres. Le rapport Gal A/Rha était de 15,8, indiquant un degré élevé de ramification du rhamnogalacturonane I. L'analyse de la masse moléculaire des glucides a révélé une distribution diversifiée dans laquelle des polysaccharides étaient de 50-150 kDa (45.64%). Les paramètres optimaux ont été utilisés lors d'une extraction à grande échelle pour produire de grandes quantités d'extrait de canneberge à utiliser dans l'étude de la digestion gastro-intestinale et de la fermentation in-vitro. Un extrait hydrolysé enzymatiquement à l'aide de Viscozyme L® a été généré pour étudier l'influence des glucides de masse moléculaire plus faible au cours de la fermentation fécale in-vitro. Le marc de canneberge (lavés avec 70% d'éthanol) et l'oligofructose ont également été utilisés comme des contrôles lors de l'étude de la fermentation.Une digestion gastro-intestinale simulée (TIM-1) de l'extrait de canneberge a été conduit pour évaluer la digestibilité des glucides et des composés phénoliques. La digestion au TIM-1 a révélé que de grandes proportions de glucose et de galactose étaient présentes dans les dialysats (29,07% et 28,57% respectivement), tandis que les acides uroniques se trouvaient dans les effluents et les chymes non digérés (16,30%). Les composés phénoliques ont augmenté de 2.3 fois pendant la digestion. Pendant la fermentation fécale in-vitro, l'extrait de canneberge et le marc de canneberge ont favorisé la croissance de Clostridia cluster XIVa (changement en bactéries Δlog = 1,3-2,5), tandis que l'extrait hydrolysé enzymatique et l'oligofructose ont stimulé la croissance de la population de Bifidobacterium spp. (Δlog = 0,5, 0,6, respectivement). Les acides gras à chaîne courte totaux ont été produits, et les concentrations les plus élevées ont été obtenues après la fermentation d'oligofructose (161,75 mmol / L) et l'extrait hydrolysé enzymatiquement (159,67 mmol / L), suivi par de l'extrait original de canneberge (158,60 mmol / L), et enfin le marc de canneberge (145,49 mmol / L).</description><description>Cranberry (Vaccinium macrocarpon L.) pomace was used to prepare an extract enrich with cell wall polysaccharides and phenolic compounds. Microwave-assisted extraction was investigated as a method to produce cranberry extract. Initial microwave-assisted extraction processes investigated the use of acidic, alkaline, and a sequential acidic-alkaline-based conditions at 36 W/g or 72 W/g cell wall material.  Results demonstrated that the sequential acidic-alkaline extraction method was more efficient than acidic or alkaline extraction alone, and that the pomace was still rich in phenolic compounds and carbohydrates after acidic extraction. Sequential acidic-alkaline extraction provided 7.72-8.00% yield of extract, 51.06-52.22% total phenolic recovery, 4.20-5.27% carbohydrate recovery, with Gal A/Rha ratio of 17-25:1 after alkaline re-extraction. Both poly- and oligosaccharides were isolated upon the sequential microwave-assisted acidic/alkaline extraction. Hence, optimization using response surface methodology of the sequential acid-alkaline microwave assisted extraction method was conducted, due to the ability of further extract valuable cell wall components in a multi-step fashion with well-defined composition.  Four variables investigated during the optimization included microwave power (20-80 W/g cell wall material), pomace concentration (3.33-50.0 mg pomace/ml solvent), time (1-6 min), and sodium hydroxide concentration (0-1M NaOH). Predictive models were successful developed for the extract yield, and for the proportions and the recovery for each of carbohydrate and phenolic compounds. The optimal conditions were determined to be 65 W/g cell wall material, 4.73 minutes, 1.51 M sodium hydroxide, and 16.33 mg pomace/ml solvent, which generated 28.65% yield, 10.56% carbohydrate recovery, and 57.00% recovery of total phenolic compounds. The carbohydrate profile consisted of 38.10% uronic acids and 61.90% neutral monosaccharides. Gal A/Rha ratio was 15.8, indicating a high degree of branching of rhamnogalacturonan I. Size exclusion revealed a molecular weight distribution of the majority of polysaccharides in the 50-150 kDa range (45.64%). These optimal parameters were used during a scaled-up extraction to produce large amounts of extract for gastrointestinal digestion and fermentation. An enzymatically hydrolyzed extract was generated using Viscozyme L® to study the influence of smaller molecular weight polysaccharides during in-vitro fecal fermentation. Cranberry pomace (washed with 70% ethanol) and oligofructose were also investigated as controls. The cranberry extract produced during the scaled up extraction process was subjected to TIM-1 simulated gastrointestinal digestion to assess the digestibility of the polysaccharides and phenolic compounds. TIM-1 digestion revealed that large proportions of glucose and galactose were found in the dialysates (29.07% and 28.57%, respectively), while uronic acids were found in the undigested effluents and chymes (16.30%). Phenolic compounds increased 2.3-fold during the digestion. During in-vitro fecal fermentation, the cranberry extract and the original cranberry pomace encouraged the growth of Clostridia cluster XIVa (∆log bacteria = 1.3-2.5), while the enzymatically hydrolyzed cranberry extract and the oligofructose stimulated the growth of Bifidobacterium spp (∆log = 0.5, 0.6, respectively). The highest concentrations of total short chain fatty acids were produced upon the fermentation of oligofructose (161.75 mmol/L) and the enzymatically hydrolyzed cranberry extract (159.67 mmol/L) followed by the original cranberry extract (158.60 mmol/L), and finally the cranberry pomace (145.49 mmol/L). </description><creator>Davis, Erin</creator><contributor>Salwa Karboune (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Food Science and Agricultural Chemistry</subject><title>Sequential microwave extraction of polysaccharides and phenolic compounds from «Vaccinium macrocarpon L.» and the effects of in-vitro digestion and fermentation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w467k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h187h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ns064808m</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Spatialization as a compositional parameter in multi-speaker environments opens many new opportunities in music research while simultaneously highlighting several important questions. How can space be used as an effective compositional tool? On a technical level, in which manner will the spatialization be implemented in a space? How would one capture an acoustic space in a recording that would emulate an environment accurately? How can we reimagine a performance space to enhance the experience of contemporary music? These were the questions driving the composition 'structured cell'. The piece was written for 10 performers, a 22.2 speaker dome surrounding the musicians performed with MaxMSP and live electronics, in collaboration with sound engineer and 3D audio specialist Will Howie captured in a 22.2 3D private audio recording session.</description><description>La spatialisation en tant que paramètre de composition dans des environnements à haut- parleurs multiples ouvre de nouvelles opportunités en recherche musicale, tout en accentuant plusieurs questions importantes. Comment l'espace peut-il être utilisé en tant qu'outil de composition efficace? Au niveau technique, de quelle manière peut-on implémenter la spatialisation dans un espace ? Comment ré-imaginer une salle de spectacle afin d'améliorer l'expérience de la musique contemporaine? Ce sont ces questions qui poussaient la composition «structured cell (cellule à structure)». La pièce a été écrite pour dix interprètes et un dôme de haut- parleurs ambiophonique en format 22.2 entourant les musiciens, pour être interprétée en utilisant MaxMSP et des sons électroniques en live, en collaboration avec Will Howie, ingénieur du son et spécialiste en audio 3D, qui en a fait la capture de son lors d'une séance d'enregistrement d'audio 3D en format 22.2.</description><creator>Rafferty, David</creator><contributor>Brian Cherney (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Music</subject><title>structured cell for 10 musicians, live electronics in a 22.2 speaker array, recorded in a 22.2 3D audio recording session</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6969z324q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns064808m</identifier><degree><name>Doctor of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3t945t19s</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En 1973, Serre a remarqué que les valeurs propres de l'algèbre de Hecke des séries d'Eisenstein peuvent être interpolées p-adiquement. Autrement dit, les séries d'Eisenstein peuvent être interprétées comme des spécialisations d'une famille p-adique paramétrée par leur poids. La notion de variation p-adique de formes modulaires a par la suite été généralisée par Hida, pour s'appliquer aux familles de formes paraboliques ordinaires. En 1998, Coleman et Mazur ont défini la courbe de Hecke, un espace analytique rigide classifiant des familles p-adiques beaucoup plus générales de formes propres de Hecke paramétrées par leur poids. La nature locale de la courbe de Hecke est bien comprise aux points correspondant aux formes paraboliques de poids k ≥ 2, alors que le cas des formes de poids un est beaucoup plus délicat.Dans cette thèse, nous étudions la géométrie de la courbe de Hecke aux points d'Eisenstein de poids un. La courbe de Hecke est étale sur l'espace des poids si ces points sont réguliers. Nous démontrons que les points d'Eisenstein de poids un irréguliers se situent sur l'intersection de deux composantes d'Eisenstein et d'une composante parabolique. Cette dernière est étale sur l'espace de poids et rencontre les deux autres transversalement. Nos méthodes proviennent de la théorie de Galois et se basent sur l'existence d'un isomorphisme entre l'anneau local de la courbe de Hecke parabolique et un anneau de déformation. Nous déterminons la structure de l'anneau local de la courbe de Hecke et nous montrons qu'il possède la propriété de Cohen-Macaulay mais pas celle de Gorenstein.Le fait que la courbe de Hecke ne soit pas étale sur l'espace de poids implique l'existence de formes propres généralisées de poids un qui sont surconvergentes, mais pas classiques. Nous obtenons une nouvelle preuve de la formule de Gross pour la dérivée de la fonction L p-adique en exprimant les coefficients de ces formes en terme des logarithmes p-adiques de p-unités d'un corps de nombre.</description><description>In 1973, Serre observed that the Hecke eigenvalues of Eisenstein series can be p-adically interpolated. In other words, Eisenstein series can be viewed as specializations of a p-adic family parametrized by the weight. The notion of padic variations of modular forms was later generalized by Hida to include families of ordinary cuspforms. In 1998, Coleman and Mazur defined the eigencurve, a rigid analytic space classifying much more general p-adic families of Hecke eigenforms parametrized by the weight. The local nature of the eigencurve is well understood at points corresponding to cuspforms of weight k ≥ 2, while the weight one case is far more intricate.In this thesis, we study the geometry of the eigencurve at weight one Eisenstein points. The eigencurve is etale over the weight space if those points are regular. We show that irregular Eisenstein weight one points lie on the intersection of two Eisenstein components and a cuspidal one. The latter is etale over the weight space and meets the other two transversally. Our techniques are Galois theoretic, and build on the existence of an isomorphism between the completed local ring of the cuspidal eigencurve and a certain deformation ring of Galois representations. We determine the structure of the completed local ring of the eigencurve and show that it is Cohen-Macaulay but not Gorenstein.The failure of etaleness of the eigencurve over the weight space implies the existence of certain weight one non-classical overconvergent generalized eigenforms. Expressing their coefficients in terms of p-adic logarithms of p-units of a number field, we obtain a new proof of Gross's formula for the derivative of the p-adic L-function.</description><creator>Pozzi, Alice</creator><contributor>Henri Darmon (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>The eigencurve at weight one Eisenstein points</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042w19g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3t945t19s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f1881p321</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le glycosome est une organelle unique qui compartimente plusieurs voies métaboliques chez les parasites kinétoplastides comme Leishmania. Le transport des protéines à travers la membrane glycosomale se fait à l'aide de protéines réceptrices nommées peroxines (PEX). Les protéines de cargaisons qui ont un PTS1 (Peroxisome Targeting Signal) peuvent lier avec le récepteur PEX5, et les protéines ayant un signal PTS2 lient avec le récepteur PEX7, pour afin ammarer chez PEX14. La liaison des récepteurs de cargaison avec PEX14 attaché sur la membrane glycosomale est considérée une étape pivotale pour la function du glycosome et la survie du parasite. LdPEX14 est une protéine polytopique comprenant une région hydrophobique entre les acides aminés 149-179 qui est suspect de médier l'ancrage et l'insertion de cette protéine dans la membranes glycosomale. La centrifugation en gradient de densité avec le saccharose, ainsi que des essais de fuite de colorants traceurs, ont démontré que la région hydrophobique comprenant les résidues 120-200 peut lier avec les membranes mimétiques du glycosome. Pour mieux examiner l'intéraction de PEX14 avec les membranes imitant celles du glycosome, divers mutations chez les tryptophanes et les cystéines ont été introduits dans la région hydrophpbique couvrant les résidues 149-179. L'analyse de l'éxtinction d'une double fluorescence (DQA) a été faite avec les mutants avec la présence d'agents d'étanchement; ceci a révélé que le domaine hydrophobique de ldpex14 (120-200) a une pénétration plus prononcée comparée au WT LdPEX14. Les essais de fuites de colorants traceurs encapsulés avec de la carboxyfluoresceine ont révélé que le morceau de ldpex14 (120-200) peut former des pores dans la membrane. La combinaison des techniques comme le transfert d'énergie de fluorescence par resonance (Fluorescence Resonance Energy Transfer -FRET), l'analyse par digestion tryptyque, et l'utilisation des peptides marqués avec la biotine a révélé que les extrémités N- et C-terminale de la région hydrophobique insérée sont exposés au niveau luminal des liposomes. Dans la presence de vésicules unilamellaires, ce domaine hydrophobique possède aussi le potentiel de former des oligomères de protéines, ainsi que des structures hélices alpha. Nos études suggèrent que la region hydrophobique de PEX14 a la capacité de former une hélice amphipathique dans la bicouche lipidique membranaire pour médier l'ancrage et l'insértion dans la membrane glycosomale. ldpex5 (203-391), une région qui peut lier avec LdPEX14, a causé un changement conformationnel dans LdPEX14, et a déclanché un movement de la region hydrophobique vers la bicouche lipidique membranaire. Un modèle topologique a été construit, révélant la topologie du domaine hydrophobique inséré dans la membrane. Des expériences faites auparavant ont suggéré que la réorganisation dynamique du domaine hydrophobique de LdPEX14 peut résulter en une perturbation membranaire et la formation d'un pore. Dans l'absence de partenaires qui interagissent avec LdPEX14, comme par example LdPEX13, LdPEX5, LdPEX7 et les protéines domaine un domaine RING (Really Interesting New Gene)-finger, le changements de pH a été utilisé comme méthode de substitution pour emmener des changement conformationelles chez LdPEX14. Par un changement de pH (plus bas), nous avons trouvé que LdPEX14 fut capable d'introduir une pore dans la membrane. Le réarrangement du pH du domaine hydrophobique fut confirmé avec des expériences utilisant la fluorescence du tryptophane dans ce domaine, ainsi que la sonde 1-anilino-8naphthalene sulfonate (ANS). Des analyses SEC-HPLC et CD ont confirmé que le pH abaissé n'a pas eut d'effet sur les structures secondaires ou quternaires de LdPEX14. Afin de mieux comprendre les fonctions de PEX14 chez L. donovani, nous avons décidé de supprimer le gène LdPEX14 en utilisant le système CRISPR/cas9. </description><description>Glycosomes are unique organelles that compartmentalize several vital metabolic pathways in kinetoplastid parasites, including Leishmania spp. Protein transport across the glycosomal membrane occurs with the help of receptor proteins called peroxins (PEX). Cargo proteins bearing a PTS1 (Peroxisome Targeting Signal) and PTS2 motif can bind to the cytosolic PEX5 and PEX7 receptors, and subsequently dock to PEX14 which is anchored to the glycosomal membrane. The binding of cargo-loaded receptors to PEX14 is considered to be a pivotal step in glycosomal function and parasite survival. Leishmania donovani PEX14 (LdPEX14) is a peripheral membrane protein with a hydrophobic region, spanning residues 149-179, thought to mediate anchoring and insertion into the glycosomal membrane. Sucrose density flotation centrifugation and dye leakage assays have previously demonstrated that a hydrophobic region spanning residues 120-200 was able to bind glycosome mimetic membranes.To further examine the interaction of LdPEX14 with glycosomal mimicking membranes, various tryptophan and cysteine mutants were generated for the hydrophobic region spanning 149-179. Dual fluorescence quenching analysis (DQA) carried out with the ldpex14 mutants in the presence of quenching agents revealed that the hydrophobic domain in ldpex14 (120-200) has a deeper penetration into the membrane bilayer, in comparison to the shallow penetration observed with for full length LdPEX14. Dye leakage assays revealed that the fragment ldpex14 (120-200) formed pore structures in membrane. Experiments combining different techniques such as Forster Resonance Energy Transfer (FRET), tryptic peptide analysis, and biotinylated peptides revealed that the N- and C-termini of the inserted hydrophobic region were exposed to the extra luminal space of liposomes. The hydrophobic domain also had potential to oligomerize and form α-helicalstructures in the presence of unilamellar vesicles. Our studies suggest that the LdPEX14 hydrophobic region has a propensity to form an amphipathic helix within the lipid bilayer to mediate anchoring and insertion into the glycosomal membrane. ldpex5 (203-391), a region of LdPEX5 that can bind to LdPEX14, was able to induce conformational changes in LdPEX14, triggering its hydrophobic region to migrate deeper into the lipid bilayer. An in-silico model was constructed revealing the topology of the hydrophobic domain inserted into the membrane.Previous experiments suggested that the dynamic rearrangement of the hydrophobic domain of LdPEX14 could result in membrane perturbation and formation of a structural pore. In the absence of LdPEX14-interacting partners such as LdPEX13, LdPEX5, LdPEX7, and RING finger proteins, we utilized altering pH as a surrogate method to induce conformational changes in LdPEX14. We found that LdPEX14 was able to induce membrane pore formation in low pH conditions. Rearrangement of hydrophobic domains was confirmed by experiments utilizing the fluorescence of intrinsic tryptophan located in the hydrophobic domain and an extrinsic probe 1-anilino-8 naphthalene sulfonate (ANS). SEC-HPLC and CD analysis confirmed that the low pH used did not alter the quaternary or the secondary structure of LdPEX14.To better understand the functions of PEX14 in L. donovani we decided to knock out the gene encoding LdPEX14 using the CRISPR/Cas9 genome editing tool. Our aim was to develop a regulatable system for expression of Cas9 in L. donovani by fusing the N- and C-termini of Cas9 to the ddFKBP domain (destabilizing domain of FKBP12). The N-terminus ddFKBP fusion provides conditional Cas9 destabilization in L. donovani promastigotes, and an increased level of protein expression was detected in the presence of the rapamycinligand. This technology was used to knock out LdPEX14 and LdXPRT genes in L. donovani and can be exploited to characterize other genes in Leishmania.</description><creator>Kottarampatel, Anwer Hasil</creator><contributor>Armando Jardim (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Parasitology</subject><title>Investigating «Leishmania donovani» PEX14 interactions with glycosomal membrane mimicking liposomes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02870z26v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f1881p321</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zw12z758t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Avec le développement continu des véhicule intelligents, il existe une demande naissante pour le téléchargement des données d'internet pour les utilisateurs vehiculaires. Dés que les voitures self conduite deviendront quotidiennes, les passengers des voiture quit auront rien a faire peuvent surfer sur l'internet, regarder sur Youtube ou même jouer des jeux en ligne. De plus, les véhicule intelligents peuvent collecter des données de haute qualitées et quantité de avec ses senseurs. Ces données peuvent être partagé pour des applications intelligents en temps réel comme pour for la sécurité routière. Un autre cas peut être quant une voiture voudrait researcher une position de stationnement près de sa destination avec les données d'autre voitures. Contrairement aux telephones mobile, la haute mobilité des voitures est difficile pour fournir une qualité adéquate de service d'internet. Pour fournir ces services d'internet aux utilisateur vehiculaire, les réseaux LTE peuvent être assisté avec des RSUs. Nous devons gérer efficacement les réseaux composé de Cloud, LTE, RSU et voitures dû de leur complexité. Nous proposons une algorithme pour une planification centrale situé dans les Clouds. Pour évaluer notre système, nous avons développé une simulation de grande échelle sur Omnetpp. Pour simulé les movements des voitures, nous avons utilisé SUMO conjointement avec TAPAS Cologne Mobility Dataset.</description><description>    With the continued development of smart vehicles, there exist a growing demand for data usage for both downloading and uploading data for vehicular users. Once self driving vehicles becomes common, drivers no longer need to focus on the roads and can instead browse the Internet, watch Youtube videos or even game online while commuting. Furthermore, smart vehicles can collects large quantity of data from its sensors. This collected data which can be shared to smart real time applications such as for road safety or other real time user application. For instance, a vehicle could search for parking spaces at its destination using sensing data from other vehicles. Unlike mobile devices, vehicular mobility means it is challenging to provide adequate quality of service for common data use. To service increasing vehicular data demands, LTE infrastructure can be assisted by road side units(RSUs) which acts as smaller access points. Given the complexity of such network infrastructure, there exist a need to properly manage a heterogeneous network of cloud, LTE, RSU and vehicle for downlink and uplink scheduling. We propose a cloud based central scheduling approach to upload and download management for heterogeneous network. Finally, to evaluate our system, we developed a large scale network simulation using Omnetpp. To simulate realistic vehicular traffic, we used sumo simulation combined with Tapas Cologne Mobility Dataset. </description><creator>Zhu, Xiru</creator><contributor>Muthucumaru Maheswaran (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>Hetcast: Centralized scheduling for vehicular data uplink and downlink</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731627x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zw12z758t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3f462768p</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La conversion de l'énergie solaire en forme de combustible chimique sans carbone constitue un élément clé du paradigme économique que posent les énergies renouvelables. Au cours des deux dernières décennies, les impacts croissants et généralisés provenant des changements climatiques anthropiques sont devenus essentiels à la demande critique pour une conversion de combustible solaire en produit chimique, qui serait à la fois efficace, écologique et produit à grande échelle. Dans cette perspective, la recette scientifique de la séparation de l'eau par voie d'énergie solaire en utilisant des semiconducteurs abondants en terre, qui absorbent la lumière, prend un rôle critique pouvant définir la voie vers une production de H2 peu coûteuse et évolutive pour ainsi servir de base fondamentale au paradigme économique des renouvelables. Néanmoins, une compréhension inadéquate des processus complexes de transfert de charge contrôlant la photocatalyse à semi-conducteur, entrave considérablement la production des photo-électrodes monolithiques à prix économique, relatif à la séparation de l'eau solaire de manière non assistée. Des recherches approfondies en cours dans cette direction ont mis en évidence des problèmes scientifiques critiques qui demandent une résolution urgente nécessitant des efforts à la fois théoriques et expérimentaux. Les études de recherche dans cette thèse proposent la modélisation numérique d'une jonction  de diffusion électrolyte archétypique à semi-conducteur aqueux et offre une portée intrigante pour sonder théoriquement l'électrostatique et les processus de transfert de charge qui ainsi peuvent identifier la performance photo-électrochimique interfaciale. Notre approche numérique incorpore de manière concomitante, les méthodes de dérive à diffusion, développées pour les appareils semi-conducteurs à l'état solide ainsi que pour le modèle de Gouy-Chapman-Stern utilisé pour l'électrolyte aqueux. Cette étude, ainsi que la description numérique complète du système, s'attaque à certains problèmes numériques fondamentaux associés à la modélisation semi-classique des jonctions semi-conductrices photo catalytique-liquide. Afin de capter numériquement et en même temps le photovoltage ainsi que le photocourant aux interfaces semi-conductrices à base liquide, nous démontrons qu'il est nécessaire de résoudre simultanément les formules de transfert de porteurs majoritaires et minoritaires. La solution du calcul de transfert de porteurs minoritaires s'avère fondamentale pour calculer le photocourant ainsi que la solution du calcul de transfert de porteurs majoritaires qui s'avère cruciale pour calculer le photovoltage. De plus, cette recherche étend également la portée de la modélisation semi-classique en explorant les phénomènes théoriques associés à la présence des états de surface et des états de piégeage en masse. Les fonctionnalités de la méthodologie développée au cours de cette thèse, sont relevées en corrélant les calculs théoriques avec les mesures expérimentales rapportées dans la littérature. Ceci inclus mais ne se limite pas aux calculs de photovoltage et photocourant, de transfert interfacial, de relaxation des porteurs minoritaires, des divers processus de génération et de recombinaison, d'états de surface et d'états de piégeage en masse, des analyses Mott-Schottky et de filtrage de charge à l'interface photo-électrochimique. Enfin, nos résultats découplent le transfert interfacial des porteurs minoritaires lors de la recombinaison à la région d'interface et de charge d'espace et soulignent l'importance des processus en masse tout en proposant des nouvelles méthodes pour concevoir le processus de transfert aux électrodes séparatrices de l'eau. En général, ce travail est destiné à élargir la portée des outils de conception des appareils photo-catalytiques et ainsi assister à la conception des photoelectrodes pratiques qui servent au processus de séparation de l'eau solaire, d'une manière non assistée.</description><description>The conversion of solar energy into a carbon-free chemical form of fuel comprises a key constituent of the economic paradigm based on renewable energy. Throughout the last two decades, the growing and pervasive impact of anthropogenic climate change continue to drive the demand for efficient, eco-friendly and large-scale solar- to-chemical fuel conversion. In the same spirit, solar-assisted water splitting, by utilizing light-absorbing and earth-abundant semiconductors, is of paramount interest as it can delineate a route to low-cost and scalable production of H2-fuel and possibly serve as the backbone of a renewable economic paradigm. Nevertheless, inadequate understanding of the intricate charge transfer processes governing semiconductor photocatalysis significantly impedes the realization of cost-competitive monolithic photoelectrodes pertaining to solar water splitting in an unassisted fashion. Extensive ongoing research in this direction has outlined critical scientific problems that entail urgent resolution through combined theoretical and experimental efforts. The research in this dissertation demonstrates numerical modeling of an archetypical semiconductor-aqueous electrolyte junction and theoretically probes the electrostatics and charge transport processes determining interfacial photoelectrochemical performance. Our numerical approach concomitantly incorporates the drift-diffusion methods developed for the solid state semiconductor devices with the Gouy-Chapman- Stern model for aqueous electrolyte. This research, along with the complete numerical description of the system, tackles some of the key numerical problems related to the semiclassical modeling of the photocatalytic semiconductor-liquid junctions. To numerically capture both the photovoltage and photocurrent at semiconductor-liquid interfaces we show that it is necessary to simultaneously solve both the majority and minority carrier transport equations. The solutions of the minority and majority carrier transport equations are needed to respectively calculate the interfacial photocurrent and photovoltage. In this regard, a floating boundary condition for the electrostatic potential in the bulk and a pseudo-Schottky boundary conditions for the interfacial electron and hole currents must also be imposed. In addition, this work also extends the scope of the semiclassical modeling in theoretically exploring the phenomena due to the presence of surface states and bulk trap states. By utilizing a distinct Fermi-level for surface state occupation, this work provides insights regarding the equilibration of surface states and unravels the non-trivial trends in Mott-Schottky analysis. Conversely, computational studies regarding the impact of bulk trapping of the carriers are shown to demonstrate severe degradation of the maximum attainable photovoltage along with poor majority carrier conduction properties. Furthermore, the utility of the methodology is demonstrated by correlating theoretical calculations with experimental measurements reported in the literature. This includes, but is not limited to: computation of the photovoltage, onset and saturation of the photocurrent, interfacial transfer and bulk relaxation of the minority carriers, various generation/recombination processes, impacts of surface states and bulk trap states, Mott-Schottky analysis and capacitance spectroscopy, charge screening at the photo- electrochemical interface, and the suppression of back-reactions. Finally, our results decouple the interfacial transfer of the minority carriers from the recombination at the interface/space charge region, underscore the significance of bulk processes and elucidate possible methods to engineer the transfer process at water splitting electrodes. In general, this work is intended to expand the scope of photocatalytic device design tools and thereby aid the design of the practical photoelectrodes en route to unassisted solar water splitting</description><creator>Iqbal, Asif</creator><contributor>Kirk H. Bevan (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Modeling of carrier transport phenomena at photocatalytic semiconductor-liquid interfaces</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/76537341n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3f462768p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10ws655</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>DNA structure plays a critical role in cellular function, including DNA transcription, replication, and repair. Cells can regulate DNA structures, such as DNA unwinding, Z-DNA, and DNA cruciforms, via supercoiling: the torsional stress caused by the over- or under-twisting of DNA. While statistical mechanical models can predict DNA structural states such as DNA unwinding, there are few experimental techniques that can study dynamic changes in DNA structure and the consequent interactions which they mediate. The invention of a novel single-molecule microscopy technique called Convex Lens-induced Confinement (CLiC) microscopy allows for the observation of DNA structural dynamics: by confining molecules between two glass coverslips, molecules can be observed for long time-scales while freelydiffusing. Applying pressure to the top coverslip with a convex lens can confine molecules between the pieces of glass to an array of 3 μm-diameter nanopits embedded in the bottom coverslip.Here, we make use of CLiC to study the interactions between probe oligonucleotide (oligo) molecules, and a known unwinding site on a model DNA plasmid called pUC19. The oligo probes are fluorescently-labeled, and designed to bind to open pUC19 unwinding sites. This method allows for the direct observation in solution of the dynamics of the probes binding to these sites. Applying this technique, the fraction of plasmids with unwound sites, as well as the rates of binding between the unwinding sites and probe molecules, is first studied as functions of temperature, supercoiling, probe length, and target site. By counting the number of interacting plasmid-oligo complexes, it is possible to determine the current stateof the plasmid unwinding sites. A greater fraction of plasmids is shown to be unwound with increasing temperature and with increasing overall supercoiling. Probe-binding reaction rates between the probes and unwinding sites are shown to increase exponentially with temperature, but are independant of supercoiling. Changing the probe length from 30- to 75-bases is shown not to affect DNA binding, while reducing the probe length to 20-bases decreases binding significantly. Though probe-plasmid binding events are rare, we present one such event, highlighting the capability of this technique to capture interaction dynamics. Finally, the effects of ionic strength and crowding agent molecules on probe-plasmid interactions and DNA structure are investigated. In bacterial cells, proteins and other dissolved molecules act as obstacles, or crowding agents, with respect to DNA interactions and structure. When crowding agents, such as 8 kDa polyethylene glycol (PEG), are introduced tothe probe-plasmid system, a constant reaction rate and increased DNA unwinding is shown to occur. Enhanced unwinding occurs as crowding agent concentration is further increased. Without crowding agents, increasing ionic strength, induced through elevated NaCl concentrations, causes a decrease in DNA unwinding. The opposite effect is shown to occur in thepresence of 10% 8 kDa PEG. Reaction rates are constant with both increasing ionic strength and crowding agent concentration in all conditions studied. The choice of crowding agent species and size is shown to have a minimal effect on probe-plasmid binding.The information we present here could prove useful to the study of gene editing techniques, such as CRISPR-Cas9, which uses an oligo to target a specific region of DNA in living cells. The effects of crowding in the cellular environment could alter the success rate of these techniques, necessitating a comprehensive understanding of DNA structure in crowded conditions.Lastly, the results presented here have important applications to molecular biology research and biotechniques, as well as to pharmaceuticals, diagnostics, and nanomaterials.</description><description>La structure de l'ADN joue un rôle majeur dans les fonctions cellulaires, telles que la transcription de l'ADN, sa réplication, et sa réparation. L'ADN peut prendre différentes formes, comme l'ADN déroulé, l'ADN Z, et l'ADN cruciforme. Les cellules peuvent réguler la structure de l'ADN à travers son surenroulement, contrainte de torsion causée par la sur ou sous torsion. Alors que les modèles de mécanique statistique prédisent les états structurels de l'ADN tels que son déroulement, peu de techniques permettent de mesurer les changements dynamiques de sa structure et les interactions subséquentes qu'ils contrôlent. La microscopie de confinement induit par lentille convexe (CLiC) permet l'observation des dynamiques structurelles de l'ADN: à travers le confinement de molécules entre deux lamelles de verres, les molécules en diffusion libre peuvent être observées sur des longues périodes. La pression induite par une lentille convexe sur la lamelle supérieure permet de confiner les molécules dans un réseau de nano-trous de 3 μm de diamètre intégrés dans la lamelle inférieure.Ici, nous exploitons CLiC pour étudier les interactions entre les molécules oligonucléotides (oligo) sondes et un site de déroulement donné sur le modèle d'ADN plasmide pUC19. Les sondes oligos portent un marqueur fluorescent et sont conçues pour se lier à des sites de déroulement ouverts de pUC19. La dynamique de liaison des sondes sur ces sites en solution est ainsi directement observée. La fraction de plasmide avec des sites déroulés et le taux de liaison entre ces sites et les molécules sondes sont d'abord étudiés en fonction de la température, du surenroulement, de la longueur des sondes, et des sites visés. En comptant le nombre de complexes plasmide-oligo qui interagissent, nous déterminons l'état des sites dedéroulement des plasmides. Nous démontrons que la fraction de plasmides déroulés augmente avec la température et la magnitude du surenroulement. La vitesse de liaison des sondes aux sites déroulés augmente exponentiellement avec la température, mais est indépendante du surenroulement. Une augmentation de la longueur des sondes de 30 bases à 75 bases n'affecte pas la liaison de l'ADN, tandis qu'une réduction à 20 bases la diminue considérablement. Nous monitorons une des rares liaisons sonde-plasmide, surlignant ainsi le potentiel de CliC pour visualiser les dynamiques d'interaction. Ensuite, les effets de la force ionique et des molécules d'agent d'encombrement sur les interactions sonde-plasmide et la structure de l'ADN sont investigués. Dans les cellules bactériennes, les protéines et autres molécules dissoutes agissent comme des obstacles, ou agents d'encombrement par rapport aux interactions et à la structure de l'ADN. L'introduction d'agents d'encombrement, tels que le 8 kDa polyéthylène glycol (PEG), dans le système sonde-plasmide génère un taux de réaction stable et une augmentation du déroulement de l'ADN. Le déroulement croît avec la concentration d'agent de déroulement. Quand aucun agent d'encombrement n'est introduit, un accroissement de la force ionique, du à une élévationde la concentration de NaCl cause une diminution du déroulement de l'ADN. Une tendance opposée est obtenue avec 10% 8 kDa PEG. Dans tous les cas, le taux de réaction reste constant quand la force ionique et la concentration d'agent d'encombrement augmentent. L'espèce d'agent d'encombrement et sa taille n'affecte pas la liaison sonde-plasmide. Ce travail servira à l'étude de techniques de manipulation des gènes, comme CRISPRCas9, qui vise une région spécifique de l'ADN dans des cellules vivantes à l'aide d'un oligo. Des effets d'encombrement dans un environnement cellulaire pouvant influencer le succès de ces techniques, une connaissance exhaustive de la structure de l'ADN encombré est nécessaire. Pour finir, les résultats présentés ici sont pertinants dans la recherche en biologie moléculaire et dans les domaines biotechniques, pharmaceutiques et diagnostiques.</description><creator>Scott, Shane</creator><contributor>Sabrina Leslie (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Physics</subject><title>Visualizing supercoil-induced DNA interactions with single-molecule CLiC microscopy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73pz25f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10ws655</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2n49t434t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>ABSTRACT Despite the enormous efforts that are being made to develop new therapeutic strategies to fight HIV-1 infection, a better understanding of the elements contributing to HIV-1 virulence remains necessary to improve the effectiveness of these therapies. Emerging evidences suggest the importance role of Fc-mediated effector functions of anti-gp120 (glycoprotein-120) antibodies in the prevention and limitation of viral spread. This effector response was highlighted in the correlates of protection of the RV144 vaccine trial, the only trial that showed some levels of protection. However, the recognition of such antibodies relies on the necessity of CD4 and Envelope (Env) interaction that results in Env-conformational rearrangement and exposure of CD4-induced (CD4i) epitopes. The implication of the HIV-1 accessory protein Nef was suggested to be a major player in modulating the exposure of CD4i-epitopes and preventing the elimination of infected cells. Indeed, this multifunctional accessory protein is well characterized for its ability to regulate the surface expression of several receptors including CD4, MHC-I, CD28, and NKG2D ligands. Interestingly, the impairment of some Nef activities was described in elite controllers (EC), a rare subset of infected subjects who can control viral replication in the absence of antiretroviral treatment. The work presented in this thesis, focuses on the relation between Nef's defective activities in EC, in modulating the surface levels of CD4 and NKG2D ligands, and antibody-dependent cellular cytotoxicity (ADCC) response. We demonstrated that the inability of Nef isolated from EC to fully remove CD4 from the surface of infected cells leads to Env-CD4 interaction, which ultimately render these cells susceptible to ADCC. We also show that Nef's ability to reduce cell surface levels of NKG2D ligands also protects infected cells from ADCC. Cumulatively, our results suggest that in addition to the exposure of ADCC-mediating epitopes induced by the presence of CD4 at the cell surface, the accumulation of NKG2D activating ligands promotes NK cell cytotoxicity. Finally, during my PhD studies I also uncovered a new HIV-1 Env conformation (State 2A) that is vulnerable to antibody attack, rendering cells susceptible to ADCC.  Importantly, this conformation is counteracted by Nef and might explain why its ability to downregulate CD4 from the cell surface is highly conserved and important for HIV-1 pathogenesis. Altogether, the findings presented in this thesis emphasize the potential impact of ADCC in the development of new antiviral approaches while providing a better understanding of HIV-1 mechanisms of immune evasion. Keywords: HIV-1,Env, Nef, CD4, NKG2D ligands, CD4i Abs, ADCC</description><description>RÉSUMÉ Malgré les énormes efforts pour développer de nouvelles stratégies thérapeutiques contre l'infection par le virus d'immunodéficience humaine (VIH-1), il n'existe à l'heure actuelle aucun vaccin efficace contre ce virus. La prévention de l'infection au VIH-1 exige de comprendre les mécanismes de virulence de ce virus. Il a été montré que les anticorps contre le VIH-1 possèdent une capacité à induire une réponse effectrice dépendante de leur portion Fc. Cette réponse effectrice joue un rôle important dans la prévention de l'infection, et aussi dans la protection observée dans le RV144, le seul essaie vaccinal anti-VIH à avoir démontré un certain degré de protection. Cependant, les anticorps capables d'induire cette réponse contre le VIH-1 sont connus pour reconnaître les glycoprotéines de surface du virus (Env) dans une conformation dite « ouverte ». Cette conformation est adoptée lors de la liaison d'Env avec son récepteur cellulaire CD4 (épitopes CD4i).La protéine accessoire Nef joue un rôle important dans la modulation de l'exposition des épitopes CD4i en empêchant l'élimination des cellules infectées. De plus, Nef intervient dans la diminution de l'expression membranaire des molécules impliquées dans les activités clés de la défense immunitaire, comme CD4, CMH-I, CD28 et des ligands de NKG2D. Il a été décrit que chez des patients particuliers et assez rare dits patients contrôleur d'élite (EC) la fonction de Nef est altérée. Ceci conduit à la suppression de la réplication de VIH-1 chez les patients EC en absence de traitement antiviral.Les travaux de cette thèse se concentrent sur l'étude de la relation entre le rôle affecté de Nef chez les EC et la modulation de l'expression de CD4, les ligands de NKG2D ainsi que la réponse cytotoxique dépendante des anticorps (ADCC). Nous avons démontré que l'incapacité de Nef chez les EC à diminuer l'expression de CD4 sur les cellules infectées conduit à l'interaction de CD4 et Env, ce qui résulte dans l'exposition des épitopes CD4i et donc augmente la susceptibilité des cellules infectées à la réponse ADCC. Nous avons également montré que l'incapacité de Nef de réduire les niveaux des ligands de NKG2D permet l'activation des cellules NK et rende aussi les cellules infectées plus sensibles à l'ADCC. Finalement, mes études doctorales ont permis de découvrir et caractériser une nouvelle conformation d'Env qui est bien reconnue par les anticorps ciblant le domaine interne de la glycoprotéine gp120 et qui interviennent de manière efficace dans la réponse ADCC. La modulation de la réponse ADCC par Nef représente un axe important de la perspective des réponses effectrices dépendante de Fc. Les études présentées dans cette thèse soulignent l'impact potentiel de l'ADCC sur le développement de nouvelles approches thérapeutiques contre l'infection au VIH-1.Mots-clés : VIH-1, Nef, ADCC, CD4, NKG2D, Env, Fc, EC.</description><creator>Alsahafi, Nirmin</creator><contributor>Martin Olivier (Supervisor2)</contributor><contributor>Andrés Finzi (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Microbiology &amp; Immunology</subject><title>Protecting HIV-1-infected cells from ADCC: role of Nef</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vq724.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t434t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:db78tf28f</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les circuits neuronaux forment la base de l'expérience humaine.  Le long périple de la naissance jusqu'à devenir une unité fonctionnelle de la circuiterie neuronale du cerveau comprend plusieurs processus faisant  l'objet de sous-discipline distincte dans le domaine des neurosciences : de 1) l'induction neuronale à 2) la neurogénèse, suivi de 3) la polarisation neuronale, 4) la croissance et le guidage axonal, jusqu'à 5) la synaptogénèse, et finalement 6) l'élimination du 'surplus' de connections.  Suivant la neurogénèse, les neurones nouvellement nés polarisent et initient la croissance axonale vers leurs futurs partenaires synaptiques.  Des structures embryonnaires spécialisées jouant le rôle de cibles intermédiaires durant leurs voyages sécrètent des molécules de guidages agissants comme des feux de circulation alors que des molécules d'adhésions pavent la route devant.  Les mécanismes moléculaires à la base des comportements cellulaires en réponse à ces molécules de guidage font l'objet de cette thèse.  En particulier, cette thèse examine les mécanismes moléculaires impliqués dans la régulation du récepteur pour la molécule de guidage axonal, nétrine-1, deleted in colorectal cancer (DCC) lors de la croissance  et le guidage axonal des neurones corticaux.DCC devient phosphorylé suivant sa liaison avec nétrine-1.  La phosphorylation de la tyrosine conservée 1418 (Y1418) est requise pour la croissance et le guidage axonale induit par la nétrine-1 chez les vertébrés.  Nous avons identifié et caractérisé un nouveau partenaire de liaison se liant avec la tyrosine phosphorylée de DCC par son domaine SH2, p120RasGAP.  Nous démontrons que suivant la stimulation avec la nétrine-1, p120RasGAP est recruté vers la plate-forme de signalisation DCC et est requis pour la croissance et le guidage axonal dirigé par nétrine-1.De plus, la liaison de la nétrine-1 à DCC induit la protéolyse du récepteur.  Nous identifions une nouvelle protéase activée en réponse à la nétrine-1, calpain, qui clive DCC.  Nous démontrons également que l'activation de calpain en aval de nétrine-1/DCC est dépendant d'ERK1/2 et est essentiel à une croissance axonale optimale. Finalement, puisque la majorité de la phosphorylation de DCC se fait sur les résidus Ser/Thr, nous identifions quatre nouveaux sites de phosphorylations.  Un de ces sites, Thr 1210 (T1210), qui est également muté chez la population humaine, régule la stabilité de DCC.  La charge négative procurée par la phosphorylation prévient le clivage et maintient DCC dans sa forme complète.  Une fois cette charge négative éliminée, DCC est plus susceptible à la protéolyse et incapable d'induire la croissance axonale.  Pris ensemble, ces nouvelles découvertes présentées dans cette thèse contribuent et améliorent nos connaissances des mécanismes régulant DCC et la voie de signalisation nétrine-1/DCC lors du développement cortical.  Les maladies humaines impliquant DCC s'élargissent plus loin que le système nerveux et des essais précliniques sont en cours ciblant l'interaction entre la nétrine-1 et DCC.  Donc en améliorant notre compréhension des mécanismes régulant DCC chez l'individu en santé nous allons sans doute pouvoir améliorer nos stratégies thérapeutiques dans le contexte de la maladie.    </description><description>Neural circuits are the basis of the human experience.  The long journey from birth to becoming a functional unit within the brain neural circuitry encompasses several processes which are the research interest of distinct neuroscientific sub-disciplines; from 1) neural induction, to 2) neurogenesis, followed by 3) neuronal polarization, 4) axon outgrowth and guidance, to 5) synaptogenesis, and finally, 6) pruning of excess connections.  Following neurogenesis, newly-born neurons polarize and initiate axon outgrowth toward their future synaptic partner.  Specialized embryonic structures, serving as intermediate targets throughout their journey, secrete guidance molecules that act as traffic lights, while adhesive molecules pave the road ahead.  The molecular mechanisms mediating the cell's behavior in response to these signaling molecules is the subject of this thesis.  Specifically, this thesis examines the molecular mechanisms involved in regulating the receptor for netrin-1, deleted in colorectal cancer (DCC), during cortical axon outgrowth and guidance.DCC becomes phosphorylated in response to netrin-1 binding.  The phosphorylation of the conserved tyrosine 1418 (Y1418) is required for netrin-1-mediated axon outgrowth and guidance in vertebrates.  Here we identified and characterized a novel SH2-containing binding partner to the phosphorylated Y1418, p120RasGAP.  We show that upon netrin-1 stimulation, p120RasGAP is recruited to the DCC signaling platform and is required for netrin-1-mediated axon outgrowth and guidance.In addition, netrin-1 binding to DCC induces receptor proteolysis.  Here we identify a novel protease, calpain, activated in response to netrin-1 which cleaves DCC.  We show that activation of calpain downstream of netrin/DCC is ERK1/2-dependent and essential for normal axon outgrowth.Finally, since the majority of DCC phosphorylation occurs on ser/thr residues, we wanted to identify and investigate their function.  One of these sites, threonine 1210 (T1210), which was found to be mutated in humans, regulates DCC stability.  The negative charge provided by the phosphorylation modification prevents cleavage and maintains DCC in its full-length form.  Removing this negative charge renders DCC susceptible to proteolysis and unable to induce cortical axon outgrowth.  Taken together, the novel findings presented in this thesis contribute to and improve our knowledge of the mechanisms regulating DCC and the netrin/DCC signaling pathway during cortical development.  The human diseases involving DCC reach well beyond the nervous system and preclinical trials are underway targeting the interaction between netrin-1 and DCC.  Therefore, increasing our understanding of the mechanisms regulating DCC in health will undoubtedly improve our therapeutic strategies in disease.</description><creator>Duquette, Philippe</creator><contributor>Nathalie Lamarche (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Novel mechanisms regulating the netrin-1 receptor deleted in colorectal cancer (DCC) during cortical axon outgrowth</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8910jw888.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/db78tf28f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cf95jd535</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire étudie la conception d'un système de navigation autonome précis pour les véhicules terrestres et aériens dans les environnements sans GPS. Les méthodes actuelles de localisation et cartographie simultanées (SLAM) sont souvent appliquées à des situations spécifiques et leurs performances sont dictées par l'environnement qui est exploré. L'approche proposée utilise une correlation précise des balayages LIDAR et tente de mieux s'adapter à différents environnements en reliant différents types de points d'intérêt. Un nouvel estimateur optimal linéaire d'attitude et de translation utilisant des poids (WOLATE) est d'abord dérivé et utilisé comme algorithme de base pour enregistrer des nuages de points. Plus spécifiquement, les variations point-à-point, point-à-plan, et point-à-ligne de WOLATE ont  été dérivées et ont  été demontrées comme étant applicables à différents types de points d'intérêt, qu'il s'agisse de points individuels, de points de surface ou de points de coin. Cet ensemble d'algorithmes d'enregistrement est intégré au cadre ICP (Iterative Closest Point) et est démontré supérieur, en terme de précision, aux méthodes d'enregistrement de référence. En particulier, lorsqu'ils sont combinés avec un extracteur de point d'intérêt capable d'extraire des points de coin et de surface, les algorithmes point-à-point, point-à-plan et point-à-ligne fonctionnant en tandem ne garantissent pas seulement que chaque point est associé à la fonction de coût la plus appropriée, mais garantissent également la répartition des poids pour chaque point. De plus, la nature linéaire de la solution facilite la contrainte de certains états pour lesquels une estimation fiable est déjà disponible. Cette approche s'avère plus adaptable à différents types de nuages ​​de points et moins sujette à la déviation lorsqu'elle est utilisée pour l'estimation d'une longue trajectoire. Le processus SLAM résultant est testé sur des données 2D simulées dans lesquelles l'environment peut être contrôlé et où la vraie trajectoire est connue. Le processus est ensuite validé sur des données 3D expérimentales.</description><description>This thesis investigates the design of an accurate autonomous navigation strategy for both ground and aerial vehicles in GPS-denied environments. Current methods for Simultaneous Localization and Mapping (SLAM) are often situation specific with performance dictated by the environment in which it operates. The proposed approach uses accurate LIDAR-based scan-matching and attempts to be more adaptive to different environments by matching different types of feature points. A novel weighted optimal linear attitude and translation estimator (WOLATE) is first derived and used as the backbone point cloud registration algorithm. Specifically, point-to-point, point-to-plane, and point-to-line variants of WOLATE are derived and are shown to each be suitable for different types of points, be it feature points, surface-points, or edge-points. This suite of registration algorithms are embedded into the standard Iterative Closest Point (ICP) framework and shown to outperform standard registration methods in terms of accuracy. In particular, when combined with a feature extractor capable of extracting edge and surface features, the point-to-point, point-to-plane, and point-to-line algorithms, when working in tandem, not only ensure that each data point is paired with its most suitable cost function, but also allows the distribution of weights to each point. Furthermore, the linear nature of the solution  makes it easy to constrain certain states for which a reliable estimate is already available a priori. This approach is shown to be more adaptive to different types of incoming point-cloud data and less prone to drift when used for long trajectory estimation. The resulting local SLAM pipeline is tested on simulated 2D data where the scene can be controlled and where groundtruth is available. The pipeline is then validated on experimental 3D data.</description><creator>Qian, Duowen</creator><contributor>James Forbes (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Weighted optimal linear attitude and translation estimator: Theory and application</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92g962m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cf95jd535</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5999n557d</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RÉSUMÉLes cellules tumorales peuvent libérer des facteurs qui favorisent la production de nouveaux vaisseaux sanguins permettant  un meilleur accès tissulaire à l'oxygène et aux nutriments.  Cela crée ainsi un environnement propice à la croissance tumorale.  Un facteur anti-angiogénique appelé Arresten est un inhibiteur endogène de l'angiogenèse qui est régulée à la hausse par le suppresseur de tumeur p53.  En acquérant une meilleure compréhension sur la façon dont Arresten exerce son action, nous pourrons déterminer comment supprimer la croissance tumorale.  Nous émettons l'hypothèse que les niveaux d'Arresten en circulation jouent un rôle important dans la suppression des tumeurs et ont le potentiel d'être utilisé à la fois pour le diagnostic et le traitement du cancer.  La transduction de cellules H1299 avec un adénovirus portant le gène TP53 a induit la production et la libération d'Arresten.  Le traitement des cellules HCT116 avec du 5-fluorouracile ou de la camptothécine a provoqué une augmentation de p53 qui à son tour a augmenté la production d'Arresten dans les cellules de type sauvage mais pas dans les cellules p53-/-.  De plus, les souris p53-/- C57BL/6 présentaient moins d'Arresten dans leur plasma et leur urine que dans le type sauvage.  En outre, les concentrations d'Arresten étaient plus faibles dans les échantillons de plasma provenant de patients atteints de cancer du poumon et de cancer du pancréas, comparativement à d'autres types de cancer ou sans cancer.  La concentration d'Arresten peut être utile pour identifier les patients présentant un risque pour certains types de cancer.</description><description>ABSTRACTTumour cells can release factors that promote the generation of new blood vessels which allows greater access to oxygen and nutrients.  This creates an environment that permits tumours to grow.  An anti-angiogenic factor called Arresten is an endogenous angiogenesis inhibitor that is upregulated by the p53 tumour suppressor.  By gaining further understanding on the way Arresten is processed, we can determine how to suppress tumour growth.  We hypothesize that Arresten levels in circulation play an important role in tumour suppression and have the potential to be used both for cancer diagnosis and treatment.  Transduction of H1299 cells with an adenovirus carrying the TP53 gene induced production and release of Arresten.  Treatment of HCT116 cells with either 5-fluorouracil or camptothecin caused increased p53 which in turn upregulated Arresten production in wild type but not in p53-/- cells.  In addition, p53-/- C57BL/6 mice had less Arresten in their plasma and urine compared to wild type.  Furthermore, Arresten concentrations were lower in plasma samples from patients with lung cancer and pancreatic cancer compared to other cancer types or no cancer.  The level of Arresten in plasma may have utility in identifying patients as risk to some type of cancer. </description><creator>Dube, Mathieu</creator><contributor>Jose Guerreiro Teodoro (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Biochemistry</subject><title>Arresten production in cancer diagnosis and treatment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vq73d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n557d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mp48sf935</identifier><datestamp>2020-03-21T05:02:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le travail actuel vise à comprendre certains des mécanismes moléculaires qui agissent sur la régulation du développement du système nerveux central (SNC). Nous nous concentrons sur le rôle d'une famille de protéines adaptatrices qui s'appelent 14-3-3. Les deux premiers chapitres sont consacrés au guidage axonal. Au cours du développement, les neurones doivent projeter leurs axones vers les cibles appropriées afin d'établir des connexions physiologiquement pertinentes. Pour se faire, les neurones doivent interpréter l'environnement moléculaire complexe dans lequel ils se trouvent, rôle qui est accompli par les cônes de croissance. Notre groupe a déjà identifié 14-3-3s, une famille de protéines adaptatrices, comme étant un constituant majeur des cônes de croissance. Leur importance dans la répulsion axonale a été montrée dans différents modèles, associant ces protéines à la modulation des réponses de répulsion via l'inhibition de la protéine kinase A. Premièrement, nous décrivons la technique d'électroporation ex utero que nous avons conçu pour observer le développement axonal dans des cultures organotypiques de la moelle épinière, et nous proposons des exemples de son utilisation. Prochainement, nous présentons cette utilisation de l'électroporation ex utero comme point de départ pour étudier le rôle des protéines 14-3-3 dans le développement du circuit de la moelle épinière, rôle étant élucidé par l'étude de la signalisation moléculaire en aval de ces protéines. Nous montrons que la perte de fonction des 14-3-3s conduit à une désorganisation des fibres commissurales de la moelle épinière ex vivo. Ce phénotype est attribué à une altération de la signalisation de Netrin, une molécule chemoattractive importante exprimée par la plaque du plancher. Cette altération est le résultat d'une activation anormale de la petite GTPase Rac1. La protéine 14-3-3ζ est fortement impliquée dans ce processus, et son absence atténue l'attraction des fibres commissurales par la plaque du plancher. Finalement, nous voulions explorer le rôle des 14-3-3 dans différents types cellulaires du SNC. Le chapitre 3 examine l'expression des protéines 14-3-3 durant la différenciation des oligodendrocytes, les cellules qui produisent de la myéline, une substance qui isole les axones et améliore la transmission des potentiels d'action dans le SNC. Nous montrons que la plupart des isoformes de14-3-3 sont exprimées par des oligodendrocytes in vitro, et que la perte de la fonction des 14-3-3 améliore leur différenciation. De futures études décriront les mécanismes moléculaires impliqués dans ce processus. En conclusion, nous avons confirmé l'importance de 14-3-3s durant le stade de développement précédant la traversée des axones commissuraux au niveau de la ligne médiane, et nous avons identifié les protéines 14-3-3s comme étant des cibles potentielles pour de futures thérapies remyélinantes.</description><description>The current work seeks to understand some of the molecular mechanisms that act regulating the development of the central nervous system (CNS). We focus on the role of a family of adaptor proteins called 14-3-3s. The first two chapters are devoted to the field of axon guidance. During development, neurons must project their axons towards appropriate targets in order to establish physiologically relevant connections. To navigate properly they must interpret a complex molecular environment, a role that is fulfilled by the growth cone. Our group has previously identified 14-3-3 proteins, a family of adaptor proteins, as being major constituents of growth cones. Their importance for axonal repulsion has been described linking these proteins to the modulation of repulsion responses via antagonism to the protein kinase A. First, we describe the local ex utero electroporation technique we designed to observe axonal development in organotypic cultures of the spinal cord, and then we offer examples of its use. Next, we present this use of ex utero electroporation as a starting point to study the role of 14-3-3 proteins in the development of the spinal cord circuitry, which is further explained through the investigation of the downstream signaling. We show that 14-3-3 loss of function leads to disorganization of spinal cord commissural fibers ex vivo. This phenotype is attributed to an impairment in responsiveness to Netrin, an important attractant expressed by the floorplate. We implicate 14-3-3 loss of function results in abnormal activation of the small GTPase Rac1. We describe the 14-3-3ζ isoform as a key player in this process and demonstrate that a lack 14-3-3ζ results in guidance errors of commissural fibers projecting to the floorplate. Finally, we wanted to explore the role of 14-3-3s in different cell types of the CNS. Chapter 3 examines the expression pattern of 14-3-3 proteins in differentiating oligodendrocytes, the myelinating cells of the CNS. We show that most 14-3-3 isoforms are expressed by oligodendrocytes in vitro, and that 14-3-3 loss of function improves their differentiation. Further studies will define the molecular mechanisms involved in this process. Together we describe the importance of 14-3-3 proteins in the guidance of pre-crossing commissural neurons and show that 14-3-3 proteins are potential targets for future remyelination therapies. </description><creator>Alchini, Ricardo</creator><contributor>Alyson Elise Fournier (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Neuroscience</subject><title>The role of 14-3-3 proteins in spinal cord commissural neuron axon guidance and oligodendrocyte differentiation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9w0325279.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mp48sf935</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):3525</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>