<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:14:43Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46775" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:st74ct45x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>New consumer considerations regarding mining impacts and pollution issues have highlighted the need to innovate alternative media for the horticultural industry. The purpose of this study was to investigate whether novel hydroponic substrates based on hemp (Cannabis sativa) bast fibre could perform similarly to existing substrates. Hemp bast fibres have been shown to be strong, durable, and resistant to decay. In order to determine the viability of bast fibre as a substrate we conducted two sets of experiments. Firstly, physical- and chemical properties of hemp bast fibre, as well as two other popular horticultural substrates, coco coir and rockwool, were analyzed in a laboratory. The variables measured were: moisture content, mean germination time, total germination frequency, wicking ability, as well as pH- and EC curves. During selected analyses we also assessed the potential of flax (Linum usitatissimum) bast fibre, which was determined to be unsuitable. Secondly, nutrient film technique (NFT) growth trials using lettuce (Lactuca sativa) as model species were conducted and plants were analyzed for specific characteristics, including leaf chlorophyll content (SPAD), fresh biomass, dry biomass, plant tissue moisture content, microbial activity, chlorophyll a content, chlorophyll b content, and carotenoid content (all spectrophotometry). Laboratory analyses revealed that coco coir had the highest moisture content, while rockwool performed the best in the wicking test. Rockwool did however cause the most dramatic increase in substrate water pH, with coco coir significantly increasing substrate water EC. Following germination tests there was no statistical difference in either mean germination time, nor total germination frequency. After cultivating L. sativa for 30 days, plants grown in coco coir had higher leaf chlorophyll content (SPAD), fresh weight, and dry weight. There was no difference in plant moisture content, plant tissue chlorophyll a level, plant tissue chlorophyll b level, and plant tissue carotenoid level for all treatments. The two substrates containing hemp (pure and 50:50 blend with coco coir) displayed higher levels of microbial activity. In light of the overall results, hemp fibre substrates did not perform too poorly, fairing similarly to rockwool in many regards. It is suggested that further research and refinement take place before considering hemp bast fibre as a competitive horticultural substrate.</description><description>Les nouvelles considérations des consommateurs concernant l'impact minier et les problèmes liés à la pollution ont souligné le besoin d'innover en matière de substrat alternatif pour l'industrie horticole. Le but de cette étude était de déterminer si les nouveaux substrats hydroponiques composés de fibres libériennes de chanvre (Cannabis sativa) pourraient performer de façon comparable aux substrats existants. Les fibres de chanvre sont déjà reconnues pour leur solidité, durabilité et resistance aux intempéries. Afin de déterminer la viabilité de la fibre libérienne comme substrat, nous avons procéder à deux séries d'expérimentations. Premièrement, nous avons analysé en laboratoire les propriétés physiques et chimiques de la fibre libérienne du chanvre, ainsi que celles de deux autres substrats horticoles populaires, soit la fibre de coco et la laine de roche. Le variables mesurées sont: taux d'humidité, le temps moyen de germination, la fréquence totale de germination, la capacité d'absorption ainsi que les courbes de pH et conductivité électrique (CE). Deuxièmement, des tests de croissances utilisant la technique de film nutritif (TFN) ont été réalisés avec de la laitue (Lactuca sativa) comme espèce modèle, et des caractéristiques spécifiques des plantes ont été analysés, incluant la teneur des feuilles en chlorophylle, la biomasse fraiche, la biomasse sèche, le taux d'humidité du tissu de la plante, l'activité microbienne, et la teneur en chlorophylle A, chlorophylle B et en carotenoïde (tous en spectrophotometrie). Les résultats d'analyse en laboratoire ont révélé que la fibre de coco avait le plus haut taux d'humidité, et que c'est la laine de roche qui a le mieux performé pour le test d'absorption. La laine de roche a cependant causé l'augmentation la plus dramatique du pH de l'eau du substrat, tandis que la fibre de coco a causé l'augmentation significative du CE de l'eau de substrat. Les tests de germination subséquents n'ont révélé aucune différence statistique autant pour le temps moyen de germination que pour la fréquence totale de germination. Après avoir cultivé la L. sativa durant 32 jours, les plants cultivées dans la fibre de coco ont produit une concentration plus élevé de chlorophylle dans les feuilles (SPAD), une plus grande masse fraîche et masse sèche. Il n'y avait cependant aucune différence en ce qui a trait au taux d'humidité, à la teneur en chlorophylle A, chlorophylle B et en caroténoïde du tissue des plantes, et ce, pour tous les traitements. Les deux substrats contenant du chanvre (pur et mélangé 50:50 avec de la fibre de coco) ont démontré une plus grande activité microbienne. À la lumière de ces résultats, les substrats de fibre de chanvre n'ont pas performé si pauvrement, similaires en plusieurs points aux substrats de laine de roche. Ils ont cependant été clairement déclassé par la fibre de coco, réitérant pourquoi celle-ci est si prominente dans l'industrie depuis les dernières années. Il est suggéré que des recherches plus poussées et raffinées soient réalisées avant de considérer la fibre de chanvre comme un substrat horticole compétitif.</description><creator>Rossouw, Stephanus</creator><contributor>Valérie Gravel (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Plant Science</subject><title>A novel organic substrate based on hemp (Cannabis sativa ), or flax ( Linum usitatissimum ) bast fibre for NFT hydroponic systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fq977x78g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74ct45x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2n49t496t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il est établi que l'exercice a des effets positifs sur le poids et la sante en général, cependant, les mécanismes par lesquels ces effets sont transmis ne sont pas complètement élucides. Dans cette étude nous examinons les effets que l'exercice et une diète haute and gras ont sur les protéines sanguines reliées au profile de sante; soit la fibronectine dans le plasma et l'osteocalcine non carboxylee dans le sérum. La fibronectine qui circule dans le plasma est une glycoprotéine qui forme des reseaux de matrice extracellulaire a travers le corps et joue un role essentiel dans la différenciation de l'adhesion cellulaire et dans la survie de différentes cellules. La forme soluble de fibronectine est produite par les hépatocytes du foie et constitue un élément du plasma sanguin capable de se déposer dans les tissus. De hauts niveaux de fibronectine dans le plasma sont associes a des effets néfastes pour la sante, incluant des complications cardiovasculaires, le cancer, l'arthrite, et l'inflammation chronique. L'osteocalcine est une hormone libérée par l'os dans le sérum au cours de la résorption osseuse. L'osteocalcine non carboxyle dans la circulation a des effets bénéfiques sur le métabolisme du glucose.  Dans cette étude, des souris males ont été randomisées en quatre groupes: 1) Diète normale, sédentaires; 2) Diète normale, actives en exercice; 3) Diète haute en gras, sédentaires et; 4) Diète haute en gras, actives en exercice et soumises à une période d'intervention de 24 semaines. Des mesures de tolérance au glucose et a l'insuline on été prises et le sérum des souris a été recueilli. Nos données démontrent qu'une diète haute en gras, tel que prévu, a augmenté le poids, la masse adipeuse et la densité osseuse et a diminuée la tolérance glycémique. Ces effets ont été renverses par l'exercice. Les niveaux de fibronectine dans le plasma, mesures dans les échantillons sanguins de tous les groupes de souris, ont démontres des altérations dramatiques. Les niveaux de fibronectine plasmatique sont diminués de façon significative dans les groupes actifs en exercice sur diete normale et sur diete haute en gras. L'analyse des niveaux d'osteocalcine démontre une tendance vers de hauts niveaux d'osteocalcine non carboxylee suite a l'exercice et des niveaux réduits associes a la diete haute en gras. La résorption osseuse est demeurée stable, l'accumulation de fibronectine dans les os est augmentée en association avec l'exercice et est réduite suite a la diète haute en gras, alors que l'inverse est démontré pour la fibronectine dans la moelle osseuse. En conclusion, ces résultats suggèrent que l'exercice diminue les niveaux de fibronectine dans le plasma et augmente les niveaux d'osteocalcine dans le sérum, ces deux effets favorisant un profile métabolique sain. Fondeé par CIHR.</description><description>Exercise is known to have positive effects on weight and general health, however, the mechanisms of how those effects are mediated are not fully understood. In this study we examined the effects of exercise and high fat diet on circulating proteins linked to health profile; plasma fibronectin and uncarboxylated osteocalcin. Circulating plasma fibronectin, a glycoprotein, which forms networks of extracellular matrices throughout the body, plays an essential role in cell adhesion differentiation, proliferation, and survival of many cells. The soluble form of fibronectin is produced by hepatocytes in the liver and it is a major component in blood plasma able to uptake and deposit into tissue. Increased levels of circulating plasma fibronectin are linked to adverse health consequences including cardiovascular complications, cancer, arthritis, and chronic inflammation. Osteocalcin, is a hormone released from bone to serum during bone remodeling. Circulating uncarboxylated osteocalcin has beneficial effects on glucose metabolism. In the study male mice were randomized into four groups: 1) Normal diet, sedentary; 2) Normal diet, exercising; 3) High fat diet, sedentary and; 4) High fat diet, exercising and subjected to a 24-week intervention period. Measures of glucose and insulin tolerance were taken and serum from mice was collected. Our data show that a high fat diet, as expected, increases bodyweight and fat mass, density of bone and impairs glucose tolerance, which is reversed with exercise. Plasma fibronectin levels, measured in serum samples of all mouse groups, showed dramatic alterations. Plasma fibronectin levels were significantly decreased in exercising groups on normal diet and high fat diet groups. Osteocalcin analysis shows a trend which suggests that uncarboxylated osteocalcin levels are elevated with exercise and reduced with high fat diet. Bone resorption was unchanged. However, bone-accumulated fibronectin showed a trend towards being increased with exercise and reduced with HFD while the reverse was shown when we tested for plasma fibronectin in bone marrow. In conclusion, these data suggest that exercise lowers plasma fibronectin levels and may increase serum osteocalcin levels, linking both with a healthier metabolic profile.  Funded by CIHR.</description><creator>Couldwell, Sandrine</creator><contributor>Mari Tuulia Kaartinen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Dentistry</subject><title>Effect of a high fat diet and exercise on circulating mediators of bone and glucose metabolism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xp499.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t496t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gf06g548t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La guerre et la migration sont deux enjeux du monde moderne qui affectent directement le bien-être des enfants. Toutefois, on connaît encore peu de choses à propos des interventions écologiques visant à protéger les enfants réfugiés contre les traumatismes en favorisant leur bien-être et leur résilience durant un conflit actif. L'objectif de ce projet de recherche écologique était double: le but principal de l'intervention était d'offrir des activités d'expression créatrice telles que le dessin, les récits et les pièces de théâtre ainsi que des activités d'éducation non formelle, dans un environnement communautaire sécuritaire, à un groupe d'enfants réfugiés syriens établis dans un quartier pauvre d'Istanbul, en Turquie. Le but du volet recherche du projet était d'évaluer ce projet. Les résultats sont présentés en deux chapitres. Tout d'abord, les processus liés à la mise en œuvre de l'intervention sont documentés et analysés en utilisant les principes développés dans le cadre des Premiers Secours Psychologiques. Par la suite, le contenu des productions verbales et non-verbales des enfants qui participaient au projet est analysé autour des thèmes du traumatisme, de la persévérance et de la solidarité. Les résultats confirment les constats actuels concernant le caractère prometteur de l'utilisation d'activités d'expression créatrice comme moyen d'accroître le bien-être et la résilience des enfants, même dans des milieux instables. Les résultats suggèrent aussi que les approches artistiques proposées peuvent permettre aux enfants de donner un sens à leur expérience, d'établir des liens significatifs et d'accroître leur résilience et leur autonomie. Les difficultés rencontrées dans la mise en œuvre de l'intervention, en raison de l'instabilité de la situation des réfugiés, soulignent l'importance d'adapter les interventions aux spécificités des milieux et illustrent l'importance d'une perspective écologique dans le développement d'interventions pour promouvoir la santé mentale des enfants réfugiés.</description><description>War and migration continue to be one of the most disparaging forces in today's world. However, despite their relative influence, little is known about ecological interventions that are aimed at partially protecting refugee children against the detrimental bearings of resulting traumatic experiences while offering spaces and activities that are aimed at fostering their mental wellbeing and resilience. In light of this gap, objective of this ecological action research project, as far as the circumstances permitted, was two fold: (1) The intervention part of the project was conducted to offer creative expression activities such as drawing, storytelling and play, and non-formal education in a community setting for a group of Syrian refugee children living in an impoverished neighbourhood in Istanbul, Turkey. (2) The aims of the research part of the project was first to document and analyze the processes involved in the implementation of the intervention through Psychological First Aid principles (PFA) and second, qualitatively explore signs of trauma, resilience and solidarity in participating children's verbal and non-verbal expressions and behaviours. While evidence for creative expression activities as alternative means to increase children's mental wellbeing and resilience is more extensively reported in the last couple decades, the field is still at its early stages in identifying and understanding the processes involved in the implementation of such activities for refugee children in unstable settings. The following research dissertation sets forth the key procedures and individuals involved in the implementation of the current ecological community intervention, and examines some of the theoretical and pragmatic reciprocity among the principles proposed by the PFA Guideline and Ecological Community Psychology. More specifically, results support that art based approaches implemented in a safe and supportive environment may allow children to make sense of their chaotic circumstances, build bridges across different stages in their migratory experiences and foster resilience and self-agency. Furthermore, challenges due to the volatile and unstable nature of the refugee situation highlights the importance of flexibility and adaptability of interventions to the specific needs and dynamics of the settings in which they ensue and illustrates the importance of ecological approach to refugee mental health interventions and research. </description><creator>Kilinc, Deniz</creator><contributor>Cecile Rousseau (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Monica Ruiz Casares Yebenes (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Psychiatry</subject><title>Creative expression intervention with Syrian refugee children in Istanbul, Turkey: an ecological community psychology perspective</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd473020r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g548t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r494vn81z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le facteur de croissance nerveux, nétrine-1 dont le rôle est de guider la croissance de l'axone des neurones, exerce une influence cruciale durant le développement neuronal.  La nétrine-1 pourrait être à la fois un facteur d'attraction et de répulsion dépendamment de la nature et la composition des éléments présents sur l'axone cible. En effet, l'interaction nétrine-1/DCC (deleted in colorectal cancer) induit une attraction et une migration des axones tandis que l'interaction nétrine-1/UNC5 est associée avec une réponse répulsive et un effondrement du cône de croissance. Ainsi, l'étude de l'interaction et des effets en aval de la nétrine-1 et ses récepteurs est primordiale afin de déterminer le rôle joué par la nétrine-1 dans le développement neuronal. En utilisant la spectroscopie de masse et la technique de détection de protéines phosphorylées, ProQ, nous avons identifié plusieurs sites de phosphorylation sur le domaine intracellulaire (cytoplasmique) de DCC et confirmé que le site S1178 est phosphorylé en réponse à la stimulation par la nétrine-1.  Dans cette thèse, nous analysons d'abord l'effet des différentes régions du domaine cytoplasmique de DCC sur la croissance des neurites ainsi que la signalisation en aval en réponse à la nétrine-1. Ensuite nous examinons les rôles que les sites de phosphorylation identifiés jouent sur la croissance de neurites ainsi que la signalisation en aval de nétrin-1/DCC.  Finalement, nous analysons l'effet de ces phosphorylations sur le transport de DCC à la surface cellulaire. Cette thèse présente des résultats originaux élucidant des rôles fonctionnels de la phosphorylation des résidus sérine et thréonine du domaine cytoplasmique de DCC dans le cadre de la croissance de neurites en réponse à la nétrine-1.</description><description>Netrin-1 is an axon guidance cue that has been shown to have a profound influence on neuronal development. Netrin-1 acts in a bifunctional manner, either as an attractant or a repellent depending on the composition of the receptor population on its target. The interaction between netrin-1 and deleted in colorectal cancer receptor (DCC) has been found to mediate the attraction of migrating axons while the interaction between netrin-1 and UNC5 has been associated with growth cone collapse. Thus the analysis of the interaction between netrin-1 and its receptors as well as the downstream biochemical effects produced is key to understanding netrin-1's role in neuronal development. We identified several phosphorylated residues on the intracellular side of DCC by mass spectrometry analysis, and a ProQ phospho-protein stain was used to confirm that at least one of these sites (S1178) is phosphorylated in response to netrin-1. In this thesis we first analyzed the function of different regions of the cytoplasmic domain of DCC on netrin-1-mediated neurite outgrowth and downstream signaling.  We next investigated the roles the identified phosphorylation sites play in netrin-1-mediated neurite outgrowth, as well as analyzing the effect of these phosphorylation sites on signaling events downstream of netrin-1/DCC.  Lastly we analyzed the effect of these phosphorylation sites on the transport of DCC to the cell surface. This thesis presents data indicating important functional roles for the phosphorylation of serine and threonine residues on the cytoplasmic domain of DCC in netrin-1-mediated neurite outgrowth.</description><creator>Dellazizzo Toth, Tristan</creator><contributor>Nathalie Lamarche (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Functional analysis of the cytoplasmic tail of the netrin-1 receptor deleted in colorectal cancer (DCC) in neurite outgrowth</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445ch16r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vn81z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bz60d038w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Emerging as a global paradigm, the rule of law is widely accepted as an unqualified good, yet it has also come under criticism for its elusive nature and the wide divergence in its implementation. One of the clearest examples of this is in China and Vietnam, two states who have emphasized their adoption of a distinctly 'socialist' version of rule of law, in which their respective Communist Parties play a leading role. China and Vietnam's claim to have adopted rule of law is widely seen as a symbol of how the term has devolved into empty rhetoric. The rhetorical nature of the rule of law is widely invoked, yet seldom analysed. This thesis re-imagines the adoption of rule of law in China and Vietnam through James Boyd White's framework of law as constitutive rhetoric. I begin with the inherited language of the Western liberal concept of rule of law, which is contested and subject to a range of meanings. Contestations over its definition and elements have fueled its rhetorical power, by arming it with a meaning and authority that is arguable and uncertain. Driven by the desire to integrate into the global economic order, both China and Vietnam have made deliberate attempts to frame and align domestic legal reforms in the inherited language of rule of law. However, in adopting the language of rule of law, both countries have engaged in a 'rhetorical process of remaking and reshaping' Western rule of law principles by citing their socialist and Confucian traditions as a way to re-constitute an indigenous version of rule of law. Concurrently, in both countries the official adoption of the rhetoric of rule of law has created a wider rhetorical community in which legal scholars, the media and reformists within the Party and State have co-opted the rhetoric of rule of law to push for establishing a constitutional review mechanism. This has made it increasingly difficult for the Party and state to maintain a hegemony over the discourse of legal reform. Re-imagining rule of law adoption in China and Vietnam through the framework of constitutive rhetoric reminds us that conceptions of rule of law are not merely asserted by the state, but emerge out of ongoing interactions between the State and society. For rule of law, its elusive and contested nature is also its strength, as the ends that are sought by reforms are continually remade through the rhetorical process which infuse rule of law with meaning.  </description><description>L'État de droit a largement été adopté, apparaissant ainsi comme un paradigme universel, mais il a également été critiqué pour son caractère insaisissable et pour les grandes divergences dans sa mise en œuvre. Deux exemples clairs de cette situation sont la Chine et le Vietnam, deux États qui ont fait valoir leur adoption d'une version nettement «socialiste» de l'État de droit, dans lequel leurs partis communistes respectifs jouent un rôle de premier plan. Les revendications de la Chine et du Vietnam voulant qu'ils aient adopté l'État de droit sont largement considérés comme un symbole de la façon dont le terme a été vidé de son sens rhétorique. La nature rhétorique de l'État de droit est souvent invoquée, mais rarement analysée. Cette thèse réinvente l'adoption de l'État de droit en Chine et au Vietnam par le biais du cadre d'analyse du droit en tant que rhétorique constitutive de James Boyd White. Je commencerai par analyser le langage hérité de la conception libérale occidentale de l'État de droit, qui est contesté et est l'objet d'un éventail de significations. Les contestations sur sa définition et ses éléments ont alimenté sa puissance rhétorique, en l'armant d'un sens et d'une autorité qui est contestable et incertaine. Animés  par le désir d'intégrer l'ordre économique mondial, la Chine et le Vietnam ont délibérément tenté d'aligner les réformes juridiques nationales au langage hérité de l'État de droit. Cependant, en adoptant le langage de l'État de droit, les deux pays se sont engagés dans un « processus rhétorique de refaire et de remodeler » les conceptions occidentales de l'État de droit en utilisant leurs traditions socialistes et confucéennes afin de reconstituer une version autochtone de l'État de droit. Parallèlement, dans les deux pays, l'adoption officielle de la rhétorique de l'État de droit a créé une communauté de rhétorique plus large dans laquelle les juristes, les médias et les réformistes au sein du Parti et de l'Etat ont dénaturé la rhétorique de la primauté du droit pour promouvoir un mécanisme de révision constitutionnelle. Cela a rendu le maintien d'une hégémonie sur le discours de la réforme juridique plus difficile pour le Parti et l'Etat.Ré-imaginer l'adoption de l'État de droit en Chine et au Vietnam à travers le cadre de la rhétorique constitutive nous rappelle que les conceptions de l'État de droit ne sont pas simplement affirmées par l'Etat, mais émergent des interactions continues entre l'État et la société. La nature insaisissable et contestée de l'État de droit est aussi sa force, puisque les buts qui sont recherchés par les réformes sont continuellement revisités grâce au processus rhétorique qui infuse une signification à l'État de droit.</description><creator>Chow, Stephanie</creator><contributor>Rene Provost (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Law</subject><title>Embracing the rule of law rhetoric: A case study of the adoption of rule of law in China and Vietnam through the lens of constitutive rhetoric</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/73666758s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bz60d038w</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q697r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>                             Abstract If culturally relevant and sustainable pedagogy (CRSP) is intended to base education within students' experiences of culture, then a method is required to bring these experiences to the teacher's attention. As a potential method for bringing to light these experiences, the research question is explored: in what ways does student-written spoken word poetry depict identity constructions in a manner that supports the creation of Culturally Relevant and Sustainable Curriculum? Also examined is the question: to what extent and in what ways do spoken word poetry workshops contribute to the development of a classroom culture based on mutual understanding of cultural experiences? Content analysis of 55 student poems, student/teacher interviews and a pre/post questionnaire provide the data for this research. Findings displayed that identity constructions of Northern California urban high school students' spoken word poetry illuminated specific instances of relationships to culture. Poems far surpassed interviews and questionnaires in regards to details of students' cultural identities, which illuminates that an art form facilitating personally intimate spaces for expression is well suited to communicating relationships to culture. Student interview responses affirmed the capacity of spoken word poetry to transform the priorities of the classroom culture to value empathy and a thirst to understand peers' relationships to culture. Limitations arose in that detailed relationships to culture presented in student writing are too specific to construct a curriculum relevant to the entire class. The wealth of information present in poems implies utility of spoken word poetry as a tool for culturally relevant curriculum development. This study points the way to future longitudinal projects that assess the effects of curriculum developed from culturally relevant identity constructions present in student poems.   Key words: Culturally Relevant Pedagogy, Curriculum Development, Spoken Word Poetry, Classroom Culture, Urban Youth</description><description>                              Résumé Comme la pédagogie durable et culturellement pertinente cherche à mettre en valeur les expériences culturelles des élèves, les enseignants ont besoin d'un dispositif didactique afin de les examiner. Pour arriver à cet objectif, nous répondons aux questions de recherche suivantes : De quelles manières le spoken word, transmis par les écrits des élèves, met en évidence des marqueurs de construction identitaire en adoptant une approche pédagogique durable et culturellement pertinente? Dans quelles mesures et de quelles façons les ateliers de spoken word contribuent à l'élaboration d'une atmosphère de classe reflétant la compréhension mutuelle des expériences culturelles? Les données de cette recherche proviennent de l'analyse du contenu de cinquante-cinq (55) poèmes rédigés par des élèves, d'entretiens enseignant-élève, et de questionnaires complétés avant et après le projet de recherche. Les résultats montrent les constructions identitaires telles qu'illustrées dans les poèmes d'élèves d'une école secondaire du Nord de la Californie, mettant en lumière des liens typiquement culturels. Les poèmes ont été plus riches que les entretiens et les questionnaires en ce sens qu'ils ont offert une perspective sur l'identité culturelle des élèves. Les poèmes ont ainsi montré que les arts peuvent servir à articuler des rapports à la culture. Les entretiens avec les élèves ont révélé que le spoken word peut favoriser l'empathie en classe et la compréhension des rapports à la culture entre élèves. Certaines contraintes ont surgi: les rédactions uniques et précises, présentant des liens différents d'un élève à l'autre, ont posé problème lors de la conception d'un plan de cours pertinent pour toute la classe. Riches en contenu, les poèmes ont confirmé l'utilité du spoken word comme outil pédagogique visant à l'élaboration d'une pédagogie durable et culturellement pertinente. Cette étude fait valoir des recherches longitudinales futures qui évalueraient les effets d'un programme d'enseignement conçu à partir des constructions identitaires culturellement pertinentes émanant des poèmes des élèves.</description><creator>Ohslund, Patrick</creator><contributor>Bronwen Low (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>Rivers of identity and cultural landscapes: A journey of creating culturally relevant and sustainable pedagogy based on identity constructions depicted in student written spoken word poetry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569720m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q697r</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j179f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le développement des dirigeables cubiques nommés Tryphons, mené durant la dernière décennie, a impliqué un groupe interdisciplinaire de chercheurs en ingénierie et en arts. La partie ingénierie a consisté en la modélisation du dirigeable, ainsi que le d ́eveloppement de systèmes de localisation et de contrôle. Le modèle dynamique précédemment développé manquait de précision, en particulier sur les termes aérodynamiques que sont la masse ajoutée et la trainée. La Méthode des Eléments en Limites a été utilisée dans cette recherche pour obtenir numériquement les coefficients de masse et d'inertie ajoutées. Pour leurs valeurs expérimentales, trois séries d'expériences ont été conduites : les deux premières pour estimer les coefficients de masse ajoutée et de trainée et la troisième pour estimer le coefficient d'inertie ajoutée. Les résultats obtenus présentent une bonne concordance avec les valeurs théoriques. Le modèle dynamique amélioré a été utilisé pour la conception d'une Commande Linéaire Quadratique (Commande LQ) et d'un contrôleur couple calculé. Due à la non-linéarité du modèle dynamique, sa linéarisation a été nécessaire pour la Commande LQ et un choix particulier de paramétrisation a été choisi pour rendre le modèle linéaire invariant. Les matrices de pondérations de la Commande LQ et les gains du contrôleur couple calculé ont été ajustés à laide d'un simulateur (Gazebo) puis furent testés sur le dirigeable. Leurs résultats sont comparés avec ceux obtenus avec un contrôleur proportionnel intégral dérivatif (PID). La Commande LQ a présentée de meilleures performances comparées au PID pour une consigne constante. En revanche, le contrôleur couple calculé présente de plus mauvaises performances que le PID en suivie de trajectoire. Pendant les expériences, le retour d' ́etat est donné par un système de localisation et cartographie par caméra (MCPTAM) qui a été développé précédemment. Pour l'utilisation de MCPTAM, deux caméras furent utilisées pour la cartographie tandis qu'ensuite, une seule caméra fut nécessaire pour la localisation.</description><description>The cubic helium indoor blimps, called Tryphons, have been under development for the past decade by an interdisciplinary group of researchers in engineering and arts. The engineering contributions to this collaborative effort to date have been inthe areas of modeling, state estimation and control of a single blimp. The previously developed dynamics model of the Tryphon was lacking in accuracy, specifically with respect to the aerodynamic influences on the blimp such as the added mass effect and the aerodynamic drag. The Boundary Element Method was used in this research to obtain the added mass and inertia coefficients numerically. For their experimental values, three sets of experiments were carried out: the first two to collect data tocompute the added mass and the drag coefficients and the third set to estimate the added inertia coefficients. The results obtained are in reasonable agreement with the theoretical values. The improved dynamics model was used to design a full-state feedback optimal controller (LQG) and a Computed Torque controller. Since the model is nonlinear, linearization was needed for the LQG and an appropriate set of coordinates and equilibrium states were chosen to make the linearized system state-invariant. The cost function of the LQG and the gains of the computed torque controller were tuned using a simulator (Gazebo) and then were tested in experiments with the blimp. Their results were compared to the results obtained with a proportional integral derivative (PID) controller. The LQG presented a better overall performance in set-point control compared to the PID. On the contrary, the computed torque controller exhibited worse performance in trajectory tracking compared to the PID. During experiments, the state feedback is provided by the vision-based tracking and mapping algorithm, Multi-Camera Parallel Tracking and Mapping (MCPTAM) developed previously. For use of MCPTAM, the Tryphon was equipped with two cameras, which were employed for map building prior to the experiments, and then tracking the full pose of the blimp was possible with a single camera.</description><creator>Breches, Pierre-Yves</creator><contributor>Inna Sharf (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Dynamics modeling and state feedback control of a lighter-than-air cubic blimp</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz67g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j179f</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593tx92f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>It is commonly held that rural households in the PRC, particularly poorer households, have been credit rationed by government lenders. Credit rationing refers to the situation where lenders limit the supply of credit to borrowers who demand funds.  This thesis investigates how extensive the problem of credit rationing is and the differences between rural and urban households ability to access finance.   The study used data from China's Household Finance Survey (CHFS) in 2011 to explore credit rationing in formal credit markets. Taking into consideration both the household's propensity to borrow and the financial institution's probability to approve loans, a bivariate probit model with sample selection was used for the analysis. Political status and "Hukou" emerged as key determinants of access to credit among rural households, while wages and assets play more important roles for urban households. It was found that significant regional variation was evident. The results suggest that the likelihood to borrow is influenced by the age of the head of the household and their education level, and the likelihood of being credit rationed depends mainly on the household's ability to repay the loan and their creditworthiness. Efforts to improve access to credit markets would be effective not only when credit supply is increased, but also when determinants of low participation rates of formal finance markets are taken into consideration.</description><description>Il est communément admis que les ménages ruraux dans la République populaire de Chine, en particulier les ménages les plus pauvres, sont souvent dans l'impossibilité d'effectuer des emprunts auprès des services de prêts gouvernementaux. Mais quelle est la réelle mesure du problème de l'accès aux prêts? Et comment cet accès diffère-t-il entre les ménages ruraux et urbains? Ce mémoire utilise les données du CHFS (China's Household Finance Survey ou Enquête sur les finances des ménages chinois) de 2011 et explore l'accès aux prêts sur les marchés officiels. En tenant compte de la propension des ménages à emprunter et de la probabilité que les institutions financières approuvent des prêts, nous avons construit un modèle probit bivarié avec l'échantillon sélectionné. Le statut politique et " Hukou " émergent comme des déterminants clés de l'accès aux prêts des ménages ruraux, tandis que le salaire joue un rôle plus conséquent pour les ménages urbains. D'importantes variations régionales émergent ainsi. Les résultats suggèrent que la probabilité d'emprunter est influencée par l'âge et le niveau d'éducation du chef de famille, et la probabilité d'obtenir des prêts dépend principalement de la capacité du ménage à rembourser le prêt et de sa solvabilité. En ce sens, les efforts pour améliorer l'accès aux prêts seraient efficaces non seulement lorsque l'offre de prêts est augmentée, mais aussi lorsque les éléments déterminants du faible taux de participation à la finance officielle sont pris en considération.</description><creator>Li, Yifan</creator><contributor>John C Henning (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Agricultural Economics</subject><title>Access to formal finance in the PRC: A rural and urban comparison</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kk91fp57b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tx92f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dq13w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'ingénierie tissulaire est une approche multidisciplinaire permettant de régénérer les tissus par la culture cellulaire à l'intérieur d'hydrogels biodégradables, réticulées, et en trois dimensions. Les hydrogels se dégradent avec le temps et un nouveau tissu est généré. Le temps de gélification, les propriétés mécaniques, la structure des pores, la biocompatibilité, et le taux de dégradation, sont des paramètres importants à prendre en compte pour régénérer le tissu avec succès. Dans ce travail, nous avons premièrement produit des hydrogels injectables et biodégradables à partir de deux polymères naturels— le chitosane (CH) et  l'acide hyaluronique (HA), en utilisant le β-glycérolphosphate et la génipine comme agents de réticulation non-toxiques. Les hydrogels obtenus étaient homogènes, thermogélifiants, possédaient une excellente résistance mécanique, se formaient rapidement à l'intérieur du corps, et ne causaient pas de toxicité significative ou d'inflammation chez les animaux sur une période d'une semaine.Ensuite, nous avons développé une plateforme hautement sensible pour suivre en temps réel la dégradation des hydrogels à l'intérieur des tissus profonds. Nous avons utilisé des nanoparticules à conversion ascendante du NIR au NIR et dopées aux lanthanides (UCNPs) composées de LiYF4:Yb3+,Tm3+ comme photolabels. Les UCNPs peuvent convertir le rayonnement NIR à des longueurs d'ondes plus courtes, du NIR aux ultra-violets (UV), via un processus d'absorption multi-photons séquentiel. Nous avons intégré ces UCNPs dans les hydrogels, et injecté ces hydrogels dans des disques intervertébraux. Avec le temps, les hydrogels se sont dégradés et les UCNPs ont diffusé hors du site d'injection. Leurs emplacements et leurs quantités ont été détectés en utilisant l'imagerie NIR et la spectroscopie PL. Nous avons constaté que la dégradation in-vivo était relativement plus rapide que la dégradation in-vitro, probablement en raison de la plus forte concentration d'enzymes présentes à l'intérieur des tissus. L'addition des UCNPs augmentait la résistance à la compression des hydrogels, et ne causait pas de toxicité pour les cellules jusqu'à une concentration de 500 µg/ml.En plus de l'émission NIR, les UCNPs présentent des émissions UV intenses, ce qui les rend une excellente source de lumière UV in-situ. Nous avons exploité cette propriété pour déclencher la libération du médicament à partir d'hydrogels photosensibles. Nous avons d'abord revêtu les UCNPs avec des chaînes de CH et encapsulé de l'albumine de sérum bovin et de l'isothiocyanate de fluorescéine (FITC-BSA) en tant que médicament-grande protéine modéle entre les chaînes de polymère. Nous avons ensuite réticulé les chaînes de CH avec un agent de liaison photoclivable et du biasazide de polyéthylène glycol pour piéger les molécules de FITC-BSA à l'intérieur des chaînes de CH. Lors de l'irradiation NIR, l'émission UV convertie à partir du noyau des UCNPs a été transférée de manière efficace aux chaînes de CH et les agents de réticulation ont été brisés, ce qui a entraîné la dissociation des chaînes de CH et la libération du FITC-BSA. La libération du médicament a été arrêté immédiatement lorsque le laser été éteint sans aucune fuite importante, suggérant un contrôle complet de la libération. Elle pouvait être atteinte de manière efficace sous 2 cm de tissus, en utilisant une puissance de laser faible. Les UCNPs ne causaient pas de toxicité pour les cellules jusqu'à 500 µg/ml et 9 minutes d'irradiation. En exploitant la rayonnement émit NIR-à-NIR, les UCNPs ont été détecté aussi profond que 1,5 cm. La possibilité de réaliser à la fois l'imagerie des tissus profonds et la libération contrôlée de médicaments rend ces UCNPs une plateforme efficace de théranostic. Combiner l'hydrogel injectable avec les UCNPs fournit une plateforme multifonctionnelle pour la régénération tissulaire, la bioimagerie et la livraison à la demande de médicaments biomoléculaires.</description><description>Tissue engineering is a multidisciplinary approach to regenerate tissues by culturing cells inside three dimensional (3D) crosslinked biodegradable polymeric structures known as hydrogels. The hydrogel degrade with time and new tissue is generated. An appropriate gelation time, gel mechanical properties, pore structure, biocompatibility and degradation rate are required to successfully regenerate the tissue. Although many types of hydrogels have been produced, to regenerate a variety of tissues, producing hydrogels containing all the desirable features is still challenging. In this work we first produced in-situ forming biodegradable, injectable hydrogels from two naturally occurring polymers—chitosan (CH) and hyaluronic acid (HA), using β-glycerolphosphate and genipin as two non-toxic crosslinkers. The resulting hydrogels were highly homogenous, thermogelling, possessed excellent mechanical strength (shear strength=3.5 kPa), formed quickly inside the body (within 5 minutes) and did not cause any significant toxicity or inflammation in animals over a period of one week. Next, we developed a highly sensitive platform for real-time monitoring of hydrogel degradation inside living tissues deep inside the body. We used lanthanide-doped NIR-to-NIR upconverting nanoparticles (UCNPs) composed of LiYF4:Yb3+,Tm3+ as photolabels. The UCNPs can upconvert NIR radiation to shorter wavelengths spanning the NIR to UV region, via a sequential multi-photon absorption process. We incorporated these UCNPs inside CH-HA hydrogels, and injected into live intervertebral discs. With time, the hydrogel degraded and the UCNPs diffused out of the injection site whose location and amounts were detected using NIR imaging and PL spectroscopy as deep as 1.2 cm inside the tissues. We developed a correlation between in-vitro and in-vivo hydrogel degradation rate. We found that in-vivo hydrogel degradation was relatively faster than in-vitro degradation most likely because of the higher concentration of enzymes present inside tissues. The addition of UCNPs increased the compression strength of hydrogels and did not cause toxicity to cells up to a concentration of 500 µg/ml. In addition to NIR emission, LiYF4:Yb3+,Tm3+ UCNPs exhibit intense UV emissions, which makes them an excellent in-situ source of UV light. We exploited this to trigger the drug release from photosensitive hydrogels. We first coated UCNPs with CH chains and encapsulated fluorescein isothiocyanate- bovine serum albumin (FITC-BSA) as a model large-protein drug between the polymer chains. We crosslinked CH chains with a photocleavable linker and polyethylene glycol bisazide (PEGBA) to entrap FITC-BSA molecules inside the crosslinked CH shell. Upon NIR irradiation, the upconverted UV emission from the UCNP core was efficiently transferred to the CH shell and the photocleavable crosslinks were broken, resulting in the dissociation of the shell and liberation of FITC-BSA. The drug release was stopped immediately if the laser was turned off without any significant leakage, suggesting a complete control over drug release. Drug release could be achieved efficiently under 2 cm of tissues, using low laser power density (1.8 W/cm2). The UCNPs did not cause toxicity to cells up to 500µg/ml and 9 minutes of laser irradiation. By exploiting the NIR-to-NIR emitted radiation, the UCNPs were detected as deep as 1.5 cm. The possibility of achieving both deep tissue imaging and controlled drug release makes these UCNPs an effective theranostic platform. Combining an injectable hydrogel with UCNPs provides a multifunctional platform for tissue regeneration, bioimaging and on-demand delivery of biomolecular drugs.</description><creator>Jalani, Ghulam</creator><contributor>Fiorenzo Vetrone (Supervisor2)</contributor><contributor>Marta Cerruti (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Injectable hydrogels/upconversion nanoparticles hybrid materials: a multifunctional platform for tissue engineering, imaging and on-demand drug delivery</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9019s5379.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dq13w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zp38wg446</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis describes a new method for large-scale landscape connectivity analyses. The first part shows that a minor adaptation of the Circuitscape model can allow the creation of omnidirectional connectivity maps illustrating flow paths and variations in the ease of travel across a large study area. The method is demonstrated in a 24300 km2 study area centered on the Montérégie region near Montréal, Québec. The circuit model is run with overlapping tiles covering the study region. Current was passed across the surface of each tile in orthogonal directions, then the tiles were reassembled to create directional and omnidirectional maps of connectivity. The resulting mosaics provide a continuous view of connectivity in the entire study area at the full original resolution that clearly show variations in current flow driven by subtle aspects of landscape composition and configuration. The second part of this thesis explores ways to quantify the visual content presented in the omnidirectional connectivity mosaics using the Circuitscape resistance distance metric and assessing the complexity of all tiles using an automatic features detection software (SURF). It introduces an extension to the tiling method that can automatically map the complexity of patterns in omnidirectional connectivity maps produced using circuit theory. The method is used to analyze a large omnidirectional connectivity map of Canada created using the EOSD data set and made of over 14000 tiles of 625 km2 each. The resistance distance and complexity data are then used to explore connectivity patterns in Canadian ecozones and for the identification of Canadian connectivity regions. This effort develops a powerful new application of circuit models by pinpointing areas of importance for conservation, broadening the potential for addressing intriguing questions about resource use, animal distribution, and movement. Provided high-resolution data is available, it is now possible to map and quantify the complexity of connectivity patterns for species that have large home ranges, such as entire biomes or even whole continents. This new method will help to better focus research, conservation and preservation efforts as well as guide commercial activities such as forestry and mineral resources extraction.</description><description>Cette thèse introduit une nouvelle méthode pour effectuer des analyses de connectivité à très grande échelle. La première partie montre que des modifications mineures de l'utilisation du modèle Circuitscape permet la création de cartes de connectivité omnidirectionnelles qui montrent les routes de dispersion et la variation de la difficulté des déplacements dans l'aire d'étude. La méthode est utilisée dans une aire d'étude de 24300 km2 centrés sur la Montérégie près de la ville de Montréal dans la province de Québec. Circuitscape est utilisé avec un système de « tuiles » qui se chevauchent et couvrent la totalité de l'aire d'étude. Le modèle connecte les extrémités opposées de chaque tuile à la verticale et l'horizontale. Les tuiles sont ensuite réassemblées pour créer des cartes de connectivité directionnelles et omnidirectionnelles. Les mosaïques résultantes offrent une vue continue de la connectivité sur la totalité de l'aire d'étude à la résolution d'origine et montrent clairement les effets de la configuration et de la composition du paysage sur la distribution du courant électrique. La seconde partie de cette thèse explore des façons de quantifié le contenu visuel présenté dans les mosaïques de connectivité omnidirectionnelles en utilisant l'indice de « resistance distance » de Circuitscape ainsi qu'une analyse de complexité de chaque tuile à l'aide d'un logiciel automatique de reconnaissance visuelle des caractéristiques (SURF). Elle introduit une extension de la méthode des tuiles qui peut automatiquement cartographier la complexité des patrons dans les cartes de connectivité omnidirectionnelles produites à l'aide de Circuitscape. Cette méthode est utilisée pour analyser une très grande carte de connectivité couvrant l'ensemble du Canada, crée à partir du jeu de données « EOSD » et consistant de plus de 14000 tuiles de 625 km2. La « resistance distance » et les données de complexité sont ensuite utilisées pour explorer les patrons de connectivité dans les écozones canadiennes et pour la création de régions de connectivités canadiennes. Cette initiative démontre une nouvelle utilisation de Circuitscape  pour cerner les zones importantes pour la conservation et permet de répondre à de nouvelles questions à propos de l'utilisation des ressources, de la distribution et des déplacements des animaux. Il est maintenant possible de quantifier la complexité des patrons de connectivité pour des espèces qui ont des grands domaines vitaux, comme des biomes entiers ou des continents complets, à condition que des cartes du paysage de haute résolution soient disponible. Cette nouvelle méthode aidera les recherches futures pour la conservation, la préservation et la restauration et permettra de guider les activités commerciales comme la foresterie et l'extraction de ressources minérales.</description><creator>Pelletier, David</creator><contributor>Jeffrey Cardille (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Omnidirectional landscape connectivity using circuit theory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xs55mf731.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zp38wg446</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149s49p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Efficient joint designs are key to exploit the full potential of composite materials, which are being increasingly used in aircraft structures. Composite structures are traditionally joined by either mechanical fastening or adhesive bonding. Recently there has been a renewed interest in combining both these joining techniques despite the different stiffness of the load paths offered by the adhesive bond and the bolts. Certain designs have shown hybrid bonded/bolted (HBB) joints to possess higher static and fatigue strength compared to the individual underlying joints separately. This improvement in the joint behavior has been attributed to the substantial load sharing between the adhesive and the bolt. However, in these designs, despite using a low modulus adhesive, the bolt does not participate initially in sharing the load until the adhesive has completely yielded. Consequently, there is a need to improve this load sharing behavior in a HBB joint, wherein the bolt can start sharing the load with the adhesive as soon as the joint is loaded. In this study, a new design for the hybrid joint with an interference-fit bolt was conceived and investigated using a three-dimensional finite element model. This design facilitated improved load sharing between the bolt and adhesive. An interference-fit bolt HBB joint further offers potential to improve the joint behavior by limiting the plastic strains around the bolt-hole, increasing load transfer through friction and improving electrical conductivity in the laminates for lightening protection in aircraft structures.</description><description>La conception des jonctions efficaces est la clé pour exploiter tout le potentiel des matériaux composites, qui sont de plus en plus utilisés dans les structures d'aéronefs. Les structures composites sont habituellement assemblées soit par fixation mécanique ou collage. Récemment il y a eu un regain d'intérêt à combiner ces deux techniques d'assemblage, malgré la différence de rigidité des différents chemins de charge offertes par la liaison adhésive et les boulons. Certaines expériences ont montré que les jonctions hybrides boulonnés/collés (HBC) possèdent une plus grande résistance statique ainsi qu'une durée de vie plus longue par rapport aux jonctions. Cette amélioration du comportement de la jonction a été attribuée à une répartition importante de charge entre l'adhésif et le boulon. Cependant, dans ces conceptions, malgré l'utilisation d'un adhésif à faible module, le boulon ne participe initialement pas à partager la charge, jusqu'à ce que la colle dépasse la limite d'élasticité. Par conséquent, il est nécessaire d'améliorer le comportement de répartition de charge dans une jonction HBC, puisque le boulon peut commencer à partager la charge avec l'adhésif dès que la jonction est chargée. Dans cette étude, une nouvelle conception d'une jonction hybride avec un boulon d'ajustement serré a été développée et étudiée en utilisant un modèle éléments finis à trois dimensions. Cette conception facilite une meilleure répartition de charge entre le boulon et l'adhésif. Une jonction HBC avec boulon d'ajustement serré offre encore un potentiel pour améliorer le comportement de la jonction en limitant les déformations plastiques autour du trou de boulon, augmente le transfert de charge par frottement et en améliore la conductivité électrique dans les stratifiés pour protéger contre la foudre dans les structures d'aéronefs.</description><creator>Raju, Karthik Prasanna</creator><contributor>Larry Lessard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Finite element analysis of load sharing in a hybrid bonded/bolted joint using an interference-fit bolt</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pg15bh806.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149s49p</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pn89d943s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Voilà neuf ans déjà que la Convention relative aux garanties internationales portant sur des matériels d'équipement mobiles (la « Convention ») ainsi que le Protocole portant sur les questions spécifiques aux matériels d'équipement aéronautiques (le « Protocole ») sont entrés en vigueur (ensemble, les « Instruments »). Depuis lors, les Instruments sont parvenus à des résultats concluants dans le domaine de la facilitation du financement et du crédit-bail de matériels d'équipement mobiles. Cependant, les progrès réalisés ne parviennent pas à occulter la présence de certaines limites ou controverses. À l'issue d'une analyse attentive des dispositions des Instruments, ce mémoire met en exergue trois éléments problématiques: une absence de prise en compte du concept d''intérêt international qui se trouve au cœur de la Convention, des carences liées à la rédaction des dispositions et finalement le caractère inhabituel des critères sur le consentement imposées par les Instruments concernant l'obtention de l'accord du débiteur pour assurer un transfert effectif à l'encontre de ce même débiteur. À la lumière des différents sujets identifiées ci-dessus, ce mémoire analysera dans quelle mesure ces derniers pourraient s'ériger comme de potentiels obstacles à l'encontre de l'objectif principal de la Convention que constitue la facilitation d'un financement efficace de l'équipement mobile.</description><description>It has been nine years since both the Convention on International Interests in Mobile Equipment  (the 'Convention') along with its implementing Protocol on Matters Specific to Aircraft Equipment (the 'Protocol') have come into force (collectively, the 'Instruments') . Since then, the Instruments  have been achieving successful results in the facilitation of financing and leasing of mobile equipment. However, despite the progress made, they are not without their limitations and issues. After a careful analysis of the assignment provisions of the Instruments, this thesis identifies three potential problematic features: not focussing on the core Convention concept of the international interest, interpretative drafting problems, and the unusual requirement of the debtor's consent for an assignment to be effective against the debtor under the Instruments. This Thesis will explore the issues identified above. In doing so, this thesis will analyze the extent to which the issues identified might stand as potential impediments against the Convention's main objective of facilitating efficient financing of mobile equipment.</description><creator>Sharma, Prithviraj</creator><contributor>Richard Gold (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Air and Space Law</subject><title>An analysis of the assignment provisions under the Cape Town Convention</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pq77v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pn89d943s</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zk51vk734</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Hydrocarbons are a common constituent of many mineral deposits and are associated directly with high-grade mineralization. In the deposits of the Witwatersrand Basin (South Africa), the focus of this research, hydrocarbon seams are associated with over 40 % of the gold and 95 % of the uranium that has been produced. Although this association is widely known, the roles of the hydrocarbons in the ore-forming process are not fully understood.The metalliferous nature of hydrocarbons and their role(s) in the ore-forming process of the Witwatersrand are evaluated in this thesis in three studies using gold-, uranium- and pyrobitumen-bearing samples of the Carbon Leader Reef. In the first study, mineral-free pyrobitumen seams were investigated at a micro to nano scale, and yielded evidence for the in situ growth of uraninite and anatase nanocrystals that are pervasively distributed in the pyrobitumen matrix. Uraninite nanocrystals grew to complex-shaped nanocrystal aggregates due to oriented attachment, in which anatase generally provided the nuclei for the growth of uraninite. The second study examined large uraninite grains enclosed in pyrobitumen. High-resolution scanning and transmitted electron microscopic imaging showed that the large grains are in fact spongy aggregates of nanocrystals. Gold inclusions were discovered filling pores in the uraninite grains and were shown in turn to contain inclusions of small fossil oil droplets that had been thermally converted into pyrobitumen. The thin pyrobitumen layers on the pore walls of the gold grains carry in situ formed uraninite nanocrystals within their organic matrix. Lanarkite was first discovered in the Witwatersrand and is restricted to local oxidation-zones between galena and uraninite interfaces. A third study was undertaken to investigate the origin of hydrocarbons in the Carbon Leader Reef, their metalliferous nature and the timing of metal charging and discharging. Large similarities were detected in the trace element composition of pyrobitumen and that of potential source rock shales in the lower units of the Witwatersrand Supergroup. The pyrobitumen is exceptionally rich in uranium, gold and trace elements that are associated with uraninite and native gold, confirming the presence of ubiquitous and evenly distributed uraninite nanocrystals and micro-sized gold inclusions in the pyrobitumen. Based on the findings of these three studies, a genetic model for the formation of uranium and gold ore by water-oil-emulsions was developed and progressively refined. According to this model, pre-existing U-Ti minerals were dissolved in circulating oils, and metals were transported to the ore horizon(s) until thermal degradation immobilized the hydrocarbons by solidifying them as pyrobitumen, releasing uranium and titanium that are held in solution as nanocrystals. Gold-bearing hydrothermal fluids infiltrated into the reef during post-depositional regional metamorphism. In contact with immiscible oil phases, they formed a water-oil-emulsion and gold precipitated from the water due to reduction by the oil droplets. The trapped oil droplets in gold were also converted to pyrobitumen and small amounts of uraninite nanocrystals were released. The radiogenic decay of uraninite and the presence of pore water facilitated the formation of small amounts of lanarkite, curite and galena.The fourth study focuses on the origin and formation of gold and uranium ore in the Black Reef, its genetic relationship to the Witwatersrand reefs and the role of hydrothermal fluids. Results of the study show that the gold and uranium deposition occurred during regional metamorphism when hydrothermal fluids recycled gold and uranium from the underlying Witwatersrand reefs and concentrated them in the Black Reef conglomerates. The concentration of both metals was chemically triggered due to the interaction of hydrothermal fluids with pyrite and pyrobitumen.</description><description>Dans les dépôts minéraux du bassin de Witwatersrand (Afrique du Sud), objet principal de cette recherche, les gisements d'hydrocarbures sont associés à plus de 40 % de l'or et 95 % de l'uranium produits, mais les rôles des hydrocarbures dans le processus de formation du minerai restent partiellement inexpliqués. Les rôle(s) des hydrocarbures dans le processus de formation du minerai du Witwatersrand sont évalués dans cette thèse dans trois études faisant appel à des échantillons aurifères, des échantillons contenant de l'uranium et du pyrobitume, issus du Carbon Leader Reef. Dans la première étude, des gisements de pyrobitume sans minéraux ont été étudiés aux échelles micro et nano et ont mis en évidence la croissance in situ de nanocristaux d'uraninite et d'anatase répartis de façon homogène dans la matrice de pyrobitume. Les nanocristaux d'uraninite ont formé des agrégats à forme complexe, due à une fixation orientée, où l'anatase représente généralement le noyau de croissance de l'uraninite. La seconde étude et porte sur les grosses granules d'uraninite incluses dans le pyrobitume. Un balayage à haute résolution, une imagerie microscopique électronique à transmission ont montré que les grosses granules étaient en réalité des agrégats spongieux de nano-cristaux. On a découvert que des inclusions d'or remplissaient des pores des granules d'uraninite et qu'elles contenaient à leur tour de petites gouttelettes de pétrole fossile transformées en pyrobitume par action thermique. Les fines couches de pyrobitume sur les parois des pores des grains d'or portent des nano-cristaux d'uraninite formés in situ à l'intérieur de leur matrice organique.Une troisième étude a été entreprise afin d'étudier les origines des hydrocarbures dans le Carbon Leader Reef, ainsi que leur nature métallifère et la cadence des charges et décharges de métal. On a observé de grandes similitudes dans la composition en oligoéléments du pyrobitume et celle de la source potentielle de schiste dans les unités inférieures du groupe secondaire du Witwatersrand. Le pyrobitume est exceptionnellement riche en uranium, or et oligoéléments associés à l'uraninite et l'or natif, confirmant ainsi la présence de nanocristaux d'uraninite omniprésents et répartis de façon homogène, ainsi que de micro-inclusions d'or dans le pyrobitume. Les résultats de ces trois études ont permis de mettre au point et d'affiner progressivement un modèle génétique de formation de minerai d'uranium et d'or par émulsions eau/pétrole. Selon ce modèle, durant la circulation du pétrole, les minéraux U-Ti préexistants ont été dissouts dans les huiles et les métaux ont été transportés vers les horizons minéralisés jusqu'à ce que la dégradation thermique immobilise les hydrocarbures et les solidifie sous forme de pyrobitume, libérant l'uranium et le titane contenus dans les solutions sous forme de nanocristaux. Les fluides hydrothermaux aurifères se sont infiltrés dans le filon pendant la métamorphose régionale post-sédimentation. Au contact des phases huileuses non miscibles, ils ont formé une émulsion eau/huile, et l'or a précipité à partir de l'eau en raison de la réduction opérée par les gouttelettes d'huile. Les gouttelettes d'huiles piégées dans l'or ont été également converties en pyrobitume, et de petites quantités de nanocristaux d'uraninite ont été libérées.La quatrième étude se concentre sur l'origine et la formation des minerais d'or et d'uranium dans le Black Reef, sa relation génétique avec les filons du Witwatersrand, et sur le rôle des liquides hydrothermaux. Les résultats de l'étude montrent que la sédimentation d'or et d'uranium survient durant la métamorphose régionale, lorsque les liquides hydrothermaux recyclent l'or et l'uranium depuis les filons souterrains du Witwatersrand. Dans le cas des deux métaux, la concentration est déclenchée chimiquement par l'interaction des fluides hydrothermaux avec la pyrite et le pyrobitume.</description><creator>Fuchs, Sebastian</creator><contributor>Anthony E Williams-Jones (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Earth and Planetary Sciences</subject><title>The role of hydrocarbons in the Witwatersrand gold and uranium deposits, and the genesis of the Witwatersrand-style Black Reef deposits, South Africa</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qr46r3899.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zk51vk734</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8g84mq37q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La majorité des patients adultes atteints de fibrose kystique (FK) sont chroniquement infectés par la bactérie Pseudomonas aeruginosa. Ces infections sont souvent mortelles, et sont caractérisées par une infiltration neutrophilique excessive et délétère, ainsi que la formation de biofilm bactériens persistants et résistants aux traitements. Lorsque surviennent les premières infections, les souches de P. aeruginosa retrouvées dans les voies respiratoires des patients FK sont indiscernables des souches environnementales. Mais au fil du temps, lorsque les infections deviennent chroniques, P. aeruginosa subit des changements génétiques et phénotypiques importants. Le caractère mucoïde, la perte de la motilité, la perte de facteurs de virulence aiguë comme les protéases sécrétées, et la perte du système de quorum-sensing de LasR sont des caractéristiques phénotypiques typiques des souches de P. aeruginosa adaptés aux voies aériennes FK. Malgré la perte de fonctions utilisées pour envahir et endommager l'organisme hôte, l'émergence de souches de P. aeruginosa adaptées aux voies respiratoires FK est paradoxalement associée à une diminution de la fonction pulmonaire et des pires résultats pour les patients. Nous avons émis l'hypothèse selon laquelle les souches de P. aeruginosa adaptées modifient la réponse immunitaire pulmonaire de l'hôte, induisant une infiltration neutrophilique plus importante, empêchant la clairance bactérienne, et contribuant ainsi à la progression de la maladie pulmonaire FK.En utilisant des cultures de cellules épithéliales bronchiques (CEB) et un modèle murin d'infection bronchique chronique par P. aeruginosa, nous avons mis en évidence que les isolats de P. aeruginosa ayant un système de quorum-sensing de LasR inactif, ou une production de la protéase sécrétée LasB diminuée, étaient incapables de dégrader les cytokines pro-inflammatoires sécrétées par les CEB à la différence des souches sauvages. Nous avons également montré que les mutations de lasR et de lasB chez les souches de P. aeruginosa induisent une augmentation de la sécrétion de cytokines pro-inflammatoires et du recrutement des neutrophiles in vitro et in vivo. En outre, l'infection par les mutants ΔlasR et ΔlasB a induit une plus grande réaction inflammatoire endommagent dans les poumons des souris et, dans le cas de la souche ΔlasB, une plus grande morbidité des souris. Chez les patients FK, nous avons observé que la fréquence de l'isolation de mutants lasR dans les poumons était positivement corrélée avec le niveau d'IL-8 dans le sang, un marqueur de l'inflammation neutrophilique.Nous avons ensuite comparé la virulence et la réponse immunitaire induite par un isolat de P. aeruginosa adapté aux voies respiratoires d'un patient FK à une souche parentale (non-adaptée) isolée chez le même patient 7,5 années auparavant. L'isolat adapté présentait de nombreux changements phénotypiques, y compris une perte du système de quorum-sensing de LasR et une réduction de la sécrétion de LasB. Nous avons constaté que l'isolat adapté induisait moins de létalité et de morbidité dans un modèle murin d'infection bronchique chronique par rapport à l'isolat non-adaptée, mais que cette souche pouvait persister mieux à long terme dans les poumons des souris. Nous avons démontré que la cinétique de la réponse des cytokines dans les poumons des animaux infectés par les deux isolats était différente; l'isolat précoce induit une réponse pro-inflammatoire et neutrophilique importante qui est rapidement arrêtée, alors que l'isolat adapté induit une réponse pro-inflammatoire moins vigoureuse, mais une sécrétion de chémokine neutrophilique plus longue. L'isolat adapté est responsable d'un recrutement de neutrophiles plus important au niveau pulmonaire aux jours 4 et 10 après infection comparé à l'isolat non-adapté, ce qui démontre que l'isolat adapté peut persister malgré le fait qu'il provoque une réponse neutrophilique importante.</description><description>By adulthood, the lungs of most Cystic Fibrosis (CF) patients become chronically infected by the bacterium Pseudomonas aeruginosa. Once chronic, these infections are virtually ineradicable and often fatal, and are characterized by severe neutrophilic inflammation and a persistent bacterial biofilm infection. In the early stages of infection, P. aeruginosa strains found in CF airways are indistinguishable from environmental strains, but as P. aeruginosa adapts to the CF lung, it undergoes extensive genetic adaptation and microevolution. Phenotypic changes commonly occurring in CF-adapted P. aeruginosa strains include mucoidy, the loss of motility, loss of acute virulence factors like secreted proteases, and loss of LasR quorum sensing. Despite the loss of functions used to invade and injure the host, the emergence of CF-adapted P. aeruginosa strains in CF airways is paradoxically associated with more severe lung disease and worst patient outcomes. We hypothesized that CF-adapted P. aeruginosa isolates alter host pulmonary immune responses in a manner that increases neutrophil-mediated inflammation and impedes bacterial clearance, thereby contributing to lung disease progression. Using in vitro human airway epithelial cell (AEC) culture models and a murine model of chronic P. aeruginosa airway infection, we determined that P. aeruginosa isolates defective in LasR quorum sensing, or in the production of the LasR-regulated secreted protease LasB, were unable to degrade pro-inflammatory cytokines secreted by AEC, unlike wild-type P. aeruginosa strains.  Genetically engineered ΔlasR and ΔlasB mutant strains were associated with hyper-inflammatory cytokine responses and increased neutrophil recruitment in vitro and in vivo. Additionally, infection with the ΔlasR and ΔlasB mutants led to greater lung immunopathology and, in the case of the ΔlasB strain, greater morbidity. In CF patients, we found that the frequency of lasR mutants in the lungs was positively correlated with plasma IL-8 levels, a marker of neutrophil inflammation. Next, we compared the in vivo virulence and immunogenicity of two clonally-related P. aeruginosa isolates recovered from a single patient 7.5 years apart: the Late isolate, which had numerous CF-adapted phenotypic changes including a loss of LasR quorum sensing and secreted LasB activity, and a non-adapted Early isolate. We found that the Late isolate caused less early mortality and morbidity in a murine model of chronic airway infection compared to the Early isolate, but displayed enhanced persistence by day 10 post infection (p.i.). We demonstrated that the kinetics of cytokine responses in the lungs of Early and Late-infected mice differed; the Early isolate stimulated a robust early pro-inflammatory and pro-neutrophilic response that was quickly shut down, and the Late isolate stimulated less vigorous pro-inflammatory response but a more prolonged neutrophil chemokine response. The Late isolate elicited greater neutrophil recruitment into the lungs by days 4 and 10 p.i. compared to the Early isolate, demonstrating that this CF-adapted isolate was able to persist despite causing a robust neutrophil response.   Together, our studies suggest that bacterial adaptive changes may worsen pulmonary inflammation and contribute directly to the pathogenesis and progression of chronic lung disease in CF patients.  Understanding how phenotypic changes occurring in CF-adapted P. aeruginosa isolates modulate host inflammatory responses and promote bacteria persistence in vivo can provide us insights into the pathogenesis of chronic infections, a paradigm distinct from acute virulence. </description><creator>LaFayette, Shantelle</creator><contributor>Dao Nguyen (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Microbiology &amp; Immunology</subject><title>The impact of pseudomonas aeruginosa genetic adaptation to the cystic fibrosis airway on inflammation and bacterial persistence</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445ch19k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8g84mq37q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hm50tv377</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Reactive oxygen species (ROS) are chemically reactive molecules containing oxygen that are formed through various enzymatic and non-enzymatic reactions. Although traditionally associated with oxidative stress and disease, growing evidence is beginning to emerge to suggest that ROS play more direct roles as physiological signaling molecules within various tissues of the human body. However, despite this changing perception, little is known about their roles within the adult vertebrate brain. Given this, the main objective of this thesis was to address this lack of understanding. Of particular interest is the role of ROS regulation at inhibitory GABAergic synapses. In the adult brain, GABAergic neurotransmission represents the major inhibitory neurotransmitter system and, as such, plays a fundamental role in neuronal processing. To maintain its function, neurons employ numerous pathways which regulate the strength of GABAergic signaling in response to changes in energetic and/or functional needs. However, it remains to be established whether ROS converge upon these pathways to regulate GABAergic synaptic strength. Thus, to address this question a combination of pharmacological, electrophysiological and biochemical techniques were employed to study GABAergic synapses within cerebellar stellate and granule cells. Accordingly, this thesis is comprised of four important investigations whose discoveries significantly advance our understanding of the role of ROS regulation on synaptic GABAergic signaling. First, mitochondrial-derived ROS are shown, for the first time, to strengthen GABAergic synapses in both cerebellar stellate and granule cells, linking the strength of GABAergic synapses to the metabolic state of the neuron. Second, this ROS-mediated synaptic strengthening is shown to occur through a novel mechanism. Traditionally, mature GABAergic synapses are thought to strengthen by accumulating more receptors of the same composition. However, here, it is shown that α1-containing GABAARs resident at mature GABA synapses form the hardwiring of neuronal circuits with receptors of a different composition fulfilling a fundamental, but unappreciated, role in synapse strengthening. Third, ROS are shown to lie at the heart of a signaling hub for which many physiological pathways (i.e. mitochondria, insulin signaling and neurotransmission) converge to regulate synaptic GABAergic signaling. Fourth and finally, neuronal networks are shown to use ROS to strengthen inhibitory connections and possibly reinforce feed-forward inhibitory circuits within the cerebellum. Taken together, this thesis adds to the growing body of evidence that identifies ROS as integral signaling molecules with key roles at inhibitory GABAergic synapses.</description><description>Les dérivés réactifs de l'oxygène (DRO) sont des molécules chimiquement réactives contenant de l'oxygène, formées par diverses réactions enzymatiques et non-enzymatiques. Bien qu'elles soient traditionnellement associées au stress oxydant et impliquées dans certaines pathologies, d'autres résultats suggèrent que les DRO effectuent aussi des signalisations physiologiques au sein de divers tissus humains. Cependant, leurs rôles dans le cerveau des vertébrés adultes sont peu connus. Par conséquent, l'objectif principal de cette thèse était de pallier à ce manque de compréhension. Le rôle de la régulation des DRO au niveau des synapses GABAergiques inhibitrices est particulièrement intéressant. Dans le cerveau adulte, la neurotransmission GABAergique représente le principal système de neurotransmission inhibiteur et, de ce fait, occupe un rôle fondamental dans le fonctionnement neuronal. Afin de maintenir leur fonction, les neurones utilisent de nombreuses voies régulant la force de la signalisation GABAergique, et ce, en réponse aux changements des besoins énergétiques et/ou fonctionnels. Cependant, une convergence des signalisations intracellulaires des DRO sur ces voies pour réguler la force synaptique GABAergique restait à déterminer. Pour répondre à cette question, une combinaison de techniques pharmacologiques, électrophysiologiques et biochimiques ont été utilisées pour étudier les synapses GABAergiques dans les cellules étoilées et granulaires du cervelet. Cette thèse est composée de quatre études importantes dont les découvertes font progresser de manière significative notre compréhension du rôle de la régulation des DRO sur la signalisation GABAergique synaptique. Tout d'abord, nous démontrons, pour la première fois, que les DRO d'origine mitochondriale renforcent la transmission synaptique GABAergiques dans les cellules étoilées et granulaires du cervelet, liant la force des synapses GABAergiques à l'état métabolique du neurone. Deuxièmement, nous suggérons que ce renforcement synaptique médié par les DRO se produit à travers un nouveau mécanisme. Selon les mécanismes actuels, les synapses GABAergiques matures sont renforcées en accumulant plusieurs récepteurs d'une même composition. Cependant, nous démontrons ici que les récepteurs GABA contenant la sous-unité α1 résident au niveau des synapses GABAergiques matures et forment la base des circuits neuronaux, tandis que les récepteurs d'une composition différente occupent un rôle fondamental, mais peu apprécié, dans le renforcement des synapses. Troisièmement, les DRO sont au cœur d'un réseau de signalisation pour lequel de nombreuses voies physiologiques (ex. : mitochondries, signalisation de l'insuline et de la neurotransmission) convergent pour réguler la signalisation GABAergique synaptique. Finalement, nous démontrons que les réseaux neuronaux utilisent les DRO pour renforcer des connexions inhibitrices et pour possiblement renforcer les circuits inhibiteurs « feed-forward » dans le cervelet. Pour conclure, cette thèse supporte le rôle des DRO comme molécules de signalisation jouant un rôle clé au niveau des synapses inhibitrices GABAergiques.</description><creator>Accardi, Michael</creator><contributor>Derek Bowie (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Pharmacology &amp; Therapeutics</subject><title>Regulation of inhibitory GABAergic synapses by reactive oxygen species</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gm80hz37k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hm50tv377</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j1806</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un formalisme a été proposé dans lequel les facteurs de correction kfclinfMSR sont utilisés pour corriger la réponse de dosimètre dans les petits champs cliniques composites en comparaison avec la réponse dans un champ de référence plus grand et spécifique à l'accélérateur.  Le formalisme a été appliqué pour calculer kfclinfMSR  pour 18 champs cliniques fournis par le système de radiochirurgie CyberKnife et pour 3 détecteurs: les microchambres Exradin A16 et A26 et le scintillateur au plastique W1.  Les corrections pour les microchambres était grandes, principalement en raison de la présence de la cavité d'air de faible densité et l'effet du volume moyen.  Il a été trouvé que le scintillateur a un facteur de correction nul pour la plupart des champs, ce qui lui permet d'être utilise pour mesurer les facteurs de corrections pour d'autres détecteurs.  Les champs cliniques ont été regroupé en 6 classes de plan en fonction de caractéristiques partagées.  La pertinence d'utiliser un champ de référence spécifique à la classe de plan (RSCP) pour représenter la réponse du détecteur pour chaque champ clinique au sein de sa classe a été étudiée.  Les classes de plan comprenant les champs isocentriques étaient bien représentées par un champ RSCP (les corrections pour les champs cliniques et RSCP différaient de moins que 1,5%).  Les corrections pour les champs non-isocentriques ont été calculées au point de la dose maximale et à un point choisi pour minimiser le gradient de dose près du détecteur.  La variation de kfclinfMSR entre ces deux points est d'autant que 4,6%, ce qui indique une variation importante des conditions dosimétriques.  De plus, la variation des kfclinfMSR d'une même classe de plan peut être minimisée en utilisant le premier point pour certaines classes et le deuxième point pour les autres classes.  Ceci exclut l'utilisation d'un champ RSCP pour les classes de plan non-isocentriques jusqu' à ce qu'une méthode soit trouvée pour sélectionner un point qui permettra une faible variation des kfclinfMSR pour une grande diversité de classe de plan.</description><description>A formalism has been proposed in which correction factors kfclinfMSR are used to correct dosimeter response in small composite clinical fields relative to that in a larger machine-specific reference (MSR) field.  The formalism has been applied to calculate kfclinfMSR for 18 clinical fields delivered by the CyberKnife radiosurgery system, and for 3 detectors: the Exradin A16 and A26 microchambers, and the W1 plastic scintillator.  The corrections for the microchambers were large, primarily due to the presence of the low-density air cavity, and the volume averaging effect.  The scintillator was found to be correction-free for most fields, and therefore able to be used to measure corrections for other detectors.  The clinical fields were grouped into 6 plan-classes according to commonly shared characteristics.  The suitability of using a plan-class specific reference (PCSR) field to represent the detector response of each field within the class was investigated.  Plan-classes comprising isocentric fields were well represented by a PCSR field (clinical and PCSR field corrections differed by less than 1.5%).  Non-isocentric field corrections were calculated at the point of maximum dose and a point selected to minimize the dose gradient near the detector.  kfclinfMSR varied between these two points by as much as 4.6%, reflecting a large variation in dosimetric conditions.  Furthermore, the variability of kfclinfMSR within a single plan-class was found to improve at the former point for certain classes, and at the latter for others.  This precludes the use of a PCSR field for non-isocentric plan-classes until a method is found that can select a point at which the variation of kfclinfMSR within a wide range of plan-classes is consistently small.</description><creator>Christiansen, Eric</creator><contributor>Jan Peter Frans Seuntjens (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Eric Vandervoort (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Earth and Planetary Sciences</subject><title>Calculation of correction factors for three detectors in small composite clinical fields for the CyberKnife radiosurgery system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6t053k067.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j1806</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859j481</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis presents objective methods to study the vestibulo-ocular reflex (VOR) system. The VOR is an involuntary eye response that is evoked by head motion to stabilize visual images on the retina. It plays a critical role in maintaining blur-free vision during our normal activities of daily living and its dysfunction causes serious balance problems. Moreover, due to its relatively simple structure and highly complex responses, as commonly seen in other complicated motor systems, the VOR provides an excellent model structure to understand general sensory-motor behavior. Consequently, understanding the underlying mechanisms of this system is significant for both clinical applications and unmasking brain strategies in the control of movement. Two main issues are addressed in this thesis:• Context dependence of the VOR response is an important feature of this system. Since the eyes are not co-centered in the head, compensation for head movements requires moment-to-moment adjustments of the VOR response asgaze is redirected toward a different fixation point. Little is known about the site and underlying mechanism of these online adjustments. • The VOR response alternates between slow compensatory intervals and fast reorienting intervals. This switching behavior makes the analysis of VOR data challenging. Unbiased analysis of the VOR properties requires accurate toolsto properly segment the response into its two modes as well as considering the effect of switching on its dynamical properties. Ignoring the switching nature of the VOR, which is common in the literature, results in misinterpretation ofthe VOR properties.This thesis first investigates online adjustments of the VOR response with target location by the development of a physiologically relevant model. This model includes the neural components involved in the generation of the slow and fast responses, as well as a switching mechanism. This model shows that by assigning proper nonlinearneural computations at the premotor level, the model replicates most reported experimental observations that explored the context dependency of the VOR. It sheds light on potential underlying neural mechanisms driving the context dependent VOR and explains the contradictory results in the literature and provides guidelines for future investigations. This, in principle, suggests that context-dependent behavior in more complex motor systems could also be due to local nonlinear neural computations. Secondly, this thesis presents novel objective tools for the analysis of VOR responses. These tools enable automatic segmentation of the VOR responses into the slow and fast intervals using a robust cluster-based classification algorithm (Kmeans) and provide accurate estimation of the dynamics of the VOR system using a robust identificationmethod. The new tools are validated by rigorous simulation studies mimicking important experimental conditions and show successful application to experimental VOR data.Finally, this thesis investigates the dynamical properties of the VOR in patients after unilateral lesions and compares the results with healthy individuals using the newly developed tools. It reveals how compensation processes in patients result in asymmetric VOR dynamics, suggesting new evaluation markers for clinical applications. In summary, this thesis provides new suggestions about the underlying mechanisms of the VOR system that explain experimental observations. It also provides tools for accurate analysis of VOR data, unmasking its true properties. Together, the results of this thesis provide important tools in the design of clinical protocols for assessment of the VOR.</description><description>Cette thèse présente des méthodes objectives pour étudier le système de réflexe vestibulo-oculaire (RVO). Le RVO est une réponse involontaire des yeux qui est évoquée par le mouvement de la tête pour stabiliser les images visuelles sur la rétine. Il joue un rôle essentiel pour maintenir une vision sans flou lors de nos activités de la vie quotidienne et son dysfonctionnement cause des problèmes sérieux de l'équilibrioception. De plus, en raison de sa structure relativement simple et ses réponses très complexes, souvent observées dans d'autres systèmes moteur complexes, le RVO fournit une structure excellente pour comprendre le fonctionnement général des systèmes sensori-moteurs. Par conséquent, la compréhension du mécanisme sous-jacent de ce système est importante dans les applications cliniques ainsi que  dans la révélation des stratégies du cerveau dans le contrôle de mouvement. Deux questions principales sont adressées dans cette thèse:• La dépendance de contexte chez la réponse du RVO est une caractéristique importante de ce système. Puisque les yeux ne sont pas co-centrés sur la tête, la compensation des mouvements de la tête requiert des ajustements en continu de la performance du RVO lorsque le regard est redirigé vers un distance de fixation différente. Le site et le mécanisme sous-jacent de ces ajustements en ligne ne sont pas très bien connus.• Les réponses du RVO alternent entre les intervalles de compensation lente et ceux de réorientation rapide. Ce comportement de commutation rend l'analyse des données du RVO difficile. L'analyse sans biais des propriétés du RVO nécessite des outils précis pour bien segmenter la réponse en ses deux modes ainsi qu'examiner l'effet de cette commutation sur ses propriétés dynamiques. Ignorer la nature de la commutation du RVO, ce qui est commun dans la littérature, entraîne une mauvaise interprétation des propriétés du RVO.Tout d'abord, cette thèse étudie des réglages en ligne de la réponse du RVO avec l'emplacement de la cible par le développement d'un modèle physiologiquement pertinent. Ce modèle comprend les composants neuronaux engagés dans la génération des réponses lentes et rapides, ainsi qu'un mécanisme pour la commutation. Ce modèle montre que, en cédant des calculs neuronaux non linéaires appropriés au niveau prémoteur, le modèle reproduit les observations expérimentales les plus signalées qui ont exploré la dépendance de contexte du RVO. Il met également en lumière les mécanismes neuronaux sous-jacents potentiels qui sont impliqués dans la dépendance avec contexte du RVO, ce qui pourra nous servir dans les recherches futures. Ceci, en principe, suggère que le comportement dépendant du contexte dans des systèmes moteurs plus complexes peut aussi être dû à des calculs de neurones non linéaires locaux. Deuxièmement, cette thèse présente de nouveaux outils objectifs pour l'analyse des réponses du RVO. Ces outils permettent la segmentation automatique des réponses du RVO en intervalles lentes et rapides en utilisant un algorithme de classification robuste (Kmeans) et qui fournissent une estimation précise de la dynamique du système du RVO en utilisant d'une méthode d'identification robuste. Les nouveaux outils sont rigoureusement vérifiés dans le cadre d'études approfondies de simulation.Finalement, cette thèse étudie les propriétés dynamiques du RVO chez les patients après des lésions unilatérales et compare les résultats avec ceux obtenus des individus sains en utilisant les nouveaux outils ci-développés. Pour résumer, cette thèse propose de nouvelles suggestions sur les mécanismes sous-jacents du système RVO qui expliquent les observations expérimentales. Elle fournit également des outils pour l'analyse précise des données du RVO qui révèlent ses propriétés exactes. Ensemble, les résultats de cette thèse fournissent des outils importants dans la conception de protocoles cliniques pour l'évaluation du RVO.</description><creator>Ranjbaran hesarmaskan, Mina</creator><contributor>Henrietta L Galiana (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Disconjugate vestibulo-ocular reflex: Modeling and analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kw52jb663.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859j481</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cj82kb113</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le sous-type basal de cancers du sein est généralement négatif pour les récepteurs qui sont des cibles de thérapies couramment utilisées dont  HER2, les récepteurs de l'Œstrogène (ER) et de la Progestérone (PR), rendant le sous-type basal un des cancers du sein le plus difficile à traiter. Les mécanismes moléculaires impliqués dans l'initiation et la progression tumorale des cancers du sein de type basal sont encore peu connus. De ce fait, il existe un cruel manque de thérapies ciblées pour ce sous-type. Prédire les dépendances aux voies de signalisation pour les cibles thérapeutiques est d'autant plus complexe que le signal est modulé par la pression sélective exercée par le microenvironnement tumoral, mais aussi tout au long du processus métastatique. Les protéines adaptatrices Crk (CrkI, CrkII, and CrkL) sont surexprimées dans plusieurs cancers, dont le cancer du sein. Les protéines Crk possèdent des domaines SH2 et SH3 et sont essentielles à la signalisation des processus de migration et d'invasion des cancers du sein. Nous mettons en évidence une corrélation entre le niveau protéique de Crk et la prolifération des tumeurs du sein de type basal de grade élevé. De plus, une signature d'expression génique générée par la surexpression de CrkII est significativement associée à un mauvais pronostic, à des tumeurs de grade élevé et et au sous-type basal des cancers du sein.  Fonctionnellement, les protéines Crk sont requises in vivo pour la croissance tumorale des modèles cellulaires de cancers du sein agressifs de type basal. In vitro, la surexpression des protéines Crk modifie les réseaux de signalisation pour maintenir l'activation de voies de signalisation et stimuler la prolifération cellulaire malgré l'ajout d'un stress comme la privation de nutriments ou la perte d'adhésion.  Ces données révèlent un nouveau rôle de Crk dans les cancers du sein agressifs de type basal. Le récepteur à activité tyrosine kinase (RTK) Met et son ligand HGF (hepatocyte growth factor) sont des puissants médiateurs de signaux de croissance et d'invasion dans plusieurs cancers, y compris les tumeurs du sein de type basal. La régulation du trafic cellulaire et de la signalisation des RTKs au niveau de certains micro-domaines subcellulaires est critique pour la réponse cellulaire. Cependant, cette régulation est encore mal comprise dans un contexte tumoral. Nos résultats démontrent que la signalisation et la migration dépendante de Met sont régulées par le flux d'autophagie dans les cancers du sein, mais aussi dans d'autres modèles tumoraux. L'autophagie est un processus de dégradation qui utilise abondement la voie endocytique lors de sa formation et de sa maturation en autophagosomes dotés d'une double membrane.En tant que processus central dans l'entretien de l'homéostasie cellulaire, l'autophagie peut avoir un rôle dans la promotion ou l'inhibition des tumeurs.  Nous avons identifié que, suivant une internalisation dépendante de son ligand, Met est engagé spécifiquement dans le processus d'autophagie de manière réglementée par la famine. L'autophagie induite par la famine diminue la recyclage de Met vers la membrane plasmique, et elle favorise la dégradation de Met. À la suite d'une privation de nutriments, Met, qui a été stimulé par son ligand, est spécifiquement recruté au phagophore naissant et à l'autophagosome mature. Le RTK Met, et non le RTK du facteur de croissance épidermique (FCE), interagit avec les protéines impliquées dans l'initiation de l'autophagosome, incluant les membres de la famille des protéines LC3. Ces résultats identifient l'autophagosome comme une route alternative de trafic et de dégradation pour Met, spécifiquement dans des conditions de stress cellulaire.  Ces résultats démontrent la présence d'un nouveau mécanisme de régulation du trafic des RTK dans le cancer, et soulèvent des questions importantes sur la modulation du processus dans les cancers dont la réponse à l'autophagie est atténuée.  </description><description>The basal subtype of breast cancer is generally negative for receptors that are standard therapeutic targets in other breast cancer subgroups (i.e. HER2, Estrogen Receptor (ER) and Progesterone receptor (PR)) and is therefore the most challenging type of breast cancer to treat.  The molecular mechanisms governing the induction and progression of basal breast cancer are still poorly understood, and targeted therapies are lacking. Predicting signalling dependencies for therapeutic targets is further convoluted by the selective pressures encountered in the tumour microenvironment and along the metastatic cascade. Crk adaptor proteins (CrkI, CrkII, and CrkL) have been found to be over-expressed in many types of cancer, including breast. Crk proteins are composed of SH2 and SH3 domains, and are critical mediators of migratory and invasive capabilities of breast cancers. We reveal a correlation between Crk protein levels and proliferative index within high grade, basal breast cancer. Moreover, a gene expression signature generated following CrkII over-expression correlates significantly with poor prognosis, high grade, and the basal subtype of breast cancer. Functionally, Crk proteins are required for in vivo tumour growth of aggressive basal breast cancer cell models. When assayed in vitro, the overexpression of Crk proteins remodels signalling networks to maintain activation of pathways and promote cell proliferation despite addition of cellular stresses, such as starvation or lack of adhesion.  These data uncovered a previously unsuspected role for Crk proteins in aggressive basal breast cancers. The Met receptor tyrosine kinase (RTK) and its ligand, hepatocyte growth factor (HGF), are potent mediators of an invasive growth program of many human cancers, including aggressive basal breast tumours. The regulated trafficking and subsequent signalling of RTKs at specific subcellular microdomains is critical for cellular responses, yet how this is regulated in cancers is poorly understood. We show that Met-dependent signalling and migration of breast and other cancer cells is regulated by autophagic flux. Autophagy, a lysosomal degradative process, utilizes the endocytic system extensively in both formation and maturation of double-membraned autophagosomes. As a central process in the maintenance of cellular homeostasis, autophagy can have both tumour-promoting and tumour-suppressive roles in different contexts or stages of disease. We have identified that following ligand dependent internalization, Met specifically engages with the autophagic pathway in a starvation-regulated manner. Starvation-induced autophagy decreases Met recycling to the plasma membrane, and promotes enhanced Met degradation. Following nutrient starvation, ligand-stimulated Met is selectively recruited to both the initiating phagophore and the mature autophagosome. Mechanistically, the Met RTK, but not the epidermal growth factor (EGF) RTK, engages with proteins involved in autophagosome initiation, including members of the LC3 protein family. These findings identify the autophagosome as an alternative trafficking and degradative route for Met occurring selectively under conditions of cellular stress. These findings provide a new mechanism for regulation of RTK trafficking in cancer and raise important questions on how this is modulated in cancers harboring an attenuated autophagic response.   Taken together our findings illustrate an added layer of complexity in basal breast cancer signalling pathways. Decreased autophagy and enhanced Crk expression in basal breast cancers could remodel upstream and downstream aspects of signalling cascades to promote cell proliferation and metastasis regardless of stresses encountered during the tumourigenic process.</description><creator>Bell, Emily</creator><contributor>Morag Park (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biochemistry</subject><title>Cellular stress and tumourigenic adaptations of signalling pathways in basal breast cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pd41r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kb113</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h989r602s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les membres de la famille des inhibiteurs de l'apoptose cellulaire (IAPs) sont longtemps reconnus comme des régulateurs de l'apoptose cellulaire, mais il devient de plus en plus évident qu'ils agissent à différents niveaux tels que l'immunité, l'inflammation, la migration cellulaire ainsi que les métastases. Parmi le 8 membres de la famille des IAP, XIAP (X-linked IAP), IAP1 et 2 (cellular IAPs) possèdent des structures similaires et des rôles redondants.  Dans le premier volet de ce travail, nous présentons un modèle de souris transgéniques pour étudier le rôle des différents IAPs. Des souris possédant une mutation ponctuelle des gènes de XIAP, cIAP1 ou cIAP2 dans les cellules souches sont croisées pour obtenir des souris nulles xiap-/-ciap1-/- et xiap-/-ciap2-/-. Les 2 lignées de souris sont viables et ne présentent aucun phénotype anormal, à l'encontre d'une étude récente qui reporte que le génotype xiap-/-ciap1-/- est léthal à l'état embryonnaire. De plus, nous montrons que la survie des souris xiap-/-ciap1-/- est médiée par l'expression de cIAP2, et nous démontrons que cIAP2 est suffisant pour activer la voie de signalisation impliquant TNF en l'absence de XIAP et cIAP1. Une dérégulation des protéines IAP a été observée en cancer et confère une résistance au traitement. Ceci a conduit au development des molécules mimétiques de Smac (Smac mimetics (SMs), qui représentent de nouveaux traitements anticancéreux et induisent la mort des cellules. Leur mécanismes d'action est basé sur l'autoubiquitination et la dégradation protéosomale de cIAP1 et cIAP2, et en conséquent l'activation de la voie de signalisation de TNF ce qui induit l'apoptose cellulaire. Par contre, le traitement prolongé avec les SMs est suivi d'une augmentation de l'expression de cIAP2 par la voie de NFκB, ce qui permet la survie des cellules. Dans le deuxième volet de ce travail nous demontrons que l'augmentation de l'expression de cIAP2 suite au traitement avec les SMs, a lieu uniquement pour certaines familles de SMs, alors que d'autres sont capables d'induire la dégradation rapide de cIAP2. La dégradation de cIAP2 par les SM a pour objet de promouvoir la mort des cellules cancéreuses en activant TNF in vitro. La production spontanée de TNF est essentielle pour la mort cellulaire programmée induite par les SM. Néanmoins, l'aspect moléculaire des mécanismes de transcription en réponse aux SM n'est pas clair. Dans le dernier volet de notre étude, nous demontrons qu'il existe un modèle biphasique d'activation de TNF par les SMs qui est amplifie ultérieurement par une activation autocrine de TNF. Nous avons aussi examiné le rôle de XIAP dans l'activation de TNF par SM et nous démontrons un nouveau rôle pour Akt dans ce processus.En conclusion, le travail presenté dans cette thèse clarifie notre vision sur le rôle physiologique des IAPs, et approfondit notre compréhension sur les mécanismes moléculaires par lesquels les SM antagonisent le rôle des IAP et induisent la mort cellulaire.</description><description>Originally characterized as suppressors of programmed cell death, members of the inhibitor of apoptosis (IAP) family are now recognized as complex signalling proteins whose functions are not limited to apoptosis, but extend to the regulation of signalling pathways involved in immunity, inflammation, cell migration and metastasis. Of the 8 mammalian IAPs, X-linked IAP (XIAP) and cellular IAPs 1 and 2, (cIAP1, cIAP2) share many structural similarities and possess several overlapping and redundant functions. In the first part of this thesis, we use genetic deletion models to more clearly define specific functions of individual IAP proteins. Mice with single germline mutations for XIAP, cIAP1 or cIAP2 were crossed to generate xiap-/-ciap1-/- and xiap-/-ciap2-/- compound null animals. In contrast with a recent study reporting embryonic lethality of xiap-/-ciap1-/- mice, we found that both xiap-/-ciap1-/- and xiap-/-ciap2-/- animals were viable and lacked obvious phenotypes. Further, we provide evidence that survival of xiap-/- ciap1-/- mice may be regulated by the relative expression of cIAP2, and demonstrate that cIAP2 is sufficient to mediate tumour necrosis factor (TNF)-dependent signalling in the combined absence of XIAP and cIAP1. Aberrant expression and function of IAP proteins has been strongly implicated in cancer pathogenesis and treatment resistance. This has led to the development of Smac mimetics (SMs), novel anticancer agents that induce cancer cell death by activating the autoubiquitination and proteasomal degradation of cIAP1 and cIAP2, and subsequent activation of TNF-driven apoptotic signalling. Prolonged SM treatment has been shown to promote NFκB-dependent upregulation of cIAP2, converting the cell death signal into a pro-survival response. In the second study presented here, we show that this cIAP2 rebound effect only occurs with certain SMs, and that others are capable of directly targeting cIAP2 for autoubiquitination and proteasomal degradation. We also demonstrate that stable SM-dependent depletion of cIAP2 enhances cancer cell death and sensitizes cells to TNF-mediated apoptosis in vitro.Spontaneous TNF production has been identified as a critical feature of SM-dependent programmed cell death. However, the molecular mechanisms underlying TNF transcription in response to SM are uncertain. In our last study, we describe a biphasic model of SM-dependent TNF production that is amplified by an autocrine TNF positive feedback loop. We also examine the contribution of XIAP and receptor-interacting protein 1 (RIP1) to SM-induced TNF production and identify a novel role for Akt kinase in mediating TNF transcription in response to SM.Taken together, the studies in this thesis enhance our understanding of the physiological functions of IAP proteins, and provide new insights on the molecular mechanisms underlying SM-dependent IAP antagonism and cancer cell death.</description><creator>Heard, Kristen</creator><contributor>Philip A Barker (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Neuroscience</subject><title>Resolving the roles for inhibitor of Apoptosis Proteins in cell death and survival</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xh64x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h989r602s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f7623g37w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Inflammatory bowel diseases (IBD) are a group of complex inflammatory diseases of the gastrointestinal tract, the two main forms of which being Crohn's disease (CD) and ulcerative colitis (UC). Mechanisms involved in disruption of the intestinal epithelial barrier, microbiota symbiosis and immunological tolerance are posited to contribute to IBD. Genetic and functional studies have recently implicated cell death as a potential pathological mechanism in IBD. The predominant view that apoptosis, a physiologically essential cell death program, is the dominant form of cell death in IBD is now challenged with the recent discovery of regulated necrosis, including necroptosis. 'Patchy necrosis' has been previously observed in the ileum and colon of patients with CD (Dourmashkinet al., 1983). However, whether necrotic cell death is causative in IBD pathogenesis has yet to be clarified. The main objective of the project was to investigate necroptosis and apoptosis in preclinical animal models of IBD, to determine the contribution of cell death to colitis induction and severity and to identify potential therapeutic targets for IBD. Using Tbx21-/-/Rag2-/- TRUC (Transferable UC) mice, we demonstrate that both apoptosis and necrosis were induced in the inflamed colon but that necrosis was associated with disease severity. We also studied a chemically induced model of colitis, in which cIAP2-deficient mice were infected with murine chronic norovirus (MNV) prior to treatment with dextran sulfate sodium (DSS). We demonstrate that MNV infection exacerbates DSS-mediated injury in cIAP2 deficient mice by modulating Paneth cell homeostasis and cell death. Our results suggest that cIAP2 may play a dual role in autophagy and protection against ER stress-induced cell death. The second aim of the project was to explore regulatory mechanisms controlling the expression of cell death genes in humans. We identified a number of significant eSNPs, including in MLKL, the executioner of necroptosis. Towards understanding this eSNP mechanism, we characterize the transcriptional requirement of the Mlkl gene and found it to be induced by type I and II interferons. These results shed light on the occurrence of necroptosis in the context of intestinal inflammation, opening new avenues to further the investigation of the links between this cell death modality and IBD.</description><description>Les maladies inflammatoires de l'intestin (MII) forment un ensemble de syndromes complexes du système gastro-intestinale, regroupant deux formes principales: la maladie de Crohn's (CD) et la colite ulcérative (UC). La perturbation de la barrière épithéliale intestinale, la symbiose avec la microflore ainsi que la tolérance immunologique sont des mécanismes importants qui participent à la pathologie des MII. Des études génétiques ont récemment impliqué la mort cellulaire comme mécanisme potentiel qui pourrait également souligner la pathologie des MII. Le dogme impliquant l'apoptose, qui est une mort cellulaire programmée et physiologique, comme type de mort cellulaire principal dans les MII est maintenant remis en cause par la découverte d'un nouveau type mort cellulaire nommé la necroptose (necrose programmee). La présence de "plaques nécrotiques" dans la muqueuse du colon de patients atteints de CD suggère la présence de ce mécanisme dans les MII. Cependant, que la necroptose soit une cause ou une conséquence dans la pathologie des MII reste a être démontré. Afin de dans discerner la contribution relative de l'apoptose et de la nécroptose dans l'induction et la sévérité des MII, l'objectif principal de ce projet consiste à détecter et analyser ces deux types de mort cellulaire dans des modèles murins de MII. L'utilisation de souris Tbx21-/-/Rag2-/- TRUC (Transferable UC) nous a permis non seulement de démontrer que l'apoptose et la nécroptose étaient induites dans le colon inflammé, mais que la necroptose est directement associée avec la sévérité de la maladie. Nous avons également étudié un autre modèle animal de colite, où des souris Birc3-/- (déficientes en cIAP2) infectées avec norovirus murin (MNV) étaient traitées avec du dextran sulfate sodium (DSS). Nous avons démontré que l'infection avec MNV sensibilise les souris à la pathologie induite par le DSS dans les souris Birc3-/- en influençant l'homéostase et la mort des cellules de Paneth dans l'iléum. Nos résultats suggèrent que cIAP2 pourrait jouer un rôle dans l'autophagie ainsi que dans la protection contre la mort cellulaire due au stress du réticulum endoplasmique (RE). Le deuxième objectif de ce projet consistait à étudier les mécanismes de régulations qui gouvernent l'expression des gènes de mort cellulaires chez les humains. Nous avons identifié un nombre de loci de caractères quantitatifs associés à l'expression de gènes (eQTLs). Parmi ces gènes, l'expression de MLKL, une protéine centrale dans le processus de nécroptose, a été démontré comme étant régulée par des mutations ponctuelles. Nous décrivons également des caractéristiques de transcription du gène MLKL, notamment qu'il peut être induit par les interférons de type I et de type II. Ces résultats illuminent donc la contribution de la nécroptose dans l'inflammation intestinale, ouvrant d'autres voies de recherche qui permettront de potentiellement connecter cette mort cellulaire et les MII.</description><creator>Barbe, Francois</creator><contributor>Maya Saleh (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Microbiology &amp; Immunology</subject><title>The role of Necroptosis in inflammatory bowel diseases</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g550v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f7623g37w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4t64gr15j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La fibrillation auriculaire (FA) est l'arythmie clinique la plus fréquente menant à l'insuffisance cardiaque (IC). Fibrose auriculaire, le composant principal du remodelage structurel, fournit un substrat clé pour la maintenance de la FA. De multiples cytokines, des facteurs de croissance, des transducteurs de signaux et les microARN (miARN) sont connues pour réguler la réponse fibrotique toutefois les mécanismes détaillé de la fibrose auriculaire n'est pas totalement comprise. Inverser le remodelage fibrotique serait bénéfique pour la prévention de la FA. L'objectif de cette thèse était d'identifier de nouveaux médiateurs impliqué dans le remodelage auriculaire dans le but de fournir de meilleurs outils pour la prévention de FA.      Le facteur de croissance dérivé des plaquettes (PDGF)-Janus Kinase (JAK)-transducteurs et activateurs du signal de la transcription (STAT) est un régulateur pro-fibrotique importante. Je observé une expression accrue des composants de PDGF-JAK-STAT au niveau des oreillettes en ICC et à commencer à évaluer leur rôle fonctionnel possible. Suite à la stimulation de PDGF, la voie de JAK-STAT s'est activé et a causé la sécrétion des MEC dans les fibroblastes auriculaires. Nous avons aussi observé de plus petits changements dans les fibroblastes ventriculaires. L'inhibiteur de STAT3-sélective S3I-201 a réduit l'expression de STAT3 phosphorylée et a abolit les effets profibrotiques de stimulation par PDGF sur les fibroblastes. In vivo l'administration de S3I-201 a atténué le remodelage structurel auriculaire et la fibrose dans un modèle d'infarctus du myocarde de la souris.      Tout en essayant d'identifier des médiateurs potentiels de la réponse différentielle des oreillettes et des ventricules à des stimuli, je remarqué de plus grands changements dans l'expression des miARN de ICC auriculaires par rapport aux ventricules, impliquant les miARN sélectif dans la réponse fibrotique auriculaire. Donc je réalisé la première caractérisation détaillée des miARN en ICC basé sur le temps, la localisation structurelle, et le type cellulaire. En fonction du temps, des changements auriculaires et des fibroblastes sélectifs de plusieurs miARN ont établi leur rôle potentiel dans une réponse fibrotique auriculaire sélective. Il a également souligné l'importance de considérer la spécificité cellulaire de l'expression des miARN dans les paradigmes de remodelage cardiaque, un point important ignoré de la plupart des études antérieures.     Basé sur mes conclusions concernant le rôle des miARN dans le remodelage auriculaire, je considérais son importance possible dans le système JAK-STAT cardiaque que j'avais étudié. Les changements opposés de JAK2 et de miR-30a/133a en ICC suggère que miR-30a et miR-133a peuvent contribuer à la réponse auriculaire-fibrotique en ciblant JAK2. Le PDGF réduit l'expression de miR-30a et miR-133a et induit l'expression de JAK2 dans les fibroblastes auriculaires. Les miR-30a et miR-133a, ont été confirmées pour cibler JAK2 par dosage de la luciférase et la surexpression de miR-133a réduit l'expression de JAK2 dans les fibroblastes. La régulation à la hausse de JAK2 et du collagène de type 1 induit l'expression par la stimulation de–PDGF-AB qui a été infirmée par la surexpression de miR-133a dans fibroblastes auriculaires, impliquant directement miR-133a dans les changements que je voyais.     En conclusion, 1) le système de PDGF-JAK-STAT est un nouvel contributeur à la fibrose auriculaire  dans IC; 2) réponse complexe de miARN basé sur la localisation et le type de cellule spécifique contribue à la réponse fibrotique auriculaire sélectif en ICC; 3) miR-30a et miR-133a peuvent participer à des réponses fibrotiques associés à FA via le PDGF  en ciblant directement JAK2. Mon travail suggère qu'une variété de miARN, avec le système JAK -STAT, sont impliqués dans la fibrose auriculaire et pourrait représenter de nouvelles cibles thérapeutiques pour la prévention AF. </description><description>Atrial fibrillation (AF) is the most common sustained clinical arrhythmia leading to heart failure (HF). Atrial fibrosis, the main component of structural remodeling, features extracellular matrix (ECM) deposition within the myocardium and provides a key substrate for AF maintenance. Multiple cytokines, growth factors, signal transducers, and microRNAs (miRNA) are known to regulate the fibrotic response; however, the detailed mechanism of atrial fibrosis is not fully understood. Reversing fibrotic remodeling would be beneficial for AF prevention. The aim of this thesis was to identify novel mediators of atrial fibrotic remodeling with the ultimate goal of providing insights for new therapeutic approaches for AF. The principal animal model used in this thesis was ventricular tachypacing (VTP) in dogs. This model produced congestive heart failure (CHF)-related AF, and progressive atrial-selective fibrosis.      The platelet-derived growth factor (PDGF)/Janus kinase (JAK)–signal transducers and activators of transcription (STAT) is an important pro-fibrotic regulator. I observed increased expression of multiple PDGF-JAK-STAT components in CHF atria and set out to evaluate their possible functional role. Following PDGF stimulation, JAK-STAT enhancement and increased ECM secretion occurred in atrial fibroblasts, while smaller changes were observed in ventricular fibroblasts. The STAT3-selective inhibitor S3I-201 reduced the expression of phosphorylated STAT3 and abolished the profibrotic effects of PDGF stimulation on fibroblasts. In vivo S3I-201 administration attenuated left atrial structural remodeling and fibrosis in a mouse myocardial infarction model.     While attempting to identify potential mediators of the differential response of atria and ventricles to stimuli, I found greater changes in miRNA expression of CHF atria versus ventricles, implicating miRNA in the atrial-selective fibrotic response. I therefore performed the first detailed characterization of time, chamber, and cell-type selective miRNA changes in CHF. The time, tissue, and cell-type selective pattern of change in multiple miRNAs suggested their potential role in the atrial-selective fibrotic response. My findings also emphasized the importance of considering cell specificity of miRNA expression in studying mechanisms of cardiac remodeling paradigms, an important point ignored of most prior studies.     Based on my findings regarding the role of miRNA in atrial remodeling, I considered its possible importance in the cardiac JAK-STAT system that I had studied. Opposite changes in JAK2 and miR-30a/133a in CHF suggested thatmiR-30a and miR-133a may contribute to atrial fibrotic responses by targeting JAK2. PDGF reduced the expression of miR-30a and miR-133a and induced JAK2 expression in atrial fibroblasts. Luciferase assay confirmed that miR-30a and miR-133a target JAK2, and miR-133a overexpression reduced the expression of JAK2 in fibroblasts. The up-regulation of JAK2 and collagen type I expression induced by PDGF-AB stimulation was reversed by miR-133a overexpression in atrial fibroblasts, directly implicating miR-133a in the changes I saw.     In conclusion, 1) the PDGF-JAK-STAT system is a novel contributor to atrial-selective fibrosis in HF; 2) a complex chamber and cell-type specific response of miRNAs contributes to the atrial-selective fibrotic response in CHF; 3) miR-30a and miR-133a may participate in AF-associated fibrotic responses by mediating PDGF effects targeting JAK2. My work suggests that a variety of miRNAs, together with the JAK-STAT system, are involved in atrial fibrosis and might represent novel therapeutic targets for AF prevention.</description><creator>Chen, Yu</creator><contributor>Stanley Nattel (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Pharmacology &amp; Therapeutics</subject><title>Molecular regulation of atrial-selective fibrotic remodeling and its role in atrial fibrillation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/736667613.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gr15j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7s75dg50d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The idea of the liberal individual that was developed in Enlightenment and nineteenth-century philosophy came under increased scrutiny in the early twentieth century. Modern novelists in Canada were active participants in this critical re-evaluation. They investigated both the individual and individualism as contested but enduring ideas in the modern world. "Interrogating Individualism: Philosophy in the Modern Canadian Novel" examines the ways in which Canadian novelists used the modern novel to pursue philosophical answers to their questions about the legacy and fate of individualism. These questions preoccupied diverse novelists in the early and mid-twentieth century, especially Frederick Philip Grove, Morley Callaghan, Irene Baird, Elizabeth Smart, Ethel Wilson, Sheila Watson, Ernest Buckler, Leonard Cohen, and Margaret Laurence. As these novelists investigated the challenges facing the individual in the twentieth century, they variously promoted, defended, and critiqued individualism as a good. In particular, they were drawn to five facets of the modern debate over individualism: responses to the death of God, the debate between determinism and free will, the crisis of liberalism in interwar politics, the political potential of authenticity, and the ethics of compassion. While modern novelists in Canada often engaged directly with individual philosophers, from John Locke and John Stuart Mill to Henri Bergson and Simone de Beauvoir, their novels show that philosophy in the modern Canadian novel was defined not by the influence of individual philosophers, but by novelists' desire to come to their own unique, nuanced, and literary understanding of modern individualism. Drawing on Enlightenment, nineteenth-century, and especially Nietzschean and existential philosophy, this dissertation argues that novelists developed an "interrogative mode"—a critical form of expression that unites philosophical questioning and modernist forms of fictional representation—through which they reimagined the liberal individual not as a stable or fully formed character, but as a "figure of becoming," who is spontaneously unfolding and perpetually in process, and who might be capable of a more profound ethical response to the complexities of the twentieth century. </description><description>L'idée de l'individu libéral développée par la philosophie des Lumières et celle du XIXe siècle a fait l'objet, au début du XXe siècle, d'un examen critique approfondi auquel les romanciers modernes canadiens ont activement participé. Leur réflexion portait à la fois sur l'individu et sur l'individualisme en tant qu'idées contestées mais durables dans le monde moderne. « L'individualisme en question : la philosophie dans le roman moderne canadien » analyse les différentes façons dont certains écrivains canadiens du début et du milieu du XXe siècle – notamment Frederick Philip Grove, Morley Callaghan, Irene Baird, Elizabeth Smart, Ethel Wilson, Sheila Watson, Ernest Buckler, Leonard Cohen et Margaret Laurence – ont utilisé le roman moderne pour trouver des réponses philosophiques aux questions qu'ils se posaient sur le legs et le futur de l'individualisme. Explorant les défis que doit relever l'individu au XXe siècle, ces auteurs ont soutenu, défendu ou critiqué de diverses manières le bien-fondé de l'individualisme. Plus spécifiquement, ils se sont intéressés à cinq facettes du débat moderne entourant cette question : les différentes réactions à la mort de Dieu, le conflit entre le déterminisme et le libre arbitre, la crise du libéralisme dans la politique de l'entre-deux-guerres, le potentiel politique de l'authenticité et l'éthique de la compassion. Même si les romanciers modernes canadiens ont engagé un dialogue avec certains philosophes, de John Locke et John Stuart Mill à Henri Bergson et Simone de Beauvoir, leurs œuvres montrent que la pensée philosophique dans le roman moderne canadien ne découle pas de l'influence d'un penseur donné, mais du désir des romanciers d'élaborer leur propre définition – inédite, nuancée et littéraire – de l'individualisme moderne. Faisant appel à la philosophie des Lumières, à celle du XIXe siècle et, surtout, à la philosophie existentielle et nietzschéenne, cette thèse soutient que les romanciers ont conçu un « mode interrogatif » – un moyen d'expression critique qui mêle le questionnement philosophique aux formes modernistes de la représentation fictionnelle – grâce auquel ils ont repensé l'individu libéral, le dépeignant non pas comme un personnage stable et pleinement formé, mais comme une « figure du devenir » qui se déploie spontanément, qui ne cesse de se développer et qui serait en mesure d'offrir une réponse d'une grande profondeur éthique à la complexité du XXe siècle.</description><creator>Pinder, Kaitlyn</creator><contributor>Brian P Trehearne (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>English</subject><title>Interrogating individualism: Philosophy in the modern Canadian novel</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rm09j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75dg50d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5425kd57w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The purpose of this research is to design and develop spherical rovers (tumbleweed rovers) that will enable the accelerated exploration of Mars. A wind-powered tumbleweed rover is a large sphere-shaped lightweight structure that uses Martian winds as its means of propulsion. Motivation for this research stems from the fact that current exploration strategies, such as stationary landers and wheeled rovers (e.g., Spirit, Opportunity, and Curiosity), travel on the surface of Mars at very slow rates. The contributions of this work are the development of dynamic modelling techniques, guidance strategies, and control algorithms that will allow for accurate simulations and trajectory tracking maneuvers of spherical rovers on the surface of Mars. The motion equations derived in this research capture the nonholonomic nature of rolling without slipping, the contact requirement between the spherical rover and the generic surface, an additional constraint associated with an energy-harvesting pendulum, and the quaternion unit-length constraints. Focus is placed on a general formulation of the problem that facilitates the integration of the holonomic and nonholonomic constraints into the motion equations in a straightforward manner.  Numerical simulations involving Martian tumbleweed rovers are performed on complex three-dimensional surfaces resembling Martian craters. In order to control the trajectory of the spherical robot, a model-based controller is proposed to realize steady tracking of the spherical robot about a desired trajectory in the presence of model uncertainty and external disturbances. Finally, linear elastic theory is employed to capture the flexible nature of the tumbleweed rovers outer shell, which is believed to have a significant impact on its trajectory and rolling stability.</description><description>L'objectif de cette recherche est la conception et le développement de robots sphériques (tumbleweed rovers) qui va permettre une exploration accélérée de la planète Mars. Un robot sphérique à propulsion éolienne est une large structure légère en forme de sphère qui utilise les vents martiens comme moyen de propulsion. Cette recherche est motivée par le fait que les stratégies d'exploration actuelles, tels que les atterrisseurs stationnaires et les véhicules mobiles (par exemple, Spirit, Opportunity, et Curiosity), se déplace sur la surface de Mars à très faible vitesse. Les contributions de ce travail sont le développement de techniques de modélisation dynamique, des stratégies de navigation et des algorithmes de contrôle qui permettront des simulations précises et des manoeuvres de suivi de trajectoires de robots sphériques sur la surface de la plane`te Mars.Les équations dynamiques dérivées dans cette recherche capturent les contraintes du robot sphérique: le roulement sans glissement, l'exigence de contact entre le robot sphérique et la surface générique, une contrainte supplémentaire associée à un système de pendule pour la génération d'énergie, et l'utilisation du quaternion d'attitude. L'accent est mis sur une formulation générale du problème qui facilite l'intégration des contraintes non-intégrable dans les équations dynamiques d'une manière directe. Des simulations numériques impliquant des robots sphériques d sont effectuées sur des surfaces tridimensionnelles complexes ressemblant à des cratères martiens et des champs ondulés. Afin de contrôler la trajectoire du robot sphérique, un système de contrôle est proposé afin de réaliser un suivi du robot sphérique sur une trajectoire prescrite en présence de l'incertitude du modèle et de perturbations extérieures. Finalement, la théorie élastique linéaire est utilisée pour capturer la nature flexible des parois des robots sphériques martiens, qui est censée avoir un impact significatif sur sa trajectoire sa stabilité.</description><creator>Hogan, François</creator><contributor>James Forbes (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Dynamic modelling and trajectory planning of a pendulum-driven tumbleweed rover</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kh04ds47w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kd57w</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:76537389t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>ABSTRACT The dance fly genus Rhamphomyia Meigen (Diptera: Empididae) is one of the most dominant and species-rich insect genera in the Nearctic. However, little is known about their spatial distribution and species-richness, making it difficult to assess changes in northern Rhamphomyia as a result of environmental change. This project examines taxonomic (species richness) and ecological (body size) diversity of northern Nearctic Rhamphomyia. An inventory of Rhamphomyia species at 12 sites across northern Canada (4 boreal, 4 low arctic, 4 high arctic) identified 65 species, many of which are undescribed. The highest species richness was in the low arctic, and in particular, in subarctic Yukon Territory. Nearctic Rhamphomyia species usually span the boreal-low arctic biomes, and substantially fewer species are in the high arctic. The first key to the 21 Rhamphomyia species of the Canadian arctic Archipelago, Greenland, and Iceland is provided along with diagnoses of each species. Rhamphomyia vary in body size across latitude. We examined latitudinal and other spatial effects on body size of Nearctic Rhamphomyia. Body size significantly increases with latitude, but only at species-level; smaller species drop out of species assemblages as latitude increases. Rhamphomyia species of the arctic islands are significantly larger than those on the mainland. The Northwest Passage could act as a physical barrier preventing dispersal of smaller Rhamphomyia species to the arctic islands post-glaciation. Other environmental factors of the arctic islands, such as dryness and low temperatures, might also impede smaller Rhamphomyia from successfully colonizing the arctic islands. </description><description>RÉSUMÉ Le genre Rhamphomyia (Diptera: Empididae) est un des genre les plus dominant et riche en espèces de l'arctique du Nouveau Monde. Mais l'on connait peu de chose sur leur distirbution géographique et leur richesse en espèces. Il est donc difficile d'évaluer l'évolution des Rhamphomyia du Nord due au changement climatique. Ce projet examine la diversité taxonomique (diversité de l'espèce) et écologique (taille du corps) du genre Rhamphomyia du Nord Arctique. Un inventaire des espèces de Rhamphomyia recueilli dans 12 sites à travers le Nord du Canada (4 boréales, 4 Bas-Arctique, et 4 Extrême-Arctique) rassemble 65 espèces, dont beaucoup ne sont pas décrites. La region du Nord canadien ayant la plus haute richesse en espèce est le bas-arctique, et surtout, le Yukon. Les espèces de Rhamphomyia ont tendance à se concentrer dans les régions boréales et dans le Bas-Arctique, mais se font plus rares dans l'Extrême-Arctique. La première clé d'identification (avec diagnostiques) est écrite pour les 21 espèces Rhamphomyia se trouvant dans les îles de l'Arctique, dans le Groenland et l'Islande. La taille du corp des Rhamphomyia varie avec la latitude. Nous avons examiné les effets de la latitude, ainsi que d'autres effets spatiaux sur la taille du corp des Rhamphomyia du Néarctique. La taille du corp augmente en accord avec la latitude seulement au niveau des espèces; les espèces plus petites sont graduellement perdues avec l'augmentation de la latitude. Aussi, les Rhamphomyia des îles de l'Arctique sont plus larges que les Rhamphomyia du territoire continental. Le Northwest Passage pourrait constituter un obstacle physique empêchant les plus petites espèces de Rhamphomyia de migrer du territoire continental aux îles, à la suite de la fonte des glaces. D'autres facteurs environnementaux, tels que l'aridité et les températures extêmement basses des îles de l'Arctique, pourraient aussi empêcher les plus petites Rhamphomyia de coloniser les îles de l'arctique. </description><creator>Vajda, Elodie</creator><contributor>Terry A Wheeler (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Diversity and ecology of northern nearctic «Rhamphomyia» (diptera: empididae)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494c15c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/76537389t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pr76f6385</identifier><datestamp>2020-04-06T21:45:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>À cause de la décroissance de la taille des transistors et de la conséquente augmentation de la densité des transistors et de leur réduction en charge cruciale, les systèmes critiques à la sécurité (SCS) sont devenus plus vulnérables contre les erreurs introduites par des ions cosmiques, radiations de l'encapsulation, et des neutrons thermiques. Ces erreurs sont appelées erreurs doux et peuvent causer la défaillance immédiate ou retardée de tout le système.  Traditionnellement, ce genre d'erreurs a été adressé par l'utilisation de composant endurci contre les radiations, de redondance d'information (tel que code de détection d'erreurs (EDC) et code correcteur d'erreurs (ECC)), et de redondance d'exécution (tel qu'exécution à phase verrouillée à double redondance modulaire (LS-DMR) ou triple redondance modulaire avec électeur). Toutefois, ces techniques ont tous un même problème : ils ne peuvent pas garantir un temps maximum ou période d'exécution maximale pour le temps de détection de l'erreur après avoir été introduit, ce qui mène à une erreur latente peut demeurer dans un SCS pour des millions de cycles d'exécution sans être détecté. Garantir la latence de détection d'erreurs (EDL) est capitale pour les SCS à ressource limité car une détection retardée peut causer un gaspillage de ressources attribuées pour la calculation.  Dans cette thèse, nous proposons Enhanced Execution Fingerprinting (EEF) (capture d'empreinte digitale d'exécution améliorée), une méthode efficace pour limiter EDL. La capture d'empreinte digitale d'exécution (EF) a récemment émergé en tant qu'une solution d'utilisation de ressource efficace de détection d'erreurs basées sur la n-redondance modulaire pour les systèmes à multiple criticité. EF compresse l'information d'exécution du processeur dans un mot à taille fixe nommée fingerprint et la détection d'erreurs est faite par la comparaison de fingerprint générée par une exécution redondante. Ce travail renforce EF par l'addition de deux techniques originales : State Checkpoingting (SC) et Selective State Streaming (SSS). En poussant activement l'état des registres vers le circuit de d'empreinte digitale, les méthodes proposées peuvent tous les deux garantir la latence des erreurs détectées avec un surcoût en surface limité. Avec une simulation d'injection de fautes à multi-bits, dans cette thèse, on évalue et mesure la capabilité de détection d'erreurs d'EF-SC et EF-SSS. Nos simulations montrent que EF-SC et EF-SSS peuvent limiter EDL à une période fixe prédéterminé, réduit la distance hamming des erreurs et  aussi réduit le taux d'erreur affectant le flux de contrôle tout en seulement introduisant un taux de surcoût d'information additionnelle de 1% comparé à EF traditionnelle. </description><description>Technological trends have pushed for aggressive scaling of transistor size and increase in transistor density. This resulted in a decrease in the critical charge Qc which is the required charge to change the state of the transistor and thus making them more susceptible to soft errors introduced by cosmic rays, packaging radiation and thermal neutrons. Traditional error detection techniques have a common downfall: they cannot guarantee a maximum time or period of error detection after its introduction, which means a latent error can reside within a SCS for millions of cycles without detection. Guaranteeing error detection latency (EDL) is crucial in limited resources SCS as late error detection may lead to wasted computational resources. In this thesis, we propose Enhanced Execution Fingerprinting (EEF), an efficient method of bounding EDL. Execution Fingerprinting (EF) has recently emerged as a resource efficient error detection solution based on n-modular redundancy in mixed-criticality systems. EF compresses processor execution information into fixed-word size fingerprints and error detection is achieved through the comparison of fingerprints of redundant execution. Our work enhances EF through the addition of two novel techniques: State Checkpointing (SC) and Selective State Streaming (SSS). By actively pushing register states into the fingerprinting stream, both enhancement method are able to guarantee error detection latency with limited area overhead. Through accelerated multi-bit fault injection simulation, in this thesis, we evaluate and measure the error detection capabilities of EF-SC and EF-SSS. Our simulation shows that EF-SC and EF-SSS can effectively bound EDL to a pre-determined fixed set period, reduce error hamming distance and also decrease the rate of control flow error while only introducing around 1% of data overhead to traditional EF. </description><creator>Liu, Mojing</creator><contributor>Brett Meyer (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Bounding error detection latency with enhanced execution fingerprinting</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v1342.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pr76f6385</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46800</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>