<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:13:45Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6025" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wt00j</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Biochemical sensors have a wide range of applications in medical diagnosis, drug discovery and even food quality monitoring. It is crucial to be able to detect very small concentrations of molecules in a sample with a high selectivity. Here, a cantilever-based sensor to measure changes in the surface stress due to binding or adsorption of molecules is used. This gold-coated cantilever acts as a working electrode and is electrically connected through a potentiostat to a counter and reference electrode in solution. This electrochemical set-up allows the performance of potential-driven measurements. The binding of oligonucleotides to the surface is measured through changes in the surface stress signal. Next, an electrochemical technique to functionalize an array of cantilevers reliably with different probes in-situ is presented. This is achieved by controlling the applied potential of the individual electrodes and distinguishing between three key potentials. The first potential promotes the chemisorption of an alkanethiol to the gold surface. The second keeps the electrode in a reductive desorption state and inhibits alkanethiol adsorption. Lastly, a holding potential keeps an already formed modication in a stable state to prevent cross-contamination.To demonstrate this concept, two different electrochemically-addressable ferrocenyl alkanethiols are chemisorbed onto independent but adjacent gold electrodes under potential control. Finally, to understand the sensitivity of these cantilever systems, the correlation between surface stress change and charge density is investigated. A linear correlation is found and by applying fast potential pulses of up to 0.1ms, the evolution of this correlation is probed. Higher sensitivities are measured for shorter applied pulses. These short pulses probe only the first few layer of the double layer. Additionally, a local increase in ion concentration is observed which also leads to higher sensitivities. This technique could enable the label-free detection of charges along a molecule in proximity of the electrode.</description><description>Les capteurs biochimiques ont un large éventail d'applications dans le domaine du diagnostic médical, du développement de médicament et même du contrôle de qualité des aliments. Il est important d'être capable de détecter de très petites concentrations de molécules dans un échantillon avec une grande sélectivité. Dans cette thèse, un cantilever de microscope à force atomique est utilisé comme capteur biochimique en mesurant un changement de sa tension de surface dû à la liaison ou l'adsorption de molécules. Ce cantilever recouvert d'une mince couche d'or agit comme une électrode de travail en étant connectée à une électrode de référence et une électrode auxiliaire par l'entremise d'un potentiostat. Ce montage électrochimique permet d'effectuer des mesures sous l'effet d'un potentiel. La liaison d'oligonucléotides à la surface est mesurée par un changement dans le signal de tension de surface. Ensuite, une technique électrochimique pour changer la fonctionnalité d'un ensemble de cantilevers avec différentes sondes in-situ est présentée. Cela est réalisé en contrôlant le potentiel appliqué à chacune des électrodes et en distinguant trois valeurs de potentiel clés. Le premier potentiel promeut la chimisorption d'alcanethiol sur la surface d'or. Le deuxième maintient l'électrode dans une réaction d'oxydoréduction de désorption qui de surcroît empêche l'adsorption additionnelle d'alcanethiol. Finalement, un potentiel de maintien garde un cantilever déjà modifié dans un état stable en le protégeant de la contamination croisée. Pour démonter la viabilité de cette idée, deux ferrocenyl alcanethiols adressables électrochimiquement sont chimisorbés sur des électrodes d'or distinctes mais adjacentes. Finalement, pour comprendre l'origine de la sensibilité de ces capteurs biochimiques basés sur le cantilever, la corrélation entre le changement de tension de surface et la densité de charge est étudiée. Une corrélation linéaire est mesurée et en appliquant des impulsions rapides de potentiel allant jusqu'à 0.1ms, l'évolution de cette corrélation est explorée. Une plus grande sensibilité est mesurée pour des impulsions de plus courte durée. Ces courtes impulsions ne sondent seulement que quelque unes des premiéres couches de la double-couche électrique. De plus, une augmentation locale de la concentration d'ion est observée. Cela contribue également à augmenter la sensibilité. Cette technique pourrait permettre la détection de charge le long d'une molécule à proximité de l'électrode sans nécessiter d'étiquette. </description><creator>Haag, Ann-Lauriene</creator><contributor>Peter H Grutter (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physics</subject><title>Potential-driven surface stress of a cantilever-based sensor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qv33s006s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wt00j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763946n</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Bovine cryptosporidiosis caused by Cryptosporidium parvum is frequent in dairy farms worldwide. C. parvum-related severe diarrhea and mortality in newborn dairy calves account for serious impairment of health and important economic losses. No vaccine is available to prevent oocyst shedding in field conditions and no treatment is available to cure the infection in calves. Calves can shed enormous quantities of infectious oocysts, leading to significant contamination of their environment. Catchment contamination is a concern because C. parvum is a zoonotic pathogen. Large waterborne outbreaks of cryptosporidiosis have been reported worldwide due to contamination of drinking and recreational water with oocysts. Also, people in contact with infected calves such as veterinary students are particularly at risk of infection. Human cryptosporidiosis caused by C. hominis or C. parvum is life-threatening in young children in sub-Saharan Africa and south Asia where cryptosporidiosis is the second most frequent cause of moderate-to-severe diarrhea in infants and the third most frequent cause in toddlers. Again, no vaccine is available to prevent human infection and therapeutic drugs are of limited value for immunocompromised individuals. There is an urgent need to develop a vaccine to protect against C. parvum infection. The ultimate goal of this project was to develop a vaccine that could be used to immunize pregnant cows to passively transfer immunity to newborn dairy calves in colostrum. First, I cloned 4 cDNA encoding portions of 4 C. parvum surface proteins (CP2, p23, gp45 and gp900) and expressed the proteins in E.coli.  Second, mother interferon gamma receptor knock-out (IFNgammaR-KO) mice immunized with these 4 proteins transferred partial protection to their progeny. Moreover, adoptive transfer of splenocytes from wild-type mice immunized with the gp45 recombinant protein (r-gp45) partially protected IFNgammaR-KO mice upon C. parvum challenge. These results led us to conclude that r-gp45 was the most promising candidate. Third, proof-of-concept studies supported the protective effect of r-gp45 in active immunization protocols. Male IFNgammaR-KO mice immunized with three doses of 40 ug r-gp45 had a reduction of 72% in parasite burden after challenge compared to controls. A dose optimization study led to the conclusion that two doses of 20 ug or 40 ug r-gp45 had a similar effect on parasite burden in male IFNgammaR-KO mice (reduction of 75% and 79%, respectively). Interestingly, female IFNgammaR-KO mice were not protected by vaccination even after four doses. I hypothesized that this gender difference in response to vaccination was mouse-strain specific and that genetic, immunologic and/or hormonal mechanisms could account for the lack of protection of female IFNgammaR-KO mice upon vaccination; these hypotheses were not further investigated. Vaccination with r-gp45 resulted in a strong TH2 immune response represented by high IL-5 and IgG1 levels. A combination of r-gp45 with a TH1-inducing adjuvant abrogated vaccine-induced protection. To conclude, these results suggest that r-gp45, a fragment of a C. parvum surface protein, has promise as a vaccine against cryptosporidiosis. Optimisation is still needed before large-animal trials to identify an optimal TH2-inducing adjuvant that could improve vaccine efficacy.</description><description>La cryptosporidiose bovine causée par Cryptosporidium parvum est fréquente dans les fermes laitières à travers le monde. La diarrhée sévère et la mortalité liées à C. parvum chez les veaux laitiers nouveau-nés causent une détérioration sévère de la santé et des pertes économiques importantes. Aucun vaccin n'est disponible pour prévenir l'excrétion d'ookystes dans des conditions de terrain et aucun traitement n'est disponible pour guérir cette infection chez les veaux. Ceux-ci peuvent excréter d'énormes quantités d'ookystes infectieux, menant à une contamination significative de leur environnement. La contamination du bassin hydrographique est un souci parce que C. parvum est un pathogène zoonotique. Des épidémies de cryptosporidiose transmise par l'eau ont été rapportées dans le monde dues à la contamination de l'eau avec des ookystes. Aussi, des personnes en contact avec des veaux infectés tels que des étudiants vétérinaires sont particulièrement à risque d'infection. La cryptosporidiose humaine causée par C. hominis ou C. parvum menace la survie de jeunes enfants en Afrique subsaharienne et en Asie du sud où elle est la seconde cause de diarrhée modérée-à-sévère chez les nourrissons et la troisième cause chez les bébés. De plus, aucun vaccin n'est disponible pour prévenir l'infection chez l'humain et les médicaments thérapeutiques sont d'une valeur limitée pour les personnes immunocompromises. Il y a un besoin urgent de développer un vaccin pour protéger contre l'infection à C. parvum. Le but ultime de ce projet était de développer un vaccin qui pourrait être utilisé pour immuniser les vaches gestantes pour transférer passivement une immunité aux veaux laitiers nouveau-nés par le colostrum. Premièrement, j'ai cloné 4 ADNc encodant des portions de 4 protéines de surface de C. parvum (CP2, p23, gp45 et gp900) et j'ai exprimé ces protéines dans E.coli. Deuxièmement, des mères souris knockout pour le récepteur à l'interféron gamma (IFNgammaR-KO) immunisées avec ces 4 protéines ont transféré une protection partielle à leur progéniture. De plus, le transfert adoptif de splénocytes de souris de type sauvage immunisées avec la protéine recombinante gp45 (r-gp45) a partiellement protégé des souris IFNgammaR-KO suite à l'infection avec C. parvum. Ces résultats nous ont amené à conclure que r-gp45 est le candidat le plus prometteur. Troisièmement, des études de preuve-de-concept ont prouvé l'effet protecteur de r-gp45 dans un protocole d'immunisation active. Les souris IFNgammaR-KO mâles immunisées avec trois doses de 40 ug de r-gp45 ont eu une réduction de 72% de leur charge parasitaire après infection lorsque comparées aux contrôles. Une étude d'optimisation de dose a mené à la conclusion que deux doses de 20 ug ou 40 ug de r-gp45 ont eu un effet similaire sur la charge parasitaire des souris IFNgammaR-KO mâles (réduction respective de 75% et 79%). Il est intéressant de noter que les souris IFNgammaR-KO femelles n'étaient pas protégées par la vaccination même après quatre doses. J'ai émis les hypothèses que cette différence mâle/femelle était spécifique à la lignée de souris et que des mécanismes génétiques, immunologiques et/ou hormonaux pourraient expliquer l'absence de protection chez les souris IFNgammaR-KO femelles suite à la vaccination; ces hypothèses n'ont pas été investiguées plus profondément. La vaccination avec r-gp45 a induit une réponse immunologique TH2 marquée qui était représentée par des hauts niveaux d'IL-5 et IgG1. La combinaison de r-gp45 avec un adjuvant induisant une réponse immunitaire TH1 a abrogé la protection induite par la vaccination. Pour conclure, ces résultats suggèrent que r-gp45, un fragment d'une protéine de surface de C. parvum, est prometteur comme vaccin contre la cryptosporidiose. De l'optimisation est encore nécessaire avant d'envisager des études chez les grands animaux pour identifier l'adjuvant optimal induisant une réponse immunitaire TH2 qui pourrait améliorer l'efficacité du vaccin.</description><creator>Sonzogni-Desautels, Karine</creator><contributor>Momar Ndao (Supervisor2)</contributor><contributor>Timothy Geary (Supervisor1)</contributor><date>2017</date><subject>Parasitology</subject><title>Investigating «Cryptosporidium parvum» surface proteins as candidates for a vaccine against bovine cryptosporidiosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881p61g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763946n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k3569689b</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We present various algebro-geometric generalizations of the classical notion of a Weierstrass point on a Riemann surface. We show that much of the intuition gained from the classical theory holds in characteristic 0 and in high characteristic. Finally, we compute and examine the Weierstrass points of the Klein quartic in characteristics 2 and 3 to demonstrate that these points may exhibit interesting behaviour in low characteristic.</description><description>Nous présentons plusieurs généralisations algébro-géométriques de la notion classique d'un point de Weierstrass sur une surface de Riemann. Nous montrons qu'une large part de l'intuition acquise par la théorie classique est vraie en caractéristique 0 et en grande caractéristique. Finalement, nous calculons et examinons les points de Weierstrass de la quartique de Klein en caractéristiques 2 et 3 pour démontrer que ces points peuvent faire preuve d'un comportement intéressant en petite caractéristique.</description><creator>Douba, Sami</creator><contributor>Eyal Z Goren (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Towards a general theory of Weierstrass points on curves</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qb98mj014.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k3569689b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qr46r355g</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'ARN hélicase Vasa (Vas) se trouve dans la lignée germinale de tous les métazoaires testés et joue un rôle central dans le développement des cellules germinales. Chez la Drosophila, Vas possède un large éventail de fonctions dans l'ovogenèse, dans la formation des cellules germinales et dans la segmentation abdominale embryonnaire. La séquence de Vas contient une région central qui est hautement conservée entre les différentes protéines DEAD-box et qui est suffisante pour son activité hélicase in vitro. Comme beaucoup d'autres protéines DEAD-box, le domaine central de Vas est flanqué en N- et C-terminal par des séquences divergentes, dont les fonctions n'ont pas été bien étudiées. La recherche présentée dans cette thèse applique une approche de mutagenèse systématique pour examiner les rôles des différents motifs présents dans ces régions flanquantes. Nous démontrons que l'intervalle 140-200 de la région N-terminale, près du domaine central, contient des éléments essentiels pour la localisation de Vas au nuage et au plasm polaire. Cela explique en partie la fonction perturbée de VasΔ3-200 dans le silençage des transposons, la traduction de Gurken, la segmentation abdominale des embryons et la formation des cellules germinales. En outre, nous démontrons que le remplacement du motif RGG par le motif AGG dans la région N-terminale diminue significativement l'activité de Vas dans la formation des cellules germinales. Nos analyses sur la région C-terminale révèlent qu le motif 636-646 est nécessaire pour la localisation condensée de composants du plasm polaire à la région postérieure des embryons. Ce motif est conservé parmi les orthologues de Vas provenant d'espèces de Drosophila étroitement liées. Les embryons des femelles vasΔ636-646 produisent des bourgeons polaires dont la plupart régressent à cause de quantités insuffisantes de composants du plasm polaire. Par ailleurs, la plupart des orthologues de Vas se terminent par un motif fortement acide contenant également un tryptophane conservé, Trp660. L'élimination complète de ce motif 655-661 ou le changement du Trp660 pour un acide glutamique abolit l'activité de Vas dans le développement des cellules germinales. De plus, ceci compromet gravement la traduction de Gurken, le silençage des transposons et la segmentation abdominale embryonnaire. Nous avons également observé qu'en dépit d'être hautement conservé, Trp660 pourrait être remplacé par une phénylalanine, un autre résidu aromatique hydrophobe, pour la plupart des fonctions de Vas dans l'ovogenèse et dans la formation des cellules germinales. Ensemble, ces analyses indiquent qu'il est possible d'analyser les différentes fonctions de Vas par des mutations de motifs spécifiques. Les approches biochimiques ou génétiques, telle que le criblage double-hybride qui a aussi été appliqué dans cette étude, pourraient explorer l'effet de ces mutations sur les complexes de ribonucléoprotéines associés à Vas.</description><description>The DEAD-box RNA helicase, Vasa (Vas), is found in the germline of all metazoans tested, and plays central roles in germ cell development. In Drosophila Vas has a wide range of functions in oogenesis, germ cell formation and embryonic abdominal patterning. Vas sequence contains a core region, which is highly conserved among different DEAD-box proteins and is sufficient for its helicase activity in vitro. Like many other DEAD-box proteins the core domain of Vas is flanked by divergent N- and C-terminal sequences, whose functional significance has not been well studied. The research presented in this thesis applies a systematic mutagenesis approach to examine different motifs in these flanking regions for their roles in various functions of Vas. We show that interval 140-200 of the N-terminus, proximal to the core domain, contains essential elements for Vas localization to the nuage and pole plasm. This partly accounts for impaired function of VasΔ3-200, in transposon silencing, Gurken translation, abdominal patterning of embryos and germ cell formation. We further show that replacing RGG motifs with AGG in the N-terminus significantly decreases Vas activity in germ cell formation. Our analyses on the C-terminal region reveal that motif 636-646, which is conserved among Vas orthologs from closely related Drosophila species, is required for condensed localization of pole plasm components at the posterior region. Embryos from vasΔ636-646 females produce pole buds, which however mostly regress due to insufficient amounts of pole plasm components. In addition, most Vas orthologs terminate with a highly acidic motif, which also contains a conserved tryptophan, Trp660 in the Drosophila protein. Deleting motif 655-661 altogether or mutating Trp660 to glutamic acid abolishes Vas activity in germ cell formation, and severely impairs Grk translation, transposon silencing and embryonic abdominal patterning. We also observed that, despite being highly conserved, Trp660 could be replaced with phenylalanine, another hydrophobic aromatic residue, for most Vas functions in oogenesis and germ cell formation.Together these analyses indicate that various functions of Vas could be uncoupled through mutating different motifs. Biochemical or genetic approaches, such as yeast two-hybrid assay, which was applied in this study, could explore the effect of these mutations on Vas-associated ribonucleoprotein complexes.</description><creator>Dehghani, Mehrnoush</creator><contributor>Paul Lasko (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biology</subject><title>A structure-function analysis of Vasa in «Drosophila» oogenesis and germ cell formation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b597c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r355g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hm50tv156</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>     Localized Surface Plasmon Resonance (LSPR) sensors have attracted substantial interest in various applications due to their plasmonic properties, low cost instrumentation, and small sample requirement. LSPR is a photon-driven oscillation of the conduction electrons in metallic nanostructures. It features a short electromagnetic (EM) decay length, increasing the specificity to the bound analytes and reducing artefacts due to the variations in bulk refractive index (RI). However, the short EM decay length degrades the signal to noise ratio (SNR) of LSPR sensors, thereby reducing the accuracy of the results. To improve the SNR and accuracy of LSPR sensors, this thesis introduces new signal processing methods, including the projection method, the linear maximum likelihood estimation (linear–MLE) and the nonlinear–MLE method. These methods are validated numerically and applied to label free sensing experiments.     A numerical study is undertaken in the first part of the thesis to investigate the plasmonic properties of various nanostructures. The cost-effective side-wall lithography method is adopted here to fabricate the nanostructures, yielding reproducible resonance curves with negligible deviations in their resonance wavelengths (2–5 %). The projection method is shown to improve the SNR for nanostructures with broad resonance curves. It provides a direct measurement of the refractive index, and improves the SNR by a factor of 10 when compared to the dip-finding method. Compared to other advanced signal processing methods, the projection method achieves the best combination of SNR and limit of detection.     The linear-MLE method is proposed to improve the established linear response model used in self-referenced sensors. Based on streptavidin-biotin binding experiments, the linear-MLE method improves the accuracy and precision by a factor of 4 when compared to the linear response model. This method can serve as a powerful means to distinguish surface binding events from the bulk RI change.      Finally, the thesis presents the nonlinear-MLE method. This method employs the MLE technique alongside a nonlinear response model to obtain accurate quantitative results of binding events. Compared to the established linear response model, the nonlinear-MLE method improves the precision of the estimated adlayer and bulk RI change by factors of 5 and 36, respectively.</description><description>     Les capteurs à résonance plasmonique de surface localisée (LSPR)  ont suscité un intérêt important pour diverses applications en raison de leurs propriétés plasmoniques, de leur instrumentation à faible coût et de leur besoin minime en volume d'échantillon. Le LSPR est une oscillation par impulsion photonique des électrons de conduction dans les nanostructures métalliques. Il comporte une courte  longueur de décroissance électromagnétique, augmentant la spécificité aux analytes liés et réduisant les artefacts en raison des variations de l'indice de réfraction du tampon. Cependant, la courte longueur de décroissance électromagnétique dégrade le ratio du bruit sur le signal (SNR) des capteurs LSPR, réduisant ainsi la précision des résultats. Pour améliorer le SNR et l'exactitude des capteurs LSPR, cette thèse présente de nouvelles méthodes de traitement du signal, comprenant la méthode de projection, la méthode d'estimation linéaire de vraisemblance maximum (linéaire-MLE) et la méthode non-linéaire-MLE. Ces méthodes sont validées numériquement et appliquées aux expériences de détection sans étiquettes.     Une étude numérique est entreprise dans la première partie de la thèse pour enquêter les propriétés plasmoniques de diverses nanostructures. La méthode de lithographie à paroi latérale est adoptée ici pour fabriquer les nanostructures, ce qui donne des courbes de résonance reproductibles avec des écarts négligeables dans leurs longueurs d'onde de résonance (de 2 à 5 %). Il est démontré que la  méthode de projection offre une mesure directe de l'indice de réfraction, et améliore le SNR d'un facteur de 10 comparé à la méthode de détection de minimum. Par rapport à  d'autres méthodes de traitement de signaux avancées, la méthode de projection atteint la meilleure combinaison de SNR et de limite de détection.        La méthode linéaire-MLE est proposée pour améliorer le modèle de réponse linéaire utilisé pour les capteurs d'autoréférence. Sur la base des expériences de liaison streptavidine-biotine, la méthode linéaire-MLE améliore l'exactitude et la précision d'un facteur de 4 lorsque comparé au modèle de réponse linéaire. La méthode peut servir d'un moyen puissant pour distinguer les événements de liaison de variations dues à l'indice de réfraction de la solution tampon.           Finalement, la thèse présente la méthode non-linéaire-MLE. Cette méthode utilise le technique MLE avec un modèle de réponse non-linéaire pour obtenir des résultats quantitatifs précis des événements de liaison. Par rapport au modèle de réponse linéaire établi, la méthode non-linéaire-MLE améliore la précision des estimations de l'épaisseur de la couche d'adsorbat d'un facteur de 5 et l'indice de réfraction de la solution tampon d'un facteur de 36.</description><creator>Abumazwed, Ahmed</creator><contributor>Andrew G Kirk (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Enhancing data extraction from localized surface plasmon resonance biosensors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b2773z22h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hm50tv156</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cn69m665q</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Learning perceptually similar, and thus hard to separate, languages may be different from learning perceptually dissimilar, easy to separate, languages. To test this hypothesis, a measure of perceptual language similarity is needed. The purpose of this thesis is to establish, describe and explore such a measure. In Study 1, implicit language similarity across 16 languages was tested. Adult participants were presented simultaneously with two recordings that were either of the same, or of two different languages. They responded whether they heard 1 or 2 languages. Responding "1" when two languages were presented is an indication that these languages sound similar. To understand why some language combinations were more likely to be perceived as a single language, parameters relating to properties of the listener population, language family, geographic closeness, and properties of language were investigated. In a multidimensional scaling analysis, geography and properties of the languages explained which language combinations were more likely to be perceived as a single language. To test which aspects of the results from Study 1 were task-dependent or task-independent, an explicit measure of language similarity was used in Study 2. Participants listened to each language separately and were asked to arrange languages that sound more similar closer together. The results from a multi-dimensional scaling analysis of the explicit judgments of language similarity could be explained by properties of the listener population, language family, geography, and properties of the languages. In comparison to Study 1, the explicit task may be more affected by listeners' meta-linguistic knowledge than by properties of the language. Finding out why some languages may be perceived as more similar can shed light on which properties of languages are salient to a naïve listener. The implicit and explicit measures of language similarity described in this thesis can be used to test hypotheses about the role of language similarity in infants' and adults' language learning.</description><description>L'apprentissage de langues qui sont similaires sur le plan perceptif, et conséquemment plus difficile à dissocier, devrait être différent de l'apprentissage des langues qui, elles, sont différentes sur le plan perceptif, et plus facile à dissocier. Pour vérifier cette hypothèse, une  mesure de la similarité perceptuelle des langues est nécessaire. Le but de ce mémoire est d'établir, de décrire et d'explorer cette mesure. Dans l'Étude 1, la similarité implicite de 16 langues différentes a été mesurée. Deux enregistrements, provenant ou non de la même langue, ont été présentés à des participants adultes. Les participaient devaient ensuite énoncer s'ils avaient entendu 1 ou 2 langues. Si les participaient répondaient  «1», cela indiquait que les langues paraissaient semblables. Afin de mieux comprendre pourquoi certaines combinaisons de langues étaient plus souvent perçues comme étant une seule langue,  des paramètres relatifs aux caractéristiques de la population du participant, la famille linguistique, la proximité géographique et les caractéristiques des langues ont été examinés. À l'aide d'une analyse de positionnement multidimensionnel, il a été possible de déterminer que la proximité géographie et les caractéristiques des langues permettaient d'expliquer quelles combinaisons de langues étaient plus propices à être perçu comme une seule langue. Pour vérifier quels aspects des résultats de l'Étude 1 étaient dépendants ou indépendants de la tâche, la similarité des langues a été mesurée à l'aide d'une tâche explicite dans l'Étude 2. Les participants ont écouté chaque langue séparément et devaient subséquemment regrouper les langues en fonction de leurs similarités sonores. Les résultats issus de l'analyse de positionnement multidimensionnel des jugements explicites de similarité des langues peuvent être expliqués par les caractéristiques de la population, la famille linguistique, la géographique et les caractéristiques des langues. En comparaison avec l'Étude 1, la tâche explicite de l'Étude 2 pourrait être plus influencée par les connaissances métalinguistiques de l'auditeur que par les caractéristiques des langues. Comprendre pourquoi certaines langues seraient perçues comme plus similaires permet de mieux saisir quelles sont les caractéristiques des langues auxquelles un auditeur naïf porte attention. Les mesures implicites et explicites de la similarité des langues présentées dans cette étude peuvent être utilisées afin de mieux comprendre le rôle de la similarité des langues dans l'apprentissage des langues.</description><creator>Schott, Esther</creator><contributor>Mark W Baldwin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Psychology</subject><title>Perceptual similarity across sixteen languages</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vt150m52s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m665q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5h73pz619</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La régulation post-transcriptionelle de l'expression des gènes joue un rôle essentiel dans le développement animal et dans diverses pathologies. Cette régulation est principalement contrôlée par la région 3ʹUTR non traduite de l'ARN messager (ARNm). Les microARNs (miARNs) sont de courts ARN d'environ 21 nucléotides et lorsque le complexe associé (miRISC) s'apparie avec les 3ʹUTRs, une inhibition traductionnelle, la déadenylation et la dégradation des ARNm est initiée. Plusieurs protéines de liaisons à l'ARN (RBPs) régulent l'expression des gènes par des mécanismes similaires. L'étendue des interactions entre les 3ʹUTRs, les miARNs et les RBPs est à ce jour toujours mal comprise. Malgré qu'une coopérativité entre plusieurs sites de liaisons des miARNs soit souvent observée, son rôle in vivo est encore vivement débattue. Ici, nous avons combiné plusieurs approches biochimiques et génétiques pour étudier les interactions coopératives entre les différents facteurs agissant sur les 3ʹUTRs.Par l'utilisation d'un système composé d'embryons du nématode Caenorhabitis elegans, nous avons découvert plusieurs niveaux de coopérativité entre les sites de miARNs permettant la régulation de l'expression des gènes. Nous avons démontré que le miRISC lié à ARNm facilite le recrutement de miRNAs sur des sites adjacents dans le 3ʹUTR. De plus, nos données indiquent que l'action coopérative des miARNs est due au recrutement du complexe de déadenylsae Ccr4-Not par plusieurs sous-unités du miRISC. À l'aide d'un modèle structural du miRISC, nous avons identifié plusieurs résidus des protéines Argonautes qui sont essentiels à la fonction cooperative des miARNs in vivo. La régulation par les miARNs est hautement susceptible à la structure des 3ʹUTRs. Nous avons trouvé que les protéines de liaison de la queue de poly(A) PAB-1 et PAB-2 sont importantes pour la régulation par les miARNs et ce, en facilitant la déadenylation de 3ʹUTR long. Finalement, nous avons observé que des RBPs peuvent agir de manière coopérative avec les miARNS afin de promouvoir la déadenylation. Nous avons caractérisé la protéine NHL-2 et trouvé que sa liaison au ARNm permet d'accélérer de facon significative la déadénylation par les miARNs.Nos résultats démontrent donc que plusieurs mécanismes coopératifs interagissent dans les 3ʹUTRs et indiquent que la coopérativité entre les sites de liaisons est une caractéristique fondamentale de la régulation post-transcriptionelle de l'expression des gènes.</description><description>Post-transcriptional gene regulation plays an essential role in controlling animal development and diseases. The 3ʹ untranslated region (3ʹUTR) of messenger RNAs (mRNAs) mainly defines how this regulation is enacted. microRNAs (miRNAs) are short RNAs of approximately 21 nt and along with their associated miRNA-induced silencing complex (miRISC), bind to 3ʹUTRs and direct mRNA translation inhibition, deadenylation, and decay. Many RNA-binding proteins (RBPs) mediate similar post-transcriptional gene regulation. The depth of interplay between 3ʹUTRs, miRNAs, and RBPs remains misunderstood and often underappreciated. Cooperation between miRNA binding sites is commonplace, but its importance in vivo remains debated. We have combined biochemical and genetic tools to study cooperative interactions between trans-acting factors in the nematode Caenorhabditis elegans.Employing a cell-free extract derived from C. elegans embryos, we unmasked multiple layers of cooperativity in miRNA-mediated gene silencing. First, we found that miRISC bound to 3ʹUTRs facilitate the recruitment of miRNAs to adjacent binding sites. Furthermore, we demonstrated that silencing is carried out through the cooperative recruitment of the Ccr4-Not deadenylase complex. Using a structural model of cooperating miRISCs, we identified allosteric determinants of cooperative miRNA-mediated silencing that are required for miRNA function in vivo. miRNA-mediated silencing is modulated by the length and structure of 3ʹUTRs. We implicated the poly(A) binding proteins PAB-1 and PAB-2 in this modulation and showed that they promote deadenylation and are required for miRNA function in vivo. Finally, we investigated and demonstrated cooperation between the miRISC and NHL-2, a poly(U) binding protein. A proteomic survey of NHL-2 revealed extensive interactions with the miRNA and deadenylation machinery and we found that NHL-2 binding sites strongly enhances miRNA-directed mRNA deadenylation. Our results delineate multiple cooperative mechanisms at play in 3ʹUTRs and further support the consideration of target site cooperation as a fundamental characteristic of post-transcriptional gene regulation.</description><creator>Flamand, Mathieu</creator><contributor>Thomas Duchaine (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Biochemistry</subject><title>Toward an understanding of cooperative microRNA-mediated silencing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np193c41d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73pz619</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8049g755c</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un vocabulaire important s'impose pour maîtriser les apprentissages scolaires, mais les recherches démontrent que, en termes de performance lexicale, les enfants bilingues ont de moins bons résultats que ceux monolingues, et ce, dans leurs deux langues. Ceci a été largement démontré pour l'étendue du vocabulaire mais rares sont les études de profondeur du vocabulaire. L'étendue évalue le nombre de mots connus, tandis que la profondeur prend en compte le degré de connaissance lexicale. Plusieurs études montrent que les étudiants bilingues ont des difficultés à se lier à leurs camarades monolingues à l'école. L'étude de la performance des jeunes bilingues en matière de profondeur du vocabulaire pourrait donc ouvrir de nouvelles perspectives d'étayage de leurs apprentissages lexicaux et ainsi favoriser leur réussite académique. Il existe de nombreuses études sur la profondeur du vocabulaire mais seules quelques-unes se sont penchées plus précisément sur le lien entre la profondeur du vocabulaire et l'expérience du langage bilingue. Il est probable que le lien entre l'expérience linguistique et la profondeur du vocabulaire ne soit pas comparable avec celui qui existe avec l'étendue du vocabulaire mais il n'y a pas de conclusions claires à ce sujet. De plus, les conséquences concernant l'apprentissage et l'usage du lexique pour les enfants bilingues ne sont pas non mieux définies. Dans cette thèse, nous nous sommes attelés à étudier la profondeur du vocabulaire chez les enfants bilingues français-anglais en âge d'être scolarisés et les effets de leur expérience langagière, en évaluant leur exposition et l'âge d'acquisition. Dans l'étude 1, nous avons évalué la profondeur des représentations sémantiques d'élèves de 3ème année, en les faisant travailler sur des définitions de mots formels avec une tâche scolaire multidimensionnelle permettant d'estimer les capacités de lecture et d'écriture. L'étude 2 a mis l'accent sur l'usage du vocabulaire par les élèves de 1ère et 3ème année en utilisant une tâche mesurant la fluidité verbale. Enfin, dans l'étude 3, nous avons étudié le processus d'acquisition d'un vocabulaire complexe lors d'une tâche implicite d'apprentissage lexical donnée en 3ème année, tout en observant si le bilinguisme des enfants a constitué une aide ou une entrave à l'apprentissage.  Les résultats de nos études ont révélé les domaines dans lesquels les enfants bilingues excellent. Bien que leur vocabulaire soit sensiblement plus pauvre, ils sont plus performants que les enfants monolingues dans plusieurs tâches. L'étude 1 n'a révélé aucune différence notable entre les deux groupes pour ce qui est des définitions lexicales. L'étude 2 a révélé une performance équivalente sur la maîtrise de fluidité phonémique, mais les bilingues ont été moins performants pour la fluidité sémantique. Enfin, l'étude 3 a montré que les bilingues et les monolingues ont des résultats comparables pour la tâche d'apprentissage lexical dans des conditions monolingues. En revanche, dans des conditions bilingues, seuls les enfants avec une exposition plus faible (&lt;40%) ont été aidés par leur bilinguisme. De l'ensemble de ces études, il ressort une tendance générale : le degré d'exposition linguistique, soit cumulatif ou intensif, n'a visiblement pas eu beaucoup d'influence sur la profondeur du vocabulaire, contrairement à ce qui était ressorti des études concernant l'étendue du vocabulaire. Pour conclure, cette thèse montre que pour aider les enfants bilingues à compenser leur vocabulaire moins riche (L2), le soutien scolaire pourrait s'appuyer sur des stratégies d'apprentissage linguistique multidimensionnelles et pourrait permettre de construire la profondeur du vocabulaire en exploitant des domaines dans lesquels les bilingues excellent. Les résultats montrent aussi un lien non linéaire avec le degré d'exposition à la langue et indiquent que l'importance de la quantité et de la qualité varient à différents stades du développement lexical.</description><description>A strong vocabulary is necessary for academic learning but research shows that lexical performance is lower for bilingual children compared to monolingual peers when measuring their performance in each language separately. This has been shown for breadth of vocabulary, but few studies have looked at vocabulary depth. Breadth measures how many words are known, while depth considers the degree of word knowledge. Several large-scale studies show that many bilingual students struggle to keep up with monolingual peers in academic settings. Examining bilingual performance on depth of vocabulary would offer insights on supporting word learning for bilinguals and facilitating academic success. Amount of exposure has been shown to affect vocabulary breadth but few studies have examined depth in relation to bilingual language experience. It is likely that the relationship between language experience and vocabulary depth will be discordant with that of breadth. Yet this is not clearly understood and neither are the consequences for vocabulary learning and use in bilingual children. The focus of the present thesis was to examine depth of vocabulary in bilingual French-English school-age children and the effect of language experience, measured as exposure and age of acquisition. Study 1 examined depth of semantic representations in third-graders with the task of formal word definitions, a multi-dimensional and academic task found to predict literacy skills. Study 2 focused on use of vocabulary in first and third-graders by employing the task of verbal fluency. Finally, Study 3 examined the learning of complex vocabulary in an incidental word learning task in grade 3, specifically examining whether bilinguals were helped or hindered by bilingual input. The findings revealed areas of strength in the bilingual children, in that, despite significantly smaller vocabulary breadth, they performed on par with the monolingual children on several tasks. Study 1 found no significant differences between groups on word definitions. Study 2 found equal performance on phonemic fluency but not semantic fluency, where the bilinguals performed lower. Study 3 found that bilinguals and monolinguals performed on par on the word learning task under monolingual conditions. However, in bilingual conditions, children with lower exposure (&lt;40%) were helped by bilingual input. An overall trend was that amount of language exposure, either cumulative or current, appeared to not have as strong an influence on depth of vocabulary in contrast to what been shown for vocabulary breadth. In conclusion, the present work suggests that, to help bilingual children compensate for a smaller L2 vocabulary, academic support could focus on multi-dimensional word learning strategies and building depth of vocabulary by tapping into areas of strength in bilinguals. The findings also show a nonlinear relationship with amount of language exposure and suggest that quantity and quality vary in importance at different points in your lexical development. </description><creator>Brandeker, Myrto</creator><contributor>Elin Thordardottir (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Communications Sciences &amp; Disorders</subject><title>Beyond vocabulary size: Depth of vocabulary in bilingual children and the role of language experience</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214r72m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g755c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Communication Sciences and Disorders</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80hz041</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Gas hydrates are studied for a wide variety of industrial applications extending from exploitation of natural gas to gas storage, transportation and separation. A stronger understanding of the kinetics of various hydrate promoters is necessary to pursue the large-scale implementation of such technologies. This thesis investigates gas hydrate growth and dissolution of different combinations of known kinetic and thermodynamic promoters. A novel method of analyzing kinetics for carbon dioxide gas hydrates is developed due to the high variability in gas consumption rates. A first-order response between gas consumption and induction time is shown for carbon dioxide gas hydrates. This is attributed to the different quantities of dissolved gas at nucleation owing to the different induction times. This behaviour is not observed for methane hydrates due to longer average induction times and lower methane solubility in water than carbon dioxide. This new method is used to inspect the carbon dioxide hydrate kinetics of adding multi-walled carbon nanotubes (MWCNTs) to a tetrabutylammonium bromide (TBAB) solution. The addition of MWCNTs does not result in a change in the actual hydrate growth rate but only in the dissolution rate, hinting that hydrate growth is not limited by carbon dioxide transfer at the gas-liquid interface. In another study, the kinetic promoter, sodium dodecyl sulfate (SDS), is added to the thermodynamic promoter TBAB in a methane hydrate system over a range of different concentrations of both promoters. The growth rates of pure TBAB systems decrease monotonically with increasing TBAB concentration. The addition of SDS to a dilute TBAB solution initially inhibits hydrate growth rate until a threshold SDS concentration is reached at which the system enters a promotion regime. This effect is also observed at high TBAB concentrations whereby the thermodynamic equilibrium is changed. This study highlights the importance of considering the effect of mixtures of hydrate additives on the process of hydrate nucleation and growth.</description><description>Les hydrates de gaz sont étudiés pour une grande variété d'applications industrielles notamment l'exploitation du gaz naturel, le stockage, le transport et la séparation des gaz. Une meilleure compréhension de la cinétique de divers promoteurs d'hydrates est nécessaire pour poursuivre le développement de ces technologies. Cette thèse étudie la croissance et la dissolution des hydrates de gaz sous différentes combinaisons de promoteurs cinétiques et thermodynamiques connus. Une nouvelle méthode d'analyse de la cinétique des hydrates de dioxyde de carbone est développée dû à une grande variabilité des vitesses de consommation de gaz. Une fonction du premier ordre entre la consommation de gaz et le temps d'induction est démontrée pour les hydrates de dioxyde de carbone et est attribuée à la différente quantité de gaz dissous à la nucléation à différents temps d'induction. Ce comportement n'est pas observé pour les hydrates de méthane en raison de temps d'induction plus élevés et d'une solubilité plus faible que celle du dioxyde de carbone. Ce nouveau procédé est utilisé pour inspecter la cinétique de l'hydrate de dioxyde de carbone en ajoutant des nanotubes de carbone multi-parois (MWCNTs) à une solution de tetrabutylammonium bromide (TBAB). L'addition de MWCNTs n'entraîne pas de changement de la vitesse de croissance de l'hydrate mais seulement de la vitesse de dissolution, ce qui suggère que la croissance de l'hydrate n'est pas limitée par le transfert de dioxyde de carbone à l'interface gaz-liquide. Ensuite, le promoteur cinétique du sodium dodecyl sulfate (SDS) est ajouté au promoteur thermodynamique TBAB dans un système d'hydrate de méthane à une gamme de concentrations différentes. Les systèmes TBAB purs ont une vitesse de croissance monotone décroissante avec une augmentation de la concentration de TBAB. L'addition de SDS à une solution de TBAB à faible concentration inhibe initialement la vitesse de croissance d'hydrates jusqu'à ce qu'une concentration seuil de SDS soit atteinte pour obtenir un régime de promotion. Cet effet est également observé à une concentration de TBAB plus élevée où l'équilibre thermodynamique est modifié. Cette étude souligne l'importance de considérer les divers effets des mélanges d'additifs hydrates sur le processus de nucléation et de croissance.</description><creator>Renault-Crispo, Jean-Sébastien</creator><contributor>Sylvain Coulombe (Supervisor2)</contributor><contributor>Phillip Servio (Supervisor1)</contributor><date>2017</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>The effects of mixed promoters on gas hydrate formation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6q182n692.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hz041</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1v53k056g</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Over the past 30 years, the prevalence of obesity (BMI ≥ 30kg/m2) in Canada has increased 400 %. Even more concerning, the prevalence of Class III (BMI ≥ 40kg/m2) obesity has increased over 1000 % during the same period. Obesity is associated with type-2-diabetes, cardiovascular disease, depression, and musculoskeletal pain. These co-morbidities collectively cost the Canadian economy $ 4.3 billion per year in healthcare costs and lost productivity at work. Moreover, obesity results in mobility impairments including reduced stride length and slower walking cadence. For individuals living with extreme obesity and a related co-morbidity, bariatric surgery is the preferred treatment option. Bariatric surgery yields dramatic weight loss, resolution of most co-morbidities, reductions in pain, and improvements in physical functioning. Although these alterations are thought to yield more physical activity, to date, no changes in steps per day or sedentary time have been objectively measured from pre- to one-year post-surgery. After surgery, patients fail to meet established physical activity guidelines and begin to show small amounts of weight regain as early as two-years post-surgery.The first two manuscripts presented in this dissertation focused on evaluating the free-living movement patterns of individuals' long-term post-bariatric surgery (steps, sedentary time, and cadence), and determining if these patterns affect weight regain. It was found that patients do not step enough (6375 ± 2690 steps/day), are excessively sedentary (9.7 ± 2.3 hrs/day), and walk at significantly slower speeds on weekends compared to weekdays. As the built environment plays a role in physical activity and sedentary time on a population scale, it became important to assess if these constructs had the same effect on the bariatric population. Therefore, the third and fourth investigations evaluated the effect of neighbourhood walkability and employment status on physical activity, sedentary time, and weight regain respectively. These investigations proved that the built environment does not affect activity habits or obesity severity in the bariatric population. As substantial weight loss from surgery and aspects of the built environment have failed to promote physical activity and limit sedentary time, it is apparent that self-monitoring in this population is important. Therefore, the final investigation of this dissertation examined the validity of inexpensive, commercially available physical activity monitors against a research-grade accelerometer. This study showed that FitbitTM activity monitors are effective measurement tools for monitoring daily steps and time spent in light intensity activities. This confirmation allows bariatric surgeons to prescribe these activity monitors with confidence and can help patients self-monitor, meet established physical activity guidelines, and avoid weight regain post-surgery.This thesis was the first to objectively monitor physical activity and sedentary time long-term post-bariatric surgery. These studies filled important gaps in the literature related to the effects of the built and occupational environments on physical activity, sedentary habits, and weight regain post-surgery. Future studies should evaluate the effectiveness of interventions pre- and post-surgery designed to reduce and break up extended periods of sedentary time, while simultaneously promoting walking through light intensity activities. Interventions should employ the use of inexpensive commercially available activity monitors to improve self-monitoring, which can help individuals to meet established national activity guidelines.</description><description>Au cours des 30 dernières années, la prévalence de l'obésité (IMC≥30kg/m2) au Canada a augmenté de 400%. De plus, la prévalence de l'obésité de classe III (IMC≥40kg/m2) a augmenté de plus de 1000% au cours de la même période. L'obésité est associée au diabète de type 2, aux maladies cardiovasculaires, à la dépression, et aux douleurs musculo-squelettiques. Ces comorbidités ont couté collectivement 4,3 milliards de dollars à l'économie canadienne par année au système de la santé et due à la perte de productivité au travail. De plus, l'obésité entraine des troubles de la mobilité, une réduction de la longueur de l'enjambée, et une cadence de marche plus lente. La chirurgie bariatrique est l'option de traitement préférée pour les personnes vivant avec une obésité extrême. La chirurgie bariatrique entraine une perte de poids spectaculaire, une diminution de la plupart des comorbidités, une réductions de la douleur, et des améliorations du fonctionnement physique. Ces modifications nous font penser que cette population devrait augmenter leur niveau d'activité physique, mais à ce jour, aucun changement mesuré de façon objective avec une identification du nombre de pas par jour ou de temps sédentaire après la chirurgie n'ont été documenté. Après la chirurgie, les patients ne respectent pas les lignes directrices établies sur l'activité physique et commencent à démontrer de petites quantités de récupération de poids dès deux ans après la chirurgie.Les deux premiers manuscrits présentés dans cette thèse ont porté sur l'évaluation des modes de mouvement de la vie de la chirurgie post-bariatrique à long terme (pas, le temps sédentaire, et la cadence) et déterminent si ces modèles influcent le regain de poids. On a constaté que les patients ne marche pas assez (6375±2690 pas/jr), sont excessivement sédentaires (9.7±2.3 hrs/jr), et se promènent à des vitesses beaucoup plus lentes le week-end par rapport aux jours de la semaine. Comme l'environnement joue un rôle dans l'activité physique et le temps sédentaire à l'échelle de la population, il est important d'évaluer si l'environnent avait le même effet sur la population bariatrique. Par conséquent, les troisièmes et quatrièmes études ont évalué l'effet de la proximité du quartier et le statut de l'emploi sur l'activité physique, le temps sédentaire et le regain de poids respectivement. Ces recherches ont prouvé que l'environnement n'affecte pas les habitudes d'activité ou la sévérité de l'obésité dans la population bariatrique. Comme la perte de poids après la chirurgie et les aspects de l'environnement n'ont pas favorisé l'activité physique et ont limité le temps sédentaire, il est évident que l'auto-contrôle de cette population est important. Par conséquent, l'étude finale de cette thèse a examiné la validité des moniteurs d'activité physique disponibles sur le marché contre un accéléromètre de recherche. Cette étude a montré que les moniteurs d'activité Fitbit sont des outils de mesure efficaces pour surveiller le nombre de pas quotidien et le temps consacré à des activités d'intensités légères. Cette confirmation permet aux chirurgiens bariatriques de prescrire ces moniteurs d'activités en toute confiance et peuvent aider les patients à s'auto-surveiller, respecter les lignes directrices établies sur l'activité physique et éviter le regain de poids.Cette thèse a été la première à surveiller l'activité physique mesurée de manière objective et le temps sédentaire à long-terme après la chirurgie bariatrique. Ces études ont relevé des lacunes importantes dans la littérature liées aux effets de l'environnement lors de leur loisirs et lors de leur travail, les habitudes sédentaires, et le regain de poids après la chirurgie. Les prochaines études devraient évaluer l'efficacité des interventions pré- et post-chirurgicales destinées à réduire et à éliminer les périodes prolongées de temps sédentaires, tout en favorisant simultanément la marche à travers les activités d'intensités légères. </description><creator>Reid, Ryan</creator><contributor>Ross Andersen (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Kinesiology and Physical Education</subject><title>Assessing physical activity and sedentary behaviour long-term post Roux-en-Y gastric bypass surgery</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/44558g678.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1v53k056g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4m90dx92p</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Climate change is projected to have considerable impacts on human health, and public health institutions at all levels of government will need to adapt to protect the health of populations. The impacts of climate change are highly localized, thus federal systems are expected to have the inherent advantage of allowing for regional diversity and policy experimentation in adaptation, but are also prone to conflict and stalemates. In addition, local public health authorities often lack the capacity to adapt to climate change, despite being on the 'front lines' of climate impacts. Assistance is needed from upper-level governments for local-level public health adaptation to climate change. It is unclear, however, how different levels of government are interacting for public health adaptation or what form that support should take beyond vague calls to build capacity. This thesis examines the relationship between different levels of government in Canada and Germany for public health adaptation, framed in federalism, intergovernmental relations, and adaptive capacity concepts. This thesis aims to i) characterize how intergovernmental dynamics are patterned across national, regional, and local levels of government in federal systems for public health adaptation to climate change; and ii) examine how federal and regional governments could contribute to enabling and supporting local public health authorities' adaptive capacity in federal systems. This research is based on 28 semi-structured interviews in comparative nested case studies of Quebec, Canada and Baden-Württemberg, Germany. I find that coordination between levels of government specifically for climate change and health is rare, but climate change issues are occasionally discussed through existing methods of public health coordination. Interactions for public health adaptation between the federal and regional governments follow expected patterns of intergovernmental relations (i.e., loosely coupled in Canada, tightly coupled in Germany), but I find the inverse occurring in the relationship between regional governments and local public health authorities in each country. Additionally, adaptive capacity varies widely between local public health authorities, but all report having insufficient funding, and consequently staff, for adaptation activities. Based on interviewees' perspectives and needs, and complemented by adaptation literature, I identify specific measures upper-level governments can take to build local public health authorities' capacity for adaptation, grouped under the action-oriented and interrelated themes of: building financial capacity; fostering knowledge, knowledge translation and skills; collaborating and coordinating for shared knowledge; and claiming leadership. These findings contribute to adaptation literature by demonstrating how adaptation is occurring across multiple levels of government in the public health sector and characterizing approaches to in coordination and interactions in the two case studies. Moreover, this research supports decision-makers seeking to enable sub-national public health adaptation to climate change.</description><description>Les changements climatiques sont prévus d'avoir un impact considérable sur la santé humaine; les institutions de santé publique sur tous les niveaux gouvernementaux auront besoin de s'adapter afin de protéger la santé des populations. L'impact des changements climatiques est hautement localisé, pour ce les systèmes fédéraux qui sont prédits d'avoir l'avantage inné de permettre une diversité régionale et une expérimentation à l'adaptation, mais qui sont vulnérables aux conflits et aux impasses. De plus, les autorités de santé publique locales manquent souvent de capacités d'adaptation aux changements climatiques, bien qu'ils soient aux premières lignes face aux impacts de ceux-ci. L'assistance à l'adaptation de la santé publique au niveau local est requise des niveaux gouvernementaux supérieurs. Il est toutefois incertain comment les différents niveaux gouvernementaux interagissent pour l'adaptation aux changements climatiques en santé au-delà des références vagues au renforcement des capacités. Cette thèse examine les relations entre les différents niveaux gouvernementaux du Canada et de l'Allemagne pour l'adaptation aux changements climatiques, encadré dans les concepts de fédéralisme, de dynamiques intergouvernementales et de capacité à l'adaptation. Cette thèse vise à i) caractériser les patrons de dynamiques intergouvernementales entre les niveaux nationaux, régionaux et locaux dans les systèmes fédéraux pour l'adaptation aux changements climatiques dans le domaine de la santé; et ii) examiner comment les systèmes gouvernementaux fédéraux et régionaux peuvent contribuer à permettre et à renforcer la capacité d'adaptation des autorités de santé publique locales dans les systèmes fédéraux. Cette recherche est basée sur une étude par cas comparative de 28 entrevues semi-structurées du Québec, au Canada et de Baden-Württemberg, en Allemagne. J'y trouve que la coordination entre les niveaux gouvernementaux spécifique à l'adaptation aux changements climatiques est rare, bien que les problèmes liés aux changements climatiques soient occasionnellement discutés durant des réunions préexistantes traitant de coordination en santé publique. Les interactions pour l'adaptation en santé publique entre les niveaux gouvernementaux fédéraux et régionaux suivent des patrons clairs de relations intergouvernementales (c'est-à-dire : informellement jumelées au Canada et étroitement jumelées en Allemagne), mais nous observons l'inverse entre les gouvernements régionaux et les autorités en santé publique locales dans chaque pays. De plus, la capacité d'adaptation varie grandement entre les autorités de santé publique locales, bien que tous admettent de manquer de financement, et conséquemment de personnel, pour des initiatives d'adaptation. Basées sur les perspectives et besoins des personnes passées en entrevues, et complémentées par la littérature en adaptation, j'identifie des mesures que les niveaux gouvernementaux supérieurs peuvent prendre afin de renforcer la capacité d'adaptation des autorités de santé publique locales. Celles-ci sont regroupées sous les thèmes d'actions et interreliés de : renforcer la capacité financière; développer la connaissance, développer les compétences et transmettre les connaissances; collaborer et coordonner pour des connaissances communes; et de prendre la direction. Ces découvertes contribuent à la littérature en adaptation en démontrant comment l'adaptation agit entre de multiples niveaux gouvernementaux dans le secteur de la santé publique et en caractérisant les approches et les failles en coordination et interactions dans les deux études par cas. En outre, cette recherche supporte les décideurs cherchant à permettre le développement de l'adaptation aux changements climatiques en santé publique au niveau sous-national. </description><creator>Austin, Stephanie</creator><contributor>James Ford (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Geography</subject><title>Public health adaptation to climate change in the federalist states of Canada and Germany</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x059c993f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4m90dx92p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qr46r356r</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les mangroves sont des écosystèmes socio-écologiques très productifs et riches en biodiversité. Ils  fournissent des services écosystémiques essentiels à des millions de personnes, notamment à travers le bois, un capital naturel renouvelable, qui est la principale source d'énergie et de matériaux de construction pour plusieurs communautés côtières dans les pays en développement. Pourtant, la perte et la détérioration des mangroves se produisent à un rythme alarmant. Dans certaines régions, l'exploitation non réglementée et non durable du bois de mangrove est ainsi une des causes importantes de la dégradation de cet écosystème. Malgré le fait que la récolte communautaire est une pratique courante, peu d'études de cas réussis sont connues et des études évaluant la viabilité, la durabilité et l'effet sur les différents services écosystémiques font défaut. Ma recherche porte sur la durabilité des récoltes de mangrove réglementées par les communautés locales en évaluant leurs effets sur plusieurs attributs de la structure de la forêt, dont la densité des arbres, la régénération naturelle et le volume du bois. Pour cette étude, j'ai sélectionné parmi les forêts de mangroves situées dans une unité de gestion et conservation de la faune de l'ouest du Mexique, les zones les plus intensivement et récemment récoltées de même que les plus conservées, dans une région où les communautés locales ont géré la production de bois de mangroves à des fins domestiques et commerciales pendant des décennies. Contrairement à des scénarios de surexploitation ou d'exploitation illégale ou industrielle de mangroves observés ailleurs, les activités forestières dans cette région sont soumises à une réglementation qui intègre de manière unique quatre volets de gestion: la production, la conservation, la protection et la restauration. La densité moyenne des arbres et le nombre de classes de taille de diamètre partagé n'étaient pas significativement différents entre zones de mangroves récoltées et non récoltées. L'analyse de la structure des classes de diamètre a révélé une bonne représentation des différents stades de développement d'arbres jeunes à mâtures dans les deux conditions. L'analyse de catégories de hauteur a montré que la régénération naturelle moyenne des semis était aussi similaire dans les deux conditions forestières, ce qui indique que la récolte sélective réglementée n'empêche pas la régénération naturelle des peuplements de forêts de mangroves dans l'unité de gestion. Bien que le volume moyen du bois entre les conditions soit significativement différent, des volumes élevés ont été enregistrés dans les peuplements récoltés et non récoltés. Ces résultats indiquent que la récolte communautaire de bois de mangrove peut contribuer à améliorer l'établissement de jeunes arbres, à sécuriser les stocks de bois à long terme et à préserver la connectivité du paysage.Les mangroves dans la zone étudiée semblent résilientes à la fois à la récolte du bois et aux ouragans, puisque les densités moyennes d'arbres et la régénération naturelle estimées étaient comparables à des mangroves bien gérées dans d'autres régions du monde. Par conséquent, les compromis spatio-temporels de la récolte de mangroves et la fourniture de services écosystémiques multiples sont minimes, car la récolte sélective d'arbres ne se fait que dans de petites zones de production permettant le maintien de la couverture de la canopée, de même que la conservation des racines, du sol et de la biodiversité. Dans l'ensemble, mes résultats de recherche suggèrent que la foresterie communautaire des mangroves à travers des unités de gestion pour la conservation de la faune pourrait être un système rentable pour gérer et conserver les forêts de mangrove et leurs services écosystémiques à l'intérieur et à l'extérieur des aires protégées, tout en fournissant des moyens  de subsistance aux communautés locales et à réduire le risque de récolte illégale.</description><description>Mangroves are highly productive and biodiversity-rich socio-ecological ecosystems that provide vital goods and services to millions of people, including wood, a renewable natural capital, which is the primary source of energy and construction material for several coastal communities in developing countries. Unfortunately, mangrove loss and degradation occur at alarming rates. In some regions, unregulated and unsustainable mangrove wood harvesting are important causes of degradation. Community-based harvesting is a common practice but few successful case studies are known and studies evaluating its sustainability, and effect on different ecosystem services are lacking. Therefore, my research explores the sustainability of regulated community-based small-scale mangrove timber production by assessing its effect on multiple forest structure attributes, such as tree density, natural regeneration, and wood volume. For this study, I identified and selected the most intensively and recently harvested and the most conserved mangrove natural stands within a Management Unit for Wildlife Conservation in West Mexico, where local communities have been managing mangroves for decades for both domestic and commercial purposes. In contrast to mangrove over-harvesting, industrial and illegal logging scenarios elsewhere authorized community-based forestry activities in the area follow a unique approach including four management units: conservation, wood production, protection, and restoration. Average tree density and number of shared diameter size classes were not significantly different between harvested and non-harvested stands. Diameter-size class analysis revealed a good representation of different tree development stages from young to mature trees in both conditions. Height class-analysis showed that average natural regeneration of seedlings was similar in both forest conditions suggesting that regulated selective harvesting does not hinder the natural regeneration of mangrove forests in the Management Unit. Although average wood volume between conditions was significantly different, high volumes of wood were recorded in both harvested and non-harvested stands. These results indicate that community-based mangrove wood harvesting may contribute to enhancing the establishment of seedlings, securing wood stocks in the long-term and preserving landscape connectivity. Mangroves in the studied area are likely to be resilient to wood harvesting and hurricanes, as average tree densities and natural regeneration estimated were comparable to well-managed mangrove forests in other regions of the world. Consequently, the spatial and temporal trade-offs of mangrove harvesting and the provision of multiple ecosystem services may be minimal, as selective tree harvesting is conducted only in small production areas allowing the maintenance of canopy cover, along with roots, soil, and biodiversity conservation. Overall, my research findings suggest that community-based mangrove forestry through Management Units for Wildlife Conservation could be a cost-effective scheme to manage and conserve mangrove forests and their ecosystem services within and beyond protected areas, while providing local livelihoods and helping reduce illegal logging. If implemented with a multidisciplinary perspective that incorporates scientific assessments this win-win strategy may contribute to achieving national and international environmental and sustainable development agreements that could provide multiple social, ecological and economic benefits from local to global scales. Including the protection of traditional knowledge, biodiversity, and renewable natural capital, as well as forest-based climate change mitigation and adaptation.</description><creator>Fajardo, Paola</creator><contributor>Gail L Chmura (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Geography</subject><title>Community-based mangrove management in West Mexico: Assessing the sustainability of small-scale selective wood harvesting</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pv63g2628.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r356r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n119r</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les astrocytes sont les cellules les plus nombreuses du système nerveux central (SNC) des mammifères. Ils sont de plus en plus reconnus comme des éléments critiques dans la formation, les réglages fins, la fonction et la plasticité des synapses neuronales et des circuits cérébraux. Les astrocytes projettent des structures ramifiées composées de prolongements qui s'infiltrent au travers des corps cellulaires neuronaux et des synapses. A travers ces interactions étendues avec les neurones, les astrocytes emploient une multitude de canaux, de récepteurs et de transporteurs afin de maintenir l'homéostasie des ions et neurotransmetteurs, ainsi que de moduler et répondre à l'activité neuronale. Un problème fondamental en neuroscience est de comprendre comment les astrocytes naissent et régulent et répondent à la communication neuronale, ainsi que d'identifier les manières par lesquelles le dysfonctionnement astrocytaire contribue aux maladies neurologiques. Mon projet de thèse se concentre sur deux types de cellules gliales qui se trouvent dans le SNC de Drosophila melanogaster, un système modèle possédant des outils perfectionnés pour des études génétiques. Les astrocytes sont des cellules gliales caractérisées par des prolongements hautement ramifiés qui infiltrent le neuropile pour résider à proximité immédiate des synapses. La glie engainante enveloppe le neuropile à son interface avec le cortex, c'est-à-dire, là où résident les corps cellulaires. En réponse à la neurodégénération consécutive à une lésion, les cellules gliales engainantes envoient des prolongements infiltrant dans les régions synaptiques afin de phagocyter les axones endommagés. L'objectif global de ma recherche de thèse consistait à mettre au jour de nouveaux mécanismes cellulaires et moléculaires à la base du développement et de la fonction des astrocytes et de la glie engainante. J'ai commencé par annoter une vaste collection de ~7000 lignées de Drosophila Gal4 qui sont capable d'entrainer une expression génique dans des sous-types de cellules gliales dans le SNC d'embryons, de larves et d'adultes. Cet effort a permis d'identifier de nouveaux éléments importants de la trousse à outils que les chercheurs peuvent utiliser pour le marquage et la manipulation d'astrocytes et de la glie engainante. Par cette approche, j'ai aussi identifié 160 nouveaux gènes candidats potentiellement exprimés sélectivement dans les astrocytes. A partir de ces gènes, j'ai conduit un criblage de perte de fonction afin d'identifier de nouveaux acteurs moléculaires importants pour le développement, la morphogenèse et la fonction des astrocytes. A partir de ce criblage d'ARNi, nous avons identifié un nouveau programme instructif pour l'astrogenèse qui implique la signalisation Notch et les facteurs de transcription PointedP1 et Prospero. De plus j'ai conduit une étude de la dopamine N-acétyltransferase (Dat) une enzyme conservée faisant partie du métabolisme des monoamines comme la dopamine, la sérotonine, et l'octopamine. A l'aide d'un nouvel anticorps anti-Dat et de l'immunohistochimie, j'ai caractérisé le motif d'expression spatio-temporel de la Dat dans le SNC d'adultes et de larves, celle-ci se trouve être exprimée dans les astrocytes ainsi que des populations discrètes de neurones. Pour étudier la fonction biochimique de la Dat, j'ai validé une nouvelle méthode de séparation et de quantification des monoamines, qui, conjointement à des approches génétiques interférant sélectivement avec la fonction de la Dat, nous permettront de déterminer comment les astrocytes métabolisent les monoamines dans le cerveau de la mouche. Pour finir, j'ai testé l'hypothèse selon laquelle le transporteur de taurine/aspartate Eaat2 est requis de façon autonome pour que la glie engainante infiltre le neuropile pendant la neurodégénération consécutive à une lésion. J'ai découvert que Eaat2 n'est pas requis pour l'infiltration du neuropile, ou pour l'engloutissement des axones en dégénération. </description><description>Astrocytes are the most numerous cells in the mammalian central nervous system (CNS), and are increasingly recognized as critical elements in the formation, fine-tuning, function and plasticity of neuronal synapses and brain circuitry. Astrocytes project highly ramified arbors of infiltrative processes among neuronal cell bodies and synapses. Through these extensive interactions with neurons, astrocytes employ a host of channels, receptors and transporters to maintain ion and neurotransmitter homeostasis, and modulate and respond to neuronal activity. A fundamental issue in neuroscience is to understand how astrocytes are born and regulate and respond to neuronal communication, and to pinpoint ways in which the dysfunction of astrocytes contributes to neurological diseases. I studied two glial subtypes in Drosophila that closely associate with synapses. Astrocytes send ramified processes in the neuropil to connect to synapses, whereas ensheathing glia simply enwrap around neuropil. However, in pathological conditions such as injury and neurodegeneration, ensheathing glial membranes infiltrate synaptic regions to phagocytose severed axons. In this thesis, I used the genetically advanced model organism Drosophila melanogaster to uncover cellular and molecular mechanisms that underlie development and function of astrocytes and ensheathing glia. I first described annotation of Gal4 driver lines that express in glial subtypes in embryos, larvae and adult CNS. This screening effort identified important components of a new toolkit for the labeling and manipulation of astrocytes and ensheathing glia. Furthermore, this screening effort proved valuable to predict glia-specific gene expression patterns, where I identified 160 new candidate genes with a potential to express in astrocytes. I successfully performed a large-scale RNA interference (RNAi)-mediated loss-of-function screen and identified new molecular players important for development, morphogenesis and function of astrocytes. Stemming from this RNAi screen, we identified a new genetic program for astrogenesis involving Notch, PointedP1 and Prospero, where Prospero is instructive for astrocyte fate. Moreover, I identified expression of an enzyme Dopamine N-acetyltransferase that processes monoamines in the fly brain and provided complete description of its expression in the larval and adult CNS. I further validated a new method for the separation and validation of trace levels of monoamines. Altogether, our genetic and biochemical analyses identified a new player in astrocytes that will be important to address how astrocytes process and respond to monoamines in fly brain. Finally, I tested a putative function of a taurine/aspartate transporter Eaat2 in the expansion of ensheathing glial membranes in the synaptic regions upon induced neurodegeneration. Ensheathing glia infiltrate their membranes into the neuropil upon injury, which normally does not occur in the healthy neuropil. However, the molecular mechanism that causes such rapid change in the membrane dynamics and engulfment of degenerating axons remains to be explored. Altogether, my thesis discovered several novel candidate genes and tested their requirement in the development and function of astrocytes and ensheathing glia.</description><creator>Davla, Sejal</creator><contributor>Donald Van Meyel (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Neuroscience</subject><title>Development and function of neuropil-associated glia in Drosophila</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t888d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n119r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j146w</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La théorie de l'esprit (TdE) est définie comme la capacité de déduire une gamme d'états mentaux internes dont des croyances, des intentions, des désirs, et des émotions. La TdE a été prouvé comme un prédicteur positif sur la capacité des enfants de socialiser efficacement avec leurs pairs. La déficience de la TdE est associée avec du rejet de la part des pairs et des troubles psychiatriques divers. Le fonctionnement exécutif (FE) et la gestion des émotions sont essentiels pour l'utilisation efficace de la TdE. Les études précédentes ont trouvé qu'un sommeil perturbé a un impact négatif sur les deux. Cependant, la relation entre le sommeil, FE, la gestion des émotions, et le développement de la TdE n'a jamais été examinée. L'objectif de ce projet pilote était d'examiner si la TdE est associée avec le sommeil des enfants de l'âge scolaire. Il était supposé que un sommeil ayant une durée plus courte et de faible efficacité serait associé avec une TdE inachevée. Il était attendu davantage que le sommeil modérait l'association entre le FE et la TdE pour que des enfants ayant un sommeil de mauvaise qualité aurait eu un FE et une TdE faibles et ceux avec un meilleur sommeil aurait eu un meilleur FE et TdE. 31 enfants l'âge de 8 à 11 ans ont participé dans l'étude. La durée et l'efficacité de leur sommeil a été surveillé pendant 5 nuits à domicile avec l'actimétrie. Ensuite, les participants ont complété deux testes de la TdE : 1) Le teste « Reading the Eyes in the Mind », mésure la TdE affective, qui besoin la gestion des émotions des stimuli faciaux, et 2) le teste « Faux Pas Recognition », mésure la TdE affective et cognitive, par testant la compréhension des participants sur les situations sociales appropriées en déduisant les sentiments et les intentions des autres. Le FE des enfants était mesuré par le teste « Continuous Performance » et le « Conners Parent Short Form ». Plusieurs analyses de régression ont démontré qu'il n'avait pas d'associations significatives entre la durée du sommeil ni l'efficacité et la performance de TdE sur chacun des testes. De plus, le sommeil n'a pas régularisé la relation entre le FE et la TdE. Ce projet pilot a démontré aucune association entre le sommeil et la performance de la TdE parmi les enfants de l'âge scolaire. D'autres études supplémentaires devrait continuer d'examiner cette relation avec une échantillon plus divers et nombreux, tandis que l'utilisation des testes différentes varies qui identifie la capacité de la TdE.Mots clés: Théorie d'esprit, sommeil, fonctionnement exécutif, gestion d'informations émotives, jeunes</description><description>Theory of Mind (ToM) is defined as the ability to infer a range of internal mental states of others, including beliefs, intentions, desires, and emotions. ToM is a positive predictor of children's ability to socialize effectively with peers. ToM impairments are associated with peer rejection and various psychiatric disorders. Executive functioning (EF) and emotional information processing are essential for effective use of ToM. Previous studies have found poor sleep negatively impacts both. However, the relationship between sleep, EF, and emotional information processing and ToM has not been studied. The objective of this pilot study was to examine whether ToM is associated with sleep in school aged children. It was hypothesized that shorter sleep duration and lower sleep efficiency would impair emotional information processing abilities, and in turn be associated with poorer ToM. It was further hypothesized that sleep would moderate the association between EF and ToM, so that children with shorter sleep duration and lower sleep efficiency would have poorer EF and poorer ToM and children with longer sleep duration and higher sleep efficiency would have better EF and better ToM. 31 children aged 8 – 11 years participated in the study.  Their sleep duration and efficiency were monitored for 5 nights at home using actigraphy. Next, participants completed two ToM tasks: 1) The Reading the Eyes in the Mind Task, measuring affective ToM, which requires emotional information processing of facial stimuli and; 2) The Faux Pas Recognition Task, measuring affective and cognitive ToM by testing participants understanding of appropriate social situations through inferring the feelings and intentions other's. Children's EF was measured using the Continuous Performance Task and the Conners Parent Short Form. Multiple regression analyses revealed that there were no significant associations between sleep duration or efficiency and ToM performance on either task. Furthermore, sleep did not moderate the relationship between EF and ToM. This pilot study revealed no association between sleep and ToM performance in school aged children. Future studies should continue to examine this relationship with a larger, more diverse sample size, while using a variety of different tasks that tap into ToM ability.Keywords: Theory of Mind, sleep, executive functions, emotion information processing, youth</description><creator>Tesfaye, Rackeb</creator><contributor>Reut Gruber (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Psychiatry</subject><title>Pilot study: The association between sleep and Theory of Mind in school aged children</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/df65vb221.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j146w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sw359</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction : La position socioéconomique (PSE), de multiples variantes dans les gènes encodant les enzymes Cytochrome P450 (CYP) et Glutathione S-transferase (GST), et les comportements à risque liés au tabac et à l'alcool ont été largement étudiés en relation avec le risque de carcinome épidermoïde de la tête et du cou (CETC). Bien qu'une accumulation de PSE désavantageuse au cours de la vie ait été associée à un risque accru de cancer de la bouche, cette association n'a pas été explorée à travers la lentille de multiples modèles du parcours de vie dans une seule étude. Les preuves de l'effet de multiples variantes génétiques dans les gènes CYP1A1, CYP2E1, CYP2A6, CYP2D6, GSTP1 et GSTM1 sur le CETC sont conflictuelles est leur effet, indépendamment ou en interaction avec la consommation de tabac, n'a pas été documenté chez la population canadienne caucasienne. En outre, l'utilisation de tabac et d'alcool pourrait interagir ainsi que servir de médiateur de l'effet de variantes génétiques dans CYP2A6 et ADH1B respectivement sur le CETC. Cependant, leurs effets, selon une combinaison de médiation et d'interaction avec les comportements à risque associés, n'ont pas encore été quantifiés. S'attaquer à ces lacunes dans les connaissances a le potentiel d'élucider les mécanismes causaux sous-tendant la relation entre ces facteurs de risque sociaux, génétiques et comportementaux, et le CETC. Méthodes : Les données de cette thèse ont été tirées des sites indien et canadien d'une étude internationale multicentrique cas-témoin réalisée dans les hôpitaux : l'étude Head and Neck Cancer (HeNCe) Life. De l'information sur la PSE dans l'enfance (0-16 ans), la vie de jeune adulte (17-30 ans) et d'adulte (plus de 30 ans), et sur les comportements à risque liés au tabac et à l'alcool tout au long de la vie a été recueillie à l'aide d'entrevues et d'une technique de grille de vie. L'estimation de l'association PSE-cancer de la bouche a utilisé des données sur 350 cas incidents de cancer de la bouche et 371 témoins appariés par fréquence selon l'âge et le sexe recrutés dans deux hôpitaux importants à Kozhikode, Kerala, Inde entre 2008 et 2012. La PSE et les facteurs de confusion ont été considérés comme des variables variant dans le temps. L'estimation de l'effet total des variantes génétiques et de leurs effets d'interaction avec de multiples niveaux de paquets-années (pack-years) de tabac a utilisé des données sur 389 cas incidents de CETC et 429 témoins appariés par fréquence selon l'âge et le sexe recrutés dans des hôpitaux de Montréal, Canada. Un sous-échantillon de ces données sur les fumeurs et les consommateurs d'alcool a été utilisé pour estimer les mécanismes causaux entre les variantes génétiques de CYP2A6, ADH1B et le CETC définis par la médiation et l'interaction avec les fréquences d'utilisation de tabac et d'alcool. Des techniques analytiques décrites dans le cadre contrefactuel causal telles que les modèles structurels marginaux pondérés par inverse de probabilité (inverse-probability weighted marginal structural models), et la médiation et les techniques de décomposition à quatre niveaux (mediation and four-way decomposition techniques) ont été utilisées pour dériver des estimations d'effet causal.Résultats : La PSE (avantageuse vs désavantageuse) dans l'enfance et dans la vie de jeune adulte étaient associées avec le risque de cancer de la bouche [rapports de cotes (odds ratios, RC)=2.76,  intervalle de confiance (IC) à 95%: 1.99, 3.81) et (RC=1.84, IC à 95%: 1.21, 2.79), respectivement]. De plus, les participants qui avaient une PSE désavantageuse (vs avantageuse) durant les trois périodes de vie avaient un risque accru de cancer de la bouche [RC=4.86, IC à 95%: 2.61, 9.06]. Le modèle de mobilité sociale de l'enfance à la vie de jeune adulte et les trajectoires du parcours de vie dans l'ensemble indiquaient une forte influence de l'exposition à une PSE désavantageuse dans l'enfance sur le risque de cancer de la bouche.</description><description>Introduction: Socioeconomic position (SEP), multiple variants in genes encoding Cytochrome P450 (CYP) and Glutathione S-transferase (GST) enzymes, and smoking and alcohol risk behaviours have been widely investigated in relation to the risk for squamous cell carcinomas of the head and neck (SCCHN). Although an accumulation of disadvantageous SEP over the life-course has been associated with increased risk for oral cancers, this association has not been explored through the lens of multiple life-course models within a single study. The evidence for the effect of multiple genetic variants in CYP1A1, CYP2E1, CYP2A6, CYP2D6, GSTP1 and GSTM1 genes on SCCHN is conflicting and their effect, independently or in interaction with smoking, has not been documented among the Canadian Caucasian population. Furthermore, smoking and alcohol use may interact as well as mediate the effect of genetic variants in CYP2A6 and ADH1B respectively on SCCHN. However, their effects, under combined mediation and interaction with the associated risk behaviours, have not been quantified yet. Addressing these gaps in knowledge has the potential to elucidate causal pathways underlying the relationship between these social, genetic and behavioural risk factors, and SCCHN.Methods: The data for this dissertation was drawn from the Indian and Canadian sites of an international multi-centre hospital-based case‐control study: The Head and Neck Cancer (HeNCe) Life study. Information on childhood (0-16 years), early (17-30 years) and late adulthood (above 30 years) SEP, and smoking and alcohol risk behaviours along the life span were collected using interviews and a life-grid technique. The estimation of SEP-oral cancer association used data on 350 incident oral cancer cases and 371 controls frequency-matched by age and sex recruited from two main hospitals in Kozhikode, Kerala, India between 2008 and 2012 SEP and associated confounders were considered as time-varying variables. The estimation of the total effect of genetic variants and their interactive effects with multiple levels of smoking pack-years used data on 389 incident SCCHN cases and 429 age and sex frequency-matched controls recruited from hospitals in Montreal, Canada. Sub-samples of this data on smokers, and alcohol consumers was used to estimate the causal pathways between genetic variants in CYP2A6, ADH1B and SCCHN defined by mediation and interaction with frequencies of smoking and alcohol use. Analytical techniques described under the counterfactual causal framework such as inverse-probability weighted marginal structural models, and mediation and four-way decomposition techniques were used to derive the causal effect estimates.Results: Childhood and early adulthood SEP (advantageous vs. disadvantageous) were associated with oral cancer risk [(Odds Ratio (OR)=2.76, 95% Confidence interval (CI): 1.99, 3.81) and (OR=1.84, 95% CI: 1.21, 2.79), respectively]. In addition, participants who were in a disadvantageous (vs. advantageous) SEP during the three periods of life had an increased oral cancer risk [OR=4.86, 95% CI: 2.61, 9.06]. The childhood to early adulthood social mobility model and overall life-course trajectories indicated a strong influence of exposure to disadvantageous SEP in childhood on oral cancer risk. Of all genetic variants analysed in the Canadian sample, carriers of GSTP1 105Val (vs non-carriers) were at 29% (OR=0.71, 95% CI: 0.53, 0.95) decreased risk of SCCHN. Stratum-specific analyses showed that carriers of this variant were at 41% (OR=0.59, 95% CI: 0.36, 0.95) and 51% (OR= 0.49, 95% CI: 0.24, 0.98) decreased risk for SCCHN relative to non-carriers, among the strata of heavy smokers and non-smokers respectively. There was no evidence for statistical interaction on an additive or multiplicative scale for any of the variants analysed. Among smokers, the total effect estimate of the CYP2A6 variant on SCCHN [Relative risk (RR)=1.28, 95% CI: 0.46, 3.59] was composed of a direc</description><creator>Thekke Purakkal, Akhil Soman</creator><contributor>Nicolas F M Schlecht (Supervisor2)</contributor><contributor>Belinda Farias Nicolau (Supervisor1)</contributor><date>2017</date><subject>Dentistry</subject><title>Social, genetic and behavioural risk factors of head and neck cancers - elucidating causal pathways</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z890rx06g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sw359</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1v53k057r</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse vise à développer un modèle du coût du cycle de vie des systèmes d'éléments d'ingénierie basé sur la fiabilité. Les coûts d'acquisition, d'entretien et d'énergie sont traités comme trois catégories principales du coût du cycle de vie. La valeur de récupération et le coût d'élimination ne sont pas considérés dans cette recherche.Une procédure est proposée pour la modélisation du coût d'acquisition d'éléments d'ingénierie. Dans une première étape, nous étudions l'influence de la taille, du type de matériau, du processus de fabrication et du rapport cyclique (performance) de l'élément sur sa fiabilité. Ensuite, une corrélation est établie entre le coût d'acquisition et les paramètres mentionnés cihaut. Enfin, en éliminant le facteur de la taille, une relation est obtenue entre le coût d'acquisition, la performance, la fiabilité et les propriétés matérielles de l'élément. La procédure proposée est utilisée pour développer le modèle coût-performance-fiabilité (CPF) d'engrenages, de roulements et d'isolation électrique. Les modèles de CPF d'engrenages et de roulements prédisent avec précision les prix des catalogues des fabricants, et ce, pour une vaste gamme. Le modèle CPF des engrenages et des roulements est couplé pour développer le modèle CPF pour la boîte de vitesses, qui est utilisé dans la réduction des coûts et l'estimation de la fiabilité d'une boîte de vitesses. Le modèle CPF du moteur électrique est établi en couplant les modèles CPF des roulements et de l'isolation.La fonction de distribution de probabilité de défaillance d'un élément arbitraire est utilisée pour développer un modèle du coût d'entretien pour l'élément. La valeur temporelle de l'argent est incorporée pour calculer la valeur actualisée nette du coût d'entretien. Le modèle est développé pour un scénario d'entretien post-défaillance et deux scénarios d'entretien préventif.Les modèles du coût d'entretien précédents sont généralisés en éliminant les hypothèses intégrées de fiabilité élevée et de taux d'inflation nul. Cette extension améliore la précision des modèles du coût d'entretien pour les éléments à faible fiabilité dans un marché où le taux d'inflation n'est pas négligeable. Ensuite, compte tenu que le coût du cycle de vie est la somme du coût d'acquisition et du coût d'entretien, les modèles d'engrenages et de roulements en CPF, ainsi que le modèle du coût d'entretien, sont utilisés pour analyser et réduire le coût du cycle de vie des engrenages, des roulements et d'une boîte de vitesses sous différentes stratégies d'entretien. Finalement, en tant qu'étude de cas, les modèles de CPF et du coût d'entretien développés ici sont utilisés dans l'analyse de la fiabilité et le coût du cycle de vie du groupe motopropulseur d'une camionnette électrique. Le groupe motopropulseur est composé d'une boîte de vitesses, d'un moteur électrique et d'une batterie. Les variables de conception sont la tailledes engrenages, des roulement de la boîte de vitesses et des roulement du moteur électrique. L'objectif de conception est de réduire le coût du cycle de vie tout en respectant les exigences de performance spécifiées. Les résultats montrent que la sélection des contraintes de fiabilité des éléments individuels exclut certaines régions de l'espace de conception de l'ensemble. Si les contraintes de fiabilité au niveau des composantes sont affaiblies, il est possible de trouverdes solutions ayant un coût de cycle de vie plus bas et une plus grande fiabilité au niveau du système. Cette conclusion suggère un changement de paradigme de conception: la fiabilité des composantes devrait être considérée comme une variable de conception plutôt qu'être un objectif de conception.</description><description>This thesis aims to develop a reliability-based life-cycle cost model for systems of engineering elements. Acquisition cost, maintenance cost, and energy cost are addressed as three major categories of the life-cycle cost. The salvage value and the disposal cost are outside of the scope of this research. A procedure is proposed for acquisition cost modelling of engineering elements. As a first step, the influence of resizing, material type, manufacturing process, and duty cycle (performance) of the element on its reliability is studied. Next, the correlation of the acquisition cost with the aforementioned parameters is established. Finally, by eliminating the size factor, a relationship is established between the acquisition cost, the performance, the reliability, and the material properties of the element. The proposed procedure is used to develop the cost-performance-reliability (CPR) model of gears, rolling bearings, and electrical insulations. The gear and bearing CPR models accurately predict the catalog prices of original equipment manufacturers for a wide size range. The CPR model of gears and bearings are coupled to develop the system-level gearbox CPR model, which is used in the cost reduction and the reliability allocation of a one-speed gearbox. The electric motor CPR model is established by coupling the component-level CPR models of bearings and insulation. The failure probability distribution function of an arbitrary element is used as the kernel for developing a maintenance cost model for the element. The time value of money is incorporated to calculate the net present value of the maintenance cost. The model is developed for a post-failure and two preventive maintenance scenarios. The previous maintenance costmodels are generalized by eliminating their embedded assumptions of high reliability and zero inflation rate. This extension improves the accuracy of the maintenance cost models for low-reliability elements in a market where the inflation rate is not negligible. Next, considering a case where the life-cycle cost is the sum of the acquisition cost and maintenance cost, the CPR models of gears and bearings, as well as the developed maintenance cost model are used to explore the design space and reduce the life-cycle cost of gears, bearings, and a one-speed gearbox under different maintenance strategies. Finally, the CPR and maintenance cost models developed here are used in the reliability and the life-cycle cost analysis of the powertrain of a battery electric step van. The powertrain is composed of a single-speed gearbox, an electric motor, and a battery pack. The design variables are the size of the gears and bearings of the gearbox, and the electric motor's bearing size. The design objective is to reduce the life-cycle cost while meeting specified performance requirements. The results show that setting component-level reliability constraints on individual elements rules out some regions of the design space. By relaxing the component-level reliability constraints, it is possible to find solutions with lower life-cycle cost and higher system-level reliability. This conclusion suggests a design paradigm shift: component-level reliability should be considered as a design variable rather than a design objective.</description><creator>Lotfalian, Reza</creator><contributor>Benoit Boulet (Supervisor2)</contributor><contributor>Luc Mongeau (Supervisor1)</contributor><date>2017</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Reliability-Based Life-Cycle Cost Analysis of Engineering Elements and Systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xp68kj806.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1v53k057r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v5365</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Temporomandibular disorder (TMD) is a set of heterogeneous musculoskeletal conditions involving the temporomandibular joint (TMJ) and/or masticatory muscles. It effects up to 33% of the population in the United States who suffers from limited jaw movement and pain in the orofacial area. Chronic TMD can be debilitating with comorbidities that greatly reduce one's overall quality of life. However, due to its multifactorial etiologies, the underlying mechanism of TMD is poorly understood and current treatments are limited. Here, we reported a novel mouse model of TMD based on the fact that sustained mouth opening is a putative causative factor of chronic TMD. Following sustained mouth opening, mice developed persistent orofacial mechanical allodynia and TMJ dysfunction. At the cellular level, we found tissue damage and inflammation with increased macrophages in the TMJ and the masseter muscles. We also found neuronal damage and macrophage/microglia activation within the trigeminal nervous system. Inhibiting macrophage/microglia activation with a Colony Stimulating Factor-1 receptor inhibitor prevented the development of orofacial mechanical allodynia but not TMJ dysfunction. Thus, these results support that sustained mouth opening may be a risk factor for chronic TMD, and tissue- and neuro-inflammation associated with macrophages/microglia contribute to the development of TMD pain following sustained mouth opening. </description><description>Les troubles temporomandibulaires (TMD) désignent un ensemble hétérogène de pathologies musculo-skelettiques de l'articulation temporo-mandibulaire (ATM) et/ou des muscles de la mastication. Ces troubles affectent jusqu'à 33% de la population au États-Unis qui présente des symptômes tels qu'une restriction du mouvement normal des mâchoires et de la douleur buccofaciale. Les troubles temporomandibulaires chroniques sont épuisants et peuvent aboutir à diverses comorbidités qui réduisent la qualité de vie générale d'un individu. Pourtant, en raison de ses étiologies multifactorielles, le mécanisme sous-jacent demeure encore inconnu et les traitements actuels sont limités. Nous présentons ici un nouveau modèle murin de TMD basé sur le fait que l'ouverture prolongée de la bouche est un facteur causal putatif de TMD chronique. Suite à une ouverture prolongée de la bouche, les souris manifestent une allodynie mécanique orofaciale persistante et un dysfonctionnement de l'ATM. Au niveau cellulaire, nous avons identifié des signes de dommages cellulaires et d'inflammation tels qu'une augmentation du nombre de macrophages présents dans l'ATM et les muscles masséters. Nous avons également observé des atteintes du nerf trijumeau avec activation des macrophages et microglies. La répression de l'activation des macrophages et microglies par un inhibiteur du récepteur Colony Stimulating Factor-1, prévient le développement de l'allodynie mécanique orofaciale persistante mais ne réverse pas le dysfonctionnement de l'ATM. En conclusion, ces résultats indiquent que l'ouverture prolongée de la bouche peut être un facteur de risque pour le TMD, et que l'inflammation des tissus et des neurones associés aux macrophages/microglies contribue au développement de la douleur y étant associée. </description><creator>Wang, Guan Yun Frances</creator><contributor>Ji Zhang (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Dentistry</subject><title>Sustained mouth opening leads to development of painful temporomandibular disorders involving macrophage- microglia activation in mice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dg10f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v5365</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386n00g</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La demande croissante de capacité pour les interconnexions dans les centres de données (ICD), pour les réseaux intra- et inter-centres de données, contrôle le développement des technologies logicielles / matérielles de pointe pour la transmission de données. Cependant, le focus de ces applications n'est pas seulement la capacité, mais aussi le coût, la consommation d'énergie, la complexité et le facteur de forme des émetteurs-récepteurs déployés. Il est donc important d'investir dans les dispositifs optoélectroniques intégrés. Plus précisément, la plate-forme basée sur InP est une technologie de pointe prometteuse pour la transmission à large capacité et la construction d'émetteurs-récepteurs à facteur de forme de petite taille. Un autre défi pour les réseaux intra-centres de données est de fournir une largeur de bande de bissection complète pour la commutation de la couche centrale. Fournir une largeur de bande de bissection complète en utilisant la commutation électronique est difficile en raison de la bande passante limitée, la complexité du câblage et la consommation d'énergie. En conséquence, l'utilisation de la commutation optique est nécessaire non seulement pour relever les défis actuels, mais aussi pour fournir une solution fiable pour la prochaine génération de réseaux intra-centres de données. Dans la première partie de cette thèse, nous nous concentrons sur les réseaux intra-centres de données, notamment sur la façon dont la commutation optique peut être mise en œuvre en termes d'architecture de réseau et de paradigme de commutation. Nous proposons un mécanisme de commutation basé sur un routeur réseau à guides d'ondes (AWGR) dans un CD avec OBS. De plus, nous proposons une stratégie de résolution de contention qui utilise des tampons d'assemblage électroniques à l'émetteur pour la construction de rafales et la résolution de contention. Ensuite, nous proposons un système auto-homodyne pour les interconnexions intra-centres de données, utilisant un MIQ-DP à petit facteur de forme basé sur InP. L'idée principale du système proposé est de bénéficier des fibres bidirectionnelles simultanées reliant les émetteurs-récepteurs optiques au sein du centre de données pour permettre une réception cohérente avec une complexité réduite. Dans la dernière partie de la thèse, nous nous intéressons aux interconnexions inter-centres de données qui déploient le MIQ-DP basé sur InP dans un système de transmission optique cohérente et un système avec bidimensionnel de détection directe de vecteurs de Stokes (2D-DD-VS). Nous construisons un banc d'essai pour la transmission cohérente optique avec le MIQ-DP basé sur InP et évaluons la viabilité de l'utilisation de cette technologie intégrée pour les systèmes de prochaine génération 400G et au-delà pour les ICD. Nous démontrons expérimentalement, en utilisant un MIQ-DP basé sur InP à une seule longueur d'onde, une transmission de 448 Gb / s (56 Gbaud PDM-16QAM) et 770 Gb / s (77 Gbaud PDM-32QAM) sur 500 km et 320 km rendue possible par des CDA fonctionnant à des taux d'échantillonnage de 65,7 GSps et 84 GSps, respectivement. Ensuite, nous explorons l'utilisation du même MIQ-DP basé sur InP dans le système 2D-DD-VS, moins complexe. Nous démontrons expérimentalement la transmission de signaux optiques modulés à 56 Gbaud sur une seule longueur d'onde aux formats 16QAM, 8QAM et QPSK sur 320, 960 et 2 880 km respectivement, avec un CDA à 64 GSps et en utilisant la pré-compensation de dispersion chromatique (DC) au niveau de l'émetteur. De plus, nous démontrons expérimentalement, en utilisant un CDA à 84 GSps et une analyse mathématique, deux méthodes appropriées pour la compensation de DC, à savoir la pré et post-compensation DC pour le système 2D-DD-VS. Nos résultats révèlent que la pré-compensation de DC peut être utilisée pour toute distance de transmission, où nous sommes en mesure de rapporter le produit débit-distance le plus élevé atteint dans les systèmes de transmission Stokes. </description><description>The ever-growing capacity demand for datacenter interconnects (DCIs), for intra- and inter-datacenter networking, controls the development of the cutting-edge software/hardware technologies in data communications. However, the concern of these applications is not only the capacity, but also the cost, power consumption, complexity, and the form factor of the deployed transceivers. This makes investing in integrated optoelectronic devices important. Specifically, InP-based platform is a promising technology to achieve high capacity transmission and build small form factor transceivers. Another challenge for intra-datacenter networking is to provide a full bisection bandwidth in core layer switching. Providing full bisection bandwidth using electronic switching is challenging due to limited bandwidth, wiring complexity, and power consumption. Accordingly, the use of optical switching is necessary not only to meet current challenges, but also to provide reliable solution for next generation intra-datacenter networking. In this thesis, we aim at investigating and proposing possible optical solutions for DCIs operating in intra- and inter-datacenter networking. In intra-datacenter networking, we propose an arrayed waveguide grating router based (AWGR-based) switching mechanism for passive optical switching in an optical burst switching (OBS) datacenter with contention resolution strategy.  Next, we propose a self-homodyne system for intra-datacenter interconnects using small form factor InP-based DP-IQM. On the other hand for inter-datacenter networking, we demonstrate the viability of deploying InP-based dual polarization in-phase/quadrature (IQ) modulator (InP-based DP-IQM) in optical transceivers of high speed DCIs. We focus on inter-datacenter interconnects deploying InP-based DP-IQM in optical coherent transmission and two-dimensional Stokes vector direct detection (2D-SV-DD) system. We build a test bed for optical coherent transmission for InP-based DP-IQM and evaluate the viability of using this integrated technology for 400G and beyond next generation systems for DCIs. We demonstrate experimentally, using an InP-based DP-IQM on a single wavelength, 448 Gb/s (56 Gbaud PDM-16QAM) and 770 Gb/s (77 Gbaud PDM-32QAM) transmission over 500 km and 320 km enabled by DACs operating at sampling rates of 65.7 GSps and 84 GSps, respectively. Next, we explore the use of the same InP device in the less complex 2D-SV-DD system. We demonstrate experimentally the transmission of single carrier 56 Gbaud 16QAM, 8QAM, and QPSK optically modulated signals over 320, 960, and 2,880 km, respectively, enabled by 64 GSps DAC and using chromatic dispersion (CD) pre-compensation at the transmitter side. In addition, we experimentally demonstrate using 84 GSps DAC, aided with mathematical analysis, two suitable methods for CD compensation, namely CD pre- and post-compensation for 2D-SV-DD system. Our findings reveal that CD pre-compensation can be used for any transmission distance, where we are able to report the highest throughput-times-distance product achieved in Stokes transmission systems. For example, 84 Gbaud QPSK and 64 Gbaud QPSK transmissions reached 3,520 km and 4,800 km below the bit error rate (BER) of 2×10-2 achieving 591,360 Gb/s.km and 614,400 Gb/s.km throughput-times-distance products, respectively.</description><creator>Sowailem, Mohammed</creator><contributor>David V Plant (Supervisor1)</contributor><contributor>Odile Liboiron-Ladouceur (Supervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>High-speed optical systems for intra- and inter-datacenter networking</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zt08x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386n00g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ns064849v</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les protéinopathies du système nerveux central (SNC) englobent une large gamme de troubles (maladie d'Alzheimer, Parkinson, Huntington et maladie à prions) qui conduisent invariablement à une neurodégénérescence humaine. De telles maladies ont un lourd poids financier pour les soins de santé et augmentent les coûts socioéconomiques, et continueront à faire à mesure que la population générale vieillira. Dans notre situation actuelle, il y a un manque de traitements étiologiques pour de telles maladies, les rendant incurables et inévitables. Le consensus établi par le domaine de la recherche translationnelle attribue la pathologie au repli et à l'agrégation de certaines protéines. Ce travail de thèse examine deux protéines hautement agrégées trouvées dans les maladies d'Alzheimer et à prions, la protéine β-amyloïde (Aβ) et la protéine prion (PrP), dans le but d'aider au développement de thérapies rationnellement conçues. De façon intéressante, les deux protéines possèdent des domaines hautement hydrophobes riches en petits acides aminés tels que la glycine (G) et l'alanine (A), qui peuvent s'organiser pour former des motifs qui déterminent leur synthèse, leur trafic, leur repliement, leur transport et leur dégradation dans les cellules. L'hypothèse directrice est que de ces domaines pourraient fournir une cible moléculaire valide sur le plan thérapeutique.Récemment, une mutation humaine dans la région hydrophobe hautement conservée de PrP (glycine 127 remplacée par une valine) a été caractérisée. Elle entraine une neuroprotection complète contre les infections par les prions. De même, d'autres mutations familiales et des polymorphismes qui existent dans cette même région ont été montrés pour entrainer ou potentialiser divers phénotypes de la maladie à prions. Parmi les mutations mises en évidence à ce jour, il est intéressant d'bbserver que les mutations pathogènes et protectrices semblent exister séparément dans deux motifs distincts dans la région hydrophobe de PrP, à savoir : le palindrome N-terminal AGAAAAGA et les motifs C-terminaux GxxxG. Dans le but de comprendre comment de telles mutations altèrent le comportement de la PrP, j'ai examiné leurs effets sur l'oligomérisation de la région hydrophobe dans l'environnement de la bicouche lipidique. Étant donné que la totalité de la région est fortement impliquée dans la biogenèse et le repliement de la PrP, les découvertes décrites ici peuvent aider à fournir un aperçu mécanistique de la façon dont on pourrait développer un agent thérapeutique qui pourrait cibler ces motifs afin d'exercer des effets similaires à ceux de la mutation G127V.Comme PrP, Aβ possède également une région hydrophobe connue pour avoir un rôle dans l'agrégation et être impliquée dans la neurodégénérescence. Cette région contient également un motif GxxxG à répétition triple, impliqué dans la biogenèse et la toxicité des peptides Aß. Ainsi, j'ai examiné certains composés qui peuvent moduler la génération de ces peptides (modulateurs des γ-sécrétases), afin de determiner s'ils sont capables d'interagir avec des motifs GxxxG et induire leurs effets thérapeutiques. De plus, j'ai développé une méthode simple de production des espèces Aβ les plus toxiques et possédant une capacité élevée à s'agréger, Aβ 1 - 42. Comme les dérivés homologues de synthèse de Aβ ont une toxicité plus faible, une cinétique d'agrégation plus lente et des prix très élevés sur le marché, cette méthode de production pour l'Aß recombinant aiderait à accélérer nos efforts dans l'élaboration d'un candidat moléculaire qui pourrait neutraliser la toxicité de ce peptide ; une stratégie complète pour le traitement de la maladie d'Alzheimer.</description><description>Proteinopathies of the central nervous system (CNS) encompass a broad range of disorders (Alzheimer, Parkinson, Huntington and prion diseases) which invariably lead to human neurodegeneration.  Such diseases bear a heavy financial burden on healthcare and elevate socio-economic costs, and will continue to do so as the general population ages. In our current predicament, there is a lack in etiological treatments for such diseases, rendering them incurable and unpreventable. Consensus in the field of translational research has attributed disease pathology to the misfolding and aggregation of certain proteins. The work in this thesis examines two highly aggregating proteins found in Alzheimer and Prion diseases, beta amyloid (Aβ) and prion protein (PrP) respectively, in efforts to assist in the development of rationally designed therapies. Intriguingly, both proteins possess highly hydrophobic stretches rich in small amino acids such as glycine (G) and alanine (A), which can organize to form motifs that determine their synthesis, trafficking, folding, processing and degradation in cells. The guiding hypothesis is that such regions in these proteins may provide for a valid molecular target for therapeutic intervention.Recently, a human mutation within the highly conserved hydrophobic region of PrP (glycine 127 exchanged to valine) was characterized to confer complete neuroprotection from infectious prions. Similarly, other familial mutations and polymorphisms which exist in this very region have been shown to elicit or potentiate various prion disease phenotypes. Interestingly, of the mutations cataloged to date, the pathogenic and protective mutations seem to exist separately at two distinct motifs within the hydrophobic region of PrP: namely its N-terminal AGAAAAGA palindrome and C-terminal GxxxG-like motifs. In efforts to understand how such mutations alter the behavior of PrP, I examined their effects on oligomerization of the hydrophobic region within the lipid bilayer environment. As the entirety of the region is heavily implicated in the biogenesis and misfolding of PrP, the findings described here may help provide mechanistic insight on how one could develop a therapeutic agent that could target these motifs to exert effects much like the G127V mutation.  Like PrP, Aβ also possesses a hydrophobic region notorious for aggregation and involvement in neurodegeneration. This region also contains a triple repeat GxxxG motif, which has been dually implicated in the biogenesis and toxicity of Aβ peptides. As such, I have examined certain compounds that can modulate generation of these peptides (γ-secretase modulators), to examine if they can interact with GxxxG motifs to elicit their therapeutic effects. In addition to this, I have also developed a facile method for the production of the most toxic and highly aggregating Aβ species, Aβ 1 - 42. As synthetically derived Aβ counterparts have lower toxicity, slower aggregation kinetics, and are commercially inflated in price, this production method for recombinant Aβ will help expedite our efforts in the realization of a molecular candidate that can neutralize the toxicity of this peptide; an integral strategy for the treatment of Alzheimer disease. </description><creator>Basu, Shaon</creator><contributor>Gerhard Multhaup (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Pharmacology &amp; Therapeutics</subject><title>Self-oligomerization of the hydrophobic regions within amyloid beta and prion protein</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jq085n80t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns064849v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9019s500n</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: Le système de soins dentaires au Canada est principalement privatisé. Enconséquence, il a permis une accessibilité limitée aux soins dentaires pour les populations à faible revenu. Ces populations ont le plus grand besoin de soins dentaires dans notre société.Le système de soins dentaires a connu une tendance lente vers les soins centrés sur la personne (PCC) par rapport aux autres disciplines de soins de santé. La plupart des recherches sur PCC ont été réalisées par des chercheurs et des cliniciens qui ont essayé de progresser loin des soins axés sur la maladie. Cependant, les perspectives et les expériences des personnes qui reçoivent des soins dentaires n'ont pas été étudiées. Cette omission de perspectives est particulièrement vraie chez les personnes à faible revenu. Objectifs: (1) décrire les perspectives des adultes utilisant des cliniques dentaires gratuites concernant les soins dentaires, et (2) documenter leurs suggestions d'amélioration des soins dentaires fournis. Méthodes: Cette étude descriptive qualitative comprend les utilisateurs d'une clinique dentaire gratuite à Montréal, Canada, qui fournit des soins aux personnes en situation de pauvreté. Nous avons adopté une stratégie d'échantillonnage à variation maximale concernant l'âge, le sexe, le niveau de scolarité, l'état civil et le statut de l'emploi. Notre méthode de collecte de données était des entretiens semi-structurés et approfondis. Au cours de ces entretiens, nous nous sommes concentrés sur les expériences et les perspectives des participants en matière de soins dentaires. Nous avons atteint la saturation des données après avoir interviewé 13 participants. Les entrevues ont été transcrites textuellement, et ces transcriptions ont ensuite été analysées à l'aide d'une approche thématique. Résultats: Les participants étaient généralement satisfaits des soins dentaires qu'ils recevaient dans les cliniques dentaires privées et gratuites. Ils n'ont pas apprécié les temps d'attente dans la clinique dentaire gratuite, mais ont par ailleurs fait l'éloge de son existence car ils n'auraient pas accès aux soins dentaires sans elle. La principale barrière qui les empêchait d'accéder aux soins dentaires dans les cliniques dentaires privatisées était le coût exorbitant des services, ce qui les faisait sentir exclus et marginalisés. En outre, il y avait un désir unanime parmi eux pour du temps de qualité avec le dentiste et un échange d'informations suffisantes et appropriées. Les participants ont également souligné l'importance de la confiance dans la relation dentiste-patient, soulignant que sa présence les a aidés à se sentir soignés par le clinicien et la clinique. Ils ont recommandé d'intégrer un concept sans rendez-vous dans toutes les cliniques dentaires, en particulier les cliniques dentaires gratuites, ainsi que l'intégration d'un salaire de base pour les cliniciens. Les deux recommandations porteraient sur les problèmes d'accès aux soins pour les populations à faible revenu. Les participants ont également signalé que l'incorporation d'un salaire pour les dentistes pourrait réduire partiellement l'incitation financière associée au traitement des patients qui peuvent se payer des soins dentaires. Conclusions: Les cliniciens devraient adopter une approche plus complète lorsqu'ils fournissent des informations sur les rencontres dentaires avec des populations à faible revenu. Prendre en considération les besoins de la personne tout en soutenant la prise de décision partagée dans les rencontres cliniques soutiendra les soins dentaires centrés sur la personne. Ainsi, il y aura une amélioration des expériences de soins dentaires des patients et de leurs perspectives générales de la dentisterie.</description><description>Background: The dental care system in Canada is predominantly privatized. As a result, it hasled to limited accessibility to dental care for low-income populations. These populations have the greatest need for dental care in our society.The dental care system has seen a slow trend toward person-centred care (PCC) relative to other health care disciplines. Most of the research on PCC has been performed by scholars and clinicians who have tried to progress away from disease-centred care. However, the perspectives and experiences of people receiving dental care have not been considered. This omission of such perspectives is particularly true with respect to people with low incomes. Objectives: (1) to describe the perspectives of adults using free dental clinics regarding dental care, and (2) to document their suggestions for improvements to the dental care provided. Methods: This qualitative descriptive study includes users of a free dental clinic in Montreal, Canada that provides care to people in poverty. We adopted a maximum variation sampling strategy regarding age, sex, education level, marital status, and employment status. Our method for collecting data was in-depth, semi-structured interviews. During these interviews, we focused on participants' experiences of and perspectives about dental care. We reached data saturation after interviewing 13 participants. The interviews were transcribed verbatim, and these transcripts where then analyzed using a thematic content analysis strategy. Results: Participants were generally satisfied with the dental care they received in both private and free dental clinics. They did not appreciate the wait times in the free dental clinic but otherwise praised its existence, as they would not have access to dental care without it. The major barrier preventing them for accessing dental care in privatized dental clinics was the exorbitant cost of services, which made them feel excluded and marginalized. Additionally, there was a unanimous desire among them for quality time with the dentist and an exchange of sufficient and appropriate information. The participants also emphasized the importance of trust in the dentist-patient relationship, highlighting that its presence helped them feel cared for by both the clinician and the clinic. They recommended incorporating a walk-in concept into all dental clinics, especially free dental clinics, as well as integrating a base salary for clinicians. Both recommendations would address problems with access to care for low-income populations. Participants also reported that incorporating a salary for the dentists could partly reduce the financial incentive associated with treating patients who can afford dental care. Conclusions: Clinicians should adopt a more comprehensive approach when providing information in dental encounters with low-income populations. Taking into consideration the person's needs while sustaining shared-decision making in clinical encounters will support person-centred dental care. Thus, there will be an improvement of patients' dental care experiences and overall perspectives of dentistry.</description><creator>Noushi, Nioushah</creator><contributor>Christophe Bedos (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Dentistry</subject><title>Perspectives of adults using free dental clinics regarding dental care: a qualitative descriptive study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712m9353.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9019s500n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w9505298p</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La myélinisation des axones est nécessaire pour une bonne conduction de l'influx électrique, et permet également de fournir un soutien trophique pour les neurones. Les oligodendrocytes (OLGs) produisent la myéline au niveau du système nerveux central (SNC), à travers un processus complexe impliquant la prolifération, la migration vers des régions spécifiques du cerveau et la différenciation des oligodendrocytes progéniteurs (OLPs) en matures OLGs, capables par la suite de myéliniser les axones. Bien que divers facteurs impliqués dans la différenciation des OLGs et la myélinisation aient été élucidés, la compréhension complète des signaux moléculaires initiant ces processus fait actuellement défaut. Plusieurs membres de la superfamille des immunoglobulines (IgSF) sont impliqués dans le maintien de l'intégrité axone-myéline et dans la myélinisation. L'objectif de cette thèse est d'évaluer si Cdon (également nommé Cdo), une protéine de membranaire de la famille des IgSF, connue pour participer à la myogenèse et à la neurogenèse, est impliquée dans la différenciation des OLGs et dans la myélinisation. Nos résultats montrent que les OLGs de rats expriment Cdon aux premiers stades de la différenciation cellulaire. Cdon se localise dans la membrane plasmique des OLGs et les processus cellulaires avec des structures analogues aux varicosités. Des études fonctionnelles utilisant des ARN d'interférences (siARN) afin de diminuer l'expression de Cdon dans les OLPs ont réduit de manière significative les niveaux de la glycoprotéine associée à la myéline (MAG), la protéine basique de la myéline (MBP) et le nombre de nœuds myélinisés des neurones de ganglions de la racine dorsale (DRGN) au niveau des co-cultures DRGN/OLG. A l'inverse, la surexpression d'ADNc codant pour Cdon a augmenté les niveaux de plusieurs protéines de la myéline, ainsi que le degré de complexité des processus cellulaires des OLGs et le nombre de points de contact avec les axones des DRGNs. Etant donné que Cdon forme un complexe protéique fonctionnel dans la différenciation musculaire, en interaction avec entre autres la protéine N-cadhérine, pour initier la voie de signalisation en aval, nous avons ensuite cherché à valider leurs interactions potentielles dans les OLGs. Par immunoprécipitation (IP), des interactants connus, seules la protéine d'échafaudage JLP a été détecté avec Cdon. Une analyse ultérieure par chromatographie liquide couplée à la spectrométrie de masse en tandem a permis d'identifier la kinase à sérine/thréonine, TBK1 (TANK-Binding Kinase 1), jamais identifiée auparavant en tant que partenaire de Cdon. Cela a été confirmé par co-IP et par immunofluorescence avec des anticorps TBK1. La suppression de l'expression de TBK1 médiée par siARN dans les OLPs a révélé que TBK1 est nécessaire à la différenciation des OLGs, de manière similaire à Cdon. De plus, nous avons trouvé Akt, une importante molécule de signalisation trophique, comme étant un effecteur commun en aval de Cdon et de TBK1. Étant donné que Cdon est impliquée dans la signalisation Shh (une voie cruciale régulant la spécification de la lignée oligodendrocytaire au cours du développement embryonnaire), nous avons exploré leur interaction potentielle. Nos résultats montrent que l'inhibition de l'activateur de signalisation de Shh, smoothened (Smo), avec cyclopamine a affecté la maturation des OLPs en réduisant les niveaux de protéines et de lipides spécifiques de la myéline ainsi que le nombre de cellules avec des processus cellulaires ramifiés. Toutefois, l'examen du complexe protéique Cdon pour la présence des corécepteurs de la voie Shh, Patched1 et Boc (Brother of Cdon), n'a pas démontré une association de Cdon avec ces protéines. Dans l'ensemble, nos résultats fournissent des preuves substantielles que Cdon est un régulateur positif de la différenciation des OLGs, en interagissant avec TBK1 et en activant la voie de signalisation kinase Akt, afin de moduler la myélinisation.</description><description>Myelination of axons is required not only for proper electrical impulse conduction, but it also provides trophic support to neurons. Oligodendrocytes (OLG) produce myelin in the central nervous system (CNS), through a complex process involving the proliferation, migration to specific regions of the brain, and differentiation of oligodendrocyte progenitors (OLPs) to mature OLGs, which then myelinate axons. While various factors involved in OLG differentiation and myelination have been elucidated, a complete understanding of the molecular signals initiating this process is currently lacking. Several members of the Immunoglobulin (Ig) superfamily (IgSF) proteins are implicated in maintenance of axon-myelin integrity, myelination and OLG differentiation. The objective of this thesis was to assess whether an IgSF cell surface protein Cdon (cell adhesion molecule-related, down-regulated by oncogenes, also noted as Cdo), known to participate in myogenesis and neurogenesis, is involved in OLG differentiation and myelination. Our results show that rat primary OLG cultures express Cdon at the early stages of OLG differentiation. It was found to localize to both OLG cell membranes and cellular processes in varicosity-like structures. Functional studies using small interference (si) RNA to knockdown Cdon expression in OLPs significantly reduced the levels of two myelin-specific proteins –myelin associated glycoprotein (MAG) and myelin basic protein (MBP), and decreased the number of myelinated internodes in dorsal root ganglion neurons (DRGN)/OLG co-cultures. Conversely, overexpression of full-length rat Cdon cDNA increased levels of several myelin proteins, the degree of complexity of OLG cellular processes, as well as the number of contact points of OLGs with DRGN axons. Since Cdon forms a functional protein complex in muscle differentiation, interacting with N-cadherin and other proteins to initiate downstream signaling, we next sought to validate their potential interactions in OLGs. By immunoprecipitation (IP), of the known binding partners, only the scaffold protein JLP (c-Jun NH2-terminal kinase-associated leucine zipper protein) was found to associate with Cdon. Subsequent LC-MS/MS (Liquid chromatography tandem-mass spectrometry) analysis identified the serine/threonine kinase TBK1 (TANK-Binding Kinase 1) as a novel target of Cdon. This was confirmed by co-IP and immunofluorescence with TBK1 antibodies. In fact, siRNA-mediated knockdown of TBK1 expression in OLPs, revealed it is required for OLG differentiation, similar to Cdon. Furthermore, we found Akt, an important trophic signaling molecule, to be a common downstream effector of both Cdon and TBK1.Given that Cdon is implicated in Shh (Sonic Hedgehog) signaling, a crucial pathway regulating oligodendroglia lineage specification during embryonic development, in the last part of the thesis, we explored their potential interaction in regulating OLG differentiation. Our results show that pharmacological inhibition of the Shh signaling activator, smoothened (Smo), with cyclopamine, affected OLP maturation by reducing levels of myelin-specific proteins and lipids, as well as the numbers of cells with ramified cellular processes. However, examination of the Cdon protein complex for the presence of Shh pathway co-receptors Patched1 and Boc (Brother of Cdon) did not demonstrate an association of Cdon with these proteins.Overall, our findings provide substantial evidence that Cdon is a positive regulator of OLG differentiation, by interacting with TBK1 and activating the signaling kinase Akt, to modulate many trophic cellular functions, including myelination.</description><creator>Wang, Li-Chun</creator><contributor>Guillermina Almazan (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Pharmacology &amp; Therapeutics</subject><title>Role of Cdon and underlying mechanisms regulating oligodendrocyte differentiation and myelination</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4f16c519m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w9505298p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5q47rr434</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les mobilisations de masses sont des évènements inspirants et exaltants. Pourtant, les modalités de la démobilisation et ses conséquences potentielles pour les sociétés civiles sont encore très peu connues. Dans cette thèse, j'étudie les lendemains complexes des mouvements de protestation en analysant leur période de démobilisation et leurs effets sur les sociétés civiles. La démobilisation renvoie non seulement à une réduction des activités de protestation organisées par les organisations des mouvements sociaux (OMS) (niveau méso) et du nombre d'activistes dans le temps (niveau micro), mais également à un affaiblissement de la résonance sociétale du mouvement (niveau macro).Deux arguments principaux sont développés dans cette thèse. Je soutiens d'abord que les mouvements sociaux se démobilisent lorsqu'ils perdent de leurs intérêts pour les citoyens ordinaires, ce qui se reflète dans le désengagement croissant des manifestants ainsi que dans l'affaiblissement de la résonance sociétale du mouvement. Ainsi, bien que les OMS et leurs leaders ne soient pas les acteurs qui amorcent le processus de démobilisation, ils doivent toutefois décider de la façon d'y répondre lorsque celui-ci commence. Deuxièmement, je soutiens que malgré leur incapacité à empêcher la démobilisation, les leaders des OMS déterminent par leurs choix la ou les forme(s) que la démobilisation prendra – radicalisation, institutionnalisation, rémanence (abeyance) ou disparition. Ces formes ont quant à elles des implications différentes pour les sociétés civiles post-mobilisations. Alors que la radicalisation et la disparition engendrent la plupart du temps des conséquences négatives, notamment à l'égard de l'acceptation sociétale du mouvement, l'institutionnalisation et la rémanence peuvent mener à une coopération durable entre les anciens protagonistes du mouvement et apporter de nouvelles ressources pour les mobilisations futures. Or, comme la démobilisation est un processus évolutif, la synchronisation et l'interaction de ces formes peuvent aussi entraîner une plus grande désunion, voire une polarisation ou une marginalisation de la société civile. Ces arguments remettent donc en question l'idée communément admise selon laquelle les mobilisations sont invariablement bénéfiques, chacune d'elles constituant une expérience d'apprentissage qui consolide la société civile.Pour étayer ces arguments, je m'appuie sur une étude comparative des processus de démobilisation de deux mouvements sociaux postsoviétiques : la Révolution orange ukrainienne (2004), au cours de laquelle des mobilisations de masses ont réussi à atteindre leurs objectifs immédiats, et le mouvement russe « Pour des élections honnêtes » (2011-12), qui n'a pas réussi à atteindre ses buts à court terme. Tant en Ukraine qu'en Russie, la démobilisation a ainsi eu des conséquences inattendues. Si la société civile ukrainienne affichait un certain degré de consolidation avant la Révolution orange, la cooptation précoce d'OMS par l'opposition politique a affecté leur capacité de s'institutionnaliser, laissant les OMS du camp orange en grande partie marginalisées. En Russie, alors qu'une partie du mouvement prenait la voie d'une radicalisation limitée, une autre a plutôt investi l'arène politique formelle, se laissant distraire par l'ouverture superficielle du régime à cet égard. Ces deux choix différents ont compromis la tentative subséquente d'institutionnalisation du mouvement, le plaçant ainsi dans un état de rémanence par défaut et laissant des résultats ambigus pour la société civile. Ma méthode combine une approche de reconstitution des processus (process tracing) à une analyse des évènements de protestations (protest event analysis) pour laquelle j'ai construit une base de données originale qui compte actuellement près de 3 500 évènements de protestations.</description><description>Mass mobilizations are uplifting and powerful events. However, we still know little about how, why, and when such mobilizations unravel or what if any lasting consequences they have for civil society once they end. In this dissertation, I investigate the complex aftermath of mass movements by looking at their demobilization periods and their effects on civil society. This demobilization process involves a decline in both protest activities organized by social movement organizations (SMOs) and number of activists over time, combined with a reduction in the movement's societal resonance. Throughout this thesis, I make two related arguments. I first contend that social movements demobilize when ordinary people lose interest in them, reflected in an acceleration of the disengagement of rank-and-file protesters and contraction in a movement's societal resonance. SMOs and their leaders do not initiate the demobilization process; instead, they must decide how to respond to it once it begins to occur. Second, I argue that while SMO leaders cannot prevent demobilization from occurring, their choices determine which form(s) demobilization will take – radicalization, institutionalization, abeyance, and/or disappearance. These forms, in turn, have different implications for post-mobilization civil society. While disappearance and radicalization tend to yield negative outcomes, especially in terms of the movement's societal acceptance, institutionalization and abeyance may enable ongoing cooperation among former protestors and leave more resources for future mobilizations. However, as social movement demobilization is an evolving process, the timing and interaction of these choices may also result in disunity, polarization, and marginalization. These arguments go against the conventional wisdom that social movements are intrinsically productive, with each episode a learning process that helps to further consolidate civil society.I make these arguments through a comparison of the demobilization processes of two post-Soviet social movements: The Ukrainian Orange Revolution (2004), in which mass mobilization succeeded in reaching its short-term political objectives, and the Russian movement "For Fair Elections" (2011-12), in which mobilization occurred but failed to meet its goals. Both in Ukraine and Russia, demobilization had unintended and problematic consequences for civil society. While Ukrainian civil society had taken important steps toward consolidation before the Orange Revolution, the fact that key leaders and groups were coopted during the movement affected their capacity to institutionalize afterward, leaving Orange SMOs largely marginalized. In Russia, part of the movement For Fair Elections first demobilized through limited radicalization while another part demobilized through a premature departure into formal politics, distracted by the regime's feigned openness to such participation. These two different choices hindered the movement's later attempt to institutionalize, placing the movement in abeyance by default and leaving ambiguous results for civil society. My method combines a process-tracing approach with protest event analysis, for which I constructed an original database of over 3500 protest events based on Russian and Ukrainian newspapers and wire reports.</description><creator>Lasnier, Virginie</creator><contributor>Juliet Johnson (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Political Science</subject><title>Where did everyone go? social movement demobilization in Ukraine and Russia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gx41mm44s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5q47rr434</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6h440w245</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Résumé Les prothèses dentaires soutenues par des implants sont reconnues pour améliorer la satisfaction et la qualité de vie chez le patient.  Les Mini Implants Dentaires (IDM) ont plusieurs avantages par rapport aux implants conventionnels. Les principaux avantages sont 1 : La chirurgie est peu invasive, 2 : Le positionnement transmuqueux est possible à l'aide d'une perceuse pilote unique et 3 : Ils peuvent être placés immédiatement. Ces implants offrent également une alternative pour les patients avec des conditions qui les empêchent d'être des candidats pour des implants à taille standard. Malgré ces avantages, il manque la preuve de leur potentiel pour l'ostéointégration et le succès à long terme car il y a relativement peu d'études sur l'ostéointégration des IDM.Nous avons fait l'hypothèse qu'il n'y a pas de différences dans l'ostéointégration potentiel des IDM et des implants de taille standard. Pour tester cette hypothèse, une étude in vitro et une autre étude in vivo d'un essai randomisé avec des animaux ont été conçues. À partir de l'étude in vitro, nous avons constaté que la propriété de la surface de l'implant peut jouer un rôle significatif dans la capacité des cellules ostéoblastiques de former l'attachement initial et de proliférer. Ainsi, nous avons conçu trois expériences in vivo à l'aide d'un modèle de tibia de lapin pour comparer les IDM et les implants standards sur leur potentiel d'ostéointegration à différents moments. Nous avons utilisé trois approches méthodologiques différentes : dans la première, une analyse de la fréquence de résonance a été effectuée ; les résultats ont indiqué qu'il n'y a pas de différences de stabilité entre les IDM et les implants de comparaison (p &lt;0.05 ; test de somme de rang de Wilcoxon). Dans la deuxième approche, une étude histologique a démontré qu'il n'y avait pas de différences entre les types d'implants selon la quantité de contact d'os sur l'implant (p &gt;0. 05; Mann-Whitney). Enfin, les essais de nano-indenteur ont démontré que les propriétés mécaniques d'un os situé près de l'interface de l'implant/os étaient similaires avec les deux types d'implants (p &gt;0. 05; ANOVA). En résumé, les éléments de preuve de ce projet suggèrent que les IDM offrent des potentiels d'ostéointégration similaires aux implants communs de taille standard. Par conséquent, nous recommandons que des essais cliniques randomisés avec suivis à long-terme soient effectués pour déterminer si les IDM et les implants de taille standard feront la démonstration de caractéristiques d''ostéointégration similaires dans la population de patients.</description><description>Abstract Dental implant supported overdentures have been known to improve patient satisfaction and quality of life. Mini Dental Implants (MDIs) have several advantages over conventional implants. The major advantages are that 1. The surgery is minimally invasive, 2. Transmucosal placement is possible using a single pilot drill and 3. They can be loaded immediately. These also offer an alternative for patients with conditions that restrict them from being candidates for standard width dental implants. Despite these advantages, evidence of their potential for osseointegration and long-term success is lacking, and there are relatively few studies investigating the osseointegration of MDIs. We hypothesized that there is no difference in the osseointegration potential of MDIs and standard-sized implants. To test this hypothesis, an in vitro and a randomized in vivo animal study were designed. From the in vitro investigation, we found that implant surface property may play a significant role in the ability of osteoblastic cells to form initial attachment and proliferation. Thus, we designed three in vivo experiments using a rabbit tibia model to compare MDIs and standard implants for their potential to osseointegrate at different time-points. We used three different methodologic approaches: In the first, a resonance frequency analysis was carried out; results indicated that there is no difference in stability between the MDI and comparator implants (p&lt;0.05; Wilcoxon's matched pair's sign-rank test). In the second approach, a histologic study showed that there were no differences between the implant types in the amount of bone implant contact (p&gt;0.05; Mann-Whitney).  Finally, nanoindentation testing demonstrated that the mechanical properties of bone near and apart from the bone/implant interface were similar between the two implant types (p &gt; 0.05; ANOVA). In summary, the evidence from this project suggests that MDIs offer similar osseointegration potential as commonly-used standard sized implants. Therefore, we recommend that randomized clinical trials with long-term follow-ups be conducted to determine whether MDIs and standard sized implants will demonstrate similar osseointegration characteristics under function and in patient populations.</description><creator>Dhaliwal, Jagjit</creator><contributor>Jocelyne Feine (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Dentistry</subject><title>Osseointegration of mini dental implants</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n204166m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6h440w245</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x059c994q</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le concept du corps politique vient de la fin du Moyen Age et des premières théories de la renaissance et décrit la structure de l'état. Cette théorie affirme qu'un pays est analogue à un corps humain tout en étant composé d'individus. De même, mon oeuvre, the body politic, s'intéresse à la question du corps du musicien dans son individualité et sa relation avec la totalité des musiciens de l'ensemble instrumental. En utilisant les théories du mouvement, telles que définies par le chorégraphe et théoricien Rudolf Laban et ses étudiants, cette pièce utilise le mouvement physique comme paramètre structurel de l'œuvre. S'inspirant des usages historiques du rapport entre mouvement et musique, cette pratique s'explique comme le résultat des forces sociales, politiques et artistiques contemporaines L'utilisation exacte du mouvement en tant que dispositif structurant est ensuite expliquée en détail tel qu'il apparaît dans the body politic. En traçant l'origine de l'idée et sa mise en œuvre dans la pièce, cette thèse cherche à établir une base chorégraphique pour une pratique de la composition.</description><description>The concept of the body politic comes from late medieval and early renaissance theories of state-hood. This theory posits that a country is analogous to a human body while still being made up of individuals. Similarly, my work, the body politic, is concerned with the question of the individual musician's body and their relationship to the whole ensemble. Using movement theories as set out by the choreographer and theorist Rudolf Laban and his students, this piece uses physical movement to structure the work. Drawing inspiration from historical uses of movement with music, this practice is explained as the result of social, political, and artistic forces. The exact use of movement as a structuring device is then explained in detail as it appears in the body politic. By tracing the idea's origin and its implementation in the piece, this thesis seeks to establish a choreographic foundation for a compositional practice.  </description><creator>Glaser, Joseph</creator><contributor>Jean Lesage (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Music</subject><title>Choreography as composition, action as structuring device in "the body politic"</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cj82k991t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x059c994q</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26z084t</identifier><datestamp>2020-03-21T13:54:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans le muscle strié, le disque Z délimite le sarcomère et contient une multitude de protéines essentielles tant à la fonction que la structure du muscle. Au niveau du disque Z, l'α-actinine lie les filaments d'actine de sarcomères adjacents via une interaction directe avec les domaines PDZ des protéines Zasp. La famille de domaines Zasp PDZ comprend la famille Alp/Enigma une classe émergente de protéines associées aux disques Z, et des mutations chez beaucoup de membres de cette famille de protéines sont liées à des troubles musculaires chez l'homme. Chez la D. melanogaster, Zasp52 est une protéine majeure de la famille Alp/Enigma, et elle contient un domaine PDZ, un motif de type Zasp et quatre domaines LIM. Zasp52 co-localise avec l'α-actinine sur les disques Z et participe à la formation des disques Z. Cette thèse utilise la D. melanogaster comme système modèle pour étudier le mécanisme moléculaire du développement des myofibrilles médié par Zasp52. Nous montrons que Zasp52 est un marqueur précoce pour l'assemblage de disque Z et joue un rôle crucial dans la stabilisation de la structure du disque Z chez la mouche adulte. De concert avec Zasp52, deux autres protéines de la famille Alp/Enigma, Zasp66 et Zasp67, sont également importantes pour le maintient des disques Z et l'assemblage des myofibrilles. Nous démontrons que le domaine PDZ de Zasp52 est nécessaire pour permettre une interaction directe avec l'α-actinine, et l'extension C-terminale du domaine PDZ est nécessaire pour optimiser la liaison à l'α-actinine. L'importance du domaine PDZ pour la fonction Zasp52 dans l'assemblage de myofibrilles a été confirmée lors d'essai de sauvetage d'un nouvel allèle de Zasp52. Nous montrons par des essais en vol qu'un mutant Zasp52 supprime le phénotype mutant de l'α-actinine, ce qui indique que Zasp52 interagit génétiquement avec l'α-actinine. En plus de l'α-actinine, nous démontrons par des essais biochimiques in vitro que Zasp52 interagit directement avec l'actine via le domaine PDZ étendu et la zone ZM. Un essai de co-sédimentation montre que Zasp52 se lie directement à l'actine filamenteuse, et par microscopie confocale, nous observons que Zasp52 contribue au regroupement des filaments de F-actin. De plus, nous avons montré que Zasp52 forme un dimère, ce qui pourrait contribuer au regroupement des filaments d'actine. Enfin, nous démontrons une interaction génétique entre Zasp52 et Zasp66, avec l'actine lors de l'assemblage indirecte des myofibrilles des muscle de vol. Ainsi, nous proposons un modèle dans lequel Zasp52 interagit avec les protéines de la famille Alp/Enigma, l'α-actinine et l'actine pour organiser l'assemblage du sarcomère.</description><description>In the striated muscle, the Z-disc forms the boundary of the sarcomere and contains multiple proteins essential for many aspects of muscle structure and function. At the Z-disc, actin filaments from adjacent sarcomeres are crosslinked by α-actinin, which directly interacts with Zasp PDZ domain proteins. The Zasp PDZ domain family includes the Alp/Enigma family, which is an emerging class of Z-disc-associated proteins, and mutations in many of the family members have been linked to muscle disorders in H. sapiens. Zasp52 is a major D. melanogaster Alp/Enigma family protein, containing a PDZ domain, a Zasp-like motif and four LIM domains. Zasp52 co-localizes with α-actinin to Z-discs, and participates in Z-disc formation. This thesis employs D. melanogaster as a model system to study the molecular mechanism of Zasp52-mediated myofibrillogenesis. We show that Zasp52 is an early marker for Z-disc assembly and plays a crucial role in stabilizing adult Z-disc structure. Two additional D. melanogaster Alp/Enigma family proteins Zasp66 and Zasp67 are also important for Z-disc maintenance and function with Zasp52 in myofibril assembly. We demonstrate that the Zasp52 PDZ domain is required for direct interaction with α-actinin, and the C-terminal extension of the PDZ domain is necessary to optimize α-actinin binding. Rescue assays of a novel Zasp52 allele confirm the importance of the PDZ domain for fulfilling Zasp52 function in myofibril assembly. We show by flight assays that a Zasp52 mutant suppresses the α-actinin mutant phenotype, indicating that Zasp52 genetically interacts with α-actinin. In addition to α-actinin, we demonstrate by in vitro biochemical assays that Zasp52 directly interacts with actin via the extended PDZ domain and ZM area. A co-sedimentation assay shows that Zasp52 directly binds filamentous actin, and by confocal microscopy we observe that Zasp52 contributes to F-actin bundling. In addition, we can show that Zasp52 dimerizes, which may contribute to actin bundling. Finally, we demonstrate the genetic interaction of Zasp52, as well as Zasp66, with actin during indirect flight muscle myofibril assembly. Taken together, we propose a model in which Zasp52 interacts with Alp/Enigma family proteins, α-actinin, and actin to organize sarcomere assembly.</description><creator>Liao, Kuo-An</creator><contributor>Frieder Schöck (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Biology</subject><title>Zasp52 mediates Z-disc formation and myofibril assembly via interacting with Alp/Enigma family proteins, α-actinin and filamentous actin</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02870z57v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26z084t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6050</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>