<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:51:23Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):41950" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r781wm58t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>BACKGROUND: Frailty is a geriatric syndrome characterized by a state of increased physiological vulnerability to external stressors. Frailty has been linked to both short-term and long-term mortality, a higher rate of adverse events and poor outcomes over time. Frailty remains difficult to objectively assess, especially in acute cardiac patients that are often unfit to complete parts of the questionnaire. OBJECTIVES: We sought to investigate the extent of frailty prevalence on cardiovascular wards and examine multi-parametric frailty assessments with an emphasis on serum biomarkers and micronutrient deficiencies. We aimed to develop a novel objective frailty tool constructed on serum biomarkers routinely collected on a cardiovascular ward. METHODS: We have conducted a literature review to assess frailty prevalence in cardiac patients. We have conducted a pilot study to identify micronutrients and serum biomarkers predictive of frailty in the acutely ill. We have validated the tool against a more extensive panel of frailty measures on an independent cohort. RESULTS: Frailty is a highly prevalent condition amongst cardiac patients with a prevalence ranging from 5 to 85%. NT-proBNP, albumin, hemoglobin and blood urea nitrogen have been identified as being predictive of frailty. The 4-point tool has been found to act as a surrogate of physical performance, but not of cognition or mood.CONCLUSION: NT-proBNP, albumin, hemoglobin and blood urea nitrogen have been found to be predictive of physical performance in the context of frailty. The tool remains to be validated in a larger cohort, over a longer period of time. More work remains to be done to identify objective measures of mood and cognition</description><description>INTRODUCTION: La fragilité est un syndrome gériatrique caractérisé par une augmentation de l’état de vulnérabilité physiologique aux pressions externes. La fragilité est associée à la mortalité à court et long terme, et à un taux élevé d’événements défavorables. La fragilité demeure difficile à mesurer, particulièrement chez les patients souffrant de maladies cardiovasculaires sévères qui se voient limités dans leur capacité de prendre part et compléter les évaluations requises.OBJECTIFS: Nous avons décidé d’évaluer la prévalence de la fragilité dans les services de soins cardiaques et d’examiner l’évaluation multiparamétrique de la fragilité dans le contexte des biomarqueurs et des déficits en micronutriments. Nous avons essayé de développer un nouvel instrument de nature objective de la fragilité à partir de biomarqueurs couramment mesurés chez des patients étant admis aux soins cardiaques. MÉTHODES: Nous avons complété une revue de la littérature évaluant la prévalence de la fragilité chez les patients en soins cardiaques. Nous avons complété une étude pilote identifiant les micronutriments associés aux mesures de la fragilité pouvant être mesurées chez des patients atteints de maladie sévère. Nous avons évalué la performance de l’instrument construit face à différentes mesures de fragilité sur une cohorte indépendante de patients. RÉSULTATS: La fragilité est une condition prévalente chez les patients atteints de maladies cardiovasculaires avec une prévalence se situant entre 5 et 85%. NT-proBNP, albumine, l’hémoglobine et l’urée ont été identifiés comme étant associés à la fragilité. L’instrument de 4-points semblerait être indicatif de la performance physique dans le contexte de la fragilité, mais ne semblerait pas être relié ni à la cognition, ni à l’humeur. CONCLUSION: NT-proBNP, albumine, l’hémoglobine et l’urée ont été identifiés comme étant associés à la performance physique dans le contexte de la fragilité. L’instrument de mesure doit être validé sur une plus large cohorte de patients et ce, sur une plus longue période de temps. Plus d’efforts doivent être investis pour identifier des mesures objectives de l’humeur et de la cognition</description><creator>Piankova, Palina</creator><contributor>Jonathan Afilalo (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Medicine</subject><title>Biomarker assessment of frailty in acute cardiovascular patients</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5138jj869.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r781wm58t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j3860c205</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le transport réactif a été étudié dans deux systèmes différents d'advection-diffusion dominée par la diffusion et d'advection-diffusion combinée, qui sont pertinents dans le contexte des piles à combustible et des batteries à flux (or ‘piles d’oxyréduction’). L'approche du réseau de pores a été utilisée pour modéliser le transport dans ces systèmes. Cette approche a permis d'étudier des domaines d'envergure significative qui autrement seraient irréalisables en utilisant des approches typiques de modélisation à l'échelle des pores, généralement appelées simulation numérique directe (SND). Comme pour les systèmes dominés par la diffusion, le transport réactif dans une particule hiérarchiquement poreuse a été considéré et l'effet de la structure interne a été étudié. Il a été constaté qu'en utilisant une hiérarchie de porosité, une augmentation de 350% de la densité de puissance pouvait être obtenue, simplement en manipulant la structure interne. On a également constaté que l'utilisation de modelés de plus petite taille pour créer des macropores à l'intérieur d'une particule nanoporeuse entraîne des gains de performance beaucoup plus importants lorsque l'on augmente la fraction volumique des macropores.Pour les dispositifs de stockage d'énergie dans lesquels le transfert de masse résulte à la fois de la diffusion et de l'advection, on a constaté que l'approche la plus courante pour la modélisation de la dispersion dans les réseaux de pores est une approximation trop grossière. Par conséquent, dans une étude approfondie, cette divergence a été démontrée par comparaison avec la SND en tant que vérité de terrain et a été suivie par l'introduction d'une nouvelle approche adaptée de la littérature sur la mécanique des fluides numérique (MFN). Le modèle à l'échelle des pores mis au point s'est révélé remarquablement conforme aux résultats obtenus à partir du SDN, avec une erreur relative maximale de 0,5 %. Enfin, le modèle à l'échelle des pores développé a été utilisé dans une étude multiphysique de réseaux de pores de batteries à flux, démontrée dans le contexte d'un système hydrogène-brome. L'effet de la porosité à diamètre de fibre constant et de l'alignement des fibres sur la performance globale de la batterie a été étudié, les deux pouvant être manipulés pendant la fabrication des électrodes. Il a été démontré que malgré la diminution de la surface réactive disponible, la batterie se comportait généralement mieux à des porosités plus élevées. De plus, il a été démontré que l'alignement des fibres le long de la direction d'écoulement, tout en aidant initialement à la performance de l'électrode, conduit à des rendements décroissants au-delà d'un léger alignement. Il a été démontré que ce phénomène est en corrélation avec le retour décroissant de la perméabilité de l'électrode à mesure que l'alignement augmente. Cette observation, ainsi que la tendance de la performance par rapport à la porosité (en dépit de la plus faible surface de réaction disponible), montre l'importance de la perméabilité comme facteur dominant de la performance de ces systèmes.Cette thèse met l'accent sur la modélisation des réseaux de pores comme moyen pratique de modéliser le transport dans les dispositifs de stockage d'énergie à l'échelle des pores avec des besoins informatiques minimaux. L'élaboration d'un tel cadre de modélisation ouvre la voie à une meilleure compréhension de la façon dont la structure interne de ces dispositifs influe sur leur rendement, servant de guide pour la fabrication de meilleurs prototypes à plus forte densité énergétique. La puissance de ce cadre a été démontrée dans le contexte de deux dispositifs prometteurs de stockage d'énergie, mais nous nous attendons à ce que les différentes études présentées dans cette thèse soient la pierre angulaire de nombreuses études futures, grâce auxquelles une compréhension plus complète de la multiphysique à l'échelle des pores sera réalisée</description><description>Reactive transport was studied in two different systems of diffusion-dominated and combined advection-diffusion, which are relevant in the context of fuel cells and redox flow batteries. The pore network approach was employed for modeling transport in these systems. This approach enabled the study of meaningfully large domains that otherwise would be infeasible using typical pore-scale modeling approaches, usually referred as direct numerical simulation (DNS). As for diffusion-dominated systems, reactive transport in a hierarchically porous particle was considered, and the effect of the internal structure was studied. It was found that using a hierarchy of porosity, a 350% increase in power density could be achieved, merely by manipulating the internal structure. It was also found that using smaller-sized templates for creating macropores within a nanoporous particle leads to much larger performance gains when increasing the volume fraction of macropores.For energy storage devices in which mass transfer is a result of both diffusion and advection, it was found that the most common approach for modeling dispersion in pore networks is too crude an approximation. Therefore, in a comprehensive study, this discrepancy was demonstrated via comparison with DNS as ground truth and was followed by introducing a novel approach adapted from the CFD literature. The developed pore-scale model was shown to agree remarkably well with the results obtained from DNS with a maximum relative error of 0.5%. Finally, the developed pore-scale model was used in a multiphysics pore-network study of redox flow batteries, demonstrated in the context of a hydrogen bromine system. The effect of porosity at constant fiber diameter and fiber alignment on the overall performance of the battery was studied, both of which can be manipulated during electrode manufacture. It was shown that despite the decrease in available reactive surface area, the battery generally performed better at higher porosities. Furthermore, it was shown that aligning the fibers along the flow direction, while initially helping the electrode performance, leads to diminishing returns beyond slight alignment. This phenomenon was shown to correlate with the diminishing return in permeability of the electrode as alignment increased. This observation, along with the trend in performance against porosity shows the significance of permeability as the dominant factor in performance of such systems.This thesis highlights pore-network modeling as a practical way to model transport in energy storage devices at the pore-scale with minimal computing requirements. Developing such a modeling framework paves the way for better understanding how the internal structure of these devices affects their performance, serving as a guideline for making better prototypes with higher energy densities. The power of this framework was demonstrated in the context of two promising energy storage devices, but we expect that the different studies presented in this thesis be the cornerstone for many future studies, through which a more complete understanding of multiphysics at pore-scale will be achieved</description><creator>Sadeghi, Mohammad Amin</creator><contributor>Phillip Servio (Supervisor1)</contributor><contributor>Jeff Gostick (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Role of electrode microstructure in performance of electrochemical energy storage devices</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90f0554.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860c205</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859k886</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Emerging applications such as cloud-based storage services, high definition streaming services, machine-to-machine communications, and 5G radio networks are fueling the need for faster and bandwidth-efficient optical networks. The requirements of these applications include increased capacity, and reduced cost, power consumption, footprint, and complexity. Therefore, there is a growing trend in developing integrated optoelectronic devices to meet the above mentioned requirements. Specifically, the silicon-on-insulator (SOI) platform has drawn huge research interest due to its low power operation, dense integration, and low-cost fabrication with relatively high yield using the existing complementary-metal-oxide-semiconductor (CMOS) foundries. Consequently, silicon photonics has recently entered the production phase of the technology development cycle. This thesis presents several silicon photonic devices and circuits for applications in different segments of the optical networks.In the first part of the thesis, we report several passive silicon photonic devices based on Bragg gratings, interference, and doping. First, two configurations (single-stage and cascaded) of the optical add-drop multiplexers (OADMs) are presented using Bragg gratings in a Mach-Zehnder interferometer. The single-stage and the cascaded OADMs achieved extinction ratios (ERs) of 25 and 51 dB, respectively. Second, we present two types of the transversely coupled Fabry-Perot resonators using Bragg gratings and loop mirrors. The Bragg grating-based designs offer maximum ER of 37.3 dB and maximum Q-factor of 23642 while the loop mirror-based designs offer maximum ER of 18.1 dB and maximum Q-factor of 28086. Third, we demonstrate a 120° optical hybrid using 3x3 multimode interference (MMI) coupler. The hybrid demonstrates measured excess loss of &lt;2.4 dB over 60 nm and phase deviations of ≤10° over 80 nm bandwidths. Finally, we report a hybrid plasmonic transverse magnetic (TM)-pass polarizer using highly doped silicon instead of metals achieving an ER of 30.1 dB and an insertion loss (IL) of 3.1 dB with a length of 15 μm near 1550 nm wavelength.In the last part of the thesis, we present bench-top and integrated solutions for applications in the high-speed passive optical networks (PONs). First, we report a bench-top simplified coherent receiver based on 120° hybrid using 4-level pulse amplitude modulation (PAM-4). This allows the use of low bandwidth optoelectronic components to achieve higher bit rate (e.g., 10G component for 25 Gb/s bit rate). Using the bulk optics based receiver we obtained 25 Gb/s PAM-4 transmission over 21 km of single-mode fiber (SMF) with a receiver sensitivity of -14.5 dBm. Second, we demonstrate a fully-integrated 120° hybrid based simplified coherent receiver on SOI achieving a sensitivity of -20.3 dBm after 21 km of propagation of 25 Gb/s PAM-2 signal. Third, the performance of the integrated coherent receiver is improved further by using a better transmitter and simple digital signal processing (DSP) at the receiver. We achieved -16.6 dBm of receiver sensitivity with 25 Gb/s (12.5 GBaud) PAM-4 after 21 km without any dispersion compensation and receiver equalizer, and -11.6 dBm of receiver sensitivity with 50 Gb/s (25 GBaud) PAM-4 after 21 km using 31-tap linear feed-forward equalizer (FFE) at the receiver</description><description>Les applications émergentes telles que les services de stockage en nuage, les services de streaming haute définition, les communications entre ordinateurs et les réseaux radio 5G sont des alimentant le besoin de réseaux optiques plus rapides et efficaces en bande passante. Les exigences de ces applications incluent une capacité accrue et une réduction des coûts, de la consommation d'énergie, de l'encombrement et de la complexité. Par conséquent, il existe une tendance croissante à développer des dispositifs optoélectroniques intégrés pour répondre aux exigences susmentionnées. Plus précisément, la plate-forme silicium sur isolant (SOI) a suscité un intérêt considérable en matière de recherche en raison de son fonctionnement à faible puissance, de son intégration dense et de sa fabrication à faible coût avec un rendement relativement élevé grâce aux fonderies existantes CMOS. En conséquence, la photonique sur silicium a récemment atteint la phase de production du cycle de développement technologique. Cette thèse présente plusieurs dispositifs et circuits photoniques en silicium pour des applications dans différents segments des réseaux optiques.Dans la première partie de la thèse, nous rapportons plusieurs dispositifs photoniques passifs au silicium basés sur les réseaux de Bragg, les interférences et le dopage. Premièrement, deux configurations (à une étape et en cascade) des multiplexeurs optiques add-drop (OADM) sont présentées à l'aide de réseaux de Bragg dans un interféromètre de Mach-Zehnder. Les OADM à une étape et en cascade ont atteint des taux d'extinction (ER) de 25 et 51 dB, respectivement. Deuxièmement, nous présentons deux types de résonateurs Fabry-Perot à couplage transversal utilisant des réseaux de Bragg et des miroirs à boucle. Les conceptions à base de réseau de Bragg offrent un ER maximal de 37,3 dB et un facteur Q maximal de 23642, tandis que les conceptions à base de miroirs en boucle offrent un ER maximal de 18,1 dB et un facteur Q maximal de 28086. Troisièmement, nous démontrons un hybride optique à 120 ° en utilisant 3 x 3 coupleur d'interférence multimode (MMI). L'hybride présente une perte d'excès mesurée &lt;2,4 dB sur 60 nm et des écarts de phase ≤ 10 ° sur des largeurs de bande de 80 nm. Enfin, nous rapportons un polariseur hybride transverse magnétique plasmonique (TM) utilisant du silicium hautement dopé au lieu de métaux atteignant un ER de 30,1 dB et une perte d’insertion (IL) de 3,1 dB avec une longueur de 15 µm aux alentours de 1550 nm.Dans la dernière partie de la thèse, nous présentons des solutions intégrées et de référence pour des applications dans les réseaux optiques passifs à grande vitesse (PON). Tout d'abord, nous rapportons un récepteur cohérent simplifié de table basé sur un hybride à 120 ° utilisant une modulation d'amplitude à 4 niveaux (PAM-4). Cela permet l'utilisation de composants optoélectroniques à faible bande passante pour atteindre un débit binaire plus élevé (par exemple, composant 10G pour un débit binaire de 25 Gb / s). En utilisant le récepteur basé optique en vrac, nous avons obtenu une transmission PAM-4 à 25 Gb / s sur 21 km de fibre monomode (SMF) avec une sensibilité de récepteur de -14,5 dBm. Deuxièmement, nous démontrons un récepteur cohérent simplifié basé sur l'hybride hybride à 120 ° entièrement intégré, atteignant une sensibilité de -20,3 dBm après 21 km de propagation du signal PAM-2 à 25 Gb / s. Troisièmement, les performances du récepteur cohérent intégré sont encore améliorées en utilisant un meilleur émetteur et un simple traitement du signal numérique (DSP) au niveau du récepteur. Nous avons atteint une sensibilité du récepteur de -16,6 dBm avec PAM-4 à 25 Gb / s (12,5 Gbaud) après 21 km sans compensation de dispersion ni égaliseur au niveau du récepteur, et une sensibilité de récepteur de -11,6 dBm avec PAM-4 de 50 Gb / s (25 Gbaud) après 21 km, en utilisant l’égaliseur linéaire à 31-tap de correction avancée (FFE) au niveau du récepteur</description><creator>Saber, Md Ghulam</creator><contributor>David V Plant (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Silicon photonic devices and circuits for optical communication applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731834r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859k886</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cv43p2454</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The dynamic and reverse transformations were studied in Ti-6Al-4V. Isothermal torsion tests were performed in the two-phase region. Dynamic transformation was observed to occur at 880°C, 940°C, 960°C, 980°C and 1000°C and continuous straining led to an increase in the beta phase fraction. The extent of this type of dynamic transformation increased when the temperature approached the transus temperature. Based on data from the torsion tests, the energy barriers and driving forces associated with dynamic transformation are evaluated. It is shown that the stored energy is less than the forces inhibiting transformation and insufficient to initiate the phenomenon. By contrast, the driving force derived from the net softening is greater than the opposing force and is responsible for initiating the reaction. The hot deformation reduces the transus temperature and leads to the formation of a thermodynamically metastable state.In order to investigate the reverse transformation, isothermal holding experiments were performed after compression at 940°C, 970°C and 1000°C in the two-phase region. The reverse transformation is controlled by diffusion and its rate is independent of temperature when the holding time is 18s. By contrast, it depends on temperature when the holding time is increased to 180 s and 1800s. The dilatometer results show that the transformation occurs in two stages; the first involves transformation on dislocations; the second growth of the alpha structure.The effects of dynamic transformation on the flow stress were evaluated using compression testing and self-consistent modeling. Dynamic transformation from alpha to beta was observed in both microstructures (globular and colonies) at different strain rates with temperatures ranging from 815 °C to 950 °C. The extent of dynamic transformation and the associated flow softening in Ti-6Al-4V by transformation were approximately independent of the initial microstructure. However, the measured flow softening in the globular microstructure was much greater than in the colony microstructure. The best strain rates for observing dynamic transformation are in the range: 0.01 s-1 - 0.001 s-1. The roles of dynamic and reverse transformation were further studied using multipass torsion testing. Flow softening was observed during the isothermal multipass deformation tests as indicated by the evolution of the mean flow stress (MFS). The results indicate that the MFS values increase with interpass time from 2s to 32s. The alpha phase transforms into beta during straining, but it retransforms statically into alpha by amounts that increase with interpass time. The flow softening observed is the net result of softening by dynamic transformation and hardening by reverse transformation</description><description>Les transformations dynamiques et inverses ont été étudiées pour le Ti-6Al-4V. Des essais de torsion isotherme ont été menés dans la région bi-phasée. La transformation dynamique a été observée à 880°C, 940°C, 960°C, 980°C et 1000°C et la déformation continue a conduit à une augmentation du pourcentage de phase beta. L’ampleur de ce type de transformation dynamique a augmenté quand la température a approché de la température de transus. Grâce aux données des essais de torsion, les barrières énergétiques et les forces motrices associées avec la transformation dynamique ont pu être évaluées. Il a été démontré que l’énergie stockée est plus faible que les forces inhibant la transformation et qu’elle est insuffisante pour initier le phénomène. En revanche, la force motrice dérivée de l’adoucissement net est supérieure à la force opposée et est responsable de l’initiation de la réaction. La déformation à chaud réduit la température de transus et conduit à la formation d’un état thermodynamiquement métastable.Afin d’étudier la transformation inverse, des essais de maintien isotherme ont été menés après compression à 940°C, 970°C et 1000°C dans la région bi-phasée. La transformation inverse est controlée par la diffusion et sa vitesse est indépendante de la température quand les durées de maintien sont de 18s. En revanche, cette vitesse dépend de la température quand les durées de maintien sont augmentées à 180s et à 1800s. Les résultats de dilatométrie montrent que la transformation se produit en deux étapes; la première implique une transformation au niveau des dislocations; la deuxième, une croissance de la phase alpha.Les effets de la transformation dynamique sur la contrainte de déformation ont été évalués par des essais en compression et par de la modélisation automne. La transformation dynamique de la phase alpha à beta a été observé dans les deux microstructures (globulaire et colonies) à différentes vitesses de déformation avec des températures allant de 815°C à 950°C. L’ampleur de la transformation dynamique et l’adoucissement de la déformation plastique que l’on y associe, étaient approximativement indépendants de la microstructure initiale. Cependant, l’adoucissement mesuré de la déformation plastique dans la microstructure globulaire était largement supérieur à celui dans la microstructure de colonies. Les vitesses de déformation optimales pour observer la transformation dynamique se situaient entre 0.01 s-1 et 0.001 s-1. Les rôles des transformations dynamiques et inverses ont été approfondis avec des essais de torsion multi-passes. L’adoucissement de la déformation plastique a été observée pendant les multiples essais de déformation isotherme tel qu’indiqué par l’évolution de la contrainte de déformation moyenne (CDM). Les résultats indiquent que les valeurs de CDM augmentent avec la durée entre les passes, de 2s à 32s. La phase alpha se transforme en phase beta pendant la déformation, mais elle se retransforme statiquement en phase alpha, en quantités croissantes avec la durée entre les passes. L’adoucissement de la contrainte de déformation observée est le résultat net de l’adoucissement obtenu par la transformation dynamique et le durcissement obtenu par la transformation inverse</description><creator>Guo, Baoqi</creator><contributor>John Joseph Jonas (Supervisor1)</contributor><contributor>Stephen Yue (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Dynamic and reverse transformation of Ti-6Al-4V alloy in the two-phase region</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g158bn75w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43p2454</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301576x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Given the increasing number of Chinese international students studying at Canadian universities, it is important to understand the actualities and needs of this special group of population in this special context. Even though these students had to demonstrate their English proficiency in tests in order to be admitted to an English-medium university, some of them still expressed difficulties and a lack of confidence in using English under certain circumstances. Some also reported that being immersed in the English-speaking environment did not seem to bring them the significant linguistic gain as expected. This study took a closer look at what was behind such negative self-perceptions from the point of Bandura’s (1997) self-efficacy theory. The academic purpose of this study was to validate and extend Bandura’s (1997) self-efficacy theory; the practical purpose of this thesis was to voice Chinese international students’ concerns and to propose methods of support. Through an adapted Language Contact Profile, ACTFL Can-Do Statements, and semi-structured interviews, this qualitative study provided insights into seven international Chinese graduate students’ varied linguistic self-efficacy beliefs in English, as well as the sources and influence of these beliefs in their academic and social lives. Hopefully, both Chinese international students and the host institution can benefit from the findings of this study to take facilitative measures on their own part</description><description>Étant donné le nombre croissant d’étudiants étrangers chinois qui étudient dans les universités canadiennes, il est important de comprendre les réalités et les besoins de ce groupe particulier de la population dans ce contexte particulier. Même si ces étudiants ont démontré leur maîtrise de l’anglais dans les tests pour pouvoir être admis à l’université de langue anglaise, certains d’entre eux ont quand même exprimé des difficultés et un manque de confiance dans l’utilisation de l’anglais dans certaines circonstances. Certains ont également indiqué que le fait d’être immergé dans l’environnement anglophone leur n’avait pas apporté le gain linguistique important attendu. Cette étude a examiné de plus près ce qui était à l’origine de ces auto-perceptions négatives sous la lumière de la théorie de l’auto-efficacité de Bandura (1997). Le but académique de cette étude était de valider et d’étendre la théorie de l’auto-efficacité de Bandura (1997); le but pratique de cette thèse était de permettre aux des étudiants internationaux chinois d’exprimer leurs préoccupations et de proposer des méthodes de soutien. Au moyen d’un profil de contact linguistique adapté, de déclarations de Can-Do ACTFL et d’entrevues semi-structurées, cette étude qualitative a permis de mieux comprendre les diverses croyances d’auto-efficacité linguistique en anglais de sept étudiants provenant de la Chine, ainsi que les sources et l’influence de ces croyances dans leur vie scolaire et sociale. Il est à espérer que les étudiants internationaux chinois et l’établissement d’accueil pourront profiter des inspirations de l’étude pour prendre des mesures de facilitation de leur propre part</description><creator>Liu, Liting</creator><contributor>Mekhala Sarkar (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Education</subject><title>An exploration of international Chinese students‘ linguistic self-Efficacy beliefs in English in a study abroad context</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j328c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301576x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5x21tk80z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Although combination antiretroviral therapy can prevent the progression of human immunodeficiency virus type 1 (HIV) infection to acquired immunodeficiency syndrome, it cannot cure the infection, due in part to the persistence of latent viral reservoirs. Alternatively, gene therapy could be used to develop an HIV cure: a patient’s hematopoietic stem cells (HSCs) could be modified ex vivo to express molecules that inhibit HIV replication and transferred back to the patient where they could serve as a source of HIV-resistant immune cells. Many molecules have been developed to inhibit HIV replication, and one major class are the short hairpin (sh)RNAs which can direct the host RNA interference machinery against HIV RNAs. Although many anti-HIV shRNAs have been developed and some have been used in gene therapy clinical trials, little is known on the comparative efficacy and toxicity of molecules designed by different groups. Also, while HIV-based lentiviral vectors (LVs) are the leading gene delivery tool in HIV gene therapy, clinical trials have been hampered by low HSC transduction, in part because anti-HIV molecules can inhibit their production.Our first hypothesis was that the delivery of anti-HIV shRNAs can be enhanced by optimizing LV production. Our second hypothesis was that we can identify optimal anti-HIV shRNA candidates for gene therapy by comparing the efficacy, toxicity, and target site conservation of both novel and previously-designed shRNAs.Our first aim was to enhance the LV-mediated delivery of anti-HIV shRNAs. We identified a combination of HIV-based LV production plasmids that generated higher titers of LVs compared to a combination recently used in a gene therapy clinical trial. The production of these LVs was inhibited by anti-HIV shRNAs targeting the gag or tat/rev genes, but this inhibition was overcome by increasing the concentration of the packaging plasmid during LV production, as this plasmid encodes the components targeted by our molecules. As an alternative strategy to overcome the inhibition of LV production by anti-HIV shRNAs, we developed a hybrid feline (F)IV:HIV LV delivery system and showed that production of these LVs was not inhibited by our anti-HIV shRNAs. However, these hybrid LVs had low transduction efficiencies in a T lymphocytic cell lines and further troubleshooting is necessary before they can be considered a viable option for gene therapy. Finally, we designed a system to evaluate the ability of gag-pol genes from different HIV strains to generate LVs, and we identified a gag-pol gene which enhances LV production compared to that of our leading packaging plasmid. Our second aim was to identify safe and potent anti-HIV shRNAs. We assessed the target site conservation of shRNAs identified by other groups, as well as that of an shRNA targeting the gag gene previously identified by our lab and an shRNA targeting the tat/rev sequence used in combination with other molecules in a gene therapy clinical trial (sh5983). We then assessed the potency of top candidates to inhibit HIV-1 production and selected the most potent molecules for further characterization in a human T lymphocytic cell line (SUP-T1). From this screen, we identified 5 highly potent shRNAs, 3 of which delayed HIV infection in SUP-T1 cells for a longer time than did sh5983. Two of these shRNAs had no noticeable cytotoxic effects and did not activate the interferon pathway in SUP-T1 cells. We have developed two methods to overcome the inhibition of LV production by anti-HIV shRNAs, and we have identified an optimal gag-pol gene sequence which increases LV production. These findings could potentially be applied in a therapeutic context to enhance the transduction of patients’ HSCs. Additionally, we have identified highly potent shRNAs which are non-cytotoxic in vitro and target highly-conserved sites in the HIV genome. As such, these shRNAs are optimal candidates for use in combination gene therapy against HIV infections</description><description>Les traitements antirétroviraux contrôlent la réplication du virus de l’immunodéficience humaine type 1 (VIH) et la progression de l’infection mais ne peuvent pas guérir l’infection. La thérapie génique est une alternative prometteuse: des cellules souches hématopoïétiques (CSH) de patient.e.s pourraient être isolées, modifiées pour exprimer des molécules qui empêchent la réplication du VIH, et réintroduites dans les patient.e.s, où elle formeraient un réservoir de cellules immunitaires résistantes au VIH. Plusieurs molécules qui empêchent la réplication du VIH ont été développées. Entre autres, les petits ARN en épingle à cheveux (pARNec) constituent une catégorie importante et utilisent le mécanisme cellulaire d’interférence par l’ARN pour couper les ARN viraux. Plusieurs pARNec anti-VIH ont été développés et certains entrent dans des essais cliniques de thérapie génique. Cependant, la comparaison de l’efficacité et de la toxicité de ces molécules demeure peu étudiée. De plus, ces molécules sont exprimées à l’aide de vecteurs lentiviraux (VL), mais ces VL n’atteignent que de faibles taux de transduction dans les essais cliniques, en partie parce que les molécules anti-VIH inhibent leur production. Notre première hypothèse était que l’expression de pARNec anti-VIH pouvait être augmentée en optimisant la production de VL. Notre deuxième hypothèse était que nous pouvions identifier des pARNec anti-VIH optimaux pour utiliser dans le contexte de la thérapie génique en comparant l’efficacité, la toxicité, et la conservation de la séquence ciblée de nouvelles molécules et de molécules qui ont déjà été développées.Notre premier objectif était d’améliorer l’expression de pARNec en optimisant les systèmes de VL. Nous avons identifié une combinaison de plasmides qui produit plus de VL qu’une combinaison utilisée récemment dans un essai clinique de thérapie génique. La production de ces VL est inhibée par deux pARNec visant les gènes gag et tat/rev, mais nous avons surmonté cette inhibition en augmentant la concentration du plasmide qui code pour gag et tat/rev. Nous avons également démontré que la production de VL hybrides à base du virus de l’immunodéficience féline (VIF) et du VIH n’était pas inhibée par nos pARNec. Cependant, ces VL ne pouvaient pas transduire efficacement une lignée de lymphocytes T humaine et ce système doit être amélioré. Finalement, nous avons comparé la production de VL à base de gènes gag-pol provenant de différentes souches de VIH et nous avons identifié un gène gag-pol qui génère plus de VL que le gène utilisé dans notre meilleur plasmide d’emballage. Notre deuxième objectif était d’identifier des pARNec qui sont sécuritaires et efficaces. Nous avons comparé la conservation des séquences ciblées par des pARNec développés par différents groupes, ainsi que par un pARNec qui cible gag et un qui vise tat/rev (sh5983) inclus dans un essai clinique de thérapie génique. Nous avons également développé de nouveaux pARNec. Nous avons ensuite mesuré l’impact des meilleurs pARNec sur la production du VIH et nous avons comparé l’efficacité et la toxicité de nos meilleurs pARNec dans une lignée de lymphocytes T humaine. Nous avons identifié 5 pARNec qui inhibent fortement la réplication du VIH, dont 3 plus actifs que sh5983. De plus, nous n’avons détecté aucune activité cytotoxique ou activatrice des voies de l’interféron associées à l’expression de deux de ces molécules. Nous avons développé deux méthodes pour surmonter l’effet inhibiteur des pARNec anti-VIH sur la production de VL, et nous avons identifié un gène gag-pol qui augmente la production de VL. Ces résultats pourraient être appliqués dans un contexte clinique pour augmenter la transduction des CSH de patient.e.s. De plus, nous avons identifié des pARNec très actifs contre le VIH qui semblent non-cytotoxiques et qui visent des régions conservées dans le génome du virus. Ces molécules sont des candidats de choix pour la thérapie génique contre le VIH</description><creator>Malard, Camille</creator><contributor>Anne Gatignol (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Microbiology and Immunology</subject><title>Efficacy, safety, and delivery of anti-HIV short-hairpin RNA molecules for use in HIV gene therapy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cr56n553k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5x21tk80z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dr486</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La prise en charge du carcinome à cellules rénales métastatique (CCRm) a fortement évolué au cours de la dernière décennie avec les avancées scientifiques dans le domaine de la pharmacothérapie, la recherche sur le moment propice pour les résections chirurgicales et les différentes méthodes d'ablation. Parallèlement, le fardeau économique du CCRm a augmenté avec l'incidence accrue et les traitements coûteux. Ce programme de recherche vise: 1) à évaluer l'efficacité d'un traitement ciblé en première ligne chez des patients atteints d'un CCRm à cellules claires et estimer les coûts reliés au traitement ciblé; 2) développer un modèle de Markov avec des simulations de Monte-Carlo afin d'évaluer l'utilité économique du sunitinib par rapport au pazopanib chez les patients ayant un CCRm en première intention sur une période de 5 ans; et 3) évaluer l'impact de la métastasectomie sur les résultats cliniques chez les patients atteints de CCRm à l'aide de données réelles provenant d'hôpitaux universitaires Canadiens.Pour le premier objectif de ce programme de recherche, le système d'information sur le cancer du rein canadien (CKCis), une base de données panCanadienne, a été utilisé pour identifier les données des patients avec CCRm collectées prospectivement entre Janvier 2011 et Aril 2019. Les courbes de survie (Kaplan-Meier et courbes de survie ajustées) ont été utilisées pour estimer la survie globale non ajustée et ajustée par type de traitement utilisé. Le coût unitaire de traitement est tiré de la liste des médicaments de la Régie d'assurance maladie du Québec  pour estimer le coût par traitement et le coût total pour la prise en chargedes patients atteints du CCRm. Nous avons inclus 475 patients recevant le sunitinib (81%) ou le pazopanib (19%) en première intention. La survie globale ajustée avec le sunitinib était de 32 mois contre 21 mois avec le pazopanib (p=0,01). Le coût médian total du traitement par le sunitinib et le pazopanib était de 56 476$ (IQR: 23 738 $ - 130 447$) et de 46 251$ (IQR: 28 167$ - 91 394$), respectivement.Pour le second objectif, un modèle de Markov avec des microsimulations de Monte-Carlo a été développé pour estimer les résultats cliniques et économiques des patients traités en première intention par sunitinib ou pazopanib. Les probabilités de transition ont été estimées en utilisant les résultats d'efficacité du premier objectif. Le coût des thérapies, la progression de la maladie et la gestion des événements indésirables ont été inclus dans le modèle en dollars canadiens. La différence dans l'année de vie ajustée sur la qualité (QALY) était de 0,54 en faveur du sunitinib avec un ratio cout-utilité incrémental de 67,227 $ / QALY pour le sunitinib contre le pazopanib. La différence entre les années de vie gagnées était de 1,21 (33,51 vs 19,03 mois) et le rapport cout-efficacité incrémental était de 30,002 $ par année de vie gagnée.Pour le troisième objectif, les patients étaient stratifiés selon qu'ils étaient pris en charge par une métastasectomie complète ou incomplète ou sans métastasectomie. Un total de 417 patients ont eu une métastasectomie complète (273) et incomplète (144) respectivement. À 12 mois, 98,7%, 87,1% et 77,7% des patients étaient vivants dans le groupe métastasectomie complète, métastasectomie incomplète et pas de métastasectomie, respectivement (p&lt;0,001). Lorsque les patients ont été appariés, le fait d’avoir une métastasectomie était encore un prédicteur de la survie (HR: 0.41; 95%CI : 0.30 - 0.56). En conclusion, la base de données CKCis a démontrée l'utilisation réelle de ressources comme la pharmacothérapie et la gestion chirurgicale ainsi que leurs résultats respectifs chez les patients atteints de CCRm au Canada. En outre, notre analyse coût-utilité est la première analyse économique fondée sur des données probantes et positionne bien les valeurs cliniques trouvées dans nos résultats en ce qui concerne les thérapies ciblées de première ligne</description><description>AbstractAim: The management of metastatic renal cell carcinoma (mRCC) has changed significantly in the past decade with the scientific advancement in the field of pharmacotherapy, the search for optimal timing of surgery and different ablation methods. In parallel, the economic burden of mRCC has grown with increased incidence and costly treatments. This research program aimed: 1) to evaluate effectiveness and costs of targeted therapy (sunitinib and pazopanib) in first-line setting in clear cell mRCC patients; 2) to develop a Markov model with Monte-Carlo simulations in order to assess the cost-utility of sunitinib vs. pazopanib in patients who have mRCC in first-line setting from the Canadian healthcare system perspective and 3) to evaluate the impact of metastasectomy on clinical outcomes in mRCC patients using real-world data from Canadian academic hospitals.For the first objective of this research program, the Canadian Kidney Cancer information system (CKCis), a pan-Canadian database, was used to identify prospectively collected mRCC patients’ data between January 2011 and December 2017. Survival curves (Kaplan-Meier, conditional survival and direct adjusted survival curves) were used to estimate the unadjusted and adjusted overall survival (OS) by treatment. Unit treatment cost was taken from the Régie d’assurance Maladie du Québec (RAMQ) list of medications to estimate the cost by line of treatment and the total cost of targeted therapy for the management of mRCC patients. We included 475 patients receiving sunitinib or pazopanib in the first-line setting. Patients were mostly treated with sunitinib (81%), and 19% of patients were treated with pazopanib. The adjusted OS with sunitinib was 32 months compared to 21 months with pazopanib (p=0.01). The total average first-line cost of treatment with sunitinib and pazopanib was $94,232 (95%CI: $74,059 - $114,169) and $70,000 (95%CI: $32,942 -$107,993), respectively.For the second objective, a Markov model with Monte-Carlo microsimulations was developed to estimate the clinical and economic outcomes of patients treated in first-line with sunitinib vs. pazopanib over a 5-year period. Transition probabilities were calculated using the effectiveness results from the first objective. The costs of therapies, disease progression, and management of adverse events were included in the model in Canadian dollars. The difference in quality-adjusted life year (QALY) was 0.54 in favour of sunitinib with an incremental cost-utility ratio (ICUR) of $67,227/QALY for sunitinib vs. pazopanib. The difference in life years gained (LYG) was 1.21 (33.51 vs. 19.03 months), and the incremental cost-effectiveness ratio (ICER) was $30,002/LYG. For the third objective, patients were stratified depending if they were managed with a complete or incomplete metastasectomy or no metastasectomy. A total of 417 patients had a complete (273 patients) and incomplete (144 patients) metastasectomy, respectively. At 12 months, 98.7%, 87.1% and 77.7% of patients were alive in the complete metastasectomy, incomplete metastasectomy and no metastasectomy group, respectively (p&lt;0.001). After matching, patients who underwent complete metastasectomy had a longer overall survival (HR: 0.41, 95%CI:0.30-0.56) compared to patients who did not undergo metastasectomy, but this benefit was not shown in patients undergoing incomplete metastasectomy (HR: 0.95, 95%CI: 0.71-1.28) vs. non-metastasectomy patients.In conclusion, using the CKCis database, we have assessed the real-life utilization of resources such as pharmacotherapy and surgical management as well as their respective outcome on mRCC patients in Canada. Also, our cost-utility analysis is the first economic analysis based on real-world evidence, and positions well the clinical values found in our results with regards to the economic value of targeted therapy</description><creator>Nazha, Sara</creator><contributor>Elena Dragomir (Supervisor1)</contributor><contributor>Simon Tanguay (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Surgery</subject><title>The clinical and economic burden of metastatic renal cell carcinoma in Canada in real-world setting</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903434b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dr486</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161b61s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Prolonged monitoring of breathing under different physical conditions is important in many applications, either for personal health tracking or in hospitals. Ultrasound technology has been used widely for imaging and diagnosis of the human body. In this dissertation, we introduce the use of the ultrasound for human respiratory monitoring. The proposed system measures the heart and respiration rates by capturing ultrasound reflections from the heart and surrounding organs. This system is based on ultrasound M-mode to measure the Time of Flight (TOF), amplitude and phase of reflected ultrasound waves generated by piezo transducers. Respiratory and heart rate signals are obtained by tracking the motion of the heart during tidal breathing. Practical tests applied to six subjects exhibited 94.5% sensitivity and 94.0% specificity in respiration detection compared to an SPR-BTA spirometer signal as a reference, and an average accuracy of 96.7% in heartbeats per minute (BPM) measurement.The respiratory waveform obtained from the diaphragmatic motion of the heart contains errors when a subject is moving. Hence, instead of monitoring the diaphragm motions indirectly from the heart, we have tried to find the best place to monitor the diaphragm motions directly. The best place is the zone of apposition (ZOA) which is the area of the diaphragm encompassing the cylindrical portion. The sensor has been placed between ribs 8 and 9 at the mid-axillary line to see both contraction and relaxation of the diaphragm. Six different tests performed on six healthy adults demonstrated an average respiration detection sensitivity and specificity of 84% and 93%, respectively. All tests consisted of body motions, different breathing rate and patterns, apnea and breath-holds simulations. Respiratory waveforms were aected by skin movement artifacts when the sensor is placed in front of rib cage. A sensor with an array of three transducers was designed to compensate the error in a way that at least one out of three transducers is able to track the diaphragm muscle movements. The effectiveness of this procedure has been verified in a comprehensive test including body motions and different sleep positions. The designed low-power and low-complexity prototype delivers accurate respiratory signal tracking. The system can be integrated into a small size wearable device. The sensor is made of a flexible hybrid printed circuit, enabling the conformal sensor interface to the human skin. The proposed sensor is examined against the spirometer output, which is the gold standard in all tests</description><description>La surveillance prolongée de la respiration dans différents états physiques est importante dans plusieurs applications pour le suivi de la santé ou dans les hôpitaux. La technologie des ultrasons a été largement utilisée pour l’imagerie et le diagnostic du corps humain. Dans cette dissertation, nous introduisons l’usage des ultrasons pour la surveillance de la respiration humaine. Le système proposé mesure les rythmes respiratoire et cardiaque en capturant les réflexions des ultrasons par le cœur et les organes environnants. Ce système est basé sur les ultrasons en mode M et mesure le temps de vol (TDV), l’amplitude et la phase des ondes ultrasoniques réfléchies générées par des transducteurs piézoélectriques. Les signaux des rythmes respiratoire et cardiaque sont obtenus en suivant le mouvement du cœur durant la respiration courante. Les essais pratiques effectués sur six sujets ont démontré une sensibilité de 94.5 % et une spécificité de 94.0 % par rapport à un spiromètre SPR-BTA utilisé comme référence et une exactitude moyenne de 96.7 % dans la mesure de battements de cœur par minute (BPM).La forme d’onde obtenue à partir du mouvement diaphragmatique du cœur contient des erreurs lorsque le sujet est en mouvement. Donc, au lieu de surveiller le mouvement du diaphragme indirectement à partir du cœur, nous avons tenté de trouver la meilleure position pour surveiller le mouvement du diaphragme directement. Cette position est la zone d’apposition (ZA) qui est la région du diaphragme comprenant la portion cylindrique. Le capteur était placé entre les côtes 8 et 9 sur la ligne médio-axillaire pour capter à la fois la contraction et la relaxation du diaphragme. Six essais différents effectués sur six adultes en bonne santé ont démontré respectivement une sensibilité et une spécificité de détection de la respiration de 89 % et de 93 %. Tous les essais comprenaient des mouvements du corps, des rythmes et profils de respiration différents et des simulations d’apnée et de rétention de la respiration.Les formes d’onde de la respiration étaient affectées par les artéfacts du mouvement de la peau lorsque le capteur est placé devant la cage thoracique. Un capteur avec un arrangement de trois transducteurs a été conçu pour compenser les erreurs de sorte qu’au moins un des trois transducteurs puisse suivre le mouvement musculaire du diaphragme. L’efficacité de ce procédé a été vérifiée par une étude complète, y compris des mouvements du corps et diverses positions de sommeil.Le prototype conçu, de faible puissance et complexité, transmet un signal respiratoire très exact. Le système peur être intégré dans un dispositif portable de petite taille. Le capteur est conçu de circuits imprimés hybrides flexibles, permettant au capteur de se conformer à la peau humaine. Le capteur proposé est examiné par rapport au spiromètre, l’étalon de référence pour tous les essais</description><creator>Shahshahani, Amirhossein</creator><contributor>Sharmistha Bhadra (Supervisor2)</contributor><contributor>Zeljko Zilic (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Ultrasound technology in human internal organ motion tracking: An application in non-invasive respiratory monitoring</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9w032723m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161b61s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q864m</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine les pratiques des graffitistes et des artistes de rue femmes et non-binaires à présentation féminine à Montréal, une ville connue pour ses communautés artistiques populaires et ses mouvements dynamiques pour l'égalité des genres. Ma recherche considère comment ces créatives récupèrent l'espace de la ville, représentent et af¬firment leurs identités dans le processus, et créent un potentiel d'engagement plus inclusif avec l'art urbain non autorisé. J'ai interviewé un échantillon d'artistes, d'écrivains et d'organisateurs d'évènements au sujet de leurs processus créatifs et de leurs initiatives de développement communautaire, incorporant l'analyse d'œuvres et d'évènements spécifiques pour mieux comprendre leur impact dans la scène urbaine montréalaise. Fondé sur la politique de l'identité féministe, la culture visuelle et les études culturelles, j'interroge les systèmes de pouvoir établis qui influencent leur vie et leur travail, ainsi que les tactiques qu'ils utilisent pour combattre individuellement et collectivement les mécanismes d'oppression. Je soutiens que la façon dont ils développent et déploient leurs pratiques artistiques, leurs stratégies de sécurité et leurs approches anticoloniales offrent non seulement des réflexions dynamiques sur la vie urbaine, mais favorisent des conditions plus accueillantes et sécuritaires pour les artistes du présent et futur.Mots-clés: identité, graffiti, art de rue, genre, Montréal</description><description>This thesis examines the practices of women and non-binary femme street artists and graffiti writers in Montreal, a city known for its grassroots artistic communities and dynamic movements for gender equity. My research explores how these creatives reclaim city space, represent and affirm their identities in the process, and create potential for more inclusive engagement with unsanctioned urban art. I interviewed a cross section of artists, writers, and event organizers about their creative processes and community building initiatives, incorporating analysis of specific artworks and events to better understand their impact in the context of Montreal’s urban art scene. Grounded in feminist identity politics, visual culture, and cultural studies, I interrogate the interlocking systems of power that impact their lives and their work, as well as the tactics they use to individually and collectively fight mechanisms of oppression. I argue that the ways they develop and deploy their artistic practices, safety strategies, and anti-colonial approaches not only offer dynamic reflections of city life, but foster conditions that are more welcoming, and secure, for fellow and future artists.Key words: self-identity, graffiti, street art, gender, Montreal</description><creator>Misenheimer, Sofia</creator><contributor>Carrie Rentschler (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Art History and Communications Studies</subject><title>Cherchez les femmes: Graffiti, street art &amp; self-identity in Montreal</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579x70g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q864m</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tt44ps140</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’automutilation non-suicidaire (ANS) est définie par la destruction délibérée et intentionelle de ses propres tissues organiques sans intention de suicide et pour des raisons non socialement acceptables (International Society for the Study of Self-Injury, 2007). Des recherches précédentes documentent que les individus qui utilisent l’ANS ont des difficultés à stabiliser leurs émotions. Par contre, en examinant l’intelligence émotionelle (IE), une évaluation plus compréhensive des difficultés reliées aux émotions devient possible. L’IE est définie par l’habileté ou la disposition de quelqu’un d’observer ses propres émotions ainsi que les émotions des autres, de distinguer ces émotions et d’interpréter ces émotions afin de guider ses pensées et son comportement (Mikolajczak, Petrides, &amp; Hurry, 2009; Salovey &amp; Mayer, 1990). L’IE est négativement liée à l’automutilation (Mikolajczak et al., 2009). De plus, même si les individus qui utilisent l’ANS rapportent des niveaux moins élevés de soutien social perçu comparés à ceux qui ne se sont jamais automutilés (Muehlenkamp et al., 2013), il reste à savoir quelle source de support (famille, amis, conjoint) a le plus d’implications avec l’ANS. Afin d’examiner le rôle des relations interpersonelles dans l’ANS, une investigation de la qualité des connexions qui forment ces relations peut être utile. Le niveau de connexion à son environnement social est associé avec la cessation d’ANS (Rotolone &amp; Martin, 2012) et de nouvelles études suggèrent que ce sens de connexion pourrait expliquer la relation entre the soutien social et plusieurs états psychologiques (e.g., Williams &amp; Galliher, 2006). Par contre, très peu d’études ont examiné le soutien social et le niveau de connexion à son environnement social dans le même modèle. Afin d’adresser ces lacunes dans la littérature, les objectifs de l’étude présente étaient de 1) investiguer les différences D’IE intrapersonnelle et interpersonnelle entre des étudiants à l’université avec des antécédents d’ANS et sans ces antécédents; 2) examiner les différences de soutien social perçu d’une variété des sources (famille, amis, conjoint) et le niveau de connexion à son environnement social entre les deux groupes; et 3) investiguer le rôle de médiation potentiel de la connexion à son environnement social dans la relation entre le soutien social et le statut d’ANS. Le groupe de participantes était formées de 56 étudiants à l’université avec un antécédent d’ANS (Mâge = 20.18 années, É.-T. = 2.07) et un groupe de 82 étudiantes sans antécédent d’ANS. Les participantes ont complété plusieurs questionnaires en ligne incluent une mesure d’IE, de soutien social perçu, de connexion à son environnement social ainsi qu’une mesure d’ANS. Les résultats d’une analyse multivariée de variance (MANOVA) ont révélé que l’IE interpersonnelle ne différait pas entre les deux groups d’ANS tandis que l’IE intrapersonnelle était significativement plus basse dans le groupe d’ANS que le groupe sans. Une deuxième analyse multivariée de variance (MANOVA) a démontré que le soutien social perçu de la famille et des amis était aussi significativement plus bas dans le groupe d’ANS que le groupe sans ANS. Par contre, le soutien social perçu provenant d’un conjoint ne différait pas entre les deux groupes</description><description>Non-Suicidal Self-Injury (NSSI) is defined as the deliberate destruction of one’s own body tissue, without suicidal intent and for purposes that are not socially sanctioned (International Society for the Study of Self-Injury, 2007). Previous research has documented emotion regulation difficulties among individuals engaging in NSSI; however, by examining emotional intelligence (EI), a more comprehensive assessment of emotion-related difficulties may be possible. EI is thought of as either one’s ability or disposition to monitor the emotions of one’s self, and of others, to discriminate among these emotions, and to use these emotions to guide thinking and behaviour (Mikolajczak, Petrides, &amp; Hurry, 2009; Salovey &amp; Mayer, 1990) and has been inversely related to self-harm in adolescents (Mikolajczak et al., 2009). Additionally, while individuals engaging in NSSI reported lower levels of perceived social support than individuals who never engaged in the behaviour (Muehlenkamp et al., 2013), it remains unclear which supportive source (i.e., family, friends, significant others) has greater implications in NSSI. In order to examine the role of interpersonal relationships in NSSI engagement, an investigation of the quality of the connections that form these relationships may be helpful. One’s sense of connectedness to one’s social environment has been associated with NSSI cessation (Rotolone &amp; Martin, 2012), and preliminary findings suggest that this sense of connectedness may explain the relation between social support and various psychological outcomes (e.g., Williams &amp; Galliher, 2006); however, few studies have examined social support and connectedness in the same model. Thus, the objectives of the present study were to 1) investigate differences in intrapersonal and interpersonal EI between university students with a history of NSSI and a comparison group; 2) examine differences in perceived social support from various supportive sources (i.e., family, friends and significant others), and social connectedness between the groups; and 3) investigate the potential mediating role of social connectedness, in the relation between social support and NSSI status. Participants were 56 female university students with a history of NSSI (Mage = 20.18 years, SD = 2.07), and a comparison group of 82 females with no history of NSSI. Participants completed a battery of online questionnaires including a measure of EI, perceived social support, social connectedness, and an NSSI screener question. Results from a one-way MANOVA revealed that interpersonal EI did not differ between the groups, while intrapersonal EI was significantly lower for the NSSI group than the comparison group. A second one-way MANOVA revealed that perceived social support from family and friends was significantly lower for the NSSI group than the comparison group, while perceived social support from significant others did not differ between the groups. Results from a one-way ANOVA revealed that scores on social connectedness were significantly lower for the NSSI group than the comparison group. Lastly, results from separate mediation analyses revealed that social connectedness fully mediated the relation between perceived social support from family, friends and significant others, and NSSI status. The results suggest that university students may perceive having social support, but specifically feeling more connected to their social environment is associated with a lower likelihood of NSSI engagement. NSSI treatment interventions focusing on strengthening the connections that form interpersonal relationships, or forming new connections with others, may be associated with healthier adjustment</description><creator>Simundic, Amanda</creator><contributor>Nancy Lee Heath (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>An examination of the role of emotional intelligence, social support and connectedness, in non-suicidal self-injury amongst young adults</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687n54c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tt44ps140</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t722hf223</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le poulet frais et la saucisse de porc italienne sont hautement périssables en raison de leur activité d’eau élevée, de leur teneur élevée en protéines et en nutriments, combinées à une zone de pH de 5.8 à 6.2, qui permettent une bonne croissance des microorganismes de d’altération. Les produits de poulet réfrigérés génèrent des exsudats, dans lesquels les bactéries aérobies peuvent se développer et produire des odeurs désagréables. En revanche, en raison de l'absence d'exsudats, le microbiote de d’altération de la saucisse pourrait se développer sur la surface externe et à l'intérieur du produit. Le but de cette étude est de retarder la croissance du microbiote d’altération initial des exsudats de poulet et de la saucisse elle-même par des ingrédients antimicrobiens naturels, en réponse à la préférence des consommateurs pour les additifs alimentaires avec  « un clean label ».Les ingrédients naturels testés comprennent des sous-produits alimentaires (marc de canneberges, poudre de jus de choucroute) et des extraits de plantes (thé vert, pépins de raisin et bleuet). Une méthode automatisée de spectrophotométrie (SA) a été utilisée pour déterminer l'efficacité de chaque ingrédient testé à différentes concentrations. La cinétique de croissance d'un mélange inconnu de bactéries de  (d’altération) du poulet ou de la saucisse a été suivie dans des milieux «à base de viande» préparés à partir d'exsudats stériles de poulet ou d'homogénats de saucisses dilués. La cinétique de croissance bactérienne dans les essais de SA a été caractérisée par le temps de latence (LagT) et le taux de croissance maximal (μmax) calculé à partir des lectures de densité optique (DO). Les données provenant des essais de SA ont montré que la poudre de jus de choucroute à 20 g/L et l'extrait de pépins de raisin à 10 et 20 g/L retardaient significativement la croissance du microbiote d'altération du poulet. Pendant ce temps, tous les ingrédients à 20 g/L avaient des effets antimicrobiens sur les saucisses et les effets inhibiteurs des extraits de pépins de raisin et de bleuets étaient plus élevés, puisque l'inhibition était toujours détectée lorsque la concentration était réduite à 5 g/L. Des comptages traditionnels sur plaque ont également été effectués pour des milieux de poulet et de saucisses avec les concentrations maximales testées (20 g/L) afin de confirmer les conclusions des tests de SA. Des corrélations entre les taux de croissance moyens (μavg) au début du stockage obtenus à partir des tests de SA et celles des comptages sur plaque ont pu être obtenues.D'autres tests ont été effectués en ajoutant les ingrédients naturels à des tampons absorbants pour les exsudats de poulet. Les ingrédients antimicrobiens secs ont été distribués à l'intérieur des tampons absorbants auxquels des exsudats de poulet frais non traités ont été ajoutés. L'efficacité de ces tampons antimicrobiens a été évaluée en récupérant les bactéries à partir d'échantillons de tampons homogénéisés en les dénombrant à l'aide de comptages traditionnels sur plaque (UFC). En comparaison avec les tests de SA, l'effet antimicrobien de ces ingrédients sélectionnés a été considérablement réduit lorsqu'on a appliqué les mêmes concentrations aux tampons absorbants. Parmi les explications possibles il y aurait la distribution lente et inégale des ingrédients antimicrobiens dans les tampons absorbants</description><description>Fresh chicken and Italian pork sausage are highly perishable due to their high water activities, high protein and nutrient content, combined with a pH range of 5.8-6.2, which allow good growth of spoilage microorganisms. Refrigerated chicken products generate exudates, in which aerobic spoilage bacteria can grow and generate off-odors. In contrast, due to the absence of exudates, the spoilage microbiota of sausage could grow on the external surface and inside the product. The aim of this study is to delay the growth of initial spoilage microbiota from chicken exudates and sausage itself by natural antimicrobial ingredients, in response to the preference of consumers for clean-label food preservatives.The natural ingredients tested include food by-products (cranberry pomace, sauerkraut juice powder) and plant extracts (green tea, grape seed and blueberry). An automated spectrophotometry (AS) method was used to ascertain the effectiveness of each tested ingredient under different concentrations. The growth kinetics of an undefined mixture of spoilage bacteria of chicken or sausage were followed in “meat-based” media prepared from sterilized chicken exudates or diluted sausage homogenates. The bacterial growth kinetics in AS assays were characterized by the lag time (LagT) and the maximum growth rate (μmax) calculated from optical density (OD) readings. Data from AS assays showed that, the powder of sauerkraut juice at 20 g/L, grape seed extract at 10 and 20 g/L significantly delayed the growth of chicken spoilage microbiota. Meanwhile, all ingredients at 20 g/L had antimicrobial effects against spoilage population from sausage, and the inhibitory effects of extracts of grape seed and blueberry were higher, since inhibition was still detected when the concentration was reduced to 5 g/L. Traditional plate count assays were carried out for chicken and sausage media with the maximum tested concentrations (20 g/L) to confirm the conclusions from AS assays. Correlations between the average growth rates (μavg) during the early stage of storage obtained from AS assays and those of plate count assays were obtained. .Further tests adding natural ingredients at their effective concentrations to absorbent pads were carried out for chicken exudates. The dry antimicrobial ingredients were distributed inside the absorbent pads to which fresh untreated chicken exudates were added. Effectiveness of these antimicrobial pads was evaluated by recovering bacteria from homogenized pads samples andiienumerating them through traditional plate counts (CFU). In comparison to AS assays, the antimicrobial effect of these selected ingredients was notably reduced when being applied the same concentrations to the absorbent pads. Possible explanations could be the slow and uneven distribution of antimicrobial ingredients in the pads</description><creator>Yao, Lang</creator><contributor>Marie-Josee Dumont (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Ashraf A Ismail (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Food Science and Agricultural Chemistry</subject><title>Antimicrobial effects of natural ingredients against spoilage microbiota of chicken and sausage</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qf05n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t722hf223</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7s75dh771</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Fast pick-and-place robots are widely used in industry, e.g., in food-packaging and microelectronics. A parallel architecture, composed of one moving platform and one base platform, connected by two serial limbs, was designed and prototyped at McGill University's Centre for Intelligent Machines. The prototype is dubbed the Peppermill Carrier (PMC). The objective of the work reported in this thesis is to improve the speed of this parallel-kinematics machine (PKM), intended for high-speed operations, while considering its elastodynamics, via modelling, and control. The generalized spring, supported with the finite element method, are used to obtain the elastodynamics model of the robot. The natural frequencies of the robot are obtained along a test trajectory, the Adept test cycle, which serves to identify the poor-stiffness postures; the natural frequencies are further applied to build an enhanced mathematical model of the robot. Along the way, stiffness indices are defined, to help both the designer and the control engineer meet performance requirements. The mathematical model of the robot, which takes into account the flexible nature of the limbs, is formulated. Moreover, a gain-scheduling linear quadratic regulator combined with an extended Kalman filter is designed and applied to control fast pick-and-place operations. Based on the gain-scheduling controller, a constant-gain linear quadratic regulator, combined with a constant-gain extended Kalman filter, is found to be effective at controlling the robot during fast operations, while tracking a prescribed, representative trajectory. Inspired by the simulation results obtained by this regulator, a feed-forward proportional-derivative (PD) controller based on the sliding-mode scheme is also proposed. The use of these linear controllers helps decrease the computational complexity. The feasibility of a linear controller for a nonlinear system such as the PMC is also discussed. Finally, a comparison between four control schemes is conducted to analyze their pros and cons</description><description>Les robots manipulateurs rapides sont largement utilisés dans l'industrie, par exemple dans l'emballage alimentaire et la microélectronique. Une architecture parallèle composée d'une plate-forme mobile et d'une plate-forme de base, reliées par deux membres en série, a été conçue et prototypée au Centre for Intelligent Machines de l'Université McGill. Le prototype est surnommé le Peppermill Carrier (PMC). L'objectif du travail présenté dans cette thèse est d'améliorer la vitesse de ce robot, destinée aux opérations à grande vitesse, tout en tenant compte de son élastodynamique, via la modélisation et la commande. Le concept de ressort généralisé, renforcé par la méthode des éléments finis, est utilisé pour obtenir le modèle élastodynamique du robot. Les fréquences propres du robot sont obtenues le long du cycle Adept de test, qui sert à identifier les postures de faible rigidité~; les fréquences naturelles sont ensuite appliquées pour construire un modèle mathématique amélioré du robot. En cours de route, des indices de rigidité sont définis afin d'aider le concepteur et l'ingénieur automaticien à répondre aux exigences de performance. Le modèle mathématique du robot, qui tient compte de la nature flexible des membrures, est formulé. De plus, un régulateur quadratique linéaire à programmation du gain, associé à un filtre de Kalman étendu, est conçu et appliqué pour commander les opérations rapides. Sur la base du contrôleur d'ordonnancement du gain, un régulateur quadratique linéaire à gain constant, associé à un filtre de Kalman étendu à gain constant, s'avère efficace pour commander le robot lors d'opérations rapides, tout en suivant une trajectoire représentative prescrite. Inspiré des résultats de simulation obtenus par ce régulateur, un asservissement odométrique-tachymétrique à propagation avant, basé sur le schéma en mode glissant est également proposé. L'utilisation de ces asservissements linéaires permet de réduire la complexité des calculs. La faisabilité d'un asservissement linéaire pour un système non linéaire tel que le PMC est également discutée. Enfin, une comparaison entre quatre systèmes de commande est effectuée pour analyser leurs avantages et leurs inconvénients</description><creator>Yin, Zuyu</creator><contributor>James Forbes (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Jorge Angeles (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Elastodynamics and control of fast pick-and-place robots</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827h232.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75dh771</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jd4731616</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Leveraging demonstrations to learn complex maneuvers is a handy technique to teach robots when other techniques like reinforcement learning are difficult to implement. However, the world is diverse and partially observable and generating demonstrations under all possible situations is hard. As a result, a lot of times the robot's decision on the situation it has not seen earlier is wrong. One line of potential solutions to handle this problem of incorrect decision-making at previously unseen situations begins with equipping the robots with a sense of confidence in their decisions. In this work, we develop one such technique using a data-driven probabilistic method.Specifically, we use a Bayesian Neural Network to generate a cheap to obtain quantity for the robot to gauge its confidence of doing well in a given situation. These different situations are more relatable to the real world in the sense that the differences between them are unobservable. We show the scalability and consistency of our approach to such situations in high dimensional simulated and real robotic domains. Also, we show that such a confidence based solution allows making an informed decision about when to invoke a fallback strategy. One fallback strategy is to request more data. We empirically show that providing data only when requested results in increased data-efficiency. This is crucial in the real-world as data is expensive and painstaking to obtain</description><description>L’utilisation de démonstrations pour apprendre des manoeuvres complexes est une technique pratique pour enseigner aux robots lorsque d’autres techniques telles que l’apprentissage par renforcement sont difficiles àmettre en oeuvre.  Cependant, le monde est divers et partiellement observable, et générer des démonstrations dans toutes les situations possibles est dur.   Par  conséquent,  la  décision  du  robot  sur  la  situation  qu’il  n’a  pas  vue  est  souvent erronée.Une ligne de solutions potentielles pour adresser ce problème de prise de décision incorrecte dans des situations observees pour la première fois commence par donner aux robots une notion de confiance dans leurs décisions.  Dans ce travail, nous développons une telle technique en utilisant une méthode probabiliste basée sur les données.Plus précisément, nous utilisons un réseau de neurones bayésien pour générer une quantité peu coûteuse à obtenir pour que le robot puisse évaluer sa confiance afin de bien réussir dans une situation donnée. Ces différentes situations sont davantage liées au monde réel ence sens que les différences entre elles ne sont pas observables. Nous montrons l’évolutivité et la cohérence de notre approche sur de telles situations dans des domaines robotiques simulés et réels de grande dimension.  En outre, nous montrons qu’une telle solution basée sur la confiance permet de prendre une decision éclairée en temps réel,  afin d’ínvoquer potentiellement une stratégie de repli. Une stratégie de repli consiste á demander plus de données. Nous montrons de manière empirique que l’obtention de données uniquement àla demande entraîne une efficacité accrue des données. Ceci est crucial dans le monde réelcar les données sont chères et difficiles à obtenir dans le monde réel</description><creator>Thakur, Sanjay</creator><contributor>David Meger (Supervisor1)</contributor><contributor>Doina Precup (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>Uncertainty aware behavioral cloning using Bayesian Neural Networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q865w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jd4731616</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hx11xk15d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Per- and polyfluoroalkyl substances (PFASs) have been detected globally in groundwater, surface water, sediment and soil, atmosphere, biota, and humans for the past two decades. A new class of emerging contaminants of concern, its production phase-out and regulated use still do not cease its use in Aqueous Film-Forming Foam (AFFFs) formulated to combat hydrocarbon fuel fires. It is worth noting that this class of fluorinated surfactants does not degrade easily to less recalcitrant forms in the environment, and has shown persistent, bioaccumulative and toxic properties. New structures of PFASs with hydrocarbon functionalities, potential precursors perfluoroalkyl acids (PFAAs), continue to be discovered and detected across various environmental compartments, which has led researchers to believe that the current risk assessment is not adequate. Though the environmental fate and behaviors of persistent PFAAs have been well studied, not much is known about the mobility of new cationic and zwitterionic PFASs in the environment. Understanding the movement of the plume of different types of PFAS is critical in developing effective site management and remediation strategy.In the study, the importance of the combined effects of electrostatic and hydrophobic interactions for the mobility of PFAS through negatively charged quartz sand columns is demonstrated. Transport experiments reveal that when occurring as single solutes, long-chain anionic PFAAs experience moderate retardation mainly due to hydrophobic effect, while short-chain PFAAs exhibit no retardation. Zwitterionic PFAS existing in the neutral form exhibit greater retardation, probably also via hydrophobic interactions while cationic PFAS are attenuated completely within the column, owing to strong electrostatic and hydrophobic interactions with sand. However, multi-solute experiments with all 10 PFASs including long-chain PFAAs, zwitterionic and cationic types of PFAS allows one cationic PFAS to elute but enhances the retardation of long-chain PFAAs. Zwitterionic PFAS, on the other hand, elute out faster in multi-solute experiments than in single-solute tests. The role of Ca2+ as an inorganic co-solute in the transport experiments was investigated. Ca2+ aides in neutralizing the negative charge of the sand to an extent, which results in leaching of both cationic PFASs. Reduction of negative charge of sand surface coupled with cation-bridging effects increased the attenuation of long-chain PFAAs and zwitterionic PFAS. Additionally, batch experiments support these findings of the column experiments.The findings from the bench-scale column studies indicate the strong need to address the sorption mechanisms of these newly detected PFASs through actual subsurface scenarios where organic contaminants exist as a contaminant pool of “dark matter”. The probe further into the surface interaction mechanisms for the novel structures will allow for the development of an appropriate site conception model</description><description>Des substances per- et polyfluoroalkyles (PFAS) ont été détectées dans le monde entier. Au cours des deux dernières décennies, ils ont été retrouvées dans les eaux souterraines, les eaux de surface, les sédiments et le sol, l'atmosphère, et chez plusieurs espèces vivantes, incluant l'homme. Son usage est aujourd’hui réglementé, toutefois elle fait toujours partie intégrante de la formulation de mousses anti-incendie aqueuses de type AFFF (Agent formant un film flottant) qu’on retrouve sur les sites d’entrainement anti-incendies et dans les fluides d'aviation. Des preuves ont été apportées démontrant que cette classe de tensioactifs fluorés est difficilement dégradable dans l'environnement et qu’elle possède des propriétés pouvant engendrer une persistance environnementale, une bioaccumulation et une toxicité élevées. De nouvelles structures de PFAS avec des fonctionnalités d'hydrocarbures se dégradant pour former des acides perfluoroalkyliques persistants (PFAA) ne cessent d'être découvertes et détectées dans divers compartiments environnementaux. Cette situation amène les chercheurs à penser que les options actuelles d'évaluation des risques et de remédiation ne sont pas adéquates. Bien que les scientifiques aient étudié de manière approfondie le devenir et le comportement des acides perfluoroalkyliques persistants (PFAA), on en sait peu sur la mobilité des nouveaux PFAS cationiques et zwitterioniques dans l’environnement, qui sont des précurseurs potentiels des PFAA. Comprendre le mouvement d'un panache synergique de différents types de PFAS permettra d'élaborer une stratégie de remédiation efficace.Dans cette étude, nous avons démontré l’importance des effets combinés des interactions électrostatiques et hydrophobes sur la mobilité des PFAS à travers des colonnes de sable de quartz chargé négativement. Les expériences de transport ont révélé que, lorsqu'ils sont présents sous forme de solutés simples, les PFAA anioniques à longue chaîne présentent un retard modéré, principalement dû à des interactions hydrophobes, alors que les PFAA à chaîne courte n'en présentaient aucun. Les PFAS zwitterioniques existant principalement sous forme neutre, présentent un retard plus important, probablement également via des interactions hydrophobes, alors que les PFAS cationiques sont complètement retenus dans la colonne, possiblement dû à de fortes interactions électrostatiques et hydrophobes avec le sable. Des expériences multi-solutés en présence de tous les types de PFAS existant ont permis de démontrer l’élution des PFAS cationiques, toutefois un retard accru des PFAA anioniques à longue chaîne a été observé. Les PFAS zwitterioniques, quant à eux, éluent plus rapidement dans les expériences multi-solutés.Le rôle de Ca2+ en tant que co-soluté inorganique dans les expériences de transport a également été étudié. Les résultats de ces expériences ne nous ont pas permis de tirer de conclusions quantitatives. Cependant, le Ca2+ a contribué à neutraliser la charge négative sur le sable, permettant l’élution des deux PFAS cationiques. La réduction de la charge négative sur le sable, associée aux effets de pontage des cations, a accru la rétention des PFAA à longue chaîne et des PFAS zwitterioniques. De plus, des expériences par lots à petite échelle ont corroboré ces découvertes tirées des expériences sur colonne.Les résultats des études de colonne en laboratoire indiquent la nécessité de s'attaquer aux mécanismes de sorption de ces PFAS nouvellement détectés par le biais d’études de scénarios souterrains réels dans lesquels des contaminants organiques existent en tant que concentration de contaminants de « matière noire ». Cette découverte concernant l'influence combinée des interactions électrostatiques et hydrophobes permettra aux chercheurs d'approfondir leur compréhension des mécanismes d'interaction de surface avec les nouvelles structures et conséquemment, de mettre au point un modèle de conception de site approprié</description><creator>Chaudhuri, Sampriti</creator><contributor>Jinxia Liu (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Civil Engineering and Applied Mechanics</subject><title>Transport potential of anionic, cationic, and zwitterionic per-and polyfluoroalkyl substances (PFASs) through a saturated porous medium</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qb98mk533.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xk15d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3b591d49n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Clear cell renal cell carcinoma (ccRCC) is the most common kidney cancer subtype comprising 70-75% of all adult kidney malignancies. Although the genetic mechanisms of ccRCC have been widely studied, the mechanisms underlying its epigenetic modifications are not yet well understood, despite the evidence on genome-wide epigenome abnormalities in ccRCC. Therefore, we identified and investigated the ccRCC-associated epigenetic alterations on cis-regulatory elements, including distal enhancers and proximal regulatory elements that are close to transcription start sites (TSSs), and their contribution to gene expression changes in ccRCC.Using a machine-learning approach to combine ChIP-seq and whole genome bisulphite sequencing data of tumors and adjacent normal kidney tissues of ccRCC patients, we identified thousands of gained and lost cis-regulatory elements. Amongst them, ~71% are novel elements that had not been reported in ccRCC. Using a second machine-learning classifier, we showed that the dysregulated cis-regulatory elements are predictive of the genes with abnormal expression patterns in ccRCC (minimum area under ROC curve: 0.88, P-value &lt; 2.59 x 10-73). As such, gained and lost enhancers are significantly associated with up-regulated and down-regulated genes in ccRCC, respectively.Our analysis of the binding sites of 161 regulatory factors, including transcription factors and specific epigenome modifiers, revealed several regulatory factors whose binding sites were enriched in gained or lost enhancers. The target genes of these regulatory factors were enriched among up or down regulated genes in ccRCC consistent with the status of the associated enhancers (gained or lost). Among the top-ranked activated regulatory factors identified in our analysis, FOXM1, SPI1, IKZF1, JUNB, JUN, FOS, BCL11A and STAT3 are significantly enriched in gained enhancers, while EZH2, FOXA1, FOXA2, GATA3, ESR1 are significantly associated with lost enhancers (FDR &lt; 0.05). The target genes of these activated regulatory factors are involved in biological pathways that are central to the biology and function of ccRCC cells. For example, HIF1α and HIF2α transcription factor network, VEGF and VEGFR signaling network and immune system-related pathways are enriched in up regulated target genes in ccRCC, associated with gained enhancers (FDR &lt; 0.01).Finally, we sought to examine potential involvement of von Hippel-Lindau (VHL), the most frequently mutated gene in ccRCC, in these epigenome alterations, given the recent reports on VHL function as a regulator of the epigenome. Our analysis of VHL-deficient ccRCC cell lines and their wild-type VHL- reconstituted counterparts revealed that ~10% of gene expression changes in ccRCC can be recovered by VHL-driven epigenome alterations on enhancers. We uncovered several regulatory factors that could be regulated by VHL-mediated DNA methylation and that are associated with dysregulated enhancers, including BATF, BCL11A, IKZF1, JUN, SPI1, STAT3 and EZH2.In conclusion, our study proposes a new method to identify active (gained) and inactive (lost) cis-regulatory elements by combining histone modifications and DNA methylation data through machine-learning. In addition, our results provide new insights into the functional consequences of dysregulation of cis-regulatory elements on gene expression patterns in ccRCC. These findings will improve our understanding of the epigenetic mechanisms underlying transcriptome aberrations in ccRCC, which may eventually lead to the development of new preventive or therapeutic interventions</description><description>Le carcinome à cellules claires du rein (ccRCC) est le sous-type de cancer du rein le plus répandu, représentant 70 à 75% de toutes les tumeurs malignes du rein chez l'adulte. Bien que les mécanismes génétiques du ccRCC aient été étudiés considérablement et qu’on puisse observer des anomalies de l'épigénome à l'échelle du génome dans le ccRCC, les mécanismes responsables de ses modifications épigénétiques n’ont pas encore été établis. Par conséquent, nous avons identifié et étudié les altérations épigénétiques associées au ccRCC situées sur les éléments cis-régulateurs, y compris les amplificateurs (enhancers) distaux et les éléments régulateurs proximaux proches des sites d'initiation de la transcription (transcription start site, TSS), et leur contribution aux changements d'expression génique dans le ccRCC.En utilisant une approche d’apprentissage automatique pour combiner les données de ChIP-seq et de séquençage bisulfite de l'ADN génomique provenant de tumeurs et de tissus rénaux normaux adjacents de patients atteints du ccRCC, nous avons identifié des milliers d’éléments cis-régulateurs acquis et perdus. Parmi ceux-ci, environ 71% sont des éléments nouveaux qui n’avaient pas été signalés dans le ccRCC auparavant. En utilisant un deuxième classificateur d’apprentissage automatique, nous avons démontré que les éléments cis-régulateurs peuvent prédire les gènes présentant des profils d’expression anormaux dans le ccRCC (aire minimale sous la courbe ROC : 0.88; p &lt; 2.59 x 10-73). Ce faisant, les amplificateurs acquis et perdus sont associés de manière significative aux gènes régulés positivement et négativement dans le ccRCC, respectivement.Notre analyse des sites de liaison de 161 facteurs de régulation, y compris des facteurs de transcription et des modificateurs de l’épigénome, en a révélé plusieurs dont les sites de liaison sont enrichis en amplificateurs acquis ou perdus. Les gènes cibles de ces facteurs de régulation sont enrichis parmi les gènes sur- ou sous-régulés dans le ccRCC, conformément au statut des amplificateurs associés (acquis ou perdus). Parmi les facteurs de régulation activés les mieux classés dans notre analyse, FOXM1, SPI1, IKZF1, JUNB, JUN, FOS, BCL11A et STAT3 sont enrichis de manière significative en amplificateurs acquis, tandis que EZH2, FOXA1, FOXA2, GATA3, ESR1 sont associés de manière significative aux amplificateurs perdus (FDR &lt; 0.05). Les gènes cibles des facteurs de régulation activés sont impliqués dans des voies biologiques qui jouent un rôle central dans la biologie et la fonction des cellules du ccRCC. Par exemple, le réseau de facteurs de transcription HIF1α et HIF2α, le réseau de signalisation VEGF et VEGFR et les voies liées au système immunitaire sont enrichis en gènes régulés à la hausse dans le ccRCC, qui sont associés à des amplificateurs acquis (FDR &lt; 0.01).En conclusion, notre étude propose une nouvelle méthode d'identification des éléments cis-actifs (acquis) et inactifs (perdus) qui combine des données de modifications d'histones et de méthylation de l'ADN par apprentissage automatique. De plus, nos résultats font lumière sur les conséquences fonctionnelles de la dérégulation des éléments cis-régulateurs sur l'expression génique dans le ccRCC. Ces découvertes amélioreront notre compréhension des mécanismes épigénétiques sous-jacents aux altérations du transcriptome dans le ccRCC, ce qui pourrait éventuellement mener à la mise au point de nouvelles approches cliniques et thérapeutiques</description><creator>Nawarathna Mudiyanselage, Pubudu Manoj Nawarathna</creator><contributor>Hamed Shateri Najafabadi (Supervisor2)</contributor><contributor>Yasser Riaz Alhosseini (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Human Genetics</subject><title>Characterization of epigenetic changes and their connection to gene expression abnormalities in clear cell renal cell carcinoma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xh33g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3b591d49n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3484zn13k</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La télédétection par laser (LIDAR) est une technique de qui permet de mesurer la distance d’une surface. Pour ce faire, des impulsions laser sont envoyées vers la cible et leur réflexions sont détectées par un senseur. Il est ainsi possible de construire une représentation digitale tridimensionnelle de la cible en se basant sur le délai de retour des impulsions réfléchies et leur longueur d’onde relativement à la longueur d’onde de la source. Le LIDAR basé sur les lasers pulsés est une technologie clé pour l’industrie automobile et le développement de dispositifs à haute-résolution pour la détection des objets autour de voitures sans chauffeur. Les lasers à fibre de type oscillateur maitre et amplificateur en puissance sont des sources efficaces pour les applications LIDAR, ces sources permettent d’atteindre des puissances élevées à des longueurs d’ondes sans danger pour l’oeil et permettent l’imagerie haute-résolution. Un inconvénient de ce type de source est le bruit d’émission spontanée amplifiée (ASE) qui se superpose au signal et limite ainsi le rapport d’extinction de la source. Ce phénomène d’ASE est prédominant dans les lasers qui sont pulsés à faible taux de répétition, tels que souvent requis avec les LIDARs.L’objectif de cette thèse est de développer un commutateur basé sur l’optique non linéaire pour améliorer le rapport d’extinction des sources pulsées. Dans ce rapport, les capacités d’élimination du bruit ASE d’une configuration sont analysées expérimentalement et par simulations. Les résultats de simulations du Discriminateur d’Amplitude à Fibre (FAD), basé sur la rotation de polarisation par effet non linéaire, sont prometteurs. Le FAD permettrait de filtrer le signal pulsé par une fonction de transmission non linéaire en puissance. L’implémentation pratique de la structure FAD est cependant limité. Dans cette thèse, il est d’abord question des bases théoriques derrière cette technique. La méthodologie pour les simulations numériques ainsi que les résultats de simulations sont ensuite présentés. Finalement, les résultats expérimentaux, les défis techniques et certaines suggestions possibles sont abordés</description><description>Light detection and ranging (LIDAR) is a remote sensing method by measuring the distance of a target. In order to do this, a pulsed laser is used as a light source and a sensor is used to capture pulses reflected from the target. Based on the time required for a pulse to return and the difference between the laser wavelength and the wavelength of light that is scattered back, digital three-dimensional representation of the target can be achieved. LIDAR driven by pulsed laser is currently a key technology for the automotive industry, developing high resolution ranging devices for self driven vehicles. Fiber lasers designed by master oscillator power amplifier configuration are effective sources for LIDAR application due to their ability to provide increasing power at eye safe wavelength and enabling a high-resolution mapping. One of the drawbacks of this configuration is that amplified spontaneous emission (ASE) noise superimposed to the pulsed signal limits the extinction ratio of the pulsed source. This ASE is most importantly observed in lasers that are pulsed with a low repetition rate, such as often required in LIDAR applications.  The aim of this thesis is to develop a nonlinear switch to improve the extinction ratio of such pulsed lasers used to make high resolution maps from LIDAR. In this work, ASE noise elimination of one experimental scheme is analyzed by simulation and experiment. Simulation results of fiber amplitude discriminator (FAD) based on nonlinear polarization rotation show a promising approach to filter the pulsed signal through a nonlinear power transmission function. But the practical implementation of this FAD structure was limited. In this thesis, theoretical background of the FAD is described first. Then the simulation methodologies are stated with the obtained results. Experimental outcomes are provided next. The rest of the thesis highlights challenges and suggests possible solutions for future work with this target</description><creator>Lashkor, Md Wasim</creator><contributor>Martin Rochette (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Analysis of nonlinear polarization rotation based ASE noise reduction scheme</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z890rz906.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3484zn13k</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80j0939</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A really interesting new gene (RING) finger protein complex is part of an integral membrane structure that is suggested to play an essential role in the import of proteins into peroxisomes/glycosomes. This RING finger complex is comprised of three subunits, LdPEX2, LdPEX10 and LdPEX12 that have not yet been characterized in Leishmania donovani. The aim of this study was to purify and characterize these proteins by incorporating them into liposomes. LdPEX2, LdPEX10 and LdPEX12 were cloned into the pET30b(+) and pRP-H-BSD plasmids for their individual expression in E. coli C41(DE3) and Leishmania donovani expression system. Inclusion bodies containing the PEX proteins were isolated from E. coli cells and purified using Ni2+-NTA affinity chromatography. In contrast, to E. coli, expression of LdPEX2 and LdPEX12 in Leishmania donovani appeared to be a lethal event in these parasites. Purified proteins were incorporated into proteoliposomes composed of a phospholipid mixture that mimics the composition of the glycosomal membrane. These proteoliposomes were generated using detergent dialysis, and isolated in the first fraction of floatation assay. LdPEX10 remained intact within the lipid even after the harsh treatment with urea and alkaline carbonate, suggesting it exists as an integral membrane protein. Our proteoliposome model was successful in incorporating RING finger proteins into lipid bilayers as demonstrated using the sucrose density floatation and alkaline carbonate experiment. This model can be exploited to further characterize other genes in Leishmania</description><description>Un nouveau complexe de protéines RING (Really Interesting New Gene) qui fait partie d'une structure membranaire intégrale est suggèré de jouer un rôle essentiel dans l'importation de protéines dans les peroxisomes / glycosomes. Ce complexe RING comprend trois sous-unités protéiques, LdPEX2, LdPEX10 et LdPEX12, qui n’ont pas encore été caractérisées dans Leishmania donovani. Le but de cette étude était de purifier et de caractériser ces protéines en les incorporant dans des liposomes. LdPEX2, LdPEX10 et LdPEX12 ont été clonés dans les plasmides pET30b (+) et pRP-H-BSD et les protéines recombinantes ont été exprimées en utilisant E. coli C41 (DE3) et le système d'expression Leishmania donovani. Les corps d'inclusion contenant les protéines PEX ont été isolés à partir de cellules de E. coli et purifiés par chromatographie d'affinité Ni2 + -NTA. Par contre, l'expression de LdPEX2 et LdPEX12 chez Leishmania donovani semblait être léthale pour le parasite. Des protéines purifiées ont été incorporées dans des protéoliposomes composés d’un mélange de phospholipides imitant la composition de la membrane glycosomale naturelle. Ces protéoliposomes ont été générés par dialyse au détergent et isolés dans la première fraction du test de flottation. LdPEX10 est resté intact dans le lipide même après le traitement rigoureux avec de l'urée et du carbonate alcalin, suggérant qu'il existe en tant que protéine membranaire intégrale. Notre modèle de protéoliposomes a réussi à incorporer les protéines RING dans les bicouches lipidiques, comme l'a démontré l'expérience de flottation de la densité de saccharose et de carbonate alcalin. Ce modèle peut être exploité pour mieux caractériser d'autres gènes de Leishmania</description><creator>Vardhan, Anand</creator><contributor>Armando Jardim (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Parasitology</subject><title>Characterization of glycosomal RING finger proteins of «Leishmania donovani»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zw12z947q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80j0939</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xp01d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: Le syndrome de risque cognitif moteur (MCR), qui combine une vitesse de marche lente et une plainte cognitive subjective (SCI), est un état pre-dementiel. Le MCR a le potentiel de repérer rapidement les personnes qui sont à risque de démence mais une meilleure compréhension de l’association entre le MCR et la survenue d’une démence est requise. Les quatre objectifs suivants ont été retenus pour cette thèse: 1) Faire une revue systématique de l'association entre le MCR et la le declin cognitive incident, les performances cognitives et les structures cérébrales; 2) Comparer les caractéristiques des personnes avec un MCR, définies par une vitesse de marche lente et/ou un score plus long au Five times sit-to-stand test (FTSS); 3) Examiner s'il existe une association entre la dépression et le MCR et 4) Examiner le lien entre le MCR et les facteurs et les maladies cardio-vasculaires (CVDRF) dans la population canadienne. Méthodes: La revue systématique de la littérature a été réalisée avec les mots-clés "Marche" et "Troubles cognitifs" combinés avec "Troubles cognitifs subjectifs", "Déclin cognitif subjectif" et "Risque cognitif moteur". 11 études ont été sélectionnées. Pour les autres etudes, deux bases de données contenant des informations sur le MCR ont été retenues. Pour la deuxième étude, 633 personnes sans troubles neurocognitifs légers ou majeurs ont été incluses dans l'étude GAIT (Gait and Alzheimer Interactions Tracking). Les personnes ont été regroupées en fonction de la définition du SCI, en utilisant l'une ou l'autre vitesse de marche lente ou les deux, ainsi que le temps nécessaire pour effectuer l'essai FTSS. Pour les troisièmes et quatrièmes études, un total de 29 569 personnes répondant aux critères d'inclusion ont été sélectionnées à partir de CLSA. Les participants ont été regroupés en fonction des critères de la RCM et des groupes d'âge. Résultats: La revue systématique montre une association significative entre le MCR et le declin cognitif incident (rapport de risque (HR) = 1,70, IC à 95%, 1,46-1,98 avec valeur P &lt; 0,001) ainsi qu'entre le MCR et la démence (HR regroupé = 2,50, IC à 95%, 1,75-2,39 avec valeur P &lt; 0,001). En comparant le FTSS et la vitesse de marche lente pour la définition du MCR, on constate qu'il n'y avait qu'un faible chevauchement entre les personnes identifiées (2,4%). De plus, une grande part des personnes ont été identifiées lorsqu'elles marchaient lentement, comparativement au FTSS dans la définition de du MCR (12% contre 6,2% avec P≤0.001). En examinant l'association entre le MCR et la dépression, des résultats significatifs ont été rapportés pour les comparaisons entre les groupes pour le sexe, l'identité autochtone, le lieu de vie autonome, le fait de vivre seul, le faible revenu du ménage, le niveau de scolarité élevé, le nombre de médicaments, l'IMC moyen, l'IMC (surpoids/obésité), au moins une symptomatologie dépressive, au moins deux symptômes de dépression, trois symptômes de dépression et la dépression. Bien qu'une variation ait été signalée selon le groupe d'âge, le nombre de symptômes dépressifs  et la population totale ont été associés de façon positive au MCR. Enfin, lors de l'étude de l'association entre le MCR et les CVDRF, les maladies cardio-vasculaires (CVD) sont plus fréquentes chez les personnes ayant un MCR que chez les autres. De plus, les personnes plus jeunes présentaient plus de facteurs de risque cardiovasculaire (CVRF) que les sujets plus âgés.Conclusion: La revue systématique et la méta-analyse ont confirmé que le MCR est associé à un declin cognitif incident, bien que sa pathophysiologie demeure incertaine. Les études initiales ont montré qu'une vitesse de marche lente ne peut pas être remplacé par le FTSS pour le diagnostic du MCR et que le MCR est associé aux CVDRF ainsi qu'à la dépression et à la symptomatologie dépressive dans la population canadienne</description><description>Background: Motoric Cognitive Risk syndrome (MCR), which combines slow walking speed with subjective cognitive impairment (SCI), is a new pre-dementia syndrome. MCR has the potential to rapidly screen individuals who are at risk for dementia but more information to better understand this association is required. The following four aims have been selected for this thesis: 1) To systematically review the association of MCR with incident cognitive impairment, cognitive performance and brain structures; 2) To explore an updated definition of MCR by comparing the characteristics of older individuals with MCR defined with slow walking speed and increased Five Times Sit to Stand test (FTSS) time; 3) To examine the association between depression as well as depressive symptomology and MCR in the participants of the Canadian Longitudinal Study on Aging (CLSA); and 4) To examine the association between MCR and cardiovascular disease and risk factors (CVDRF) in the Canadian population. Methods: In the first study, a systematic review of the literature was completed for the subject headings “Walking” and “Cognition disorders” combined with “Subjective cognitive impairment”, “Subjective cognitive decline” and “Motoric cognitive risk”. A total of 11 studies were included after the application of the inclusion criteria. For the other part of this thesis, two databases from previous studies with information on MCR were identified and selected. For the second study, a total of 633 individuals without mild or major neurocognitive disorders were included from the Gait and Alzheimer Interactions Tracking study (GAIT). Individuals were grouped based on MCR definition, using either or both slow walking speed and time to complete FTSS. For the third and fourth studies, a total of 29,569 individuals that met the inclusion criteria were selected from the CLSA. Participants were grouped based on MCR criteria and age groups. Results: The systematic review reported a significant association between MCR and incident cognitive impairment (polled Hazard Ratio (HR)=1.70, 95% Confidence Interval (CI), 1.46-1.98 with P-value &lt;0.001) as well as MCR and dementia (pooled HR=2.50, 95% CI, 1.75-2.39 with P- value &lt; 0.001). When comparing FTSS and slow walking speed for the definition of MCR, it was found that there was only a small overlap between identified individuals (2.4%). Moreover, a significantly larger proportion of individuals were identified when using slow walking speed, as compared to FTSS in the definition of MCR (12% versus 6.2% with P≤0.001). When considering the association between MCR and depression, significant findings were reported for between group comparisons for sex, Indigenous identity, independent place of living, living alone, low household income, high education level, number of medications, mean BMI, high BMI (overweight/obese), at least 1 depressive symptomology, at least 2 depressive symptomologies, 3 depressive symptomologies, and depression. Though some variation was reported depending on age group mood disorder, number of depressive symptoms (at least one, at least two or three) and the total population were found to be positively associated with MCR. Lastly, when studying the association between MCR and CVDRF, it was reported that cardiovascular diseases (CVD) are more prevalent in individuals with MCR, compared to individuals without MCR. Moreover, younger individuals have more cardiovascular risk factors (CVRF) than their older counterparts.Conclusion: Systematic review and meta-analysis confirmed that MCR is associated with incident cognitive impairment, though its pathophysiology remains unclear. The original studies showed that slow walking speed cannot be replaced by the FTSS for the definition of MCR and that MCR is associated with CVDRF as well as depression and depressive symptomology in the Canadian population</description><creator>Sekhon, Harmehr</creator><contributor>Olivier Beauchet (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Medicine</subject><title>Motoric cognitive risk syndrome: What we should know?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qf85ng60r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xp01d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26z2405</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’adsorption de protéines sur des surfaces solides est un processus omniprésent au cœur d’une vaste gamme d’applications: par exemple, dans le domaine médical, les biomatériaux, les systèmes de délivrance de médicaments, les dispositifs de diagnostic et le criblage à haut débit, ou dans les domaines moins spécialisés, par exemple, la climatisation et la conception de vêtements. Par conséquent, au cours des dernières décennies, beaucoup l'études sur l'adsorption de protéines à l'interface liquide-solide ont été effectuées. Ces données d’adsorption de protéines recueillies dans la littérature ont été analysées par régression non linéaire et linéaire par morceaux. Remarquablement, un meilleur ajustement de courbe est systématiquement obtenu si les données sont triées par les méthodes de détection et également par deux sous-catégories différentes représentant respectivement l’adsorption de protéines sur des surfaces hydrophiles et hydrophobes. Les propriétés des protéines, telles que l'hydrophobie, l'hydrophilie, la surface spécifique, etc., ont été calculées pour chaque protéine à l'aide du logiciel appelé calculateur de propriétés de surface des protéines. De plus, la superficie de la protéine, le nombre de couches de protéine adsorbées et son épaisseur ont également été estimés. La régression linéaire par morceaux avec point de rupture appliqué aux données d'adsorption de protéines pour l'ensemble de données hydrophobes de microbalance à cristal de quartz donné un ajustement isotherme de Langmuir. Cela suggère que les variables d'entrée pour l'adsorption de protéines, c'est-à-dire la concentration de protéines en solution, les descripteurs de protéines dérivés de la structure primaire (surface protéique, hydrophobicité et hydrophilie des protéines, point isoélectrique), les descripteurs de surface (tension superficielle), et les descripteurs de l’environnement des fluides (pH, force ionique) sont bien corrélés avec la variable de sortie - la concentration de protéines à la surface avec l’intersection correspondant au nombre de couches de protéines de ~ 1,2. Ceci peut être considéré comme une monocouche de protéine et comme un point critique en dessous duquel la protéine s'adsorbe sous forme de monocouche à la surface et au-dessus duquel l'adsorption de protéine continuera à se produire sur la monocouche de protéine au lieu de la surface</description><description>Protein adsorption on solid surfaces is a ubiquitous process central to a vast array of applications, ranging from medical interests, such as biomaterials, drug delivery and release, and devices for diagnostics and high throughput screening, to the more classical ones, such as air conditioning installations and clothing. Consequently, a very large body of research has focused on the study of protein adsorption at the liquid-solid interface in the last few decades. These protein adsorption data collected from the literature were analyzed using nonlinear and piecewise linear regression. Interestingly, a consistently better fit is obtained if the data is divided based on the detection methods and also in two separate sub-sets representing protein adsorption on hydrophilic and hydrophobic surfaces, respectively. Protein properties such as hydrophobicity, hydrophilicity, surface area etc. were calculated for each protein with the software called protein surface properties calculator. In addition, protein surface area, number of protein layers adsorbed and its thickness were also estimated. Piecewise linear regression with breakpoint applied to the protein adsorption data for the quartz crystal microbalance hydrophobic data set gave a Langmuir isotherm fit and it suggests that the input variables to protein adsorption, i.e., protein concentration in solution; protein descriptors derived from primary structure (protein area, protein hydrophobicity and hydrophilicity, isoelectric point); surface descriptors (surface tension); and fluid environment descriptors (pH, ionic strength), correlate well with the output variable – the protein concentration on the surface with the intersection corresponding to the number of protein layer of ~1.2. This can be approximated as a protein monolayer and can be considered as a critical point below which protein adsorbs as a monolayer on the surface and above which protein adsorption will continue to happen on the protein monolayer underneath instead of the surface</description><creator>Shetty, Prasad</creator><contributor>Dan Nicolau (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Bioengineering and Biomedical Engineering</subject><title>Protein adsorption: Data mining and analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bq81w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26z2405</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Bioengineering and Biomedical Engineering Program</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hx11xk16p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un objet inhabituel, G2, a atteint son péricentre autour de Sgr A*, le trou noir supermassif de 4 millions de masses solaires au centre de la galaxie, durant l'été 2014. Certains groupes de recherche ont affirmé que, suite à cela, le taux d'éruptions brillantes a augmenté significativement. Notre analyse traite avec soin la contamination de flux variable provenant du magnétar à proximité et n'a pas de complications induites par l'utilisation de données provenant de plusieurs observatoires à rayons X avec différentes sensibilités et résolutions spatiales. Nous testons ce scénario en utilisant un ensemble de données volumineux du Chandra X-ray Observatory, le seul instrument à rayons X capable de distinguer spatialement Sgr A* et le magnétar du Centre Galactique pendant toute la durée de la rencontre entre G2 et Sgr A*. Nous utilisons les données de rayons X issues des observations de 3 Ms du X-ray Visionary Program (XVP) de Chandra en 2012, ainsi que 1,5 Ms supplémentaires d’observations jusqu’en 2018. Nous utilisons les éruptions détectées afin de créer des distributions de leurs propriétés. À l'aide d'un modèle de simulations d'éruptions rayons X prenant en compte des facteurs importants tels que les différents modes d'instrument de Chandra, nous testons l'hypothèse nulle sur le taux d'éruptions rayons X lumineuses (ou de n'importe quelle autre catégorie) de Sgr A* autour de différents points de changement potentiels. Contrairement aux études précédentes, nos résultats sont en accord avec l'hypothèse nulle; les mêmes paramètres du modèle produisent des distributions cohérentes avec les distributions observées autour de tout point de changement plausible</description><description>An unusual object, G2, had its pericenter passage around Sgr A*, the 4 million solar masses supermassive black hole in the Galactic Centre, in Summer 2014. Several research teams have reported evidence that following G2's pericenter encounter the rate of Sgr A*'s bright X-ray flares increased significantly. Our analysis carefully treats varying flux contamination from a nearby magnetic neutron star and is free from complications induced by using data from multiple X-ray observatories with different sensitivities and spatial resolutions.  We test this scenario using a massive dataset from the Chandra X-ray Observatory, the only X-ray instrument that can spatially distinguish between Sgr A* and the nearby Galactic Centre magnetar throughout the full extended period encompassing G2's encounter with Sgr A*. We use X-ray data from the 3 Ms observations of the Chandra X-ray Visionary Program (XVP) in 2012 as well as an additional 1.5 Ms of observations up to 2018. We use detected flares to make distributions of flare properties. Using a simulation model of X-ray flares accounting for important factors such as the different Chandra instrument modes, we test the null hypothesis on Sgr A*'s bright (or any flare category) X-ray flaring rate around different potential change points. In contrast to previous studies, our results are consistent with the null hypothesis; the same model parameters produce distributions consistent with the observed ones around any plausible change point</description><creator>Bouffard, Elie</creator><contributor>Daryl Haggard (Supervisor1)</contributor><contributor>Nicolas Cowan (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Physics</subject><title>Change points in sgr A*’s X-ray flaring rate: fact or artifact?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494d74r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xk16p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386p92d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La s-acylation est une modification protéique post-traduction très courante: elle consiste à attacher une longue chaîne d’acides gras au groupe thiol d’un résidu de cystéine. Compte tenu de sa nature hydrophobe, la S-acylation joue un rôle essentiel dans la fusion membranaire et le trafic vésiculaire. MFN2, une protéine de la membrane externe mitochondriale, est l'un des principaux facteurs de la fusion de la membrane externe mitochondriale. MFN2 recouvre la membrane mitochondriale externe d'un domaine transmembranaire, exposant ses domaines GTPase et HR1 au cytosol et le domaine HR2 à l'espace inter-membranaire des mitochondries. En utilisant des analyses biochimiques, nous avons confirmé que la cystéine prévue pour 534 de MFN2 (C534) était de manière stable S-acylée. Une analyse de modèle biophysique montre que la S-acylation de MFN2 C534 peut rapprocher le domaine HR1 de la fusion de la bicouche de la membrane mitochondriale externe. Fait intéressant, une mutation de MFN2 C534A n’affecte pas l’importation de MFN2 dans les mitochondries. Toutefois, par rapport à MFN2 de type sauvage et à d’autres mutants de la cystéine MFN2, la capacité de MFN2 C534A à sauver la fusion mitochondriale dans les MEF nuls de MFN2 est largement réduite. Cette étude fournit de nouvelles informations pour comprendre le mécanisme de la membrane mitochondriale externe</description><description>S-acylation is a very common post-translation protein modification: attaching a long fatty acid chain to the thiol group of a cysteine residue. Given its hydrophobic nature, S-acylation plays a critical role in membrane fusion and vesicle trafficking. Mitofusins 1 and 2 are mitochondrial outer membrane proteins, and the major factors mediating mitochondrial outer membrane fusion. MFNs span the outer mitochondrial membrane by one transmembrane domain, exposing its GTPase and HR1 domains to the cytosol and the HR2 domain to the inter-membrane space of mitochondria. Using biochemical approaches, we confirmed that both Mfn1 and Mfn2 are acetylated, and identified the predicted cysteine 534 of MFN2 (C534) as the S-acylated residue. A biophysical model analysis shows that MFN2 C534 S-acylation can bring the HR1 domain close to outer mitochondrial membrane bilayer fusion. Loss of the acetylated cysteine in MFN2, with a C534A mutation does not affect the import of MFN2 into mitochondria, however, compared to wild type MFN2 and other MFN2 cysteine mutants, the ability of MFN2 C534A to rescue mitochondrial fusion in MFN2 null MEFs is largely impaired. This study identifies a critical element of MFN structure, providing new insights for understanding outer mitochondrial membrane mechanism</description><creator>Chen, Yiyang</creator><contributor>Heidi McBride (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Exploring mitochondrial fusion mechanism in mammals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494d73g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386p92d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vs89q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Au fur et à mesure que la fabrication additive (FA) évolue, le besoin d’une méthode rapide et efficace qui puisse déterminer comment celle-ci devrait s’appliquer à la conception du produit s’accroit. Auparavant, ces méthodes se mettaient au point naturellement et se transmettaient sous forme de connaissances tacites. Toutefois, tenant compte de l’avancement rapide des technologies de FA, il faut que l’identification des pièces qui seraient admissibles à la FA, tout comme l’acquisition d’un meilleur aper çu de la valeur qu’elles pourraient ajouter à un produit, soient modélisées de fa çon objective et transférable. Ce projet développe un cadre visant la détermination de la pertinence d’une pièce ou d’un assemblage à la FA, selon sa faisabilité économique et son potentiel de bénéfices spécifiques à la FA. Un ensemble de critères de sélection est créé gardant à l’esprit le but de dépistage rapide; c’est-à-dire que ces critères sont liés à des données qui peuvent être extraites de modèles CAD et de bases de données de planification de ressources. Ces critères de sélection sont utilisés conjointement avec le cadre de pertinence pour développer un système d’aide à la décision automatisé destiné à l’identification de concurrents au remaniement de la FA. Le système d’aide à la décision est mis en place sous forme d’un logiciel qui peut être relié aux logiciels de CAD existants pour une identification rapide de pièces ou assemblages qui peuvent être repensés de sorte qu’ils soient adaptés à la fabrication additive. Plusieurs études de cas ont été menées pour valider l’efficacité de ce système d’aide à la décision</description><description>As additive manufacturing (AM) continues to mature, so does the need for a quick and effective method of determining how it should be applied in product design. In the past, these methods were naturally developed and passed on as tacit knowledge. However, with the rapid advancement of AM technologies, identifying parts which are eligible for AM as well as gaining insight on what value it may add to a product needs to be modelled in an objective and transferrable way. In this work, a framework for determining the candidacy of a part or assembly for AM is developed based on its economic feasibility and potential for AM-specific benefits. A set of selection criteria is created with the goal of fast-screening in mind; that is, the criteria is linked to data which can be automatically extracted from CAD models and resource planning databases. These selection criteria are used in conjunction with the candidacy framework to develop an automated decision support system for the identification of additive manufacturing redesign candidates. The decision support system is implemented in the form of a software which can be connected to existing CAD software for the quick identification of parts/assemblies that can be re-designed to be suitable for AM fabrication. Several case studies were conducted to validate the effectiveness of this decision support system</description><creator>Page, Thomas</creator><contributor>Yaoyao Zhao (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>An automated decision support system for the identification of additive manufacturing redesign candidates</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44ps158.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vs89q</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9880vw346</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Durant les années 1960 à 1970, Nina Simone a contribué plusieurs chansons de manifestations au mouvement pour les droits civils, tout comme Buffy Sainte-Marie, qui a contribué sa musique manifestante au mouvement activiste pour les droits autochtones. Leur musique raconte des histoires d'oppressions liées à la race et au sexe. En particulier, les deux femmes ont mis de l’avant la violence sexiste à travers la perspective des minorités visibles comme thèmes majeurs. Pour comprendre comment leur musique manifestante a été influencé par la violence sexiste, je vais situer la musique de Simone et Sainte-Marie au centre intersectionelle de la théorie féministe, noire et indigène, l'érudition du traumatisme social et le transnationalisme. Ancrée dans le contexte historique coloniale de la violence contre les femmes de minorités visibles, je vais commencer mon étude avec les anectodes autobiographiques de la violence et de l'abus subit par Simone et Sainte-Marie. Ainsi, j’utilise ce contexte personnel pour expliquer comment le traumatisme a influencé la création de la musique manifestante qui s’adresse à la violence sexiste. En utilisant les chansons « Four Women », « Go Limp », « Blues for Mama » et « Backlash Blues » par Simone et les chansons « Cod'ine », « The Incest Song », « Rolling Log Blues » et « Sweet, Fast Hooker Blues » par Sainte-Marie comme points de départ, je peux examiner l'usage des styles de folk et de blues par les deux musiciennes afin d'attirer l'attention à la violence sexiste qui est au centre de leur musique manifestante</description><description>Throughout the 1960s and 1970s Nina Simone and Buffy Sainte-Marie’s contributed many protest songs to the civil rights movement and indigenous rights efforts respectively. Much of their protest music told stories about the specific racialized and gendered oppression women of color faced during this time. In particular, both musicians foregrounded gender-based trauma narratives from the perspective of women of color. I position Simone and Sainte-Marie’s protest songs about gender-based violence at the intersection of black and indigenous feminist theory, social trauma scholarship, and transnationalism in order to understand the ways in which gender- based violence informed their respective protest music. Rooted in a historical context pertaining to colonial violence against women of color, I begin my study with Simone and Sainte-Marie’s autobiographical accounts of violence and abuse in their own words. In doing so, I create a trauma-informed foundation in which to understand how their personal experiences with trauma inform their protest music about gender-based violence. Using Simone’s “Four Women,” “Go Limp,” “Blues for Mama,” and “Backlash Blues” and Sainte-Marie’s “Cod’ine,” “The Incest Song,” “Rolling Log Blues,” and “Sweet, Fast Hooker Blues” as points of departure, I examine their usage of both folk and blues stylistics as a means for consciousness-raising about gender- based violence in their protest music</description><creator>Skaller, Samantha</creator><contributor>Lisa Barg (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Music</subject><title>The protest music of Nina Simone and Buffy Sainte- Marie: trauma, gender-based violence, and minority feminisms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vq27zs63b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9880vw346</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2b88qh568</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chern-Simons theory is a field theory in 2 spatial dimensions where particles interact by ageneralized form of the Aharonov-Bohm effect. When particles circumnavigate one-another,their quantum-mechanical wavefunctions acquire a complex phase, imbuing them with anyonicstatistics. It was recently discovered that in Chern-Simons theory crossing symmetry - asymmetry relating processes with an incoming particle to ones with an out-going anti-particle- takes on a modified form. In this thesis we investigate this modification by looking at 2-to-2scattering of Bosons. We work in light-cone gauge and primarily at 1-loop in order to be ableto probe the non-planar regime as well as to compute the scattering amplitude directly invarious representations including the singlet-channel . We compute the 1-loop planar 4-pointcorrelator and obtain gauge-dependent terms that survive the on-shell limit. This suggeststhat restoring gauge-invariance (possibly by dressing the amplitude with Wilson lines) mightlead to the modified crossing relation. We perform a 1-loop calculation away from the planarlimit. Finally, we demonstrate how the modified crossing relation is necessary to satisfy arelation between the phase of higher-spin form factors and the phase of the S-matrix</description><description>La théorie de Chern-Simons décrit des particules se déplaçant dans un espace bi-dimensionelet interagissant par un effet d'Aharonov-Bohm généralisé. Quand une particule effectue unerotation autour d'une autre, sa fonction d'onde quantique acquiert une phase complexe, attribuantaux particules des statistiques dite anyoniques. Récemment, il a été découvert quela symmétrie d'échange - une relation entre des processus impliquant deux particules, etd'autres impliquant particule et anti-particule - existe sous une forme modifiée dans cettethéorie. Cette thèse vise à clarifier cette modification en étudiant en détail l'amplitudedécrivant les collisions 2 à 2 entre Bosons. Des calculs sont effectués dans une jauge axialenulle,et surtout à l'ordre de une boucle, afin d'explorer le régime non-planaire et calculerdirectement l'amplitude dans diverse représentations incluant la représentation triviale. Lafonction de correlation est aussi étudiée pour des impulsions génériques (hors de la couche demasse) et il est démontré qu'un terme dépendant de jauge survit dans la limite de la couchede masse. Cela démontre que dans cette théorie, une définition plus précise de l'amplitudesera nécessaire pour restaurer son invariance de jauge (possiblement en incluant des lignes deWilson), et suggére une origine microscopique de la modification de la symmétrie d'échange.On effectue aussi le calcul à une boucle hors de la limite planaire. Finalement, on montreque la modification proposée est compatible avec une identité reliant la phase de l'amplitudede diffusion et la phase de facteurs de forme</description><creator>Sheaffer, Tal</creator><contributor>Sarah Harrison (Supervisor2)</contributor><contributor>Simon Caron-Huot (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Physics</subject><title>Crossing symmetry and Chern-Simons matter theory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pj23b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qh568</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26z241f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:13:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nous démontrons une propriété de courbure negative ou nulle pour une classe de groupes deCoxeter. Il est connu que les groupes de Coxeter satisfont des propriétés de courbure métriquenegative ou nulle comme CAT(0), mais il est toujours intéressant d’établir une propriété decourbure combinatoire negative ou nulle qui interagit étroitement avec la structure combinatoire des groupes de Coxeter. En particulier, nous démontrons que les 1-squelettes descomplexes de Coxeter de la classe ~A_n sont faiblement modulaires. Ensuite, nous étendonscette preuve aux immeubles dans le cas n = 3</description><description>We prove a combinatorial nonpositive curvature condition for a class of Coxeter groups.Coxeter groups are known to satisfy metric nonpositive curvature conditions such as CAT(0),but it is still of interest to establish a nonpositive curvature condition which interacts closelywith the combinatorics of Coxeter groups. In particular, we prove that the 1-skeleta ofCoxeter complexes in the class ~A_n are weakly modular. We then extend this result tobuildings in the n = 3 case</description><creator>Munro, Zachary</creator><contributor>Marcin Sabok (Supervisor1)</contributor><contributor>Piotr Przytycki (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Weak Modularity and Ãn Buildings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h8643.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26z241f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):41975</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>