<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:03:54Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):16025" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5999n690n</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette dissertation examine plusieurs aspects syntaxiques et sémantiques d'un groupe de marqueurs de TAM (temps–aspect–modalité) du dialecte javanais de Paciran (Malayo-polynésien occidental, Austronésien), parlé à l'est de Java, Indonésie.Premièrement, j'identifie l'inventaire des mots TAM en javanais du Paciran et je détermine leur catégorie grammaticale. Spécifiquement, je démontre qu'il y a un groupe d'adverbes (koyoke, ketoke, jekene 'DIR.connu', watake, bonake 'INDIR.connu', mesthine 'EPIST.devrait', kudune 'DEONT.devrait', paleng 'peut-être', mesthi 'EPIST.doit') ainsi qu'un groupe d'auxiliaires (kudu 'DEONT.doit', lagek 'PROG', ape 'FUT', wes 'PARF', tau 'EXP.PARF', oleh 'permet', iso 'CIRC.peut'). De plus, j'établie que chacun des marqueurs TAM observe un ordre relatif strict en javanais du Paciran au delà de l'observation que les adverbes &gt; auxiliaires TAM, en conformité avec la proposition de Cinque (1999) pour une hiérarchie universelle des projections fonctionnelles TAM. L'investigation sur l'ordre des mots TAM en javanais du Paciran avance la recherche en particulier sur la position syntaxique des projections modales de racine, que Cinque (1999) n'a pas abordée: la projection de la modalité universelle de racine doit être séparée de la projection de la modalité existentielle de racine par une projection d'aspect.   Deuxièmement, je me concentre sur la syntaxe des marqueurs TAM auxiliaires du javanais du Paciran. Je montre que trois constructions différents, (i) la topicalization du syntagme VP, (ii) des réponses sujet–auxiliaire aux questions polaires et (iii) le mouvement de l'auxiliaire des questions polaires, séparent les marqueurs TAM auxiliaires en les mêmes deux groupes. De plus, je présente les propriétés uniques de chaque construction syntaxique ci-dessus du javanais du Paciran. Dans mon analyse formelle de chaque construction dans le programme Minimaliste de Chomsky (1995), je propose qu'une projection 'complémenteur' intermédiaire qui sert de limite de phase agit comme médiateur entre les deux groupes des marqueurs TAM auxiliaires dans les trois constructions malgré leurs propriétés différentes. Troisièmement, en ce qui concerne l'aspect sémantique, j'établis le système de modalité du javanais du Paciran, basé sur une variété de méthodes de travail sur le terrain qui comprennent un sondage sur la modalité que j'ai créé, des storyboards (totemfieldstoryboards.org), des élicitations et des entrevues. Je trouve que plusieurs modaux dont oleh 'permet', iso 'CIRC.peut' et mesthi EPIST.doit' font partie en javanais du Paciran spécifient lexicalement la force de modalité (universelle vs. existentielle) ainsi que le type de modalité (épistémique, qui est compatible avec les données disponibles, déontique, qui est compatible avec un ensemble des règles, etc.). Je montre que d'autres modaux spécifient seulement la force et non le type de modalité : par exemple, kudu peut avoir seulement la force universelle, mais il permet tous les interprétations modales de racine.</description><description>This dissertation examines a number of syntactic and semantic aspects of the full set of TAM (tense-aspect-modal) markers in the dialect of Paciran Javanese (Western Malayo-Polynesian, Austronesian), spoken in East Java, Indonesia.First, I identify the inventory of TAM markers in Paciran Javanese and determine their grammatical category. Specifically, I show that there is a set of adverbs (koyoke, ketoke, jekene 'direct.evidential', watake, bonake 'indirect.evidential', mesthine 'EPIST.should', kudune 'ought', paleng 'maybe', mesthi 'EPIST.must') as well as a set of auxiliaries (kudu 'DEONT.must', lagek 'PROG', ape 'FUT', wes 'PERF', tau 'EXP.PERF', oleh 'allow', iso 'can'). Furthermore, I establish that TAM markers individually observe a strict relative order in Paciran Javanese beyond the observation that TAM adverbs &gt; TAM auxiliaries, maintaining the proposal for a universal hierarchy of TAM projections as in Cinque (1999). Investigating the order in Paciran Javanese provides insight in particular into the syntactic position of root modal projections, left open in Cinque (1999): the necessity root modal projection must be separated from the possibility projection by a low aspectual projection. Second, I focus on the syntax of the set of TAM auxiliaries in Paciran Javanese. I show that three different constructions of (i) VP-topicalization, (ii) subject-auxiliary answers to yes-no questions, and (ii) auxiliary fronting in yes-no questions all partition the set of TAM auxiliaries into the same two groups. As well, I present the unique properties of each of these syntactic constructions in Paciran Javanese. In my analysis of each construction within the Minimalist framework (Chomsky 1995), I propose that an intermediate complementizer-like projection serving as a phase edge above vP mediates the partition of two sets of TAM auxiliaries in all three constructions despite their different properties. Third, I establish the lexical specification of the modal system in Paciran Javanese based on results from a variety of fieldwork methods such as a modal questionnaire that I designed, storyboards (totemfieldstoryboards.org), elicitation and interviews. I find that many modals such as oleh 'allow', iso 'can', mesthi 'EPIST.must' in Paciran Javanese lexically specify for both the modal force (possibility vs. necessity) and the type of modality (e.g. epistemic, based on the available evidence; deontic, based on a body of rules and regulations; etc.). I show that other modals only lexically specify for the modal force, but not for the type of modality: for instance, kudu can only have necessity force, but allows for all root modal interpretations.</description><creator>Vander Klok, Jozina</creator><contributor>Lisa De Mena Travis (Supervisor1)</contributor><contributor>Luis Fernando Alonso-Ovalle (Supervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Language - Linguistics</subject><title>Tense, aspect, and modal markers in Paciran Javanese</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h702q979x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n690n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Linguistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dq73b</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'enzyme Activation-Induced Deaminase (AID), qui se trouve uniquement dans des lymphocytes B, est responsable pour la diversification des gènes d'anticorps réarrangés dans les cellules B actives au cours de la réponse immunitaire humorale. AID est responsible pour la déamination des dC à dU dans les gènes d'immunoglobulines (Ig). L'uracile ainsi introduit est traitée d'une manière erreurs par des enzymes de réparation conduisant l'hypermutation somatique (SH), promouvant la maturation de l'affinité de la réponse immunitaire, et des l'ADN brisées nécessaire pour la commutation isotypique (CS), qui change la classe isotype de l'anticorps d'IgM à IgG, IgA ou IgE. Analyse structure-fonction de la molécule AID a été réalisée afin d' améliorer la modèle en 3-D de la protéine, précédemment publiée (Patenaude et al., 2009). Cependant, le domaine C-terminale de l'AID (les résidus 182-198) est unique à l'AID, mais ses détails structurels font absents. Cette région est plus intéressant parce que le domaine C-terminale, codée par le cinquième l'exon du gène AICDA, a été révélée essentielle pour plusieurs de ses fonctions biologiques: CS, la rétention cytoplasmique, et pour le transport nucléo-cytoplasmique. Afin de mieux comprendre cette région et à définir et à identifier des nouveaux domaines fonctionnels, un rapport structure-fonction a été réalisée par la création de troncatures et des mutants ponctuels et les évaluer systématiquement pour les activités catalytiques, SH, et CS. De ces études, on a constaté que l'hélice alpha 6 (α6) est structurellement importante pour l'activité catalytique d'AID alors que le domaine C-terminale n'est pas seulement superflu pour l'activité catalytique, mais des mutants manquant une partie ou de la totalité du domaine C-terminale sont hyperactifs pour l'activité catalytique et hypermutation somatique. Nous avons supposé que l'hyperactivité de ces mutants pourrait expliquer l'effet apparent dominante négative observée dans un sous-ensemble de patients avec syndrome d'Hyper-IgM de type II (HIGM-II), une immunodéficience caractérisée par l'hypermutation somatique normale ou élevée et l'absence ou réduit d'anticorps de types IgG, IgA, et IgE. Alors que la plupart des mutations affectant le gène de la protéine AID sont transmises comme récessive autosomique résultant de carences de la protéine AID, dans un sous-ensemble de patients souffrant de HIGM-II, les mutations sont héritées dans une manière autosomique dominante (AD). Alors que des porteurs hétérozygotes des mutations récessifs sont asymptomatiques, les patients qui héritent des mutations dans une manière autosomique dominante expriment une protéine normale AID avec une protéine tronquée de côté C-terminale souffrent un déﬁcit immunitaire. Cela suggère que la protéine AID tronquée a un effet dominante négative sur la protéine normale. Deux explications possibles ont été proposées: la protéine tronquée pourrait former des oligomères avec protéine AID normale et les rendre non-fonctionnelles, soit la protéine tronquée pouvait rivaliser avec la protéine normale pour des facteurs cellulaires impliqués dans le transport nucléo-cytoplasmique ou pour des autres facteurs. Nous avons étudié ces possibilités et on propose que l'hyperactivité des protéines tronquées conduit à une augmentation des mutations dans les gènes d'immunoglobulines, résultant en les défauts expansion clonale à cause d'apoptose dépendante sur p53 dans les lymphocytes B primaires. Nos résultats sont bien corrélés avec les symptômes cliniques présentés par les patients atteints de HIGM-II: les cellules B avec SHM normale et l'absence contrairement à les patients atteints du syndrome HIGM récessif autosomique avec d'adénopathies lymphocytiques. Nous aussi identifions une domaine nouvelle en hélice alpha 6 contenant arginines chargés positives qui semblent être nécessaires pour la fonction biologique de l'enzyme.</description><description>The B-cell specific enzyme Activation-induced deaminase (AID) is responsible for the diversification of rearranged antibody genes in activated B cells during humoral immune responses. AID deaminates dC to dU at the Immunoglobulin (Ig) loci and the uracil thereby introduced is processed in an error-prone fashion by specific DNA repair enzymes leading to somatic hypermutation (SHM), which underpins the affinity maturation of the antibody response, and to the DNA breaks necessary for class-switch recombination (CSR), which changes the isotype class of the antibody from IgM to IgG, IgA or IgE. Structure-function analysis of the AID protein was undertaken to better refine the 3-dimensional model of the protein previously published (Patenaude et al., 2009) which was based on a similar protein APOBEC2 whose structure has been previously elucidated (Prochnow et al., 2007). However, the C-terminal domain of AID (residues 182-198) is unique to AID and its structural details are lacking. This region is further interesting because the C-terminal domain, encoded by exon 5 of Aicda gene, has been shown to be essential for several of its biological functions: CSR, cytoplasmic retention, and nucleo-cytoplasmic shuttling. To better understand this region, and to define and identify potential functional domains, structure-function analysis was undertaken by creating truncations and point mutants and systematically assessing them for catalytic, SHM, and CSR activities. From such studies, it was identified that alpha-helix 6 (α6) is structurally important for AID catalytic activity while  the C-terminal domain is not just dispensable for catalytic activity, but mutants lacking a portion of or all of the C-terminal domain are hyperactive for both catalytic activity and somatic hypermutation. We speculated that the hyperactivity of these mutants could account for the apparent dominant negative effect observed in a subset of patients with Hyper IgM type II (HIGM-II) syndrome, an immunodeficiency characterized by a normal or elevated SHM and lack or reduced switched isotypes in serum. While most loss of function mutations in AID are transmitted as autosomal recessive traits resulting in AID deficiency, in a subset of patients suffering from HIGM-II, Aicda mutations are inherited in an autosomal dominant (AD) manner. While the heterozygous carriers of the recessive alleles are asymptomatic, AD patients, who express one normal protein of AID along with a C-terminally truncated protein, show a similar HIGM-II immunodeficiency to AID-deficient patients and AID-null mice. This would suggest that the truncated AID protein has a dominant negative effect on the full-length protein. Two non-mutually exclusive possible explanations for this effect have been proposed: the truncated protein could form oligomers with full-length AID protein and render them non-functional, or the truncated protein could compete with the full-length protein for cellular factors involved in nucleo-cytoplasmic shuttling and/or other factors. We have investigated these possibilities and propose the alternative explanation that the hyperactivity of the truncated proteins leads to increased off-target mutations, DNA double-strand breaks, clonal expansion defects, and presumably p53-dependant apoptosis in primary B-lymphocytes. Our results correlate well with the clinical symptoms presented by AD patients: B cells with normal SHM and absence of  the lymphadenopathies characteristic of AID-deficient patients. Furthermore, we identify a novel domain in alpha-helix 6 containing positively charged arginines that seem to be necessary for the enzyme's biological function, by mediating the interaction with a DNA targeting factor. </description><creator>Eranki, Anil</creator><contributor>Javier Di Noia (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>Structure-function analysis of AID reveals intramolecular catalytic inhibition and a novel functional domain required for targeting to chromatin</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2227mt48m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dq73b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1g05fg37g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse soutient que le roman de trauma britannique a émergé au tournant du XIXe siècle en réponse à la montée des conceptions individualistes de l'intégrité personnelle et à la valeur croissante accordée à la vie humaine ordinaire. Les moments de souffrance intense ont commencé à être compris comme étant des violations choquantes et traumatisantes des frontières de l'identité, et les romans de trauma du début jusqu'au milieu du XIXe siècle contribuent à cette opposition culturelle entre la souffrance et l'individuation. Dans ces romans, les limites individuelles sont souvent imaginées en termes d'architecture et le traumatisme est présenté comme une violation du territoire privé. Bien que ces textes provoquent des attentes de guérison grâce aux traitements médicaux et au remède narratif, qui combinent l'imagerie scientifique avec le récit traditionnel du mariage, la téléologie thérapeutique de la science médicale, ainsi que la téléologie éducative du bildungsroman et du roman domestique, sont remis en cause. Le roman de trauma localise la source du traumatisme dans le modèle bourgeois de subjectivité close propagée dans la littérature et la science. Cette interprétation du traumatisme romanesque du début et du milieu du XIXe siècle comme étant un phénomène essentiellement spatial diffère des théories modernes de traumatisme qui mettent l'accent sur les distorsions dans le temps. Cette lecture éloigne le traumatisme de son association avec l'idée de la mémoire traumatique et le rapproche à la relation entre la souffrance et l'individualité discrète. Mon premier chapitre soutient que le roman d'Elizabeth Inchbald de 1791, A Simple Story, reproduit et ironise la représentation romanesque de la souffrance au XVIIIe siècle, quand elle était soulignée comme un élément central de la subjectivité humaine. Dans le deuxième et le quatrième chapitre, je me concentre sur des romans du XIXe siècle, dans lesquels la souffrance devient au contraire une violation traumatisante de l'individualité. Dans le roman Matilda de Mary Shelley, le trauma détruit les limites personnelles que bloque l'intimité, de sorte que le protagoniste conserve sa blessure ouverte et refuse de guérir. Dans A Tale of Two Cities, Charles Dickens met l'accent à la fois sur les dimensions problématiques de l'identité close de la bourgeoisie et de l'identité intersubjective de la classe ouvrière. Dans ce roman, les modèles ouverts de la personnalité engendrent une violence répétitive, tandis que la vie privée bourgeoise crée l'expérience traumatisante de la douleur inassimilable. Dans The Woman in White, Wilkie Collins suggère que les frontières qui semblent défendre l'individu sont illusoires, car ses personnages sont soumis à des violations traumatiques constantes qui nient l'identité cohérente et autonome. Chacun de ces romans de trauma exprime le respect de l'individu et de la compassion pour la souffrance humaine, ce qui caractérise l'augmentation de la valeur attribuée à la vie ordinaire à la fin du XIXe siècle. Ils soulèvent néanmoins la question de savoir si la subjectivité atomistique, conçue spatialement en termes de frontières rigides, est la meilleure protection contre l'angoisse psychologique.</description><description>This dissertation argues that the British trauma novel emerged at the turn of the nineteenth century, in response to the rise of individualistic conceptions of personal integrity and to the increasing value given to ordinary human life. Moments of intense suffering began at this point to register as shocking and traumatic violations of the boundaries of identity, and early- to mid-nineteenth-century trauma novels explore this cultural opposition between suffering and individuation. In such novels, individual boundaries are frequently imagined in architectural terms, while trauma is cast as a spatial violation of private territory. Although these texts provoke expectations of medical and narrative cures by combining scientific imagery with the marriage plot, they ultimately question the therapeutic teleology of medical science and the educative teleology of the bildungsroman and domestic novel. They instead locate the source of trauma in the bourgeois model of bound subjectivity propagated by both literature and science. This account of early- to mid-nineteenth-century novelistic trauma as a primarily spatial phenomenon differs from modern theories of trauma that focus on distortions in time. It reorients trauma scholarship away from the traumatic memory and towards the relationship between suffering and discrete selfhood. My first chapter argues that Elizabeth Inchbald's 1791 novel A Simple Story replicates and ironizes the eighteenth-century novelistic depiction of suffering as central to human subjectivity. In Chapters 2-4, I focus on nineteenth-century novels in which suffering instead becomes a traumatic violation of selfhood. In Mary Shelley's Matilda, trauma destroys the personal boundaries that block intimacy, so the protagonist keeps her wound open and refuses to heal. In A Tale of Two Cities, Charles Dickens emphasizes the problematic dimensions of both bound bourgeois identity and inter-subjective working-class selfhood. In this novel, open models of personality engender repetitive violence, while bourgeois privacy creates the traumatic experience of unassimilable pain. In The Woman in White, Wilkie Collins implies that the boundaries protecting the individual self are illusory, as his characters are subjected to constant traumatic violations that negate coherent, self-directing identity. Each of these trauma novels expresses respect for the individual and compassion for human suffering, both of which characterized the valuation of ordinary life that arose at the turn of the nineteenth century. They nonetheless question whether atomistic subjectivity, conceived spatially in terms of rigid borders, is the best protection against psychological pain.</description><creator>Huffels, Natalie</creator><contributor>Tabitha Sparks (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Literature - English</subject><title>The British trauma novel, 1791-1860</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bk128f58c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05fg37g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x059cb96g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Depuis les 40 dernières années, la musique populaire préexistante a joué un rôle toujours grandissant dans le paysage sonore des campagnes présidentielles américaines – rassemblements, conventions, publicité, et concerts bénéfices ont tous mis en valeur ce genre de musique – pourtant ce phénomène a reçu peu d'attention dans les cercles musicologiques. En se basant sur divers modes d'analyses issus des études culturelles, théories politiques, études des médias, et sémiologie musicale, cette thèse établit un cadre théorique pour l'analyse de chansons populaires préexistantes dans le contexte d'une campagne présidentielle, et l'applique ensuite à des études de cas démontrant de quelle manière la musique peut être prise en compte dans la formation de l'identité du candidat, l'identité du parti, et l'identité américaine. En plus d'examiner les facteurs sociaux, culturels, technologiques et économiques ayant mené au passage de la musique nouvellement composée à de la musique préexistante lors de campagnes présidentielles, mes travaux se basent sur des preuves documentaires afin d'examiner les facteurs culturels et institutionnels ayant engendré des alliances entre des musiciens et des candidats. Ce travail apporte une contribution à un nombre croissant de recherches universitaires cherchant à réévaluer la relation complexe existant entre la musique populaire et la politique, et amorce un dialogue avec les recherches universitaires récentes dans les domaines du film et de la musique populaire examinant l'utilisation de la musique préexistante dans différents contextes.</description><description>Over the past forty years, pre-existing popular music has played an increasingly significant role in the soundscapes of United States presidential campaigns—rallies, conventions, advertisements, and fundraising concerts have all featured such music—yet this phenomenon has received little attention in musicological circles. Drawing on various modes of analytical inquiry from the areas of cultural studies, political theory, media studies, and the semiology of music, this dissertation establishes a critical framework for the analysis of pre-existing popular songs within the context of campaigning, and then applies it to case studies that demonstrate how music factors in the formation of candidate identity, party identity, and American identity. In addition to examining the social, cultural, technological, and economic factors that precipitated the shift from newly composed to pre- existing music in campaigning, my work draws on documentary evidence to examine the cultural and institutional factors that engendered alliances between musicians and candidates. This work contributes to a burgeoning body of scholarship that seeks to re-evaluate the complex relationship between popular music and politics, and engages with recent scholarship in film and popular music studies that examines the use of pre-existing music in various contexts.</description><creator>Gorzelany-Mostak, Dana</creator><contributor>David Brackett (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Pre-existing music in United States presidential campaigns, 1972-2012</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462882q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x059cb96g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rb68xg43h</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les chimiokines appartiennent à une importante famille de ligands chimiotactiques qui guident la direction migratoire des cellules. Sur une cellule-cible, des récepteurs spécifiques à une chimiokine donnée répondent à un gradient du ligand, provoquant la migration cellulaire vers le signal avec une concentration croissante. Cependant, quelques récepteurs pouvant liés des chimiokines ont récemment été identifiés comme muets (leurre) parce que la liaison du ligand ne stimule pas de signalisation mesurable dans la cellule. La fonction de ces récepteurs-leurres n'est pas connue actuellement.Nous avons émis l'hypothèse que l'interaction des chimiokines à ces récepteurs-leurres contribue à maintenir un gradient de ligand plus prononcé et donc stimule les cellules à migrer. Afin de tester cette hypothèse, nous avons en premier comparé l'expression de récepteurs signalant et de récepteurs-leurres pour un même ligand, quand des cellules deviennent métastatiques. En utilisant des bases de données publiques sur l'expression des gènes dans des échantillons de prostate normale, de carcinomes prostatiques, et de métastases prostatiques, nous avons remarqué que l'expression des récepteurs-leurres CCX-CKR et OPG est augmentée dans les cellules métastatiques lorsque comparée avec les cellules de prostate normales. Nous avons aussi trouvé une corrélation positive avec les niveaux d'expression des récepteurs signalants CCR7 et RANK. Par la suite, nous avons développé un modèle mathématique qui prédit la dynamique des concentrations de chimiokines, l'expression des récepteurs signalants, des récepteurs-leurres, et des mouvements de la cellule résultants. Nous avons tout d'abord utilisé ce modèle afin de prédire comment des cellules exprimant seulement des récepteurs signalant migrent vers la source du ligand selon sa concentration. En présence de faibles concentrations de ligand, la migration cellulaire augmente proportionnellement à l'augmentation de la concentration du ligand. Cependant, à des concentrations plus élevées dépassant la capacité de liaison du récepteur signalant, une augmentation subséquente diminue la distance migrée par la cellule. L'expression concomittante de récepteurs-leurres améliore la vitesse et la distance de la migration cellulaire lorsque la concentration du ligand est élevée. Cette étude suggère donc que les récepteurs-leurres des chimiokines contribuent au gradient chimiotactique et augmentent la migration des cellules.</description><description>Chemokines belong to a family of important chemoattractants that guide the directional migration of the cell. The cognate chemokine receptor on the cell senses the chemokine gradient and the cell moves towards the signal of increasing chemokine concentration. However, several chemokine receptors were recently identified as non-signaling (decoy), based on their ability to bind the chemokine but produce no measurable signal for the cell. The function of these decoy receptors is yet unknown. We hypothesized that the ligand binding by the decoy receptor may help maintaining a sharper chemokine gradient and thus stimulate the cell migration. We first assessed if the expression of decoy and corresponding signaling receptors changes when cancer cells acquire migratory phenotype – become metastatic. Using publically available database of gene expression in normal prostate, carcinoma and metastatic prostate cancer samples, we have found that the expression of decoy receptors CCX-CKR and OPG increased in metastatic cancer cells compared to normal prostate and positively correlated with the expression of signaling receptors CCR7 and RANK respectively. We next developed mathematical model that described the dynamics of chemokine ligand, normal receptor and decoy receptor as well as subsequent cell movement. Using this model we first assessed how the cells expressing signaling receptors only migrate towards the source of ligand given at different concentrations. At low levels of ligand, cell migration increased with the increase in ligand concentration. However, at higher concentrations, when the ligand levels exceeded the signaling receptor capacity, further increase in ligand resulted in the decrease the distance of cell migration. Importantly, at high levels of ligand the presence of the decoy receptor improved the speed and distance of cell migration. This study suggests the novel function for the non-signaling chemokine receptors in maintaining the chemokine gradient and positively regulating directional cell migration.</description><creator>Qu, Yiding</creator><contributor>Svetlana Komarova (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Bioinformatics</subject><title>Role of non-signaling (decoy) chemokine receptors in regulating cell migration: the mathematical model</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bq159.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xg43h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2r36v205t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'émotion et la régulation émotionnelle sont perçues comme essentielles à l'ajustement psychologique et social.  Bien que la théorie propose que l'étude de l'émotion et de la régulation émotionnelle doivent incorporer à la fois les caractéristiques de la personne ainsi que de la situation interpersonnelle, aucune étude préalable n'a systématiquement examiné les processus intra-personnels reliant l'émotion avec les qualités de la situation interpersonnelle ainsi que les différences individuelles dans ces processus. Utilisant une méthode de mesure répétitive et intensive sur le plan naturaliste, les trois études présentées ici explorent les liens intra-personnels entre l'affect, le comportement interpersonnel et la perception du comportement interpersonnel des autres durant les interactions sociales quotidiennes.  De plus, les effets modérateurs de certaines caractéristiques de la personne, tel que l'attachement insécure et le trouble de la personnalité borderline (TPB), sur ces liens intra-personnels sont explorés.   La théorie interpersonnelle a été adoptée afin d'identifier les caractéristiques pertinentes de situations qui satisfont ou frustrent les objectifs interpersonnels importants, tels que les désirs de proximité et d'acceptation par les autres ou d'influence ou de pouvoir sur ceux-ci.  La satisfaction ou la frustration de ces objectifs interpersonnels devraient théoriquement provoquer l'affect et les processus régulateurs de l'affect. Dans la première étude, le lien entre le mode d'attachement et la force de l'association entre l'affect et les perceptions de comportements chaleureux de la part des autres a été exploré dans un échantillon communautaire.  Dans la deuxième étude, la relation différentielle entre l'affect et la perception des comportements chaleureux des autres en fonction de la présence d'une personnalité pathologique, le TPB, a été examinée. La troisième étude a étudié la contribution de la force de l'association entre l'affect et les perceptions des autres au comportement querelleur parmi les individus souffrants du TPB.  Les résultats ont indiqué que, parmi tous les participants, l'affect négatif est associé à la perception de comportements froids de la part des autres, alors que l'affect positif était associé avec des perceptions de comportements chaleureux. Comme prévu, l'attachement insécure et le TPB ont modéré la force de l'association entre l'affect et les perceptions de comportements chaleureux. Spécifiquement, l'attachement anxieux et le TPB étaient associés avec une intensification de l'affect négatif suivant la perception de comportements froids de la part des autres, tandis que l'attachement évitant était associé à une inhibition de l'affect positif et négatif suite à la perception de comportements chaleureux.  De plus, les résultats suggèrent que l'augmentation de l'affect négatif suivant les perceptions de comportements peu chaleureux de la part des autres peut partiellement rendre compte de l'effet de ces perceptions sur le comportement querelleur d'une personne. Les résultats identifient des signaux interpersonnels spécifiques qui déclenchent l'affect et ses processus régulateurs. Ils illustrent différents types de relations entre l'affect et les signaux interpersonnels en fonction des vulnérabilités interpersonnelles chroniques associées avec l'attachement insécure et le TPB. Les implications théoriques et cliniques sont discutées.</description><description>Emotion and emotion regulation are viewed as central to psychological and social adjustment. Although theory suggests that the examination of emotion and emotion regulation should incorporate characteristics of both the person and of the interpersonal situation, previous research has not systematically examined within-person processes that link emotion with features of the interpersonal situation and individual differences in these processes. Using an intensive repeated measurement method in naturalistic settings, the three studies presented here examine within-person links between affect, interpersonal behavior, and perceptions of others' interpersonal behavior in daily social interactions. Furthermore, the moderating effect of the person's characteristics, such as attachment insecurity and Borderline Personality Disorder (BPD), on these within-person links was explored. Interpersonal theory was adopted to identify relevant interpersonal features that satisfy or frustrate important interpersonal goals, such as strivings to be close and accepted by the other, or to exert power over the other. Satisfaction or frustration of these interpersonal goals was thought to elicit affect and affect regulation processes. In the first study, attachment-related individual differences in the strength of the association of affect with perceptions of the other's communal behavior were explored in a community sample. In the second study, the differential relation between affect and perceptions of others' communal behavior as a function of an abnormal personality, BPD, was examined. The third study investigated the contribution of the association of affect and perceptions of other to quarrelsome behavior among individuals with BPD. Findings indicated that, across all participants, negative affect was associated with perceptions of others' low communal behavior, whereas positive affect was associated with perceptions of others' high communal behavior. As expected, attachment insecurity and BPD moderated the strength of the association between affect and perceptions of others' communal behavior. Specifically, attachment anxiety and BPD was related with an intensification of negative affect following perceptions of others' low communal behavior, whereas attachment avoidance was associated with an inhibition of negative and positive affect following perceptions of others' communal behavior. Furthermore, results suggested that increases in negative affect following perceptions of others' low communal behavior partly accounted for the effect of these perceptions on the person's quarrelsome behavior. The results identified specific interpersonal cues that trigger affect and affect regulation processes. They illustrated separate patterns of relations between affect and interpersonal cues as a function of chronic interpersonal vulnerabilities associated with attachment insecurity and BPD. Theoretical and clinical implications are discussed. </description><creator>Sadikaj, Gentiana</creator><contributor>Debbie S Moskowitz (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Psychology - Personality</subject><title>Individual differences in affect dynamics in interpersonal situations: The effects of attachment insecurity and borderline personality disorder</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vt150n58n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2r36v205t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g136r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The heightened stress experienced by parents of children with autism spectrum disorder (ASD) and Down's syndrome (DS) is well documented. Parent stress affects child behaviour, skills, and wellbeing and vice versa. These interrelationships affect the wellness of the whole family unit. Parent stress levels, child expressive and receptive language ability, and the impact of language competency in children with ASD and DS on the type and extent of parent stress were investigated in a sample of mother-child dyads (N = 84). Participants volunteered from early intervention programs. Stress was measured in mothers, and children were assessed for expressive and receptive language competency. T-tests, multiple regression, and Pearson product moment correlations were calculated. Parents of children with ASD had higher levels of stress related to child characteristics than parents of children with DS, but comparable levels of stress related to parent characteristics. Children with ASD had significantly lower receptive language abilities than children with DS, but children had similar expressive language abilities. Child expressive language competency was significantly negatively correlated to parent stress in seven of 13 (r = -.35 to r = -.50) domains of stress, and between child receptive language competency and parent stress in nine of 13 domains of stress (r = -.32 to r = -.56) for families of children with DS. No significant relationships were found in families of children with ASD. The current study provides a more nuanced examination of the relationship between parent stress and child language in families of children with ASD and DS, and can inform more effective interventions that target the interrelationship between parent stress and child skills to enhance the wellbeing of the family. </description><description>Le stress accru vécu par les parents des enfants atteints de troubles du spectre de l'autisme (TSA) et de la trisomie 21 est bien documenté. Le stress parental influe sur le comportement des enfants, leurs compétences, et leur bien-être et vice-versa. Ces interrelations ont des conséquences pour le bien-être de l'ensemble de la famille. Les niveaux de stress parental, les compétences langagières expressives et réceptives chez l'enfant, et l'impact de la compétence langagière chez les enfants atteints de TSA et de la trisomie 21 sur le type et l'ampleur du stress parental ont fait l'objet d'une enquête dans un échantillon de dyades mère-enfant (N = 84). Ces dyades vinrent de programmes d'intervention précoce et ont participé volontairement. Le stress a été mesuré chez les mères, et les compétences langagières expressives et réceptives ont été évaluées chez les enfants. Des tests t, des analyses de régression multiple, et des corrélations du produit-moment de Pearson ont été calculés. Les parents d'enfants atteints de TSA avaient des niveaux plus élevés de stress liés aux caractéristiques de l'enfant que les parents d'enfants trisomiques, mais des niveaux comparables de stress liés aux caractéristiques des parents. Les enfants atteints de TSA avaient des compétences langagières réceptives significativement plus faible que les enfants trisomiques, mais les enfants des deux groupes avaient une compétence langagière expressive similaire. La compétence langagière expressive des enfants était liée négativement au stress parental dans 7 des 13 (r = - 0,35 à r = - 0,50) domaines de stress. La compétence langagière réceptive des enfants était liée négativement au stress parental dans 9 des 13 domaines de stress (r = - 0.32 à r = - 0,56) pour les familles d'enfants trisomiques. Aucune relation significative n'a été trouvée dans les familles d'enfants atteints de TSA. </description><creator>Hopkins, Sydney</creator><contributor>Ingrid Sladeczek (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Psychology </subject><title>The relationship between parent stress and child expressive and receptive language abilities in families of children with developmental disabilities</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/td96k598r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g136r</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5712mb448</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Aujourd'hui Kademlia est l'un des les plus utilisés DHTs (Distributed Hash Tableau) dans les réseaux P2P (peer-to-peer). Cet article étudie une question essentielle des réseaux "overlay" de Kademlia d'un point de vue mathématique: combien de temps faut-il pour localiser un noeud? Pour y répondre, nous introduisons un graphe aléatoire K pour modéliser un réseau de Kademlia et étudier la complexité d'un algorithme de routage de Kademlia.</description><description>Nowadays Kademlia is one of the most widely used DHTs (Distributed Hash Table) in P2P (peer-to-peer) networks. This work studies one essential question about Kademlia overlay networks from a mathematical perspective: how long does it take to locate a node?  To answer it, we introduce a random graph K to model a Kademlia overlay and study how long it takes to locate a given vertex in K by using Kademlia's routing algorithm.</description><creator>Cai, Xing Shi</creator><contributor>Luc P Devroye (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>A probabilistic analysis of Kademlia networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bg22b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5712mb448</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j250p</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine deux constructions peu connues à l'interface de la syntaxe et la sémantique, notamment un type de quantification de degrés à distance en français québécois appelé l'Intensification À Distance (IAD), ainsi que la classe des verbes d'opinion, tels que trouver et to find en anglais. J'examine deux analyses potentiels de l'IAD: une selon laquelle l'ordre des mots est dérivé par une version visible du mouvement de DegP et une où l'ordre de surface est généré tel quel. La première analyse est naturellement rattachée à l'approche dans la sémantique de degrés selon laquelle les opérateurs de degré nécessitent une opération semblable à la montée des quantificateurs pour être interprétables. Si cela est correct, il n'est pas nécessaire de modifier la sémantique que nous donnons à ces éléments et l'IAD peut être considérée comme un argument distributionnel en faveur de cette sémantique. De plus, l'IAD peut ainsi servir à vérifier plusieurs hypothèses dans ce domaine, puisque si cette analyse est valide, il est possible d'évaluer la portée des opérateurs de degré à même la syntaxe de surface dans ce dialecte.Malgré que cette analyse arrive à fournir une interprétation aux phrases à IAD, elle fait plusieurs prédictions incorrectes sur le plan syntaxique. J'examinerai ainsi une analyse in situ de l'IAD, ce qui permet d'éviter un grand nombre des problèmes de l'analyse par mouvement, mais nécessite toutefois une sémantique entièrement nouvelle.Je proposerai donc un nouveau système d'interprétation pour les phrases à IAD selon lequel l'opérateur de degré n'a aucune relation directe avec un prédicat scalaire plus bas dans la phrase, mais quantifie plutôt sur les degrés d'adéquation de son complément entier. Cette analyse et largement inspirée de celle de Morzycki (2011) des comparatifs métalinguistiques. L'échelle introduite par le prédicat scalaire ne devient pertinente pour l'interprétation de l'opérateur qu'au niveau de la pragmatique. Je conclus provisoirement en faveur de l'analyse in situ.En ce qui concerne les verbes d'opinion, je présente de nouvelles données démontrant que les phrases construites avec find contiennent beaucoup d'information présupposée. Je formalise cette information à l'aide de ce que j'appelle la Présupposition de Contingence Subjective. Cette formulation rend compte de ce que ces phrases affirment et présupposent de manière adéquate, incluant dans de nombreux cas impliquant des négations enchâssées. Le fait que les verbes d'opinion n'admettent que des compléments subjectifs est aussi expliquée par cette formulation.De plus, je suggère qu'une analyse attentive des propriétés syntaxiques et sémantiques des compléments des verbes d'opinion tend à confirmer l'analyse de Lasersohn (2005) selon laquelle la subjectivité est représentée dans la grammaire à l'aide d'un indice sur la fonction d'interprétation plutôt que par des pronoms nuls dans la syntaxe, un résultat directement opposé à celui de Saebø (2009), qui a récemment proposé une des premières analyse des verbes d'opinion. Cela est justifié par les possibilités de conjonction de divers types de prédicats subjectifs et non-subjectifs à l'intérieur du complément de find.</description><description>This thesis is concerned with two little known constructions at the syntax-semantics interface, namely a type of apparent long-distance degree quantification in Québec French called Intensification At a Distance (IAD), and a class of verbs that I simply refer to as opinion verbs and which include English to find and French trouver, for example.I examine two competing analyses of IAD, namely one where the surface word order is derived by overt DegP movement and one where it is base-generated. The former approach is a natural extension of the view in degree semantics that degree operators need a QR-type of operation to be interpretable. If it is right, then nothing needs to be added to the semantic component, and IAD can be treated as a distributional argument in favour of this semantics. Furthermore, it can be used to examine various proposals in this field, since if this hypothesis is right, then we can read the scope of degree operators right off surface syntax in this dialect.While this hypothesis is very successful at providing an interpretation to IAD sentences, it makes a number of incorrect syntactic predictions. I thus turn to an in situ analysis of IAD, which shares almost none of the syntactic problems of the movement analysis, but requires an entirely novel semantics to be interpretable. I thus suggest an interpretive mechanism for IAD sentences whereby the degree operator does not relate to any gradable predicate lower in the structure, but rather quantifies over degrees of appropriateness of its entire complement, in a manner very similar to how Morzycki (2011) analyses metalinguistic comparatives. The scale of the lower gradable adjective only comes to play a role in the pragmatics. I tentatively conclude in favour of the in situ analysis.Concerning opinion verbs, I present some novel data that show that sentences in find contain much semantic material that is presupposed, and I propose to formalize this in the form of what I call the Subjective Contingency Presupposition. This approach gives us an adequate way of describing what is asserted and what is presupposed in such sentences, including in many problematic cases involving negation, and also gives us for free the fact that such verbs can only take subjective complements.I also suggest that a careful examination of the syntactic and semantic properties of their complement clause argues in favour of Lasersohn (2005)'s proposal that subjectivity in grammar is represented by a judge index on the interpretation function, rather than by null pronouns in the syntax. This is exactly contrary to Saebø (2009)'s conclusions, who recently proposed one of the first analyses of the verb find. This conclusion follows from the way that various kinds of subjective and non-subjective constituents may be conjoined under find.</description><creator>Bouchard, David-Etienne</creator><contributor>Bernhard Schwarz (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Language - Linguistics</subject><title>Long-distance degree quantification and the grammar of subjectivity</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343w566.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j250p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Linguistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6682x7412</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine la distribution des arguments dans différentes langues, en proposant que le Cas en soi n'est pas universel, mais la réalisation d'un principe sous-jacent de Licence d'Argument. Je maintiens que les arguments doivent être licenciés syntaxiquement (par exemple par Accord) mais que les traits par lesquels les arguments sont licenciés peuvent varier d'une langue à l'autre. Je discute en détail la réalisation de Licence de Personne en ojibois en l'absence de Cas, de même que dans d'autres langues qui font preuve de Restrictions sur Personne. La licence de l'argument facilite une meilleure connaissance des principes qui sous-tendent les arguments et leur comportement lors de la dérivation syntaxique, sans être restreint au seul Cas. Je présente d'abord une analyse détaillée de la morphologie verbale de l'ojibois dans le Système Inverse aussi bien que dans les intransitives et l'ordre conjoint, en me concentrant sur les suffixes thème–signe dont je maintiens qu'ils encodent les traits de multiples arguments de la personne (π) (voir également Bloomfield 1957; Rhodes 1994). Je révise la notion d' Accord Cyclique  de Béjar et Rezac (2009) et je stipule des traits-π morphosyntaxiques (Harley &amp; Ritter 2002) organisés par des rapports d'implication (Cowper 2005). Je maintiens que Accord Cyclique dérive également en ojibois de Restrictions sur Personne en conjonction avec Licence de Personne des arguments. Je soumets que Restrictions sur Personne en français. espagnol, basque et islandais peuvent également être dérivées par le système de Accord Cyclique et Licence de Personne (voir aussi Anagnostopoulou 2005; Adger &amp; Harbour 2007; Heck &amp; Richards 2010). Je maintiens en outre que l'ojibois est une langue sans cas, tel qu'indiqué par le manque de phénomène casuel (Ritter &amp; Rosen 2005), et que les arguments en ojibois sont sujets à  Licence de Personne en l'absence de Cas. Je maintiens que Cas et Licence de Personne sont des réalisations distinctes du principe sous-jacent de Licence d'Argument, et que Licence de Personne est identifié par un groupe de propriétés qui ne sont pas partagées par une vision standard de Cas. Ma façon de voir la licence permet une typologie tripartite dans laquelle une langue peut licencier les arguments par Cas, Personne, ou par les deux comme dans les langues romanes qui possèdent les phénomènes de Cas de même que Restrictions sur Personne. Ma proposition principale est que Cas en soi n'est pas un trait universel des langues humaines mais que, au lieu, il consiste en une réalisation robuste d'un trait universel sous-jacent de Licence d'Argument. Je maintiens que mon approche à la distribution des arguments s'applique à un plus grand nombre de données en permettant une plus grande variation translinguistique qui est unifiée à un niveau plus profond par le principe de licence d'Argument.</description><description>This thesis reexamines the distribution of arguments in different languages, proposing that Case itself is not universal, but a realization of an underlying principle of Argument Licensing. I claim that arguments must be syntactically licensed (i.e. by Agree) but that the features by which arguments are licensed can vary between languages. I discuss in detail the realization of Person Licensing in Ojibwe in the absence of Case, as well as in other languages showing Person Restrictions. Argument Licensing facilitates a deeper understanding of the principles that underlie arguments and their behaviour in the syntactic derivation, without being restricted by the exact realization of Case alone.I first present a detailed analysis of Ojibwe verbal morphology, focusing on the complex Inverse System and verbal theme-sign suffixes that I claim encode the person (π) features of multiple arguments (see also Bloomfield 1957; Rhodes 1994; McGinnis 1999; Bruening 2001, 2009). I adopt the notion of Cyclic Agree of a π-probe on v with multiple arguments from Béjar &amp; Rezac (2009), and posit morphosyntactic π-features (e.g. Harley &amp; Ritter 2002) organized by entailment relations (see Cowper 2005). I revise the mechanics of Cyclic Agree to fully account for the Ojibwe data, including apparent intransitive morphology on a transitive verbal complex and the conjunct morphology found in embedded clauses. I claim that Person Restrictions (i.e. the Strong Person-Case Constraint, Bonet 1991) in Ojibwe ditransitives are accounted for by Cyclic Agree and the requirement of Person Licensing (i.e. π-features on arguments must enter an Agree relation). I argue that Person Restrictions are generally derived by a need for Person Licensing, and that similar restrictions in French, Spanish, Basque, Icelandic and other languages directly relate to the derivation of the Ojibwe Inverse System by Cyclic Agree with v (related approaches found in Anagnostopoulou 2003, 2005; Béjar &amp; Rezac 2003; Adger &amp; Harbour 2007; Heck &amp; Richards 2010).I further claim that Ojibwe is a caseless language, indicated by a lack of Case phenomena (see Ritter &amp; Rosen 2005; see also related work in Ritter &amp; Wiltschko 2004, 2007, 2010), and that Ojibwe arguments are subject to Person Licensing in the absence of Case. I claim that Case and Person Licensing are distinct realizations of the underlying principle of Argument Licensing (a generalized version of the Case Filter), and that Person Licensing is identified by a bundle of properties relating to the checking of π-features that are not shared with a standard view of Case. My view of licensing allows for a three-way typology where a language may license arguments by Case, Person, or by both as in Romance languages that have Case phenomena as well as Person Restrictions. I discuss a range of data that fall under my view of Person Licensing centered on v, including the Person Case Constraint, psych verb constructions and split-ergativity by person. My main proposal is that Case itself is not a universal of human language but is instead a robust realization of an underlying universal of Argument Licensing. I claim that my approach to the distribution of arguments achieves better coverage of the data by allowing for greater cross-linguistic variation that is unified at a deeper level by the principle of Argument Licensing.</description><creator>Lochbihler, Bethany</creator><contributor>Glyne L Piggott (Supervisor2)</contributor><contributor>Lisa De Mena Travis (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Language - Linguistics</subject><title>Aspects of argument licensing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vp52q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x7412</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Linguistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sf04k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Soft-tissue sarcoma (STS) of the extremities forms a relatively uncommon yet aggressive group of neoplasms with high metastatic risk of the disease. The vast majority of STS metastases occur in the lungs. Due to the general poor prognosis of patients diagnosed with STS lung metastases, there is a clinical need to identify relevant prognostic factors as early as possible in the course of staging and treatment management. Recent evidence suggests that positron emission tomography (PET) using fluorodeoxyglucose (FDG) and magnetic resonance (MR) imaging texture features have the potential to predict the outcome of tumours through the assessment of their microenvironment heterogeneity characteristics. The goal of this work is therefore to investigate FDG-PET and MR texture features as potential early predictors of lung metastasis risk in STS cancer of the extremities.In this study, a dataset of 35 patients with histologically proven STS of the extremities was retrospectively analyzed. All patients received pre-treatment FDG-PET and MR scans. MR imaging data comprised of T1-weighted, T2 fat-saturation (T2FS) and short tau inversion recovery (STIR) sequences. The median follow-up period was 29 months (range: 4 to 85 months). Thirteen patients from the dataset developed lung metastases. Six texture features from the gray-level co-occurrence matrix (GLCM) were extracted from the FDG-PET, MR and fused FDG-PET/MR scans. In addition, the maximum standard uptake value (SUVmax) of the tumours was included in the feature set. The fusion of FDG-PET and MR scans was carried out using the discrete wavelet transform (DWT) and a band-pass frequencies enhancement technique. Statistical analysis was performed using Spearman's correlation (rho), and multivariable modeling using logistic regression. The prediction performance of the different multivariable models was assessed using bootstrap resampling by calculating the area under the receiver-operating characteristics curve (AUC) and Matthews' correlation coefficient (MCC). The highest univariate prediction of lung metastases was attributed to the SUVmax metric (rho=0.6382, p&lt;0.0001). Most texture features extracted from fused scans had higher Spearman's correlation with lung metastases than those extracted from separate scans. On separate scans, FDG-PET texture features were generally dominant over MR texture features. The highest multivariable prediction of lung metastases was found using fused scans and the following 4-parameters model: 0.94*SUVmax − 0.401*PET-T2FS/STIR--Variance − 6.7*PET-T1--Contrast − 165*PET-T1--Homogeneity + 140. This model reached rho=0.8255, p&lt;0.0001 on the entire dataset and AUC=0.956±0.002, MCC=0.829±0.002 in bootstrap testing sets. Overall, this work indicates the strong potential of FDG-PET and MR texture features for the prediction of lung metastases in STS cancer of the extremities. Substantial prediction improvements were found using texture features from fused scans and multivariable modeling strategies compared to texture features extracted from separate scans and univariate analysis. Potentially, this could improve patient outcomes by allowing better personalization of treatments and the application of pre-emptive strategies to mitigate disease spread.</description><description>Les sarcomes des tissus mous (STM) provenant des extrémités forment un groupe relativement rare de néoplasme avec un risque métastatique élevé. La grande majorité des métastases provenant des STM ont lieu dans les poumons, et le pronostique résultant est généralement faible. En ce sens, il est important d'identifier autant de facteurs pronostiques pertinents que possible au moment du diagnostique et de la gestion du traitement. Certains travaux récents ont permis de démontrer que les caractéristiques texturales d'images provenant de la tomographie par émission de positrons (TEP) utilisant le fluorodéoxyglucose (FDG) et l'imagerie par résonance magnétique (IRM)  ont le potentiel de prédire l'évolution tumorale grâce à l'évaluation des propriétés d'hétérogénéité biologique des tumeurs. Donc, le but de ce travail est d'évaluer le potentiel des caractéristiques texturales d'images FDG-TEP et IRM en tant que prédicteur du risque de métastases aux poumons pour le cancer des STM provenant des extrémités. Dans cette étude, une cohorte de 35 patients diagnostiqués avec des STM aux extrémités a été rétrospectivement analysée. Tous les patients ont reçu un scan FDG-TEP et un scan IRM avant leur traitement. Les séquences IRM qui ont été utilisés dans l'analyse sont: T1, T2 par saturation des gras (T2FS) et STIR. Les patients ont été suivis sur une période médiane de 29 mois (intervalle: 4 à 85 mois). Treize patients de la cohorte ont développé des métastases aux poumons. Six caractéristiques texturales d'images provenant de la matrice de co-occurrence des niveaux de gris (GLCM) ont été extraites des scans FDG-PET, IRM et FDG-PET/IRM fusionnés. De plus, la valeur maximale de consommation standard des tumeurs (SUVmax) a été incluse dans l'analyse. La fusion des scans a été effectuée grâce à la transformée d'ondelettes discrètes et grâce à une technique de renforcement des fréquences passe-bandes. L'analyse statistique a été effectuée en utilisant la corrélation de Spearman (rho), et l'analyse multivariable en utilisant la régression logistique. Les performances de prédiction des différents modèles multivariables ont été évaluées en calculant 2 métriques à partir de la technique de ré-échantillonnage  « bootstrap »: L'aire sous la courbe de fonctionnement (AUC) et le coefficient de corrélation de Matthews (MCC).  La plus haute prédiction univariée est attribuée à SUVmax (rho=0.6382, p&lt;0.0001). La plupart des caractéristiques texturales extraites des scans fusionnés possèdent des coefficients de corrélation Spearman plus haut que celles extraites des scans séparés. Dans le cas des scans séparés, les caractéristiques texturales provenant de FDG-TEP sont généralement dominantes par rapport à celles provenant des scans IRM. La plus haute prédiction multivariable est provenue des scans fusionnés avec le model suivant: 0.94*SUVmax − 0.401*PET-T2FS/STIR--Variance − 6.7*PET-T1--Contrast − 165*PET-T1--Homogeneity + 140. Ce model a atteint des résultats de rho=0.8255, p&lt;0.0001 sur l'ensemble des patients et AUC=0.956±0.002, MCC=0.829±0.002 sur les ensembles de tests « bootstrap ». De façon générale, cette étude indique le fort potentiel des caractéristiques texturales provenant des images FDG-TEP et IRM pour prédire les métastases aux poumons dans le cas des patients atteints des STM aux extrémités. Une amélioration substantielle des prédictions a pu être obtenue en utilisant les caractéristiques texturales des scans fusionnés et des stratégies d'analyse multivariable comparativement aux caractéristiques texturales des scans séparés et à l'analyse univariée. Potentiellement, cela pourrait mener à l'application de stratégies préventives pour atténuer la propagation du cancer des STM et à l'application de traitements mieux adaptés aux besoins des patients.</description><creator>Carrier-Vallières, Martin</creator><contributor>Issam El Naqa (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>FDG-PET/MR Imaging for prediction of lung metastases in soft-tissue sarcomas of the extremities by texture analysis and wavelet image fusion</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r074z64m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sf04k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5x21tk03v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ivermectin has been a very useful drug for the control of diseases caused by helminths.  However, the occurrence of drug resistant parasites is a major concern.  In an attempt to mimic the conditions under which ivermectin resistance is selected for in the field, James and Davey (2009) generated the IVR6 and IVR10 Caenorhabditis elegans strains from a wild-type strain by growing them in the presence of sub-lethal doses of ivermectin for several generations.  To better understand the mechanisms by which ivermectin resistance might arise, I have investigated the IVR6 and IVR10 strains.  I found that the IVR6 and IVR10 strains are dye-filling defective (Dyf), a phenotype previously associated with ivermectin resistance.  Our results indicate that IVR6 and IVR10 have the same level of ivermectin resistance.  We discovered a frame shift mutation in the dyf-7 gene of both strains.  The location of dyf-7 on the X-chromosome is consistent with the results of our resistance mapping experiment.  IVR6 and IVR10's dye-filling phenotype is roughly 80% penetrant and we show that ivermectin can select for the phenotype.  Only dye-filling defective worms can grow at 10 ng/ml ivermectin.  We have tested four other dye-filling defective strains, including a strain carrying a mutant dyf-7 allele and all were ivermectin resistant.  Preliminary results indicate that dyf-7 confers levamisole resistance, suggesting an alternate mechanism for multidrug resistance. Taken together, my results show that an allele of the dyf-7 gene is the cause of ivermectin resistance in the IVR6 and IVR10 strains and that the dendrite morphology phenotype of Dyf genes is essential for their ability to confer resistance.</description><description>L'Ivermectine est un médicament qui a été très utile pour contrôler des maladies causées par les nématodes parasitiques.  Cependant, le développement chez les parasites d'une résistance à ce médicament reste inquiétant.  Ainsi, en reproduisant les conditions dans lesquelles les parasites développent une résistance à l'ivermectine, James et Davey (2009) ont généré deux souches de Caenorhabditis elegans, l'IVR6 et l'IVR10, en les cultivant sur une dose non-létale pour quelques générations.  Afin de mieux comprendre les mécanismes impliqués dans le développement de la résistance à l'ivermectine, j'ai étudié les souches d'IVR6 et d'IVR10.  J'ai découvert que celles-ci sont déficientes en absorption de teinture, soit un phénotype associé à la résistance à l'ivermectine.  Les résultats obtenus présentaient le même niveau de résistance pour les deux souches.  De plus, nous avons découvert une mutation dans le gène dyf-7, aussi chez les deux souches.  L'usage de la cartographie génétique qui utilise les polymorphismes pour un nucléotide (SNPs), m'a permis de déterminer que le locus de résistance est en accord avec le locus de dyf-7.  Le phénotype de déficience d'absorption de teinture est pénétrant à 80% chez l'IVR6 et l'IVR10.  Quant à l'ivermectine, celui-ci peut sélectionner pour ce phénotype.  Seulement les vers déficients en absorption de teinture peuvent survivre sur 10 ng/ml d'ivermectine.  J'ai examiné quatre autres souches qui sont déficientes en absorption de teinte, incluant une souche avec un allèle différent de dyf-7; elles démontrent toutes une résistance à l'ivermectine.  Des expériences préliminaires indiquent que le dyf-7 induit une résistance à un autre médicament, lévamisole.  Ce qui me suggère un nouveau moyen de développer la multirésistance.  Pris dans leur ensemble, mes résultats montrent que l'allèle du gène dyf-7 est la cause de la résistance à l'ivermectine chez les souches d'IVR6 et d'IVR10 et que la malformation des dendrites chez les souches Dyf est essentielle au développement de la résistance.</description><creator>Janukavicius, Patrick</creator><contributor>Joseph Alan Dent (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Parasitology</subject><title>dyf-7 is responsible for the low levels of ivermectin resistance in Caenorhabditis elegans strains IVR6 and IVR10</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xj43c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5x21tk03v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wv03k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif de cette thése est le contrôle de la vibration et de flambage à l'aide de l'analyse par éléments finis et LQR/LQG technologies de contrôle de rétroaction pour les structures composites stratifiées piézo-électriques qui sont liés ou incorporés de surface de capteurs et d'actionneurs piézoélectriques. Il ya principalement deux parties ciblées. La partie des éléments finis : Deux formulations éléments finis pour les poutres laminées piézo-basé sur le classique d'Euler-Bernoulli et la théorie des poutres de Timoshenko, respectivement, linéaires couplées piézoélectriques équations constitutives, et le principe de variation de Hamilton sont développés. Un C0 continue, cisaillement flexible, à huit nuds élément de coque à double courbure sérendipité pour les plaques piézocomposites stratifiés et de coquillages est également dérivée basée sur la théorie de la couche-sage déformation de cisaillement, linéaires piézo-électriques couplés relations constitutives mécaniques, et le principe de variation de Hamilton. Toute la poutre, plaque, et des éléments de coque développés ont considéré la rigidité, de masse et les effets de couplage électromécanique du capteur piézo-électrique et les couches de l'actionneur. Les éléments de structure développéssont capables de traiter les effets non linéaires de déformation en cisaillementtransversal et la non-linéarité des matériaux composites, piézoélectrique-mécanique d'accouplement, et peut prévoir plus précisément les modes supérieurs de vibration, et peut être appliquée à partir de minces d'épaisseur moyenne structures composites multicouches. Ils sont évalués à la fois les vibrations et analyse de flambage de la poutre, plaque, et structures en coque. La partie de commande actif : La vibration de supprimer d'un porte à faux piézo-collé poutre, les deux premiers modes de flambement contrôle d'un appui simple piézo-collé poutre, et la vibration et le flambage contrôle de la charge d'un cantilever piézoélectrique stratifié plaque composite sont étudiés. Les résultats de l'analyse par éléments finis sont utilisés pour concevoir un régulateur linéaire quadratique (LQR) contrôleur et un linéaire quadratique gaussienne (LQG) compensateur avec un observateur d'état dynamique pour atteindre toutes les commandes. Les conceptions de commandes commencent par une méthode modale modle pour déterminer un modle modal réduit approximative qui peut représenter la dynamique du systme avec les modes les moins systme inclus. Un modle modal espace d'état de la structure intelligente qui a intégré la structure d'accueil d'colléscapteurs et d'actionneurs piézoélectriques, est ensuite utilisé pour concevoir le systme de contrôle. Les contrôles visant commentaires LQR/LQG sont avérés succs dans la suppression de la vibration et de stabiliser les modes de flambement des structures. Tant l'analyse par éléments finis et les résultats de simulation de contrôle actives sont compatibles avec les résultats existants d'analyse théoriques et les données expérimentales de la littérature. Quelques conclusions importantes et des observations intéressantes sont obtenues.</description><description>The objective of this dissertation is the vibration and buckling control of piezo-laminated composite structures with surface bonded or embedded piezoelectric sensors and actuators by using the finite element analysis and LQR/LQG feedback control techniques. The focus is mainly on two aspects: the finite element part and the active control part. (1) The finite element part:Two finite element formulations for the piezo-laminated beams based on the classical Bernoulli-Euler and the Timoshenko beam theories are developed using the coupled linear piezoelectric constitutive equations, and the Hamilton variation principle. A C0 continuous, shear flexible, eight-node serendipity doubly curved shell element for the piezo-laminated composite plates and shells is also developed based on the layer-wise shear deformation theory, linear piezoelectric coupled constitutive relations, and Hamilton variation principle. The developed elements can handle the transverse shear strains, composite materials, and piezoelectric-mechanical coupling. Higher modes of vibration can then be predicted more precisely for thin to medium-thick multi-layered composite structures. They are evaluated both for the vibration and buckling of beam, plate, and shell structures. (2) The active control part: The suppression of vibration of a cantilever piezo-laminated beam and the control of the first two buckling modes of a simply supported piezo-laminated beam are studied first. Then, the vibration and buckling control of a cantileverpiezo-laminated composite plate are studied. Furthermore, the vibration control of a piezolaminated semicircular cylindrical shell is also studied. The results of the finite element analysis are used to design a linear quadratic regulator (LQR) controller and a linear quadratic Gaussian (LQG) compensator with a dynamic state observer to achieve all the controls. The control design begins with an approximate reduced modal model which can represent the system dynamics with the least system modes. A state space modal model of the smart structure which integrates the host structure with bonded piezoelectric sensors and actuators, is then used to design the control system. The designed LQR/LQG feedback controls are shown to be successful in suppressing the vibration and stabilizing the buckling modes of structures. Both the finite element analysis and the active control simulation results are consistent with the existing theoretical analysis results and the experimental data in the literature. Some important conclusions and interesting observations are obtained.</description><creator>Wang, Qishan</creator><contributor>Suresh C Shrivastava (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Applied Sciences - Applied Mechanics</subject><title>Active vibration and buckling control of piezoelectric smart structures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j9602451f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wv03k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xw42nc441</identifier><datestamp>2020-03-21T19:56:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les picrites provenant de l'île de Baffin sont considérés comme représentant de magmes primitifs (jusqu'à ~ 22% en poids de MgO) qui auront étés peu changés depuis leur extraits de leur source mantellique et sont au cœur de notre compréhension de magmes primaires contenant haute-MgO et les sources mantelliques hétérogènes. Dans cette étude d'inclusions de fonte de silice piégés en olivine, le rapport du potassium au titane (K/Ti) est utilisé comme analogue d'enrichissement d'éléments de trace car ces deux éléments sont incompatibles en olivine et plagioclase, K/Ti se comporte d'une manière similaire à La/Sm et cette proportion est insensible à la cristallisation d'olivine et plagioclase. Nous considérons des compositions de roche comme appauvri (« N-type ») quand leurs rapports de K/Ti &lt;0,2 et enrichies (« E-type ») quand leurs rapports de K/Ti&gt; 0,2. Cette limite est basée sur une population minimale d'inclusions de fonte apparente ~ 0,2. Alors que les inclusions de fonte N-type sont hébergés dans les olivines avec un contenu de forstérite à partir de Fo89 à Fo87, les inclusions E-type se trouvent principalement dans les olivines moins forstéritiques  (Fo87-Fo83) ; cela implique que le composant E-type était moins riche en Mg que le composant N-type. Les deux types d'inclusions vitreuses et les bordures vitreuses des laves cousinées sont faibles en matières volatiles, ce qui indique que les deux magmes étaient significativement dégazé à l'éruption. Cependant, des contenus supérieurs de Cl et F dans les inclusions magmatiques de type E peuvent indiquer que les magmes de type E sont légèrement moins dégazés que type N. La variation de K / Ti observée dans les inclusions vitreuses ne peut pas être modélisé avec succès par la cristallisation fractionnée d'olivine et de plagioclase, ni par la contamination par la croûte continentale, ni par la contamination par la croûte océanique subie d'altération hydrothermale. Par conséquent, probablement que les variations de composition de type E et de type N reflètent des petites hétérogénéités dans la source mantellique. La similitude de composition entre les inclusions vitreuses et les bordures vitreuses des laves cousinées, ainsi que des profils de composition plats dans les olivines hébergeant à la fois des inclusions vitreuses de type E et de type N, indiquent que les inclusions vitreuses ont été piégées immédiatement avant l'éruption. Les inclusions vitreuses provenant des mêmes sites geographiques ont des rapports de K/Ti restreints (~ 0,1), tandis que les deux composants sont présents dans les échantillons à la main et dans au moins un échantillon dans un seul phénocristal d'olivine. Ceci indique que les deux composants sont présents au moins sur l'échelle de quelques dizaines de centimètres (c.-à-échantillons à la main), et que les deux composants étaient présents à petite échelle. Nous concluons que les magmes de type E et type N étaient distincts dans le manteau et partiellement homogénéisé dans un réservoir peu profond, moins de 4 kilomètres de profondeur.</description><description>The Baffin Island picrites are interpreted to represent primitive magmas (up to ~22 wt % MgO) that are minimally changed since leaving their mantle source and thus provide important insights into our understanding of high-MgO primary magmas and the heterogeneity of their mantle sources. In this study of olivine-hosted melt inclusions, the ratio of potassium to titanium (K/Ti) is used as a probe for the mantle source as both these elements are incompatible in olivine and plagioclase, K/Ti behaves in a similar manner to La/Sm and remains unaffected by crystal fractionation. We define depleted glass compositions (N-type) as those with K/Ti &lt; 0.2 and enriched glass compositions (E-type) as those with K/Ti &gt; 0.2, based on an apparent population minimum in the melt inclusion data set at ~ 0.2. Whereas N-type melt inclusions are hosted dominantly in the higher-Fo content olivines (Fo89 to Fo87), the E-type melt inclusions are mostly found in the lower-Fo content olivines (Fo87-Fo83), suggesting that the E-type component was less magnesian than the N-type. Both E- and N-type melt inclusions and pillow margin glasses are low in volatile contents, indicating that both magmas were significantly degassed upon eruption. Higher overall Cl and F contents in the E-type melt inclusions, however, may indicate that the E-type magmas were slightly less degassed than the N-type. The variation in K/Ti observed in the melt inclusions cannot be successfully modeled by crystal fractionation of olivine and plagioclase, by contamination by continental crust, nor by contamination by hydrothermally altered oceanic crust. Therefore, the E-type and N-type components likely reflect small-scale heterogeneities in the mantle source. The similarity in composition between the melt inclusions and the pillow margin glasses indicates that the melt inclusions were trapped immediately before eruption. Melt inclusions in olivines from the same outcrop have restricted K/Ti ratios (within ~0.1), whereas the two components are both present in single hand specimens and in at least one sample within a single olivine phenocryst. This indicates that the two components were present at least on the scale of tens of centimetres (i.e., hand sample), and implies a fine-scale mixing of the two magmas. We conclude that the E- and N-type magmas were distinct in the mantle and partially homogenized in a shallow-level reservoir of less than 4 kilometers depth. </description><creator>Maisonneuve, Melissa</creator><contributor>John Stix (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Donald M Francis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Earth Sciences - Geology</subject><title>Constraining the nature of E- and N- type components in the Baffin Island picrites using olivine-hosted melt inclusions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720h50w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42nc441</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04dt049</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Human Immunodeficiency Virus type 1 (HIV-1) genomic RNA (gRNA) dimerization appears essential for viral infectivity via, among others, facilitating gRNA strand exchange during reverse transcription, but the gRNA dimerization mechanisms remain largely unknown. What is well known about gRNA dimerization is that the dimerization process requires the proteolytic processing of Pr55gag polyprotein into smaller products. If the gag processing is blocked experimentally, it will lead to the formation of low-mobility dimers which is termed immature dimers, as apposed to high-mobility dimers (mature dimers) formed in the wild type HIV-1. Two kinds of dimers have been isolated from HIV-1 particles: Immature dimers isolated from grown-up (≥ 24h old) protease-inactive (PR-in) and from newly released (0-15min old) virions; mature dimers isolated from grown-up wild type and some mutants of HIV-1. My first research project is to identify the roles of NC-containing proteins including Gag polyprotein, NCp15, NCp9, and NCp7 in HIV-1 gRNA dimerization. I showed for the first time that the formation of immature genomic RNA dimers (igRNAds) in protease-inactive (PR-in) HIV-1 is protein-dependent (Gag-dependent, not spontaneous) and the nucleocapsid (NC) portion of the Gag polyprotein chaperones the formation of igRNAds. Based on the effect of 19 mutations studied in grown-up PR-in HIV-1, I showed that the proximal zinc finger and the linker sequences but not the distal zinc finger of the nucleocapsid protein play critical roles in the formation of igRNAds in PR-in HIV-1. However, the basic nature of the basis residues of the N-terminus and the linker are not involved in igRNA dimer formation. Other maturation products of NC, i.e. NCp15, NCp9, and NCp7, have differential roles in HIV-1 gRNA dimerization. Newly released p9 HIV-1 contains much lower level of immature dimers compared to NCp15 and NCp7 HIV-1 and the rate of accumulation of immature dimers is similar to PR-in HIV-1. But, NCp9 is as efficient as NCp7 in the transformation of immature dimers to mature dimers. On the other hand, NCp15 like NCp7 directs the fast accumulation of immature dimers in newly released HIV-1. Nonetheless, NCP15 like Gag polyprotein is quite inefficient in the maturation process, i.e. the transformation of immature dimers to mature dimers. To summarize: NCp7 is efficient in fast formation of immature gRNA dimers and the maturation process; NCp15 is only efficient in the formation of fast immature dimers; NCp9 is efficient in the transformation process but not in the fast formation of immature dimers. The Dimer Initiation Site (DIS) is a dimerization initiation site for all immature gRNA dimers, irrespective of their mechanism of formation. In the second part of my thesis I studied the role of the 5' transactivation response element (TAR) in HIV-1 gRNA dimerization. By making mutations in the upper TAR stem-loop structure including two palindrome sequences, I showed that this region contributes enormously to HIV-1 gRNA dimerization. However, gRNA dimerization was not restored in the compensatory mutants of both palindromes, suggesting that TAR-TAR kissing mechanism is not involved in gRNA dimerization. By jointly mutating TAR and deleting DIS, I showed that the TAR-dependent dimerization is not associated with the DIS. For the first time I showed that the UCU bulge of TAR is very important for HIV-1 gRNA dimerization and we conclude that the role of large TAR mutations in gRNA dimerization is entirely assumed by the TAR bulge. </description><description>La dimérization de l'ARN génomique (gRNA) du Virus d'Immunodéficience Humaine 1 (VIH-1) est essentiel pour un virus infectieux parce que, entre autres,  elle facilite l'échange de brins pendant la transcription inverse. On sait déjà que le processus de dimérisation requiert au moins un certain degré de maturation protéolytique de la polyprotéine Pr55gag, une protéine dont la maturation progressive génère les protéines NCp15, NCp9 et, finalement, NCp7.  J'ai d'abord identifié les rôles respectifs de Pr55gag, NCp15, NCp9 et NCp7 dans la dimérisation de l'ARN génomique (ARNg). J'ai montré que la formation de dimères immatures du gRNA (igRNAds) est dépendante de Gag chez les VIH-1 avec une protéase-inactive (PR-in), et que la portion nucleocapside (NC) de Pr55gag est essentielle à cette forme de dimérisation. Me basant sur les effets de 19 mutations étudiées chez les VIH-1 PR-in adultes (vieux de 12 h et plus), j'ai montré que le doigt de zinc proximal et la séquence du linker du NC, mais non son doigt de zinc distal, jouent un rôle critique dans la formation de igRNAds chez les VIH-1 PR-in.  Cependant, la nature basique des résidus du N-terminus et du linker ne contribue pas à la formation de igRNAds. Les autres produits de maturation de NC, c.-à-d. NCp15, NCp9 and NCp7, jouent des rôles différentiels dans la dimérisation de l'ARN du VIH-1. Les VIH-1 p9 fraichement sortis contiennent un très faible niveau de dimères immatures par rapport aux VIH-1 p15 et p7, et le taux d'accumulation des ces dimères ressemble à celui qui est observé chez les VIH-1 PR-in.  Mais NCp9 est aussi efficace que NCp7 dans la maturation des dimères immatures. Par ailleurs, NCp15 forme des dimères immatures aussi rapidement que NCp7, mais  est incapable de les transformer en dimères matures. En résumé: NCp7 est  efficace à la fois en formation rapide et en maturation des dimères immatures; NCp15 est efficace uniquement en formation de dimères immatures; NCp9 est efficace en maturation, mais pas en formation de dimères immatures. Le DIS est le site d'initiation de la dimérisation de tous les dimères immatures, peu importe leur mécanisme de formation. Dans la 2ème partie de ma thèse, j'ai étudié le rôle de l'ARN  TAR 5' (transactivation response element) dans la dimérisation du VIH-1. En introduisant des mutations dans le haut du TAR tige-boucle, qui contient deux séquences palindromiques, j'ai montré que cette région contribue énormément à la dimérisation de l'ARNg du VIH-1. Cependant, la dimérisation n'a pas été rétablie par des mutations compensatoires dans chacun de ces 2 palindromes, suggérant qu'un mécanisme de TAR-TAR "kissing" n'est pas significatif pendant la dimérisation de l'ARNg. En mutagénisant TAR et en supprimant le DIS, j'ai montré que les mutations dans TAR et dans le DIS avaient des rôles indépendants durant la dimérisation.  Pour la première fois, j'ai montré que la boucle UGU de TAR joue un rôle très important dans la dimérisation de l'ARNg, et je conclus que le rôle de TAR dans la dimérisation de l'ARNg est entièrement assumé par la boucle du TAR.</description><creator>Jalalirad, Mohammad</creator><contributor>Michael Laughrea (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Roles of nucleocapsid proteins and 5' TAR in HIV-1 genomic RNA dimerization</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1z40kx40v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04dt049</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vx021j684</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Over the past two decades, the focus of industrial research into hydrate inhibition has shifted from hydrate prevention to hydrate management, with emphasis on the development of environmentally-friendly, low-dosage kinetic inhibitors. The purpose of this work was to measure the effects of four naturally occurring polysaccharides on structure I methane gas hydrate nucleation and growth kinetics and to assess their application to industrial-type systems. These compounds were selected based on the xylomannan sugar found in the Alaskan beetle Upis Ceramboides that afforded 3.7°C of thermal hysteresis (Walters et al., 2009). Experiments conducted at 275.15K and pressures of 4645 and 5645 kPa with concentrations of 0.07 and 0.7 wt% of chemical revealed that these polysaccharides exhibit very weak inhibiting effects on hydrate nucleation and growth, with solubility appearing to be a major factor in performance. Furthermore, their precise mode of action, initially assumed to be kinetic, was brought into question by the similar performances of a thermodynamic inhibitor on hydrate kinetics, as well as the lack of certain key features in their mole consumption profiles when compared to an effective kinetic inhibitor. These results reaffirm that the application of natural polysaccharides to hydrate inhibition in their unmodified chemical states is limited, and the focus of future developments should be on solubilization and functionalization.</description><description>Le domaine de la recherche industrielle sur les hydrates de gaz a connu un changement au cours des deux dernières décennies : alors qu'auparavant l'intérêt était plus centré sur leur prévention, aujourd'hui on se concentre davantage sur leur gestion. L'emphase est mise sur le développement des inhibiteurs dits écologiques, qui seront utilisables à de faibles doses. L'objectif du travail présent était de mesurer les effets de quatre polysaccarides naturels sur la cinétique de nucléation et de croissance des hydrates de méthane de structure type I, et d'évaluer leur application à des systèmes à grande échelle, de type industriel. Ces composés ont été sélectionnés sur la base du sucre xylomannan trouvé dans le scarabée d'Alaska (Upis Ceramboides) ayant 3.7oC d'hystérésis thermique. Des expériences ont été réalisées à une température de 275.15oK et des pressions de 4645 et 5645 kPa, avec des concentrations de 0.07 et 0.7 %m des composés. Les résultats ont révélé que ces polysaccarides présentent des effets inhibiteurs très faibles sur la nucléation et la croissance des hydrates, la solubilité semblant être un facteur majeur dans la performance. En outre, leur mode d'action précis, que l'on avait assumé être cinétique au début, a été remis en question par les performances similaires d'un inhibiteur thermodynamique sur la cinétique des hydrates, ainsi que par l'absence de certains éléments clés dans leurs profils de consommation molaire par rapport à un inhibiteur cinétique efficace. Ces résultats confirment que l'application des polysaccarides naturels à l'inhibition d'hydrates dans leurs états non modifiés est limitée, et l'accent des développements futurs devrait être mis sur la solubilisation et la fonctionnalisation.</description><creator>Ivall, Jason</creator><contributor>Phillip Servio (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Investigations into the effects of xylomannan-based sugar compounds on methane hydrate kinetics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qn34h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vx021j684</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n009w5860</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La gestion et la conservation efficaces de la faune sont basées sur une bonne compréhension des processus écologiques qui opèrent à de multiples échelles spatiales et temporelles et de comment ces processus affectent les populations. Pour les carnivores forestiers, tel que la martre d'Amérique (Martes americana), qui ont besoin de grands espaces, qui sont sensibles aux changements de paysage, et qui sont liés de très près à leurs proies, les études à multiples échelles ont le potentiel d'apporter de l'information utile pour la conservation. Cependant, la collecte de données sur de longues périodes et de vastes paysages représente des défis  importants. J'applique ici des données de récolte et de terrain pour examiner des aspects de l'écologie de la martre à de multiples échelles dans une forêt de feuillus à bois dur nordique. J'examine les tendances temporelles dans la relation entre les arbres à paisson, l'abondance relative des petits mammifères, et la récolte de martres et pékans (Martes pennanti). Une large proportion de la variation annuelle du taux de succès de récolte pour les deux espèces a pu être expliquée par des modèles incluant la production de faines d'hêtre à grandes feuilles (Fagus grandifolia) comme variable clé. Basé sur ces résultats, j'ai fait l'hypothèse que l'utilisation de l'espace chez la martre est inversement reliée à la paisson (résultant en une différence de vulnérabilité à la capture) et j'ai testé cette hypothèse en utilisant des données de localisations provenant de martres avec des colliers radio-émetteurs. Les domaines vitaux et les taux de mouvements journaliers automne/hiver différaient entre les années et étaient plus grands lors de faibles paissons que lors de paissons abondantes suivies par des conditions hivernales typiques. Cependant, les différences de ces mesures n'étaient pas significatives entre les faibles paissons et une année avec une paisson abondante suivie d'un hiver doux avec moins de neige. Ainsi, l'influence de l'abondance de nourriture sur l'utilisation de l'espace chez la martre semble être interposée par les conditions hivernales, telle que l'épaisseur de la neige. De plus, j'ai examiné la sélection de ressources chez la martre à de multiples échelles spatiales dans la portion sud de l'écorégion Appalachienne Nord (APN) pour mieux comprendre 1) les variables environnementales qui contraignent la répartition des martres à l'extrême sud de leur distribution nord-américaine de l'est (à savoir, modèle de distribution d'espèce de première ordre; MDE), 2) les variables influençant la distribution de façon plus localisée dans le paysage (deuxième ordre), et 3) la sélection de peuplements forestiers spécifiques dans les domaines vitaux. De ces trois échelles spatiales que j'ai examinées, les martres démontrent la plus forte sélection à l'échelle éco-régionale et les résultats ont supporté l'hypothèse qu'une combinaison de facteurs, incluant la compétition avec les pékans, la structure/complexité forestière, et la couverture du sol sont les conducteurs primaires qui influencent la distribution de la martre dans ce paysage. En particulier, la chute de neige annuelle a eu la plus grande contribution relative dans les modèles (42.2-46.3%) et la présence de martres a été associée avec une chute de neige annuelle moyenne ≥ 230 cm. Ces résultats supportent les mécanismes de l'hypothèse précédente impliquant les relations entre les pékans, les martres, et la neige. Finalement, j'ai discuté de comment les données de suivi de récolte peuvent être utilisées pour comprendre davantage les interactions martre-pékan et ont fourni des exemples d'utilisation de MDE comme outil de conservation. La recherche présentée ici identifie des connections écologiques nouvelles et inattendues entre les mesocarnivores, les petits mammifères, la production forestière de graines, et le couvert de neige qui aideront à la continuation de récolte et de conservation durables des martres.</description><description>Effective wildlife management and conservation is based on a sound understanding of ecological processes that operate on multiple temporal and spatial scales and how these processes affect populations.  For forest carnivores such as American martens (Martes americana) that have large space requirements, are sensitive to landscape changes, and are closely linked to prey populations, multi-scale studies have the potential to provide useful information for conservation.  However, the challenges of collecting data over long time series and broad landscapes are significant.  Here, I apply harvest and field-based data to investigate aspects of marten ecology at multiple scales in a northern hardwood forest system.  I investigated temporal trends in the relationship among mast-producing trees, small mammal relative abundance, and marten and fisher (Martes pennanti) harvests.  A large proportion of the annual variation in harvest success rates for both species could be explained by models including American beech seed production (Fagus grandifolia) as a key predictor variable.  Based on these results I hypothesized that marten space use was inversely related to mast crop production (resulting in differential vulnerability to trapping) and tested this hypothesis using location data from radio collared martens.  Autumn/winter home range area and daily movement rates differed among years and were greater in mast failure years than those when mast was produced followed by typical winter conditions.  However, differences in these metrics were not significant between mast failures and a year when large mast crops were produced followed by a mild winter with reduced snowfall.  Thus, the influence of food abundance on marten space use appears to be mediated by winter conditions such as snow depth.  Additionally, I investigated marten resource selection at multiple spatial scales within the southern portion of the Northern Appalachians ecoregion (NAP) to better understand 1.) environmental variables constraining the distribution of martens at the southern extent of their range in eastern North America (i.e., first-order species distribution model; SDM), 2.) variables influencing distribution on a more localized landscape (second-order), and 3.) selection of specific forest stand types within home ranges.  Of the 3 spatial scales that I examined, martens exhibited the strongest selection at the ecoregional-scale and results supported the hypothesis that a combination of factors including competition with fishers, forest structure/complexity, and land cover were the primary drivers influencing marten distribution in this landscape.  In particular, annual snowfall had the greatest relative contribution to the models (42.2-46.3%) and marten presence was associated with mean annual snowfall ≥ 230 cm.  These results supported previously hypothesized mechanisms involving relationships among fishers, martens, and snow.  Lastly, I discussed how harvest monitoring data can be used to further our understanding of marten-fisher interactions and provided examples of the use of the SDM as a conservation tool.  Research presented here identifies novel and unexpected ecological connections among mesocarnivores, small mammals, forest seed production, and snow cover that will assist with the continuation of sustainable harvests and conservation of martens within the northeastern U.S. and southeastern Canada.</description><creator>Jensen, Paul</creator><contributor>Murray Mitchell Humphries (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Ecology of American martens in northern hardwood forests: resource pulses and resource selection across temporal and spatial scales</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8910jz023.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n009w5860</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xp68kk76t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cancer cell metabolism is often characterized by a shift from an oxidative to a glycolytic bioenergetic pathway, a phenomenon known as the Warburg effect. miR-378* is embedded within PPARGC1b which encodes PGC-1beta, a transcriptional regulator of oxidative energy metabolism. We show that miR-378* acts as a molecular switch involved in the orchestration of the Warburg effect in breast cancer cells via interference with the PGC-1beta/ERRgamma bioenergetics transcriptional pathway. Moreover, we identify that the expression of miR-378* is regulated by the breast cancer oncogene ERBB2, and that its expression in human breast cancer correlates with disease progression. Furthermore, we uncover that CAMKK2, the upstream kinase of the cellular energy sensor AMPK, is a functional direct target of miR-378* in breast cancer cells, through which miR-378* represses AMPK pathway activity.We have identified that modulation of the relative availabilities of the Estrogen-Related Receptor (ERR) isoforms ERRalpha and gamma is capable of inducing the Warburg effect. We then turned to an in-vivo system to further investigate the role of ERR in breast cancer. We found that the absence of ERRalpha delays ERBB2-induced mammary tumor onset but accelerates disease progression after onset. Moreover, tumor bearing ERRalpha KO mice exhibit signs of cancer cachexia, including failure to maintain normal body weight, heightened inflammation, and metabolic derangements such as elevated serum amino acids, molecular markers in the skeletal muscle and adipose tissue, and reduced adipose mass. Together, we identify that systemic ablation or inhibition of ERRalpha may render the host more susceptible to cancer cachexia, a disease characterized by elevated inflammation, metabolic derangements and tissue atrophy. The absence of mir-378 mouse models limited such in-vivo study of the functionally-related miRNA. Therefore, we produced mir-378 conditional and total knockout mouse models, which revealed thermogenesis-related phenotypes in the brown adipose tissue (BAT).</description><description>Le métabolisme des cellules cancéreuses est souvent caractérisé par une utilisation préférentielle de la voie de la glycolyse, au détriment de la phosphorylation oxydative, un phénomène connu sous le nom d'effet de Warburg. Le microARN miR378* est situé dans le gène PPARGC1b, qui code pour la protéine PGC-1beta, un régulateur transcriptionel du métabolisme oxidatif. Nous avons démontré que le miR378*, en interférant ERRgamma, est impliqué dans l'orchestration de l'effet de Warburg dans les cellules tumorales du sein. De plus, nous avons identifié que l'expression du miR378* est régulée par l'oncogène ERBB2 et corrèle avec l'agressivité du cancer du sein chez l'humain. Nous avons aussi établi que CAMKK2 est une cible directe du miR378* dans les cellules cancéreuses du sein, via laquelle miR378* réprime l'activité d'AMPK.Nous avons observé que la disponibilité relative des isoformes α et γ du récepteur associé au récepteur des estrogènes (ERR) était capable d'induire l'effet de Warburg. Ceci nous a amené à explorer le rôle d'ERR dans le développement du cancer du sein.  Nous avons observé, dans un modèle de tumeur mammaire, que l'absence d'ERRalpha ralentissait l'apparition du cancer, mais augmentait la vitesse de la croissance tumorale une fois la tumeur établie. De plus, les souris knock-out pour ERRalpha ayant une tumeur montre des signes cachexie, incluant une perte de poids, la présence d'inflammation et des désordres métaboliques tels qu'un niveau élevé d'acides aminés dans le sérum et une réduction de la masse adipeuse. Dans l'ensemble, nos résultats démontrent que l'inhibition d'ERRalpha rend les animaux plus susceptible à la cachexie cancéreuse, une maladie caractérisée par un niveau élevé d'inflammation, des dérangements métaboliques et une atrophie tissulaire.Finalement, nous avons développé un modèle de souris knock-out, total ou conditionnel, pour le mir378. Nos résultats suggèrent notamment une implication pour le mir378 dans des tissus adipeux bruns.</description><creator>Eichner, Lillian</creator><contributor>Vincent Giguere (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Metabolic regulation via a nuclear receptor/miRNA Pathway</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sb397c79p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xp68kk76t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b5644w27b</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The poetry of Gérald Leblanc puts forward the idea of a cosmopolitan Acadian society that manifests itself in the small city of Moncton. While cosmopolitanism is generally attributed to large cities, Michael Cronin believes that other forms of cosmopolitanism are possible which function on a smaller scale. His concept of micro-cosmopolitanism highlights the existence of diversity at all scales (large and small). Clint Bruce establishes a link between micro-cosmopolitanism and the themes of language and the city of Moncton in the poetry of Leblanc. My thesis starts from there to explore the works of Gérald Leblanc through selected themes: the carnal aspect, the counter-culture and the legitimization of the vernacular (Chiac). We begin by looking at the poet's movement towards the Other. We then see that, without denying his attachment to the Other, Leblanc returns to the Self: a modern and contemporary Acadian culture already diversified and full of traces of the Other.</description><description>Gérald Leblanc met de l'avant, dans sa poésie, la proposition d'une société acadienne cosmopolite qui se manifeste dans la modeste ville de Moncton. Quoique le cosmopolitisme soit généralement attribué aux grandes cités, Michael Cronin croit que d'autres formes qui fonctionnent à plus petite échelle sont envisageables. Son concept de micro-cosmopolitisme souligne l'existence de la diversité à toutes les échelles (grand et petit). Clint Bruce établit un lien entre le micro-cosmopolitisme et les thématiques de la langue et de la ville de Moncton dans la poésie de Leblanc. Mon mémoire reprend les fondements de son étude afin d'explorer l'œuvre de Gérald Leblanc au fil de thématiques centrales telles que l'aspect charnel, la contre-culture et la revalorisation du vernaculaire (le chiac). Dans un premier temps, nous étudierons le mouvement du poète vers l'Autre. Nous verrons ensuite que, sans renier son attachement à l'Autre, Leblanc effectue un retour vers le Soi : une Acadie moderne et contemporaine qui est déjà diversifiée et empreinte de traces de l'Autre.</description><creator>Brideau, Sarah</creator><contributor>Catherine Leclerc (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Literature - Canadian (French) </subject><title>Gérald Leblanc et la micro-micro-cosmopolitisme</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dz82n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644w27b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763b42r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Acts of violence account for 1.43 million deaths worldwide annually and individual acts of aggression account for the majority of these lives lost. Longitudinal studies on the development of physical aggression have found that while children start using physical aggression very early in life, the majority of them learn to use alternative behaviors during childhood and adolescence. The challenge is that a minority of children (3-7%) maintain chronic levels of physical aggression. While we know that genetic factors and early social experiences are involved in the development of aggression, the main question is "What is the mechanism that registers the response to early life adversity as well as stores life-long and system-wide programs of aggressive phenotypes?" Evidence in animals and in humans has emerged suggesting that epigenetic mechanisms, such as DNA methylation, are responsive to adverse environments and are maintained until adulthood. Epigenetic mechanisms are known to serve as long-lasting regulators of gene expression programs. This doctoral thesis delineates the effects of early adversity in a rhesus macaque model of maternal deprivation on DNA methylation patterns in the prefrontal cortex (PFC) and in T cells to compare the central and the peripheral epigenetic marks of social experience. Moreover, it determines the associations between DNA methylation patterns in T cells and childhood physical aggression in men. Whole genome methylation analyses using methylated DNA immunoprecipitation followed by hybridization to genome-wide promoter microarrays were used to assess the DNA methylation profiles in adult monkeys who were randomized into differential rearing groups (maternal versus surrogate-peer rearing) in their first year of life. We show that differential rearing leads to differential DNA methylation profiles in both the PFC and T cells. These differentially methylated promoters tend to cluster by chromosomal region and by gene function in both tissues, suggesting that the response to early adversity is genome- and system-wide. These results support the use of peripheral tissues in human studies examining epigenetic and phenotypic consequences of social adversity. We then used peripheral blood samples from adult men who were on a chronic physical aggression trajectory from childhood to adolescence (CPA) and compared them to a control group from the same background. ELISA analysis of plasma levels of 10 inflammatory cytokines identified that men from the CPA group had lower plasma levels of five cytokines (IL-1α, IL-4, IL-6, IL-8 and IL-10). Moreover, interrogation of the state of DNA methylation across the entire genomic loci containing these five cytokines and cytokine regulator genes (NFkB1, NFAT5 and STAT6) revealed significant associations between differential DNA methylation and CPA. Using whole genome methylation analysis in these men from either CPA or control groups, we revealed associations between physical aggression and DNA methylation in specific gene promoters that tended to cluster into distinct chromosomal regions as well as in relevant gene function categories known to be involved in aggression. In summary, my study demonstrates that adverse social experiences and adverse social phenotypes are associated with altered DNA methylation patterns across the genome. My findings are consistent with the hypothesis that DNA methylation is a mechanism that registers the response to early life adversity in the genome and has a long-lasting association with aggressive phenotypes in humans. Moreover, the finding of DNA methylation alterations in relevant immune genes and immune signaling pathways further supports the hypothesis that the epigenetic programs associated with aggression are not limited to the brain and occur in the immune system as well. This is consistent with several studies that indicate peripheral immune components playing a role in regulating behavioral states.</description><description>Les actes de violence représentent 1,43 millions de morts par an dans le monde. Des études longitudinales sur le développement de l'agressivité physique (AP) ont montré que bien que les enfants commencent à se servir de l'AP très tôt dans leur vie, la majorité d'entre eux apprennent à utiliser des comportements alternatifs au cours de l'enfance. Le problème est qu'une minorité d'enfants (3-7%) maintiennent des niveaux d'AP élevés. Bien que nous sachions que les facteurs génétiques ainsi que les premiers contacts sociaux sont impliqués dans le développement de l'AP, la question principale demeure:«Quel sont les mécanismes qui sont capable d'enregistrer la réponse à l'adversité social à l'enfance, de la conserver durant la vie et de programmer les phénotypes agressifs?» Des évidences chez les animaux et l'homme ont émergé suggérant que des mécanismes épigénétiques, tels que la méthylation de l'ADN, réagissent aux environnements adverses et se maintiennent jusqu'à l'âge adulte. Les mécanismes épigénétiques sont aussi connus pour réguler les programmes d'expression génique. Cette thèse de doctorat détermine les effets de l'adversité au début de la vie sur les profils de méthylation de l'ADN du cortex préfrontal (CPF) et des cellules T afin de comparer les marques épigénétiques centrales et périphériques des contacts sociaux chez le macaque rhesus. De plus, elle détermine les associations entre les profils de méthylation de l'ADN dans les cellules T et l'AP à l'enfance chez l'homme. Des analyses de la méthylation du génome entier utilisant l'immunoprécipitation de l'ADN méthylé suivie par l'hybridation sur micropuces de promoteurs, ont servie à mesurer les profils de méthylation de singes adultes qui ont été randomisés dans des groupes d'élevage différents (élevé par leur mère versus par des pairs). Nous montrons que les différentes conditions d'élevage conduisent à des profils de méthylation différents à la fois dans le CPF et dans les cellules T. Ces promoteurs différentiellement méthylés tendent à être regroupés par région chromosomique et par fonction génique dans les deux tissus, suggérant que la réponse à l'adversité se produit à une échelle génomique et systémique. Nous avons ensuite utilisé des échantillons de sang provenant d'hommes adultes qui étaient sur une trajectoire d'AP chronique de l'enfance à l'adolescence (APC) et nous les avons comparés à un groupe control ayant les mêmes origines. L'analyse du niveau plasmatique de 10 cytokines par une méthode immuno-enzymatique indique que les hommes du groupe APC ont des niveaux plasmatiques plus faibles pour cinq cytokines (IL-1α, IL-4, IL-6, IL-8 et IL-10). L'interrogation du niveau de méthylation de l'ADN des loci génomiques de ces cinq cytokines et de leurs régulateurs révèle des associations significatives entre la méthylation et l'APC. En utilisant des analyses génomiques de la méthylation de l'ADN chez ces hommes, nous avons révélé des associations entre l'AP et la méthylation dans plusieurs promoteurs. Ces promoteurs tendent à se regrouper dans des régions chromosomiques distinctes ainsi que dans des catégories fonctionnelles déjà connues pour être impliquées dans l'AP. En résumé, mon étude doctorale démontre que les expériences sociales et les phénotypes adverses sont associés à des profils de méthylation de l'ADN altérés au travers du génome. Mes données soutiennent l'hypothèse que la méthylation de l'ADN est un mécanisme qui enregistre la réponse à l'adversité au début de la vie et qu'il s'associe de façon continue avec les phénotypes d'agressivité chez l'homme. De plus, la découverte que ces altérations surviennent à l'intérieur de gènes et de fonctions du système immunitaire supporte l'hypothèse que les programmes épigénétiques associés avec l'AP ne sont pas limités au cerveau mais se produisent également dans le système immunitaire. Ceci est cohérent avec plusieurs études qui indiquent que le système immunitaire joue un rôle dans la régulation des comportements.</description><creator>Provencal, Nadine</creator><contributor>Moshe Szyf (Supervisor1)</contributor><contributor>Richard Ernest Tremblay (Supervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>The methylome of early adversity and aggression</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494c84s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763b42r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qd32b</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cancer cells have aberrant DNA methylation patterns which are characterized by hypomethylation of a large set of promoters and hypermethylation of tumor suppressor genes. The dynamic nature of the epigenome makes it a valuable target for therapeutic interventions. This thesis focuses on understanding the use of various inhibitors towards DNA methylation-related proteins and their respective anti-cancer activities at both global and gene-specific levels. The widely used demethylating agent 5-azacytidine and 5-aza-2'-deoxycytidine (5-azaCdR) are FDA-approved drugs for the treatment of myelodysplastic syndrome. However, these nucleoside analogs which trap the DNA methyltransferases (DNMTs) are non-specific. Studies have shown that 5-azaCdR induced pro-metastatic genes and caused long distance metastasis. This raises serious safety concerns for their clinical use. On the contrary, targeting the DNMTs individually or in combination did not result in dramatic induction of pro-metastatic genes as with 5-azaCdR treatment. In particular, single DNMT1-specific inhibition resulted in maximum growth suppression when compared to inhibition of all three major DNMTs, while not increasing cell invasiveness. DNMT1 has been shown to be important for cancer growth. Our study supports the idea that DNMT1 has a major role in cancer over the other DNMTs and that DNMT1 inhibitors could be effective anti-cancer drugs. 5-azaCdR has nevertheless been proven to be a potent suppressor of cancer growth. We tested the idea of a combinatorial treatment that may minimize its side-effects on cell invasion while maintaining its growth suppressor effects. The methyl-CpG binding protein 2 (MBD2) protein has been shown to demethylate pro-metastatic genes. Its inhibition in concurrent with 5-azaCdR treatment synergistically suppressed cancer growth, while reversed the 5-azaCdR-induced invasion. In order to have a deeper understanding of the impact of the treatments, microarrays studies on the methylome and transcriptome of the treated cells were carried out. Bioinformatics analysis indicated that the combined treatment suppressed gene networks that were involved in cell mobility, while synergistically enhanced gene networks that were involved in cell death. This data indicate that combining 5-azaCdR treatment with MBD2 inhibition results in more potent anti-cancer effects than either treatment alone. In order to explore the currently available drugs that inhibit MBD2, we tested the combination of S-adenosylmethionine (SAM) with 5-azaCdR on the same cancer cell lines. SAM remethylated gene promoters of pro-metastatic genes and repressed 5-azaCdR-induced invasion similarly to MBD2 inhibition. We then investigated the relationship between SAM and MBD2 downregulation and observed hypermethylation on both CpG and non-CpG sites in the MBD2 promoter upon SAM treatment. Interestingly, inhibition of MBD2 using short interference RNA also resulted in hypermethylation of its own promoter. This observation suggested that SAM treatment could directly downregulate MBD2 expression, which is further downregulated through a feedback loop. These results also suggested that SAM treatment could have a direct effect on MBD2 promoter, which in turn affects multiple MBD2 targets that are involved in invasion. Together, the data from this thesis support the idea that targeting the epigenome could be a highly efficacious anti-cancer therapy and that combining drugs that target DNA methylation could increase the potency over individual treatments.</description><description>Les cellules cancéreuses présentent un profil de méthylation caractérisé par l'hypométhylation d'un grand nombre de promoteurs et l'hyperméthylation de gènes suppresseurs de tumeur. La nature dynamique de l'épigénome en fait une cible de choix pour les interventions thérapeutiques. Cette thèse vise à comprendre l'utilisation de divers inhibiteurs visant des protéines liées à la méthylation de l'ADN et leurs activités anticancéreuses à une échelle génomique globale et au niveau de gènes particuliers. Les agents déméthylants 5-azacytidine et 5-aza-2'-deoxycytidine (5-azaCdR) sont des médicaments pour le traitement du syndrome myélodysplasiqueapprouvés par la FDA. Cependant, ces analogues de nucléosides qui piègent les DNA méthyltransférases (DNMTs) ne sont pas spécifiques. Des études ont montrées que la 5-azaCdR induisait l'expression de gènes pro-métastatiques et l'apparition de métastases. Ceci soulève de sérieuses interrogations quant à leur utilisation en clinique. À l'inverse, le ciblage spécifique des DNMTs ne conduit pas à une induction dramatique des gènes pro-métastatiques. Plus particulièrement, l'inhibition spécifique de DNMT1 résulte en une suppression de la croissance maximale des tumeurs, sans effet sur l'invasion cellulaire, lorsque l'on compare à l'inhibition des trois principales DNMTs. Notre étude supporte l'idée que DNMT1 à un rôle majeur dans le cancer et que le développement d'inhibiteurs de DNMT1 pourraient conduire à des médicaments anti-cancéreux efficaces.Il a néanmoins été montré que la 5-azaCdR était un suppresseur potentiel de la croissance cancéreuse. Nous avons testé l'hypothèse qu'un traitement combiné permettrait de minimiser ses effets secondaires sur l'invasion cellulaire tout en maintenant ses effets suppresseurs de croissance. Il a été montré que la protéine methyl-CpG binding protein 2 (MBD2) participait à la déméthylationde gènes pro-métastatiques. Son inhibition simultanée à un traitement 5-azaCdR abolit de façon synergétique la croissance cancéreuse, tout en inhibant l'invasion induite par la 5-azaCdR. Des analyses du méthylome et du transcriptome ont été réalisées par micropuces à partir de cellules traitées avec un siRNA dirigé contre l'ARNm de MBD2 et la 5-azaCdR afin d'avoir une meilleure compréhension de l'impact de la combinaison des traitements. Les analyses bioinformatiques ont indiqué que le traitement combiné réprimait des réseaux de gènes impliqués dans la mobilité cellulaire tandis que les réseaux de gènes activés étaient impliqués dans la mort cellulaire. Ces données indiquent que le traitement à la 5-azaCdR combiné avec l'inhibition de MBD2 résulte en de plus puissants effets anti-cancéreux que l'un ou l'autre des traitements individuels.Nous avons également testé la combinaison de la S-adenosylmethionine (SAM), un médicament actuellement disponible sur le marché et inhibant l'activité de MBD2, avec la 5-azaCdR sur les lignées cellulaires utilisées précédemment. La SAM, de façon similaire à l'inhibition de MBD2 par un siRNA, permet la méthylation des promoteurs de gènes pro-métastatiques et réprime l'invasion induite par la 5-azaCdR. Nous avons ensuite examiné la relation entre la SAM, la diminution de l'expression de MBD2 et l'hyperméthylation observée à la fois aux sites CpG et non-CpG au niveau du promoteur de MBD2 après traitement avec la SAM. De façon intéressante, l'inhibition de MBD2 par des petits ARN interférant résulte également en une hyperméthylation de son propre promoteur. Cette observation suggère que le traitement avec SAM pourrait directement réduire l'expression de MBD2, qui serait réduite encore plus via une boucle de rétrocontrôle. L'ensemble des données de cette thèse supporte l'idée que le ciblage de l'épigénome pourrait être une thérapie anti-cancéreuse hautement efficace et que la combinaison de médicaments qui ciblent la méthylation de l'ADN pourrait augmenter l'efficacité des traitements individuels.</description><creator>Chik, Pui Chi Flora</creator><contributor>Moshe Szyf (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Targeting the DNA methylation machinery in cancers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43p176x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qd32b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n009w5878</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis provides a cultural history of anatomy in Enlightenment France (c. 1700-c.1795). It tells the overlapping stories of the rise of anatomy as a public, polite, and sociable science experienced by gentlemanly amateurs and of anatomy's consolidation as a dynamic experimental branch of natural history. The first narrative explores how eighteenth-century anatomy gained amateur adherents through textbooks, three-dimensional objects, spectacular courses, and tutors. The second offers an account of how anatomists transformed their field into a viable, utilitarian, and socially useful research discipline. This project makes contributions to the histories of science, Old Regime France, and gender, and the social history of medicine. It shows how Enlightenment anatomy enlisted a distinctive set of places, objects, and peoples. First, anatomy was produced, packaged, and disseminated to consumer audiences in traditional scholarly and pedagogical spaces, but also outside them, in venues of learning that included the court, commercial districts, museums, public spaces, private chambers, amphitheatres, and cabinets. Second, anatomical knowledge was created, conveyed, and ratified in these settings using familiar materials like corpses, as well innovative artificial materials like wax, wicker, glass, and textiles. The material culture of anatomy was inscribed in the worlds of amateur appreciation and experimental practice, where tourism played an important role in the exchange of goods and know-how. Finally, those who practised anatomy and the public which digested it achieved new recognition during this period and collectively contributed to shaping the form and content of anatomical knowledge. The result was that eighteenth-century anatomy accommodated a broader range of individuals – men and women, amateurs, medical practitioners, artists, and artisans – than ever before.</description><description>Cette thèse examine l'histoire culturelle de la science anatomique dans la France au siècle des Lumières (c.1700-c.1795). En adoptant une approche culturelle, elle étudie à la fois l'émergence de l'anatomie comme science liée à la mondanité, pratiquée par des amateurs appartenant à l'élite, ainsi que la formalisation de la discipline anatomique en tant que domaine expérimental de l'histoire naturelle. En premier lieu, cette thèse explore comment l'anatomie, à l'aide de manuels, d'objets tridimensionnels, de leçons publiques et de tuteurs, a attiré des disciples amateurs. En second lieu, elle démontre comment les anatomistes ont transformé leur champ en une discipline scientifique viable et utile pour leur société. Cette double analyse contribue donc à l'histoire des sciences, de la France d'Ancien Régime, du genre, ainsi qu'à une histoire sociale de la médecine. Cette thèse tente de démontrer comment la discipline anatomique telle que pratiquée au cours des Lumières réunissait un ensemble distinct de pratiques, d'objets et de personnes. D'abord, le savoir anatomique était produit, accumulé et disséminé au public dans des espaces pédagogiques et académiques traditionnels mais également, au-delà de ceux-ci, dans des espaces d'apprentissage plus larges qui incluaient la cour, des musées, des espaces commerciaux, des espaces publics tout comme des chambres privées ainsi que des amphithéâtres et des cabinets. Ensuite, le savoir anatomique était créé, transmis et confirmé dans ces espaces en utilisant des matériaux familiers tels que des corps, mais aussi des matériaux artificiels novateurs tels que la cire, l'osier, le verre et les textiles. Ainsi, la culture matérielle de la science anatomique s'est inscrite en lien avec la culture amateur de l'appréciation et la pratique expérimentale, où le tourisme jouait un rôle important pour l'échange d'objets et de savoirs. Finalement, les anatomistes, et leur public, ont acquis un nouveau degré de reconnaissance au cours du siècle des Lumières et ont, ensemble, contribué au développement du savoir anatomique tant au niveau de la forme que du contenu. Ces transformations ont permis à un plus grand nombre d'individus d'origines diverses – hommes, femmes, amateurs, médecins, artistes, artisans – de se familiariser avec l'anatomie.</description><creator>Carlyle, Margaret</creator><contributor>Nicholas Dew (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>History - European</subject><title>Cultures of anatomy in enlightenment France (c.1700-c.1795)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zp38wh13d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n009w5878</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88cm19w</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>High Frequency Oscillations (HFOs; 80-500Hz) are spontaneous short-duration small-amplitude EEG patterns that are emerging as a biomarker of tissue capable of generating epileptic seizures. In order to propel the clinical utilization and systematic study of HFOs, it is important to develop robust automatic detectors and to provide a framework to ensure stability in their identification; this is the first goal of this thesis. Although HFOs have mostly been studied with intracranial electrodes, they have also been recorded on the scalp. A fundamental question is to understand how is it possible to see these small events on the scalp given the powerful skull attenuation; this is the second goal of this thesis. The first goal is addressed by designing a procedure to systematize the study of HFOs and by developing an automatic detector. A procedure that allows to control for consistency among readers and to evaluate if a selected interval provides stable information, for automatic and visual identification of HFOs, is first presented. This procedure is now routinely used when identifying interictal HFOs. This study is the first to evaluate the minimum duration needed to obtain consistent information when marking the EEG and showed that analyzing 5min of interictal EEG provided the same information as longer intervals. The approach is applicable to any type of EEG event.An automatic detector of HFOs is then described, which takes an original approach in first detecting baseline segments free of oscillatory activity and then using a statistical threshold obtained from these local baselines to detect HFOs. The detector performs better than other detectors, in particular in active channels and in channels without clear baseline. A comparison of existing detectors on the same dataset is presented to analyze their performance, to show that optimizing on a particular type of data improves performance in any detector, and to emphasize the issues involved in validation. The second goal of this thesis is the study of the spatial distribution of cortical activity at the time of scalp HFOs. As HFOs are produced by small brain regions, and since the EEG is greatly attenuated before reaching the scalp, HFOs are mostly recorded with intracranial electrodes. Surprisingly, HFOs have been recently observed also on the scalp EEG. Using simultaneous scalp and intracranial recordings, we showed that even though the generators of HFOs have small spatial extent, they can be observed on the scalp with small amplitude and focal extent. We showed that these small extent events are undersampled on the scalp with the density of standard electrode systems, and on cortical grids with the standard inter-electrode spacing of 1cm. A dense distribution of scalp electrodes seems necessary to fully spatially sample HFOs on the scalp. This opens the possibility of systematically studying HFOs non-invasively. By developing methods for the detection and analysis of HFOs, we expect to improve the systematic study of intracranial and scalp HFOs, moving towards their clinical application as a biomarker of epileptogenic tissue.</description><description>Les oscillations de haute fréquence (OHF; 80-500 Hz) constituent des évènements EEG spontanés de courte durée et de faible amplitude qui émergent en tant que biomarqueur du tissu pouvant générer les crises épileptiques. Afin de promouvoir l'utilisation clinique et l'étude systématique des OHF, il est important de développer des détecteurs automatiques fiables et de fournir un cadre visant à garantir la stabilité de leurs résultats. Il s'agit là du premier objectif de la présente thèse. Les OHF ont principalement été étudiées à partir d'électrodes intracrâniennes, mais elles ont également été enregistrées à l'aide d'électrodes placées sur le cuir chevelu. Il convient alors de comprendre comment l'on peut observer ces évènements de faible envergure du fait de l'atténuation importante du crâne, ce qui constitue le second objectif de cette thèse. Pour répondre au premier objectif, nous avons conçu une procédure visant à systématiser l'étude des OHF et avons élaboré un détecteur automatique. Ainsi, nous présentons d'abord une procédure permettant d'assurer l'uniformité entre les lecteurs et d'évaluer si un intervalle choisi offre des renseignements stables pour un repérage visuel et automatique des OHF. À l'heure actuelle, cette procédure est communément utilisée quand les OHF interictales sont repérées. Cette étude est la première à évaluer la durée minimale nécessaire à l'obtention de renseignements cohérents pour le marquage des EEG et elle a démontré que l'analyse de 5 minutes d'EEG interictal offre la même information que des intervalles de plus longue durée. Cette approche est applicable à tout type d'évènements EEG. Nous avons ensuite décrit un détecteur automatique d'OHF, qui suit une approche originale en détectant d'abord des segments de base dénués d'activités oscillatoires avant d'utiliser un seuil statistique obtenu à partir de ces valeurs de base locales pour déterminer les OHF. Ce détecteur est plus efficace que d'autres détecteurs, notamment pour les canaux actifs et les canaux sans valeur de base claire. Une comparaison entre les détecteurs existants pour le même ensemble de données est présentée afin d'analyser leur performance respective, de démontrer que l'optimisation d'un certain type de données améliore l'efficacité de tous les détecteurs et de mettre en évidence les problèmes en jeu dans la validation. Le second objectif de la présente thèse est d'étudier la distribution spatiale de l'activité corticale au moment des OHF enregistrées sur le cuir chevelu. Dans la mesure où les OHF sont produites par de petites régions cérébrales et que l'EEG est fortement atténué avant d'arriver au cuir chevelu, les OHF sont surtout enregistrées à l'aide d'électrodes intracrâniennes. Il est étonnant que dernièrement, des OHF aient également été observées sur des EEG enregistrés sur le cuir chevelu. En se basant sur les enregistrements simultanés sur le cuir chevelu et intracrâniens, nous avons démontré que, même si les régions génératrices d'OHF sont faiblement étendues sur le plan spatial, les OHF peuvent être observées à l'aide d'électrodes placées sur le cuir chevelu avec une faible amplitude et une étendue focale. Nous avons établi que ces évènements de faible étendue sont sous-échantillonnés sur le cuir chevelu avec la densité des systèmes standards d'électrodes et sur les grilles corticales avec l'espacement standard de 1 cm entre les électrodes. Il semble nécessaire d'avoir une répartition dense des électrodes sur le cuir chevelu afin de représenter spatialement de façon exhaustive les OHF enregistrées sur le cuir chevelu. Cela ouvrirait la voie à une étude systématique non invasive des OHF. Avec l'élaboration de méthodes de détection et d'analyse des OHF, nous souhaitons améliorer l'étude systématique des OHF intracrâniennes et du cuir chevelu, dans l'optique d'une application clinique en tant que biomarqueur du tissu épileptogène.</description><creator>Zelmann, Rina</creator><contributor>Jean Gotman (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Automatic detection and analysis of high frequency oscillations in the human electroencephalogram</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jq30w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cm19w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:br86b701z</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une condition essentielle pour évaluer les impacts potentiels du réchauffement climatique dans les régions polaires est l'acquisition d'une meilleure compréhension de la nature et du comportement de la couche active du pergélisol. La recherche présentée dans cette thèse est présentés sous la forme de deux manuscrits. Le premier manuscrit examine le rôle des processus chimiques dans le régime d'altération du sol sur l'île Herschel. Trois couches distinctes cryostratigraphiques ont été observées dans les profils de sol: (1) la couche active moderne située immédiatement sous la surface du sol (0 - 39 cm), (2) la couche paléo-active (couche de transition) s'étendant de la base de la couche moderne active à la partie supérieure de la couche de pergélisol non perturbée (39 - 192 cm) et (3) le pergélisol sous-jacent. Ces couches sont marquées par deux discordances de dégel séparant la couche active moderne de la couche de transition et la couche de transition de la couche de pergélisol, respectivement. Ces deux discordances de dégel ont été identifiées grâce à la présence de ruptures brutales dans la texture cryogénique et par des pics dans la concentration de plusieurs composants chimiques. La discordance de dégel supérieure, située à la base de la couche moderne active, coïncide avec un doublement de la concentration des principaux cations solubles et un triplement de la teneur en matière organique par rapport aux horizons sus-jacents. La discordance de dégel inférieure est marquée par la plus forte concentration en Al2O3 et en K2O de l'ensemble du profil et par la deuxième plus forte concentration en Na2O. Entre ces deux discordances, les concentrations en cations solubles varient considérablement, la concentration en SiO2 du sol brut s'accroit de façon significative et on observe une diminution notable des concentrations en Al2O3, Fe2O3, CaO, MgO et K2O dans l'intervalle de profondeur de 82-107 cm. Les indices d'altération chimique ont enregistré une diminution globale de l'intensité de l'altération chimique avec la profondeur ; les couches de sol immédiatement au-dessus de la première discordance de dégel sont les plus altérées et la couche profonde du pergélisol est la moins altérée.Le second manuscrit utilise un algorithme de conduction de la chaleur basé sur la composition et les propriétés thermiques des sols examinés au chapitre 3 et sur les mesures des valeurs de profondeur de la couche active afin d'évaluer le transfert de chaleur de la surface du sol au pergélisol sous-jacent. Des constantes thermiques (la racine carrée du rapport entre deux fois la conductivité thermique du sol non gelé et la chaleur latente de fusion de la glace) ont été calculées en utilisant la méthode de De Vries et comparées aux constantes thermiques empiriques issues des mesures de profondeur de la couche active et des  degrés-jours de dégel correspondant en utilisant l'équation de Stefan. Les constantes théoriques sont environ 38% inférieures à celles obtenues empiriquement, une différence qui s'explique probablement par le fait que l'équation de Stefan ne considère pas le transfert de chaleur par advection et que les profondeurs de la couche active ont probablement été surestimées en raison de la méthode de mesure (résistance à la pénétration d'une sonde métallique). La troisième génération du modèle couplé climatique global canadien (CGCM 3.1/T63) du Centre canadien de la modélisation et de l'analyse climatique (CCmaC), basée sur les scénarios A2 et B1 du IPCC SRES, a été utilisée en conjonction avec les constantes thermiques théoriques et empiriques pour prédire les profondeurs de la couche active pour 2050 et 2100. Ces calculs suggèrent que la couche active s'épaissira de jusqu'à 41,76% avant la fin du siècle.Ce mémoire apporte un nouvel éclairage sur le rôle important que les couches actives et de transition jouent dans le contrôle de la réponse des systèmes de pergélisol au changement climatique. </description><description>An essential requirement in evaluating the potential impacts of climate warming in Polar Regions, is a greater understanding of the nature and behavior of the active layer and the permafrost system. Numerous studies have documented the inherent capacity of permafrost to limit significant degradation from seasonal thawing because of the ability of overlying soil layers to dissipate influxes of heat. However, information on the degree to which these layers are able to act as buffers to permafrost degradation is limited, and thus further research on this system is needed.The research presented in this thesis in the form of two manuscripts. The first manuscript (Chapter 3) discusses the role of chemical processes in the soil weathering regime on Herschel Island. Three distinct cryostratigraphic layers were observed in the soil profiles, including; (1) the modern active-layer located immediately below the ground surface (0 – 39 cm); (2) a paleo-active (transition layer), extending from the bottom of the modern active layer to the top of an undisturbed permafrost layer (39 – 192 cm); and (3) the underlying permafrost. These layers are marked by two thaw unconformities that separate the modern active layer from the transition layer and the transition layer from the permafrost layer, respectively. The two thaw unconformities were distinguished by abrupt breaks in the cryogenic texture and peaks in the concentrations of several chemical components. The upper thaw unconformity, located at the base of the modern active layer, coincided with a doubling in the concentration of major soluble cations and a tripling in the organic matter content compared to those of the overlying soil horizons. The lower thaw unconformity is marked by the highest concentration of Al2O3 and K2O in the entire profile and the second highest concentration of Na2O. Between these two unconformities, (i.e. in the transition zone), soluble cation concentrations varied considerably, the bulk soil SiO2 concentration increased significantly and there was a noticeable decrease in the concentrations of Al2O3, Fe2O3, CaO, MgO and K2O in the depth interval of 82-107 cm. Chemical weathering indices recorded an overall decrease in the intensity of chemical weathering with depth; the soil layers immediately above the first thaw unconformity were the most weathered and the deeper permafrost layer was the least weathered.The second manuscript (Chapter 4) employs a heat conduction algorithm (Stefan equation) based on the composition and thermal properties of the soils discussed in Chapter 3, and measured active layer depth values, to evaluate heat transfer from the ground surface to the underlying permafrost. Thermal constants (the square root of the ratio of twice the thermal conductivity of the unfrozen soil to the latent heat of fusion of ice) were calculated using the De Vries method and were compared to empirical thermal constants derived from measurements of active layer depths and the corresponding thawing degree days using the Stefan equation. The theoretical constants are approximately 38% lower than those derived empirically, a difference that is likely due to the fact that the Stefan equation does not consider advective heat transfer and that the active layer depths were probably overestimated because of the method of measurement (resistance to penetration of a metal probe). Third generation Canadian Global Coupled Models (CGCM 3.1/T63) from the Canadian Centre for Climate Modelling and Analysis (CCCma), based on the IPCC SRES A2 and B1 scenarios, were used in conjunction with the theoretically and empirically derived thermal constants to predict active layer depths for 2050 and 2100. These calculations suggest that the active layer will thicken by up to 41.76 % before the end of this century.  This thesis provides new insights into the important role that the active and transition layers play in controlling the response of permafrost systems to climate change. </description><creator>Williams-Jones, Leigh-Ann</creator><contributor>William H Hendershot (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Wayne H Pollard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Earth Sciences - Physical Geography </subject><title>A chemical and thermal modelling study of the active layer on Herschel Island, Yukon Territory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5x21tk044.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/br86b701z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418r851</identifier><datestamp>2020-03-21T19:57:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La modification post-traductionnelles des protéines est un mécanisme cellulaire essentiel par laquel la structure et la fonction des protéines peuvent-être affectées. Les modifications sont présentes dans la grande majorité de voie cellulaire et les protéines cibles possèdent une grande diversité de fonction et de localisation cellulaire. L'acétylation des lysines a émergé comme une modification de grande importance, ayant un impact majeur sur les cellules, à l'instar de la phosphorylation. Effet, des études récentes de protéomique ont révélées que de 5 à 10 % des protéines bactériennes et animales étaient affectées par l'acétylation des lysines. Cette mondification est catalysé par l'effet inverse de deux classes de protéines, les lysines acétyltransférase et les déactylases. L'une des premières protéines identifiées dans acétylés milieu des années 1980 est l'α-tubuline, une sous-unité des microtubules qui composent le réseau du cytosquelette. Malgré que l'enzyme responsable de la déacétylation de l'α-tubuline est connue sous le nom HDAC6, l'enzyme responsable de son acétylation est restée inconnue jusqu'à récemment. La découverte d'Atat1 (α-tubuline acétyltransférase1) a donné des informations importantes sur le rôle de l' aétylation sur l'α-tubuline dans les organismses inférieurs comme C. elegans, mais il reste difficile de savoir si c'est aussi le cas in vivo dans les organismes supérieurs commes les mammifères. En utilisant des modèles murin de Atat1, je démontre que Atat1 est une acétyltransférase majeur de l'α-tubuline dispensable pour le développement normal. De plus, je démontre que le niveau d'expression d'Atat1 est particulièrement élevé dans les testicules, le bassinet du rein, le tractus gastro-intestinal, et l'hippocampe, pourtant, le développement de ces tissus semble normal en l'absence de Atat1. En outre, dans une série d'études moléculaires et cellulaires, j'ai identifié ATAT1 comme un partenaire potentiel d'interaction de plusieurs autres protéines. Ces résultats non seulement apporter un soutien supplémentaire de la Atat1 comme une acétyltransférase authentique de l'α-tubuline, mais aussi mettre en place une bonne base pour des études supplémentaires de cette protéine chez les souris et les humains.</description><description>Post-translational modification is one crucial cellular mechanism through which proteins are altered in structure and function. A variety of proteins different in function and cellular localization is affected by such modification. With a wide range of influence within a cell, lysine acetylation has emerged as one major post-translational modification that rivals to phosphorylation. Indeed, recent proteomic studies have revealed that lysine acetylation affects 5-10 % of mammalian and bacterial proteins. This modification is catalyzed by the opposing actions of lysine acetyltransferases and deacetylases. One of the first acetylated proteins identified in the mid-1980s is α-tubulin, a subunit of microtubules that comprise the cytoskeletal network. Although deacetylation of α-tubulin is well known to be catalyzed by HDAC6, the responsible acetyltransferase remained elusive until recently. The recent discovery of Atat1 (α-tubulin acetyltransferase 1) has yielded important insights into the role of acetylated α-tubulin in lower organisms such as C. elegans, but it remains unclear whether this is also the case in vivo in higher organisms such as mammals. Here, using mice devoid of Atat1, I demonstrate that Atat1 is a major acetyltransferase of α-tubulin dispensable for mouse development. I also show that Atat1 is highly expressed in testis, renal pelvis, gastrointestinal tract, and hippocampus, but development of these tissues appears normal in the absence of Atat1. Moreover, in a set of molecular and cellular studies, I have identified ATAT1 as a potential interaction partner of several proteins. Together, these findings provide direct support of Atat1 as an authentic α-tubulin acetyltransferase, thereby setting up a solid foundation for additional studies of this enzyme and tubulin acetylation in mice and humans.</description><creator>Kim, Go Woon</creator><contributor>Xiang-Jiao Yang (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Identification of Atat1 as a major alpha-tubulin acetyltransferase dispensable for mouse development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2n49t5758.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418r851</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):16050</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>