<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:26:05Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9350" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53wz83v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Sinorhizobium meliloti a trois gènes qui ont de grandes similitudes avec le gène lpdA de Escherichia coli. Le gène lpdA de E. coli codifie la enzyme dihydrolipoamide déshydrogénase (DLD), la sous-unité E3 de trois complexes multi-enzymatiques; le pyruvate déshydrogénase (PDH), le 2-oxoglutarate déshydrogénase (OGD) et le déshydrogénase des α-keto acides à chaîne ramifiée (BKD). Dans S. meliloti, les gènes lpdA1, lpdA2 et lpdA3 se situent près des gènes qui encodent les sous-unités E1 et E2 des complexes multi-enzymatiques PDH, OGD et BKD, respectivement. Les gènes lpdA1 et lpdA2 présentent un intérêt particulier dû à leur association au cycle TCA qui engendre de l'énergie pour soutenir la fixation symbiotique de l'azote à l'intérieur des nodules de racines de plantes comme la Medicago sativa (luzerne). Pour pousser nos études sur ces gènes et pour déterminer si les sous-unités E3 de ces complexes sont interchangeables, nous avons isolé des mutants de lpdA1 (Rm30368) et lpdA2 (Rm30360). Le mutant Rm30368 était incapable de se multiplier dans un milieu où le succinate était la seule source de carbone, tandis que le mutant Rm30360 était incapable de se multiplier dans un milieu où l'arabinose était la seule source de carbone. Un manque d'activité du PDH s'est révélé seulement dans les essais enzymatiques des extraits du mutant Rm30368, et un manque d'activité du OGD s'est révélé dans ceux du mutant Rm30360. De plus, les extraits du Rm30368 présentaient 38% moins d'activité du OGD que les extraits de bactéries de type sauvage. Les plantes de luzerne qui ont poussé dans un milieu sans azote et inoculées avec le mutant Rm30368 ou le mutant Rm30360 étaient petites et chlorotiques, avec de petits pseudonodules blancs, ce qui nous indiquait l'incapacité des mutants à fixer l'azote durant la symbiose. Ces résultats nous indiquent que lpdA1 et lpdA2 sont spécifiques à PDH et à OGD respectivement, et que ces gènes ne peuvent pas substituer leur fonction respective dans des conditions normales d'expression.</description><description>Sinorhizobium meliloti has three genes with high homology to the Escherichia coli lpdA gene. The E. coli lpdA gene encodes for the dihydrolipoamide dehydrogenase (LPD) enzyme, the E3 subunit of three multi-enzyme complexes: pyruvate dehydrogenase (PDH), 2-oxoglutarate dehydrogenase (OGD) and a branched-chained α-keto acid dehydrogenase (BKD). In S. meliloti, the lpdA1, lpdA2 and lpdA3 are proximal to the genes encoding for the E1 and E2 subunits of the PDH, OGD and BKD complexes, respectively. The lpdA1 and lpdA2 genes are of special interest due to their association with the tricarboxylic acid (TCA) cycle, which generates energy to support symbiotic nitrogen fixation within root nodules of host plants such as Medicago sativa (alfalfa). To study these genes further and to determine if the E3 subunits from these complexes are interchangeable, lpdA1 (Rm30368) and lpdA2 (Rm30360) mutants were isolated. An lpdA3 mutant could not be isolated in this study. Rm30368 was unable to grow with succinate as the sole carbon source, while Rm30360 was unable to grow with arabinose as the sole carbon source. Enzyme assays revealed a lack of PDH activity only in extracts of Rm30368, and of OGD activity only in extracts of Rm30360. Moreover, extracts of Rm30368 had 38% less OGD activity than the wild type cells. Alfalfa plants grown on nitrogen-free substrate inoculated with either Rm30368 or Rm30360 were small and chlorotic, with small white pseudonodules, indicative of the failure of the mutants to fix nitrogen. These results indicate that lpdA1 and lpdA2 are specific to PDH and OGD, respectively, and that these genes can not substitute the function of each other at native levels of expression.</description><creator>Solano Bielen, Martina</creator><contributor>Brian T Driscoll (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Functional characterization of the IpdA genes in sinorhizoblum meliloti</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qm862.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53wz83v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386n58w</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les bisphosphonates inhibent partiellement les ostéoclastes, supprimant ainsi la phase de résorption de la reconstruction osseuse. Par conséquent, ceci sont fréquemment utilisés dans la prévention de perte osseuse chez les patients atteint d'ostéoporose. Leur aptitude à empêcher la résorption osseuse a aussi montrer une amélioration de la croissance osseuse autour des prothèses articulaires à revêtement poreux sans ciment. Une exposition locale de l'os péri-implantaire est préférable à une exposition systémique de celui-ci afin d'éviter les effets secondaires systémiques. Une étude a été menée afin de déterminer les conséquences de l'utilisation de prothèses à revêtement poreux comme transporteurs dans l'administration locale de bisphosphonates, alendronate (AA), et pour déterminer le dosage optimal de AA à administrer localement afin de maximiser la formation nette de nouvel os autour des prothèses en titane à structure poreuse. Les prothèses cylindriques à revêtement poreux ont été revêtues de 0.02mg/cm2, 0.06 mg/cm2, ou 0.18 mg/cm2 de AA pour l'implantation chirurgicale bilatérale dans les canaux centromédullaires fémoraux de 15 chiens de laboratoire. Huit semaines plus tard, une procédure similaire a été effectuée sur les extrémités supérieures de l'humérus. Dans tous les cas, les prothèses comportant un dosage de AA ont été placées sur un côté et une prothèse non-dosée, ou témoin, a été placée sur l'os contralatéral. Deux témoins ont été utilisés: une prothèse poreuse métallique nu témoin et une prothèse témoin identique revêtue d'hydroxyapatite (HA). Douze semaines après l'opération chirurgicale initiale, les fémurs et humérus ont été récoltés et préparés pour une histologie à lames minces non décalcifiées pour quantifier la formation d'os péri-implantaire, l'apposition osseuse, et la croissance osseuse en utilisant une microscopie à balayage électronique rétrodiffusé. Comparé à la paire de témoins, la quantité d'os péri-implantaire a augmenté de 46%, 92%, et 144% dans les fémurs pour des prothèses à dosages respectifs de 0.02 mg/cm2, 0.06 mg/cm2, et 0.18 mg/cm2 de AA. Dans les humérus, il a été noté une augmentation nette de 60% et 135% d'os périimplantaire pour les prothèses aux dosages respectifs de 0.02 mg/cm2, et  0.06 mg/cm2 de AA, comparé aux témoins. L'apposition osseuse et la croissance osseuse ont augmentées le plus pour les prothèses fémorales dosées de 0.06 mg/cm2 (82% &amp; 37%) et pour les prothèses humérales dosées de 0.02 mg/cm2 (42% &amp; 34%), comparé aux témoins. Les différences relatives pour les prothèses témoins revêtues de HA dans les fémurs par rapport aux prothèses dosées de AA dans les côtés contralatéraux ont révélées que les AA ont eu peu ou pas d'effets sur la croissance osseuse. L'apposition osseuse dans les fémurs après 12 semaines a révélé être la plus grande pour les dosages de 0.06 mg/cm2 de AA (85% d'apposition) comparé aux cohortes de dosages de 0.02 mg/cm2 de AA (45% d'apposition) et à celles de 0.18 mg/cm2 de AA (5% d'apposition). La cohorte de 0.06 mg/cm2 de AA a montré une augmentation significative d'os périimplantaire par rapport à celles de 0.02 mg/cm2 et 0.18 mg/cm2 de AA (respectivement 108%, 4% et 6%, p=0.0009). Dans l'ensemble, le dosage de 0.06 mg/cm2 de AA semble avoir les meilleurs effets sur les trois paramètres osseux: formation d'os périimplantaire, apposition osseuse et croissance osseuse. Cette étude fournit de précieuses informations sur les différentes réponses aux dosages de AA administrés localement afin d'améliorer la fixation de prothèses orthopédiques en augmentant la quantité d'os formé dans l'espace entourant immédiatement la prothèse. Ces découvertes peuvent avoir des implications cliniques importantes dans le domaine de la chirurgie arthroplastique.</description><description>Bisphosphonates partially inhibit osteoclasts, thereby suppressing the resorptive phase of bone remodelling. As a result, they are commonly used to prevent bone loss in patients with osteoporosis. Their ability to prevent bone resorption has also been found to enhance bone ingrowth around porous coated cementless joint implants.  Local, rather than systemic exposure of the peri-implant bone is preferable in order to avoid the systemic side effects. A study was conducted to determine the outcome of using a porous coated implant as a carrier to locally deliver the bisphosphonate, alendronate (AA), and to determine the optimum dose of locally delivered AA to maximize net bone formation around porous structured titanium implants. Porous coated cylindrical implants were coated with 0.02 mg/cm2, 0.06 mg/cm2, or 0.18 mg/cm2 of AA prior to bilateral surgical implantation into the femoral intramedullary canals of 15 experimental dogs. Eight weeks later, a similar procedure was carried out on the proximal humeri.  In all cases, the AA-dosed implants were placed on one side and a non-dosed, or control, implant was placed in the contralateral bone. Two controls were used: a bare-metal porous control implant (BM) and an identical control implant with a coating of hydroxyapatite (HA). Twelve weeks after the initial surgery, the femora and humeri were harvested and processed for undecalcified thin section histology to quantify peri-implant bone, bone apposition, and bone ingrowth using backscattered scanning electron microscopy.  Compared with paired controls, peri-implant bone was increased by 46%, 92%, and 114% in the femora with the 0.02 mg/cm2, 0.06 mg/cm2, or 0.18 mg/cm2 AA bare metal control implants, respectively. In the humeri, there was a 60% and 135% net increase in peri-implant bone with the 0.02 mg/cm2, and 0.06 mg/cm2 AA implants, respectively, compared to bare metal controls. Bone apposition and bone ingrowth was enhanced the most in the 0.06 mg/cm2 AA femoral implants (82% &amp; 37%) and the 0.02 mg/cm2 AA humeral implants (42% &amp; 34%), as compared to bare metal controls.  The relative differences of HA-coated control implants in the femora versus all three AA-dosed implants on the contralateral side revealed that there was little to no effect of AA on bone ingrowth.  Bone apposition in the femora at 12-weeks was greatest in the 0.06 mg/cm2 AA dose (85% apposition) compared to the 0.02 mg/cm2 AA (45% apposition) and the 0.18 mg/cm2 AA (5% cohorts) HA cohorts.  The 0.06 mg/cm2 AA cohort was found to have significantly greater peri-implant bone than that around the 0.02 mg/cm2 AA and 0.18 mg/cm2 AA dosed implants (108%, 4%, and 6% respectively, p=0.0009). Overall, the 0.06 mg/cm2 of AA appeared to have the best effect on peri-implant bone formation, bone apposition and bone ingrowth.  This study provides valuable insight into the differences of dose response to locally delivered AA for enhancing the fixation of orthopaedic implants and demonstrates its ability to increase bone that forms within the immediate space surrounding the implant. These findings can have important clinical implications in arthroplasty surgery.</description><creator>Pura, Jenny Ann</creator><contributor>Michael Tanzer (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Implant-delivered alendronate enhances net bone formation around porous titanium implants</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9019s557s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386n58w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1v53k1099</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La prise de décision est un élément essentiel de la vie. La capacité de discrimination entre risque et sécurité ou la capacité de prévoir les conséquences à long terme des actions et donc de modifier les attentes grâce à l'expérience sont essentiels dans le processus de prise de décision avantageuse et stratégique dans la vie quotidienne (Rothkirch, Schmack, Schlagenhauf, et Sterzer, 2012). En outre, une prise de décision désavantageuse a été observée chez les patients souffrant de lésions du cortex préfrontal ventromédian, ainsi que dans différents troubles psychiatriques (Adida et al, 2011; Cella, Dymond, &amp; Cooper, 2010; Malloy - Diniz, Neves, Abrantes, Fuentes, et Correa, 2009; Murphy et al, 2001). L'amélioration de notre compréhension des mécanismes de prise de décision normal et pathologique est donc important. Différents modèles ont été développés pour expliquer la prise de décision. L'hypothèse des marqueurs somatiques (Bechara, 1997) a proposé que, pour être en mesure de prendre des décisions avantageuses dans des situations incertaines, des signaux corporels automatiques et inconscients (les marqueurs dits somatiques) sont essentiels. Plus généralement, la «théorie du système duel» de la prise de décision (Evans, 2008; Kahneman, 2011) postule que la prise de décision repose sur deux systèmes cérébraux, l'une étant inconscient, implicite et rapide, et le second étant conscient, explicite et nécessite un effort. L'objectif des travaux présentés ici était d'explorer les processus implicites guidant la prise de décision, notamment ceux précédant immédiatement une décision risquée volontaire. Dans ce but, nous avons utilisé l'électroencéphalographie (EEG) et l'Iowa Gambling task chez 35 participants sains. Nous avons identifié une onde négative nommée «decision-preceding negativity» (DPN) dans les régions préfrontales et centrales du cortex. Les résultats de l' étude appuient l'hypothèse des marqueurs somatiques notamment que des processus implicites guident la prise de décision (Bechara et al., 2005). En outre, ces marqueurs pourraient être utiles dans de futures recherches pour étudier le comportement de prise de décision aberrante dans les populations cliniques.</description><description>Making decisions is an essential part of life. The capability to discriminate between risky and safe or the ability to foresee long-term consequences of actions and thus change expectations through experience, are crucial in the process of making advantageous and strategic decisions in everyday life (Rothkirch, Schmack, Schlagenhauf, &amp; Sterzer, 2012). Moreover, impaired decision-making has been found in patients suffering from lesions in the ventromedial prefrontal cortex as well as in different psychiatric disorders (Adida et al., 2011; Cella, Dymond, &amp; Cooper, 2010; Malloy-Diniz, Neves, Abrantes, Fuentes, &amp; Correa, 2009; Murphy et al., 2001). Improving our understanding of the mechanisms of normal and pathological decision-making is, therefore important. Different models have been developed to research and explain decision-making behavior. The somatic marker hypothesis (Bechara, 1997) proposed that, to be able to make advantageous decisions in uncertain situations, unconscious and automatic bodily signals (the so-called somatic markers) are critical (Bechara, 1997). More generally, the dual-system theory of decision-making (Evans, 2008; Kahneman, 2011) postulates that decision-making relies on two brain systems, one being unconscious, implicit and fast, and the second being conscious, explicit and effortful (Evans, 2008; Kahneman, 2011)The aim of the current work was to explore the implicit processes guiding decision-making, notably those immediately preceding a willed risky decision. To this aim, we used EEG and the Iowa Gambling Task in a group of 35 healthy participants. We identified a decision-preceding negativity (DPN) in the frontal and central area of the cortex. The results of the current study support the somatic marker hypothesis as well as the assumption that implicit processes support and guide decision-making behavior (Bechara, Damasio, Tranel, &amp; Damasio, 2005). Additionally, these markers might be beneficial in future research investigating aberrant decision-making behavior in clinical populations.  </description><creator>Kluen, Lisa</creator><contributor>Fabrice Jollant (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Testing the dual-system theory of decision-making: a pilot study using electroencephalography (EEG)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h7477.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1v53k1099</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161921m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Food has been considered as a possible source of hyper-virulent and epidemic strains of C. difficile. This thesis research was aimed at evaluation of thermal destruction kinetics of C. difficile spores in ground beef as influenced by fat content (lean, 15% and ground 30%) and strain type (ATCC 17857 and ATCC 43597). Thermal inactivation studies were carried out in the temperature range 74 - 82 ̊C. The kinetic parameters, D and z values, were determined using the first order log-linear model. D values ranged from 3.4 min at 82  ̊C to 2.5 h at 74 ̊ C. The associated z values ranged from 5.4 to 5.6  ̊C. Fat content of ground beef was found to reduce the D values of spores and D values of the strain ATCC 17857 were higher than that of strain ATCC 43597 (p&lt;0.05). Thermal destruction behavior of C. difficile spores was also evaluated using alternative models proposed in literature (Weibull model, Weibullian log- logistic model, log-quadratic model and the three parameter log-logistic model). A statistical framework integrating residual analysis was used to test the goodness-of-fit in addition to information criterion to test the predictive ability. The predictive ability of the conventional first order model was found to be better than the Weibull and log-quadratic models. However, both first order and Weibull models exhibited a bias in fitting the data. The three parameter log-logistic model was a good fit and demonstrated the best predictive ability. The three- parameter log-logistic model was a better choice when a curvilinear behavior of thermal destruction was evident. The impact of performance and selection of model on food safety was discussed. Evaluated kinetic data can be used to design cooking measures for inactivating the food borne hyper-virulent and epidemic strains of C. difficile.</description><description>La nourriture a été identifiée comme une source possible de souche hyper-virulente et épidémique de C. difficile. Cette recherche avait pour but d'évaluer la cinétique de destruction thermique de spores de C. difficile dans le bœuf haché selon la teneur en matières grasses (maigre, 15% et 30%) et la souche (ATCC 17857 et ATCC 43597). Des études d'inactivation thermique furent réalisées à une température variante de 74 à 82°C. Les paramètres cinétiques, les valeurs D et z ont été déterminés en utilisant le modèle log-linéaire de premier ordre. Les valeurs D ont varié de 3,4 min (82°C) à 2,5 h (74 °C); les valeurs z associées ont varié de 5,4 à 5,6 °C. La teneur en matières grasses du bœuf haché a été identifiée comme source de réduction des valeurs D des spores : les valeurs D de la souche ATCC 17857 ont par ailleurs été plus élevées que celles de la souche ATCC 43597 (p &lt; 0,05). Le comportement de destruction thermique de spores de C. difficile a aussi été évalué en utilisant des modèles alternatifs proposés dans la littérature (modèle Weibull, modèle log- logistique Wellbullian, modèle log-quadratique et modèle log-logistique à trois paramètres). Un cadre statistique intégrant une analyse résiduelle a été utilisé pour tester la validité de l'ajustement en plus d'un critère d'information pouvant tester la capacité prédictive. La capacité prédictive du premier modèle conventionnel a révélé être meilleur que les modèles Weibull et log-quadratique. Cependant, autant les modèles de premier ordre et de Weibull ont laissé paraitre des biais dans l'ajustement des données. Le modèle log-logistique à trois paramètres a démontré un bon ajustement et est apparu comme étant le modèle ayant la meilleure capacité prédictive. Le modèle log-logistique à trois paramètres s'est révélé être un meilleur choix lorsqu'un comportement de destruction thermique curvilinéaire était évident. L'impact de performance et de sélection d'un modèle sur la sécurité alimentaire a été discuté. Les données cinétiques évaluées peuvent être utilisées pour élaborer des recommandations de cuisson pour inactiver les souches hyper-virulentes et épidémiques de C. difficile d'origine alimentaire dans la nourriture.</description><creator>Arora, Jay</creator><contributor>Hosahalli Ramaswamy (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>John Austin (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Evaluation and modeling thermal inactivation kinetics of «Clostridium difficile» in ground beef as influenced by fat content and strain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s1784p56c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161921m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8049g799f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background: Dependence on opiates is a major health issue in North America. The recent increases in both prescription and illicit opiate abuse have exacted enormous tolls in terms of health care, mental illness, quality of life, unemployment, and crime, while the difficulty in treating opioid dependent patients with standard abstinence-based therapies is not well understood. Objectives: The objective of this study was to provide a novel approach to understanding the poor outcomes of opiate dependent patients. Addiction severity, medical, and psychiatric comorbidity among opiate-dependent patients was compared with a sedative-hypnotic control group. In addition, craving, mood, objective and subjective withdrawal symptoms, subjective experiences of pain, and objective measures of hyperalgesia were prospectively monitored during inpatient detoxification. Lastly treatment completion, entry into aftercare, and substance use at three and six months follow-up was examined. Methods: This study was conducted at the Addictions Unit of the McGill University Health Center in Montreal. A total of 106 patients were prospectively monitored during inpatient detoxification for opiate dependence or sedative-hypnotic dependence in terms of craving, mood, withdrawal symptoms, vital signs, subjective experiences of pain, and objective measures of hyperalgesia and allodynia. Patient psychiatric comorbidity (Axis I and Axis II disorders), chronic medical conditions (pain syndromes), and severity of substance dependence were also considered. Results: Opiate patients reported more subjective pain and hyperalgesia during inpatient detoxification. 76.7% reported chronic pain compared to 2.3% of sedative-hypnotic patients, and 39.5% of opiate-dependent patients had both chronic pain and a personality disorder. Cluster B personality disorders were particularly prevalent among both opiate (20.93%) and sedative-hypnotic(16.28%) patients. During treatment patients with cluster B personality disorders reported more negative mood symptoms (anger, anxiety, fatigue, confusion), craving and greater scores on objective measures of withdrawal. Completion rates of detoxification were high (83.5%), although at three months follow-up 51% of patients had slipped or relapsed.Conclusions: Together these findings suggest that hyperalgesic, highly sensitive opiate-dependent patients with cluster B personality disorders and chronic pain experience substantial difficulty tolerating both the physical and emotion symptoms of withdrawal. These particularly sensitive patients may benefit from the development of targeted interventions focusing on pain management and concurrent treatment of personality disorders.</description><description>2. 1. RésuméContexte : La dépendance aux opiacés est un problème de santé majeur en Amérique du Nord. Les récentes augmentations de cas d'abus d'opiacés prescrits ou illicites ont eu des impacts dramatiques au chapitre des soins de santé, de la santé mentale, de la qualité de vie, du chômage et de la criminalité. Par ailleurs, la difficulté de traiter les patients dépendants aux opiacés avec les thérapies standards à base d'abstinence n'est pas bien comprise.Objectifs : L'objectif de cette étude était de développer une nouvelle approche pour comprendre les piètres résultats de patients dépendants aux opiacés. La gravité de la toxicomanie et la comorbidité médicale et psychiatrique chez les patients dépendants aux opiacés ont été comparées à celles d'un groupe témoin de patients dépendants aux sédatifs hypnotiques. De plus, l'état de besoin, l'humeur, les symptômes objectifs et subjectifs de sevrage, les expériences subjectives de la douleur, et les mesures objectives de l'hyperalgésie ont fait l'objet d'un suivi prospectif pendant la désintoxication en milieu hospitalier. Enfin, la conclusion du traitement, l'entrée en postcure, et la consommation de substances constatée lors des suivis de trois et six mois ont été examinés.Méthodes : Cette étude a été menée à l'Unité d'alcoologie et de toxicomanie du Centre universitaire de santé McGill à Montréal. Un total de 106 patients a fait l'objet d'un suivi prospectif pendant leur désintoxication en milieu hospitalier pour une dépendance aux opiacés ou une dépendance aux sédatifs hypnotiques. Ce suivi portait sur l'état de besoin, l'humeur, les symptômes de sevrage, les signes vitaux, les expériences subjectives de la douleur et les mesures objectives de l'hyperalgie. La comorbidité psychiatrique des patients (troubles de l'Axe I et de l'Axe II), les problèmes de santé chroniques (syndromes de la douleur), et la gravité de la dépendance aux substances ont aussi été pris en considération.</description><creator>Hamdullahpur, Kevin</creator><contributor>Kathryn Gill (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Mental Health</subject><title>Understanding opiate dependence: The influence of personality disorders during detoxification</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn898.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g799f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n154b</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'électroencéphalographie est une technique précieuse pour mesurer l'activité du cerveau en temps réel durant l'exécution de tâches cognitives. En utilisant cette méthode, les potentiels liés à l'événement, ou potentiels évoqués (PE) peuvent être calculés. Chaque PE indexe un processus cognitif conscient ou inconscient, selon le temps écoulé avant que le stimulus n'apparaisse, la polarité électrique du potentiel, ainsi que la tâche et le type du stimulus. Ainsi, le N400 est un PE de polarité négative qui culmine vers 400 ms. Son amplitude est modulée par diverses propriétés telles que la congruence sémantique du stimulus avec son contexte ou des traits de personnalité du sujet comme la schizotypie. L'importance clinique de la N400 est révélée par ses anomalies chez les individus normaux ayant une tendance schizotypique  et chez les patients souffrant de schizophrénie. Les hallucinations, les délires et la désorganisation qui caractérisent cette affection sont souvent réduits par les médicaments antipsychotiques. Toutefois, les mécanismes par lesquels  les antipsychotiques produisent ces effets restent incompris. Mis à part le fait qu'ils bloquent les récepteurs de dopamine D2, peu d'attention est consacrée à comprendre comment ils diminuent la production d'hallucinations, comment ils restaurent la capacité à atténuer les fausses croyances en présence de preuve contradictoire, et comment ils limitent la propagation  anormale d'activité sémantiques qui serait à la base des pensées et des comportements désorganisés. Selon certains modèles de traitement d'information, tous ces effets pourraient dépendrent d'une augmentation des processus d'inhibition. Afin d'étudier cette hypothèse,  nous avons testé  les effets d'une seule dose minimale d'un antipsychotique, la risperidone, sur les PEs de deux tâches sémantiques: une catégorisation sémantique classique et une tâche d'acceptation de rôles sociaux. Les participants sains recrutés étaient catégorisés comme ayant des tendances schizotypiques basses ou élevées. Des participants réputés sains ont été utilisés pour ne pas que les effets de l'antipsychotique sur les PEs puissent être secondaires à une amélioration des symptômes cliniques de patients schizophrènes. L'activité électrique du cerveau a été mesurée avant (1ère session) et 90 minutes après (2ème session) le début de l'effet de 1 mg de risperidone (n=44) ou d'un placebo (n=26). La schizotypie a modulé les N400 de la tâche de catégorisation sémantique et de l'acceptance des rôles sociaux extraordinaires. Bien qu'une augmentation de la N400 ait aussi été observée dans le groupe placebo dans la tâche de catégorisation sémantique, celle-ci n'était pas latéralisée comme l'effet de la risperidone. De plus, la risperidone a augmenté l'amplitude de la composante tardive positive (600-1000 ms). Les implications de ces résultats sont discutées et des explications possibles sont proposées. Alors que ces résultats sont peu concluants sur les effets du risperidone sur les PEs discutés, ils suggèrent qu'un facteur additionnel pourrait modifier l'amplitude de la N400 : la session. Nous concluons que les études qui utilisent la N400 comme un marqueur de l'efficacité des interventions doivent prendre des précautions lors de l'utilisation de paradigmes similaires.</description><description>Electroencephalography (EEG) is an invaluable technique for measuring instantaneous brain activity during the performance of cognitive tasks. Using this method, event-related potentials (ERPs) can be obtained, where each ERP indexes a specific unconscious or conscious cognitive process depending on its time of onset, directionality and the stimulus that elicits it. The N400 is thus a negative ERP peaking at 400 ms and elicited by meaningful stimuli, such as words and is modulated by properties like semantic congruity and personality traits like schizotypy. The clinical importance of the N400 is apparent from the increasing amount of literature that demonstrates N400 anomalies in normal individuals with schizotypal tendencies and patients with schizophrenia. The hallucinations, delusions and disorganization that characterize schizophrenia are often dramatically reduced by antipsychotic medication. However, how antipsychotics produce their efficacy remains to be understood.  Apart from their blockade of dopamine D2 receptors, little attention is given to understanding how they reduce the production of abnormal perceptions (hallucinations), how they restore the ability to dampen false beliefs in the presence of contradictory evidence, and how they limit the abnormal spreading of semantic activation that is thought to underlie disorganized thoughts and speech. According to some models of information processing, these effects could all be mediated by an increase of inhibitory processes brought about by these medications. To begin investigating this hypothesis, we tested the effect of a single minimal dose of the antipsychotic risperidone on ERPs elicited during two semantic tasks: a semantic categorization paradigm and a social role acceptance task in healthy individuals psychometrically identified as high or low schizotypes. Healthy participants were used to avoid confounds associated with using patient populations. Scalp electrical activity was measured before and 90 minutes after the beginning of the effect of 1 mg of risperidone (n=44) or a placebo (n=26) during the performance of the aforementioned tasks. Schizotypy was observed to modulate N400s elicited in the semantic categorization task and to be associated with accepting extraordinary social roles. While an increase in the frontal N400 amplitude was observed across all experimental groups in the semantic categorization task, the effect of risperidone was lateralized in both tasks. Additionally, risperidone was observed to increase the amplitude of the late positive component (LPC, 600-1000 ms). The implication of these results is discussed and potential explanations are proposed. While these results are inconclusive on the effect of risperidone on the discussed ERPs, they point to another factor that has the potential to modulate the N400: session. We conclude that studies using the N400 as a marker of intervention efficacy should take precaution in employing similar paradigms.</description><creator>Mohamed Ali, Ola</creator><contributor>Jacques Bruno Debruille (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Psychology - Cognitive</subject><title>Effects of atypical antipsychotics and schizotypy on indexes of semantic processing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7p88ck662.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n154b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p768z</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ultrasmall gold nanoparticles (AuNPs) conjugated with cytotoxic drugs, such as doxorubicin (Dox), have been shown to be promising chemotherapeutic agents for overcoming multidrug resistance common in cancers. The particles improve drug solubility, while the enhanced permeability and retention (EPR) effect improves targeting. The EPR effect results from the increased vascular permeability of cancerous or inflamed tissue, which causes particles of sizes less than 200 nm to accumulate preferentially in the pathological areas. However, the EPR effect is not well established in human cancers, so improved methods of active nanoparticle targeting have also been sought. To elucidate whether the EPR effect alone is sufficient for tumour targeting, we developed peptide-based bioconjugation active targeting strategies for gold nanoparticles. Bioconjugation to FREG-peptide is used to prevent FGF-2 dimerization in the tumour microenvironment. Bioconjugation to MSH-peptide and myxoma peptide are used to target tumour cell-specific molecules for melanocyte recognition and melanoma cytotoxicity. Bioconjugation to cRGD-peptide is used to target tumour neovasculature via binding to integrins. In vitro uptake and in vivo biodistribution of peptide-conjugated gold nanoparticles is investigated using a variety of modalities including confocal microscopy, transmission electron microscopy, photoacoustic imaging, fluorescence imaging, and inductively coupled plasma mass spectrometry.</description><description>La conjuguaison des nanoparticules d'or (Au) à des agents cytotoxiques comme la doxorubicin constitue une approche chimiothérapeutique prometteuse capable de surmonter la résistance cellulaire répandu dans les cellules cancéreuses. Les particules améliorent la solubilité des médicaments tandis que l'effet de perméabilité et rétention (EPR) améliore leur ciblage. L'EPR est le résultat de l'augmentation de la perméabilité des vaisseaux des tissus cancéreux ou enflammés, ce qui permet aux particules inférieures à 200 nm de s'accumuler en préférence dans les tissus pathologiques. Etant donné que l'EPR des cancers humains n'est pas encore très bien étudier, les chercheurs se sont retournés vers un meilleur ciblage actif par les nanoparticules. Afin de comprendre si l'EPR seul est suffisant pour le ciblage des tumeurs, nous avons développé une stratégie de ciblage actif basée sur la conjugaison des nanoparticules d'or à des peptides. La bioconjugaison au peptide FREG est utilisée pour prévenir la dimérisation des FGF-2 dans le microenvironnement des cancers. La bioconjugaison aux peptides MSH ou myxoma est utilisée pour cibler des biomolécules spécifiques à la reconnaissance et au traitement du mélanome. La bioconjugaison au peptide cRGD est utilisée pour cibler la néovascularisation tumorale via son interaction avec les intégrines avb3. Des études d'absorption in vitro et de biodistribution in vivo des conjuguées, peptides-Au, sont effectuées moyennant plusieurs techniques telles que la microscopie confocale, la microscopie à transmission électronique, l'imagerie photoacoustique, l'imagerie de fluorescence, et la spectrométrie de masse à plasma couplé par induction.</description><creator>Poon, Wilson</creator><contributor>Jay Nadeau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Bioconjugation, peptide-based targeting, and imaging of ultrasmall gold nanoparticles for cancer treatment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290d57r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p768z</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s4655k496</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This research determines whether Canadian educational spaces in the past have had any bearing on the radicalization of youth.  As globalization creates tensions, insecurity and confusion for young people in relation to their identity, the radicalization of young Canadians poses a significant threat to maintaining national security.  Though radicalization within Canadian educational institutions is far less prevalent than usually assumed in today's security-obsessed society, education's role as a social institution provides an important site to investigate this concern.  A qualitative analysis of the educational experiences of Donald Andrews, Marc Lépine and Saad Khalid, each of whom adopted extremist belief systems in Canada during their youth, was conducted to uncover what kind of an influence schools played in their radicalization process.  Results indicated that the sentiments of alienation and marginalization that fuelled their radicalization were exacerbated within their school settings.  Therefore, the value of critical pedagogy is brought to light in order to demonstrate that by supporting the healthy development and social integration of its young people, educational spaces can indeed be utilized to prevent social isolation, a major driving force in the radicalization of youth.</description><description>Cette recherche détermine si les espaces éducatifs canadiens ont eu un impact sur la radicalisation des jeunes. Alors que la mondialisation crée des tensions, incertitudes et confusions pour la jeunesse par rapport à la formation d'identité, la radicalisation des jeunes canadiens menace le maintien de la sécurité nationale. Quoique la radicalisation à l'intérieur des institutions éducatives canadiennes soit beaucoup moins fréquente que l'on croirait, particulièrement au sein d'une société obsédée par la sécurité, le rôle de l'éducation comme institution sociale nous permet, néanmoins, d'étudier cette crainte. Une analyse qualitative des expériences éducatives de Donald Andrews, Marc Lépine et Saad Khalid, dont chacun a adopté un système de croyance extrémiste pendant sa jeunesse au Canada, a été conduite pour découvrir à quel point les écoles ont influencé leurs processus de radicalisation. Les résultats ont indiqué que les sentiments d'aliénation et de marginalisation qui ont contribué à leur radicalisation ont été aggravés au sein de leurs espaces éducatifs respectifs. Conséquemment, l'importance de la pédagogie critique est soulignée afin de démontrer qu'en soutenant le développement sain ainsi que l'intégration sociale des jeunes, les espaces éducatifs peuvent être utilisés pour empêcher l'isolation sociale, une des causes principales de la radicalisation des jeunes.</description><creator>Manuel, Ashley</creator><contributor>Ratna Ghosh (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Social Sciences</subject><title>Problematizing youth radicalization in Canadian educational spaces</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74ct62k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s4655k496</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z890rx676</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les objectifs de cette thèse étaient les suivants: (1) déterminer si un lien existe entre a) l'utilisation des multivitamines-minéraux suppléments en début de grossesse et des éléments traces dans le liquide amniotique à 12-20 semaines de gestation, b) l'utilisation des multivitamines-minéraux suppléments et la croissance fœtale (poids estimé, diamètre bipariétal, circonférence de la tête, circonférence abdominale, longueur du fémur) tout au long de la grossesse, c) éléments traces dans le liquide amniotique à 12-20 semaines et la croissance fœtale tout au long de la grossesse, (2) déterminer si un lien existe entre des multivitamines-minéraux suppléments et le poids à la naissance chez les nouveaux-nés avec de poids santé à la naissance provenant de mères en santé, (3) déterminer si un lien existe entre des multivitamines-minéraux suppléments et le poids à la naissance chez les nouveaux-nés provenant de mères ayant le diabète gestationnel. Certains éléments traces contenus dans le liquide amniotique mesurés par la technologie ICP-MS étaient associés à la croissance fœtale mesurée tout au long de la grossesse. Dans une analyse de poids santé à la naissance chez les nouveaux-nés provenant de mères en santé, l'utilisation des suppléments minéraux et multivitamines seule n'était pas associée au poids à la naissance. Cependant, nous avons observé une intéraction entre les multivitamines-minéraux suppléments et le sexe du nouveau-né, indiquant que le calage et la formule de multivitamines-minéraux suppléments influencent le poids à la naissance des garçons et des filles différemment. Enfin, nous avons observé une intéraction entre pré-grossesse IMC et les multivitamines-minéraux suppléments pour les mères ayant le diabète gestationnel.</description><description>The objectives of this thesis were: (1) to determine if an association exists between a) use of multivitamin mineral supplements in early pregnancy and trace elements in amniotic fluid at 12-20 weeks gestation, b) use of multivitamin mineral supplements and fetal growth measurements (estimated weight, bi-parietal diameter, head circumference, abdominal circumference, femur length) throughout pregnancy, c) trace elements in amniotic fluid at 12-20 weeks and fetal growth measurements throughout pregnancy. (2) To determine if an association exists between multivitamin mineral supplementation and infant birth weight in a healthy birth weight (HBW) population with healthy mothers. (3) To determine if an association exists between multivitamin mineral supplementation and infant birth weight in mothers with gestational diabetes.Certain trace elements in amniotic fluid quantified using ICP-MS technology were associated with fetal growth measurements throughout pregnancy. In an analysis of healthy birth weight infants born to healthy mothers, multivitamin mineral supplementation alone was not associated with birth weight. However, we observed an interaction between multivitamin mineral supplementation and infant sex, indicating that timing and formula of multivitamin mineral supplements influence birth weight of males and females differently. Finally, we observed an interaction between pre-pregnancy BMI and multivitamin mineral supplementation in mothers with gestational diabetes.</description><creator>Knipping, Lauren</creator><contributor>Kristine G Koski (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Fetal growth: A case for multivitamin mineral supplementation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xm630.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rx676</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5138jh56c</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The interferon response pathway is an important antiviral mechanism. Protein Kinase RNA-activated (PKR) is an Interferon-Stimulated Gene (ISG) activated by double-stranded RNA (dsRNA), such as the TAR RNA structure from HIV. PKR is one of the most studied ISGs and an efficient HIV suppressor. PKR phosphorylates the translation initiation factor eIF2a, resulting in the inhibition of cellular and viral protein synthesis and a block in viral replication. During HIV infection, our lab has shown that PKR is activated at the beginning of infection in Jurkat cells followed by a deactivation when the virus replicates. This is in part attributed to the inhibition of PKR by dsRNA-binding proteins (dsRBP) such as the TAR RNA binding protein (TRBP) and Adenosine deaminase acting on RNA (ADAR1). In addition, we recently found that another dsRBP and a PKR activator, PACT, becomes a PKR inhibitor in HIV-infected cells. Our central hypothesis in the laboratory is that the regulation of PKR activation by dsRNA-binding proteins is critical for HIV to evade the innate immune response. Our objectives for this project were to answer these questions: 1) What is the activation status of PKR in HIV-infected Peripheral Blood Mononuclear Cells (PBMCs)? and 2) What changes PACT from a PKR activator to a PKR inhibitor during HIV infection?1) PKR activation status in HIV-infected PBMCs: We observed a PKR induction and activation at the beginning of infection, followed by a deactivation when HIV replication increased. When IFN a/b was added to HIV-infected PBMCs, PKR activation was restored. This suggests that cells are able to activate PKR but this activation is blocked during HIV infection. Furthermore, PKR activation was moderately increased in HIV-infected untreated patients compared to HIV-infected successfully treated patients. This further increases the importance of PKR during HIV-1 infection 2) Mechanism that alters PACT's function in HIV-infected cells:  In contrast to its previously described function, when PACT was overexpressed in HIV-transfected HEK293T cells, PKR activation was inhibited and HIV expression was increased.  We found that PACT-mediated increase in HIV-1 expression and production required the presence of PKR. Furthermore, PACT overexpression led to its incorporation in HIV-1 virions and altered Gag processing and HIV Env protein expression.  In addition, we tested HIV-1 infectivity in TZM-bl cells and observed a decrease of infectivity in HIV-1 virions produced from PACT and HIV-1 transfected HEK293T cells. In a proteomic screen, we found that HIV-1 expression led to a complete change of PACT interactome when compared to PACT- interacting partners in mock transfected HEK293T cells. In conclusion, the PKR/PACT response pathway is targeted during HIV-1 infection. PKR activation is not sustained and is inhibited by PACT, a PKR activator that switches its function to a PKR inhibitor during HIV-1 infection. In addition, HIV-1 induces a complete change in PACT interactome which might explain PACT's change of function. Understanding PKR regulation by HIV could aid in understanding viral persistence.</description><description>La voie de l'interféron est un mécanisme antiviral important. La protéine kinase activée par l'ARN, PKR, fait partie du groupe des gènes stimulés par l'interféron ou ISG et est activée par l'ARN double brin tel que la structure de l'ARN TAR du virus de l'immunodéficience humaine (VIH). PKR est une des ISG les plus étudiés et représente un suppresseur efficace du VIH. L'activité de PKR est de phosphoryler la sous-unité alpha du factor d'initiation de la traduction, eIF2a. Cela résulte en un arrêt de toute synthèse protéique dans la cellule et constitue un blocage dans la réplication virale. PKR est activée au début de l'infection virale dans des cellules lymphocytes Jurkat suivi par la suite, d'une désactivation lorsque le virus se réplique activement. Cette inhibition de PKR est attribuable à l'action d'un groupe de protéines se liant à l' ARN double brin dont font partie la protéine qui se lie à l'ARN TAR, TRBP et l'adénosine déaminase agissant sur l'ARN, ADAR1. De plus, nous avons identifié une autre protéine se liant à l'ARN double brin et activateur de PKR, PACT, qui devient un inhibiteur de PKR dans des cellules infectées par le VIH. Notre hypothèse est que la régulation de l'activation de PKR par les protéines se liant à l'ARN double brin est primordiale pour le VIH pour évader le système immunitaire inné. Nos objectifs pour ce projet étaient: 1) Quel est le statut d'activation de PKR dans les cellules mononucléées du sang  périphérique infectées (PBMCs) par le VIH? et 2) Quel est le mécanisme qui change PACT d'activateur de PKR en inhibiteur de PKR durant l'infection par le VIH?1. Le statut d'activation de PKR dans les PBMCs infectées par le VIH : Nous avons observé une induction de l'activation et l'expression de PKR au début de l'infection suivie d'une désactivation lorsque le virus se réplique activement. Lorsque nous avons traité les PBMCs infectées avec de l'interféron, l'activation de PKR a repris. Cela indique que les cellules sont capables d'activer PKR lors d'une infection par le VIH mais que cette activation est bloquée par un mécanisme induit par le VIH. De plus, lors d'un profilage d'expression protéique dans les patients infectés, nous avons observé une activation modérée de PKR seulement dans les patients infectés par le VIH  non-traités comparés aux patients traités avec succès. 2. Le mécanisme changeant PACT d'activateur à inhibiteur de PKR : À l'inverse de sa fonction initiale comme activateur de PKR, la surexpression de PACT dans les cellules HEK293T exprimant le VIH inhibe l'activation de PKR et augmente l'expression et la production du VIH dans ces cellules. Nous avons démontré que cette augmentation de l'expression et de la production virale par PACT nécessitait la présence de PKR. De plus, la surexpression de PACT engendre son incorporation dans les virions du VIH et modifie la maturation de Gag et l'expression de l'enveloppe virale. Par la suite, nous avons testé l'infectivité du VIH dans les cellules TZM-bl. Nous avons observé une diminution de l'infectivité des virions produits dans les cellules transfectées avec le VIH en combinaison avec PACT. Nous avons procédé à un criblage protéomique pour identifier les partenaires de PACT qui pourraient jouer un rôle dans l'inhibition de PKR et nous avons trouvé que l'expression virale change presque complètement l'interactome de PACT. En conclusion, la réponse de PKR/PACT est ciblée lors de l'infection par le VIH-1. L'activation de PKR est temporaire et est inhibée par PACT, un activateur de PKR qui devient un inhibiteur de PKR durant l'infection par le VIH-1. De plus, l'expression virale engendre un changement complet de l'interactome de PACT, ce qui pourrait expliquer son changement de fonction. Comprendre la régulation de PKR par le VIH-1 aiderait à comprendre la persistance virale.</description><creator>Burugu, Samantha</creator><contributor>Anne Gatignol (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Virology</subject><title>The PKR/PACT response pathway is altered during HIV-1 infection</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f655t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jh56c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752k87v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Terrestrial inputs of dissolved organic carbon (DOC) can have strong effects on the physical, chemical and biological characteristics of lake ecosystems which can in turn be reflected by changes in production of aquatic organisms. The first chapter of this thesis described the interconnections between aquatic and terrestrial ecosystems and reviewed the different mechanisms through which variable inputs of terrestrial organic carbon could influence fish community dynamics in freshwater environments, and how these effects could be related to changes in fish production. The second chapter evaluated if growth and relative abundance/biomass of three common North American fish species: yellow perch (Perca flavescens), walleye (Sander vitreus), and lake trout (Salvelinus namaycush) are negatively, positively or not correlated with variable DOC concentration and how this relation varies between species. In general, our results provide only limited support of a possible relation between fish production and DOC concentration. Walleye growth rates declined by 50 % across a DOC range from 4.6 to 16.0 mg∙l-1 but no relation were observed for yellow perch across a DOC range from 4.1 to 15.7 mg∙l-1. Variable reductions in walleye growth and yellow perch relative abundance/biomass were observed along with increases of DOC concentration. Increases in lake trout production were not related to DOC (ranging from 2.6 to 8.8 mg∙l -1), but strongly related to higher total phosphorus (TP) concentration and to some extent, lower latitude. Hence, the importance of the DOC-growth relation was not consistent between each fish species included in our analysis, suggesting that a species-specific approach should be prioritized over a more general approach when evaluating the possible effect of changes in DOC concentration on freshwater fish production.</description><description>Les apports terrestres en carbone organique dissous (COD) peuvent fortement modifier la productivité et les caractéristiques des écosystèmes lacustres, avec des répercussions potentielles sur les communautés de poissons. Le premier chapitre de cette thèse décrit l'inter-connectivité entre les écosystèmes aquatiques et terrestres, en présentant les différents mécanismes par lesquels une variation des apports en carbone organique du milieu terrestre pourrait influencer la dynamique des communautés de poissons d'eau douce et comment de tels changements pourraient être liés à une variation de la production de poisson. Le second chapitre évalue si la croissance et l'abondance/biomasse relative de trois espèces de poissons communes en Amérique du Nord : la perchaude (Perca flavescens), le doré jaune (Sander vitreus) et le touladi (Salvelinus namaycush) sont négativement, positivement ou non corrélés avec la concentration en COD et si l'importance de la relation varie entre les espèces. En façon générale, nos résultats fournissent un support limité pour l'hypothèse d'une relation entre la productivité de poisson et la concentration en COD. Le taux de croissance du doré jaune a diminué de 50 % au travers d'un écart de DOC allant de 4.6 à 16.0 mg∙l-1 mais aucune relation n'a été observée pour la perchaude dans un écart de DOC allant de 4.1 à 15.7 mg∙l-1. Des réductions importantes de croissance pour le doré jaune et d'abondance/biomasse relative pour la perchaude ont été observées avec l'augmentation de la concentration en COD. L'augmentation de la production de touladi n'était pas relié au DOC mais était plutôt fortement reliée à des concentrations plus élevés en phosphore total (PT) et jusqu'à un certain point, à des latitudes plus faibles. Ainsi, l'importance de la relation COD-croissance n'était pas consistante entre les espèces de poisson incluses dans notre analyse, suggérant qu'une approche spécifique à l'espèce devrait être priorisée par rapport à une approche plus générale lors de l'évaluation de l'effet possible d'une variation de la concentration en COD sur la production des populations de poisson.</description><creator>Benoit, Pierre-Olivier</creator><contributor>Christopher Solomon (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Beatrix Beisner (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Limnology</subject><title>Influence of dissolved organic carbon (DOC) on fish production in north-temperate lakes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0g354j263.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752k87v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5h73q007w</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Eocene-Oligocene transition (EOT) (~33.7 Ma) delineates the most abrupt shift from "greenhouse" to "icehouse" climates during the Cenozoic. At this time, substantial global cooling and the emplacement of the Antarctic ice sheet accompanied perturbations to the carbon cycle. Profound climatic reorganization across the EOT is often attributed to a decline in atmospheric pCO2; however, the mechanism behind this decrease is poorly understood. Considering the importance of atmospheric pCO2 drawdown for the emplacement of the Antarctic ice sheet, a more complete understanding of the controlling processes are required. The present study presents new and existing data compiled from globally distributed Ocean Drilling Program (ODP) Sites 689 (Maud Rise, Atlantic Sector of Southern Ocean), 744 (Kerguelen Plateau, Indian Sector of Southern Ocean), 925 (Ceara Rise, Western Equatorial Atlantic Ocean), 1090 (Agulhas Ridge, Southeastern Atlantic Ocean), and 1218 (Eastern Equatorial Pacific Ocean). A multi-proxy approach is applied to provide indications of silica availability (biogenic opal MAR), calcium carbonate compensation depth (carbonate MAR), biological surface export (BaEX MAR), and deep water oxygenation (MnEF and UEF). Trends in biogenic opal and carbonate deposition across the EOT suggest the weathering of both silicates and carbonates to exert control on ocean biogeochemistry on geologic timescales. A pulse of biogenic opal deposition is consistent with accelerated silicate weathering both in Antarctica and globally, while enhanced weathering of exposed carbonate shelves accompanied a deepening of the calcium carbonate compensation depth (CCD) across the EOT. The enhanced weathering of silicates and carbonates has implications for the drawdown of atmospheric pCO2 across the transition and emphasize the important role played by coupled Earth system feedbacks on climatic and oceanic reorganizations from the late Eocene to the early Oligocene.</description><description>La transition Eocène-Oligocène (TEO) (~33.7 Ma) est la transition climatique entre périodes chaudes et froides la plus abrupte du Cénozoïque. Durant cet intervalle, le refroidissement sensible du climat global et la mise en place de la calotte glaciaire Antarctique suivent les perturbations du cycle du carbone. La réorganisation climatique profonde durant la TEO est souvent attribuée à une diminution de la concentration atmosphérique en CO2. Cependant, les mécanismes à l'origine de cette diminution ne sont que rarement étudiés. Connaissant l'importance de la diminution de la concentration atmosphérique en CO2 sur la mise en place de la calotte glaciaire Antarctique, il est indispensable de comprendre les processus qui contrôlent cette diminution.Dans cette étude, nous présentons des séries de données anciennes et nouvelles, portant sur les carottes sédimentaires ODP 689 (Maud Rise, secteur Atlantique de l'Océan Glacial Antarctique), ODP 744 (Plateau de Kerguelen, secteur Indien de l'Océan Glacial Antarctique), ODP 925 (Ceara Rise, Atlantique Ouest Equatorial), ODP 1090 (Agulhas Ridge, Atlantique Sud), et ODP 1218 (Pacifique Est Equatorial). Nous avons utilisé une approche multiproxies permettant de documenter la disponibilité en silice (taux d'accumulation d'opale biogène), la profondeur de compensation des carbonates (taux d'accumulation des carbonates), la productivité exportée (taux d'accumulation de Ba d'origine biologique), ainsi que les conditions d'oxygénation des eaux profondes (enrichissement en Mn et U).Les variations des taux d'accumulation d'opale et des carbonates durant la TEO suggèrent que l'érosion/altération des roches carbonatées et siliceuses a exercé une influence significative sur la biogéochimie océanique à l'échelle des temps géologiques. L'accélération globale de l'érosion des silicates, en particulier sur le continent Antarctique, est compatible avecvune augmentation transitoire des taux d'accumulation d'opale biogénique, tandis que l'érosion des plateformes continentales carbonatées exposées expliquent un approfondissement de la profondeur de compensation des carbonates durant la TEO. L'augmentation de l'érosion/altération des silicates et carbonates durant cette transition a influencé la diminution de la concentration atmosphérique en CO2, ce qui met en évidence le rôle prépondérant joué par les rétroactions internes au système Terre dans les réorganisations climatiques et océaniques durant la transition Eocène-Oligocène.</description><creator>Elsworth, Genevieve</creator><contributor>Eric Douglas Galbraith (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Galen Halverson (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Earth Sciences - Biogeochemistry</subject><title>Global changes in paleoproductivity, biological export, and deep water oxygenation across the Eocene-Oligocene transition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7d278x39d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73q007w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:73666772m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Lipocalins are a group of small proteins that bind small hydrophobic molecules. They have been found to play a role in protecting various organisms against adverse environmental conditions and in major neurodisorders in humans as well. The first true plant lipocalins were characterized in wheat and named Temperature-Induced Lipocalins (TILs) and CHloroplastic Lipocalins (CHLs). Both groups of lipocalins have been found to play a crucial role in abiotic stress response in Arabidopsis. The monocot model Brachypodium distachyon was used in this project to study the role of lipocalins in response to abiotic stresses. This project was divided into three major objectives: 1) bioinformatics analysis of Brachypodium lipocalins, whereby the presence of Brachypodium TIL and CHL proteins was confirmed, 2) transcript levels of Brachypodium Bd21 lipocalins both during development and in response to abiotic stresses were analyzed, followed by analyzing accession-specific transcript levels of true lipocalins in response to heat and salt stress, 3) protein accumulation was assessed using the anti-TaTIL antibody and accession-specific variation in the levels of TIL protein was observed in response to heat stress and 4) Brachypodium transgenic lines overexpressing TIL1 were used to study the role of BradiTIL1 in enhancing abiotic stress tolerance. Homozygous lines were obtained through antibiotic selection and transcript levels of endogenous and exogenous BradiTIL1 were analyzed, followed by recombinant protein detection using a specific antibody. In conclusion, this project has led to the identification of lipocalins in Brachypodium, in addition to shedding light on their role in abiotic stress response. Importantly, the transgenic Brachypodium lines overexpressing BradiTIL1 generated during this project is a valuable resource that will be used in the future to further unravel the mechanism of lipocalins in plants.</description><description>Les lipocalines sont un groupe de petites protéines extracellulaires qui interagissent avec de petites molécules hydrophobes. Les premières vraies lipocalines végétales ont été caractérisées chez le blé et chez la plante modèle Arabidopsis où elles semblent jouer un rôle dans la réponse aux stress environnement aux. La plante modèle monocotylédone Brachypodium distachyon a été utilisée dans ce projet de maîtrise afin d'élargir nos connaissances concernant le rôle des lipocalines dans la réponse de la plante aux stress abiotiques. Notre hypothèse est queles lipocalines d'origine végétale ont le potentiel d'améliorer la tolérance au stress déplantes céréalières. Nos travaux ont porté sur quatre aspects. Premièrement, une analyse bioinformatique a été effectuée et a confirmé la présence des protéines ‘Temperature-Induced Lipocalins' (TILs) et ‘CHloroplastic Lipocalin' (CHL) chez Brachypodium distachyon. Subséquemment, l'analyse des niveaux d'accumulation des ARN messagers des différentes lipocalines a révélé desmodulations de profils d'ARN messager des différentes lipocalines lors du développement ainsi qu'en réponse aux stress abiotiques. Ensuite, une analyse du profil d'accumulation de protéines, utilisant l'anticorps anti-TaTIL, a révélé différents niveaux d'accumulation de la protéine BradiTIL1 en réponse à un stress de chaleur chez sept accessions diploïdes de Brachypodium distachyon. Finalement, des lignées transgéniques de Brachypodium distachyon surexprimant la protéine BradiTIL1::eGFP ont été générées pour étudier le rôle que BradiTIL1 joue dansl'acquisition de la tolérance des plantes aux stress abiotiques. L'accumulation d'ARN messager ainsi que les niveaux de la protéine BradiTIL1::eGFP ont été analysés à partir des lignes transgéniques obtenues validant ainsi ces lignées. Pour conclure, ce projet a mené à l'identification et la caractérisation des lipocalins chez Brachypodium distachyon. Ce mémoire élargit notre savoir à propos du rôle que ces protéines jouent en réponse aux stress abiotiques vii chez les plantes monocotylédones. De plus, la génération de lignées transgéniques surexprimant BradiTIL1::eGFP fournit un outil important pour la réalisation d'études futures visant à élucider la fonction des lipocalins chez les plantes.</description><creator>Karia, Purva</creator><contributor>Jean-Benoit Charron (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Characterizing the role of lipocalins in response to abiotic stress in «Brachypodium distachyon»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9880vt883.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/73666772m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p7697</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis performs a financial evaluation of a drip irrigation project in St Kitts and Nevis. The project aimed to alleviate agricultural productivity challenges encountered in the dry season through the implementation of drip irrigation technology and the determination of adequate irrigation treatment for horticultural production under controlled experiments. The thesis conducts a project mandated financial analysis of drip irrigation production using a farm-budget approach of the cost-benefit method. The research determines production costs and returns, capital costs per hectare of the drip irrigation system, cash flows under a project and non-project scenarios, and the net present values of constructed scenarios. Research findings highlight the inadequacy of monetary and technological based analysis in recommending drip irrigation adoption in the context of St Kitts.</description><description>Cette thèse conduit une évaluation financière d'un projet de développement d'irrigation goutte-à-goutte à St Kitts et Nevis. Le projet avait pour objectif de déterminer les traitements adéquats pour la production de fruits et légumes avec la technologie goutte-à-goutte à travers des expérimentations contrôlées.  La thèse entreprend une étude financière de la production agricole en évaluant le budget de l'exploitation agricole à l'exemple de la méthode d'analyse couts-bénéfices. La recherche détermine les  coûts et retours sur la production, la marge brut d'autofinancement, le coût du système d'irrigation à l'hectare et la valeur actuelle nette pour le projet ainsi qu'un scénario  construit pour des conditions de production en dehors du projet. La thèse souligne que les résultats d'une évaluation financière et d'une expérimentation technique ne sont pas suffisants pour recommander l'adoption de l'irrigation goutte-à-goutte à St Kitts.</description><creator>Moutairou, Nina</creator><contributor>Nicolas Kosoy (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Economics - Agricultural</subject><title>Limitations of a technocratic approach to irrigation development and financial based project evaluation: the case of a drip irrigation scheme in St-Kitts</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pd58x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p7697</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b5644v74h</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Teachers' knowledge and skills is one of the most important factors affecting student learning. This thesis describes the early process of a teacher professional development project during which a technology-rich professional learning community was developed and validated to support ongoing teacher development. The aim of this project was to improve teachers' disciplinary understanding and digital literacy in the mathematics classroom, with a focus on student learning in the transition from elementary to secondary schools.  In particular, the author highlights the use of design-based research in the design and the validation of this learning community. The results indicate that this learning community fostered a shared vision of continued development among teachers. Teachers shared their experience of practice and supported each other's learning to improve student learning. In addition, they explored the effective use of digital tools for student learning in the classroom. This study reports baseline data that will be used to examine how the conversations, teaching practice, and inquiry activities evolve in the next iterations of the professional learning community.                                 </description><description>Le savoir et les compétences des enseignant(e)s sont les plus importants facteurs qui contribuent à l'apprentissage des élèves. Ce mémoire de maitrise décrit la première itération d'un projet de développement professionnel durant lequel une communauté d'apprentissage professionnelle supportée par les technologies a été déployée et validée. Le but de ce projet était d'améliorer les connaissances disciplinaires et la numéracie dans les classes de mathématiques, visant spécifiquement à pallier aux difficultés éprouvées par les élèves au passage du primaire au secondaire. Le mémoire souligne l'utilisation d'une approche méthodologique de design («design-based research») pour la conception et la validation de la communauté d'apprentissage professionnelle. Les résultats indiquent que cette communauté d'apprentissage a réussi à développer une vision partagée pour le développement des participants. Les enseignant(e)s ont partagé leurs expériences pratiques et ont apporté les uns envers les autres un soutien collégial pour développer une meilleure compréhension des apprentissages des élèves. De plus, ils/elles se sont approprié une utilisation efficace des outils numériques pouvant servir aux apprentissages des élèves et à leur propre apprentissage.  Ce mémoire de maitrise fournit des données de base qui serviront à étudier de quelles manières les conversations professionnelles, les pratiques d'enseignement, et les activités d'investigation et de réflexion évolueront dans les prochains cycles de cette communauté d'apprentissage professionnelle.</description><creator>Nong, Lei</creator><contributor>Alain Breuleux (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Fostering a technology-rich professional learning community: design-based research cycle</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dj52w767m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644v74h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q811kn656</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une meilleure compréhension des propriétés capillaires de couches de diffusion de gaz (GDL) et des couches microporeuses (MPL) est importante pour améliorer la performance des piles à combustible à membrane électrolyte polymère. La conduite de l'eau liquide dans le GDL et MPL est pas entièrement comprise et peut causer de nombreux problèmes tels que la diminution du transfert de masses dans la phase gazeuse et une réduction de performance total. Cette thèse adresse un besoin important dans la recherche des GDL et MPL, la capacité de généré les graphiques de pression capillaire. Deux appareils ont été conçus et testés, le premier étant utilisé pour générer les graphiques de pression capillaire traditionnelle utilisés pour évaluer des distributions de taille des pores, et le deuxième pour évaluer l'effet de la mouillabilité de l'eau dans les GDLs and MPLs.Un procédé et un appareil pour la génération de courbes de pression capillaire entre un fluide très mouillant et de l'air dans un système d'extrusion de liquide est décrite. Le système peut varier la pression capillaire et déterminer la saturation de l'air à l'intérieur de l'échantillon. La pression capillaire est définie comme la différence entre les phases non-mouillantes et mouillantes à l'équilibre. Ce système a été conçu pour la génération de graphique de pression capillaire à basse pression par rapport à d'autres techniques, en vertu d'une tension superficielle beaucoup plus faible. Un second procédé et un appareil pour la génération de graphique de capillaires dans un système air-eau est aussi décrite. La pression capillaire du système est lentement augmentée pour forcer de l'eau dans l'échantillon et ensuite diminuée pour lui permettre d'écouler. L'avantage principal de ce système est la possibilité qui permet pour les observations sur la façon dont les échantillons se comportent dans un système air-eau, comme ils seront exposés à l'intérieur des piles combustible.Les résultats de ces deux systèmes ont été comparés pour une meilleure compréhension des propriétés de la mouillabilité. Les résultats ont montré que la pression capillaire beaucoup plus élevée était nécessaire pour envahir les pores de la même taille dans le système air-eau par rapport au système d'extrusion de liquide. La comparaison a montré également que le MPL est un peu plus hydrophobe que la GDL.</description><description>An improved understanding of the capillary properties of gas diffusion layers (GDL) and microporous layers (MPL) is important for improving the performance of polymer electrolyte membrane fuel cells (PEMFCs). The behaviour of liquid water in both the GDL and MPL is not entirely understood and can cause many problems such as decreased gas phase mass transfer and decreased overall efficiency. This thesis addresses an important need in GDL and MPL research, the ability to generate accurate capillary pressure curves. Two devices have been designed and tested, with the first being used to generate the traditional capillary pressure curves used to assess pore size distributions and the second to study the effect of water wettability in GDLs and MPLs. A method and apparatus for generation of capillary pressure curves between a highly wetting fluid and air in a liquid extrusion system is described. The system is able to vary the capillary pressure and track air saturation within the sample. Capillary pressure is defined as the difference between the non-wetting and wetting phases at equilibrium. This system was designed for the generation of capillary pressure curves at low pressure compared to other techniques, such as mercury intrusion porosimetry, by virtue of a much lower surface tension. The low pressure reduced the chance of sample deformation in the system.  A second method and apparatus for generation of capillary curves in an air-water system is also described. In this system capillary pressure is slowly increased to force water into the sample and then decreased to allow it to flow out. The main benefit of this system is the ability to scan over positive and negative capillary pressure ranges, allowing for observations on how GDL and MPL samples act in an air-water system, which is what they will be exposed to within the PEMFC. The results of both systems were compared for better understanding of wettability properties. The results showed that much higher capillary pressure was required to invade the same size pores in the air-water system compared to the liquid extrusion system. The comparison also showed that the MPL is somewhat more hydrophobic than the GDL. Both systems showed permanent hysteresis between the non-wetting phase intrusion and withdrawal.</description><creator>Laskey, Gregory</creator><contributor>Jeff Gostick (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Development of customized capillary pressure techniques for thin, deformable and complex wettability porous materials</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n204215b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q811kn656</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3t945t96w</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Flow batteries are a relatively new promising technology for use with intermittent renewables such as solar or wind power. Much of the research performed on flow batteries focuses on cell or electrode chemistry, with very little work being done to optimize the electrodes' physical properties. This work focuses on designing new electrodes with smaller diameter fibers and therefore higher surface area than current flow battery electrodes. Lower fiber diameter will cause losses in transport properties specifically permeability. To combat this, the materials were designed to have varying degrees of anisotropy which would in turn allow for permeability to vary significantly according to direction. Porous polyacrylonitrile mats were electrospun on an in-house built electrospinning setup. A number of materials were made with varying degrees of anisotropy. In-plane gas permeability measurements were performed in both the parallel and perpendicular directions relative to the fiber alignment. Because the permeability was measured in-plane it was necessary to mechanically compress the samples during measurements. Tests were performed at several compressed thicknesses, but it was found that the samples did not compress uniformly so it was not possible to determine a unique Carman-Kozeny constant for the material. A methodology was developed by which the Carman-Kozeny constant was determined for each compression that produced a linear trend against compressed porosity. It was proposed that the true Carman-Kozeny constant for the material can be determined by extrapolating this trend to the value of the uncompressed porosity, and good agreement with literature values was obtained. These values were used to determine a permeability coefficient which when divided by fiber diameter squared produced dimensionless permeability. The dimensionless permeability data showed very clearly that as the degree of anisotropy increased, the permeability in the direction parallel to the fibers increased and conversely the permeability perpendicular decreased. Simple modelling was performed to confirm the non-linear profile of compression in the materials. The model showed that a parabolic profile was adequate in describing the compression nature of the material.</description><description>Les batteries à flux sont une nouvelle technologie prometteuse à utilisation intermittente avec les énergies renouvelable telle l'énergie solaire et éolienne. La plupart de la recherche sur les batteries à flux s'attarde sur la chimie cellulaire ou sur celle à l'électrode mais peu d'attention est portée sur l'optimisation des propriétés physiques de l'électrode.  Cette étude tente donc d'élaborer de nouvelles électrodes avec des fibres à diamètre plus petit ayant donc une aire de surface beaucoup plus grande que les électrodes conventionnelles. Par contre, des fibres à diamètres plus faibles réduiront certaines propriétés de transport donc la perméabilité. Afin de combattre cet effet, les matériaux sont conçus avec différents degrés d'anisotropie ce qui à la fois varie de manière significative la perméabilité selon la direction. Des nattes poreuses à base de polyacrylonitrile ont été produites à l'aide d'un système d'électrofilage fabriqué à l'interne. Plusieurs matériaux ont été conçus avec différent degré d'anisotropie.  Des mesures de perméabilité gazeuse dans le plan ont été prises dans les directions parallèles et perpendiculaires à l'alignement de la fibre. Du au fait que la perméabilité été mesuré dans le plan, il a été nécessaire de mécaniquement compressé les échantillons. Plusieurs tests à différentes épaisseurs ont révélé que les échantillons ne se compressaient pas de manière uniforme rendant l'évaluation d'une constante unique de Carman-Kozeny pour le matériel impossible. Une méthodologie a été développée qui permet l'évaluation de la constante de Carman-Kozeny pour chaque compression produisant une tendance linéaire en fonction de la porosité compressée. Il a été proposé que la véritable constante de Carman-Kozeny pour un matériel peut être déterminée en extrapolant cette tendance pour la valeur de la porosité non compressée.  Les résultats obtenus démontrent une bonne concordance avec les valeurs de la littérature. Ces valeurs ont été utilisées afin de déterminer un coefficient de perméabilité sans dimension qui, une fois divisées par le diamètre de la fibre au carré, produit la perméabilité sans dimension. Les données de perméabilité sans dimension démontrent clairement que lorsque le degré d'anisotropie augmente la perméabilité parallèle aux fibres augmente aussi alors qu'à l'inverse, la perméabilité perpendiculaire est réduite. Afin de confirmer le profile non-linéaire de la compression des matériaux, de simples techniques de modélisation ont été nécessaire. Le modèle démontre qu'un profile parabolique a été adéquat pour décrire la nature de la compression des matériaux.</description><creator>Kok, Matthew</creator><contributor>Jeff Gostick (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Transport properties of electrospun fibrous membranes with controlled anisotropy for flow battery applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g559b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3t945t96w</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vx021j128</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Depuis plus d'un demi siècle, la transition de la phase métallique vers la phase isolante du dioxyde de Vanadium a captivé les physiciens du solide. Dans sa phase haute température, VO2 est métallique, avec une structure cristalline tetragonale rutile. Dans sa phase basse température, le matériau possède des propriétés eléctroniques de semi-conducteur correlé ainsi qu'une structure de réseau monoclinique similaire à une onde de densité de charge.La détermination de l'influence des intéractions électrons-électrons et électrons-phonons sur la structure électronique de la phase à basse température est à l'orignine de l'inérêt de la communauté pour ce matériau.Au cours des deux dernières décennies, il a été montré que la transition de l'état isolant à métallique peut être photoinduite par un pulse laser ultrarapide. Dans la présente thèse, des mesures spectroscopiques de diffraction d'électrons ultrarapide ainsi que des mesures de conductivité transiente ultrarapide sont présentées.Les résultats de diffraction d' ́electrons ultrarapide révèlent, pour des fluences faibles, une phase métastable jusqu'à lors inconnue présentant des propriétés crystallographiques d'une phase isolante, mais avec une largeur de bande dramatiquement réduite et une réorganisation de la densité de charge de valence. Ces résultats sont significatifs pour deux raisons. Ils démontrent que le comportement isolant de la phase basse température est principalement affect ́e par les corrélations  ́électrons- électrons et non pas par la structure du réseau. Par ailleurs, les résultats démontrent également que la diffraction ultrarapide d'électrons est un moyen puissant d'étude de la dynamique structurelle des électrons et du réseau. La technique est ainsi capable d'observer la réorganisation de la densité de charge de valence.Nos données résolues en temps dans le domaine spectral du Terahertz complémentent les résulats de diffraction ultrarapide. De manière définitive, nous montrons que, dans la nouvelle phase métastable monoclinique, la largeur de bande ne se réduit pas de plus de 50 meV. Nous observons également que la dynamique de la conductivité Terahertz exhibe deux constantes de temps sur la durée complète de la transition de phase photoinduite: une première rapide (240 femtosecondes), charactéristique de la transition photoinduite cohérente athermique; et une plus lente (picoseconde), charactéristique de la transition astructurelle de la phase métastable monoclinique. Combinés avec nos mesures de diffraction d' ́electrons ultrarapide, nos résultats suggèrent que la dynamique lente de la transition de phase astructurelle et que la transition de phase structurelle pourraient être affectées par le méme méchanisme sous-jacent.</description><description>The insulator-to-metal transition of vanadium dioxide has attracted the interest of condensed matter physicists for over half a century. In its high-temperature phase, VO2 is metallic with tetragonal rutile crystallography. In its low-temperature phase, it has correlated semiconducting electronic character and a charge-density-wave- like paired monoclinic lattice structure. Determining the relative roles of electron-electron and electron-phonon interactions in the electronic structure of the low temperature phase has been the source of the physics community's interest in VO2.Over the past two decades, it has been shown that the insulator to metal transition may be photoinduced with ultrafast laser pulses. In this thesis we present ultrafast electron diffraction and ultrafast time resolved terahertz spectroscopy measurements of this photoinduced phase transition. Our ultrafast electron diffraction results reveal, at low fluences, a novel metastable phase. This phase has the crystallography of the insulating state, but a dramatically collapsed band gap. A reorganization of valence charge density accompanies this modulated spectroscopic activity.These results have twofold significance. They show that the insulating behavior of the low temperature phase is affected primarily by electron-electron correlations, not by lattice structure. Importantly, they also show that ultrafast electron diffraction may be used to probe both electronic and lattice structure dynamics—it is sensitive to valence charge density reorganizations.Our time resolved terahertz spectroscopy results complement these ultrafast electron diffraction data. We show that, in the novel metastable monoclinic phase, the band gap does not collapse below 50 meV. We also show that dynamics in the time resolved terahertz conductivity through the full photoinduced phase transition occur on two timescales—one fast (240 femtosecond) timescale, characteristic of the coherent athermal photoinduced phase transition; and one slow (picosecond) timescale, characteristic of the astructural transition to the metastable monoclinic phase. In conjunction with our ultrafast electron diffraction measurements, these results suggest that the slow dynamics of the astructural phase transition, and the structural phase transition may be affected by the same underlying mechanism.</description><creator>Tiwari, Kunal</creator><contributor>Bradley Siwick (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Physics - Solid State</subject><title>The photoinduced phase transitions of vanadium dioxide</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf74w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vx021j128</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fb494c30g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'approche de meneur-suiveur pour contrôler un groupe de robots a été le sujet de plusieurs recherches dans le domaine de la robotique. Cette approche consiste à guider un groupe de robots en commandant à chaque robot de garder une position prédéterminée par rapport au meneur de la formation. Elle peut également être appliquée pour permettre à des robots de suivre une personne. Dans ce mémoire, un mécanisme de contrôle pour accomplir une fonction de meneur-suiveur est développé. Le contrôleur a été conçu pour le Micro-Hydraulic Toolkit (MHT), un robot quadrupède à locomotion hybride construit par Recherche et développement pour la défense Canada au Centre de recherches de Suffield. Précédemment, une stratégie de contrôle utilisant le modèle cinématique inverse du robot a été développée et testée sur le MHT afin de permettre au véhicule de reconfigurer sa posture. Toutefois, ce contrôleur est incapable de faire tourner le robot puisque le MHT ne peut pas rediriger ses roues. Alors, un mécanisme de contrôle distinct a été créé pour permettre au véhicule de suivre un meneur. L'objectif du contrôleur est de générer les commandes cinématiques aux roues du MHT afin que le robot puisse maintenir une distance et un angle prédéterminés par rapport au meneur. Pour implémenter le contrôleur sur le MHT, un algorithme de vision par ordinateur a également été développé pour mesurer la distance et l'angle du meneur par rapport au véhicule à l'aide d'une caméra. Le mécanisme de contrôle présenté dans ce mémoire a été testé sous divers scénarios en simulation sur un modèle détaillé du MHT ainsi que sur le prototype du robot. Les résultats des tests démontrent que le MHT parvient à accomplir une fonction de meneur-suiveur avec succès à l'aide du contrôleur conçu.</description><description>Leader-follower formation control of mobile robots has been investigated by many researchers in the robotics community to control multi-robot systems. This control method can coordinate a team of unmanned vehicles by manoeuvering each robot to maintain its desired position with respect to the leader of the formation. The leader-follower control strategy can also be applied to implement human-follower behaviours on mobile robots. In this thesis, a leader-follower controller was developed for the Micro-Hydraulic Toolkit (MHT), a quadruped wheel-legged robot designed by Defence Research and Development Canada (DRDC) at the Suffield Research Centre. Previously, a velocity-based inverse kinematics controller was designed and implemented on the vehicle to control its posture. However, since the MHT does not have a steering mechanism for its wheels, this controller is unable to execute turning manoeuvres with the robot. Therefore, a separate controller was developed in order to steer the MHT to achieve leader-follower formation control. The purpose of the leader-follower controller is to compute the desired wheel velocities of the robot to reach and maintain a desired range and bearing with respect to a designated leader. To implement the controller on the physical robot, a vision algorithm was developed to measure the range and bearing of the leader with respect to the MHT using a monocular camera. A wide range of leader-follower scenarios was executed in simulation using a high fidelity physics-based model of the Toolkit and on the physical platform of the MHT to assess the performance of the leader-follower controller. The results of these tests demonstrated that the controller developed is successfully capable of executing leader-follower behaviours with the MHT.</description><creator>Phung, Luc Xuan Tu</creator><contributor>Inna Sharf (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Robotics</subject><title>Design and implementation of a leader-follower controller for a wheel-legged robot</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v979v586c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fb494c30g</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c821gn980</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le sujet de cette thèse était de mesurer les profils de dosage des films Gafchromic® XR-QA2® lorsqu'un fantôme PMMA était scanné avec des tomodensitogrammes (scanners CT) et des systèmes CBCT (Cone Beam Computed Tomography) reliés à des accélérateurs linéaires, et ce suivant les protocoles cliniques. Les valeurs estimées de tomodensitométrie d'index de dosage CTDIvol, lesquelles sont basées sur les profils de dosage mesurés, ont été comparées aux données indexées de façon à déterminer la reproductibilité et l'exactitude d'une telle méthode à des fins d'usage clinique. L'étude de la faisabilité du système de dosimétrie radiochromic à base de films inclus une évaluation de la réponse du film comme fonction de l'énergie effective du photon par rapport à la portée de l'énergie utilisée en radiologie, de même que l'estimation de la précision des mesures CTDI lors de l'hélicoïdale (sur le CT scan) et lors de l'acquisition CT de rayon coniques (sur l'accélérateur linéaire).La dépendance énergétique du film Gafchromic® XR-QA2 a été testée sur la portée énergétique d'imagerie couverte par de multiples scanners CT commerciaux de même que par des appareils intégrés d'imagerie sur des accélérateurs linéaires; un simulateur de radiothérapie General Electric LightSpeed LS 16 a été utilisé à cette fin. L'énergie effective de nombreux rayons a été mesurée à travers des mesures HVL et l'output du dispositif a été obtenu en suivant le protocole AAPM TG-61. Des parties de films ont été irradiées à l'air afin de déterminer les valeurs de [Kair]air, et ce à l'aide du tube à rayon x du scanner CT en mode statique. Le changement de réflectivité des films avant et après l'irradiation a été établi en utilisant un code MatLab interne et scannant les images TIFF des films à l'aide d'un scanner de documents à plat Epson Expression 10000XL. Les courbes de calibration pour la qualité de chaque rayon ont été créées afin de répliquer la réponse du film dans un rayon d'air-kerma allant jusqu'à 100 mGy. Les valeurs de pixel ont été lues après l'application d'un filtre bas afin d'extraire le canal rouge des images. Les réponses du film pour des valeurs identiques de dosage ont ensuite été comparées.Des films fixes ont été placés entre des tiges PMMA coupées en deux et placées dans les torus périphériques et centraux d'un fantôme CTDI en même temps. Trois ensembles de films ont été irradiés avec les mêmes paramètres de scanning, et la procédure a été répétée pour plusieurs protocoles cliniques de scanning sur chaque appareil d'imagerie (tête axiale, tête multiaxiale, thorax hélicoïdal, pelvis hélicoïdal). Le changement de réflectivité du film a ensuite été converti en [Kair]air en utilisant les courbes de calibration et subséquemment converti en dosage dans l'eau en utilisant des coefficients d'absorption de l'énergie de la matière. Finalement, les moyennes des profils de dosage dans l'eau ont été établies en utilisant une longueur d'intégration de 100mm, et ont ensuite servi à calculer le CTDIvol.Les valeurs moyennes de CTDIvol des trois mesures (pour un protocole donné) ont été comparées aux valeurs indexées de CTDI fournies par le fabricant; la dispersion des données a été utilisée afin de déterminer la reproductibilité du système dosimétrique. Les mesures de ratio des CTDI indexés ont été utilisées afin de déterminer l'exactitude des données.La dosimétrie de film basée sur XR-QA2 a prouvée être reproductible. Toutefois, sont utilisation clinique peu avoir comme résultat une haute erreur systématique dans la mesure de dosage si seulement une courbe de calibration est utilisée. Une importante divergence a été observée entre les résultats des CTDIvol mesurés et indexés pour les différents protocoles et systèmes d'imagerie utilisés dans le département de radiothérapie. Ces résultats viennent fortement supporter la tendance de replacer les valeurs de CTDI par des mesures de dosage équilibrées dans le centre d'un fantôme cylindrique, tel que suggéré par TG-111.</description><description>The scope of this project was to measure dose profiles using Gafchromic® XR-QA2 films when clinical protocols were used to scan a PMMA phantom with CT scanners and kV Cone Beam Computed Tomography (CBCT) systems integrated into linear accelerators. Estimated volume CT dose index CTDIvol values based on measured dose profiles were compared to tabulated data in order to assess the reproducibility and accuracy of this method in clinical use. The feasibility study of the radiochromic film-based dosimetry system included an evaluation of the film response as a function of the effective photon energy over the energy range used in radiology and estimation of the precision of the CTDI measurements during helical (on CT scanner) and cone beam CT acquisitions (on linear accelerator).Energy dependence of the Gafchromic® XR-QA2 film was tested over the imaging energy range covered by multiple commercially available CT scanners and on-board imaging (OBI) devices on linear accelerators. A General Electric LightSpeed® LS 16 radiotherapy simulator was used for this purpose. The effective energy of multiple beams was estimated via HVL measurements, and the device output was obtained following the AAPM TG-61 protocol. Strips of film were irradiated in air to known air kerma values ([Kair]air) with the x-ray tube of the CT scanner in static mode. The reflectance change of the film prior and after irradiation was assessed using an in-house Matlab code with the TIFF images of the films scanned by an Epson® Expression 10000XL flatbed document scanner. Calibration curves for each beam quality were created to model the response of the film in the  [Kair]air range up to100 mGy. Pixel values were read out after applying a low filter kernel to the extracted red channel from the images. Responses of the film for the same dose values were then compared.Film strips were sandwiched between PMMA rods cut in half and placed into both the peripheral and central holes of a CTDI phantom. Three sets of films were irradiated under the same scanning parameters, and the procedure was repeated for several clinical scanning protocols on each imaging device. The change in the reflectance of the film was converted into [K_air ]_air using calibration curves and subsequently converted into dose to water (D_w) using mass energy absorption coefficients. Finally, D_w profiles were averaged to calculate CTDIvol values. Averaged CTDIvol values from three measurements (CTDIvol|XR-QA2) were compared to the corresponding tabulated CTDIvol values provided by the manufacturer (CTDIvol|tabulated). Dispersion of the data was used to assess reproducibility of the dosimetric system. Measured to tabulated CTDI values ratio was used to assess accuracy.The relative variation of the film response was determined to be inversely proportional to the absorbed dose. The maximum absolute variation was observed at 30 mGy over the studied effective energy range. The observed variation diminishes up to 50 % as dose decreases to 5 mGy, and up to 75 % as dose increases to 100 mGy. The reproducibility of CTDIvol|XR-QA2 values was similar for CT simulators and CBCT devices. A linear correlation between ├  CTDIvol|XR-QA2 and CTDIvol|tabulated values was found for CT simulators and CBCT devices with acceptable correlation factors.  CTDIvol|XR-QA2 values were on constantly lower than CTDIvol|tabulated values for CT simulators and higher for CBCT devices.Film dosimetry using Gafchromic® XR-QA2 film proved to be reproducible regardless of the analyzed imaging protocol, but its clinical use may result in relatively high systematic error in dose measurements if a single calibration curve is used. We found relatively large discrepancy between measured and tabulated CTDIvol values for various protocols and imaging systems. Our findings strongly support the trend towards replacing the CTDI value with measurement of equilibrium dose in the center of a cylindrical phantom as suggested by TG-111.</description><creator>Quintero Mateus, Chrystian</creator><contributor>Nada Tomic (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Slobodan Devic (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Physics - Radiation </subject><title>Radiochromic film dosimetry system for clinical CTDl measurements</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j9602400z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gn980</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6w924f69h</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>One of the major aspects that quantify the quality of the strips in near net shape casting processes, including the Horizontal Single Belt Caster (HSBC), is the metal feeding system. The metal delivery system in HSBC controls liquid metal feeding onto the water-cooled belt, can be considered as the heart of the caster. The feeding system must promote an even distribution of melt on the water cooled moving substrate so as to create an iso-kinetic flow. In this exploratory study, an Electromagnetic Braking (EMBr) system was used as a flow modifier, so as to create an iso-kinetic velocity profile along the thickness and across the width, of the strips in a HSBC, using a vertical slot nozzle to improve the surface quality of strips. In this regard, a three dimensional mathematical model was developed to study the effects of EMBr on the flow field. In this model, time-averaged momentum equations with the standard k-ε turbulence model, along with the magneto hydrodynamics equations, were solved in order to analyze, and visualize, the effect of EMBr on the flow field. Beside the mathematical model, a physical cold model was also developed to visualize the effect of EMBr on the fluid flow. The effect of EMBr was simulated using a full scale salt water model using a vertical slot nozzle. To impose a magnetic field on the liquid, a pair of permanent Neodymium (NdFeB) magnets was used. Due to the low electrical conductivity of salt water compared to liquid steel, an additional electrical field was used to satisfy the dynamic similarity requirements. The results obtained from the mathematical model, confirmed the effect of magnetic field in modifying the flow field. Based on the computed results, it was shown that the imposition of a magnetic field caused the flow to become iso-kinetic. This can result in an improvement in the quality of the final strip products.</description><description>L'un des principaux aspects qui permettent de quantifier la qualité des bandes dans les processus de coulée de forme nets proches, y compris La Coulée Continue à Bande Horizontale  (HSBC), est son système d'alimentation du métal liquide (ou le system de distribution du métal liquide).Le système de distribution de métal dans HSBC qui contrôle la déposition du métal liquide sur une bande à couler refroidie à l'eau, peut être considéré comme le cœur du system.Le système d'alimentation doit favoriser une distribution uniforme du métal liquide sur le substrat en mouvement de manière à créer un écoulement iso cinétique.Dans cette étude de recherche, un système électromagnétique de freinage (EMBr) a été utilisé comme modificateur d'écoulement. Le system EMBr va créer un profil de vitesse iso-cinétique  des bandes coulée par le system HSBC. On utilise une «nozzle» à fente verticale  pour améliorer la qualité de la surface des bandes. À cet égard, un modèle mathématique tridimensionnel a été développé pour étudier les effets de l'EMBr sur le champ d'écoulement.Dans ce modèle, les équations moyennées en temps du «momentum», le modèle de turbulence k-ε standard, ainsi que les équations magnéto hydrodynamique, ont été résolus afin d'analyser et de visualiser l'effet de l'EMBr sur le champ d'écoulement.A côté du modèle mathématique, un modèle physique à froid a aussi été développé pour visualiser l'effet de l' EMBr sur le flux de fluide.L'effet de l'EMBr a été simulé en utilisant un modèle de l'eau salée à grande échelle à l'aide d'une «nozzle» à fente verticale.Pour imposer un champ magnétique sur le liquide, une paire d'aimants permanents au néodyme (NdFeB) a été utilisée.En raison de la faible conductivité électrique de l'eau salée par rapport à l'acier liquide, un champ électrique supplémentaire a été utilisé pour satisfaire aux exigences de similarité dynamique.Les résultats obtenus à partir du modèle mathématique, ont confirmé l'effet du champ magnétique dans la modification du champ d'écoulement.Sur la base des résultats calculés, on a montré que l'application d'un champ magnétique a déterminé que l'écoulement  devienne iso-cinétique. Il améliore aussi de manière significative la qualité des bandes métalliques fabriquées en utilisant le system HSBC.</description><creator>Aboutalebi, Mohammad Mahdi</creator><contributor>Mihaiela Isac (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Roderick I L Guthrie (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Mathematical and physical modeling of magnetic flow control in a vertical slot nozzle metal delivery system for a horizontal single belt caster</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m900nx63c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6w924f69h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d217qs859</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>       Ce mémoire s'intérrogera sur l'aspect local/global de l'histoire des «open cities» en prenant l'exemple de Montréal comme étude de cas. Il s'intéressera tout particulièrement à Montréal comme un open city nord américain des années 40 et 50: qui y était inclus et qui ne l'était pas, par quels moyens et dans quels intérêts? Montréal a été considérée pendant un long moment comme une ville dépravée, possédant un lourd héritage de «400 ans de pêché» et ce n'est qu'au milieu du 20ème siècle que ses «vis» se sont transformés en un divertissement commercialisable, excitant et sensationnel. On se concentrera surtout sur les supports littéraires et visuels de masse, fictifs ou non-fictifs, (ex. magazines, nouvelles populaires, propagande, rhétorique de campagnes politiques) de Montréal et d'autres «open cities». Ces sources nous donneront un apperçu de l'open city: un formation discursive, un investissement pour les réformateurs moraux, hommes d'affaires, politiciens, journalistes, écrivains, travaillant à l'intérieur et à l'extérieur de Montréal.        Ce mèmoire va aussi se questionner sur la pertinence de la sensationelle open city d'aujourd'hui, tandis que Montréal est toujours considérée comme une ville internationale du spectacle. Se questionner sur la construction et l'effet de l'imaginaire d'après-guère de Montréal, ainsi que sur les opportunités et motifs qui l'ont rendu possible, va permettre de réevaluer certaines idées préconçues sur l'open city qu'était Montréal. Ceci permettra aussi de réouvrir le débat sur la définition d'«openness» moderne comme Montréal l'avait au début du 20ème siècle. La ville n'était pas ouverte à tous.</description><description>       This thesis will employ Montreal as a case study to interrogate the local-global dynamic in the history of "open cities". Particularly, this thesis is interested in the representation of Montreal as a North American open city in the 1940s and '50s: who was represented by it and who was excluded from it—by what means and in whose interest? While the city carried an alleged "400-year-old heritage of sin", it was only in the mid twentieth century that this "sin" transitioned from an immoral but "necessary evil" to exciting, sensational and marketable entertainment. Focus will be placed heavily on mass-produced literary and visual representations (e.g. magazines, popular novels, propaganda, political campaign rhetoric) of Montreal and other open cities, both fictional and non-fictional. These sources will provide insight into the open city as a discursive formation, invested in by moral reformers, business men, politicians, journalists and fiction writers alike, working both inside and outside of Montreal.       This thesis will also ask what relevance the sensationalistic open city has today, when Montreal is still regarded as an international city of spectacle. Interrogating the construction and effect of Montreal's post-war imaginary, as well as the opportunities and motives which made it possible, will allow for a re-assessment of some long-held beliefs about the city's open city era and will re-open the debate on what "openness" meant for a modern metropolis like Montreal in the mid twentieth century. The open city was not open to everyone.</description><creator>Kuplowsky, Adam</creator><contributor>Robert Jarrett Rudy (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>History - Canadian</subject><title>A captivating "Open City": the production of Montreal as a "wide-open town" and "ville ouverte" in the 1940s and '50s</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nh717.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d217qs859</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6m311s38r</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Malgré le fait que les adolescents démontrent des capacités cognitives et des connaissances semblables à celles des adultes, les adolescents prennent considérablement plus de risques. L'Iowa Gambling Task (IGT) est une méthode d'évaluation de la prise de risques. Cependant les différences, mêmes lorsqu'elles sont présentes, de performance en IGT entre adultes et adolescents ne sont pas d'une ampleur suffisante pour expliquer les différences de prise concrètes de risques entre adultes et adolescents. De plus, l'aspect monétaire de l'IGT omet le côté social de la prise de risques chez l'adolescent. Donc, une meilleure évaluation de la prise de risques chez l'adolescent peut être réalisée par une méthode d'évaluation socioémotionelle adaptée aux adolescents. L'étude actuelle a été conçue pour valider un IGT Social (SGT), qui emploie des renforcements et punitions sociaux, auxquels les adolescents sont particulièrement sensibles. Le SGT cible, à la place d'argent, les “j'aimes” (en Anglais “likes”) fictifs, présentés avec des photos attrayantes d'adolescents. À chaque tour, un parmi plusieurs jeux de cartes (faces cachées) est présélectionné et les participants, de 14 à 18 ans, doivent choisir de jouer la carte ou passer leur tour. En jouant, les participants ont appris quels étaient les bons ou mauvais jeux, en fonction des gains (IGT) ou le nombre de “j'aimes” et “j'aime pas” (“likes” and “dislikes”) obtenus (SGT). Notre hypothèse était que la prise de risque, autoévaluée selon l'échelle de l'ARQ et du SRTS, offrirait une meilleure prévision des résultats du SGT que de ceux de l'IGT, après avoir tenu compte des effets du sexe des participants. Toutefois, l'autoévaluation de la prise de risques, le sexe des participants, et le type de tâche (IGT ou SGT), n'ont pas prédit la performance de l'IGT et du SGT de manière significative. Ces résultats laissent entendre que les adolescents étaient aussi sensibles à un programme de renforcement social que monétaire. Donc, l'IGT et le SGT semblent capter des processus semblables ayan attrait à la prise de risques, mais sont dissociés de la tendance concrète à prendre des risques chez l'adolescent.</description><description>Despite exhibiting cognitive abilities and knowledge similar to those of adults, adolescents take significantly more risks. One way risk-taking has been assessed is with the Iowa Gambling Task (IGT). However, differences between adult and adolescent performance on the IGT, when found, are not of a sufficient magnitude to account for the difference in actual risks taken by both age groups. Furthermore, a monetary task such as the IGT neglects social aspects of adolescent risk-taking. Therefore, better assessment of adolescent risk-taking may be achieved with a socioemotional, adolescent-relevant approach. The present study was designed to validate a Social IGT (SGT) making use of social rewards and punishments, to which adolescents are uniquely sensitive. The SGT involves maximizing "likes" (rather than money), presented with pictures of attractive adolescents. Participants, 14- to 18-year-olds, chose to play or pass from preselected decks of face-down cards. Through playing, participants learned which were good or bad decks, based on the amount won (IGT) or number of "likes" and "dislikes" obtained (SGT). It was predicted that self-reported risk-taking, as assessed by the ARQ and SRTS, would predict SGT performance to a greater degree than IGT performance, after accounting for sex. However, self-reported risk-taking, sex, and gambling task type did not significantly predict IGT and SGT performance. These results suggested that adolescents were equally sensitive to a social reinforcement schedule as to a monetary one. Implications were that both the IGT and the SGT may capture similar risk processing, yet are unrelated to actual adolescent risk-taking propensity.</description><creator>Cru, Michelle</creator><contributor>Jeffrey L Derevensky (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Socioemotional assessment of adolescent risk-taking: the social gambling task</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf268824b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6m311s38r</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g076h</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>As technology becomes increasingly integrated with education, research regarding relationships between students' computer-related attitudes, affect, and motivation following technological difficulties is paramount in improving learning experiences. Previous research evaluating motivation and emotions in education has employed Weiner's Attribution Theory (1985), which proposes that perceived causal attributions made following failure events influence attribution-based emotions and subsequent actions. The present research assesses relationships between computer-based attributions and emotions following hypothetical scenarios and experimentally manipulated computer errors for university students from an eastern, research-intensive Canadian university (N = 349). The findings of this multi-study investigation presented significant relationships between computer-related attributions and emotions relative to both hypothetical scenario and experimental conditions. While hypothesized negative effects of stable attributions were observed across studies, results for personally controllable and external attributions were inconsistent. In consideration of the present findings, as well as a lack of research exploring university students' responses to technological challenges as informed by Attribution Theory, further research in which these effects are longitudinally replicated is warranted. Implications and future directions for computer-related motivational processes are also discussed.</description><description>Les technologies de l'information et de la communication sont de plus en plus intégrées aux contextes éducatifs. Afin d'améliorer l'expérience des étudiants, il est crucial de comprendre les relations entre les attitudes, émotions et motivations des étudiants face aux difficultés technologiques qui peuvent survenir dans ces contextes. Des études antérieures sur la motivation et les émotions des étudiants ont utilisé la théorie de l'attribution de Weiner (1985), qui propose que les attributions causales perçues par les étudiants suite à un échec influencent les émotions qui découlent de ces attributions, ainsi que les actions qui s'ensuivent. La présente recherche a évalué les relations entre les attributions et les émotions liées à l'utilisation d'ordinateurs chez des étudiants d'une grande université de l'Est canadien (N = 349), dans le contexte de scénarios hypothétiques ainsi que face à erreurs informatiques expérimentalement induites. Les résultats de cette recherche indiquent la présence de relations significatives entre les attributions et les émotions liées à l'utilisation d'ordinateurs dans les deux contextes étudiés. Alors que les effets négatifs anticipés des attributions stables ont bel et bien été observés dans les deux études, les résultats quant aux attributions personnellement contrôlables et externes ont été non concluants. Compte tenu de ces observations, ainsi que d'un manque de recherche sur les réponses des étudiants face aux échecs technologiques, la reproduction de ces résultats dans le contexte d'une étude longitudinale serait souhaitable. Les implications de ces résultats sont discutées, et des pistes vers de futures recherches sur les processus motivationnels liés à l'utilisation d'ordinateurs en contexte éducatif sont également suggérées.</description><creator>Maymon, Rebecca</creator><contributor>Nathan Hall (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Technology and motivation in higher education</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ft848t59h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g076h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0k225f14j</identifier><datestamp>2020-03-21T17:13:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Individuals with Down syndrome are impaired in motor control, working memory and attention (Brown, et al., 2003; Jarrold &amp; Baddeley, 2001; Lanfranchi, Jerman, Dal Pont, Alberti, &amp; Vianello, 2010). These impairments may be related to a deficit in time perception as time perception is considered to be an important adaptive skill that contributes to many everyday tasks from motor control to language processing (Meck, 2005). Furthermore attention and working memory are hypothesized by the Scalar Expectancy Theory to influence time perception (Allan, 1998). Time perception of short durations (under one second) was examined in individuals with Down syndrome and typically developing (TD) children matched on mental age of approximately 5 years old. Temporal bisection and generalization tasks were used to examine basic perceptual timing mechanisms.  For both tasks, the participants with Down syndrome demonstrated similar responding to making temporal judgment as the TD children. There was some indication that the persons with Down syndrome responded with lower temporal sensitivity than the TD children as the results from the repeated measure ANOVA indicated a marginally significant group by duration interaction (F(6, 168) = 2.15, p = .08) and the Weber Fraction for the individuals with Down syndrome was marginally significantly higher (t(28) = 4.75, p = .06). These findings may inform the current understanding of cognitive and motor impairment in Down syndrome and contribute to the current literature on time perception.</description><description>La trisomie 21 affecte notamment la motricité, la mémoire et la concentration des personnes qui en sont atteintes (Brown, et al., 2003; Jarrold &amp; Baddeley, 2001; Lanfranchi, Jerman, Dal Pont, Alberti, et Vianello, 2010). Ces troubles peuvent être liés à un déficit en ce qui a trait à la perception temporelle, qui est considérée comme étant lié entre autre à la motricité et à la communication (Meck, 2005). Ainsi, la «Scalar Expectancy Theory (SET)» pose comme hypothèse que la perception temporelle pourrait influencer la mémoire et la concentration (Allan, 1998). La perception du temps de courtes durées (moins d'une seconde) a été examinée chez des personnes atteintes de trisomie 21 ainsi que des personnes a développement normale dont, dans les 2 cas, l'âge mental était d'environ 5 ans. Afin d'examiner les mécanismes de base concernant la perception temporelle, des tâches de calcul d'intervalles et des tâches générales ont été utilisées. Dans les deux cas, les participants atteints de trisomie 21 ont eu des résultats similaires aux enfants ayant un développement normal. Il y avait une indication que les participants atteints de trisomie 21 ont répondu avec une sensibilité temporelle inférieure à celle des enfants a développement normale dans les résultats de la mesure répétée ANOVA, indiquant un groupe légèrement significatif entre la durée (F (6, 168) = 2,15, p = 0,08) et la fraction de Weber pour les participants atteints de trisomie 21 a été légèrement significativement plus élevé (t (28) = 4,75, p = 0,06).Ces résultats peuvent contribuer à la compréhension de la déficience motrice et cognitive des personnes atteintes de trisomie 21 ainsi qu'à leur perception temporelle.</description><creator>Gordon Green, Cathryn</creator><contributor>Jacob A Burack (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Evidence of temporal sensitivity for short durations in persons with Down Syndrome</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hn294.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0k225f14j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9375</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>