<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:16:37Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):47125" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n870zt46b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>For batter or for worse, the ordinary child is accepted into the normal home. He is something of an act of God. He is fate. He may be naughty, he may be mentally deficient, he may be personally unattractive, but he is an own child, is born into a family group, and from his first breath he is a part of that group. He grows up surrounded by the love andcare of his own parents and brothers and sisters. He belongs, he has a sense of security, and he has status. As he grows he acquires a consciousness of himself from the attitudes and actions of the members of his family. His first introduction to the world outside his immediate family circle is through his playmates. These are probably children more of his own age, and in this play group he finds a place for himself. His idea of himself becomes defined in terms now of his status in his family, and his status in his play group. Certain character traits, already partially formed by the family will be accentuated in the play group. [...]</description><creator>Wade, Margret Millicent.</creator><contributor>Dawson, C. &amp; Best, E. (Supervisor)</contributor><date>1931</date><subject>Foster children -- Québec (Province) -- Montréal.</subject><subject>Montréal (Québec) -- Social conditions.</subject><subject>Sociology.</subject><subject>Public welfare -- Québec (Province) -- Montréal.</subject><subject>Poor children -- Québec (Province) -- Montréal.</subject><title>A sociological study of the dependent child.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d217qs61q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n870zt46b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n1418</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>All previous methods of preparative value for 2,4-dinitraniline have required the use of sealed tubes or autoclaves. The starting materials have been 2,4-dinitrochlorbenzeneand ammonia in some form, usually in aqueous or alcoholic solution. This type of reaction is inconvenient for the ordinary laboratory, and the purpose of this work was to develop a better method. It was thought that if the boiling point of the mixture could be raised sufficiently and still keep the ammonia in solution, the reaction would take place without a closed apparatus. As a suitable source of ammonia, ammonium acetate was selected. A little glacial acetic acid was added as solvent. A satisfactory method was developed and the results are recorded in the experimental part. [...]</description><creator>Wells, Franklin Burnham.</creator><contributor>Allen, C. &amp; Worrall, D. (Supervisor)</contributor><date>1931</date><subject>Chemistry.</subject><title>The preparation of certain organic compounds of nitrogen I. 2,4- Di- nitraniline. : II. Nitromethane. III. Methyl Urea.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580q592.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n1418</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2r36v139f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Talon called the Ville Marie of his day, la tete du pays, and its position at the junction of that great highway, the St. Lawrence, and of the Ottawa gave it this claim to importance. At first a group of tents had sheltered the daring pioneers of Maisonneuve's band. Labours, lightened by enthusiasm had raised houses and a fortified Chateau called the Fort and Chateau de Villa Marie. Maisonneuve constructed the fort, which was built of wood, according to plans made under the directions of D'Ailleboust, Governor of Canada. These buildings were surrounded with palisades of wood and stone. [...]</description><creator>Wardleworth, Eleanor Scott.</creator><contributor>Adair, E. (Supervisor)</contributor><date>1931</date><subject>Perrot, François Marie.</subject><subject>Perrot Island (Québec)</subject><subject>Canada -- History -- To 1763 (New France)</subject><subject>History.</subject><subject>Fur trade -- Québec (Province).</subject><title>François Marie Perrot and the Isle Perrot.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fv44r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2r36v139f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5q47rr73v</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The original idea of attempting this study was for the purpose of obtaining some data on the phylogeny of the heads of coleopterous larvae. This has not been very successful owing to some difficulty being experienced in obtaining long series of any genus or family necessary for such a study. For this reason the subject is discussed from a comparative standpoint. The order Coleoptera being very extensive and showing a great diversity of form, makes it impossible to cover more than a very small portion in the time available. There are but thirty families represented in the following pages, but these show what diverse conditions obtain in the head-capsules of the larvae. [...]</description><creator>Whitehead, Walter Edward.</creator><contributor>DuPorte, E. (Supervisor)</contributor><date>1931</date><subject>Entomology.</subject><title>The morphology of the head-capsule of some coleopterous larvae.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xd07gw65b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5q47rr73v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Entomology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wp988n87g</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The student in Canada who attempts to do any intensive research on English history is necessarily hampered by his inability to use the original documents. He has therefore to rely solely on printed sources, and as he and the editor frequently differ as to what is important enough to be put in, and what is unimportant enough to be omitted, the results ara not always wholly satisfactory. For the study of English local history, the records of some ten of the forty counties are available -- the North and West Ridings of Yorkshire, Lancashire, Nottingham, Derby, Worcester, Northampton, Hertford, Middlesex, Somerset, and Devon. Of these, the Devon and Derby records have been written up in descriptive form, and in the process, details of considerable interest to the student have been sacrificed. The others are for the most part calendars, and selected calendars at that. The West Riding Records are published in full, but as they deal merely with the years 1598-1602, they are not very helpful for 17th century research. [...]</description><creator>Ross, Dorothy Jean.</creator><contributor>Adair, E. (Supervisor)</contributor><date>1932</date><subject>History.</subject><title>The positions and functions of the Justices of the peace in England, 1600-1642.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hn17b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wp988n87g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ft848t455</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The writer discusses the relation between the motor vehicle and total highway costs and presents a method of distributing this cost among motor vehicles in such a manner that each vehicle contributes directly in proportion to the amount of use which it makes of the highways. The underlying principle of the method is in the measurement of highway wear andtear in terms of impact force on the highway. From impact force, slightly modified by highway space occupied and a limited application of the 'ability to pay' canon of taxation, a schedule of relative ratios showing the proportional place that different vehicles should occupy in the scale of contributions is evolved. Using this schedule, actual figures of highway costs are taken to show how the method may be worked out into a compensating system of registration fees and gasoline taxes. The concluding chapters attempt to prove that competing systems of transportation - by rail and highway - should be dealt with as a co-ordinated unit.</description><creator>Rollit, John Buchanan.</creator><contributor>Hemmeon, J. (Supervisor)</contributor><date>1932</date><subject>Motor vehicles.</subject><subject>Economics.</subject><subject>Roads -- Finance.</subject><title>The taxation of motor vehicles.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445ch235.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ft848t455</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xd07gw66m</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>History is no longer an affair of battles and politics. The last century saw the growth of the idea that, local organization, economic development, and social customs, and their interrelation with political and other movements are most important in history. The field of social custom was opened up with a study of the most obvious element of society, the upper classes. The last century also saw the study of the Middle Ages emerge from the hazy misconceptions of the Romantic school, which had followed upon the contemptuous neglect of preceding generations. Now the scientific study of the customs of the ordinary folk of the Middle Ages, the people from whom the bulk of our modern population springs, is going ahead rapidly. Unfortunately the disappearance of many sources for the period makes a really complete and accurate picture of its society very difficult of attainment. [...]</description><creator>Roberts, Gwen Rhiannon Prys.</creator><contributor>Waugh, W. (Supervisor)</contributor><date>1932</date><subject>Recreation.</subject><subject>Middle Ages.</subject><subject>History.</subject><title>Popular recreation in the Middle Ages.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569724q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xd07gw66m</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q811kn54p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>During the whole period of their life in Russia the Doukhobors were an illiterate sect, who appeared to scorn to set their carefully preserved beliefs and traditions on paper. It would seem, however, that this practice of preserving their quasi-historical and religious teachings in their memories, and passing them on by word of mouth, was a result of their wish to incur as little as possible the displeasure of the government-supported orthodox church, by providing investigators with little or no documentary evidence upon which to secure a conviction of heresy. At the same time they early acquired skill in answering the questions of investigators, official and unofficial, in such a way as to impart a minimumof information about their real beliefs, though they would technically avoid falsehood. Observers for over a hundred years have commented upon this propensity for dissembling. [...]</description><creator>Reid, Ewart P.</creator><contributor>Hemmeon, J. (Supervisor)</contributor><date>1932</date><subject>Dukhobors -- Canada.</subject><subject>Economics.</subject><title>Doukhobors in Canada.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sj139492h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q811kn54p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:js956j77q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This qualitative study aimed to understand the lived experiences of medical educators and medical trainees regarding teaching and learning of reflection in a narrative medicine course. Six medical educators and seven trainees were purposively sampled at a tertiary hospital in Taiwan. Using Moustakas’s (1994) transcendental phenomenology, three types of data, involving demographic data, individual interviews, and trainees’ narratives, were collected to explore 1) how reflection was taught and facilitated by medical educators; and 2) how medical trainees experienced learning about reflection; and 3) did medical educators and trainees perceive narrative medicine as an effective approach to the teaching and learning of reflection? Creswell’s (2013) approach to phenomenological analysis and an open coding procedure were applied to the resulting data. While medical educators experienced a process of preparation to facilitate reflection, trainees experienced setting out on a haphazard tour with resistance and uncertainty in learning reflection. Although the process of writing narratives engaged trainees in shifting roles in narratives, making the unnoticed details noticed, and composing emotions by reflection, trainees particularly requested a safe learning environment conducive to reflection. Medical educators perceived the acquisition of personal teaching abilities and external administrative assistance as supportive for their roles; trainees specifically focused on empowerment and guided reflection as supports. The phenomenon illuminated highlights the importance of creating a safe context in which both medical educators and trainees can participate in effective discourse, communicate their perspectives and reach a shared understanding, and move towards the same direction of fostering reflection in medical education.</description><description>Cette étude qualitative eut comme objectif de comprendre les expériences vécues des éducateurs médicaux et des stagiaires en médecine dans le cadre de l'enseignement et de l'apprentissage en matière de réflexion lors de présentations/cours oraux en médecine. Six éducateurs médicaux et sept stagiaires furent échantillonnés dans un hôpital auxiliaire à Taiwan. En utilisant la phénoménologie transcendantale de Moustakas (1994), trois catégories de données furent recueillies, notamment des données démographiques, entrevues individuelles, et descriptions des stagiaires, pour explorer 1) comment la réflexion fut enseignée et facilement intégrée par les éducateurs médicaux; et 2) l'expérience d'apprentissage en matière de réflexion de la part des stagiaires en médecine; et 3) les perceptions des participants par rapport à l'enseignement et l'apprentissage efficace de la réflexion dans un contexte de cours animé en médecine? La méthode de Creswell (2013) par rapport à l'analyse phénoménologique, ainsi qu'une procédure de programme informatique public, furent appliquées aux données finales. Alors que les éducateurs médicaux s'impliquèrent plutôt dans un processus de préparation pour faciliter la réflexion, les stagiaires connurent plutôt une ronde de résistance et d'incertitude de nature aléatoire lors de l'apprentissage en réflexion. Bien que le processus de rédaction descriptive engagea les stagiaires en rôles alternants de rédaction, rendant les détails cachés maintenant en surface, et façonnant des émotions à travers la réflexion, les stagiaires en particulier exigèrent un environnement d'apprentissage sécuritaire propice à la réflexion. Les éducateurs médicaux attribuèrent toutefois l'acquisition de compétences personnelles pédagogiques et une assistance administrative externe comme étant important pour le soutien de leurs rôles; les stagiaires toutefois se concentrèrent spécifiquement sur l'autonomisation et sur la réflexion guidée pour leur soutien. Le phénomène découvert souligne l'importance de créer un environnement sécuritaire dans lequel les éducateurs médicaux et les stagiaires peuvent s'engager en discours efficaces, communiquer leurs points de vue, parvenir à une compréhension commune, et se diriger vers la même direction dans le but de favoriser la réflexion en enseignement médical.</description><creator>Liao, Kuo-Chen</creator><contributor>Linda Snell (Supervisor2)</contributor><contributor>Alenoush Saroyan (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>From medical trainees to reflective practitioners: understanding teaching and learning of reflection in medical education</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1c18dj50k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/js956j77q</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2801pk117</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le dépôt par électrophorèse (EPD) d’oxyde de graphène (GO) a obtenu une attention croissante du fait de la simplicité de l’appareillage et de la rentabilité. En outre, EPD est un processus non polluant, permet facilement d’augmenter la dimension des substrats, et n’a pas de limitation de forme. L’adhérence entre les films et les substrats est critique pour les applications de revêtements fonctionnels et des appareils électroniques, car elle contrôle la durée de vie des revêtements et le transport d’électrons entre les deux couches. Bien que le EPD favorise une bonne adhérence de GO sur divers matériaux formant les substrats, l’étude des propriétés chimiques interfaciales ou du comportement mécanique n’a pas été effectuée. Pour surmonter cette lacune du connaissance, cette thèse propose d’étudier les propriétés chimique et mécanique des films EPD GO sur les alliages d’aluminium comme substrats. Les alliages d’aluminium ont été choisis comme matériaux de substrats du fait de leurs polyvalence au niveau des applications et d’avantages tel que, y compris la légèreté, l’abondance, la ductilité, et une bonne conductivité électrique et thermique. Trois différents alliages d’aluminium qui sont disponibles commercialement sont utilisés dans cette étude, à savoir Al 1100, Al 5052, et Al 6061. La Spectrométrie photoélectronique X (XPS) et le Nano-impact ont été principalement utilisée pour étudier les propriétés chimique et mécanique des films EPD GO sur les alliages d’aluminium. Des tests qualitatifs d’adhérence n’ont montré aucune amélioration de l’adhérence à l’égard des paramèters de l’EPD. Par contre, l’adhérence a été influencée par la composition des matériaux de substrats. Des analyses XPS en profondeur ont permi l’observation d’une pénétration d’ion métallique dans les films GO. En outre, les films GO sur substrats en alliage d’aluminium ont montré la formation de défauts oxygénés avec liaisons Al–O–C. De tests Nano-impact ont permi d’observer la formation de fissures à partir de la surface du film. Des calculs dynamiques dissipation d’énergie ont permi d’établir une capacité exceptionnelle des films GO à dissiper des valeurs élevées d’énergie d’impact normalises à la densité.</description><description>Electrophoretic deposition (EPD) of graphene oxide (GO) has obtained growing attention due to its deposition simplicity and cost-effectiveness. Moreover, EPD is an environmentally friendly process and has easy scaling up possibilities towards large substrate size with almost no limitation in substrate shape. Adhesion between the film and the substrate is critical for functional coating applications and electronic devices as it dictates coating lifetime and electron transport between the two layers. Although, EPD has shown to promote good adhesion of GO on various substrate materials, no in-depth study has been performed on interfacial development or dynamic mechanical behavior of EPD GO films on Al substrates. To overcome this knowledge gap, this thesis proposes to study interfacial chemistry and dynamic mechanical properties of EPD GO films on Al alloy substrates. Al alloys were chosen as substrate materials due to their versatile applications and many advantages including lightweight, abundance, ductility, and good electrical and thermal conductivity. Three different commercially available Al alloys are used in this study, namely Al 1100, Al 5052, and Al 6061. X-ray photoelectron spectroscopy (XPS) with depth profiling and nano-impact testing were primarily employed to investigate chemical and mechanical properties of EPD GO films on Al alloys, respectively. From qualitative adhesion test, no apparent improvement in adhesion was observe with respect to EPD parameters. However, film adhesion was highly affected by composition of substrate materials. From XPS depth profiling results, metal ion penetration into GO films was observed. Moreover, GO films on Al alloy substrates had Al–O–C bond formations from oxygenated defects.  From nano-impact testing, crack formation starting from the film surface is observed. From dynamic energy dissipation calculation, GO films displayed exceptional ability to dissipate high impact energy per density.</description><creator>Jin, Su Min</creator><contributor>Mathieu Brochu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Understanding interfacial development and dynamic mechanical properties of electrophoretically deposited Graphene oxide films on Al alloy substrates</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pk12h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2801pk117</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bg257h838</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse concerne deux questions sur la théorie de l’univers rebondissant, telles qu’adressées dans les articles arXiv:1404.4364 et arXiv:1406.6049. Dans la première partie de cette thèse, nous explorons la possibilité de produire un rapport tenseur-sur-scalaire de l’ordre de 0.2 dans le cadre de plusieurs modèles d’univers rebondissant. Nous commençons par analyser le modèle d’univers rebondissant composé d’un champ scalaire de type curvaton et le modèle composé d’un champ de matière et de type Ekpyrotic. Ces deux modèles utilisent des champs qui brisent la condition d’énergie de genre lumière à haute énergie. Nous analysons ensuite les modèles d’univers rebondissant utilisant la théorie de la gravité de Horava-Lifshitz, puis ensuite la théorie modifiée de la gravitation de type f(T), et la théorie de la cosmologie quantique à boucles. Ces trois modèles utilisent des théories modifiées de la gravitation pour éviter la singularité. Nous concluons qu’en général ces scénarios produisent des ondes gravitationnelles primordiales en grande quantité, mais le rapport tenseur-sur-scalaire peut être réduit pour certains modèles, par exemple grâce au mécanisme de curvaton. Dans la deuxième partie de cette thèse, nous explorons deux méchanismes de réchauffement pour le modèle d’univers rebondissant composé d’un champ de matière et de type Ekpyrotic : la production de particules dans un champ gravitationel et grâce au couplement du champ de rebondissement avec le champ de matière. Nous concluons que la production de particules dans un champ gravitationel, où le champ dominant interagit uniquement avec la gravité, produit suffisamment de radiation à haute température après le rebondissement. Ainsi, il ne semble pas nécessaire d’introduire des interactions supplémentaires au Lagrangien du modèle contrairement à la théorie de l’inflation.</description><description>This thesis concerns two questions in bouncing cosmology, as addressed in the papers arXiv:1404.4364 and arXiv:1406.6049. In the first part of this thesis, we explore the possibility for several models of bouncing cosmology to produce a tensor-to-scalar ratio of the order of 0.2. We start by analyzing the matter bounce curvaton scenario and the matter-Ekpyrotic scenario, two models which use matter fields violating the Null Energy Condition at high energy. We then analyze the Horava-Lifshitz bounce, the f(T) bounce, and the Loop Quantum Cosmology bounce, three models which use modified gravity to avoid the singularity. We generally find that these matter bounce scenarios produce large amounts of primordial gravitational waves, but the tensor-to-scalar ratio can be suppressed for some models, for instance via the curvaton mechanism. In the second part of this thesis, we explore two possible reheating mechanisms in the context of the matter-Ekpyrotic bounce, namely gravitational particle production and particle creation via the coupling of the bounce field with the matter field. We find that gravitational particle production, where the background field couples only to gravity, is sufficient to produce radiation at high enough temperatures after the bounce. Thus, there seems to be no need to introduce an extra coupling to the model Lagrangian, contrary to inflation.</description><creator>Quintin, Jerome</creator><contributor>Robert Brandenberger (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Physics</subject><title>Topics in bouncing cosmology</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4j03d283w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257h838</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j3860975b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines "jazz writing," in the double sense of writing about jazz and translating intoprose the aesthetic strategies of this musical genre, in Toni Morrison’s Jazz, Mongane WallySerote’s To Every Birth Its Blood and Binyavanga Wainaina’s One Day I Will Write About ThisPlace. It considers the subversive strategies deployed in these texts, exploring the ways in which,and to what degree of success, their authors have utilized the aesthetic and social characteristicsof jazz music as a means of social resistance and struggle against various forms of racial and(neo)colonial oppression. In selecting case studies from the United States, South Africa andKenya, this thesis comments on the dynamics of cultural borrowing of jazz forms across theAtlantic. Paying attention to the distinct social contexts of each text, and also to the complexways in which they interrelate, it demonstrates the potentials and the limitations of a transatlanticjazz aesthetic as a postcolonial tool.</description><description>Cette thèse examine "l'écriture de jazz," dans le double sens de l'écriture sur le jazz et latraduction en prose des stratégies esthétiques de ce genre musical dans le livre Jazz de ToniMorrison, To Every Birth Its Blood de Mongane Wally Serote et One Day I Will Write AboutThis Place de Binyavanga Wainaina. Cette thèse considère donc les stratégies subversivesdéployées dans ces textes, en explorant les moyens par lesquels, et à quel degré de succès, leursauteurs ont utilisé les caractéristiques esthétiques et sociales de la musique de jazz commemoyen de résistance sociale et de la lutte contre les diverses formes de discrimination raciale etde l'oppression (néo)coloniale. Des études de cas sélectionnés des États-Unis, de l’Afrique duSud et du Kenya, démontrent la dynamique des emprunts culturels des formes de jazz à traversl'Atlantique. En prêtant attention aux contextes sociaux distincts de chaque texte aussi bienqu’aux complexités dont elles sont tous liées, la thèse démontre les potentialités et les limites dujazz esthétique transatlantique comme un outil postcoloniale.</description><creator>Glasman, Eden</creator><contributor>Monica Popescu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>English</subject><title>A dream deferred: jazz writing across the black Atlantic</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h989r6075.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860975b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7d278x28w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background: The At Home/Chez Soi project was a pan-Canadian randomized controlled trial of a Housing First intervention among 2,148 homeless individuals with mental illness. The trial provided subsidized private-market apartments with recovery-oriented support services to treatment (HF) participants, while Treatment As Usual (TAU) controls were left to obtain services available in the community. Although the HF group reported significant improvements in quality of life (QOL) compared to controls, greater improvements were expected given observed group contrasts in both housing stability and a subsample's qualitative interviews. Recognized in the literature as a bias affecting self-reported QOL measurements, response shift occurs when a life event (e.g., an illness or a treatment) changes the meaning of an individual’s QOL rating. Their internal standards may change or different values defining QOL may be reprioritized or redefined, affecting the accuracy of longitudinal quality of life comparisons, such as those of the At Home/Chez Soi project. Following reviews of the literature on QOL among individuals with mental illness and among the homeless, as well as a review of theories of response shift and methods for its identification, the current thesis seeks to adjust for response shift in comparisons of QOL in the At Home/Chez Soi participants.Methods:  A secondary analysis method developed in previous literature allows for the identification of response shift using the residuals from an explanatory model of the QOL outcome. Based on a random intercept model explaining variability in the 7-point global QOL item (of the 20-item QOL index [QOLI-20]), participants’ degree of response shift was defined by the standard deviation (sd) of their respective residual values. These sd values were accounted for in group comparisons of both the QOLI-20 total score and global item outcomes, allowing for estimates of the intervention’s effect on QOL to vary according to degree of participants’ response shift. A sensitivity analysis reassessed findings after excluding observations for which interviewers felt responses were invalid or insincere, under two levels of exclusion criteria (A and B).Results: A model explaining 62% of QOL variability was estimated using 23 covariates. Participants’ mean sd of residuals was 0.95 (min: 0.00, max: 3.93). HF treatments effects on QOLI-20 total scores diminished when estimated at higher levels of response shift (1 point increments in sd of residuals), for most follow-up periods (interaction at 6 mo. β = -3.97, p = .052; at 12 mo. β = -3.20, p = .109; 18 mo. β = -4.15, p = .043) but not at 24 months (β = 0.14, p = .946). A non-significant decrease was seen in the HF treatment odds ratio (OR) from an ordinal logistic regression of the QOLI-20 global item, collapsed across follow-up periods (interaction β = 0.83, p = .175). Following sensitivity analyses, the HF treatment  x  sd of residuals interactions no longer met significance levels as exclusion criteria were applied to the QOLI-20 total score analyses. However, the interaction term of the QOLI-20 global item analysis became significant under the more stringent exclusion criterion B (β = 0.69, p = 0.027), while criterion A had little impact on the original estimate. Conclusion: These findings suggest that unexpectedly modest effects of the HF intervention on QOL may be explained by response shift, a novel observation in the homelessness literature. A more conservative conclusion from the results is that QOL improvements from a HF intervention are more evident in individuals for whom reported and expected QOL differ by an amount that is relatively consistent over time.  HF treatment effects are smaller in participants whose residual patterns fluctuate over time.  This fluctuation is interpreted as response shift, in accordance with previous literature, though alternative interpretations may also explain some of these patterns.</description><description>Contexte : Le projet Chez Soi est un essai randomisé contrôlé pancanadien d'une intervention Logement d'abord, auprès de 2148 personnes itinérantes ayant un trouble de santé mentale, offrant des appartements subventionnés sur le marché privé et des services de soutien à un groupe d’intervention (HF), tandis que le groupe témoin (TAU) ont obtenu les services habituels. Bien que le groupe HF a rapporté des améliorations significatives en termes de qualité de vie (QDV) par rapport aux témoins, un plus grand effet était attendu étant donné les différences de stabilité résidentielle ainsi que des résultats d’entrevues qualitatives. Reconnu dans la littérature comme étant un biais qui affecte les mesures de QDV, le changement de position se produit quand un événement change le sens de l’évaluation de QDV d'un individu. Leurs normes internes peuvent changer ou les valeurs qui définissent la QDV peuvent prendre de nouvelles priorités ou être redéfinies. Cela affecte la précision des comparaisons de mesures de QDV à travers le temps, tel que dans le projet Chez Soi. À la suite de revues de littérature sur la QDV parmi les personnes ayant un trouble de santé mentale et sur le changement de position, cette thèse cherche à ajuster les comparaisons de QDV en tenant compte des effets du changement de position dans les participants du projet Chez Soi. Méthodes: Une méthode d’analyse secondaire permet d’identifier le changement de position par les valeurs résiduelles d’un modèle de régression des mesures de QDV. À partir d’un modèle à l’ordonnée à l’origine aléatoire expliquant la variabilité d’un item de QDV globale de 7 points (de l’index de qualité de vie à 20 items [QOLI-20]), le degré de modification de réponse pour chaque participant est identifié par l’écart-type (sd) de leurs valeurs résiduelles. Ces valeurs sd sont intégrées dans les comparaisons entre groupes des scores totaux du QOLI-20 et des résultats de l’item global, permettant les estimations de l’effet de l’intervention sur la QDV de varier selon le degré de modification de réponse. Les résultats ont été révisés sous une analyse de sensibilité excluant les observations estimés comme invalides ou malhonnête, selon deux niveaux de critères d'exclusion (A et B). Résultats: Un modèle expliquant 62% de la variabilité de QDV a été estimé avec 23 variables. La moyenne de l’écart-type de valeurs résiduelles des participants était de 0.95 (minimum : 0.00, maximum : 3.93). L’effet de l’intervention sur les scores totaux du QOLI-20 diminue avec la modification de réponse (augmentations de 1 écart-type des valeurs résiduelles), pour la plupart des suivi (l’interaction à 6 mois β = -3.97, p = .052; à 12 mois β =  -3.20, p = .109 ; et à 18 mois β = -4.15, p = .043) sauf à 24 mois (β = 0.14, p = .946). Une diminution non-significative a été estimée pour le rapport de cotes de l’effet de l’intervention dans une régression logistique ordinale de l’item global du QOLI-20, couvrant tous les suivis (interaction β = 0.83, p = .175). À la suite des analyses de sensibilité appliquant les critères d’exclusion, l’interaction des effets de l’intervention et de l’écart-type des valeurs résiduelles n’était plus significative dans l’analyse des scores totaux du QOLI-20. Par contre, l’interaction pour l’item global du QOLI-20 est devenu significative sous le critère d’exclusion plus rigoureuse (B), tandis que les estimés n’ont pas changé sous le critère A.Conclusions : Ces résultats suggèrent que les effets modestes de l’intervention sur la QDV s’expliquent possiblement par le changement de position, une observation originale dans la littérature sur l’itinérance. Selon une interprétation plus prudente, les résultats suggèrent que de plus grandes améliorations de QDV sont perçues chez les participants pour qui la QDV résiduelle est constante à travers le temps, tandis qu’une fluctuation des valeurs résiduelles pourrait être interprétée autrement que le changement de position.</description><creator>Powell, Guido</creator><contributor>Nancy Mayo (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Eric A Latimer (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Response shift in quality of life ratings in homeless individuals wih mental illness: a residuals analysis of the at home/chez soi study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w0892d90z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7d278x28w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rv042w81z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In recent years, many car manufacturers such as Audi, BMW and Ford have developed natural fibre composite components. The driver behind developing interior parts with natural fibres as reinforcement is to save weight without compromising mechanical properties, with the additional benefit of moving towards a more sustainable part production. Current biocomposites are based on the application of short, non-woven natural fibres. However, bonding hydrophilic natural fibres to a hydrophobic polymeric matrix can sometimes lead to a relatively poor interface, mostly because of the different polarities of the two components. In addition, natural fibre composites are highly sensitive to water absorption. The aim of this study was to compare the physical properties two biocomposites: (1) a flax/bio-based epoxy and (2) a flax/polyurethane. In fact, polyurethane is synthesized by polyaddition of an poly-isocyanate and a polyol, an alcohol containing several hydroxyl groups. Flax fibres are mainly composed of cellulose, a natural polymer that presents multiple hydroxyl groups. A crosslinking reaction between the polyurethane matrix and the cellulose in the fibres could increase the interface strength. Both materials were manufactured using a resin transfer moulding (RTM) process in order to maximize the fibre volume fraction and were reinforced with the same flax woven fabric. Composite samples were then aged at 90% RH and 30°C. The results showed that both composites followed a Fickian diffusion behaviour and that flax/polyurethane composites were less sensitive to moisture ageing than flax/bio-epoxy composites. The chemical bonds between the hydroxyl groups of the fibres and the isocyanate lead to a stronger interface which improved the mechanical properties as compared to the flax/bio-epoxy composites. When exposed to moisture, the flax/polyurethane composites show more stable mechanical performances, especially the short beam strength, the compressive strength and the compressive modulus. Scanning electron micrographs were taken to look at the interface between the flax elementary fibres and the polymer matrix and clearly showed a better fibre/matrix adhesion in the case of the flax/polyurethane composites. Finally, dynamic mechanical analysis (DMA) was performed to study the evolution of the glass transition temperature (Tg) in function of the water uptake for composite samples immersed in distilled water at 30°C.</description><description>Depuis plusieurs années, de nombreux constructeurs automobiles dont Audi, BMW et Ford ont développé des pièces en composite renforcés par des fibres naturelles. Le développement de composants pour les intérieurs de voiture renforcé par des fibres naturelles permet d'économiser du poids sans pour autant compromettre les propriétés mécaniques, avec l'avantage supplémentaire de produire des pièces dans un matériau plus durable. Les biocomposites actuels contiennent surtout des fibres naturelles courtes, non-tissés. Toutefois, l’adhésion de fibres naturelles hydrophiles à une matrice polymère hydrophobe conduit bien souvent à une mauvaise interface dû à la différence de polarité entre les deux composants. D’autre part, les composites contenants des fibres naturelles sont très sensibles à l'absorption d'eau. Le but de cette étude était de comparer les propriétés physiques de deux biocomposites: (1) un composite lin/bio-époxy (2) un composite lin/polyuréthane. En effet, le polyuréthane est synthétisé par polyaddition d'un isocyanate et d'un polyol, un alcool contenant plusieurs groupes hydroxyles. D'autre part, les fibres de lin sont principalement composées de cellulose, un polymère naturel qui présente de multiples groupes hydroxyles. La réticulation entre la matrice de polyuréthanne et la cellulose des fibres peut potentiellement augmenter la résistance de l'interface. Ces deux matériaux ont été fabriqués en utilisant un procédé de moulage par transfert de résine (RTM) dans le but de maximiser la fraction volumique de fibres et ont été renforcées avec le même renfort tissé en fibre de lin. Les échantillons en composites ont ensuite été conditionné à 90% d'humidité relative et à une température de 30° C. Les résultats montrent que les deux composites absorbent l’humidité en suivant la loi de diffusion de Fick et que les composites lin/polyuréthane absorbent mois d’eau que les composites lin/bio-époxy. Les liaisons chimiques entre les groupes hydroxyles des fibres et les groupes isocyanate de la résine conduisent à une interface plus solide et à des propriétés mécaniques supérieures à celles des composites lin/bio-époxy. Lorsqu'ils sont exposés à l'humidité, les composites de lin/polyuréthane possèdent des performances mécaniques plus stables, en particulier en ce qui concerne la résistance au cisaillement interlaminaire et la résistance à la compression. Les images prises par un microscope électronique à balayage (SEM) montrent clairement une meilleure adhérence fibre/matrice dans le cas des composites lin/polyuréthane. Enfin, des analyses mécaniques dynamiques (DMA) ont été réalisées pour étudier l'évolution de la température de transition vitreuse (Tg) avec l'absorption d'eau pour des échantillons immergés dans de l'eau distillée à 30°C.</description><creator>Cuinat-Guerraz, Nils</creator><contributor>Pascal Hubert (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Marie-Josee Dumont (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Environmental resistance of flax/bio-based epoxy and flax/polyurethane composites manufactured by resin transfer moulding</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816q37z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rv042w81z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pv63g298n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: troubles de la mémoire épisodique est un déficit prononcé consistent rapporté dans les stades précliniques de la maladie d'Alzheimer sporadique (AS). Changements dans les corrélats neuronaux de la mémoire épisodique sont présents des décennies avant le début de AS. Plus précisément, les tâches de mémoire de contexte sont sensitive au déclin de la mémoire à la quarantaine et peuvent faciliter l'exploration des changements dans le cerveau associés à des facteurs de risque d'AS, comme l'histoire de la famille, chez les adultes d'âge moyen. Objectif: étudier les différences liées à l'âge dans les corrélats cerveau-mémoire de contexte en fonction du risque de AS (de l'histoire de la famille de AS) au milieu de la vie en utilisant une approche d'analyse multivariée. Méthodes: les participants d'âge moyen sans antécédents familiaux de AS (MA-FH; n = 26) et ceux avec une histoire de famille de AS (MA + FH; n = 26) ont participé à une tâche de mémoire de contexte tout en subissant IRMf. Une analyse utilisant la partielle des moindres carrés (PLS) a été réalisé pour identifier les relations entre le signal IRMf BOLD, de la mémoire de contexte, et l'âge. Résultats: Il n'y avait pas de différences significatives de performance entre MA-FH et MA + FH à travers toutes les tâches de mémoire contextuel. L'analyse de PLS contenant des vecteurs pour l'âge et la précision a identifié trois variables latentes significatives (LV). La première LV était commun aux deux groupes et a identifié un réseau neuronal à grande échelle qui présentait diminution de l'activité en fonction de l'âge dans les deux groupes. Le réseau des régions cérébrales identifiées dans ce LV comprenait une grande région du cortex préfrontal latéral gauche étendant de la antérieure gyrus frontal inférieur au cortex préfrontal dorso-médian ainsi que la cingulaire gauche postérieur et precuneus. La deuxième LV a identifié un réseau qui supportait la performance de mémoire contextuel, mais seulement dans le groupe MA + FH. Ce réseau comprenait de l’activité qui augmentait dans la cingulaire et régions médial temporales (où l'activité ici augmentait également avec l'âge), et une diminution de l'activité dans le cortex préfrontal et les zones de traitement visuel (où l'activité ici également diminuait avec l'âge). Conclusions: L’IRMf employant un paradigme de mémoire contextuelle a été utilisé pour identifier les différences liées à l'âge dans les corrélats cerveau-mémoire de contexte en fonction de l'histoire familiale de AS. Les résultats suggèrent que deux réseaux liés à l'âge sont engagés à soutenir la performance de la mémoire de context spatiale. Un réseau est commun aux deux groupes tandis que l'autre est unique au groupe + FH, indiquant un changement pathologique dès la quarantaine dans les corrélats cerveau-mémoire de context liée à l'âge.</description><description>Background: Episodic memory impairment is a consistent, pronounced deficit reported in pre-clinical stages of sporadic Alzheimer’s Disease (AD). Changes in neural correlates of episodic memory are present at midlife, decades before the onset of AD. Specfically, context memory tasks are sensitive to memory decline at midlife and may facilitate exploration of brain changes associated with AD risk factors, such as family history, in middle-aged adults. Objective: Investigate differences in age-related brain-behaviour correlates of context memory as a function of AD risk (family history of AD) at midlife using a multivariate analysis approach.Methods: Middle-aged participants with no family history of AD (MA-FH; n=26), and those with a family history of AD (MA+FH; n=26) performed a context memory task while undergoing fMRI scanning. Behaviour partial least squares analysis (PLS) was used to identify relationships between fMRI BOLD signal, memory task accuracy, and age.Results: There were no significant performance differences between MA-FH and MA+FH across all contextual memory tasks. The behavior PLS analysis containing vectors for age and accuracy identified three significant latent variables (LV). The first LV was common to both groups and identified a large-scale neural network that exhibited decreased activity as a function of increasing age in both groups. The network of brain regions identified in this LV included a large region of the left lateral prefrontal cortex extending from the anterior inferior frontal gyrus to the dorsomedial prefrontal cortex (middle frontal gyrus) as well as left posterior cingulate and precuneus. The second LV identified a network that supported accuracy, but only in the MA+FH group. This network included increased activity in cingulate and medial temporal regions (where activity here also increased with age), and decreased activity in the prefrontal cortex and visual processing areas (where activity here also decreased with age). Conclusions: Event-related fMRI employing a contextual memory paradigm was used to identify differences in age-related brain-behaviour correlates as a function of family history of AD status. Findings suggest that two age-related networks are engaged to support spatial context memory performance. One network is common to both groups while the other is unique to the +FH group, indicating a pathological change as early as midlife in the age-related brain-behaviour correlates of spatial context memory.</description><creator>Wallace, Lindsay</creator><contributor>Maria Rajah (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Neuroscience</subject><title>Investigating the impact of having a family history of Alzheimer's disease on age-related brain-behaviour correlates of context memory at midlife</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6682x671k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pv63g298n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6m311s28h</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Individual patient data (IPD) meta-analyses are increasingly common in the literature. In the context of diagnostic accuracy of ordinal or semi-continuous scale tests, sensitivity and specificity are traditionally reported for a given threshold and a meta-analysis is conducted via a bivariate approach to account for the correlation between sensitivity and specificity. With IPD, sensitivity and specificity can be pooled for every possible threshold. One way to analyze these data is to use the bivariate approach separately at every threshold. Another idea is to analyze sensitivity and specificity for all thresholds simultaneously, and thus account for their within-study correlation across thresholds. Among other approaches, the ordinal multivariate random-effects model and the normal multivariate random-effects model have been proposed to meta-analyze diagnostic test data with multiple thresholds. Our aim is to compare these two models to the bivariate approach when IPD of diagnostic accuracy are available, empirically and via simulations. The CAGE IPD dataset and the 9-item Patient Health Questionnaire (PHQ-9) IPD dataset are used to conduct the empirical comparisons. The empirical comparisons showed that the two multivariate methods were difficult to apply and prone to sporadic convergence issues while the bivariate approach was easy to apply but overly simplistic. Notwithstanding, simulations showed that ignoring the within-study correlation of sensitivity and specificity across thresholds does not dramatically affect the inference of the bivariate model. The two multivariate models were not suitable for simulations, which emphasized the complexity of the models. We recommend IPD of diagnostic accuracy to be meta-analyzed via the bivariate approach or the more complete ordinal multivariate approach.</description><description>Les méta-analyses sur les données individuelles de patient (IPD) sont de plus en plus communes dans la littérature scientifique. L'utilisation de données individuelles de patient a plusieurs avantages. Dans le contexte d'études sur la précision du diagnostique de test à échelle ordinale ou semi-continue, la sensibilité et la spécificité du test sont habituellement reportées pour un certain seuil et une méta-analyse est conduite via une approche bivariée qui prend en compte la corrélation entre la sensibilité et la spécificité. Avec des IPD, il est possible d'obtenir une paire de sensibilité et spécificité pour tous les seuils possibles. Une façon d'analyser ce genre de données est d'appliquer le modèle bivarié seuil par seuil. Une autre façon d'analyser ces données est de modéliser les résultats pour tous les seuils simultanément. La corrélation entre les différents seuils pour chaque étude est alors prise en compte. Parmi d'autres méthodes, les modèles ordinal multivarités avec effets aléatoires et normal multivarité avec effets aléatoires ont été proposés pour méta-analyser des données sur la précision du diagnostic avec plusieurs seuils. Notre objectif est de comparer ces deux méthodes au modèle bivarié, empiriquement et via une étude de simulation, lorsque des données IPD sont disponibles. Les données IPD CAGE et les données IPD sur le Questionnaire sur la Sant\'e du Patient-9 (PHQ-9) sont utilisées pour mener les comparaisons empiriques. Les comparaisons empiriques ont montré que les deux approches multivariées sont difficiles à appliquer et sujettes à d'occasionnel problèmes de convergence tandis que l'approche bivariée est simple à appliquer, mais exagérément simpliste. Néanmoins, les études de simulation ont montré qu'ignorer la corrélation intra-étude n'a pas une effet dramatique sur l'inférence du modèle bivarié. Les deux approches multivariées ne convenaient pas aux études de simulation, ce qui met l'accent sur la complexité des modèles. Nous recommandons de méta-analyser les données IPD sur la précision du diagnostique via l'approche bivariée ou le plus complexe modèle ordinal multivarié.</description><creator>Simoneau, Gabrielle</creator><contributor>Andrea Benedetti (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>An empirical comparison of methods to meta-analyze individual patient data of diagnostic accuracy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w522f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6m311s28h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524jr77r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Osteocrin (Ostn) encodes a small secreted protein, which is expressed in bone, muscle, tendon, and fat. OSTN shares sequence homology with the natriuretic peptides (NPs: ANP, BNP, CNP), and it is the first identified specific ligand for the natriuretic peptide clearance receptor (NPR-C). However, OSTN does not bind the other NP receptors (GC-A and GC-B), which, when bound by their respective NP ligands, transduce intracellular signals to increase intracellular cGMP levels and activate downstream cGMP-dependent kinases. Our laboratory previously showed that transgenic mice overexpressing Ostn in osteoblasts had elongated long bones through attenuated clearance of CNP by NPR-C in growth plate chondrocytes. The OSTN-mediated increase in CNP levels is interesting, considering that mice overexpressing CNP or lacking NPR-C exhibit longer bones, while mice lacking CNP or GC-B exhibit dwarfism. Our objective was to characterize the skeletal phenotype of transgenic mice (TTR-Ostn) overexpressing OSTN systemically (in blood) using a liver-specific transthyretin (TTR) promoter. The TTR-Ostn mice did not present any apparent developmental defects and reproduced normally. A transgenic line with very high levels of transgenic Ostn expression in liver was selected for further analysis. Real-time PCR using RNA from the proximal epiphyses of humeri revealed that TTR-Ostn mice had significantly up-regulated expression of osteocalcin, alkaline phosphatase and collagen, type 2, and nearly statistically significant up-regulation of collagen, type 10; these results suggest an increase in both osteoblast and chondrocyte markers. Physical measurements of tibiae and humeri length revealed a slight (6%) but statistically significant increase in the TTR-Ostn group compared to wild type mice, and histological analyses revealed a 37% increase in the total growth plate thickness of 4-week old TTR-Ostn mouse femurs compared to those of wild type mice. Limitations of anti-OSTN antibodies resulted in limited ability to detect OSTN in mouse tissue, thus the increased bone growth observed in TTR-Ostn mice has yet to be attributed to OSTN-mediated effects. However, efforts to optimize detection of OSTN by Western blot have shown that OSTN is better retained on PFA-fixed membranes – with larger fragments better retained on PVDF membrane, and smaller fragments better retained on nitrocellulose. Additionally, in an effort to identify the candidate enzyme(s) responsible for OSTN cleavage and processing, cells were co-transfected with various Ostn and proprotein convertase (PC) constructs. Analyses of COS7 cells, using an anti-OSTN antibody that is only validated to detect the pro form of OSTN, suggest that Furin and PC7 produced more cleavage of the pro form of OSTN; while in HEK293 cells, essential PCs: Furin, PC5A, and SKI-I, resulted in more cleavage of the pro form of OSTN. Furin is the only common candidate that was identified in both cell lines, suggesting its potential in OSTN-processing, independent of cell variability. However, further optimization of detection techniques and improved antibodies will be required to investigate OSTN and characterize its secretory pathway, as well as identify the causes and mechanisms of the increased bone length observed in TTR-Ostn mice.</description><description>Le gène ostéocrine (Ostn) code pour une petite protéine sécrétée dont l’expression est détectée dans l’os, les muscles et tendons, et le tissu adipeux. L’OSTN possède une séquence s’apparentant à celles des peptides natriurétiques (PN) ANP, BNP, et CNP. L’OSTN est aussi le premier ligand spécifique naturel identifié pour le récepteur de clairance NPR-C mais qui ne se lie pas aux autres récepteurs (GC-A et GC-B) des PN.  Lorsque les PN respectifs s’y lient, les récepteurs GC-A et GC-B stimulent l’accumulation intracellulaire de GMP cyclique et l’activation subséquente de protéines kinases et la phosphorylation de différents substrats. Notre laboratoire a précédemment montré que les souris transgéniques, surexprimant l’Ostn dans les ostéoblastes, avaient des os plus longs possiblement à cause d’une atténuation de la clairance du CNP par le NPR-C. Cet effet de l’OSTN est similaire à celui observé précédemment dans d’autres modèles de souris surexprimant le CNP ou ayant une absence de NPR-C. Inversement, des souris dépourvues de CNP ou de GC-B ont un des os moins longs et présentent un phénotype achondroplasique. Notre objectif est de caractériser le phénotype squelettique des souris transgéniques (TTR-Ostn) surexprimant l’Ostn dans le foie en utilisant le promoteur du gène transthyrétine (TTR). La production devrait ainsi être systémique via la sécrétion de l’OSTN par le hépatocytes dans le sang. Les souris TTR-Ostn ne présentent aucun défaut de développement apparent et se reproduisent normalement. Une lignée exprimant Ostn à un niveau très élevé a été sélectionnée pour une analyse plus approfondie. L’analyse par PCR quantitatif à partir de l'ARN extrait de l'épiphyse proximale de l'humérus a révélé une augmentation significative de l'expression de l'ostéocalcine, la phosphatase alcaline, et du collagène de type 2 chez les souris TTR-Ostn. Ces résultats suggèrent une augmentation à la fois de marqueur ostéoblastique et chondrocytaires. La longueur des tibias et des humérus est augmentée de seulement 6% mais d’une manière statistiquement significative chez le souris TTR-Ostn par rapport aux souris de type sauvage. De plus, les analyses histologiques ont révélé une augmentation de 37% de l'épaisseur totale de la plaque de croissance des fémurs de souris TTR-Ostn âgées de 4 semaines. Les limites de sensibilité de l'anticorps anti-OSTN dont on dispose ont rendu difficile, voire impossible, la détection d’OSTN dans le foie et le sang des souris transgeniques. Donc la croissance osseuse accrue observée chez les souris TTR-Ostn ne peut pas être prouvée comme un effet médié par OSTN. Cependant, les efforts pour optimiser la détection d’OSTN par buvardage de type Western ont montré une meilleure rétention d’OSTN avec les membranes fixées avec la formaldehyde. Les fragments plus grands sont mieux retenus par les membranes de PVDF, tandis que les fragments les plus petits sont mieux retenus par le les membranes de nitrocellulose. D’autres parts, nous avons tenté d’identifier quelle(s) convertase(s) est responsable du clivage de l’OSTN en réalisant des co-transfections dans les cellules HEK293 et COS7 et en analysant les produits secrétés dans le milieu de culture. Malgré des différences mineures obtenues dans les deux lignées cellulaires, les résultats suggèrent que la furine est la convertase la plus active à couper l’OSTN. Des études futures visant une optimisation des techniques de détection et une meilleure qualité d’anticorps seront nécessaires pour pouvoir examiner l’expression d’OSTN et identifier les mécanismes aboutissant à la croissance osseuse accrue chez les souris TTR-Ostn.</description><creator>Morad, Kayla</creator><contributor>Pierre Moffatt (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Human Genetics</subject><title>The effects of osteocrin (Ostn) overexpression on bone growth in a transgenic mouse model</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rh354.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524jr77r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pg15bh85k</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The present event-related brain potentials (ERP) study investigated questions concerning the neurocognitive mechanisms and temporal dynamics underlying the processing of two manifestations of truth-conditional/logical semantic anomalies: namely, (1) logical contradictions/hyponymy violations (e.g., Because Sarah loves all vegetables, she decided to buy #apples/broccoli at the store); and (2) unlicensed negative polarity items (NPIs) (e.g., Surprisingly, Frank did finish #any of his work yesterday) – alongside 'classical’ conceptual semantic violations, during written sentence comprehension. With respect to the processing of logical contradictions, previous ERP studies have reported a mix of ERP effects elicited by such violations, the most consistent being the absence of N400 modulation as a function of truth-value. We argued, however, that the validity of previous research findings may have been compromised due to a number of methodological weaknesses related to experimental design, data analysis, and failure to control for priming effects. To address these concerns, we tested 26 native English speakers using a semantic violation paradigm in which the factors PRIMING and TRUTH-VALUE were orthogonally crossed.Using a balanced and rigorously controlled experimental design, our study demonstrated that although significant inter-individual variability in ERP responses to logical contradictions was observed, truth-value was indeed reflected online in the local N400 time window in a subset of participants. Logical contradictions additionally elicited a late left anterior negativity (L-LAN) across participants – an effect that was not modulated by working memory factors. By contrast, unlicensed NPIs elicited a P600 component that was present only in high working memory span participants. These findings suggest that not all anomalies classified as logical semantic in nature seem to be reflected by the same ERP profile. Third, we found the predicted N400 effect in the conceptual semantics condition. Finally, all three classes of violations elicited a robust, N400-type negative component time-locked to the sentence-final word. The amplitude of this late N400 component was moreover found to pattern monotonically in a graded manner with acceptability ratings between conditions in the logical contradictions sub-experiment. Future research should be directed toward determining the factors that distinguish participants who show an N400 effect as a function of truth-value from those who do not, and understanding the functional significance of late N400-type effects observed at sentence offset.</description><description>La présente étude de potentiels évoqués (PÉs) se penche sur des questions liées aux mécanismes neurocognitifs et au décours temporel du traitement de phrases écrites contenant deux cas d’anomalies sémantiques/logiques liées aux conditions de vérité. Ces anomalies sont (1) des contradictions logiques/hyponymiques (par exemple, Parce que Sarah aime tous les légumes, elle a décidé d’acheter des #pommes/brocolis au magasin) ; et (2) des items de polarité négative (IPN) illicites (par exemple, Étonnamment, Frank a bel et bien fini #quelque travail #que ce soit hier), ainsi que des violations conceptuelles/sémantiques «classiques». Concernant les contradictions logiques, des études PÉs antérieures ont fait état d’un ensemble d’effets PÉs liés à ces violations. L’effet le plus systématique consiste en l’absence de modulation N400 liée aux conditions de vérité. Notre argument, cependant, était que la validité de ces données pourrait avoir été compromise en raison d’un nombre de faiblesses méthodologiques liées au protocole expérimental, à l’analyse des données et à l’absence de contrôle des effets d’amorçage potentiels. En vue de prendre ces problèmes en considération, nous avons testé 26 locuteurs natifs de l’anglais lors d’un paradigme de violation sémantique dans lequel les facteurs AMORÇAGE et CONDITION DE VÉRITÉ ont été croisés de façon orthogonale.Grâce à un protocole expérimental équilibré et rigoureusement contrôlé, notre étude a démontré que, malgré une variabilité interindividuelle significative dans les réponses PÉs à aux contradictions logiques, le facteur de condition de vérité était bel et bien reflété dans les modulations de N400 dans un sous-groupe de participants. Les contradictions logiques ont en outre élicité une négativité antérieure gauche tardive (L-LAN) chez tous les participants – un effet non modulé par les facteurs de mémoire de travail. En contraste avec cette donnée, les IPN illicites ont élicité une composante P600 présente seulement chez les participants ayant un empan élevé de mémoire de travail. Ces données suggèrent que toutes les anomalies de nature logique/sémantique ne se reflètent pas au travers des mêmes profiles PÉs. Troisièmement, nous avons trouvé l’effet N400 prédit dans la condition de violations conceptuelles. Enfin, les trois types de violations ont élicité une composante robuste de classe N400 sur le dernier mot des phrases. L’amplitude de cette composante N400 tardive affichait par ailleurs un lien monotone et graduel avec les jugements d’acceptabilité entre les conditions de la sous-expérience de contradictions logiques. Les recherches futures devront se concentrer sur les facteurs potentiels permettant de distinguer les participants présentant ou non un effet de N400 en fonction des conditions de vérité. Elles devront également s’interroger sur la signification fonctionnelle des effets de type N400 observés en fin de phrases.</description><creator>Bokhari, Fayden</creator><contributor>Steinhauer, Karsten (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Communications Sciences &amp; Disorders</subject><title>Investigating the neurocognitive mechanisms underlying truth-conditional and logical semantic aspects of sentence processing: an event-related brain potential study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dr26z114b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pg15bh85k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Communication Sciences and Disorders</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bs34n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Regular, standardized population inventories have been suggested as an important component to the recovery of declining populations of boreal caribou (Rangifer tarandus caribou). Current survey methods typically employ manned aircraft, which can be noisy, expensive to operate, and dangerous for the people conducting the surveys. Small Unmanned Aerial Systems (sUAS) have garnered attention as a promising alternative for conducting aerial surveys in manned aircraft. Our research investigates the feasibility of using an UAS to conduct aerial surveys and determine which factors affect the detection of surrogate caribou targets, and hence might affect detection of real caribou. In the fall of 2013, we tested the capabilities of the Brican TD100e, a small, electric-powered fixed-wing UAS, to fly beyond line of sight (BLOS) near Goose Bay, Labrador. Seven surveys were done using different flight paths to collect aerial images of 26 surrogate caribou targets placed in six different habitats. Mixed effects logistic regression models were used to evaluate how habitat type, distance of the target from the image centerline, photo analysts’ experience level, flight time, and the target contrast against the landscape influenced the detection of surrogate caribou targets. We found that habitat type, target contrast, and the flight time affected target detection. Overall, 77.5% of the targets were detected; the odds of a photo analyst detecting a target in open habitat were roughly 10.5 times higher than in burned habitat and 42 times higher than in heavy forest. Target detection was influenced by the contrast of the target against the landscape, where a higher CID was associated with greater target detection. The detection of targets was 87% during evening flights and 75% for morning flights. This study was the first of its kind to successfully fly a UAS beyond line of sight over land for non-military applications in North America and the findings of our research provide recommendations for using UAS to survey caribou in the future.</description><description>La realization fréquente d’inventaires et d’estimations démographiques font partie des stratégies misent en oeuvre pour protéger le caribou boréal. Les outils couramment utilisés dans ce type de recherche sont les avions et les hélicoptères. Cependant, ces pratiques sont coûteuses, bruyantes et parfois même dangereuses.  La mise en place de système d’aéronef sans pilote (UAS) s’impose en tant que méthode révolutionnaire pour effectuer des observations aériennes et réaliser des inventaires fauniques. Ce projet de recherche vise à déterminer la qualité des informations recueillies par l’UAS lors du ratissage de la zone d’étude et trouver les conditions qui affectent la détection de cibles ressemblant aux caribous. Nous avons testé le Brican TD1000e, un petit avion a voilure fixe et a moteur électrique ne nécessitant aucun pilote, durant l’automne 2013 près de la base militaire de Goose Bay au Labrador.  L’UAS à effectuer sept vols qui ont permis de recueillir des images aériennes de 26 cibles placées dans six habitats distincts. Pour ces enquêtes, nous avons utilisé le modèle à régression à effet mixte pour déterminer dans quelles mesures le type d’habitat, la position et le contraste des cibles dans les photos, le temps de vol et le niveau d’expérience de l’observateur, pouvaient influencer la détection des cibles. En tout, 77,5% des cibles ont été détectées : les chances pour qu’un photo analyst détecte une cible dans un habitat à ciel ouvert étaient à peine 10,5 fois plus élevées que dans un habitat dévasté par le feu et 42 fois plus élevées que dans un habitat où la forêt était dense. Les résultats de notre recherche permettent, entre autre, de fournir un guide des facteurs pratiques à considérer en utilisant un UAS pour effectuer les observations aériennes des caribous boréals.</description><creator>Patterson, Charla</creator><contributor>David Bird (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Evaluation of an unmanned aircraft system for detecting surrogate caribou targets in Labrador</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xx951.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bs34n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wm117r86q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire s’intéressera au débat féministe portant sur la mise en oeuvre des Droits des femmes à l’échelle nationale, et ce, dans la perspective de la Convention sur l'élimination de toutes les formes de discrimination à l'égard des femmes (CEDAW) des Nations Unies. La présente étude s’appuiera sur l’exemple de la République Islamique du Pakistan afin d’examiner les défis relatifs à l'application des Droits des femmes dans ce contexte social, historique et politique particulier. Le gouvernement du Pakistan a ratifié la CEDAW tout en déclarant que les préceptes de l’Islam jouissent d’une primauté sur les clauses relatives aux Droits des femmes. Dès lors, le Pakistan ne peut adopter de loi qui contredirait sa constitution islamique. Cette étude analysera de manière critique les efforts du gouvernement du Pakistan visant à réconcilier sa constitution islamique avec la CEDAW. Plus précisément, elle examinera les défis et dilemmes résultant de l’échec rencontré par le gouvernement du Pakistan dans sa tentative de réconcilier la CEDAW et les préceptes de l’Islam. Ainsi sera défendue l’idée que le gouvernement du Pakistan n’est pas tenu de remplir ses engagements internationaux relatifs à l’établissement de l’égalité des genres. Le Pakistan se tiendrait donc dans une position inconséquente quant aux Droits des femmes et à son intention d’appliquer la CEDAW. L’étude se conclura par quelques recommandations visant à améliorer la mise en œuvre de la CEDAW de manière générale et, plus spécifiquement, dans la République Islamique du Pakistan.</description><description>This thesis will engage with the feminist debate on implementing universal human rights (UHR) of women at a national through the lens of the United Nation Convention on the Elimination of all forms of Discriminations against women (CEDAW). This study will take the Islamic Republic of Pakistan as a case study to examine the challenges of implementing UHR of women in its particular socio-historic and political context. The government of Pakistan has ratified CEDAW with a declaration that Islamic precepts enjoy supremacy over UHR provisions. Therefore, Pakistan will not implement any law that contradicts with its Islamic Constitution. This study will critically analyze the government of Pakistan’s effort to reconcile its Islamic Constitution with CEDAW. More specifically, this study will examine what kinds of challenges and dilemmas arises when the government of Pakistan fails to reconcile CEDAW with its Islamic precepts. This study will argue that the government of Pakistan is not committed to fulfill its international commitment to establish gender equality. Pakistan has maintained inconsistent position on women’s rights and its plan to implement CEDAW. The study will conclude with a few recommendations to improve CEDAW’s implementation in general and in the Islamic Republic of Pakistan in particular.</description><creator>Tazeem, Mahwish</creator><contributor>Mohamad Khan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Islamic Studies</subject><title>Universal Human Rights of Women in Local Context: Challenges of Implementing the United Nation Convention on the Elimination of all Forms of Discrimination against Women (CEDAW) in Pakistan</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6969z373n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wm117r86q</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5t34sn245</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A collaborative study between McGill University and the City of Montreal sought to design an improved soil mixture in order to promote street tree health and improve urban runoff water quality.  A preliminary chemical analysis was done on 73 tree pit soil samples selected based on land use category, soil age, and soil organic matter. Significantly higher concentrations of Cu, Zn, Cd, and Pb were observed in soils from commercial (vs. residential) streets, possibly as a result of the heavier traffic on commercial streets. A coefficient of variation exceeding one for Na levels in tree pit soils of commercial zones is likely linked to the application of de-icing salt on the street. An analysis of plant nutrients (Ca, Mg, K, P, and total mineral N, including NH4+ and NO3-) in tree pit soils showed no deficiencies as compared to the recommended concentration of available nutrients in horticultural soils. The use of wood chips as tree pit cover material and soil age had significant effects on K, P, and N availability. Street width and soil pH were positively correlated with Na availability in tree pit soil, possibly due to the heavier traffic on wider streets splashing more de-icing salt into the tree pits, and the consequent displacement of H+ by Na+ in the tree pit soil. An investigation was conducted into the efficiency of biochar and compost in immobilizing potentially toxic metals in tree pit soils in the presence of de-icing salt. Using a central composite rotatable design, the soil used by the City of Montreal when transplanting nursery trees to sidewalk tree pits was amended with nine different combinations of compost (0-15% w/w) and biochar (0-10% w/w). The sorption and desorption of Na, Cu, Zn, Cd, and Pb were then evaluated for the different soil mixtures. The two amendments showed different abilities to immobilize potentially toxic metals in the tree pit soil impacted by de-icing salt. The soil amended with 7.5% compost indicated the best sorption and retention of Zn and Pb. The positive effect of compost on metal sorption and retention may be attributed to its high cation exchange capacity and its positive effect on soil pH. For Na, Cu, and Cd, soil alone appeared to be the best adsorbent. The biochar used in this study did not improve the ability of the soils to retain contaminants. Following the sorption and desorption tests, a phytotoxicity trial was conducted to evaluate metal bioavailability in the soil mixtures including 0, 5, or 10% (w/w) of compost. Soil mixtures, spiked with known concentrations (control, medium and high levels) of Na, Cu, Zn, Cd and Pb, were used in a 14-day growth trial of barley (Hordeum vulgare L.). Based on emergence, growth, and the measured concentrations of potentially toxic metals in the roots and shoots of the barley plants, compost-amended soils showed less Cu, Zn, Cd, and Pb absorption by barley plants than non-amended soil. This was probably attributable to the specific complexation of the metals and the provision of macronutrients such as Ca2+ and Mg2+ by the compost. These macronutrients possibly compete with trace metals for absorption by plants. Amendment with compost also decreased Na and Cd absorption by barley plants, likely through an indirect process involving its effects on CEC and pH.  The amendment of soil with compost also increased Ca, Mg, K, and P availability. However, compost did not have a significant effect on NH4+ and NO3- availability for the barley plants.</description><description>Un projet de recherche en collaboration avec l’Université McGill et la Ville de Montréal été mis sur pied pour élaborer un mélange de sol qui favorise une meilleure santé des arbres de rues et pour améliorer la qualité de l’eau de surface. Une analyse chimique préliminaire sur 73 échantillons de sol prélevés dans les fosses sélectionnées selon leur catégorie de zonage, leur âge et leur taux de matière organique a été effectuée.  Des concentrations significativement plus élevées de Cu, Zn, Cd et Pb ont été mesurées dans les fosses provenant des rues commerciales (vs résidentielles) en raison possible du trafic routier plus intense dans ces zones.  Un coefficient de variation supérieur à 1 pour les niveaux de Na dans les sols de rues commerciales pourrait être relié à l’application de sels de déglaçage.  Une analyse des éléments nutritifs (Ca, Mg, K, P et azote minéral, NH4+ et NO3-) dans les sols de fosses d’arbres de rues ne montre aucune carence pour les plantes en comparaison avec les concentrations recommandées en sol horticole.  L’utilisation de copeaux de bois comme paillis et l’âge des sols ont un effet significatif sur la disponibilité de P, N et K.  La largeur de rues et le pH des sols sont corrélés positivement avec le Na disponible dans les sols de fosses, possiblement dû au trafic routier plus intense sur les rues plus larges et, par conséquent, un giclement plus important de sels de déglaçage causant le déplacement chimique des ions H+ par le Na+ dans les sols.Une étude a été entreprise pour évaluer l’efficacité du biochar et du compost à retenir les métaux potentiellement toxiques présents dans les fosses en présence de sels de déglaçage.  Utilisant un design statistique, le sol employé par la Ville de Montréal dans ses fosses de plantation pour les arbres de rue a été amendé avec 9 combinaisons différentes de compost (0-15% m/m) et biochar (0-10% m/m).  L’adsorption/désorption de Na, Cu, Zn, Cd et Pb ont été évaluées sur tous ces mélanges de sols.  Ces deux types d’amendements ont montré des potentiels différents à retenir les métaux potentiellement toxiques dans les sols de fosses affectées par les sels de déglaçage.  Le sol amendé avec 7.5% de compost a montré la meilleure adsorption de Zn et Pb.  L’effet positif du compost sur la rétention de métaux peut être expliqué par sa grande capacité d’échange cationique et son effet positif sur le pH.  En ce qui concerne le Na, Cu et Cd, le sol individuel (non amendé) semble être le meilleur adsorbant.  Le biochar utilisé dans la présente étude n’a pas contribué à améliorer la capacité du sol à retenir les contaminants. Pour faire suite aux tests d’adsorption/désorption, un essai de phytotoxicité a été développé pour évaluer la biodisponibilté des métaux dans les mélanges de sols comprenant 0, 5, 10 % de compost.  Des combinaisons de sol et compost amendés avec des concentrations convenues (niveaux nuls, moyens et élevés) de Na, Cu, Zn, Cd et Pb ont été utilisées dans une étude de croissance de 14 jours avec de l’orge (Hordeum vulgare L.).  Basés sur la mesure des paramètres d’émergence, de croissance et de concentrations des métaux potentiellement toxiques sur les racines et les pousses d’orge, les sols amendés de compost montrent moins de Cu, Zn, Cd et Pb absorbés par les plants d’orge qu’avec les sols non-amendés.  Ceci pourrait être attribué au fait que le compost est riche en Ca et Mg et que les métaux y sont complexés de manière spécifique; ces macronutriments pourraient entrer en compétition avec les métaux traces dans leur absorption par la plante.  L’ajout de compost a aussi diminué l’absorption de Na et Cd par les plants d’orge possiblement à cause d’un processus indirect impliquant ses effets sur la CEC et le pH. L’amendement des sols avec du compost a aussi augmenté la disponibilité de Ca, Mg, K et P mais n’a pas eu d’effet sur NH4+ et NO3- disponible pour les plants d’orge.</description><creator>Kargar, Maryam</creator><contributor>William H Hendershot (Supervisor2)</contributor><contributor>Grant Clark (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Dynamics of trace metals and de-icing salt in compost-amended urban soils</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nh63j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sn245</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4t64gr237</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’objectif de ce projet de recherche était de déterminer des éléments clefs de la manifestation de la fatigue en relation aux sites d’assemblages automobiles. Ceci fut réalisé en évaluant les relations entre des données de différents niveaux utilisant des dispositifs de haute qualité dans un environnement de laboratoire contrôlé. Les résultats provenant de l’activité musculaire, de la perception de la fatigue, de la proprioception sensorielle, du débit sanguin ainsi que la performance des sujets ont été enregistrés lors d'une tâche de vissages de boulons complété à hauteur d'épaule.  Des blocs de travail de 5min ont été effectuées jusqu'à ce que les sujets aient atteint un état de fatigue (Borg CR10 ≥ 8/10); pour évaluer les effets cumulatifs de la fatigue, deux sessions identiques séparés par une pause diner ont été réalisées dans la même journée.  Les résultats de cette étude soutiennent le rôle de la posture de l'épaule fléchie comme la principale source de la fatigue dans les tâches professionenelles, ainsi que l'importance des mécanismes pour un débit sanguin adéquat aux extrémités. Des outils comme l’échelle analogique Borg CR10 pourrait être simple et conviviale à utiliser pour une estimation de la récupération de la fatigue.  Le Test de Sensation Quantitatif appliqué à la région de l'épaule et du cou peut être utile dans l'identification précoce des signes de fatigue. Ces outils peuvent fournir un moyen afin de surveiller objectivement la fatigue sur les sites de travail qui, par la suite, pourrait aider à diminuer la prévalence des troubles musculo-squelettiques liés au travail (TMS).</description><description>The aim of the Master’s study was to determine key manifestations of fatigue related to car assembly work. This was done by assessing the relationships between multi-level data using high quality devices in a controlled, laboratory environment. Muscle output-related outcomes, fatigue perception outcomes, kinematic-related outcomes, sensory-proprioceptive outcomes, vascular outcomes and work performance were recorded during a speed fastening task completed at shoulder height. Work blocks of 5min were performed until subjects reached a state of fatigue (Borg CR10 ≥ 8/10); to assess cumulative effects of fatigue, two identical sessions separated by a lunch break were accomplished during the same day. Results in the study support the role of the flexed shoulder posture as the main source of fatigue in occupational tasks, and the importance of adequate blood delivery mechanisms to the extremities. Tools like Borg CR10 analog scale could be easy and friendly to use for an estimation of the fatigue recovery. Quantitative Sensory Testing applied at the neck/shoulder site could be helpful in the early identification of signs of fatigue. These tools may provide a way to objectively monitor fatigue at the work sites which, in turn, could aid to diminish the prevalence of work-related musculoskeletal disorders (MSDs).  </description><creator>Moufflet, Adrien</creator><contributor>Julie Cote (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Kinesiology and Physical Education</subject><title>Identification of objective measures of neck/shoulder fatigue during simulated auto work at shoulder height</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p3206.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gr237</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bs35x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cancer de la prostate et le VIH sont des maladies qui requiement de nouveaux médica-ments plus efficaces. À ce jour, il n’y a aucun traitement de développé pour traiter com-plètement ces maladies. Une nouvelle sorte de traitement utilisant de petites molécules hy-brides bifonctionnelles a été développée. En effet, les résultats pharmacologiques et cliniques ont démontré une activité interessante envers les deux cibles. En examinant la structure cristalline, les relations structure-activité et avec des outils informatique d’arrimage, ces hybrides ont été conçus comme les plus prometteuses et ont été choisies pour la synthèse. Une fois synthétisées, ils furent testées avec des essais enzymatiques et des essais in vivo pour leur cible respective. Les résultats ont démontré que quelques molécules agissaient sur seulement une cible, tandis que d’autres avaient un effet sur les deux. Celles qui ont démontré de l’activité pour les deux cibles représentent des composés pistes qui pourraient être mieux développés pour améliorer leur efficacité et leurs proprié-tés pharmacocinétiques. Lorsque les molécules seront développées, elles pourront passer d’autres tests dans des modèles plus complexes, comme des cellules différentes ou encore des rongeurs.</description><description>Prostate cancer and HIV represent two diseases with a need for new and superior drugs. To date, no treatments developed have been able to completely cure these diseases. A new kind of treatment for these ailments using bifunctional small molecule hybrid drugs was investigated. The rationale for the targets of the hybrids was based upon results found in pharmacological and clinical testing. By examining crystal structures, structure-activity re-lationships and through computational docking studies, hybrids were designed and those deemed most promising were chosen for synthesis. Those synthesized were tested using both enzymatic and in vivo assays for their respective targets. The results of the testing showed that some hybrid scaffolds were able to achieve activity on one target but not the other while others showed activity for both of the targets of the hybrid. Those molecules that showed activity for both targets represent lead compounds that could be further de-veloped to improve potency and pharmacokinetic properties. Once further developed the molecules require testing in more complex models such as different cell types or rodents.</description><creator>Doyle, Christopher</creator><contributor>James L Gleason (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Chemistry - Pharmaceutical</subject><title>Design, synthesis and testing of novel hybrid drug molecules</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zb70f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bs35x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kw52jb752</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, on aborde le problème de l'apprentissage de variété afin de réduire la dimensionalité d'ensembles de données pour obtenir une représentation significative de basse dimension. On examine les méthodes classiques d'apprentissage de variété telles que l'analyse en composantes principales (PCA) et le positionnement multidimensionnel classique (cMDS). On présente, de plus, trois techniques modernes pour résoudre ce problème: les méthodes «Isomap», «Locally Linear Embedding» et «Laplacian Eigenmaps». On expose les détails mathématiques de ces algorithmes en termes concis et simples tout en préservant leur cohérence mathématique. Ces développements aideront sans doute d'autres chercheurs sans expérience en informatique à utiliser ces méthodes. Par la suite, on justifie l'applicabilité de ces techniques pour résoudre le problème de réduction dimensionelle. Finalement, on montre la convergence de la méthode «Laplacian Eigenmaps» d'une façon compacte en suivant l'approche de Mikhail Belkin et de Partha Nyogi.</description><description>In this thesis, we investigate the problem of obtaining meaningful low dimensional representation of high dimensional data, often referred to as manifold learning. We examine classical methods for manifold learning such as PCA and cMDS as well as some modern techniques of manifold learning namely Isomap, Locally Linear Embedding and Laplacian Eigenmaps. The algorithms for these individual methods are presented in mathematically consistent, concise and easy to understand fashion so that people with no computer science background can use the methods presented in their own research. Motivations and justifications of these manifold learning methods are provided. Finally we prove the convergence of Laplacian Eigenmaps method in a self contained and compact fashion following the work of Mikhail Belkin and Partha Niyogi.</description><creator>Suzuki, Mashbat</creator><contributor>Dmitry Jakobson (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Gantumur Tsogtgerel (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Manifold learning and convergence of Laplacian eigenmaps</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117r870.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kw52jb752</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9z903267g</identifier><datestamp>2020-04-06T21:47:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Purpose: Obesity is associated with increased activity-related dyspnea. Nevertheless, the physiological mechanism(s) of activity-related dyspnea in obesity remains poorly understood. In particular, it is not yet known to what extent established and measureable abnormalities in neural respiratory (inspiratory) drive, static and dynamic respiratory mechanics, and their complex interaction contribute to the greater perception of dyspnea that arises during physical activity in otherwise healthy obese men and women. Thus, the purpose of the research presented in this thesis was to compare dyspnea intensity ratings and detailed ventilatory, breathing pattern, operating lung volume, neural inspiratory drive (quantified as the root mean square of the crural diaphragm EMG [EMGdi] expressed as a percentage of maximal voluntary EMGdi [EMGdi%max]) and contractile respiratory muscle pressure responses to symptom-limited incremental cycle exercise testing between 30 healthy obese and 30 healthy non-obese adults aged 18-40 yrs. Summary of Results, Conclusions and Implications: 1) Peripheral locomotor muscle metabolic efficiency was significantly lower during exercise in healthy, young OB adults and associated with impaired exercise tolerance and relatively greater V̇E, EMGdi%max, contractile respiratory muscle effort, leg discomfort and dyspnea responses to exercise. 2) Recruitment of resting IC%FVC and adoption of a relatively tachypneic breathing pattern combined, in the setting of a preserved dynamic IC%FVC response to exercise, to permit greater VT%FVC expansion and accommodate the higher demand for V̇E without greater reductions in IRV%FVC at any standardized LBM-specific work rate in OB vs. NOB. 3) Relative preservation of V̇E-EMGdi%max, dyspnea-V̇E and dyspnea-EMGdi%max relationships during exercise in OB vs. NOB reflected, in large part, maintenance of a larger and mechanically advantageous IRV%FVC at any given V̇E throughout exercise in OB. Based on these novel observations, we concluded that the greater perception of activity-related dyspnea in apparently healthy, young mild-to-moderately OB men and women reflects the awareness of a relatively greater neural inspiratory drive needed to support the greater metabolic and ventilatory requirements of exercise. These findings imply that any intervention capable of decreasing the metabolic, ventilatory and neural inspiratory drive requirements of physical activity in healthy, young mild-to-moderately obese adults should also relieve the perception of exertional dyspnea and improve exercise tolerance. </description><description>But: L’obésité est associée avec la dyspnée liée à l'activité. Néanmoins, le mécanisme(s) physiologique de la dyspnée liée à l'activité de l'obésité reste inconnu. En particulier, on ne sait pas comment les anomalies dans la contrôle moteur de la respiration, les mécaniques respiratoires statiques et dynamiques, et leur interaction complexe peuvent contribuer à la plus grande perception de la dyspnée liée à l’activité chez les hommes et femmes obèses.  Ainsi, le but de la recherche présentés dans cette thèse était de comparer des evaluations détaillées de contrôle moteur de la respiration (évalué en quantifiant l’électromyogramme du diaphragme crural [EMGdi] et l’exprimer en pourcentage du volontaire maximale EMGdi [EMGdi%max]), de function musculaire respiratoire, de ventilation, de modèle de respiration, de volumes pulmonaires opérationnels et d’intensité de la dyspnée lors de tests d’exercice incrémental de vélo dans 30 obèses et 30 non-obèses adultes ages de 18-40 ans. Résumé des résultats, Conclusion et répercussions: 1) L’efficacité métabolique périphériques des muscle locomoteur était significativement plus faible pendant l'exercice dans l’OB et associé avec la tolérance affaiblie de l'exercice et relativement plus grand V̇E, EMGdi%max, effort contractile des muscles respiratoires, l'inconfort des jambe et la dyspnée pendant l’exercice. 2) Le recrutement de IC%FVC repos et l'adoption d'un modèle de respiration relativement tachypnéique combinée, dans le cadre d'un IC%FVC dynamique préservé pendant l’exercice, pour permettre une expansion plus grande VT%FVC et répondre à la demande plus élevée de V̇E sans des réductions plus importantes IRV%FVC à toute pas de travail standardisé spécifique à LBM dans l'OB contre NOB. 3) la préservation relative de V̇E-EMGdi%max, dyspnée-V̇E et dyspnée-EMGdi%max pendant l'exercice dans l’OB contre NOB reflète la maintenance d'un plus grand et mécaniquement avantageuse IRV%FVC à tout V̇E donné tout au long de l'exercice dans l’OB. Basé sur ces nouvelles observations, nous avons conclu que la plus grande perception de la dyspnée liée à l'activité dans les adultes OB reflète la prise de conscience d’un contrôle moteur de la respiration relativement plus fort nécessaires pour appuyer les exigences métaboliques et ventilatoires d'exercice. Ces résultats impliquent que toute intervention capable à réduire les besoins métaboliques, ventilatoires et contrôle inspiratoire neuronale de l'activité physique en adultes obèses devraient également soulager la perception de la dyspnée liée à l’activité et améliorer la tolérance à l'exercice.</description><creator>Pham, Kevin</creator><contributor>Dennis Jensen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Kinesiology and Physical Education</subject><title>Physiological mechanisms of exertional dyspnea in mild-to-moderate obesity</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fn107197c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z903267g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):47150</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>