<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:02:57Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):44325" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g158bh77m</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Iron Bay is a small community situated on the North Shore of the  province of Quebec, where people work mainly in the resources and industrial  sectors. This study examines the social relations of the workers of an iron pellet  plant in that community, both at work and outside. The social organization of work,  the relations between hierarchical orders at work and leisure activities are  examined to produce an ethnographic account of the way of life of an affluent, if  isolated, segment of the working class of Quebec.</description><creator>Lapierre, Christine</creator><date>2005</date><subject>Social structure -- Québec (Province) -- Côte-Nord-du-Golfe-Saint-Laurent.</subject><subject>Employees -- Social networks -- Québec (Province) -- Côte-Nord-du-Golfe-Saint-Laurent</subject><subject>Iron and steel workers -- Social networks -- Québec (Province) -- Côte-Nord-du-Golfe-Saint-Laurent.</subject><title>Shop-floor society : work and social relations on the North Shore of Québec</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333273c.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bh77m</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763738j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The effects of Ni, Pd and Pd77Ag23 alloy membrane  microstructures on hydrogen permeation have been investigated using the  electrochemical permeation method. Deformation, annealing and electrodeposition have  been used to modify the membrane microstructure. The delay for hydrogen permeation in palladium is increased when  the degree of deformation increases. The annealing of deformed palladium and Pd  77Ag23 at 250ºC or 850ºC accelerates hydrogen diffusion. The  annealed metals release hydrogen more rapidly than the deformed metals. The Pd77Ag23  alloy needs more time to release hydrogen. The solubility increases in both  palladium and Pd77Ag23 when deformation increases. A hydrogen-trapping model has  been developed, which allows the prediction of trends in the experimental  data. The nickel electrodeposits exhibit fiber texture with two  components (100) and (110). Low current densities yield a dominant (100) texture.  High current densities develop a strong (110) fiber texture. There is a texture  transition region between 30 and 50A/dM2. After annealing at 800ºC for lh,  the (100) texture is transformed to (111) texture. Diffusion coefficients increase  as texture is transformed from (001) to (011) and (111). The diffusion coefficient  of a sample without a dominant texture is lower than the values measured for the  samples with (001), (110) and (111) textures. Diffusion coefficients of (001) and  (011) polycrystalline membranes are higher than (001) and (011) single crystal  membranes. However, in both cases the (011) diffusion coefficient is greater than  the (001). By using absorption energies of (001), (011) and (111), the three basic  planes in nickel, adsorption energies for other orientations have been estimated  using the weighted average method. Absorption energies for different orientations  have been shown in the form of an inverse pole figure. The diffusivity of hydrogen increases six times from single  crystal membranes to polycrystalline membranes, and increases six times again from  polycrystalline membranes to nanocrystalline membranes. When nanocrystalline nickel  membranes have been annealed between 200ºC and 900ºC, they yield a  texture change in the nickel membrane from (100) fiber texture to a mixture of (100)  fiber texture and (111) texture, and then only one recrystallization (111) texture  component is observed. During annealing from 200ºC to 900ºC, a  slight increase in the number of high angle (45º--65º) grain  boundaries occurs and a percentage of the low (0º--15º) and middle  angle (30º--45º) grain boundaries decreases slightly. After  annealing at 800ºC and 900ºC, changes in the grain size do not  affect the rate of diffusion of hydrogen. There are four major microstructural factors: deformation  defects, grain size, texture and grain misorientation, which affect hydrogen  permeation in metals. In the polycrystalline materials studied, the importance of  crystal defects, grain size, texture and grain misorientation on hydrogen permeation  has been established. In the developed multilayer membranes when hydrogen charging is  from the nano-Ni side of the nano-Ni and poly-Ni composite membrane, the permeation  current rises rapidly. When hydrogen charging is from the poly-Ni side of the same  composite membrane, the permeation current gradually rises and it takes longer to  reach a steady state. The permeability of the nano-poly-Ni membranes charging from  the nano-Ni side is eight times higher than that of the same composite membrane  charging from the poly-Ni side. The diffusivity of the nano-poly-Ni membranes  charging from the nano-Ni side is two times higher than that of the same composite  membrane charging from the poly-Ni side. The nano-poly-Ni membranes charging from  the nano-Ni side release hydrogen faster than the same composite membrane charging  from the opposite side. The diffusivity and permeability of the nano-poly-Ni  membrane are smaller than those for a single nano-Ni membrane, but larger than those  for a single poly-Ni membrane. The hydrogen permeation model for a bilayer membrane  is built to simulate diffusion in the nano-Ni layer and the poly-Ni layer. The model  can generate concentration profiles of hydrogen. The experimental data are in good  qualitative agreement with the model.</description><creator>Cao, Yang, 1959-</creator><contributor>Szpunar, J. A. (Supervisor)</contributor><date>2002</date><subject>Engineering, Metallurgy.</subject><title>Influence of structure of palladium and nickel based membranes on hydrogen permeation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k0698801r.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763738j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining, Metals and Materials Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vp116</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Hematopoietic precursor cells express cell surface receptors for  a variety of cytokines and growth factors. These hematopoietic secreted humoral  factors can influence the proliferation, differentiation, survival and mobilisation  of blood stem cells. Moreover, simultaneous exposure to different combinations of  hematopoietic hormones can synergistically affect one or more of these cellular  responses. Our laboratory has been involved in studying the role played by  insulin-like growth factors (IGFs) in hematopoiesis. IGFs are known to stimulate the  expansion of precursor cells from various hematopoietic lineages when administered  in vivo. However, difficulties in producing recombinant IGFs with conventional  bacterial or yeast expression systems make the use of IGFs as therapeutic  hematopoietic agents a cost prohibitive concept. A baculovirus based expression  system was developed for the production of large amounts of properly folded and  biologically active secreted IGF analogues (BOMIGFs). This system was later adapted  for the synthesis of a fusion protein consisting of BOMIGF and intedeukin-3  (BOMIGF-IL-3). The in vitro and in vivo activities of this chimeric molecule were  subsequently studied. The BOMIGF-IL-3 chimera promoted greater thymidine incorporation  activity into TF-1 and bovine fetal erythroid cells than observed with the combined  administration of BOMIGF and IL-3. This chimera also stimulated the formation of  BFU-Es, CFU-GMs and, in particular, the highly proliferative macroscopic colonies in  peripheral blood cell hematopoietic colony formation assays. These effects were  reproduced in colony formation assays from bone marrow- and spleen-derived  colony-forming cells from mice treated with BOMIGF-IL-3. This chimera also helped in  the recovery of weight loss, anemia and neutropenia in an AZT-mediated  myelossuppression mouse model. The chimera was shown to be significantly better than  the corresponding equimolar mixture of the single factors at promoting the survival  of TF-1 cells. This effect is associated with a sustained activation of PI-3 kinase,  STAT5 phosphorylation and BclxL expression. The chimera was also better than the  co-addition of BOMIGF and IL-3 at stimulating the migration of TF-1 cells across  Transwell plates. The chimera-dependent potentiation of migration appears to be  mediated by at the very least, an enhancement of PI-3 kinase  activity. This recombinant BOMIGF-IL-3 fusion molecule could prove useful  for the therapeutic treatment of conditions with decreased production of blood cells  such as in AZT- or chemotherapy-induced anemia. Other useful applications may  include the mobilisation of stem cells and their ex vivo expansion for the purpose  of stem cell transplantation.</description><creator>Di Falco, Marcos Rafael</creator><contributor>Congote, Luis Fernando (Supervisor)</contributor><date>2002</date><subject>Chemistry, Biochemistry.</subject><subject>Biology, Cell.</subject><subject>Biology, Animal Physiology.</subject><title>Development of growth factor-cytokine fusion proteins with increased hematopoietic activity : physiological and cellular effects</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rh53g.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vp116</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qb98mg038</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>New techniques to describe and optimize organization in  self-assembled monolayers constructed on solid semiconductor surfaces are reported.  Acid-base hydrolytic chemistry of surface anchored [Sn]-NEt2 moieties with  alkyne-terminated chromophores has been used to construct close packed thin films of  good structural quality on Si(100)/SiO2 substrates. These films exhibit enhanced  optical and electrical properties on the surface because of extensive conjugation  within the adsorbed molecules, and offer significant potential to develop new  nanoscale technologies using tailored properties that meet device  purposes. The discrete surface organization of 1,9-decadiyne and  p-diethynylbenzene monolayers on Si(100)/SiO2/SnO2 surfaces is determined with a  unique and powerful molecular modelling approach, using rigid geometry scans and  periodic geometry optimizations. Geometric arguments produce the monolayer packing  space, and rapid optimizations give small, repeating symmetric unit cells that  correctly represent an infinite monolayer surface. Semi-empirical analysis of the  monolayer symmetry units classifies the infinite thin films as semiconducting  materials, because of organized pi-orbital overlap and the presence of acceptor  bands from the Sn headgroups. Headgroup bonding is identified as a force for controlling  monolayer order. At natural surface packing densities, Sn-O-Sn cross-linking  prevents optimal organization of the monolayer because the cross-link distance is  smaller than the preferred packing separation of organic chromophores. Optimizations  at unnatural surface densities found thin films of lower energy and higher symmetry  existed at increased chain-chain separations. Thin films with adjustable characteristics were created by using  binary surface activation units to selectively adsorb different organic molecules.  Functionalization of oxide surfaces with statistical mixtures of Si(NR 2)4 and  Sn(NR2)4, followed by sequential adsorption of alkynyls at Sn sites, then alcohols  at free Si positions, produced randomly ordered films because of unfavourable  headgroup interactions. Linking the headgroups, as (NMe2)3SiO-X-C≡C-Sn(NEt  2)3 (X = -(CH2)n-, p-C 6H4-) surface activation units, greatly improves thin film  order by preventing phase separation, and increasing average chain-chain distances.  Monolayers organize as linear, nanoscale rows and serve as templates for the  nucleated crystallization of functionalized chromophores directly from the reaction  mixture. Self-generating arrays of highly coloured dendritic crystals, with  potential optoelectronic activity, are observed to form directly on solid-state  electronic interfaces.</description><creator>Dickie, Adam J.</creator><contributor>Whitehead, Michael A. (Supervisor)</contributor><contributor>Kakkar, Ashok K. (Supervisor)</contributor><date>2003</date><subject>Chemistry, Physical.</subject><title>Molecularly self-assembled thin films : theoretical evaluation and experimental fabrication</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hj618.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mg038</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q2004</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Organic liquids such as crude oils, creosotes and coal tar often  remain in contact with groundwater or surface waters for long periods of time before  or during any attempted remediation. Potentially toxic solutes such as polycyclic  aromatic hydrocarbons (PAHs) are continuously released from pollutant oil phases  described above to the water phase. The research was aimed at understanding how  physicochemical as well as biological phenomena affect dissolution and  biodegradation of PAH compounds from pollutant oil phases. These phenomena were  investigated for a simple two-component non-aqueous phase liquid (NAPL) and for  creosote, a multi component NAPL. Mass transfer experiments of naphthalene from a synthesized  two-component NAPL were conducted to assess the extent of variation of mass transfer  rate coefficients between column and completely mixed flow-through (CMFT) systems.  The differences in the hydrodynamics between column and CMFT systems, employed in  this study, resulted in a difference in the mass transfer rate coefficients of a  factor of 3. Several reported empirical correlations for the estimation of mass  transfer coefficients in batch and column systems were verified. Good agreement  between Sherwood numbers, a dimensionless quantity reflecting the magnitude of the  mass transfer coefficient, predicted by the reported correlations and those  calculated from mass transfer coefficients obtained from the experiments was  obtained in all cases. The biodegradation kinetic coefficients mumax and Ks for the  biodegradation of naphthalene from a two-component NAPL, coated onto uniformly sized  nonporous particles, were evaluated in completely mixed batch reactor (CMBR) systems  and in flow-through column systems. The values obtained for mumax and Ks from column  systems were very close to those obtained from CMBR systems. This suggests that both  coefficients estimated from CMBR or column systems can be applied for modeling  studies. The development of biofilms at the NAPL-water interface reduced mass  transfer rates of naphthalene by 70% in column systems and 60% in CMBR  systems. Viscous interfacial films develop at the creosote-water  interface when creosote is aged in water for a period of time. The mass transfer  rate coefficient of naphthalene from creosote to water was reduced by 30% over a  one-week aging period. Minor additional reductions were observed with further aging.  Hindered diffusion through the bulk creosote phase and changes in composition of  creosote as a result of extended dissolution did not account for the observed  reductions.</description><creator>Alshafie, Mohammed</creator><contributor>Ghoshal, Subhasis (Supervisor)</contributor><date>2002</date><subject>Environmental Sciences.</subject><subject>Engineering, Civil.</subject><subject>Engineering, Environmental.</subject><title>Mass Transfer and biodegradation of polycyclic aromatic hydrocarbons from non-aqueous phase liquids</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580n15k.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q2004</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r494vk60s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cytomegalovirus (CMV) retinitis is the most common and most  devastating ocular opportunistic infection among patients with the acquired  immunodeficiency syndrome (AIDS). The lifetime cumulative incidence of this  infection in patients with AIDS ranges from 25% to 40%. With the advent of highly  active antiretroviral treatment (HAART) in 1996, the incidence of CMV retinitis is  declining in industrialized nations. However, at least 20% of patients do not  respond to HAART. Furthermore, it is possible that more resistance to HAART may  develop in the not too distant future, with an explosive increase in the incidence  of CMV retinitis. In developing and mixed-economy countries, the incidence is  actually increasing. No other ocular opportunistic infection among patients with  AIDS has a lifetime cumulative incidence over 1--2%. Without treatment, blindness  occurs in 100% of patients within 6 months. When treatment is undertaken; it is  expensive, not always effective and exhausting for the patient. Among the clinical risk factors, flashing lights and floaters  (OR 11.42, 95% confidence interval [CI] 3.43--38.01), retinal microinfarction  (cotton-wool spots) (OR 2.90, 95% CI 1.01--8.29), number of previous opportunistic  infections (OR I.81, 95% CI 1.24--2.64), nonocular CMV infections (OR 82.99, 95% CI  6.86--1004.58) and homosexual acquisition of human immunodeficiency virus (OR 2.83,  95% CI 1.13--7.12) were significant predictors of CMV retinitis. From the laboratory  model, a high CMV viral load was a significant predictor of CMV retinitis (OR 33.03,  95% CI 2.32--469.39), as was a low hemoglobin concentration (OR 0.96, 95% CI  0.94--0.98). Among the HLA types, HLA-Bw4 (OR 11.68,95% CI 1.29--105.82) and  HLA-DRBI15 (OR 9.34,95% CI 1.14--76.41) were significant predictors of CMV  retinitis, whereas HLA-Cw7 was protective against CMV retinitis (OR 0.09, 95% CI  0.01--0.67). From the iatrogenic model, steroid use was predictive of CMV retinitis  (OR 6.41, 95% CI 2.35--17.51). Based on this study, the use of steroids systemically elevated  the risk of CMV retinitis. Other clinical and laboratory variables were found to  elevate the risk of (or protect against) this disease. These findings may be useful  to clinicians and health policy experts in developing rational guidelines for  screening, examination frequency and targeted prophylaxis for patients with AIDS.</description><creator>Hodge, William G.</creator><contributor>Boivin, Jean-Francois (Supervisor)</contributor><date>2002</date><subject>Health Sciences, Public Health.</subject><subject>Biology, Biostatistics.</subject><title>Risk factors for cytomegalovirus retinitis in patients with the acquired immunodeficiency syndrome</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g3253.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vk60s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zs25x915k</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation presents a series of studies aimed at applying  machine learning methods to information derived from magnetic resonance (MR) based  examinations in order to aid in the pre-surgical evaluation of patients with  epilepsy. Two forms of epilepsy were studied: non-lesional temporal lobe epilepsy  (TLE) and extra-temporal lobe epilepsy (ETLE) due to malformations of cortical  development (MCD). Regarding patients with TLE, our aim was to predict outcome, in  terms of reduction of seizure frequency, following surgical resection. To this end,  we trained a Bayesian classifier on results from volumetric magnetic resonance  imaging (MRI) and magnetic resonance spectroscopic imaging (MRSI), which allow  rapid, non-invasive measurement of structural and metabolic data, respectively. We  demonstrated that the pattern of MR markers can predict whether or not a patient  with TLE will benefit from surgery. In our studies of patients with ETLE, we focused on patients  whose epilepsy was due to focal cortical dysplasia (FCD), a common form of MCD. In  these patients, the identification of FCD lesions is critical in helping to direct  the site of surgical resection. This is commonly performed by visual analysis of  conventional MRI. The MRI characteristics of FCD are well known; however, in many  patients, lesions of FCD are characterized by minor structural abnormalities that go  unrecognized or are too subtle to be detected by standard radiological analysis.  Thus, the objective of this part of the dissertation was to use mathematical models  of the MRI characteristics of FCD as a basis for automated detection of FCD lesions.  The mathematical models included first-order statistical and morphological operators  which can help measure visually discernable MRI characteristics of FCD lesions, and  second-order texture analysis, which can quantify information regarding tissue  structure or organization not readily accessible through visual analysis. A Bayesian  classifier trained on these models demonstrated a significantly increased  sensitivity in lesion detection compared to standard analysis of conventional  MRI. Both components of this thesis present clinically useful  techniques for applying machine learning methods to MR data to assist in the  pre-surgical evaluation of epilepsy patients. These methods are intended to be used  in conjunction with conventional approaches.</description><creator>Antel, Samson</creator><contributor>Arnold, Douglas L. (Supervisor)</contributor><date>2002</date><subject>Health Sciences, Medicine and Surgery.</subject><subject>Engineering, Biomedical.</subject><title>Computational analysis of magnetic resonance data assista in pre-surgical evaluation of epilepsy patients</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rp21p.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zs25x915k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h702q691k</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis studies the works of Gabrielle Roy in an attempt to  bring to light both the continuity and the evolution that characterize the  novelist's writing. To do so, her works have been divided into four groupings. The  first, composed of Bonheur d'occasion, La Petite Poule d'Eau and Alexandre  Chenevert, identifies the poles of a paradox around which all of Roy's subsequent  novels are articulated: disenchanted realism and idyllic chronicle are bridged, in  an ironic mode, through the story of the Montreal bank teller. The second grouping, also governed by this principle of  alternation whereby each book seems to be the contrary of the one that precedes it,  examines works of autobiographical inspiration (Rue Deschambault and La Route  d'Altamont) and allegorical, almost didactic narratives (La Montagne secrete, La  Riviere sans repos). The novels that form the third grouping no longer oppose each  other but rather bear the signs of a reconciliation that will only be realised fully  in Roy's autobiography, La Detresse et l'Enchantement. Cet ete qui chantait, Un  jardin au bout du monde, Ces enfants de ma vie and De quoi t'ennuies-tu, Eveline?  combine work of autobiographical inspiration and third-person narratives,  eliminating the barriers between the realistic, ironic and idyllic  universes. To each distinct form chosen by the author correpond a  particular voice and a specific style of writing, which, although differing from  book to book, nonetheless share common elements: doubt and hesitation, oppositions,  questionings and interrogations. These are indicative of a new paradox, lodged in  the writing itself, and which reveals itself through the co-presence of opposing  perspectives. The different voices and the points of views they express reappear in  La Detresse et l'Enchantement and Le temps qui m'a manque, which make up the fourth  and final grouping. In her autobiography, Roy integrates these voices in order not  to merge them into one, but to allow them to express themselves in a first-person  plural narrative.</description><creator>Fortier, Dominique, 1972-</creator><contributor>Ricard, Francois (Supervisor)</contributor><date>2002</date><subject>Roy, Gabrielle, 1909-1983 -- Criticism and interpretation.</subject><title>L'écriture comme paradoxe : étude de l'oeuvre de Gabrielle Roy</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1g05fc11q.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h702q691k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Département de langue et littérature françaises</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:736665042</identifier><datestamp>2020-04-06T21:28:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A growing literature has reported a significant reduction in  pain sensitivity among hypertensioe animals and humans. One of the key questions  about this finding is whether a reduced sensitivity to pain can be observed in  normotensive individuals who go on to develop high blood pressure. Blood pressure  was re-assessed in one hundred and fifteen 19 year-old boys initially tested at age  14, when they were also presented with a pain stimulus (mechanical finger pressure).  Analyses indicated that information regarding pain sensitivity improved prediction  of changes in blood pressure beyond that afforded by differences in blood pressure  at age 14, parental history of hypertension, and body mass index. Similar results  were found in comparable analyses predicting 24-hour blood pressure recorded in one  hundred and seventeen of the young men at age 22. Significant associations were also  observed between pain sensitivity in 14 year-olds and 24-hour heart rate variability  in various frequency bands at age 22, suggesting increased sympathetic and reduced  parasympathetic tone among individuals less sensitive to pain. In order to further  assess the relationship between autonomic function and pain sensitivity, one hundred  and sixteen adolescent boys were assessed for pain sensitivity and autonomic  responses to orthostatic challenge. Analyses indicated that exaggerated autonomic  responses to postural change were associated with reduced pain sensitivity. Finally,  to examine the potential role of endogenous opioids in blood pressure-related  hypoalgesia, a group of young normotensive men were administered low-frequency  transcutaneous electrical nerve 5 stimulation (TENS), which has been demonstrated to  elicit endogenous opioid release, prior to being presented with two painful stimuli  (electric shock and arm ischemia). A negative association between pain and resting  blood pressure was significantly strengthened by administration of low-frequency  TENS. The resu</description><creator>Campbell, Tavis S.</creator><contributor>Ditto, Blaine (Supervisor)</contributor><date>2002</date><subject>Pain -- Susceptibility.</subject><subject>Hypertension -- Risk factors.</subject><title>Decreased pain perception and risk for hypertension : prospective findings and potential mechanisms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qv33rx219.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/736665042</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tx31qj23c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Using strain distribution pattern in a series of recombinant  inbred strains derived from malaria susceptible A/J and resistant C57BL/6J (B6)  inbred strains of mice, it was established that the genetic control of infection  with Plasmodium chabaudi AS is multigenic. Quantitative trait linkage analysis in  backcross and F2 crosses derived from A/J and B6 mice identified a major locus on  mouse chromosome 8 (Pchr/Char2) controlling the extend of blood-stage parasite  replication. The Chr.8 interval contains several candidate genes, one of them being  the macrophage scavenger (Scvr) locus encoding for the scavenger receptor type A  (SR-AI/AII) expressed at the surface of monocytes and macrophages. The possible role  of the SR-A in host defense, and particularly as a candidate for being Char2, was  investigated. Sequencing of the coding region and immunoprecipitation of the  receptors from A/J and B6 mice, as well as functional studies in transfected CHO  cells showed that the B6 strain has a particular haplotype at the Scvr locus.  Despite the fact that a link between differential function of SR-A and  resistance/susceptibility to P. chabaudi AS was not established, results have shown  that the conformation of B6 SR-A at the cell surface differ from one of the known  haplotype. Novel loci regulating response to P. chabaudi AS infection were  investigated using an alternative strategy based on a newly derived set of AcB/BcA  recombinant congenic strains (RCS) bred from A/J and B6 strains. One of the AcB  strains, AcB55, was shown to be highly resistant to infection despite having 83%  susceptible A/J genomic composition, which includes susceptibility alleles at Char2.  Linkage analysis in an informative (AcB55 X A) F2 population located a new  resistance locus on chromosome 3 (Char4). Early onset of parasite clearance in AcB55  is associated with lower peak parasitemia and absence of mortality. Investigation of  possible mechanisms mediating P. chabaudi AS resistanc</description><creator>Fortin, Anny</creator><contributor>Gros, Philippe (Supervisor)</contributor><date>2002</date><subject>Biology, Genetics.</subject><title>Identification and characterization of the genetic component of differential susceptibility to mouse malaria</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8910jv16t.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tx31qj23c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603qx83r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A low temperature (&lt;300ºC), low-stress micro-electromechanical systems (MEMS) fabrication process based on a mechanically superior silicon carbide structural layer is outlined. The process is designed for low-cost film deposition and CMOS post-integration, stemming from chemical and thermal compatibility. MEMS beam resonators and arrays are fabricated, and have higher power handling capabilities and operating frequencies, compared to those of similar polysilicon-based resonators. A tuning method based on integrated heaters is introduced, yielding constant insertion loss tuning and wide tuning ranges. Quality factors of up to 1493 and resonant frequencies of up to 26.2 MHz are measured.  A MEMS beam resonator model that accounts for electrostatic and mechanical non-linearities, and that may be used in circuit simulators is proposed. The model captures non-linear effects such as resonant frequency shifting and Duffing behaviour. It offers valuable insights into the trade-offs involved in the design optimization of MEMS resonator-based oscillators. Such oscillators are designed using an integrated high gain-bandwidth trans-impedance amplifier (TIA) combined with a resonator. The TIA employs automatic gain control to mitigate the inherent low power handling capabilities and the non-linearities of the MEMS device, thus minimizing their effect on phase noise. A highly integrated 1.7-2.0 GHz digitally programmable fractional-N frequency synthesizer using a MEMS resonator-based oscillator as its frequency reference is presented. Due to the dimensions of the MEMS device (e.g. 25 um by 114 um), the entire system with a total area of 6.25 mm2 can be housed in a small standard chip package. This considerably reduces the form factor and cost of the system, compared to using an external crystal as a reference. The synthesizer has a fine frequency resolution (~11 Hz) in order to allow for high output frequency stability when used with an appropriate control loop. A fully integ</description><description>Une technologie de fabrication de microsystèmes électromécaniques (MEMS) à basse température (&lt;300ºC) incorporant une couche structurelle de carbure de silicium à faible contrainte est décrite. Une implémentation peu dispendieuse et une intégration avec les procédés CMOS qui découle d'une compatibilité chimique et thermique sont possibles. Des micro-résonateurs en forme de poutre et des résonateurs couplés sont fabriqués. Ceux-ci transigent des puissances plus grandes et ont des fréquences de résonance plus élevées comparativement à des structures en poly-silicium. Une méthode pour ajuster la fréquence de résonance avec un élément chauffant intégré est introduite et permet une perte d'insertion constante et une vaste gamme d'ajustement. Des facteurs de qualité allant jusqu'à 1493 et des fréquences de résonance allant jusqu'à 26.2 MHz sont mesurés. Un modèle est conçu pour tenir compte des non-linéarités électrostatiques et mécaniques du résonateur et peut être utilisé au sein d'un simulateur de circuits. Il capture les effets non-linéaires tels l'ajustement de la fréquence de résonance et le comportement de Duffing. Les compromis lors de la conception d'oscillateurs basés sur des résonateurs peuvent être discernés avec ce modèle. Ces oscillateurs sont conçus à l'aide d'un amplificateur de transimpédance qui emploie un contrôle du gain automatique pour réduire l'impact des non-linéarités du résonateur et permet la réduction du bruit de phase. Un synthétiseur de fréquences à division fractionnelle hautement intégré est présenté. Celui-ci couvre la bande de 1.7 GHz à 2.0 GHz et incorpore un oscillateur basé sur un résonateur MEMS pour sa référence de fréquence. Les petites dimensions du résonateur (ex: 25 um par 114 um) confèrent au système une superficie totale de 6.25 mm2 et permettent de le placer dans un boitier. La superficie et le coût du système sont réduits comparativement à un</description><creator>Nabki, Frederic</creator><contributor>Mourad N El-Gamal (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Silicon carbide micro-electromechanical resonators for highly integrated frequency synthesizers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603qx841.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603qx83r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zk51vh14j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>   Myelin, a complex lipid-rich membranous structure, enables rapid conduction of nerve impulses. Schwann cells (SCs) myelinate axons of the peripheral nervous system through a stringently controlled process, requiring basal lamina assembly. Laminin, an essential constituent of this matrix, directs SC function, development and myelination by differentially activating cell surface receptors such as integrins. We previously demonstrated the phosphorylation of mitogen-activated protein kinase (MAPK) p38 following addition of exogenous laminin to SC-dorsal root ganglion neuron (DRGN) co-cultures. This activation is indispensible to the onset of myelination and is postulated to occur through integrin activation.    The objective of this thesis was to identify effectors of basal lamina-integrin signaling resulting in p38 MAPK activation. We thus investigated the involvement of two known participants of integrin signaling, src-like kinases (SLKs) and Rho GTPases. Contrary to conclusions drawn from SLK-null mice, we identify roles for SLKs in peripheral myelination using SC-DRGN co-cultures and SLK-specific inhibition. Using siRNA knockdown, we pinpoint Fyn and Lyn as regulators of Krox-20, a transcription factor key to PNS myelin formation and maintenance. Furthermore, using the SLK-specific pharmacological inhibitor, PP2, we demarcate SLKs as upstream activators of p38 MAPKs, Akt and ERKs, three protein kinases implicated in SC development, survival and proliferation, respectively.     Rho GTPases regulate actin remodeling, linking integrins to the cytoskeleton. Through ectopic overexpression, we show RhoA, Rac1 and Cdc42 are modulators of SC morphological homeostasis. Pharmacologically, we identify Rho kinase (ROCK), a downstream effector of RhoA, as a regulator of Krox-20 but not as an activator of p38 MAPK. Similarly, results obtained by inhibiting Rac1, indicate that it does not mediate p38 activation.     Finally, we report that p38 acts on multiple transcription</description><description>   La myéline, une structure membraneuse complexe, et riche en lipides, permet la conduction rapide des impulsions nerveuses. Les cellules de Schwann (CS) myélinisent les axones du système nerveux périphérique (SNP) à travers un processus strictement contrôlé qui requière l'assemblage de la lame basale. La laminine, un constituent essentiel de cette matrice, dirige la fonction, le développement et la myélinisation des CS en activant différents récepteurs de surface tels que les intégrines. Nous avons précédemment démontré la phosphorylation de la mitogènes activée par des agents protéine kinase (MAPK) p38 après l'ajout de laminine exogène à des co-cultures CS-neurone ganglionnaire de la racine dorsale (NGRD). Cette activation est indispensable au commencement de la myélinisation et se produit présumément à travers l'activation des intégrines.     L'objectif de cette thèse a été d'identifier les effecteurs de la signalisation lame basale-intégrine causant l'activation de la MAPK p38. Nous avons donc regardé l'implication de deux participants connus à la signalisation des intégrines, src-like kinases (SLKs) et les Rho GTPases. Contrairement aux conclusions dérivées des souris SLK-nulle, nous avons identifié des rôles pour SLKs dans la myélinisation périphérique en utilisant des co-cultures CS-NRDG et une inhibition spécifique des SLKs. En utilisant un knockdown par RNAi, nous avons identifié Fyn et Lyn comme régulateurs de Krox-20, un facteur de transcription clé pour la formation et la maintenance de la myéline du SNP. De plus, en utilisant un inhibiteur pharmacologique spécifique pour SLK, PP2, nous avons demarqué les SLKs comme des marqueurs en amont des MAPKs p38, Akt et ERKs, trois protéines kinases impliquées respectivement dans le développement, la survie et la prolifération des CS.    Les Rho GTPases régulent le remodelage de l'actine en liant les intégrines au cytosquelette. En utilisant une approche$</description><creator>Hossain, Shireen</creator><contributor>Guillermina Almazan (Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Health Sciences - Pharmacology</subject><title>Regulation of Schwann cell differentiation and peripheral myelination by src-like kinases, p38 MAPKs and Rho GTPases</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s520j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zk51vh14j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sq87bt958</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation assesses the levels of mercury in fish and human populations and PAHs in local communities along three rivers in the Ecuadorian and Peruvian Amazon. Land use changes in the Amazon are begetting numerous negative impacts on both ecosystems and local populations. One negative consequence of deforestation is the contamination of local ecosystems by mercury (Hg), a potent neurotoxic agent, which is leached from soils when river-side plots are cleared. In the Andean Amazon, the incursion of petroleum companies has led to road construction, colonization and areas of intense deforestation. The techniques used in the extraction of oil in this remote and overlooked region have left a legacy of contamination, specifically heavy metals such as Hg and polycyclic aromatic hydrocarbons (PAHs). Limited research has evaluated the degree of Hg contamination in the Andean Amazon and less research still has determined the state of contamination as a result of oil extraction. The purpose of this research is to uncover the extent of contamination in fisheries and human populations reliant on the fish and water resources of the area.  Eight communities along three white water rivers – the Napo River (Ecuador), the Corrientes River (Peru) and the Pastaza River (Peru) – with differing degrees of deforestation and oil extraction were studied. Questionnaires were administered to 192 people who accepted to provide hair samples. Samples of commonly eaten fish were collected. A subsample of the study population (n=76) also provided a urine sample. Biological samples of fish (n=486), human hair and urine were analysed for Hg and samples of urine were analysed for 1-hydroxypyrene (1-OHP), a metabolite of one of the most common PAHs. Regression analysis was used to draw links between contamination levels and socio-demographic, dietary and occupational characteristics of the population. One health outcome – miscarriages – was evaluated in the questionnaires and examined in</description><description>Cette thèse examine et compare les niveaux de mercure et de HAP dans les communautés riveraines de trois bassins de l'Amazonie péruvienne et équatorienne. Les impacts des changements de vocation des terres en Amazonie sont multiples, tant sur les écosystèmes que sur les populations qui en dépendent. Une des conséquences du déboisement est la contamination des écosystèmes aquatiques par le mercure (Hg), un puissant neurotoxique, dû à l'érosion des berges et la migration de ce métal lourd contenu dans les sols. En Amazonie andine, l'incursion des compagnies pétrolières a mené à la construction de route, la colonisation et la déforestation de vastes pans de forêt. Les méthodes d'extraction pétrolière utilisées dans ces régions isolées et souvent ignorées ont entraîné un legs de pollution en métaux lourds (dont le Hg) et en hydrocarbures aromatiques polycycliques (HAP). Peu d'étude ont évalué l'amplitude de la contamination au Hg en Amazonie andine et encore moins ont évalué celle liée à l'extraction pétrolière. Le but de cette recherche est de déterminer le spectre de ces contaminations dans les poissons et les communautés riveraines amazoniennes dont la diète en dépend.  Cette étude porte sur 8 communautés basées dans 3 bassins de rivière à eaux blanches (Napo (Équateur), Corrientes (Pérou) et Pastaza (Pérou)) au niveau de déboisement et d'extraction pétrolière distincts. 192 personnes ont participé à l'étude et à la collecte d'échantillon de cheveux. Un sous-groupe (n = 76) de cette population à l'étude a participé à la collecte d'échantillon d'urine. Des échantillons des poissons les plus fréquemment consommés furent prélevés (n=486). Les niveaux de Hg et de 1-hydroxypyrene (1-OHP), un métabolite d'un des HAP les plus communs, furent mesurés dans les échantillons de cheveux, d'urine et de poisson. Des régressions linéaires furent utilisées pour identifier les corrélations entre les nivea</description><creator>Webb, Jennifer Colley</creator><contributor>Oliver T Coomes (Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Environmental contamination of fish and humans through deforestation and oil extraction in Andean Amazonia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w6634402d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bt958</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dz010q44w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les stratégies de mise en œuvre des données probantes dans la pratique clinique sont souvent appliquées dans le but de modifier le comportement des fournisseurs de soins et d'améliorer les résultats des patients. Au Canada, de nombreux professionnels de la santé travaillant dans des unités d'accouchement surveillent constamment le rythme cardiaque du fœtus plutôt que de manière intermittente. Des directives nationales et internationales, recommandent l'auscultation intermittente pour les femmes en travail à faible risque. L'objectif de cette étude était d'évaluer deux types d'intervention : la formation interactive et l'apprentissage actif, destinées à augmenter l'usage de l'auscultation intermittente par le personnel infirmier pour les femmes en travail à faible risque, conformément à la directive de pratique clinique pour la surveillance de la santé du fœtus, directive fournie par la SOGC (Liston &amp; Crane, 2002). En m'appuyant sur la théorie de la diffusion des innovations de Rogers (2003) et sur le modèle PARiHS – promoting action on research implementation in health services (Kitson et al., 2008), j'ai mené une étude en deux phases.  Dans la première phase, j'ai utilisé un modèle avant-après avec des infirmières soignantes (N = 93) pour évaluer l'efficacité d'une intervention éducative.  Dans la seconde phase, j'ai utilisé une méthodologie d'essai comparatif aléatoire pour évaluer l'efficacité de la stratégie d'apprentissage actif et j'ai assigné de manière aléatoire les infirmières (N = 62)  au groupe bénéficiant de l'apprentissage actif ou au groupe dispensant les soins habituels. Durant le travail, 270 femmes admises consécutivement et répondant au critère de faible risque, ont reçu les soins d'une infirmière ayant suivi un apprentissage actif ou d'une infirmière dispensant les soins habituels. Ni l'intervention éducative interactive ni la stratégie d'apprentissage actif n'ont eu d'effet significatif su</description><description>Strategies for implementing evidence in clinical practice are often applied with an aim to change provider behaviour and improve patient outcomes.  In Canada, many health professionals in birthing units use continuous electronic fetal monitoring rather than intermittent auscultation, despite the fact that continuous electronic fetal monitoring is associated with increased caesarean section and obstetrical intervention rates without benefit to the fetus.  Based on a synthesis of credible research, there are national and international guidelines recommending intermittent auscultation for low-risk labouring women.  The purpose of this study was to evaluate two interventions, interactive education and Action Learning, that aimed to increase nurses' use of intermittent auscultation in low-risk labouring women as per the Society of Obstetricians and Gynecologists of Canada Fetal Health Surveillance Clinical Practice Guideline (Liston &amp; Crane, 2002).  Guided by Roger's (2003) theory of diffusion of innovation and the promoting action on research implementation in health services (PARiHS) framework (Kitson et al., 2008), I conducted a two-phase study.  In the first phase, I used a pre-post design with staff nurses (N = 93) to evaluate the effectiveness of an educational intervention.  In the second phase, I used a randomized controlled trial design to evaluate the effectiveness of the Action Learning strategy with staff nurses (N = 62) and randomized the nurses to either Action Learning or Usual Care.  During labour, 270 consecutively admitted women who met the low-risk inclusion criteria received their care from either an Action Learning or a Usual Care nurse.   Neither the interactive education intervention nor the Action Learning intervention had a significant effect on the nurses' use of guideline appropriate care, during episodes of care for low-risk labouring women.  Various types of data were explored to determine their influence on the nurses' guideline adherence</description><creator>Snelgrove-Clarke, Erna E</creator><contributor>C Celeste Johnston (Supervisor2)</contributor><contributor>Judith Anne Ritchie (Supervisor1)</contributor><date>2010</date><subject>Health Sciences - Nursing</subject><title>The effects of action learning on nurses' use of a fetal health surveillance guideline with low-risk labouring women</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6m311p79c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dz010q44w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Nursing</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:474299541</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The synergistic effects of habitat loss and climate change are altering landscape connectivity and species movements. This raises the concern that non-random extinction of mobile species may have considerable functional impacts that have remained unstudied because of the challenges of studying movement in the field. The overall goal of this dissertation is to investigate the causes and consequences of the movement of the Baird's tapir (Tapirus bairdii) in the Greater Calakmul Region, Yucatan Peninsula, Mexico. In particular, my focus was on the functional role of tapirs as long distance seed dispersers. I found that, contrary to previous studies, tapirs are effective dispersers of Manilkara zapota (zapote) seeds in this region. This is the first record of this species being dispersed by Baird's tapir. In a large-scale seed germination experiment I found that the tapir's gut did not influence germination probability; however, tapir dung enhanced seed germination. The analysis of the waterhole network revealed that the connectivity of the network is very sensitive to changes in waterhole loss due to seasonal drying and drought. Alarmingly potential landscape connectivity and suitable habitat for tapirs was lost predominantly inside the Calakmul reserve. In a reciprocal seed transplant experiment I found that seeds germinated better in wetter conditions, mostly found outside the north part of the Calakmul reserve. An analysis of the mobile link species concept led us to refine the definition of the term and to propose a framework for evaluating the impact of movement that emphasized the functional impact of species based on their movement and functional characteristics. This analysis suggests that tapirs are a candidate mobile link species given the impact they have on seed dispersal through their movements among distinct distant habitats. The data presented in this thesis contribute to the growing body of literature on seed dispersal of large seeded plant species b</description><description>Les effets synergiques de la perte d'habitat et du changement climatique modifient la connectivité des paysages et le mouvement des espèces. Par conséquent, l'extinction d'espèces mobiles peut engendrer des effets néfastes sur le fonctionnement de l'écosystème, mais nous n'avons qu'une connaissance rudimentaire de ces effets dû au défi inhérent à l'étude du mouvement des espèces dans la nature. Le but de ma dissertation est d'examiner les causes et les conséquences du mouvement du tapir de Baird (Tapirus bairdii) dans la région de Calakmul, Péninsule du Yucatan, Mexique. En particulier, mon but est d'évaluer le rôle fonctionnel des tapirs dans la dispersion de graines sur de longues distances. J'ai démontré que, contrairement au résultats d'études antérieures, les tapirs sont efficaces dans la dispersion des graines de Manilkara zapota dans cette région. Une expérience de germination de graine démontre que le passage dans l'estomac des tapirs n'influence pas la probabilité de germination; cependant la bouse de tapir améliore la germination des graines. Une analyse des réseaux de trous d'eau démontre que la connectivité du réseau est très sensible aux pertes saisonnières de trous d'eau dues à la sécheresse. Les résultats d'une expérience de transplantation de graines montre que les grains germent mieux dans les régions plus humides et la plupart de ces régions sont trouvés à l'extérieur de la réserve Calakmul. Basé sur mes résultats et une sur une analyse du concept d'espèces mobile, j'ai développé une définition améliorée des espèces mobiles afin d'évaluer l'impact de leur mouvement. Les tapirs sont des espèces mobiles avec des effets fonctionnels importants grâce à leur rôle dans la dispersion de graines entre habitat séparés par de longues distances. Les données acquises dans cette dissertation contribuent aux connaissances sur la dispersion de graines par la mégafaune et sur l'importance de considé</description><creator>O'Farrill Cruz, Elsa Georgina</creator><contributor>Andrew Gonzalez (Supervisor1)</contributor><contributor>Raja Sengupta (Supervisor2)</contributor><date>2010</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>The ecological causes and consequences of the movement of the Baird's tapir «Tapirus bairdii»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z9030273.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/474299541</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c821gk19x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une caractéristique des systèmes magmatiques à l'équilibre est leur activité persistante et leur comportement c onstant en termes de compositions et styles d'éruption. L'éruption en cours (Juillet 1995 – Avril 2010) du volcan de Soufrière Hills (SHV), Montserrat, représente une configuration idéale pour comprendre cet état d'équilibre éruptif. Les enclaves mafiques sont omniprésentes dans les magmas andésitiques émis à SHV. La composition de ces enclaves varie de basaltes à andésites basaltiques (49 – 56 % SiO2). Elles se répartissent en trois types selon leur chimie, minéralogie et pétrologie. Avant intrusion dans le magma andésitique, les magmas basaltiques ont fractionné une quantité importante d'amphibole dans la croûte profonde. Les enclaves de type 1 (T1) et type 2 (T2) représentent des magmas hybrides, soit un mélange de basalte différencié et d'andésite hôte, tandis que les enclaves de type 3 (T3) représentent un magma basaltique qui a stagné avant intrusion et a subi un fractionnement additionnel de plagioclase. Les enclaves T1 proviennent de portions vésiculaires de la partie supérieure du front de mélange, tandis que les T2 proviennent d'un niveau moins vésiculaire, plus profond et légèrement plus rigide ce cet horizon. Les enclaves T3 étaient proches de la température du réservoir andésitique au moment de leur intrusion et ne montrent du mélange que d'une manière physique, soit des transferts de cristaux. Les enclaves se sont formées lorsqu'elles sont devenues moins denses à cause de la vésiculation et se sont détachées de l'horizon de mélange pour monter dans le magma andésitique, tandis que les T2 se sont formées durant des intrusions successives, causant de la convection mafique. Le SHV connaît une activité explosive et régulière, pour laquelle il est possible de quantifier des changements en volatiles au cours du temps. Des analyses des volatiles dans les inclusions vitreuses des phénocr</description><description>Implicit in active, steady-state magmatic systems is their persistent activity and unchanging behavior in terms of composition and eruptive styles. The ongoing eruption (July 1995 – April 2010) of the Soufrière Hills volcano (SHV), Montserrat, provides an ideal setting for understanding this steady-state behavior. Mafic enclaves are ubiquitous in andesitic magma erupted from SHV. The mafic enclaves are basalt to basaltic andesite (49 – 56 wt. % SiO2) in composition. Based on their chemistry, mineralogy and petrology, they are divided into three types. Prior to intrusion, basaltic magma underwent significant differentiation of amphibole at deep crustal levels. Type 1 (T1) and Type 2 (T2) enclaves represent hybrid magmas which are a mixture of differentiated basaltic magma and the host andesite, while Type 3 (T3) enclaves represent basaltic magma which ponded prior to intrusion and underwent significant additional fractionation of plagioclase. The T1 enclaves sample a vesiculated upper portion of the mixing horizon, while the T2 enclaves sample a less vesiculated, deeper, and slightly more rigid portion of this horizon. The T3 enclaves were near the temperatures of the andesite reservoir at the time of their intrusion; they demonstrate mixing on a physical mixing only, i.e., crystal transfer. The T1 enclaves formed when they reached buoyancy due to vesiculation and detached from the mixing horizon to rise upward in the andesite, whereas T2 enclaves formed during subsequent intrusions, during mafic overturn. The SHV demonstrates periodic and regular explosive activity, for which we can quantify changes in volatile content over time. Volatile analyses from phenocryst-hosted melt inclusions sampled from andesitic pumice cluster at 2.8 – 5.4 wt. % H2O, with ~ 3000 ppm Cl and negligible CO2. We interpret these volatile contents to mirror conditions in the lower conduit and upper magma reservoir beneath the volcano. Our model of the SHV magmatic system suggests that</description><creator>Mann, Crystal</creator><contributor>John Stix (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Earth Sciences - Geology</subject><title>Magma chamber dynamics at Soufrière Hills volcano, Montserrat</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kn487.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gk19x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nv9353341</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In quantitative proteomics, the intensity of a peptide ion in mass spectra is an estimate of that peptide's abundance. The algorithms used in quantitative proteomics attempt to use peptide intensities to estimate protein abundance information. Quantitative proteomics is a rather new sub-field of proteomics; and, therefore, many of its methods and algorithms have not yet been studied in detail or optimized. This thesis investigates the optimal use of peptide intensities to predict protein abundances. The work presented is comprised of four manuscripts that develop solutions for four key problems in quantitative proteomics. The first manuscript addresses the problem of ambient air contaminants interfering with sample analysis. We present a device we have developed to isolate the mass spectrometer instrument from the ambient air, and show that it is successful at purifying the air of our contaminant, without deleterious effects on the signal of interest. The second manuscript addresses the problem of accurately testing quantitative algorithms in an unbiased manner. We demonstrate that peptide quantification measurements vary considerably depending on the type of quantification performed. We suggest a novel method of testing algorithms where noise can be minimized by making use of the natural isotopic envelope of peptides. Lastly, we show that the variability of isotopic peptide ratios has an order of magnitude less variation than typical standard protein mixtures. The third manuscript addresses the problem of estimating protein concentration ratios from peptide concentration ratios. We examine and test an array of algorithms from the literature and of our own design. We illustrate that algorithms that account for the variation of measurement error with intensity provide the most accurate estimates of differential abundance. Finally, a simple Sum-of-Intensities algorithm is shown to provide the best estimates of true protein ratios of all algorithms tested. The final</description><description>La protéomique quantitative définie l'intensité d'un ion peptide d'un spectre de masse par l'estimation de l'abondance de ce peptide. Les algorithmes utilisés en protéomique quantitative tentent d'utiliser l'intensité des peptides pour évaluer l'abondance d'une protéine. La protéomique quantitative étant un domaine relativement nouveau, beaucoup de méthodes et algorithmes utilisés n'ont pas encore été étudiés en détails et optimisés. Cette thèse cherche à identifier la technique optimale pour prédire l'abondance des protéines grâce à l'intensité de peptide. Le premier manuscrit étudie le problème de contaminants dans l'air ambiant et leurs interférences avec l'analyse d'un échantillon. Nous présentons un dispositif que nous avons développé pour isoler le spectromètre de masse de l'air ambiant, et démontrons son efficacité pour décontaminer l'air sans effets négatifs sur notre signal. Le deuxième manuscrit étudie comment efficacement tester les algorithmes quantitatifs de façon non biaisée. Nous avons démontré que les mesures de quantifications de peptides varient considérablement dépendamment du type de quantification effectuée. Nous proposons une nouvelle méthode pour tester les algorithmes minimisant les interférences grâce à l'utilisation de l'enveloppe isotopique naturelle des peptides. Finalement, nous prouvons que la variation des ratios de peptides isotopiques varie moins que les mixtures de protéines standart. Le troisième manuscrit étudie comment estimer les ratios de concentrations de protéines à partir des ratios de concentrations de peptides. Nous examinons et testons un ensemble d'algorithmes tirés de la littérature ou que nous avons développés. Nous démontrons que les algorithmes qui tiennent compte des variations d'erreur de mesure d'intensité produisent les estimations différentielles d'abondance les plus exactes. Finalement, parmi tous les algorithmes testés, un simple algorithme des$</description><creator>Carrillo, Brian</creator><contributor>Robert E Kearney (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Methodologies for accurate estimation of protein abundance for mass spectrometry based proteomics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236240k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nv9353341</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mc87pq73g</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Fas Ligand has been widely associated with Fas-mediated apoptotic cell death through binding to Fas, a member of the tumor necrosis factor receptor superfamily able to induce apoptosis.  The Fas Ligand homotrimeric molecule belongs to the tumor necrosis factor superfamily of ligands and is expressed in the immune, nervous, and reproductive systems with cell surface and secreted isoforms.  In the immune system, Fas Ligand can also act as a counter-receptor and signal in the Fas Ligand-expressing cell, a mechanism called reverse signalling.  Apart from its known role as a trigger for apoptosis, Fas has recently been implicated in neuroprotective and neuroregenerative functions.  Since Fas Ligand is expressed at the surface of glial cells, the cells surrounding and supporting neurons in the nervous system, we hypothesized that Fas Ligand could transduce signals in glial cells upon engagement by Fas and that the biological effect of reverse signalling might also be neuroprotective or neuroregenerative.  We studied Fas Ligand reverse signalling in Schwann cell and astrocyte glia, the principal neurotrophin-secreting cells of the peripheral and central nervous system, respectively.  We show that agonistic anti-Fas Ligand antibodies or Fas protein constructs are able to trigger Fas Ligand reverse signalling in mouse, rat, and human glia.  Nerve growth factor protein secretion and mRNA levels were increased in glia treated with Fas Ligand agonists.  Following Fas Ligand engagement, phosphorylation levels of the signalling kinases extracellular-signal regulated protein kinase 1/2 and the cytosolic tyrosine kinase Src were rapidly increased in Schwann cells. We also show that functional recovery after sciatic nerve crush injury is delayed in mice when FasL reverse signalling cannot be engaged.  Microarray analysis of changes in gene expression following Fas Ligand engagement in mouse astrocytes revealed that Fas Ligand signalling only modestly affects transcription, at lea</description><description>Fas Ligand est principalement connu pour son rôle dans la mort cellulaire par apoptose en tant que ligand de Fas, un membre de la super-famille des récepteurs du facteur de nécrose tumorale capable de médier la mort par apoptose. La protéine homotrimérique Fas Ligand appartient à la famille du facteur de nécrose tumoral et est exprimée dans les systèmes immunitaire, nerveux et reproducteur sous deux isoformes : un isoforme membranaire et un isoforme sécrété. Dans le système immunitaire, Fas Ligand peut également agir comme récepteur réverse et produire des signaux dans la cellule qui l'exprime, un méchanisme appelé signalisation réverse. Fas n'a pas uniquement un rôle dans l'apoptose mais peut également avoir des effets neuroprotecteurs et neurorégénérateurs. Fas Ligand étant exprimé à la surface des cellules gliales, cellules qui entourent et soutiennent les neurones dans le système nerveux, nous avons émis l'hypothèse que Fas Ligand pourrait transmettre des signaux dans les cellules gliales suite à la fixation de Fas et que les effets biologiques de la signalisation réverse pourraient également être neuroprotecteurs ou neurorégénérateurs. Nous avons étudié la signalisation réverse de Fas Ligand dans les cellules Schwann et les astrocytes, les principales cellules gliales sécrétant des neurotrophines dans les systèmes nerveux périphérique et central, respectivement. Nous montrons que des anticorps anti-Fas Ligand ou une protéine Fas chimérique agonistes peuvent déclencher la signalisation réverse de Fas Ligand dans les cellules gliales humaines, de souris, et de rat. La sécrétion du facteur de croissance neurale et les niveaux d'ARN messagers de cette protéine se sont accrus dans les cellules gliales traitées avec les agonistes de Fas Ligand. Suite à l'activation de Fas Ligand, une rapide augmentation de la phosphorylation des protéines kinases Erk1/2 et Src a été observée dans les cellules Schwann. Nous</description><creator>Rongy, Manuelle</creator><contributor>Guillermina Almazan (Supervisor2)</contributor><contributor>John H White (Supervisor1)</contributor><date>2010</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>Insights into Fas Ligand reverse signalling in Schwann cells and astrocytes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386j56q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mc87pq73g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cb21v</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'arctique et l'antarctique sont présentées comme parmi les derniers endroits ‘blancs' sur la carte où les auteurs du dix-neuvième siècle pouvaient situés leurs récits fantastiques; ils forment un lien entre le récit de voyages et la science-fiction comme telle. Examinant l'usage des sexes dans ces récits, l'arctique est typiquement présenté de façon masculin; cependant, l'antarctique rappelle le féminin. Le héro explorateur mâle est aussi émasculé devant l'hyper-masculinité de l'arctique comme la puissance féminine de l'antarctique. Considérant l'idée de la ‘race,' les explorateurs blancs qui s'aventure dans des régions blanches découvrent que leur statu racial est confronté par des exemples de blancheur supérieure à leurs. Ils sont aussi confrontés par des idéologies locales dans lesquelles leur blancheur est dénié, ou l'idée même de la supériorité blanche est inversée. Cependant, les récits polaires introd uise du doute envers la crédibilité interne de leurs histories grâce a un nombre de techniques littéraires, courbant l'impacte des questions qu'ils posent sur les idées typique de sexe et race.</description><description>The Arctic and the Antarctic are put forward as among the few remaining ‘blank' spaces on the map available to nineteenth-century writers for speculative fiction, with polar narratives functioning as a bridge between the travelogue and science-fiction proper. Examining gender in these narratives, the Arctic is typically sexed as male, whereas the Antarctic is designated female. The male explorer protagonist is emasculated before the hyper-masculinity of the Arctic and the overpowering femininity of the Antarctic alike. Turning to race, white explorers venturing into white regions find that their racial status is challenged by superior instances of whiteness. They are also confronted by competing ideologies wherein their whiteness is denied, or the very notion of white superiority is inverted. However, polar narratives also introduce doubt about the internal credibility of their stories through a number of narrative techniques, curtailing the effect of the questions they raise regarding received notions of race and gender.</description><creator>Asselin, Steve</creator><contributor>Monique Morgan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Literature - English</subject><title>Through a glacier darkly: reversals of race and gender in polar fiction of the nineteenth century</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rn3011852.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cb21v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c534fp37m</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'asthme est une maladie des voies respiratoires causée par une combinaison de facteurs génétiques et environnementaux qui entraîne une réponse immunitaire inappropriée contre des antigènes bénins. Les TLRs (récepteurs ressemblant à Toll) sont des récepteurs qui reconnaissent des motifs dérivés de pathogènes qui forment des homo- ou hétérodimères se liant à des ligands spécifiques qui amènent à l'activation et la modulation de diverses réponses immunitaires. La présente étude a examiné l'effet du composé resiquimod, un ligand synthétique de TLR-7, dans le développement pathologique de l'asthme allergique dans des modèles animaux. Chez les souris sensibilisées avec l'ovalbumine, le traitement avec resiquimod a prévenu le développement subséquent de l'hyperréactivité et l'inflammation des voies aériennes, l'augmentation des niveaux d'IgE, ainsi que la production de cytokines de type TH1 et TH2. Cet effet est indépendant du gène Mapkapk2 mais requiert la présence du gène Myd88. Une caractéristique des voies aériennes asthmatiques est le remodelage de la paroi des voies respiratoires. Les effets du traitement avec resiquimod sur le remodelage des voies respiratoires ont été examinés chez les rats brun norvégien. Ce traitement a prévenu l'augmentation de la masse des muscles lisses des voies respiratoires ainsi que l'hyperplasie des cellules caliciformes chez les témoins. Ces effets étaient précédée par l'élimination de la réaction inflammatoire allergique. Le transcriptome de souris A/J et C57BL/6 traité et non-traité avec resiquimod fut analysé en utilisant des puces à ADN pour l'analyse de l'expression des gènes. Le déclenchement de l'asthme a provoqué l'induction de gènes impliqués dans le contrôle de la progression du cycle cellulaire, la cascade du complément et de la coagulation, et la signalisation des chimiokines. Ces résultats sont conformes avec les études antérieures. Le traitement avec resiquimod a entrainé la normalisation des gènes induits par l'asthme liés au remodelage des voies respiratoires et la signalisation des voies chimiokines.  Par ailleurs, le traitement a résulté en l'induction de gènes reliés à l'adhésion cellulaire et des gènes impliqués dans la cytotoxicité médiée par les cellules tueuses naturelles (NK). De plus, le recrutement des cellules NK dans les poumons et le foie a été démontré chez des souris traitées avec resiquimod. Cependant, l'efficacité du traitement n'était pas dépendante des cellules NK. La différence dans la susceptibilité de l'asthme entre les souris A/J et C57BL/6 fut exploré davantage au niveau génétique. Plus spécifiquement, la réactivité des voies respiratoires fut évalué à l'aide d'un panneau de 33 souches de souris congéniques recombinantes qui était dérivé de souris parentales A/J et C57BL/6. Une analyse de l'association entre le génotype et le phénotype fut ensuite effectuée et 16 régions chromosomiques qui sont associées de façon significative à la réactivité des voies respiratoires ont été définies.  De ces 16 régions, 8 sont nouvelles alors que les autres ont déjà été lié à la réactivité des voies respiratoires.  De ces 16 régions, plusieurs candidats potentiels furent identifiés. Cependant, des recherches additionnelles seront requises afin de déterminer si ces gènes ont une relation de cause à effet avec la réactivité des voies respiratoires. En conclusion, les données présentées dans cette thèse démontrent et caractérisent l'effet protecteur apporté par le traitement avec resiquimod contre les changements pathologiques associés à l'asthme chronique et aigu. Par ailleurs, les facteurs génétiques qui sont associés à une prédisposition du développement de l'asthme et de la pathologie de l'asthme ont été décrits au niveau génétique et transcriptionnel, de façon respective. Prises ensemble, ces découvertes avancent notre compréhension au point de vue moléculaire de la pathologie de l'asthme et aideront au développement de nouvelles stratégies thérapeutiques.</description><description>Asthma is a heterogeneous airway disease caused by a mixture of genetic and environmental factors which result in improper immune responses to innocuous antigens.  Toll-like receptors (TLR) are pathogen associated pattern recognition receptors which form homo- or heterodimers which bind specific ligands leading to activation and modulation of immune responses.  The present study examined the effect of resiquimod, a synthetic toll-like receptor 7 ligand, on the development of allergic asthma pathology in animal models.  Resiquimod treatment of ovalbumin sensitized mice prevented the subsequent development of airway hyperresponsiveness and inflammation, increased plasma IgE levels, and both TH1 and TH2 cytokine production.  This effect was independent of the Mapkapk2 gene but was ineffective in Myd88 knockout mice. A defining feature of asthmatic airways is airway wall remodelling which is characterized by an increase in airway smooth muscle mass, goblet cell hyperplasia, and the deposition of extra-cellular matrix components.  The effects of resiquimod treatment on the development of airway remodelling were examined in Brown Norway rats.  Resiquimod treatment prevented the increase in airway smooth muscle mass and goblet cell hyperplasia observed in control animals.  These effects were associated with a reduction in the number of proliferating airway cells and were preceded by an abrogation of the allergic inflammatory reaction. Employing gene expression microarray analysis, the transcriptome of resiquimod treated, and untreated asthmatic A/J and C57BL/6 mice, was characterized.  Asthma induction resulted in the up-regulation of genes involved with the control of cell cycle progression, the complement and coagulation cascades, and chemokine signalling, findings which are consistent with previous reports.  Treatment with resiquimod resulted in the normalization of asthma induced genes related to airway remodelling and chemokine signalling.  Additionally, treatment resulted in the induction of cell adhesion genes, and genes involved in natural killer (NK) cell-mediated cytotoxicity.  Furthermore, NK cell recruitment to the lungs and livers of resiquimod treated mice was demonstrated, though treatment efficacy was not dependent on these cells. The difference in asthma susceptibility between A/J and C57BL/6 mice was further explored at the genetic level.  Specifically, airway responsiveness, a predisposing factor for the development of asthma in humans, was assessed using a panel of 33 recombinant congenic strains of mice derived from A/J and C57BL/6 parental strains.  A genotype-phenotype association analysis was then performed and identified 16 chromosomal regions as significantly associated with airway responsiveness.  Of these 16 regions, 8 are novel while the remainder have previously been linked with airway responsiveness.  Several likely candidates have been identified from these 16 regions, but further study will be required in order to determine if these genes have any causal relationship with airway responsiveness. Overall, the data presented in this thesis demonstrate and characterize the protective effect of resiquimod treatment against both the acute and chronic pathological changes associated with the development of asthma.  Furthermore, genetic factors which are associated with a predisposition to the development of asthma and with asthma pathology have been described at the genetic and transcriptional levels, respectively.  Taken together, these findings further our understanding of the molecular basis of asthma pathology and will aid in the development of new therapeutic strategies.</description><creator>Camateros, Pierre</creator><contributor>Danuta Radzioch (Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>The genetic control of airway responsiveness and the effect of resiquimod treatment on allergic asthma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722h935b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c534fp37m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nv9353384</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse se concentre sur le comportement dynamique des matériaux composites tissés. L'augmentation de l'utilisation de ces matériaux dans l'industrie aéronautique requiert le développement de modèles constitutifs fiables pour prédire leurs réponses sous des conditions de chargement à haute vitesse de déformation. Actuellement, les modèles disponibles n'incluent pas les effets de vitesse de déformation, sont compliqués à utiliser ou ne sont pas capables de prédire avec précision le comportement expérimental de ces matériaux. Ce travail focalise sur le développement d'un modèle de mécanique continue de la rupture tenant en compte la dépendance avec le taux de déformation. Ce modèle considère tous les dommages dans le plan : dommages provoqués par la fissuration de la matrice ainsi que ceux dus à la rupture de la fibre dans les directions normale et tangentielle. Un traitement physique de la propagation du dommage, basé sur un vaste ensemble de résultats expérimentaux, est combiné avec les modèles de mécanique continu de la rupture afin de développer un modèle pour ces matériaux tissés, dont la réponse comportementale est gouvernée par un couplage ente la déformation élastique et la rupture. Le modèle développé dans cette étude simule le comportement non-linéaire et dépendant du taux de chargement des matériaux composites tissés provoqué par l'évolution des dommages. Ce modèle est implémenté dans un logiciel commercial d'élément fini (ABAQUS) en tant qu'un sous-programme définissant les propriétés bidimensionnel des matériaux. Une étude détaillée du comportement de ces matériaux, soumis à des chargements à hautes vitesses, et plusieurs expériences ont été requises pour établir les paramètres du modèle. Des tests en tension uni-axiale et en cisaillement à bi-extension ont été réalisés à la fois pour des cas statiques et dynamiques sur trois matériaux composites tissés différents. Une version en tension du dispositif à barres de Hopkinson, utilisant les spécimens et fixations conçus, a été utilisée pour tester des laminés de matériaux composites tissés dans des conditions de haut taux de déformation. Un taux maximum de déformation a été obtenu à 560/sec. La comparaison des résultats obtenus avec les barres de Hokinson, avec ceux obtenus avec des tests quasi-statique utilisant une machine de test servo-hydraulique, démontre clairement l'effet du taux de déformation sur les contraintes et déformations à la rupture pour ces matériaux composite à fibres de carbone tissés. Des contraintes plus importantes sont observées pour les tests dynamiques, tandis que les déformations pour les contraintes maximales sont plus grandes pour les tests statiques. De plus, une augmentation du module élastique initial non endommagé est observée avec l'augmentation du taux de déformation, à la fois pour la réponse en tension et en cisaillement. Finalement, les résultats des simulations présentés dans ce travail démontrent que le modèle peut prédire correctement la réponse statique et dynamique obtenue par les mesures expérimentales. Les résultats des simulations, pour des taux de déformations plus grands que ceux testés expérimentalement, sont aussi présentés pour illustrer la réponse du matériau à ces haut taux de déformation. Cette étude montre que la résistance en tension augmente avec l'augmentation du taux de chargement. De plus, un phénomène d'adoucissement des déformations est aussi observé après la résistance maximum en tension. Le chargement-déchargement, ainsi que la réponse en compression de ces matériaux sont aussi simulés pour assurer la capacité du modèle à capturer ce type de réponses.</description><description>The thesis centres on the dynamic behaviour of woven composite materials. The increase in the use of these materials in the aerospace industry demands a reliable constitutive damage model to predict their response under high strain rate loading. The current available models do not include rate effects, are too complicated to use, are unable to provide a clear procedure for characterizing the model parameters, or are unable to accurately predict response when compared to experimental tests. The present work focuses on developing a rate-dependant continuum damage mechanics model which considers all in-plane damages, i.e., damage due to matrix cracks and fibre failure in normal and shear directions. A physical treatment of growth of damage based on the extensive experimental results is combined with the framework of continuum damage mechanics models to form the foundation of the model for materials whose response is governed by elastic deformation coupled with damage. The developed model simulates the non-linear and rate dependant behaviour of woven composite materials due to damage evolution. The model is implemented into a commercial finite element code (ABAQUS) as a two-dimensional user material subroutine. Detailed study of the behaviour of these materials under high velocity loading and several experiments were required to establish material model parameters. Uniaxial tension as well as bias extension shear tests were carried out at both static and dynamic rates on three different woven composite materials. A tensile version of the Hopkinson bar setup, in conjunction with the designed specimen and specimen fixture, are used for testing laminated woven composite materials at high rates of strain and a peak strain rate of up to 560/sec. Comparison of Hopkinson bar results with results of tests performed at a quasi-static rate using a servo-hydraulic testing machine clearly show that strain rate has an effect on both the stress and the strain to failure for these carbon woven composite materials. A higher stress is observed for dynamic tests, whereas the strains at the maximum stress are higher for the static experiments. Also, an increase in the initial undamaged elastic modulus is observed for both tensile and shear response with increasing strain rate. Finally, the simulation results presented in this work demonstrate that the model can well predict the dynamic and the static response obtained from the experimental measurements. Simulation results for higher than tested strain rates are also presented to illustrate the response at these high rates. It is shown that the tensile strength increases with the increase in loading rate, and also a strain softening phenomenon is observed after the maximum tensile strength. The loading-unloading, as well as compression response of the materials are also simulated to ensure the capability of the model to capture these responses.</description><creator>Foroutan, Rana</creator><contributor>Pascal Hubert (Supervisor2)</contributor><contributor>James Nemes (Supervisor1)</contributor><date>2010</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>High strain rate behaviour of woven composite materials</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2f75r833c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nv9353384</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524jp07n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The albumin, globulin and glutelin fractions were fractionated from defatted flaxseed meal by sequential solvent extraction. Albumin and glutelin fractions were the predominant protein fractions, accounting for 38.1 and 33.9% respectively while the globulin accounted for 27.9%. The protein content of albumin, glutelin and globulin fractions were 64.9, 22.4 and 18.1% of the total protein. Native-PAGE patterns of albumin, globulin and glutelin, exhibited that each fraction has two bands. SDS-PAGE profile of the protein fractions showed two intense bands corresponding to 22 and 24 kDa and two bands corresponding to 9 and 33 kDa were observed from albumin. Globulin showed one intense band at 23 kDa and three minor bands, with a molecular weight (MW) of 10, 24 and 33 kDa. Glutelin showed the presence of two intense bands with a MW 22 and 35 kDa and three minor bands with MW of 35, 45 and 55 kDa. ESI-MS results were as follows; two protein subunits with MW of 9 and 27 kDa were observed with albumin, globulin indicated the presence of two subunits with MW of 17 and 28 kDa and glutelin showed the presence of one subunit with MW of 14 kDa. FTIR analysis of protein fractions suggested that -helix is a common peak in all protein fractions. DSC showed that the albumin had the highest peak temperature (Td) of 122.3ºC, globulin with Td of 118.3ºC and glutelin with a peak temperature (Td) value of 106.8ºC. RP-HPLC analysis showed more than one major component for the globulin, glutelin and albumin fractions. The albumin fraction showed two peaks; a dominant peak at a retention time of 26.2 min and one minor peak at 25.1 min. The globulin fraction demonstrated one dominant peak at retention time of 24.9 min and one minor peak at 30.4 min. Glutelin exhibited a major peak at 25.0 min and two minor peaks at 18.0 and 26.2 min. In-vitro tryptic digestion of albumin, globulin and glutelin protein fractions indicated that the degree of hydrolysis (DH) was for glutelin with 24.5% DH, albumin with 16.0% DH, and globulin with 9.4% DH: by comparison the DH of a commercial soybean protein isolate was 14.1%. Tandem mass spectrometric (LC-ESI-MS/MS) analysis of tryptic hydrolysates resulted in the identification of some peptides from the albumin, globulin and glutelin fractions which were found to be homologous with conlinin and chitinase IV. Investigation of selected biological properties of tryptic digests of flaxseed proteins showed that the highest antioxidant (90%) and effective fungal inhibition activity was obtained with glutelin hydrolysates, while the highest ACE inhibition (60%) activity was observed with glutelin protein.</description><description>Une extraction séquentielle par solvant de graines de lin a permis d'obtenir des fractions protéiques d'albumine, globuline and glutéline. Les principales fraction protéiques étaient celles d'albumine et de glutéline, représentant 38.1 et 33.9% respectivement, tandis que la globuline ne représenta que 27.9%. La teneur en protéine de la fraction d'albumine fut de 64.9%, tandis que celles des fractions de glutéline and globuline furent, respectivement, de 22.4 et 18.1% de la protéine totale. Une PAGE d'échantillons à l'état natif indiqua que chacune des fractions protéiques (albumine, globuline et glutéline) consistait de deux bandes. La PAGE des fractions d'albumine en présence de SDS montra deux bandes foncées (p.m. 22 et 24 kDa), ainsi que deux bandes plus faibles (p.m. 9 and 33 kDa); la fraction des globulines montra une bande foncée (p.m. 23 kDa) and trois bandes plus faibles (p.m. 10, 24 et 33 kDa); tandis que la fraction des glutélines montra deux bandes foncées (p.m. 22 and 35 kDa) et trois bandes plus faibles (p.m. 35, 45 and 55 kDa.). L'analyse ESI-MS indiqua que l'albumine comportait deux sous-unités protéiques (p.m. 9 et 27 kDa), la globuline deux sous-unités (p.m. 17 et 28 kDa); et la glutéline une sous-unité (p.m. 14 kDa).  Une analyse des différentes fractions protéiques par spectromètre infrarouge à transformée de Fourier (IRTF) indiqua qu'au moins une l'hélice  était présente dans chacune des fractions. Des thermogrammes de DSC indiquèrent que l'albumine avait la température de pointe (Td) la plus élevée à 122.3ºC, tandis que celles de la globuline et de la glutéline étaient de 118.3ºC et 106.8ºC, respectivement. L'analyse par RP-HPLC des fractions de globuline, gluténine et albumine indiquèrent qu'il existait plus d'un composant dans chaque fraction. La fraction d'albumine donna deux pics, un important pic à un temps de rétention de 26.2 min et un moindre à 25.1 min; la fraction de globuline donna un important pic à 24.9 min et un moindre à 30.4 min; la fraction de glutéline donna un important pic à 25.0 min et deux moindres à 18.0 and 26.2 min. Une digestion in-vitro par trypsine des fractions protéiques de glutéline, albumine et globuline afficha des degrés d’hydrolyse de 24.5, 16.0 et 9.4%, respectivement, comparativement à 14.1% pour un concentré commercial de protéines de fève soja. Une analyse des hydrolysats par trypsine par chromatographie en phase liquide suivi de LCESI-MS/MS a permis l’identification de peptides provenant des fractions d’albumine, globuline et glutéline, ainsi que des fragments de protéine dont l’origine serait la conlinine et chitinase IV. Lors d’une étude des propriétés biologiques des hydrolysats tryptiques, l’activité antioxidante la plus élevée (90%) appariée à une inhibition adéquate de l’activité fongique fut obtenue avec les hydrolysats de glutéline, tandis que l’inhibition la plus élevé de l’activité de l’ACE (60%) fut obtenu avec la glutéline intacte.</description><creator>Ayad, Anwer Ali</creator><contributor>Inteaz Alli (Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Characterization and properties of flaxseed protein fractions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63sw24h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524jp07n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sq87bt983</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La classification automatique de la musique est un vaste domaine de recherche, multidisciplinaire par nature, et qui donne lieu à des avancées significatives tant du point de vue scientifique que du point de vue des applications commerciales. La présente dissertation s'articule autour d'un thème central qui est la conception et le développement de jMIR, une suite originale de logiciels qui sont à la fois puissants, flexibles et accessibles. Ces outils peuvent être utilisés pour concevoir, partager et appliquer une grande variété de technologies de classification automatique de la musique. jMIR permet à l'utilisateur d'extraire de l'information significative des enregistrements audio, des représentations musicales symboliques et des informations culturelles disponibles sur l'Internet; de se servir des technologies d'apprentissage automatiques afin de construire des modèles de classification, de compiler automatiquement des profils statistiques, de détecter les erreurs de métadonnées dans les collections de pièces musicales; d'effectuer des expériences sur de larges corpus de musique; et enfin de répertorier et distribuer de l'information essentielle à la classification automatique de la musique sous des formats expressifs, standardisés et flexibles. jMIR est plutôt conçu comme une boîte à outils d'usage général pouvant être appliquée à n'importe quel type de classification de la musique. Chaque élément de jMIR est aussi conçu pour être accessible autant à des utilisateurs experts en technologies de l'information qu'à des, chercheurs dont l'expertise musicale précieuse ne serait pas doublée d'une formation en technologies de l'information. Bien que jMIR intègre un jeu d'outils prêts à résoudre directement des problèmes de classification de la musique, il permet également de s'en servir comme d'une plate-forme ouverte de développement logiciel ainsi que de validation de nouveaux algorithmes. Enfin, la présente dissertation décrit plusieurs expériences réalisées au moyen de jMIR. Ces expériences avaient non seulement pour but de vérifier la pertinence de cet environnement logiciel, mais également d'investiguer les bénéfices qu'apportent l'utilisation conjointe d'informations musicales de nature diverse, cette dernière approche ayant le potentiel de faire avancer de façon significative la classification automatique de la musique en tant que discipline de recherche.</description><description>Automatic music classification is a wide-ranging and multidisciplinary area of inquiry that offers significant benefits from both academic and commercial perspectives. This dissertation focuses on the development of jMIR, a suite of powerful, flexible, accessible and original software tools that can be used to design, share and apply a wide range of automatic music classification technologies. jMIR permits users to extract meaningful information from audio recordings, symbolic musical representations and cultural information available on the Internet; to use machine learning technologies to automatically build classification models; to automatically collect profiling statistics and detect metadata errors in musical collections; to perform experiments on large, stylistically diverse and well-labelled collections of music in both audio and symbolic formats; and to store and distribute information that is essential to automatic music classification in expressive and flexible standardised file formats. In order to have as diverse a range of applications as possible, care was taken to avoid tying jMIR to any particular types of music classification. Rather, it is designed to be a general-purpose toolkit that can be applied to arbitrary types of music classification. Each of the jMIR components is also designed to be accessible not only by users with a high degree of expertise in computer-based research technologies, but also by researchers with valuable musical expertise, but perhaps less of a background in computational research. Moreover, although the jMIR software can certainly be used as a set of ready-to-use tools for solving music classification problems directly, it is also designed to serve as an open-source platform for developing and testing original algorithms. This dissertation also describes several experiments that were performed with jMIR. These experiments were intended not only to verify the effectiveness of the software, but also to investigate the utility of combining information from different types of musical data, an approach with the potential to significantly advance the performance of automatic music classification in general.</description><creator>McKay, Cory</creator><contributor>Ichiro Fujinaga (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Automatic music classification with jMIR</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5999n380s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bt983</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jk81j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Research has demonstrated that attachment anxiety undermines our ongoing relationships; however, less is known about the role anxiety plays in the context of relationship initiation (Creasey &amp; Jarvis, 2008; Mikulincer &amp; Shaver, 2007). The present research therefore explored how attachment anxiety affects people's behaviour and outcomes in initial interactions. The first manuscript presents two studies using a social dilemma game paradigm. In the first study, chronic attachment anxiety was associated with uncertainty about cooperation and longer decision latencies in selecting their behaviour. In the second study, the contextual activation of attachment security was used to ameliorate the effects of chronic anxiety. The next two manuscripts examined more overtly interpersonal contexts. In the second manuscript, field data collected at speed-dating demonstrated that attachment anxiety was associated with lower romantic selectivity—that is, more anxious participants made attempts to pursue further contact with a larger number of potential dating partners—and decreased romantic popularity—more anxious participants were pursued for further contact by fewer potential dating partners. In a signal detection analysis, it was shown that more anxious participants were therefore making more false alarms, or maximizing the number of failed relationship initiation attempts. Finally, the third manuscript sought to test a meditational model, wherein the link between attachment anxiety and negative social outcomes in initial interactions was mediated by theory-derived interpersonal displays. In a first study, participants filmed a video introducing themselves to an attractive, available confederate in another room; these videos were coded by peer research assistants. In a second study, participants engaged in speed-dating and were evaluated by potential dating partners. In a third study, participants engaged in a semi-structured, 40 minute interaction with a confederate. Video</description><description>Bien que les recherches soutiennent l'idée que l'attachement anxieux a des effets indésirables sur nos relations interpersonnelles courantes, on en sait encore peu quant au rôle joué par l'anxiété sur l'initiation d'une relation (Creasey &amp; Jarvis, 2008; Mikulincer &amp; Shaver, 2007). La présente recherche explore donc comment l'attachement anxieux affecte les comportements des individus et l'initiation d'une interaction. Le premier manuscrit inclut deux études ayant utilisé un jeu portant sur un dilemme social. Dans la première étude, l'attachement anxieux chronique était associé avec l'incertitude concernant la coopération et une plus longue période de latence quant au choix des comportements. Dans la deuxième étude, l'activation contextuelle de la sécurité d'attachement a été utilisée afin d'améliorer les effets de l'anxiété chronique. Les deux autres manuscrits examinent plus directement différents contextes interpersonnels. Dans le deuxième manuscrit, des données recueillies sur le terrain lors d'un speed-dating ont démontré que l'attachement anxieux était associé à une sélectivité romantique plus faible. En d'autres mots, les participants plus anxieux ont tenté de poursuivre les contacts amorcés lors du speed-dating avec un plus grand nombre de partenaires amoureux potentiels. De plus, ils avaient une popularité romantique plus faible, c'est-à-dire que moins de partenaires amoureux potentiels choisissaient de poursuivre avec les participants anxieux. Dans une analyse de détection de signaux, les participants qui étaient davantage anxieux, faisaient plus de fausses alarmes ou maximisaient le nombre de tentatives échouées d'initiation de relation. Finalement, le troisième manuscrit évalue un modèle de médiation où les manifestations interpersonnelles agissent comme médiateur dans le lien entre l'attachement anxieux et les effets sociaux négatifs lors d'une première interaction. Dans une première étude, les part</description><creator>McClure, Melissa</creator><contributor>John Lydon (Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Psychology - Social</subject><title>Hopes of affiliation and fears of rejection: The effects of attachment anxiety on behaviour and outcomes in initial interactions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j9602109t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jk81j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rj430517w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:29:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Plus de 170 millions de personnes sont infectées par le virus de l'hépatite C, une infection souvent chronique qui peut entraîner le développement de graves conséquences pour la santé.  Afin de développer des traitements spécifiques contre l'hépatite C, il est essentiel de bien comprendre le fonctionnement moléculaire du virus et les rôles des protéines produites par celui-ci.  Cette thèse est donc centrée sur la caractérisation fonctionnelle de deux de ces protéines, NS2/3 et NS2.  NS2/3 est une protéase autocatalytique qui clive entre NS2 et NS3.  Nous démontrons que l'activité de NS2/3 est essentielle pour la réplication de l'ARN génomique du virus.  La mutagénèse dirigée inactivant le site catalytique de NS2/3 rend des réplicons contenant NS2 incapables de se répliquer dans des essais de réplication stables et transitoires.  Cependant, cet effet sur la réplication génomique n'est pas le résultat d'une déficience au niveau des activités catalytiques de NS3.  Les fonctions ATPase, hélicase et protéase de NS3 ne sont pas affectées de façon significative par la présence de NS2 lors d'essais in vitro et cellulaires.  Toutefois, nous démontrons que la protéine NS2/3 inactive est rapidement dégradée par la voie du système ubiquitine-protéasome.  Bien que la mutagénèse des lysines de NS2 résulte en une stabilisation des niveaux de NS2/3, ces mutations sont toutefois incapables de surmonter la déficience au niveau de la réplication des réplicons contenant une protéine NS2/3 inactive pour l'autoclivage.  Ces résultats suggèrent donc que NS2/3 ne peut accomplir le rôle de NS3 lors de la réplication génomique virale.  De plus, nos résultats démontrent que la protéine NS2 est aussi dégradée rapidement dans plusieurs systèmes de réplication de l'ARN du virus.  Cette dégradation est observée chez plusieurs génotypes, suggérant que le contrôle des niveaux de NS2 pourrait être important pour le cycle de vie d</description><description>The hepatitis C virus (HCV) has infected over 170 million people worldwide and often leads to a chronic infection which can result in liver fibrosis, liver cirrhosis and hepatocellular carcinoma.  In order to develop more specific therapies for this disease, thorough understanding of the virus and its proteins is essential.  This thesis focuses on the characterisation of two of these HCV encoded proteins, NS2/3 and NS2.  The HCV NS2/3 protease cleaves between NS2 and NS3 and we show that NS2/3 activity is absolutely required for genome replication. Indeed, mutation of any of the catalytic active site residues in NS2/3 to alanine results in the inability of NS2 replicons to replicate in both transient and stable replication assays.  However this effect is not explained by impairment of the catalytic activities of NS3 as NS3 ATPase, helicase and protease activities are not significantly affected by the presence of uncleaved NS2 in several in vitro and cell based assays.  Furthermore, while the mutant uncleaved NS2/3 protein is found to be rapidly degraded in cell systems in a proteasome-dependent manner, NS2 lysine mutagenesis that results in stabilization of uncleaved NS2/3 is insufficient to rescue replication of NS2/3 protease inactive replicons.  This suggests that NS2/3 cannot functionally replace NS3 for viral replication and that cleavage to liberate NS3 is absolutely required.  Furthermore, we show that cleaved NS2 is also rapidly degraded in transient and stable RNA replication systems and that this degradation is conserved amongst several genotypes, indicating that control of NS2 levels could be important for the viral life cycle.  Interestingly, in contrast to uncleaved NS2/3, NS2 degradation does not appear to be dependent on ubiquitination or proteasomal degradation.  Finally, several lysine residues in NS2 are identified to be involved in HCV infectivity in a JFH-1 infection system, indicating these are important amino acids/regions involved in viral</description><creator>Welbourn, Sarah</creator><contributor>Arnim Pause (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Biology - Virology</subject><title>Functional characterisation of the hepatitis C virus NS2/3 and NS2 proteins</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042t523.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rj430517w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):44350</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>