<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:06:54Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):4350" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w9505273t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis studying the biology of adult human derived microglia in vitro and in situ, assessed putative immune accessory/effector functions of microglia and correlated in vitro findings with microglia in situ in normal and multiple sclerosis brain specimens. Initial studies describe an isolation protocol for deriving enriched microglial cultures and demonstrate using phenotypic markers of cells of the myeloid lineage, that microglia can be distinguished from peripheral blood monocytes in vitro. Microglia· but not astrocytes could function as an antigen presenting cell (APC) for primary and secondary T cell responses. Investigating the basis for the difference in antigen presentation capacity between microglia and astrocytes, it was found that microglia expressed mRNA and protein for IL-1a, IL-6, and TNFa, while astrocytes only had transcript and protein for IL-6. </description><description>Cette thèse évalue les fonctions immunitaires accessoires et effectrices des cellules microgliales d'origine humaine et établit la corrélation entre les données obtenues in vitro et les études in situ sur la microglie de cervaux humains normaux et de cervaux de patients atteints de sclérose en plaques. Les premières études décrivent un protocole d'isolement de cultures enrichies de microglie, et démontrent qu'avec l'utilisation de marqueurs phénotypiques pour les cellules myéloïdes, la microglie peut être différenciée des monocytes in vitro. Les cellules microgliales ont un niveau d'expression du CMH de classe II plus élevé que les astrocytes autologues, au niveau basal et au niveau atteint après induction par l'interféron 'Y· De plus, les cellules microgliales, et non les astrocytes, peuvent fonctionner en tant que cellules présentatrices d'antigènes pour l'induction de réponses primaires et secondaires de cellules T. </description><creator>Williams, Kenneth C.</creator><date>1993</date><subject>Microglia</subject><title>Biology of Adult Human Microglia Studied in vitro and in situ: Immune Accessory and Effector Functions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214r524.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w9505273t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b5644t927</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les coopératives de bergers en Sardaigne, Italie, ont eu beaucoup de succès dans certains villages, tandis qu'elles ont échoué dans d'autres. Étant donne que l'existence ou l'absence d'une coopération informelle antérieure est souvent présentée comme la raison du succès ou de l'échec des coopératives, cette thèse analyse la production pastorale et les pratiques d'échanges dans deux communes de la province de Nuoro. La thèse montre que parmi les bergers des hautes terres de Sardaigne la coopération informelle n'a pas une relation directe avec les succès des coopératives. Ainsi, bien que la coopération informelle existe dans les deux communes étudiées, les coopératives ont prospéré seulement dans l'une d'elles. Les raisons du succès des coopératives doivent être cherchées non à l'intérieur des communes, mais dans les projets et les intérêts des bureaucrates et des hommes politiques de Sardaigne, d'Italie et de la Communauté Economique Européenne. La coopération informelle, par centre, fait parti du contexte plus large des pratiques d'échanges à travers lesquelles la population locale se donne une image de cohérence sociale et d'autonomie face aux processus plus larges qui la touchent.</description><description>In Sardinia, Italy, shepherds' cooperatives have been very successful in some settings while they have failed in others. Given that the previous existence or absence of informal cooperation is often held as the reason behind cooperatives' success or failure, this dissertation looks at pastoral production and exchange practices in two municipalities of Nuoro province. It is proposed that among the pastoralists of highland Sardinia informal cooperation is not directly related to the success of cooperatives. While informal cooperation exists in the two settings, only in one have shepherds' cooperatives prospered. The reasons for the cooperatives' success have to be found outside the particular settings, in the designs and interests of the Sardinian, Italian and EEC bureaucrats and politicians. Informal cooperation, instead, is part of the larger context of exchange practices through which the local people create a sense of social coherence and autonomy from the wider processes affecting them. </description><creator>Vargas-Cetina, Rosa Gabriela</creator><contributor>Salzman, Philip (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Dairying, Cooperative -- Italy -- Sardinia.</subject><subject>Sardinia (Italy) -- Economic conditions.</subject><subject>Shepherds -- Italy -- Sardinia.</subject><title>Cooperation in Sardinia : Production, Exchange and Cooperatives among Highland Pastoralists</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816p819.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644t927</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nh10h</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Two different methods for calculating the number of photoelectrons per Ge V for the PMTs of the ZEUS calorimeter are described. The first uses laser data taken at DESY Hall 11 during the cosmic ray tests of the forward and rear calorimeters. The second uses the signal from the radioactive decay of the depleted uranium in the calorimeter. This quantity is a measure of the gain of the PMT and can be used as a monitor of PMT gain variations. Results from the two methods are compared with other methods in use at ZEUS. </description><description>Deux méthodes de calcul du nombre de photoélectrons par Ge V des photomultiplicateurs du calorimètre de ZEUS sont décrits. La première méthode utilise les données obtenues avec un laser lors des tests avec rayons cosmiques des calorimètres avant et arrière du détecteur ZEUS. La deuxième utilise le signal de la désintégration de l'uranium clans le calorimètre. Le nombre de photoélectrons par GeV est une mesure du gain d'un photomultiplicateur et permet aussi de mesurer les variations du gain de celui-ci. Des résultats des deux méthodes sont comparés à ceux obtenus avec d'autres méthodes utilisées pour ZEUS. </description><creator>St-Laurent, Marc</creator><contributor>Hanna, David (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Photoelectrons</subject><title>Photoelectron Calculation for the Zeus Calorimeter</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kq463.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nh10h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p7077</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nepal had promulgated its first domestic Civil Aviation Act on 12 April 1959, more than a year before it became a member of the International Civil Aviation Organization on 29 July 1960. Since then it has adhered to a number of international air law conventions. But on the domestic front very few regulations have been made under the Act to deal with only certain aspects of civil aviation. This thesis explores Nepal's obligations under the international air law conventions and analyzes the extent of domestic legislation in Nepal. […]</description><description>Le Népal a promulgué sa première loi nationale règlementant l'Aviation Civile le 12 Avril 1959, prè d'un an avant de devenir membre de l'Organisation Internationale de l'Aviation Civile, le 29 Juillet 1960.Depuis, le Népal à adhérer a de nombreuses Conventions Internationales portant sur le droit aérien. Toutefois, sur le plan national, a l’exception de certains aspects de l'Aviation Civile, il existe trè peu de règlementation. Cette thèse a pour objet d'étudier les obligations du Népal issues des Conventions internationales portant sur le droit aérien ainsi que d'analyser l'étendue de la législation nationale népalaise. […]</description><creator>Shrestha, Hari Bhakta</creator><date>1993</date><subject>Treaties.</subject><subject>Aeronautics, Commercial -- Law and legislation -- Nepal.</subject><subject>Aeronautics, Commercial -- International cooperation.</subject><title>Foreign ownership of airlines and Korean carriers’ strategies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5999n5696.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p7077</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593tx40p</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La propriété étrangère est un foyer par lequel tous les systèmes du transport aérien pourraient être changes. Dans la mesure où l'environnement de l'industrie du transport aérien a rapidement change depuis quelques années, bien des États commencent sérieusement à considérer des changements de législation et de politique existantes concernant la propriété étrangère de compagnies aériennes. Le concept traditionnel concernant la nationalité d'aéronefs et de compagnies aériennes est le suivant: il doit exister un lien véritable ou effectif entre eux. En particulier, la clause de "propriété substantielle et contrôle effectif » a fonctionné comme un élément clef dans la plupart des arrangements bilatéraux et multilatéraux du transport aérien. </description><description>Foreign ownership is becoming a focal point through which the whole air transport system could be changed. As the environment surrounding air transport industry has been changing rapidly over recent years, many States are beginning seriously to consider changes to their existing legislation and policies regarding foreign ownership of airlines. The traditional concept regarding the nationality of aircraft and airlines has been that there should be a genuine or effective link between them. In particular, "substantial ownership and effective control" has worked as a key element in most bilateral and multilateral air transport arrangements. […]</description><creator>Shin, Dong Chun</creator><date>1994</date><subject>Airlines -- Korea.</subject><subject>Aeronautics, Commercial -- Law and legislation.</subject><subject>Aeronautics, Commercial -- Korea.</subject><title>Foreign ownership of airlines and Korean carriers’ strategies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rk43n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tx40p</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn3013782</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Throughout the tumultuous period from 1846 to 1855, which marked an end of romantic idealism and the beginning of pragmatic realism, the loyal fan of Alexandre Dumas anxiously awaited the next daily installment of a four novel saga about the Revolution of 1789. Understanding how Dumas maintained this popular appeal under the July Monarchy, the Provisional Governement, the Second Republic and the Second Empire reveals much about daily life in such periods of social stress. The first four chapters of this paper therefore study Joseph Balsamo, Le Collier de la Reine, Ange Pitou and La Comtesse de Charny individually to reveal political, stylistic and historic structures within each text which parallel the evolution of society during its period of publication, seeking to understand how social conditions shape popular fiction. A final chapter then studies the theme of love in all four novels analyzing the complex reiterative nature of this work.</description><description>On sait que l'œuvre d'Alexandre Dumas appartient à la littérature populaire. Il est donc curieux de constater qu'aucun critique sur cet auteur n'a encore emprunté la méthode socio-critique. Nous avons voulu compenser cette absence en la choisissant pour analyser un cycle de quatre romans pub lies en feuilleton sous la Monarchie de Juillet, le Gouvernement Provisoire, la Seconde République, et le Second Empire. Les quatre premiers chapitres de ce mémoire traitent individuellement Joseph Balsamo, Le Collier de la Reine, Ange Pitou et La Comtesse de Charny pour dégager des cohérences structurelles politiques, stylistiques et historiques dans chaque roman, qui renvoient à la structure sociale du temps de sa publication. Dans un dernier chapitre nous avons choisi d'analyser le thème de l'amour à travers les quatre romans pour montrer l'importance de la réitération complexe dans cette œuvre et parce que dans les œuvres populaires cette thématique est essentielle. </description><creator>Sawyer, Steve</creator><date>1994</date><subject>Dumas, Alexandre, 1802-1870 -- Criticism and interpretation.</subject><subject>France -- History -- Revolution, 1789-1799.</subject><title>La Révolution selon Alexandre Dumas</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gh93h193n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn3013782</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Département de langue et littérature françaises</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b2773z07d</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Many biological disciplines have benefitted from research involving tissue or cell culture (McKeehan et al., 1990). Animal cell culture is now involved in a large proportion of biological, pharmacological and medical research. Clinical interest lies in the production of cells for uses such as skin grafting in the treatment of burn wounds (Gallico et al., 1984; Sugihara et al., 1991) and gene therapy (Robertson, 1986; Culliton, 1990) or as rich sources of biomolecules for structural and functional characterisation. Vaccine production is the largest industrial application where animal cells are used as hosts for the multiplication of viruses (Clark and Hirtenstein, 1981). The last decade has seen a large resource input into the development of genetically engineered animal cell systems dedicated to pharmaceutical production. This activity is evidenced by the numerous commercial innovations now available for large-scale cultivation of anchorage-dependant cells. […] </description><creator>Roper, Andrea M.</creator><contributor>Turner, J. D. (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Epithelial cells.</subject><subject>Cell lines.</subject><subject>Cell culture.</subject><title>Growth of a Bovine Mammary Epithelial Cell Line (Mac-T) on Cytodex 3 Microcarriers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mp48sg00c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2773z07d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nh11s</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une première étude a évalué les effets d'un additif alimentaire microbien (probiotique) contenant des bactéries viables productrices d’acide lactique (BAL) sur la sante et les performances zootechniques de veaux soumis ou non à un stress. Quarante-deux veaux naissants ont été utilises dans un dispositif expérimental factoriel 2 X 2. Chaque animal a été assigne a l'un des quatre combinaisons de traitement possibles: 1. -stress, - probiotique; 2. -stress, + probiotique; 3. + stress,- probiotique et 4. + stress, + probiotique. Tous les veaux étaient séparés de leur mère a la naissance. Les animaux soumis au stress ont reçu un seul repas de 0.5 kg de colostrum et étaient gardes dans un enclos a l'intérieur de l'étable pour une journée. Les animaux non-soumis au stress étaient places dans des huches extérieures individuelles et recevaient 4 kg/j de colostrum pour une durée de 3 jours. Pour les animaux recevant le probiotique, celui-ci était dissout dans le colostrum ou le lait a raison d'un gramme aux jours 0 et 7. </description><description>In a first experiment the effects of a direct-fed microbial additive (probiotic) containing viable lactic acid bacteria (LAB) on health and performance of stressed and non-stressed calves were evaluated using 42 newborn dairy calves in a 2 x 2 factorial experiment. Each animal was assigned to one of four treatment combinations: 1. Non-stressed, no probiotic; 2. Nonstressed,+ probiotic; 3. Stressed, no pro biotic; 4. Stressed, + probiotic. All calves were removed from their dams at birth. The stressed animals received a single meal of 0.5 Kg of colostrum and were kept in a pen in the dairy barn for 1 d. The non-stressed animals were moved to individual hutches at birth and received 4 Kg/d of colostrum for 3 d. The LAB treated animals received 1 g of a commercial mixture containing L. acidophilus and S. faecium disolved in milk or colostrum on d 0 and 1 g on d 7. </description><creator>Rodriguez, Maria A.</creator><date>1993</date><subject>Yeast -- Therapeutic use.</subject><subject>Calves -- Feeding and feeds.</subject><subject>Lactic acid bacteria -- Therapeutic use.</subject><title>Evaluation of the Use of Probiotics in Rearing Dairy Calves</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rn301379b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nh11s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gt54kq47c</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The met protooncogene encodes a receptor tyrosine kinase that is deregulated through overexpression in certain human tumor cell lines and oncogenically activated following a genomic rearrangement which generates the hybrid protein p65tpr-met. Whereas the tpr-met oncogene product efficiently transforms Fischer Rat 3T3 fibroblasts, cDNA clones encoding two met receptor isoforms isolated from tumor cells do not induce cellular transformation. This suggests that tpr sequences may play a role in the oncogenic activation of the met kinase. The molecular mechanisms underlying oncogenic activation of met were elucidated and were shown to involve constitutive dimerization of the met kinase domain mediated by a specific protein motif within tpr. Dimerization is associated with increased autophosphorylation of met which modulates the catalytic activity of the met kinase and transforming potential of p65tpr-met. Potential dimerization motifs were identified in a number of other oncogenic RTKs suggesting that the mechanism of activation described for met may represent a paradigm for a class of RTK oncogenes activated through gene rearrangements. […]</description><description>Le proto-oncogène met code pour un "récepteur tyrosine kinase" qui est surexprimé dans certaines lignées cellulaires cancéreuses humaines et qui est oncogeniquement active suite à un réarrangement génomique qui résulte dans la production d'une protéine hybride p65 tpr-met. Même si le produit de l'oncogène tpr-met peut transformer efficacement des fibroblastes de rat Fisher 3T3, l'ADNc isole de cellules cancéreuses exprimant deux isoformes du protooncogene met n'ont pu induire la transformation cellulaire. Cette observation suggère que certaines séquences de tpr peuvent jouer un rôle dans I' activation oncogénique de la kinase met. Les mécanismes moléculaires menant à l'activation oncogénique de met ont été élucides et ont démontre l'importance de la dimerization "constitutive" de la kinase de met via un domaine spécifique provenant de la protéine tpr. La dimerization nécessaire a l'autophosphorylation de met qui a son tour régule l'activité catalytique de la kinase met et le potentiel oncogénique de p65 tpr-met. Des domaines de dimerization ont également été identifies dans plusieurs autres récepteurs tyrosine kinase ayant un potentiel oncogénique. En conclusion, nous proposons que le mécanisme d'activation décrit pour met pourrait être un modelé pour une classe de "récepteur tyrosine kinase" a potentiel oncogénique active à la suite d'un réarrangement génomique. […]</description><creator>Rodrigues, Gerard A.</creator><date>1993</date><subject>Oncogenic activation</subject><title>Mechanism of Oncogenic Activation and Regulation of the Human Met Receptor Tyrosine Kinase</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g7411.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kq47c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Division of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0g354h649</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The purpose of this investigation was to describe skating economy in terms of physiological and simple kinematical variables in ice hockey players. Furthermore, an attempt was made to identify a possible relationship between skating economy and skating ability with the use of a subjective rating system. The subjects (n=l3; vo2 max=60.5 ml.kg-1 .min-1) were volunteers from the McGill University Varsity Redmen Hockey Team. Subjects performed three 4-minute skating bouts at 336, 357, and 381 m.min-1 around a 140 meter oval course. The dependent variables were: oxygen consumption, blood lactate concentration, heart rate, stride rate and stride length. […]</description><description>Le but de cette étude visait à décrire l'économie des patineurs de hockey par rapport certaines variables physiologiques et kinématiques. De plus, l'un des objectifs visait à établir un rapport entre l’économie des patineurs et leur aptitude au patinage en utilisant un système d'évaluation subjectif. Les sujets (n=13; V02 max=60.5 ml.kg-1 .min-1 ) étaient des membres de l’équipe de Hockey de l'Université McGill qui ont participé volontairement. Les sujets ont patine trois séquences de 4-minutes a 336, 357, et 381 m.min-1 sur un circuit oval de 140 mètres. Les variables mesures étaient les suivantes: la consommation d’oxygen (V02 ), la concentration d’acide lactique sanguine, le rythme cardiaque, le rythme de poussées et la longueur des poussées. […]</description><creator>Riby, Stephen G.</creator><contributor>Turcotte, Rene (Supervisor)</contributor><contributor>Montgomery, David (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Skating -- Physiological aspects.</subject><subject>Athletic ability.</subject><subject>Hockey -- Physiological aspects.</subject><title>Skating Economy of Ice Hockey Players</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/47429c713.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0g354h649</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g445cg735</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Using a polyclonal anti-cadherin serum, a cadherin was detected in the rat L6 myoblasts cell line. Levels of this cadherin peaked when myoblasts began to fuse together in vitro. BUdR, an inhibitor of the program of terminal myogenic differentiation, severely lowered levels of this cadherin. Blockade by anti-cadherin immunoglobulins inhibited myoblast fusion. These data suggest that this cadherin is regulated by the program of terminal differentiation and that it plays a role in myoblast fusion. […]</description><description>À l’aide d'un anticorps polyclonal anti-cadhérine, j’ai détecte une protéine immunoréactive exprimée par les myoblastes squelettiques de la lignée cellulaire L6. Le niveau maximum de cette cadhérine fut observé lorsque les myoblastes commençaient A fusionner. Ce niveau fut sévèrement diminué par le BUdR (un inhibiteur de la différenciation myoblastique). Les immunoglobulines anti-cadhérine inhibèrent la fusion des myoblastes. Ces données suggèrent que cette cadhérine est contrôlée par le programme de différenciation terminale et qu'elle joue un rôle dans la fusion des myoblastes. </description><creator>Pouliot, Yannick</creator><contributor>Holland, Paul (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Myogenesis.</subject><subject>Cellular control mechanisms.</subject><subject>Myoblasts.</subject><title>Role and Regulation of Cadherin Expression during Skeletal Myoblast Differentiation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h412t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cg735</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4b29b835r</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La dialyse péritonéale ambulatoire continue (DPAC) est une forme de thérapie de remplacement rénal pour les malades avec insuffisance rénale terminale. La péritonite et les infections associées au cathéter péritonéal sent des complications majeures de la DPAC et peuvent mener a l'abandon de ce mode important de traitement. Ces infections sont dues d'une manière prédominante au Staphylococcus epidermidis, une bactérie commensale de pathogénicité limitée en l'absence de matériel implante, et sent caractérisées par un cours indolent (évidence de résistance aux mécanismes de défenses de l'hôte) et des réponses faibles a l'antibiothérapie. Cette résistance a été attribuée à la propriété du S. epidermidis d'adhérer facilement aux surfaces artificielles et de produire un revêtement protecteur d'une matrice de polysaccharide pour former un biofilm bactérien, exerçant une imperméabilité sélective ou absolue pour les agents nocifs. […}</description><description>Continuous ambulatory peritoneal dialysis (CAPD) is a form of renal replacement therapy for patients with end-stage renal disease. Peritonitis and peritoneal catheter-associated infections are major complications of CAPD and may lead to the abandonment of this valuable mode of therapy. These infections are predominantly due to Staphylococcus epidermidis, a skin commensal of limited pathogenicity in the absence of implanted material, and are characterized by an indolent course (evidence of resistance to host defenses) and poor responses to antibiotic therapy. This resistance has been ascribed to the property of S. epidermidis to adhere readily to artificial surfaces and produce a protective coating of a polysaccharide matrix to form a bacterial biofilm, exerting a selective or absolute impermeability to harmful agents. […]</description><creator>Morcos, Ronny Joseph.</creator><contributor>Gagnon, Raymond F. (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Antibiotics</subject><title>Antibiotic action against experimental Staphylococcus epidermidis biofilms as an in vitro analogue of catheter-associated infection in continuous ambulatory peritoneal dialysis: Modulation by CAPD variables</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tt94n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29b835r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8k71nk52v</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Twenty 112 scale reinforced concrete load-bearing wall panels were subjected to monotonically increasing load to determine the effect of opening size, location of opening, and end conditions on the response of the member. In addition, these specimens and additional models were analyzed using an existing nonlinear finite element program NONLACS. The results from the present research along with test observations of previous researchers were employed to establish Empirical Wall Design Equations for solid wall panel and wall panels with opening. Comparison of theoretical failure loads obtained by these equations with available test data showed a very good correlation. </description><description>Une série d'essais sur 20 sections de murs porteurs en béton arme, à échelle réduite de 50%, a été réalisée afin d'étudier l'effet de la présence d'ouvertures (dimension et position de l'ouverture) et des conditions frontières sur le comportement statique des éléments. L'étude expérimentale a été accompagnée d'une étude numérique à l'aide du programme d'analyse non linéaire NONLACS. À partir des résultats de cette étude, et en y combinant les observations expérimentales d'autres chercheurs, l'auteur propose des équations empiriques pour la conception des murs porteurs avec ouverture. Le comportement prédit par ces équations empiriques est comparé aux résultats d'essais et aux simulations numériques.</description><creator>Mezlekia, Nega</creator><date>1993</date><subject>Concrete</subject><title>Inelastic Behaviour of Reinforced Concrete Wall Panels with Opening</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cr56n349k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nk52v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2801pj685</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study examines factors, such as education, training, past experience and background, which influence the perceptions of persons of different cultural groups. These and other factors are essential for effective cross cultural social work because it is important to understand that effective communication between worker and client are influenced by the attitudes and experiences of both and these factors influence practice. […]</description><creator>Circelli, I.</creator><contributor>Torcyzner, Jim (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Social workers -- Québec (Province) -- Attitudes.</subject><subject>Cross-cultural counseling -- Québec (Province).</subject><title>The Impact of the Use of Self on Social Workers' Attitudes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903224p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2801pj685</identifier><degree><name>Master of Social Work</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Social Work</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0g354h65k</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nous avons étudié l'influence de la variétés de fèves de soja, de différents traitements thermiques de la fève de soja entière (FSE) et du taux de gras alimentaire sur la, digestibilité des nutriments, les pertes de lysine endogène et urinaires de même que · l'absorption de lysine. Les traitements thermiques étudiés étaient l'extrusion, le tratement à l'air chaud (jet sploding), la micronisation et la torréfaction. Le tourteau de soja était utilisé comme témoin. La digestibilité ileale des acides amines n'a varié que très peu (P&gt;0.05) lorsque de la fève de soja commerciale était offerte sous forme extrudée a des pores en croissance. La digestibilité apparente de la protéine était supérieure (P&lt;0.05) avec les FSE extrudées lorsque comparée a tous les autres traitements et particulièrement chez les porcelets sevrés. La digestibilité ileale de la protéine et des acides aminés était la plus élevée (P&lt;0.05) après l'alimentation avec le tourteau de soja suivi des fèves extrudées lorsque compare aux autres traitementsthermiques. […]</description><description>We investigated the influences of soybean variety, various heat treatments for full-, fat soybeans (FFSB) and dietary fat levels on nutrient digestibilities, endogenous as well as urinary lysine losses and lysine absorption. The heat processes evaluated were extrusion, jet sploding, micronization and roasting. Soybean meal (SBM) was used as a control. Common commercial soybean varieties differed little (P&gt;0.05) in ileal amino acid digestibilities when fed in an extruded form to growing pigs. Apparent crude protein digestibilities were superior (P&lt;0.05) in extruded FFSB as compared to any other soybean product when measured at the fecal level and the higher digestibilities were particularly evident in weaner pigs. At the distal ileum apparent digestibilities of crude protein and amino acids were highest (P&lt;0.05) after feeding SBM and higher (P&lt;0.05) after feeding extruded as compared to other heated FFSB. […]</description><creator>Marty, Bruno Josef</creator><contributor>Chavez, Eduardo (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Soybean as feed.</subject><subject>Feed processing.</subject><subject>Swine -- Feeding and feeds.</subject><title>Nutritional Evaluation of Various Processed Soybean Products with Growing Pigs and Rats</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dn39x3707.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0g354h65k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gf06g498t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine les mécanismes de transuction membranaires associes aux récepteurs de type 5-HT1A et dopamine de type D1 D28 et D2L dans des cellules transfectées de type GH4Cl dérivées de l'hypophyse et de type fibroblastiques Ltk. Dans les cellules GH4C1, les systèmes de transduction associés à chacune des classes de récepteurs transfectés est en accord avec les résultats obtenus dans les tissus neuronaux exprimant naturellement ces récepteurs. Toutefois, dans les cellules Ltk, en plus de la modulation habituelle de l'activité de l'adénylate cyclase, tous les récepteurs transfectés stimulent l'activité de la phospholipase C. De plus, l'activation des protéines kinases A ou C affecte differentiellement et de façon sélective, des systèmes distincts de transduction associes a ces diverses classes de récepteurs. Nous avons aussi observé que la protéine G de type ao induit spécifiquement la fermeture de canaux calciques alors que celle de type ai2 amorce l’inhibition de la synthèse d’AMP cyclique. D'importantes différences de couplage des protéines Go et Gi2 ont aussi été observées quant aux récepteurs 0 28 et D2L. Finalement, nous avons montré que diverses classes de récepteurs peuvent s'associer à des sous-unités a distinctes permettant ainsi de contrôler des niveaux différents d'activité de l'adénylate cyclase dans les cellules GH4Cl. De plus, le couplage d'un récepteur aux sous-unité&amp; a peut changer lors de son activation. </description><description>The present studies were undertaken to examine the biochemical mechanisms of transmembrane signalling of the cloned 5-HTlA, dopamine-Dl, D2S and D2L receptors in GH4Cl pituitary and Ltk- fibroblast cells. It was found that when expressed in GH4Cl cells, all receptors examined exhibited similar signalling phenotype consistant with what is found in neurons where these receptors are normally expressed. When expressed in Ltk- cells, however, all receptors, in addition to inhibition or stimulation of adenylyl cyclase, were shown to induce a novel activation of phospholipase C activity. Acute activation of protein kinase A or C differentially and selectively modulate distinct signal transduction pathways mediated by these receptors. Furthermore, it was observed that ao specifically triggers closure of calcium channels while ai2 specifically initiates inhibition of cAMP synthesis; there are clear differences in coupling to Go and Gi2 between dopamine-D2S and D2L receptors. In addition, it was observed that different receptors may link to distinct ai subunits to regulate different levels of adenylyl cyclase activity in GH4Cl cells, and the coupling of receptor to ai subunits may change when a Gs coupled receptor is activated. </description><creator>Liu, Ya Fang</creator><contributor>Esplin, Barbara (Supervisor)</contributor><contributor>Albert, Paul (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Protein kinase</subject><subject>Receptors</subject><title>G Protein Coupled Receptor Signalling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pg29k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g498t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4b29b8361</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Souvent considéré comme indispensable à la libéralisation du transport aérien par ses partisans, le système de partage multilatéral des droits commerciaux dans l'aviation civile gagne du terrain, face au système de partage bilatéral encore dominant. Cet évolution ce fait par l'intermédiaire de l'étude et de la mise en place de systèmes multilatéraux dans certaines organisations internationales et certaines régions du monde. Ainsi, la Communauté Économique Européenne est arrivée à mettre en place, parmi ses membres et bientôt avec d'autres pays de l'Association Européenne de Libre Échange, un système encore plus pousse que le multilatéralisme, en intégrant dans chaque législation des états membres un droit aérien communautaire de plus en plus libéral. Mais cette avance prise par la Communauté, peut poser un certain nombre de problèmes juridiques lorsque le système communautaire, limite à un nombre restreint de pays, est ou sera confronté avec d'autres systèmes multilatéraux extérieurs.</description><description>Often considered as essential for the liberalisation of air transport by its supporters, the multilateral granting system of commercial rights in civil aviation gains ground on the still dominating bilateral granting system. This evolution arises due to the study and the creation of multilateral systems within certain international organisations and in certain groups of countries in the world. Thus, the European Community has created, among its members and soon with others countries from the EuropeanFree Trade Association, an even more sophisticated system than multilateralism, with the complete integration of an increasingly liberal community air law in the legislation of participating members states. But this advance from the EEC may generate legal problems when the community system, restricted to a limited number of countries, is or will be confronted with other exterior multilateral systems.</description><creator>Liévain, Jean-Christophe</creator><contributor>Haanappel, Peter (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Aeronautics, Commercial -- Law and legislation -- European Economic Community countries.</subject><subject>Aeronautics, Commercial -- International cooperation.</subject><title>L’ Introduction du Multilatéralisme dans le Droit Aérien des Communautés Économiques Européennes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x920fz99f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29b8361</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4b29b8379</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Love Medicine, The Beet Queen, and Tracks are stories about communities, about how the individual perceives his/herself in relation both to those in the immediate community and the world. Each novel reaches toward a multidimensional understanding of the net of relationships inevitable in communal life and contact between individuals with varying personal perceptions and experience. Dual or multi- perspectival narrative strategies encourage the reader to consolidate many stories and draw connections between diverse and often disparate points of view, as he/she tracks down the story of the absent character and the mark it makes on the other narratives. […]</description><description>Love Medicine, The Beet Queen, et Tracks sont des récits de communautés; c'est-à-dire, comment une personne se perçoit vis-à-vis ceux qui l'entourent et le reste du monde. Chaque roman a pour but une compréhension multidimensionnelle du faisceau des relations inévitables dans la vie communautaire et dans les contacts entre individus ayant des perceptions et des expériences personnelles diverses. L'usage de stratégies narratives a double ou multiple perspectives encourage le lecteur à unifier plusieurs récits et à établir des liens entre des points de vue varies et souvent disparates, alors qu'il retrace l'histoire d'un personnage absent et ses conséquences pour les autres récits. […]</description><creator>Leonard, Lisa C.</creator><contributor>Dorsinville, Max (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Erdrich, Louise. Love medicine.</subject><subject>Erdrich, Louise. Tracks.</subject><subject>Erdrich, Louise. Beet queen.</subject><title>Tracking and trapping the narrative strategies of Louise Erdrich’s Love medicine, The beet queen, and Tracks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29b838k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29b8379</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xk97m</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude visait à examiner les priorités que les concepteurs de matériel pédagogique établissent entre des sources de données lorsqu'on leur fournit des données d'évaluation formative provenant de diverses sources et qu'on leur demande de réviser de matériels didactiques. Deux modules de matériels didactiques imprimes ont été révises par chacun des huit concepteurs de matériel pédagogique repartis entre trois protocoles, le tout selon un plan d'étude équilibre. Les protocoles se distinguaient par le type de rétro-information (rétro-information provenant des apprenants, des experts en la matière enseignée et des experts en auditoire, ou aucune retro-information extérieure), par le module utilise, et par l'ordre d'administration (avec ou sans retro-information préalable). […]</description><description>The objective of the study was to investigate the priorities among data sources established by instructional designers when they were given formative evaluation data from a variety of sources and asked to make revisions to instructional materials. Two modules of printed instructional material were revised by each of eight instructional designers under three treatment conditions using a counterbalanced design. The treatments were the feedback condition (feedback data from learners, subject-matter experts and audience experts, or no external feedback data); the module used; the order of administration (whether with feedback first or without feedback first). […]</description><creator>Le Maistre, Cathrine Anthony</creator><contributor>Weston, Cynthia (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Teaching -- Aids and devices.</subject><title>The Priorities Established Among Data Sources When Instructional Designers Revise Written Materials</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s2521.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xk97m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hx11xh168</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La Convention pour le règlement des différends relatifs aux investissements entre États et ressortissants d'autres États a institué un système de conciliation et d'arbitrage, à la fois spécialise, autonome et exclusif, lequel est administre par le centre international pour le règlement des différends relatifs aux investissements (“CIRDI"). La Convention de Washington de 1965 ne prévoit que trois voies de recours à l'encontre des sentences. Elles doivent être exercées dans le cadre de la Convention, à I' exclusion des recours devant les juridictions nationales. Le recours en annulation devait être employé dans des circonstances exceptionnelles. Toutefois, le succès obtenu par plusieurs requetés en annulation a suscité des doutes sur l'efficacité du système du CIRDI. Alors que les rédacteurs de la Convention voulaient distinguer le recours en annulation d'un appel, les instances de contrôle ont procédé à une révision extensive du bien-fondé des sentences. </description><description>The Convention on the Settlement of Investment Disputes between States and Nationals of Other States established a specialized autonomous and self-contained conciliation and arbitration system administered by the International Centre for Settlement of Investment Disputes, an international institution created by the Convention ("ICSID"). The Washington Convention of 1965 provides only for three remedies, which can be invoked against awards. They must be exercised within the framework of the Convention, the intervention of national courts being excluded. The remedy of annulment was intended to be used in exceptional circumstances. However, the success of several annulment proceedings raised serious concern about the effectiveness of the ICSID system. Although the drafters of the Convention wanted to distinguish an annulment proceeding from an appeal, the review panels were drawn into a detailed review of the merits of the awards.</description><creator>Le Frapper, Iohann</creator><contributor>Toope, Stephen (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>International Centre for Settlement of Investment Disputes.</subject><subject>Arbitration and award, International.</subject><subject>World Bank. Convention on the Settlement of Investment Disputes between States and Nationals of Other States.</subject><title>La Procédure D’Annulation des Sentences Arbitrales du Cirdi</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd472z724.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xh168</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Comparative Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7s75df91f</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The origin of accumulated B/A4 protein in Alzheimer's disease (AD) brain and cerebral vasculature is unclear. Recent identification of B/A4 protein in extra-neural organs of patients with AD suggests thatneural B/A4 protein may be in part derived from a circulating precursor. We studied expression of amyloid precursor protein (APP) in peripheral blood mononuclear cells (PBMC). APP expression was detectable in resting PBMC by northern blot analysis, immunoblotting studies, and immunochemistry. By reverse-transcription-polymerase chain reaction (RT-PCR), the 751 and 770 APP transcripts containing the Kunitz protease inhibitor (KPI) domain were ··10-fold more abundant than the 695 transcript lacking the KPI domain. […]</description><description>La raison pour laquelle la protéine B/A4 s’accumule dans le cerveau de patients atteints de maladie d'Alzheimer (MA) demeure jusqu’à ce jour inconnue. L'identification récente de ces dépôts à l'extérieur du système nerveux chez ces mêmes patients suggère que la protéine B/A4 cerebrale puisse en partie être dérivée d'un précurseur circulant. Nous avons étudié l'expression de la protéine precurseur.del'amyloide (PPA) clans les cellules mononuclees du sang circulant (CMSC). L'expression de la PPA a pu être détectée clans les CMSC non-activés par northern blot, immunoblot et immunohistochimie. Par transcription reverse suivie d'une réaction de polymérisation en chaine (TR-RPC), les transcripts PPA 751 et 770 contenant un domaine propre a un inhibiteur des protéases de type Kunitz (IPK) se retrouvaient en quantité dix fois plus abondante que le transcript PPA 695 qui ne contient pas de domaine IPK. […]</description><creator>Ledoux, Stephane</creator><contributor>Cashman, Neil (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Alzheimer's Disease</subject><title>Lymphoid Amyloid Precursor Protein Expression in Alzheimer’s Disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72p958j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75df91f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88cj941</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'étude de la combustion de particules est d'une importance fondamentale dans la détermination des paramètres d'explosion d'une suspension de particules. Les chercheurs ont étudié l'effet qu'avaient lesparamètres tels que la concentration de poussière, l'énergie d'allumage, etc., sur la combustion de poussière. Mais l'étude de l'influence de la dimension des particules n'a pas été faite de façon systématique. En particulier, les chercheurs ne distinguent pas entre l'incapacité de créer une suspension et la diminution de rythme d'augmentation de pression associe avec des dimensions de particule plus grande. […]</description><description>The study of dust combustion is of fundamental importance in determining the explosive characteristics of given dust suspensions. Researchers have studied how parameters such as concentration of dust, ignition energy, etc., influence dust combustion. However, the effect of the dust particle size has not been systematically investigated. In particular researchers do not distinguish between the inability of larger dust particle's to be dispersed and the slower burning rates associated with larger dust particles. […] </description><creator>Landry, Champlain</creator><contributor>Lee, John H. S. (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Dust</subject><title>The Effect of the Dust Particle Size on Dust Explosions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c534fr23p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cj941</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0v838287m</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The barotropic interaction in the upper troposphere between the synoptic-scale eddies and the Pacific/North American (PNA) pattern is investigated. The study uses NMC data for the years 1965-89 and examines separately the positive and negative phases of the monthly mean PNA anomalies. Northern Hemisphere maps of the eddy kinetic energy, the barotropic conversion between the eddies and the monthly mean flow and the eddy vorticity forcing are presented for both PNA phases. The eddyvorticity forcing of the PNA anomalies by the eddies is presented in terms of monthly mean geopotential tendencies. […]</description><description>Nous étudions l’interaction barotrope dans la haute troposphère entre les tourbillons d'échelle synoptique et le pattern pacifique/nord-américain (PNA). Ce projet utilise les données du NMC des années 1965-89 pour analyser séparément la phase positive et la phase négative des anomalies mensuelles du PNA. Nous présentons des cartes pour l'hémisphère nord de l'énergie cinétique des tourbillons, de la conversion barotrope entre les tourbillons et l'écoulement de moyenne mensuelle, et du forçage par les tourbillons pour les deux phases du PNA. Le forçage de tourbillon a l'échelle synoptique des anomalies du PNA est représenté par des moyennes mensuelles des tendances de hauteur. </description><creator>Klasa, Marc</creator><contributor>Derome, Jacques (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Flow patterns</subject><title>On the Interaction between the Synoptic-Scale Eddies and the Pacific North American Flow Pattern</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v7892.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0v838287m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cr56n350b</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The aeroelastic system studied in this thesis is a rigid NACA 0012 airfoil flexibly suspended in a subsonic. flow and forced to oscillate at high angles of attack. In this thesis, a qualitative, analysis of the chaotic behaviour caused by the nonlinear aerodynamic forces of dynamic stall is presented. A semi-empirical numerical model of dynamic stall is utilized to predict the non linear aeroelastic forces due to the pitch motion of the airfoil and the aerodynamic forces due to the plunge motion are superimposed using linear aeroelastic theory. The structural forces are modelled using linear torsional and translational springs and the structural damping is neglected. […]</description><description>Le système aéroelastique étudié dans cette thèse est un profil rigide NACA 0012 placé dans un écoulement subsonique et soumis à des oscillations forcées à des angles d'attaque élevés. Dans cette thèse, une analyse qualitative du comportement chaotique provoque par les forces aérodynamiques non linéaires dues au décrochage dynamique est présentée. Un modèle numérique semi-empirique du décrochage aérodynamique est utilise pour prédire les forces aéroelastique nonlinéaires dues à la rotation du profil, et les forces aérodynamiques dues à la translation y sont ajoutées en utilisant la théorie aéroelastique linéaire. Les forces structurales sout modélisées par des ressorts linéaires en torsion et en translation et l'amortissement du a la structure est néglige.</description><creator>Keleris, John Peter</creator><contributor>Price, S. J. (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Aeroelastic forces</subject><subject>Airfoil</subject><title>Nonlinear dynamics of an airfoil forced to oscillate in dynamic stall</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gb19f832p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n350b</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:np193c21x</identifier><datestamp>2020-03-21T05:16:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The use of calcium carbonate as a tiller for the production of permanent paper has increased during the last twenty years. Permanent paper being generally defined as paper that would not show considerable deterioration when used for making books and other paper products within a period of 200 years. The main reason for the use of calcium carbonate is its buffering action against acid hydrolysis of the glucosidic bond which would lead to the degradation of the paper (1,2). […]</description><creator>Kamiti, Mungai</creator><contributor>van de Ven, T. G. M. (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Calcium</subject><subject>Paper</subject><title>The Kinetics of Deposition of Calcium Carbonate onto Surfaces</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945t266.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/np193c21x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):4375</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>