<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:21:25Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8125" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wt219</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction : La mobilisation précoce est un aspect important des soins postopératoires. Parmi les bienfaits les plus importants, on retrouve la prévention des effets secondaires néfastes du repos au lit. L'activité physique précoce peut entrainer plusieurs autres bienfaits potentiels sur différents aspects de la récupération après une intervention chirurgicale. L'objectif de la thèse consiste à examiner les données probantes disponibles concernant l'impact des protocoles de mobilisation précoce postopératoire sur les résultats après la chirurgie abdominale ou thoracique, et à explorer ensuite la relation entre l'activité physique précoce et des résultats cliniques spécifiques lors d'une étude observationnelle. Méthodes : Un examen systématique de la documentation médicale a été réalisée en suivant le protocole « PRISMA ». Une étude observationnelle a été réalisée à l'aide d'une analyse secondaire des données obtenues à la suite d'un essai à répartition aléatoire contrôlé. Les données incluses provenaient des résultats postopératoires consécutifs de soixante patients adultes ayant subi une résection colorectale et recevant les soins dans un programme multidisciplinaire de récupération accéléré. Tous les patients portaient un moniteur d'activité qui recueillait les données d'activité physique, et qui incluait le nombre de pas marchés, et le temps passé en position debout, assise et allongée. Les résultats étaient la durée de l'hospitalisation, le temps passé avant le passage des premiers gaz intestinaux, le temps passé avant le retour de la fonction gastro-intestinale, et les complications graves en milieu hospitalier. L'évaluation statistique a été réalisée à l'aide de modèles de régression linéaire et logistique. Résultats : L'examen systématique de la documentation médicale a démontré qu'il existe très peu d'études comparatives évaluant l'impact des protocoles de mobilisation précoce sur les résultats après une chirurgie, et que la plupart de ces études étaient de qualité inférieure. Huit études comparatives répondaient aux critères d'inclusion de l'examen, et elles présentaient des résultats contradictoires concernant l'impact des protocoles de mobilisation précoce sur les complications postopératoires, la durée de l'hospitalisation, le retour de la fonction gastro-intestinale, les résultats fonctionnels basés sur la performance et les résultats fournis par les patients. Il existe peu de documentation médicale démontrant un impact positif des protocoles spécifiques de mobilisation précoce sur les résultats cliniques, fonctionnels et la qualité de vie reliée à la santé après une chirurgie abdominale ou thoracique. Toutefois, lors d'une étude observationnelle, une association importante a été démontrée entre l'activité physique et la durée de l'hospitalisation, ainsi que le temps passé avant la récupération de la fonction gastro-intestinale. Une augmentation du nombre de pas, du temps passé debout, assis et non allongé a été associée à une diminution de la durée d'hospitalisation. L'augmentation du temps passé debout a également été associée à une réduction importante du temps passé avant la récupération de la fonction gastro-intestinale. Conclusion : Il est important d'effectuer des études comparatives de qualité supérieure à l'avenir afin d'évaluer l'impact des protocoles de mobilisation précoce sur une grande variété de résultats postopératoires. Les résultats de ces études pourraient guider les cliniciens et les administrateurs des hôpitaux en matière d'allocation des ressources pour cette intervention postopératoire qui requiert beaucoup de main-d'œuvre. Des résultats encourageants démontrent qu'une augmentation de la mobilisation postopératoire précoce pourrait réduire la durée de l'hospitalisation et le temps passé avant la récupération de la fonction gastro-intestinale, que l'identification de stratégies efficaces pour promouvoir la mobilisation précoce après une chirurgie pourrait améliorer davantage ces résultats.</description><description>Introduction: Early mobilization is a key aspect of postoperative care. The main benefits include prevention of the deleterious side effects of bed rest, which include venous thromboembolism, pulmonary complications, muscle wasting and physical deconditioning. Early physical activity may have many other potential benefits on different aspects of recovery after surgery, such as clinical outcomes, functional status and quality of life. The objective of the research contained within this thesis is two-fold: (1) to examine the current body of evidence regarding the impact of early postoperative mobilization protocols on outcomes after abdominal and thoracic surgery, and (2) to explore the relationship between early physical activity and specific clinical outcomes in an observational study involving patients undergoing colorectal surgery. Methods: A systematic review of the literature was performed according to the PRISMA guidelines. Eight electronic databases were searched in order to identify studies comparing patients receiving a specific protocol of early mobilization to a control group. Methodological quality was assessed using the Downs and Black tool. An observational study was subsequently carried out by conducting a secondary analysis of data from a randomized controlled trial. Sixty consecutive, adult, postoperative colorectal resection patients cared for in a multi-interventional standardized Enhanced Recovery Program were included. All patients wore an activity monitor to collect physical activity data from postoperative day (POD) 0 to POD 3, which included step counts and time spent in the standing, sitting and supine positions. Outcomes included hospital LOS, time to passage of first flatus, time to return of GI function (i.e. tolerance of solid oral intake and defecation), and serious in-hospital complications. Statistical analysis was performed using linear and logistic regression models. Results: Systematic review demonstrated that there are very few comparative studies evaluating the impact of early mobilization protocols on outcomes after abdominal and thoracic surgery, and that most of these studies were of poor quality. There were eight comparative studies that fit the review's inclusion criteria, and they reported inconsistent results regarding the impact of early mobilization protocols on postoperative complications, length of hospital stay (LOS), return of gastrointestinal (GI) function, performance-based functional outcomes and patient-reported outcomes. There is minimal literature to suggest a positive impact of early mobilization protocols on clinical, functional and health-related quality of life outcomes after abdominal and thoracic surgery. However, in our observational study, increased step counts, standing time, sitting time and non-supine time were each associated with a reduction in LOS. Increased standing time was also associated with a significant decrease in time to return of GI function. Conclusion: While systematic review of the small number of previous trials did not support the use of a specific mobilization protocol to improve outcomes after abdominal or thoracic surgery, our observational study suggests an association between increased postoperative mobilization and improved in-hospital outcomes, which is encouraging for future research. High-quality comparative studies are needed to evaluate the impact of interventions to increase mobilization on postoperative outcomes. Results from these studies may help to guide clinicians and hospital administrators regarding the allocation of resources to this potentially resource-intensive intervention.</description><creator>Castelino, Tanya</creator><contributor>Liane S Feldman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Surgery</subject><title>Impact of early mobilization on outcomes after colorectal surgery</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vd66w242j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wt219</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wp988n734</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il est maintenant reconnu qu'une exposition, en bas âge, à des perturbateurs endocriniens (PE) contribuerait au déclin observé de la fertilité masculine et de l'incidence accrue de certaines anomalies telles que le cancer du testicule, la cryptorchidie et l'hypospadias. Ces aberrations forment ensemble le syndrome de dysgénésie testiculaire ou TDS (de l'anglais testicular dysgenesis syndrome). Ce syndrome surviendrait après une altération du développement et de la reprogrammation des cellules progénitrices lors des périodes feotales et néonatales, périodes spécifiquement critiques aux changements développementaux. La relative perméabilité de la surface de la peau fœtale, la capacité minimale de détoxification ainsi que l'absence de barrière hémato-testiculaire, sont des facteurs rendant les gonades en développement particulièrement sensibles aux PE qui ont la capacité de traverser la barrière placentaire.Bien que les PE aient été largement étudiés dans le cadre d'études utilisant des expositions de composés seuls et à de très fortes doses, très peu d'études ont examiné les effets additifs ou synergiques lors d'une co-exposition de PE durant les périodes critiques du développement testiculaire. En réalité, les humains et les animaux sont exposés, non pas à une seule, mais bien à une myriade de substances potentiellement dangereuses et cela tout au long de leur vie. Parmi les substances fréquemment présentes lors d'expositions néonatales, on retrouve la génistéine et le phthalate de bis(2-éthylhexyle) ou DEHP (de l'anglais, di-(2-ethylhexyl) phthalate). La génistéine (GEN) est un phytoestrogène naturellement retrouvé à une forte concentration dans les préparations de laits de remplacement pour nourrissons à base de soja, ainsi que dans les produits contenant des proteins dérivées du soja. Quant au DEHP, il est un agent plastifiant omniprésent dans la production des plastiques fait à base de polychlorure de vinyle ou PVC (de l'anglais polyvinyl chloride).L'hypothèse de notre étude était que la co-exposition à la génistéine et au DEHP à une dose comparable à une exposition humaine pourrait induire des altérations du développement du testicule différentes ou potentiellement plus nocives qu'une exposition à un seul de ces produits chimiques a la même dose. De tels changements pourraient conduire à des effets à long terme sur la fertilité masculine. A travers de multiples modèles toxicologiques chez les rongeurs, mes études ont démontré la capacité de la génistéine et du DEHP à induire un risque à long terme sur la reproduction masculine. Les deux substances semblent agir d'une manière additive ou synergique et en-dessous des seuils de toxicité habituellement rapportés. De plus, ils impliqueraient différents mécanismes de toxicité pour les âges périnataux et pour l'âge adulte. Plusieurs types cellulaires vulnérables ont été identifiés au cours des périodes périnatales et adultes ainsi que les mécanismes potentiels de toxicité.La présente thèse remet en question la doctrine validant le traitement de modèles animaux ou cellulaires avec des doses élevées de produits chimiques isolés pour déterminer leur l'innocuité. Nos résultats soulignent également le fait que des études à court terme ne peuvent prédire les effets à long terme. De plus, le fait que les effets de ces PEs ne suivent pas des dose-réponse classiques et utilisent des mécanismes de toxicité différents en fonction de l'âge démontre l'importance d'évaluer leurs impacts pour une gamme de doses et différentes fenêtres d'exposition, et de déterminer leurs effets à des âges différents.Ces concepts sont très pertinents dans le contexte de l'évaluation des risques que représentent les produits chimiques, dont les organismes de réglementation devraient tenir compte lors de la détermination des seuils sécuritaires d'exposition.</description><description>Early life exposure to endocrine disruptors (EDs) is thought to contribute to reported declines in male reproductive potential and increased incidence of male reproductive abnormalities such as testicular cancer, crytorchidism and hypospadias. These aberrations, collectively termed testicular dysgenesis syndrome (TDS), are thought to arise from impaired development and reprogramming of progenitor cells during the developmentally sensitive fetal and neonatal windows. The hormonal dependence and developmental intricacy of the fetal period, in combination with a comparatively permeable fetal skin surface, minimal detoxifying capacity and lack of blood-testis barrier, make the developing gonads particularly sensitive to EDs capable of crossing the placenta. Although EDs have been extensively studied in the context of single high dose chemical exposures, few studies have examined the additive or synergistic effects of ED co-exposure during critical periods of development. In reality, humans and animals are exposed not to one, but a myriad of potentially harmful substances throughout their lifetimes. Two common early life exposures are those of genistein (GEN), a natural phytoestrogen found at high levels in soy based infant formula and other soy-derived products, and di-(2-ethylhexyl) phthalate (DEHP), a ubiquitous plasticizer used in the manufacturing of polyvinyl chloride (PVC) plastics. We hypothesized that in utero co-exposure to genistein and DEHP, at low doses relevant to human exposure could induce alterations in testis development different or potentially more harmful than exposure to a single chemical at the same dose.  Such changes could lead to long term effects on fertility.Multiple rodent toxicological models demonstrated the ability of genistein and DEHP to present a long term male reproductive risk, acting in an additive or synergistic manner, below previously reported thresholds of toxicity, and involving different mechanisms of toxicity from perinatal ages through adulthood. Several vulnerable cell types were identified in perinatal and adult periods, along with potential mechanisms of toxicity.The present thesis challenges the long running doctrine of assessing chemical safety in the context of high dose, single exposure animal and cell based models. Results also highlight how short term studies may not be predictive of long term effects. The notion that these EDs do not follow classical dose-response effects with consistent mechanisms of toxicity from perinatal ages to adulthood further stresses the importance of assessing impacts across a range of doses during appropriate windows of exposure and at different ages. These are very pertinent concepts in the context of chemical risk assessment and the ability of regulatory agencies to determine safe exposure thresholds.</description><creator>Jones, Steven</creator><contributor>Martine Culty (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Medicine</subject><title>Effects of combined genistein and di-(2-ethylhexyl) phthalate on male reproductive development and function</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gb06g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wp988n734</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pc289m74t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The flavour changing neutral current (FCNC) process , B+ → K+ τ+τ−, is highly sup-pressed in the Standard Model (SM). This decay is forbidden at tree level and only occursat lowest order via one-loop diagrams. B+ → K+ τ+τ− thus has the potential to providea stringent test of the SM and a fertile ground for new physics searches. Contributions dueto virtual particles in the loop allow one to probe, at relatively low energies, new physicsat large mass scales. We search for the rare FCNC process B+ → K+ τ+τ− using datacollected by the BABAR detector at the SLAC National Accelerator Laboratory. The BABARdata sample corresponds to a total integrated luminosity, at the energy of the Υ(4S) reso-nance, of 424.4 fb−1 and 471 million BB pairs. For this search, hadronic Btag reconstructionis employed, where one B is exclusively reconstructed via one of many possible hadronicmodes. The remaining decay products in an event are then attributed to the signal B, onwhich the search for B+ → K+ τ+τ− is performed. Each τ is required to decay leptonically,into either an electron or a muon and the lepton neutrinos. Furthermore, a multi-variateanalysis technique (neural network) is used to select for signal events and suppress dominantbackground modes. No significant signal is observed. The resulting branching fraction ismeasured to be B(B+ → K+τ+τ−) = 1.310.66 (stat.)+0.35(sys.) × 10−3, which is consistent −0.61 −0.25with zero at the 1.9σ level, with an upper limit of 2.25 ×10−3 at the 90% confidence level.</description><description>Le processus de courant neutre avec changement de saveur ("flavour changing neutral current" ou FCNC) B+ → K+ τ+τ− est fortement réduit dans le modèle standard (SM). Cette désintégration n'est pas permise au niveau des diagrammes en arbre et se produit seulement à l'ordre le plus bas via les diagrammes à une boucle. Le processus B+ → K+ τ+τ− fournit donc un test rigoureux du SM et un terrain fertile pour la quête d'une nouvelle physique. Des contributions dues aux particules virtuelles présentes dans la boucle permettent de sonder, à des énergies relativement basses, une nouvelle physique à des échelles de masse élevées. Nous recherchons le processus FCNC rare B+ → K+ τ+τ− dans les données récoltées parle détecteur BABAR au SLAC National Accelerator Laboratory. L'échantillon de données deBABAR correspond à une luminosité intégrée totale, pour l'énergie de résonance du Υ(4S), de 424.4 fb−1 et à 471 millions de paires BB. Pour cette recherche, nous utilisons la reconstruction hadronique Btag, ou` un B est reconstruit exclusivement via les modes de désintegration hadroniques. Les produits de désintégration restants d'un événement sont attribués au signal du méson B, pour lequel la recherche de B+ → K+ τ+τ− est effectuée. On demande à ce que chaque τ se désintègre de facon leptonique, soit un électron ou un muon, accompagnés les neutrinos leptoniques associés. En outre, on utilise une technique d'analyse multivariée (réseau neuronal) pour sélectionner des événements de signal et supprimer les modes dominants en bruit de fond. Nous n'observons pas de signal significatif. Le rapport debranchement résultant mesuré est de B(B+ → K+τ+τ−) = 1.310.66 (stat.)+0.35(sys.)×10−3, −0.61 −0.25ce qui est consistant avec zéro pour un niveau de signification statistique de 1.9σ, avec un limite supérieure de 2.25 ×10−3.</description><creator>Cheaib, Racha</creator><contributor>Steven Robertson (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physics</subject><title>A search for the decay of a B meson into a kaon and a tau lepton pair at the BaBar experiment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494c029.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pc289m74t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v5607</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The main objective of this PhD thesis is to document impacts of deforestation and agricultural land use on afrotropical streams at the organismal, community, and ecosystem levels. Using a meta-analysis and systematic literature review comparing global distributions of current deforestation, freshwater fish diversity, consumption and trade of freshwater fishes by human populations, and research effort on deforestation impacts on inland waters, I first demonstrate that tropical Africa is the only region of the world that has rapid deforestation, high biodiversity, and a high reliance of human populations on inland waters for income and food security, and yet a low research effort. In the remainder of the dissertation, I present an empirical case study comparing rainforest and agricultural streams in and around Kibale National Park, Uganda. I first quantified alpha and beta diversity of invertebrates in 34 farm and forest stream sites in and around Kibale, and showed that deforestation reduces alpha diversity but increases beta diversity of Kibale streams. I then focused in on one forest-farm stream pair in each of two watersheds in the Kibale region to measure various ecosystem stocks and functions. Farm streams, compared to forested streams, had lower standing stock biomass of invertebrates despite abundant basal resources, as well as higher primary production, slower invertebrate-mediated litter decomposition, and lower secondary production of invertebrates. Finally, I adopted an evolutionary and eco-physiological perspective to examine adaptive divergence in various populations of a cyprinid fish occurring in both forest and farm streams. I asked whether deforestation-associated stream warming influences the metabolism, growth, and top-down trophic interactions of fish populations in farm streams, which was tested using a combination of acclimation experiments, respirometry, a mark-recapture study, and bioenergetics modeling. I showed that the metabolic costs of warming had little impact on either fish growth or trophic interactions, and that other effects of land use such as changes in predator and prey density have a much stronger impact on energy flow in these food webs. Overall, this thesis demonstrates strong effects of deforestation and agricultural land use on afrotropical streams at different levels of biological organization (organism, community, and ecosystem), but also identifies important knowledge gaps currently limiting the development of a fully global picture of the impacts of deforestation on the structure and function of stream ecosystems.</description><description>L'objectif principal de cette thèse est de documenter les impacts de la déforestation et de l'utilisation agricole des terres sur les ruisseaux d'Afrique tropicale, aux niveaux de l'individu, de la communauté et de l'écosystème. Dans un premier temps, j'ai effectué une méta-analyse et une revue de littérature systématique comparant les distributions globales de la déforestation actuelle, la diversité de poissons, le commerce et la consommation de poissons d'eau douce par les populations humaines, de même que l'effort de recherche sur les impacts de la déforestation sur les eaux continentales. J'ai ainsi pu démontrer que l'Afrique tropicale est la seule région au monde qui présente une déforestation rapide, une forte biodiversité et où les populations humaines dépendent grandement des eaux continentales en termes de revenu monétaire et de sécurité alimentaire, avec pourtant un faible effort de recherche. Dans les autres chapitres de cette thèse, je présente une étude de cas comparant les ruisseaux de milieux agricoles et de forêts tropicales humides situés au sein, ou près, du parc national de Kibale, Ouganda. J'ai d'abord quantifié la diversité alpha et bêta des invertébrés dans 34 ruisseaux de fermes et forêts à l'intérieur ou aux alentours de Kibale, ce qui m'a permis de montrer que la déforestation réduit la diversité alpha, mais augmente la diversité bêta des ruisseaux de Kibale. Par la suite, j'ai focalisé sur une paire de ruisseaux forêt-ferme dans deux bassins versants de la région de Kibale afin de mesurer divers lots ('stocks') et fonctions écosystémiques. Comparativement aux ruisseaux de forêt, les ruisseaux agricoles avaient une biomasse d'invertébrés plus faible, malgré les ressources de base abondantes, ainsi qu'une plus grande production primaire, une décomposition plus lente par les invertébrés et une plus faible production secondaire d'invertébrés. Finalement, j'ai adopté une perspective évolutive et écophysiologique pour examiner la divergence adaptative de plusieurs populations de poissons cyprin présents dans les ruisseaux de ferme et de forêt. J'ai cherché à savoir si le réchauffement des ruisseaux induit par la déforestation influençait le métabolisme, la croissance et/ou les interactions trophiques de type "top-down" des populations de poissons des ruisseaux de ferme, ce qui a été testé par le biais d'une combinaison d'expériences d'acclimatation, de respirométrie, une étude de marquage-recapture ainsi que de la modélisation bioénergétique. J'ai montré que les coûts métaboliques du réchauffement avaient un faible impact sur la croissance des poissons et sur les interactions trophiques, mais que les autres effets liés à l'utilisation des terres, tel un changement dans la densité de prédateurs et de proies, ont un impact bien plus fort sur le flux d'énergie dans ces réseaux trophiques. Dans son ensemble, cette thèse démontre que la déforestation et l'utilisation agricole des terres affectent fortement les ruisseaux afro-tropicaux à différents niveaux d'organisation biologique (organisme, communauté et écosystème), tout en identifiant d'importantes lacunes dans nos connaissances limitant actuellement notre possibilité d'atteindre une compréhension réelement globale des impacts de la déforestation sur la structure et le fonctionnement des écosytèmes de ruisseaux.</description><creator>Fugère, Vincent</creator><contributor>Lauren Chapman (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biology</subject><title>Impacts of land use on Ugandan rainforest streams: From fish physiology to ecosystem functioning</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580q42w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v5607</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z890rx25p</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The electronic signal processors used in audio production are, themselves, musical instruments that affect the character of recorded sound.  The circuits in this equipment are complex combinations of electronic components (resistors, capacitors, diodes, etc.), each component having the potential to influence overall sonic quality.  For the purposes of informing design and physical modeling of audio electronics, the objectively measurable characteristics of two common electronic components, operational amplifiers and capacitors, were correlated with the results of subjective listening tests and it was shown that the nonlinear characteristics of both of these component types have the potential to significantly affect listener perception of sound quality.  Models of the nonlinearities in the capacitors and operational amplifiers were developed and used in further listening tests to determine the nature and range of their subjective effects. The relative "sound" of audio signal processors is a topic of much discussion and speculation by designers, producers and engineers.  Capacitors and operational amplifiers are two electronic components that are thought, by some, to play a significant role in the sonic quality and character of audio circuitry.  There are, however, many who do not believe that the slight differences produced by capacitors and operational amplifiers can produce perceptual differences.The goal of this dissertation work was to isolate the nonlinear behavior of these components and determine whether, in common circuit implementations, their nonlinear behavior is capable of affecting listener perception.  Through correlating listening tests to objective measurements this research attempts to identify which objective differences are most significant in perception and what perceptual characteristics they relate to.The research is presented in five chapters.  The first gives an overview of the work, describing the goals, the need for research and the experimental design.  The second chapter provides a comprehensive review of distortion, distortion perception, and past research into quantifying the perceptual effects of nonlinearity.  Each of the following two chapters, on op amps and capacitors respectively, includes reports of the measurements and listening tests performed for this research. These chapters also include literature reviews of the physical characteristics that produce nonlinearities in these components.   The final chapter reviews the research findings and discusses their relevance to analogue designers, software engineers and distortion perception.  For both capacitors and operational amplifiers, it is found that, depending on the component type and circuit implementations, there is a potential to affect listener perception of character and quality.  For both capacitors and operational amplifiers, the level of distortion relative to frequency is found to be the most perceptually salient feature of their nonlinearity.</description><description>Les processeurs de signaux électroniques utilisés en enregistrement sonore sont, eux-mêmes, des instruments musicaux qui affectent les caractéristiques des sons enregistrés. Les circuits de ces équipements sont de complexes combinaisons de composants électroniques (résistances, condensateurs, diodes, etc.), chacune d'entre elles pouvant influencer la qualité sonore. Dans le but d'optimiser le design et la modélisation de l'électronique audio, les caractéristiques de deux composants électroniques communs, soient l'amplificateur opérationnel et le condensateur, ont été mesurées objectivement et mis en corrélation avec les résultats de tests d'écoute subjectifs. Il a été démontré que les caractéristiques non linéaires de ces deux types de composants ont le potentiel d'affecter significativement la perception des auditeurs face à la qualité sonore. Des modélisations de la non-linéarité des condensateurs et des amplificateurs opérationnels ont été développées et utilisées lors de tests d'écoute additionnels dans le but de déterminer subjectivement la nature et l'ampleur de leurs effets. La "couleur" des processeurs de signal audio est sujette à beaucoup de discussions et spéculations de la part de concepteurs, producteurs et ingénieurs audio. Les condensateurs et les amplificateurs opérationnels sont deux composants électroniques qui ont, selon certains, des rôles importants dans le caractère et la qualité sonore d'un circuit audio. Inversement, plusieurs croient qu'aucune différence sonore perceptible ne peut-être attribuable à ces deux composants.Le but de cet ouvrage est de ciblé le comportement non linéaire des condensateurs et amplificateurs opérationnels, et ainsi déterminer si ce comportement non linéaire peut affecter la perception auditive. Avec des tests d'écoutes corrélés et des mesures objectives, cette recherche tente d'identifier quelles différences objectives sont les plus importantes et à quelles caractéristiques perceptuelles elle sont rattachées. Cette étude est présentée en cinq chapitres. Le premier donnant un aperçu de la recherche, décrivant les buts, la nécessité et le design expérimental. Le second chapitre apporte une revue complète de la distorsion, la perception de celle-ci, ainsi que les études passées sur la quantification des effets perceptibles de la non linéarité. Les deux chapitres suivants, respectivement sur les amplificateurs opérationnels et les condensateurs, comprennent le compte rendu des mesures et tests d'écoute pratiqués pour cette recherche. Ces chapitres comprennent aussi une revue littéraire des caractéristiques physiques produisant la non linéarité de ces composants.Le chapitre final présente les résultats de recherche et élabore sur leurs apports aux concepteurs d'électronique analogique, ingénieurs de logiciels et sur la perception de distorsion. Il est démontré que les condensateurs et amplificateurs opérationnels, dépendamment de leurs types et leurs implémentations dans un circuit, ont le potentiel d'affecter la perception de caractère et de qualité sonore. Pour ces deux composants, le niveau de distorsion relative aux fréquences se trouve à être la particularité non linéaire la plus perceptible.</description><creator>Gaskell, Robert</creator><contributor>Wieslaw Woszczyk (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Music</subject><title>Subjective and objective evaluation of distortion in analogue electronics: capacitors and operational amplifiers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v838340x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rx25p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m039k785v</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>        Cette dissertation est une recherche mixte transformative qui comprend deux parties conduites de façon séquentielle et qui a le double but (a) d'explorer en profondeur la nature de la pédagogie des écoles congréganistes catholiques, et (b) d'examiner de façon critique l'impact d'une telle pédagogie sur la démocratie haïtienne. À cause de la nature transformative de l'étude, la théorie postcoloniale a été placée au centre de toute la démarche méthodologique. En particulier, la théorie de l'hybridité de Homi K. Bhabha a fait ressortir l'importance du vodou et de la langue créole dans le domaine de l'éducation pour la démocratie en Haiti. S'appuyant sur cette perspective critique, cette étude transformative a présenté le vodou et le créole comme étant deux éléments historiques de base qui peuvent créer des espaces d'apprentissages démocratiques dans les écoles haïtiennes et aussi fortifier mentalement l'élève haïtien. Considérant que "different histories and cultures produce different democracies" (Koelble &amp; Lipuma, 2008, p.1), l'étude a montré que toute éducation pour la démocratie doit être impérativement basée sur ces "cultures hybrides." Cependant, grâce à la signature du Concordat de 1860 entre le Vatican et l'État haïtien, les écoles congréganistes catholiques étaient devenues responsables de la formation académique des élites haïtiennes. Les résultats de la recherche ont révélé que ces écoles congréganistes représentent un modèle d'école coloniale anti-vodou et anti-creole qui a été établi en Haiti dans le cadre d'un projet néocolonial français conçu par Gaspard Théodore Mollien pour reconquérir Haiti. Les résultats des deux phases qualitative et quantitative ont fortement souligné l'exclusion et la marginalisation du créole et du vodou par les leaders de ces écoles catholiques. Au moyen de cette forme de "mal-éducation" (Woodson, 1933), ces écoles congréganistes ont formé une classe dirigeante subalterne, aliénée, raciste, autocratique et violente qui a toujours servi les intérêts des occidentaux tout en opprimant et marginalisant les masses créolophones et vodouisantes haïtiennes. En 1994, de telles femmes et de tels hommes "mal-éduqués" ont été qualifiés de "most repugnant elites" (Fatton Jr., 2002) par l'ambassade américaine en Haiti. Ainsi, se basant sur un cadre théorique et une littérature qui supportent le fait que les écoles coloniales ont grandement contribuer à fabriquer la nature prédatrice des élites indigènes subalternes, cette étude a pu établir une relation significative entre le type d'éducation coloniale dispensée dans les écoles congréganistes catholiques et l'absence de démocratie en Haiti. Dans cette optique, la présente recherche plaide pour un changement radical dans l'ensemble du système éducatif haïtien.</description><description>     The purpose of this sequential transformative mixed methods study is twofold: (a) explore in-depth the nature of the Catholic congregational school pedagogy in Haiti, and (b) critically examine how such pedagogy impacts democracy in Haiti. For the transformative paradigm used in this research, the interpretive standpoint of the results has been purveyed by the postcolonial theory which broughtout the importance of Haitian Vodou and Creole in the matter of educating for democracy in Haiti. Particularly, the theory of hybridity from Homi K. Bhabha acknowledges Vodou and Creole as two basic historical elements that would foster democratic learning spaces in the school context and empower the Haitian student. By considering that "different histories and cultures produce different democracies" (Koelble &amp; Lipuma, 2008, p.1), the study stressed that educating for democracy should be based on these "hybrid cultures."      However, since the signing of the Concordat of 1860 between the Vatican and Haitian State, Catholic congregational schools have borne the responsibility for educating the Haitian elites. The whole result of the study revealed that these schools are a model of anti-Vodou and anti-Creole colonial school established within the framework of a French neocolonial project engineered by Gaspard Theodore Mollien to reconquer Haiti. Both the qualitative and quantitative findings strongly drew attention to the total exclusion and marginalization of Haitian Creole and Vodou by Catholic school leaders. Through this type of "mis-education" (Woodson, 1933), the congregational schools prepared a type of subaltern, alienated, racist, autocratic, and violent elites that have always served the interests of the West while oppressing and marginalizing the Vodouists and Creole speaking Haitian masses. In 1994, such "mis-educated" women and men were considered the "most repugnant elites" by the U.S Embassy (Fatton Jr., 2002).     Thus, since the literature and theoretical framework of the study are in line with the fact that the predatory nature of subaltern indigenous elites has been molded in colonial schools, this research has established a significant relationship between this type of colonial education promoted in Catholic congregational classrooms and the absence of democracy in Haiti. In light of the findings, the present investigation advocates for a radical change in the whole Haitian educational system.</description><creator>Francois, Roselor</creator><contributor>Daniel M Cere (Supervisor2)</contributor><contributor>Spencer Boudreau (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>An investigation of catholic education and the predicament of democracy in Haiti</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30pw44h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k785v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k643b3782</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Alors que la littérature sur le développement professionnel (DP) des enseignants indique clairement que prendre en charge une formation pour les enseignants requiert un formateur qualifié, peu de recherches s'intéressent à ce qui constitue ces qualifications en soi. Afin de dresser un portrait de la formation de haute qualité en DP, j'ai représenté et décomposé les habitudes d'animation d'un formateur accompli auprès des enseignants de mathématiques. J'ai donc fait l'analyse de documents vidéo recueillis lors d'une étude longitudinale afin d'étudier ce qui détermine la haute qualité des activités, les structures participatives ainsi que les stratégies d'enseignement de ce formateur accompli. Cette étude qualitative montre que la formation efficace en DP pour les enseignants entraîne le développement d'une communauté d'apprentissage, permet de diriger l'attention des enseignants sur les cibles d'apprentissage des élèves comme de l'enseignant, inscrit le DP au cœur des tâches éducatives complexes et encourage les enseignants à développer et à articuler leur raisonnement pédagogique. Les résultats de recherche touchent le développement professionnel des enseignants, l'éducation des enseignants ainsi que la théorie et la pratique du leadership éducationnel. </description><description>AbstractWhile the literature in professional development (PD) for teachers makes clear that orchestrating teacher training requires a skilled facilitator, little is known about what constitutes skilled facilitation. In order to paint a portrait of high quality PD facilitation, I represented and decomposed the PD facilitation practices of an accomplished leader of mathematics teachers. To do so, I analyzed video data collected in a longitudinal study to investigate the nature of the high quality activities, participation structures, and talk moves of an accomplished facilitator. This qualitative analysis reveals that effective facilitation of PD for teachers entails the developing a community of learners, focusing teachers' attention on goals for student and teacher learning, grounding PD in complex instructional tasks, and pressing teachers to develop and articulate their pedagogical reasoning. Findings inform teacher professional development, teacher education, and educational leadership theory and practice.</description><creator>Webster, Megan</creator><contributor>Kara Jackson (Supervisor2)</contributor><contributor>Bronwen Low (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>A decomposition of the practices of high quality professional development facilitation for teachers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4f16c537j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b3782</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d791sj99w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Implicit theories, also known as mindsets, and achievement goals are motivational constructs that describe the reasons that we engage in or disengage from learning scenarios. These theories provide accounts of how likely we are to approach or avoid tasks, the extent to which we persist in the face of challenge, the cognitive strategies we apply, how well we perform, and the emotional reactions and underlying beliefs about ourselves. Ames (1992) proposed classroom structures to support incremental theories (the belief that one's abilities can grow) and mastery goals (goals aimed at learning and growth); these classroom qualities largely overlap with inquiry-based methods (Gyles &amp; Shore, 2016). This study investigated the impact of guided-inquiry-classrooms versus comparison teacher-structured classrooms as contexts to promote mastery goals in a sample of 81 grade-12 English students from seven classes. Binomial logistic regression analyses revealed that inquiry-based classes (regardless of implicit theory) and incremental theories of ability (in either instructional setting) each predicted the likelihood of reporting mastery goals in response to questions about student motivation in class. These students reported a desire to learn for the sake of learning, wanting to build and develop a skillset or knowledge base, and later application to life outside of academic contexts. Students in more teacher-structured classes and those holding entity theories of ability were more likely to report performance goals (e.g., grade emphasis, planning for university admission, outperforming peers) as their motivation. There was an additive effect of guided inquiry and incremental theories on students' learning goals. It is well established in previous research that students with incremental theories are more likely to adopt mastery goals. This study further demonstrated that students in inquiry-based classes reported mastery goals over and above the level predicted by students' mindset or implicit theory alone.</description><description>Les théories implicites de l'intelligence, appelées également mentalités [« mindsets »], ainsi que les buts d'accomplissement, sont des concepts motivationnels qui aident à élucider les raisons pour lesquelles on s'intéresse ou se désintéresse à des scénarios d'apprentissage. Ces théories nous informent sur les probabilités que l'on accepte ou repousse certaines tâches, la mesure dans laquelle on persévère face à l'adversité, les stratégies cognitives que l'on applique, notre niveau de rendement, ainsi que les réactions émotives et croyances sous-jacentes à notre propre égard. Ames (1992) a proposé des structures de salles de classe qui mettent l'accent sur les théories incrémentielles (la croyance q'on a le potentiel d'augmenter ses habiletés) et les buts de maîtrise (objectifs d'apprentissage ou de développement); ces propriétés chevauchent grandement les démarches (ou approches) par investigation raisonnée [« inquiry »] (Gyles &amp; Shore, 2016). Cette étude a examiné, auprès d'un échantillon de 81 étudiants suivants le cours d'anglais de douzième année et provenant de sept salles de classe, l'incidence des salles de classe fonctionnant par démarche d'investigation guidée et qui tendent à favoriser la promotion des buts de maîtrise, versus les classes structurées et dirigées par les enseignants. Analyses de régression logistique binomiale ont révélé que les étudiants dans des classes où se trouve la démarche d'investigation (sans égard à la théorie implicite), ainsi que les étudiants ayant des théories incrémentielles (dans l'un ou l'autre des cadres éducatifs) avaient des buts de maîtrise en réponse aux questions sur leur motivation. Ces étudiants ont rapporté le désir d'apprendre par pur intérêt d'apprentissage, désirant développer soit des compétences soit une base de connaissances, pour ensuite en faire usage dans des situations de vie à l'extérieur du contexte scolaire. Les étudiants dans les classes plus structurées par professeurs et adhérant à des théories de l'entité avaient une plus grande tendance à rapporter des buts de performance (accent sur les notes, planification pour l'admission universitaire, le désir de surpasser les pairs) comme étant leurs motivations. Un effet additif du modèle d'investigation guidée et de la croyance aux théories incrémentielles peut influencer les buts d'apprentissage des étudiants. Dans plusieurs recherches antérieures, il a été bien établi que les étudiants ayant des théories incrémentielles sont plus portés à adopter des buts de maîtrise. Cette étude démontre davantage que les étudiants apprenant dans un environnement de démarche d'investigation guidée ont rapporté avoir des buts de maîtrise bien au-dessus des niveaux prédits en observant seuls les mentalités ou théories implicites de ces derniers.</description><creator>Gyles, Petra</creator><contributor>Bruce M Shore (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>Mindsets, mastery, and inquiry: Classroom impact on students' achievement goals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pq70x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d791sj99w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3r074x901</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Q est un texte qui a pris soin de s'adresser identiquement aux destinataires masculins et féminins à leur tour en transmettant son matériel didactique sur la basileia. Ma recherche confirme que cette stratégie rhétorique dans Q—les soi-disant « gender doublets » ou bien doppelgleichnisse—est sans précédent dans la littérature hellénistique et juive. Étant donné que Q fait partie de la première couche de matériau Jésus, on peut dire avec un degré de certitude qu'une forme du début du mouvement de Jésus primitif traitait délibérément ses adhérents masculins et féminins avec une égalité intellectuelle et spirituelle. De plus, on trouve des vestiges de ce jumelage innovant dans un cas dans l'évangile de Marc et et généralement au niveau narratif à travers l'évangile de Jean ; donc, ce traitement intellectuelle égale des hommes et des femmes a probablement son origine avec le Jésus historique. Cependant, cela ne signifie pas que Jésus/Q avait un programme égalitaire ou un but manifeste de démanteler les normes patriarcales. Bien que le traitement des femmes par Q indique l'égalité intellectuelle et religieuse, Q est loin de promouvoir l'égalité sociale pour les hommes et les femmes. Les rôles de genre typiques restent intacts et incontesté, en dehors de quelques exceptions. Ces exceptions comprennent la perturbation des loyautés familiales si nécessaire pour le bien de la basileia, et peut-être l'approbation des femmes comme des hommes comme messagères itinérantes. « L'égalité » des genres qui se trouve dans Q est donc limitée. Ainsi, la thèse de ce projet est que les paires de Q sont une innovation dans le premier mouvement de Jésus qui atteste d'une égalité qualifiée entre les pratiques religieuses et les capacités intellectuelles des hommes et des femmes, mais n'atteste pas d'un programme anti-patriarcal ou des valeurs égalitaires. Ma thèse propose ainsi un chemin à travers une discussion divisée sur les paires de Q, dont la moitié défend Q comme un projet inspirant égalitaire et féministe et  un « apostolat des égaux » contrairement à un patriarcat rigide, et dont l'autre moitié condamne Q comme androcentrique. Je propose un chemin de milieu dans lequel : bien que l'encouragement de Q du pouvoir des femmes dans des cas spécifiques soit en accord avec une décontraction des restrictions sur les femmes qui a fleuri pendant un certain temps dans la République tardive, la figure de style des paires de genre de Q est néanmoins une innovation qui signifie plus de pouvoir et une plus grande visibilité publique pour les femmes du mouvement. Cela dit, cette innovation était ni, comme certains le prétendent, en désaccord avec les autres judaïsmes de l'époque, ni un programme égalitaire ou anti-patriarcale de la part de Jésus ou de ses premiers disciples. Ce dernier se traduit par une utilisation confortable et fréquente d'un langage androcentrique et sa rétention globale de rôles de genre stéréotypés.</description><description>Q is a text remarkably careful to address identical didactic material about the basileia to female and male recipients in turn. My research confirms that this rhetorical strategy in Q—the so-called gender doublets or doppelgleichnisse—is unprecedented in extant Hellenistic and early Jewish literature. Given that Q forms part of the earliest stratum of Jesus material, we can say with a degree of certainty that an early branch of the Jesus movement deliberately treated its male and female adherents with a striking degree of intellectual and spiritual equality. Moreover, one finds vestiges of this innovative gender-pairing in one instance in Mark's gospel and at the narrative level throughout the Gospel of John; therefore, this equal intellectual treatment of men and women very likely originates with the historical Jesus. This does not, however, indicate that Jesus or Q had an egalitarian programme or an overt aim of dismantling patriarchal norms. While Q's treatment of women does indicate intellectual and religious equality, it by no means promotes social equality. Typical societal gender roles remain intact and unchallenged, apart from a few exceptions. These exceptions include the disruption of familial loyalties if required for the sake of the basileia, and possibly the endorsement of both women and men as itinerant messengers. The "gender equality" present in Q is therefore circumscribed. Thus, the thesis of this project is that the gender parallel pairs are an innovation within the earliest Jesus movement which attests to a qualified equality between men's and women's religious practices and intellectual capacities, but does not attest to an anti-patriarchal programme or to "egalitarian" values. My thesis therefore offers a way through the somewhat divided feminist scholarship on the Q pairs, some of which tends to champion Q as an inspiring egalitarian and feminist project, a "discipleship of equals," over and against rigid patriarchy, and some of which condemns Q as androcentric. I offer a middle path wherein: although Q's encouragement of women's agency in specific instances is in keeping with a relaxing of restrictions on women that blossomed for a time in the Late Republic, Q's particular literary device of gender pairs is nevertheless an innovation that meant greater agency and greater public visibility in the lives of women in the movement. It is important to note that this innovation was not, as some would claim, over and against other Judaisms of the day. Nor was it part of a gender-egalitarian or anti-patriarchal programme on the part of Jesus or his early followers, as evidenced by Q's comfortable and frequent use of androcentric language and its overall retention of stereotypical social gender roles.</description><creator>Parks, Sara</creator><contributor>Gerbern Oegema (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Religious Studies</subject><title>Spiritual equals: Women in the Q gender Pairs</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816q20s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3r074x901</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b2773z44j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les cellules interagissent avec la matrice extracellulaire (ECM) pour adhérer à leur environnement externe. Au cours de la myogenèse, les cellules musculaires doivent s'ancrer de façon stable à l'ECM afin de ne pas se détacher lors des contractions musculaires.  Cet attachement des cellules musculaires à l'ECM est appelé jonction myotendineuse (MTJ).  Les MTJ sont maintenus ensemble par l'action de protéines transmembranaires, les Intégrines, qui sont capable de lier à la fois des protéines dites adaptateur et les ligands de l'ECM.  Les intégrines sont des protéines dynamiques, qui passent d'une conformation fermée ou inactive à une conformation ouverte ou active; et l'adhésion cellulaire n'est effective que lorsqu'elles se trouvent dans une conformation ouverte.  L'activation des intégrines correspond au passage de la conformation fermé à celle ouverte, et ce processus est régulé par des protéines adaptateurs.  L'association entre la queue cytoplasmique des intégrines et la taline, une protéine adaptateur, est cruciale pour l'activation des intégrines.  Zasp,  une autre protéine adaptateur, co-localise avec les intégrines et la talin au niveau des MTJ.  Zasp est nécessaire au maintien de la fonction musculaire chez la Drosophile et l'Homme.  Chez l'Homme, les mutations du gène zasp provoquent des myopathies; causant des faiblesses musculaires ainsi que leur dégénérescence.  La myogenèse est un processus conservé entre l'Homme et la Drosophile. Dans cette thèse, nous utiliserons donc la Drosophile comme modèle pour étudier les dérégulations causant les myopathies. Nous avons analysé la localisation des différents variant d'épissage de Zasp, démontré que Zasp coopère avec la taline pour induire l'activation des intégrines et enfin, exploré un mécanisme d'activation indirecte des intégrines par Zasp.  Nous démontrons que Zasp modifie la conformation et la phosphorylation de la taline, et qu'elle interagit génétiquement et biochimiquement avec la protéine Stérile 20 kinase Slik. De plus, nous établissons que Slik localise au niveau des MTJ et phosphoryle la Taline sur le résidu T152. Cette thèse propose un modèle dans lequel Zasp et Slik coopèrent dans une voie de signalisation commune pour induire indirectement l'activation des intégrines, un mécanisme possiblement dérégulé dans les myopathies.</description><description>Cells adhere to their external environment by interacting with extracellular matrix (ECM) proteins. During myogenesis, strong cell to ECM adhesion is essential to anchor muscle cells to the ECM in order to withstand tension without cell detachment.  The attachment of a muscle cell to ECM is called a myotendinous junction (MTJ).  MTJs are held together by integrin transmembrane proteins, which bind to intracellular adaptor proteins and to ECM ligands.  Integrins shift dynamically between inactive (closed) and active (open) conformations; they function in cell adhesion only in their open conformations.  This shift into open conformation is termed integrin activation and is regulated by adaptor proteins.  The binding of talin, a crucial adaptor protein, to the integrin cytoplasmic tail, induces integrin activation.  Another adaptor protein, Zasp, colocalizes with integrin and talin at MTJs.  Zasp is required for the maintenance of muscle function in Drosophila melanogaster and humans.  In humans, mutations in zasp lead to myopathies, diseases characterized by muscle weakness and degeneration.  This thesis employs Drosophila as a model system to study myopathy as myogenesis is conserved in humans and Drosophila.  We document the localization of Zasp splice variants; demonstrate that Zasp cooperates with talin to mediate integrin activation; and explore a mechanism for Zasp to indirectly mediate integrin activation.  We show that Zasp alters talin conformation and phosphorylation; that Zasp interacts genetically and biochemically with Sterile 20 kinase Slik; and that Slik localizes to MTJs and phosphorylates talin at T152.  Finally, we propose a model in which Zasp and Slik cooperate in a common pathway to indirectly mediate integrin activation.  The data presented provide insight on possible mechanisms that are misregulated in myopathies.</description><creator>Long, Jenny</creator><contributor>Frieder Schöck (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biology</subject><title>ZASP mediates integrin activation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77ss64p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2773z44j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n1329</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The fin-limb transition is a major macro-evolutionary event where vertebrates transitioned from aquatic to terrestrial locomotion. The fossil record demonstrates changes occurring to the pectoral skeletal system over this transition, but those to the pectoral musculature are not preserved. The evolution of pectoral musculature can be examined by looking at extant taxa on both sides of the transition, but this is complicated by a lack of anatomical descriptions focused on musculature for key actinopterygian and sarcopterygian fishes. This thesis aims to fill some of these gaps by examining two taxa crucial to our understanding of the evolution of this system. I first investigated the pectoral anatomy of Polypterus senegalus, a member of the most basal clade of actinopterygians. This revealed a more complicated muscular system than had previously been described, with six independent muscles crossing the glenoid-fin joint. Next, I investigated the pectoral anatomy of Protopterus aethiopicus, a member of one of only two clades of extant sarcopterygian fishes. This also revealed a complex muscular system, with multiple muscles crossing the glenoid-fin joint, muscles arising within the fin, and axially-derived muscles attaching to the fin. These new data on the musculature of key extant taxa indicate that changes thought to have occurred over the fin-limb transition, such as the appearance of musculature within the fin/limb, actually preceded that event. They also indicate that there have been multiple independent increases in the complexity of pectoral musculature in fishes, including within Polypterus and lungfish.  In addition to studies of the musculature, I used histological and micro CT scan data from the previous chapters to describe and compare differences in the glenoid anatomy and innervation of the pectoral fin in Polypterus and Protopterus, and to describe the functional anatomy of the fin rays in Polypterus. These data reveal features of the glenoid-fin joint of Polypterus, including extensive ligaments supporting the joint that may help it during the terrestrial locomotion it demonstrates. The distal fin and fin rays also show features that stiffen that region of the fin, possibly aiding during contact with the substrate, and indicate a previously undescribed shift in the anatomy of the fin ray articulation occurring between basal actinopterygians and teleosts. The number of new and interesting features of the pectoral anatomy of fishes uncovered in this work highlights the need for additional comparative studies across fishes, so that the diversity of their anatomies may be better understood.</description><description>La transition nageoire - membre est un événement macro-evolutif majeur à l'origine de la transition entre une locomotion aquatique et une terrestre chez les vertébrés. Si le registre fossile montre clairement que des changements au niveau du squelette du système pectoral sont présents lors de cette transition, les changements au niveau de la musculature pectorale ne sont malheureusement pas préservés. L'évolution de cette musculature peut être observée en utilisant des taxons actuels situés de chaque côté de cette transition. Cependant, cette méthode devient compliquée à appliquer du au manque de descriptions anatomiques se concentrant la musculature de taxons clefs identifiés comme actinoptérygiens et sarcoptérygiens. Cette thèse propose de combler quelques unes des interrogations entourant l'évolution de la ceinture pectorale en se concentrant sur deux taxons clefs. J'ai tout d'abords concentrer mes efforts sur l'anatomie pectorale de Polypterus senegalus, un taxon appartenant à un clade basal actinoptérygien. Ce travail démontre que l'anatomie pectorale est beaucoup plus complexe que ce qui a été précédement décrit, avec six muscles croisant le joint entre la glénoïde et la nageoire. Je me suis ensuite intéressé à l'anatomie pectorale de Protopterus aethiopicus, qui appartient à un des deux clades de sarcoptérigiens actuels. Ceci montre qu'un système musculaire complexe est déjà en place, avec de multiples muscles croisant le joint glénoïde - nageoire, des muscles trouvant leur origine dans la nageoire elle-même et des muscles axialement dérivés attachés à la nageoire. Ces nouvelles données sur la musculature pectorale montre que les changements supposées être apparus après la transition aquatique - terrestre, tel que l'apparition de musculature nageoire - membre, ont en fait eu lieu avant la transition. Ces données démontrent aussi que la complexité de la musculature pectorale des poissons s'est développée plusieurs fois de façon indépendante, et ce même chez des taxons comme Polypterus ou les dipneustes. En plus de ces études sur la musculature, j'ai utilisé une combinaison mes données histologiques et micro-CT pour décrire et comparer les différences dans l'anatomie de la glénoïde et l'innervation de la nageoire pectorale chez Polypterus et Protopterus, mais aussi pour décrire l'anatomie fonctionnelle des rayons chez Polypterus. Ces données mettent en évidence les détails du joint glénoïde-nageoire chez Polypterus, comme des ligaments étendus supportant ce joint, qui pourraient aider durant sa locomotion terrestre. La nageoire distale et les rayons montrent non seulement un raidissement de cette partie de la nageoire, possiblement dans le but d'aider lors du contact avec le substrat, mais aussi un nouveau et inédit virage dans l'anatomie de l'articulation des rayons entre les actinoptérygiens basaux et les téléostiens. Le nombre de caractéristiques inédites concernant l'anatomie de la nageoire pectorale des poissons mises en évidence dans cette étude pointe du doigt le manque d'études sur l'anatomie comparée chez les poissons. Une augmentation de ces études pourrait en effet permettre une meilleure compréhension de la diversité au sein de leur anatomie.</description><creator>Wilhelm, Benjamin</creator><contributor>Hans Carl Larsson (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biology</subject><title>The pectoral anatomy of Polypterus and Protopterus, and the evolution of pectoral muculature in fishes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r074x919.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n1329</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vm40xv62b</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Orientation processing is fundamental to the encoding of form.  While it was once thought that form and color were entirely segregated, there is now evidence for both orientation tuned and untuned color mechanisms. A previous psychophysical experiment found a monocular color vision mechanism, revealed at low spatial frequencies, that lacks orientation tuning and may act as a surface color or ‘blob' detector.  However, monocular color vision at mid spatial frequencies and achromatic vision both displayed orientation tuning, and are therefore capable of form processing. This research thesis tests the limitations and extent of the proposed untuned mechanism in color vision in three investigations of related visual behaviors with both color and achromatic stimuli at different spatial frequencies. First, we asked if binocular vision also has mechanisms that are not tuned for orientation. Using the technique of subthreshold summation, we measured binocular summation of dichoptic plaids over a range of component orientation differences.  An orientation tuned model provided a good fit to all conditions with similar bandwidth estimates. Binocular summation in color vision is orientation tuned. Next, we examined the perception of high contrast stimuli to see if an untuned color mechanism influences vision above threshold.  We employed a contrast matching paradigm in which high contrast orthogonal monocular plaids were perceptually matched with their component gratings.  Summation was calculated as a ratio of contrast of the plaid to its perceptually matched grating. High summation could indicate an influence of untuned mechanisms. While low spatial frequency color plaids had the highest average summation of perceived contrast, it was statistically indistinguishable from achromatic stimuli.  In the final experiment, we used the assumption of labelled lines to test for isotropic mechanisms in identification. We asked if identification of oriented gratings is possible at detection threshold and so concurrently measured identification and detection thresholds.  While orientation discrimination was worse for low spatial frequency color stimuli, orthogonal gratings could be distinguished at threshold.  Identification at threshold in monocular color vision is orientation tuned.  We find no direct evidence of an untuned color mechanism beyond monocular detection.  When any potentially untuned signals go through the additional processing inherent to these tasks, orientation tuning is imposed.   Form and color appear intertwined beyond early vision.</description><description>Le traitement de l'orientation est essentiel pour l'intégration des formes. Alors qu'il a longtemps été considéré que la forme et la couleur étaient séparées, il y a désormais des preuves que des mécanismes de couleurs sélectifs et non-sélectifs à l'orientation existent. Une étude psychophysique antécédente a déterminé un mécanisme monoculaire de vision de la couleur, révélé à basse-fréquence spatiale qui ne présente pas de sélectivité à l'orientation et qui pourrait agir en tant que détecteur de surface de couleur ou de 'blob'. Cependant, la vision chromatique monoculaire à moyennes fréquences spatiales ainsi que la vision achromatique ont présenté une sélectivité à l'orientation et sont donc capables de traiter la forme.  Cette thèse de recherche teste les limites et l'étendue du mécanisme non-sélectif proposé pour la vision de la couleur par trois expériences sur les comportements visuels liés entre des stimuli chromatiques et achromatiques à différentes fréquences spatiales. Premièrement, Nous nous sommes demandés si la vision binoculaire a aussi des mécanismes non-sélectifs à l'orientation. En utilisant la technique de sommation sous-liminaire, nous avons mesuré la sommation binoculaire de plaids dichoptiques pour une gamme de composantes d'orientations différentes. Un modèle sélectif à l'orientation représente correctement toutes les conditions avec la même bande-passante estimée. La sommation binoculaire en vision chromatique est sélective à l'orientation.  Ensuite nous avons étudié la perception des stimuli à haut contraste afin de déterminer si un mécanisme de couleur non-sélectif influence la vision supra-liminaire. Nous avons employé un paradigme d'ajustement de contraste dans lequel des plaids orthogonaux monoculaires à hauts contrastes étaient perceptuellement ajustés avec leurs composantes réseau. La sommation a été calculée par un ratio du contraste du plaid en fonction du réseau perceptuellement ajusté. Une large sommation pourrait indiquer la présence de mécanismes non-sélectifs. Alors que les plaids de couleur basse-fréquence avaient la plus grande sommation moyenne de contraste perçu, elle n'était statistiquement pas distinguable des stimuli achromatiques.  Dans la dernière expérience, nous avons utilisé l'hypothèse de détecteurs labellisés afin de tester les mécanismes isotropes d'identification. Nous nous sommes demandés si l'identification de réseau orientés était possible au seuil de détection et pour cela nous avons mesuré simultanément les seuils d'identification et de détection. Alors que la discrimination d'orientation était pire pour les stimuli chromatiques à basse-fréquence, les réseaux orthogonaux pouvaient être distingués au seuil. L'identification au seuil en vision chromatique monoculaire est sélective à l'orientation.  Nous n'avons trouvé aucune preuve directe d'un mécanisme de couleur non-sélectif au delà de la détection monoculaire. Quand un quelconque signal non-sélectif potentiel passe par le traitement additionnel inhérent à ces tâches, une sélectivité à l'orientation s'impose. La forme et la couleur apparaissent ainsi entremêlées au delà des premiers stades de la vision.</description><creator>Cherniawsky, Avital</creator><contributor>Kathleen T Mullen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Neuroscience</subject><title>Orientation tuning in human color vision: Is there color without form beyond monocular detection?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7p88ck327.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xv62b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9p290d32w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Multiple Sclerosis (MS) has a clinically heterogeneous disease course and, depending on the location of the lesions, different disabilities may manifest. This leads to challenges on how best to measure MS disability and track change over time. The Expanded Disability Status Scale (EDSS) is the standard measure of MS disability widely used to study the natural history of MS and to estimate the long-term effectiveness of disease modifying treatments (DMTs). The EDSS has been criticized for well known psychometric limitations, a narrow representation of disability, and an over emphasis on ambulation. There is a need for a mathematically sound measure of the full range of physical disability in MS.The global aim of the research carried out for this doctoral thesis is to contribute evidence towards an optimal measurement approach to quantifying disability over time.  The objectives were to: i) identify longitudinal patterns of MS progression using the current standard of disability assessment, the EDSS, and estimate the extent to which annualized relapse rate (ARR) contributes to disease course; ii) estimate the extent to which the EDSS is equivalently scored across experts; and iii) develop a prototype measure of MS physical disability.Data for the longitudinal analysis of disease progression and the Rasch analysis of the FSS/EDSS are from the MS clinic database at the Montreal Neurological Institute/Hospital.  To develop the prototype measure an existing dataset was used comprising of patient reported outcomes (PROs), performance based outcomes (PerfOs), and clinician reported outcomes (ClinROs) for 189 patients randomly selected from the three MS clinic in the Montreal area with disease onset post 1994.Group Based Trajectory Modeling was used to identify trajectories of MS disease progression for women and men from three eras (manuscript 1). Three inception cohorts from distinct MS onset and treatment periods: (1) pre-magnetic resonance imaging (MRI) and DMTs (&lt;1995); (2) MRI+1st generation DMTs (1995-2004); and (3) MRI+2nd generation DMTs (2005-present) were used to estimate the extent of heterogeneity in disease course over time. Results showed variability in disease course of MS patients over three different critical time periods.  A majority of patients in the two post-1995 cohorts remain at their initial disability level within the study observation periods. Having a higher ARR with reference to the lowest disability trajectory group increased the odds of being in a higher (worst) disability trajectory in the post-1995 cohorts.Rasch analysis was used to test the extent to which the functional system scores (FSS) and EDSS items measure a single construct and fit an underlying theoretical hierarchy that forms a linear continuum (i.e. a "ruler") with interval-like units (manuscript 2). Rasch analysis was used as a statistical method to ensure data harmonization. Results show that the FSS support a unidimensional construct of MS disability measured on a linear interval scale. Several items had differential item functioning (DIF) by neurologist. Rasch analysis can identify and adjust for DIF to ensure data harmonization when pooling data from multiple sources. A prototype measure was developed using Rasch analysis to integrate items from PROs, PerfOs, and ClinROs to form a single measure of physical disability in MS (manuscript 3). Results show that PROs, PerfOs and ClinROs health indices can co-exist in a linear hierarchical unidimensional measure of physical disability.  However, these items were not evenly distributed along the linear continuum. Consistently, the less difficult items were PROs and located left of the continuum and PerfOs were more difficult items and located on the right of the continuum. </description><description>La sclérose en plaques (SP) est une maladie à évolution cliniquement hétérogène dans laquelle différentes incapacités (atteintes) peuvent survenir en fonction de la localisation des lésions. Cela engendre des défis quant à la meilleure façon d'évaluer les incapacités reliées à la SP et de mesurer le changement à travers le temps. L'échelle d'incapacités EDSS (Expanded Disability Status Scale) est la mesure couramment utilisée pour étudier l'histoire naturelle de la sclérose en plaques et pour évaluer l'efficacité à long-terme des médicaments modificateurs de l'évolution de la SP (MMÉSP). L'échelle EDSS a été critiquée pour ses limitations psychométriques bien connues, sa représentation étroite des incapacités, et parce qu'elle accorde trop d'importance à l'ambulation. Il existe donc un besoin pour une mesure mathématiquement saine de la totalité des incapacités dues à la SP.Le but global de la recherche effectuée dans le cadre de  cette thèse de doctorat est d'apporter des éléments de preuves vers une méthode optimale de mesure quantitative des incapacités dues à la SP dans le temps. Les objectifs étaient de i) identifier les configurations longitudinales de la progression de la maladie en utilisant la norme actuelle de la mesure de l'invalidité, l'EDSS, et d'estimer la mesure dans laquelle le taux annualisé de poussées contribue à évolution de la maladie; ii) évaluer dans  quelle mesure l'EDSS est utilisée de manière équivalente par les experts; et iii) développer un prototype d'une mesure des incapacités dues à la SP.Les données pour l'analyse longitudinale de la progression de la maladie et de l'analyse de Rasch des FSS/EDSS proviennent de la base de données de la clinique SP à l'Institut et hôpital neurologiques de Montréal. Afin de  développer le prototype de la mesure, des données pré-existantes ont été utilisées. Il s'agissait de résultats rapportés par les patients (PROs), de  résultats basés sur la performance (PerfOs), et des résultats fournis par les cliniciens (ClinROs) pour 189 patients choisis au hasard parmi trois cliniques SP dans la région de Montréal et dont la maladie a débuté après 1994.Group Based Trajectory Modeling a été utilisée afin d'identifier les trajectoires de progression de la maladie pour les femmes et les hommes sur  trois époques. Trois cohortes de départ avec début de la maladie et périodes de traitement distinctes: (1) Pré-imagerie par résonance magnétique (IRM) et MMÉSP (&lt;1995); (2) IRM + MMÉSP de 1ère génération (1995-2004); et (3) IRM + MMÉSP de 2ème génération (2005-aujourd'hui) ont été utilisés pour estimer le degré d'hétérogénéité dans l'évolution de la maladie au fil du temps. Les résultats ont démontré de la variabilité dans cette évolution chez les patients atteints de SEP sur trois différentes périodes critiques. La majorité des patients des deux cohortes post-1995 ont conservé leur niveau initial d'invalidité durant les périodes d'observation de l'étude. L'analyse de Rasch a été utilisée pour évaluer la mesure dans laquelle les scores fonctionnels (FSS) et l'EDSS mesurent un concept unique et correspondent à une hiérarchie théorique sous-jacente qui forme un continuum linéaire avec des unités ressemblant à des intervalles. Les résultats montrent que les FSS soutiennent un concept unidimensionnel d'incapacité dues à la SP mesuré sur une échelle linéaire à intervalles. Plusieurs éléments avaient un fonctionnement différentiel selon le neurologue. L'analyse de Rasch a été utilisée en tant que méthode statistique pour assurer l'harmonisation des données lors de la mise en commun des données provenant de plusieurs sources.Un prototype de mesure a été développé en utilisant une analyse de Rasch pour intégrer les articles de PROs, PerfOs, et ClinROs afin d'obtenir une seule mesure d'incapacités physiques pour la SEP. Les résultats démontrent que les indices de santé PROs, PerfOs et ClinROs peuvent coexister dans une mesure unidimensionnelle hiérarchique linéaire d'incapacité. </description><creator>Hum, Stanley</creator><contributor>Nancy Mayo (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physical &amp; Occupational Therapy</subject><title>Enhancing the accuracy of disability measurement over time in multiple sclerosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sb397c022.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9p290d32w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd376027f</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The goal of my project was to determine the influence of abiotic and biotic factors on the distribution of forest plants to improve predictions of climate change effects on biodiversity. I made species distribution models of 207 species from eastern North America. These climate-species models indicated large northward displacements for most species. I then test if edaphic variables also contribute to distribution patterns. Model predictive accuracy and variable importance were compared for species' characteristics describing growth form, range boundaries within the study area, and prevalence. Both the climate-only and edaphic-only models performed well. The relative importance of variables varied with growth forms. This study highlighted the potential for non-climate aspects of the environment to pose a constraint to northern range expansion. In the third study, I proposed an approach to analyse current occupancy patterns at cold range edges to identify patterns consistent with climate or other environmental limitations. I identified species' realized growing degree day niche in order to sample zones central, marginal, or beyond-the-edge of this niche. I modelled habitat suitability, based on 11 non-climate variables, for each species, and compare the availability of, and occupancy on, suitable sites across zones, with the assumption that a limiting climate is likely to result in decreased occupancy or abundance on otherwise suitable sites toward the range limit. I also checked for evidence of shifts to warm micro-climate conditions at the range limit as a potential indication of climate limitations. I found that the availability of suitable sites declined across a latitudinal gradient for most species, while occupancy increased on suitable sites at range edge, and abundance did not vary significantly. A minority of species shifted to sites with warm micro-climate conditions; of these several also declined in abundance suggesting climate limitations. For most species studied, suitable site availability appears to determine the northern edges of distribution and, consequently, warming may not necessarily lead to range expansion. One explanation for greater occupancy at cold range edge is that there are differences in processes structuring communities along abiotic stress. I quantified, as an initial estimation of the role of biotic interactions in determining species distribution, the relative contribution of nestedness and turnover to beta diversity on and between niche (edaphically suitable) and matrix (unsuitable) habitats within the previously defined portions of species ranges.  As well, I made a variation partition using distance-based RDAs for the full study area to assess the unique and shared contributions environmental variables. The regional analysis identified that at broad scale, the environmental and climatic variables contributed equally to patterns of nestedness or turnover, with most of the variation explained being shared between the variables. When zooming in on different portions of the range, the niche or matrix conditions did structure community patterns, with community composition diverging more even on similar niche conditions in the central range portion than at cold range edge. Community processes should be further investigated for their role in limiting species distribution, especially in the context of expected broad-scale community re-assembly with climate change. I conclude that climate is an important driver of plant distribution, but understanding the role of spatially-structured, co-occurring determinants such as the availability of edaphically suitable sites or competitive interactions, helps improve predictions of biodiversity response to a changing climate. </description><description>L'objectif de ma recherche était de déterminer l'influence des facteurs abiotique et biotiques sur la répartition des plantes forestières, ceci afin d'améliorer les prédictions quant à l'influence des changements climatiques sur la biodiversité. Premièrement, j'ai modélisé la répartition actuelle, et ensuite projeté la répartition potentielle future dans l'est de l'Amérique du nord de 207 espèces. Ces modèles climat-espèces ont indiqué de déplacements vers le nord des climats favorables aux espèces. Deuxièmement, j'ai  examiné si l'inclusion de variables édaphiques amélioraient les modèles de répartition. La précision des modèles et l'importance des variables ont été comparées pour des caractéristiques décrivant les formes de croissance, les limites d'aire dans la région d'étude, et la prévalence des observations. Les modèles édaphiques comme les modèles climatiques ont bien performé. L'importance relative des variables varient avec les formes de croissance. Cette étude a souligné le rôle des facteurs non-climatiques dans l'expansion vers le nord des aires de répartition. Troisièmement, j'ai proposé une approche permettant d'analyser en détail les patrons d'occupation des sites à la limite nordique de l'aire afin d'identifier des patrons conséquents avec des contraintes climatiques. J'ai identifié la niche thermique (degré-jour de croissance) réalisée des espèces afin d'échantillonner des zones centrale, marginale ou au-delà des limites de cette niche. J'ai ensuite modélisé les habitats favorables à partir de 11 variables non-climatiques et comparé la disponibilité et l'occupation des sites avec la prémisse qu'un climat limitant résulterait en une diminution vers les climats froids de l'occupation ou de l'abondance des espèces sur les sites autrement favorables. J'ai trouvé que la disponibilité des sites favorables déclinait vers les limites d'aire, alors que leur occupation augmentait et que l'abondance des espèces variait peu. Vers le nord, certaines espèces se sont déplacées vers des sites offrant des microclimats chauds alors qu'elles déclinaient aussi en abondance suggérant des contraintes climatiques pour ces espèces. En général, la disponibilité de sites favorables semble déterminer les limites nordiques d'aire pour la plupart des espèces étudiées, ce qui suggère que le réchauffement ne mènerait pas nécessairement à l'expansion de leur aire de répartition. L'une des explications pour une plus grande fréquence d'occupation à la limite nordique est qu'il y a des différences dans les processus structurant les communautés le long d'un gradient abiotique. Alors, j'ai quantifié - comme estimation initiale du rôle des interactions biotiques dans la détermination des aires de répartition - la contribution relative des pertes ou gains d'espèces (nestedness) ou de leur remplacement (turnover) à la diversité beta entre des sites favorables (niche édaphique) et défavorables (matrice) pour les zones décrites précédemment. J'ai aussi partitionné la variance dans toute l'aire d'étude attribuable au variables environnementales. Cette analyse a montré une contribution équivalente des jeux de variables mais surtout leur influence partagée dans l'aire d'étude. Dans les différentes zones, j'ai déterminé que les conditions dans la niche ou en-dehors contribuaient aux patrons de diversité entre les communautés, leur composition divergeant plus, même dans des conditions abiotiques semblables, dans l'aire centrale qu'à la limite nordique. Les processus communautés devraient être examinés pour leur effet sur les aires de répartition. En conclusion, le climat est un important facteur limitant la répartition des espèces, mais une meilleure compréhension de l'influence des autres co-déterminants spatialement structurés, comme la disponibilité des sites favorables ou la compétition pour ces sites, peut améliorer les prédictions quant à la réponse de la biodiversité aux changements climatiques.</description><creator>Beauregard, Frieda</creator><contributor>Sylvie de Blois (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Plant Science</subject><title>Potential for northern range expansion of the understory flora of temperate Québec: edaphic, climatic and biotic factors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nb674.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd376027f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xd07gw45v</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Transmission Ratio Distortion (TRD) is a genetic phenomenon where one of the two alleles from either parent is transmitted to the offspring with a probability different than the expected 0.5. This leads to a departure from the Mendelian inheritance ratio. There have been many animal studies reporting TRD on gene regions of known functions. These findings have triggered interest in identifying TRD loci in humans. However, human studies are relatively few, and TRD remains largely unexplored in the field of statistical genetics. We argue that TRD is in fact an important phenomenon which lies at the intersection of three different genetic fields: developmental, population and statistical genetics. In developmental genetics, where embryonic growth is being studied, understanding TRD mechanisms can contribute to the identification of the biological processes leading to differential survival. From a population genetics perspective, TRD could give rise to rare variants which, due to the many counter-balancing evolutionary forces are maintained at a low frequency. This leads to a change in genetic diversity in the population where TRD occurs.Since TRD involves allele transmission from parents to offspring, it can only be studied using family-based designs, and in this work, we concentrate on family trios (parents and affected offspring). Results from such studies are commonly analyzed using a log-linear model. Here, we extend this model by using the transmission probability of minor allele from parents to child as an offset. We adjust for two types of TRD: non-sex-of-parent-specific TRD (NST), and sex-of-parent-specific TRD (ST). By conducting simulations of case-parent-trio populations, we show that either NST or ST can confound the relative risk estimates for child genotype. For ST, it further confounds the imprinting effect estimates. This leads to the inflation of Type 1 error, loss in power, and poor performance in sensitivity and specificity. We also show that spurious results due to TRD can be eliminated and correct inference restored. One limitation with this approach is the availability of the transmission probability of the minor allele which may exist or not in publically available dataset or needs to be estimated in appropriately selected control trios. Studying TRD is worthwhile because of the close evolutionary history it might share with that of rare variants, and the confounding effect it has on imprinting effect. Both of these phenomena may help uncovering of the "missing heritability" components from past GWAS. In a more applied and immediate perspective, correct adjustment of TRD could increase consistency in findings from association studies.</description><description>Le "Transmission Ratio Distortion" (TRD) est un phénomène génétique au cours duquel l'un des deux allèles d'un parent est transmis à sa descendance avec une probabilité différente de celle attendue, c'est à dire 0.5. Cela conduit donc à une déviation du rapport de l'hérédité mendélienne. La présence de TRD au niveau de gènes ou de régions génétiques fonctionnelles a été rapportée dans de nombreuses études animales. Ces résultats ont suscité un intérêt pour l'identification de loci affectés par le TRD chez les humains. Cependant, les études humaines sont relativement peu nombreuses, et le TRD reste largement inexploré dans le domaine de la statistique génétique. Nous pensons que le TRD est un phénomène important qui se trouve à l'intersection de trois domaines génétiques différents: le développement, la génétique de population et la statistique génétique. En ce qui concerne la génétique du développement, qui étudie la croissance embryonnaire, la compréhension des mécanismes du TRD peut contribuer à l'identification des processus biologiques conduisant à une différence de survie. Du point de vue de la génétique des populations, le TRD pourrait donner lieu à l'apparition de variants rares qui, en raison des nombreuses forces évolutives de ré-équilibrage, sont maintenus à basse fréquence. Cela conduit à un changement dans la diversité génétique de la population affectée par le TRD.Puisque le TRD implique une transmission des allèles des parents à leurs enfants, il ne peut être étudié qu'à l'aide de concepts basés sur les études familiales. Dans ce travail, nous nous concentrons sur des familles-trios (parents et descendant atteint). Les données de telles études sont généralement analysées à l'aide d'un modèle log-linéaire. Ici, nous généralisons ce modèle en utilisant la probabilité de transmission de l'allèle mineur des parents à l'enfant en tant qu'``offset''. Nous ajustons le modèle pour deux types de TRD: le TRD non sexe-spécifique  (NST), et TRD le sexe-spécifique (ST).En effectuant des simulations de populations cas-parent-trio, nous montrons que le NST ou le ST peuvent agir comme facteur confondant au niveau des estimations du risque relatif par rapport au génotype de l'enfant. Le ST peut de plus agir comme facteur confondant pour les effets d'impression (imprinting). Cela engendre une inflation des erreurs de type 1, une perte de puissance, et de mauvaises performances en terme de sensibilité et de spécificité. Nous montrons également que des résultats erronés obtenus à cause du TRD peuvent être éliminés et les paramètres du modèle corrigés. Une limitation de cette approche est la connaissance de la probabilité de transmission de l'allèle mineur, information qui peut être disponible dans des ensembles de données publiques, ou qui doit être estimée à l'aide de trios-contrôles sélectionnés de manière appropriée. Etudier le TRD est important en raison de l'histoire évolutive que le locus du TRD pourrait partager avec ceux de variants rares, et de l'effet confondant que ce phénomène peut avoir sur l'effet d'impression. Ceci peut nous amener à découvrir une partie de l'héritabilité manquante, phénomène identifié dans les GWAs. Dans une perspective plus appliquée et à court terme, une prise en compte du TRD dans les analyses pourrait accroître la cohérence des résultats des études d'association.</description><creator>Huang, Lam Opal</creator><contributor>Aurelie Labbe (Supervisor1)</contributor><contributor>Claire Infante-Rivard (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Accounting for the phenomenon of transmission ratio distortion in family-based genetic association studies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8c97kt102.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xd07gw45v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jd473013b</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis proposes methods for detection of the appearance, growth, and disappearance of pathology in serial Magnetic Resonance Images (MRIs) of the brain, specifically in the context of new T2-lesion formation and resolution in subjects with Multiple Sclerosis (MS). Detection of appearance and change in pathology in serial MRI is a difficult problem as information from multiple MRI images over multiple timepoints must be considered simultaneously, and MRI images are subject to image artifact that may not be consistent over serial scans of the same subject. The detection of change in pathology becomes a task of differentiating change of interest from apparent change arising from artifactual sources. Furthermore, new pathology may be small and subtle, and share intensity characteristics with healthy tissue. To robustly identify change of interest, this thesis develops two related Bayesian frameworks that consider multiple sources of information and uncertainty simultaneously: MRI intensities from multiple sequences, MRI intensity change over time, local spatial and temporal context, global anatomical context, as well a prior knowledge about the location and temporal dynamics of the pathology under investigation. The first is a pairwise method that considers consecutive timepoint pairs in turn, by detecting change in a follow-up timepoint with respect to a reference timepoint. The second is a unified framework that considers a full set of serial scans simultaneously to provide a 4-D spatio-temporal segmentation of individual lesions.     The methods presented in this thesis were validated on several large clinical and research data sets, comprised of several thousand subjects with MS, and demonstrated improved sensitivity and accuracy for detection of new T2-lesions as compared to manual raters, as well as providing measures of new T2-lesion counts and lesion volume change that showed better statistical power to differentiate treated and untreated populations, as compared to a semi-manual reference.  Additionally, the methods provide a mechanism for analysis of the dynamics of MS lesion formation in large data sets.  The clinical utility of the methods have been demonstrated in research studies into pediatric MS, and the methods presented in this thesis have been used by an industrial collaborator for official measurements of new T2-lesions for over 10000 scans in active clinical trials for prospective treatments for MS.</description><description>Cette thèse propose des méthodes de détection de l'apparition, la croissance, et la disparition de la pathologie dans une série d'images de résonance magnétique (IRM) du cerveau, en particulier dans le contexte de la formation et de la résolution de nouvelles lésions T2 chez les sujets atteints de sclérose en plaques (SEP). La détection d'apparition et de changement dans la pathologie dans une série d'IRM est un problème difficile car l'information de plusieurs images IRM sur plusieurs visites dans le temps doit être considérée simultanément, alors que les images IRM sont sujettes à des artefacts qui peuvent ne pas etre consistent sur une série de scans du même sujet. La détection de changements dans la pathologie devient un problème de discrimination entre les changements d'intérêt et les changements apparents provenant de sources artificielles. En outre, les nouvelles pathologies peuvent être petites et subtiles, et partagent les caractéristiques d'intensité avec les tissus sains. Pour identifier avec robustesse les changements d'intérêt, cette thèse developpe deux cadres bayésiens connexes qui tiennent compte de multiples sources d'information et d'incertitude simultanément: l'intensité d'IRM provenant de multiples séquences, le changement d'intensité IRM au fil du temps, le contexte spatial et temporel local, le contexte anatomique global, ainsi qu'une connaissance a priori de la position et de la dynamique temporelle de la pathologie. Le premier cadre est un procédé qui prend en compte les paires consécutives de visites tour à tour, par la détection d'un changement lors d'une visite ultérieure par rapport a une visite de référence. Le second est un cadre unifié qui considère un ensemble complet de series de scans simultanément pour fournir une segmentation spatio-temporelle 4-D de lesions individuelles.Les méthodes présentées dans cette thèse ont été validés sur plusieurs grands ensembles de données cliniques et de recherche, composée de plusieurs milliers de sujets atteints de SEP, et ont démontré une meilleure sensibilité et précision de la détection de nouvelles lesions T2 par rapport aux évaluateurs manuels, ainsi que des mesures de comptage et de changement de volumes des nouvelles lesions T2 qui ont montré une meilleure puissance statistique pour différencier les populations traitées et non traitées, par rapport à une référence semi-manuelle. En outre, les méthodes fournissent un mécanisme pour l'analyse de la dynamique de la formation de lésions SEP dans de grands ensembles de données. L'utilité clinique des méthodes a été démontrée dans des études de recherche en SEP pédiatrique, et les méthodes présentées dans cette thèse ont été utilisés par un collaborateur industriel pour les mesures officielles de nouvelles lesions T2 pour plus de 10 000 scans dans les essais cliniques actifs de traitements potentiels pour la SEP.</description><creator>Elliott, Colm</creator><contributor>Tal Arbel (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>A Bayesian framework for 4-D segmentation of Multiple Sclerosis lesions in serial MRI in the brain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593tx83g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jd473013b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dq04x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Alzheimer's disease (AD) is mainly characterized by memory impairments; yet, language difficulties are also often observed, even early in the course of the disease. Processing lexicality allows a reader to determine whether a string of letters is a real word in their language or not. Behavioural psycholinguistic studies have reported an alteration in processing lexicality, specifically with regard to processing pseudowords ("filow") and nonwords ("knojd") in relation to words, for those with AD; however, the nature and origin of these changes remain poorly understood. The overarching aim of this thesis was to investigate and describe potential linguistic changes; specifically in the ability to quickly recognize words (and reject non-existent, but word-like, letter strings) by individuals along the continuum from young adulthood to healthy aging and to mild AD. We conducted a series of studies investigating lexicality judgements using two different, but complementary, approaches: 1) on-line behavioural psycholinguistic methodology (lexical decision task) and 2) electrophysiological / event-related potential (ERP) methods (lexical decision oddball tasks). Behavioural results from the lexical decision tasks showed that individuals with AD were slower in processing lexicality than both healthy adult groups. However, surprisingly, those with AD did not show an overt deficit in over-accepting pseudowords relative to older adults as had been suggested in the literature. In contrast, ERP P3 results were instrumental in showing a difference between older adults and those with AD and highlight the usefulness of combining behavioural psycholinguistic and ERP methodologies. Across the 4 blocks of lexical decision oddball tasks, we observed that the P3 ERP component was elicited in contrasting contexts for the participant groups. ERP results suggest that the healthy adult groups are sensitive to orthography/phonology and both appear to be more reliant on a difference in orthographic/phonological legality between stimuli types in order to correctly categorize the stimuli as either a word or not a word. On the other hand, individuals with AD showed a different pattern of P3 responses suggesting that they were no longer sensitive to the orthography/phonology of the stimuli, but rather were solely sensitive to a difference in lexical status between the stimuli types. We propose that the observed alteration in P3 performance in those with AD, in combination with other linguistic/cognitive markers, shows promise in highlighting differences between healthy aging and early dementia that may potentially contribute to the early diagnosis of Alzheimer's disease. Furthermore, knowledge obtained regarding how the ability to process lexicality is altered in this population can then be used to help guide language therapy options that capitalize on preserved abilities and target those that are known to be susceptible to impairment in AD thus having the potential to impact on the person's quality of life.</description><description>La maladie d'Alzheimer (MA) se caractérise principalement par des troubles de mémoire. Toutefois, des difficultés linguistiques sont aussi fréquemment observées, même tôt dans le cours de la maladie. Le traitement lexical visuel permet au lecteur de déterminer si une chaîne de lettres est ou n'est pas un mot réel dans sa langue. Des études psycholinguistiques comportementales ont permis d'observer un changement dans le traitement de la lexicalité en langue anglaise, spécifiquement en ce qui concerne le traitement de pseudomots ("filow") et de non-mots ("knojd") comparés aux mots chez les individus avec la MA. Par contre, la nature et l'origine de ces changements sont mal compris.L'objectif général de cette thèse est d'étudier des changements linguistiques; spécifiquement dans la capacité de reconnaître rapidement des mots (et de rejeter des chaînes de caractères ressemblant à des mots mais n'ayant aucun sens) chez un groupe de jeunes adultes, un groupe d'aînés en santé et un groupe atteint de la MA légère et de décrire les différences s'il y en a. Nous avons mené une série d'études qui examinent les décisions lexicales en utilisant deux approches différentes mais complémentaires: 1) la méthodologie psycholinguistique comportementale (tâche de décision lexicale) et 2) l'électroencéphalographie/potentiels évoqués (tâches de décision lexicale de type "oddball"). Les résultats comportementaux provenant des tâches de décision lexicale montrent que les personnes atteintes de la MA tendent à être plus lentes dans le traitement de la lexicalité que les deux groupes d'adultes en santé. Toutefois, à notre surprise, les individus avec la MA n'ont pas suraccepté les pseudomots par rapport au groupe d'aînés en santé, contrairement à ce qui avait été suggéré dans les écrits scientifiques. Toutefois, les résultats des tâches de potentiels évoqués ont permis d'observer une différence entre les aînés en santé et ceux avec la MA, ce qui met en évidence l'utilité de combiner les méthodes psycholinguistiques comportementales avec des tâches électrophysiologiques. À travers les 4 blocs de tâches de décision lexicale de type "oddball", nous avons observé que l'onde P3 a été activée dans des contextes différents selon les groupes de participants. Les résultats P3 suggèrent que les deux groupes d'adultes en santé sont sensibles à l'orthographe/phonologie et qu'ils semblent se fier davantage à une différence de légalité orthographique/phonologique entre les types de stimuli afin de catégoriser correctement les stimuli comme étant des mots ou non. D'autre part, les personnes atteintes de la MA ont montré un profil de réponses P3 différent, qui suggère qu'ils ne sont plus sensibles à l'orthographe/phonologie des stimuli, mais sont plutôt uniquement sensibles à une différence de statut lexical entre les stimuli. Nous concluons que l'altération observée dans la performance P3 chez les aînés avec MA, en combinaison avec d'autres marqueurs linguistiques ou cognitifs, pourraient mettre en évidence des différences entre le vieillissement en santé et les premiers signes de démence et ainsi contribuer à un diagnostic plus hâtif de la MA. Ces résultats pourront également être utilisés pour aider à guider les choix de thérapies de langage qui misent sur les capacités langagières préservées et qui ciblent celles qui sont affectées par la MA, ce qui pourrait affecter considérablement la qualité de vie des personnes concernées.</description><creator>Azevedo, Nancy</creator><contributor>Evanthia Kehayia (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physical &amp; Occupational Therapy</subject><title>Processing lexicality across the adult lifespan and in Alzheimer's disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n133k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dq04x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g037t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The objective of this thesis is to provide decision makers with a tool to assist in the development of short-, medium- and long-term capacity planning for long-term care networks. Although this research may be applied to other service sectors, as well as others areas of interest to those in the operations research community, the application area of this thesis is restricted to the domain of long-term care. When designing long-term care networks for the elderly and infirm, a network should both satisfy demand in a timely fashion and take a patient's perceived quality-of-life into account. As these elderly, infirm patients make this final transition to long-term care, it is incumbent on healthcare providers to analyze and evaluate the balance between a patients' needs for care versus cure. This thesis provides decision makers with two distinct network-design tools. The first methodology addresses the imminent surge in demand for long-term care services, and how best to build up the long-term care network to accommodate patients in manner that is sensitive to their perceived quality-of-life. The second methodology is forward-looking, examining how the current long-term care network can be improved with additional levels of care, and how the proposed changes affect cost and patients' perceived quality-of-life. The quantity, size, location, type of care and patient perceived quality-of-life are the main determinants of the network configuration for both of the aforementioned network-design tools.</description><description>L'objectif de cette thèse est de fournir un outil aux décideurs pour les aider à développer une gestion des capacités à court, moyen et long terme des réseaux de soins de longue durée. Bien que cette recherche puisse être appliquée à d'autres secteurs de services, ainsi qu'à d'autres domaines d'intérêts situés dans le champ de la recherche opérationelle, cette thèse est limitée à l'application dans le domaine des soins de longue durée. Lors de la conception des réseaux de soins de longue durée pour les patients âgées et infirmes, un réseau devrait à la fois répondre à la demande en temps opportun et dans le même temps prendre en compte la qualité de vie perçue des patients.  Comme ces patients âgés et infirmes font cette ultime transition versles soins à longue durée, il incombe aux fournisseurs de soins de santé d'analyser et d'évaluer l'équilibre entre les besoins de bien-être et les besoins de soins de ces patients. Cette thèse fournit aux décideurs deux outils de conception de réseaux distincts. La premire méthode aborde l'augmentation imminente de la demande pour les services de soins de longue durée, et la meilleure façon de construire le réseau de soins de longue durée pour accueillir les patients en tenant compte de la qualité de vie perçue. La deuxime méthode prospective consiste à examiner comment le réseau actuel de soins de longue durée peut être amélioré en apportant des niveaux de soins supplémentaires, et comment les changements proposés affectent le coût et la qualité de vie perçue des patients. La quantité, la taille, le lieu, le type de soins et la qualité de vie perçue des patients sont les principaux déterminants de la configuration de ces deux réseaux.</description><creator>Intrevado, Paul Edward</creator><contributor>Nafiz Vedat Verter (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Management</subject><title>Design of long-term care facility networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580q435.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g037t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nh46w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Glioblastoma multiforme are the most common and lethal brain tumor in adults. Several factors including tumor heterogeneity, the presence of GBM cancer stem cell, and the complexity of the mechanisms of GBM pathogenesis make it difficult to arrive at a definitive treatment for patients diagnosed with this lethal disease.  The local control of the tumor remains an issue and the optimal radiation schedule still remains undefined.  In my thesis work, I compiled a GBM database from all patients treated at the McGill University Health Center between 2005 and 2013.  We explored whether hypofractionation can be used as a radiation regimen alternative to the current standard of care of a more prolonged radiation treatment.  We found that a treatment of 60 Gy in 20 fractions constitutes a safe radiation approach that shows survival comparable to a standard radiation regimen while allowing for a shorter treatment time.  Furthermore, because most tumors recur in less than a year, it became apparent to us that the patients in our population who underwent repeat surgery had a better outcome than those who did not.  We aimed to assess the benefits of re-operation and salvage therapies (chemotherapy and/or re-irradiation) for recurrent GBM and to identify the prognostic factors associated with better survival. We found that re-operation for recurrent GBM provides survival prolongation of about 4 months from the time of progression with acceptable toxicity.     My Master's thesis explores the multiple challenges involved in achieving a cure for GBM patients.  We also present here our research findings from our patient population treated for GBM in the form of two manuscripts, including one that has been published in the Radiation Oncology journal earlier this year, and another being submitted to the Journal of Neuro-oncology. </description><description>Le glioblastome multiforme (GBM) est la tumeur cérébrale la plus fréquente et mortelle chez les adultes.  Plusieurs facteurs, dont l'hétérogénéité de la tumeur, la présence de cellules souches tumorales, et la complexité des mécanismes de la pathogenèse des GBMs, rendent difficile d'atteindre un traitement définitif pour les patients atteints par cette maladie mortelle. Le contrôle local de la tumeur reste un problème et le protocole d'irradiation idéal n'est toujours pas défini. Pour mon travail de thèse, j'ai compilé une base de données incluant tous les patients traités pour GBM au Centre universitaire de santé McGill entre 2005 et 2013. Nous avons voulu comparer l'hypofractionnement au traitement actuel standard de radiation. Nous avons trouvé qu'un traitement de 60 Gy en 20 fractions constitue une approche sûre qui démontre une survie comparable au traitement standard plus prolongée.   En outre, parce que la plupart des tumeurs reviennent en moins d'un an, nous avons remarqué que les patients ayant subit une nouvelle chirurgie au moment de la progression de leur tumeur vivaient plus longtemps  que ceux qui navaient pas été réopérés. Nous avons alors cherché à évaluer les avantages d'une nouvelle opération et autres thérapies (chimiothérapie et/ou ré-irradiation) pour GBM récurrent ainsi que d'identifier les facteurs pronostiques associés à cette survie. Nous avons constaté qu'une ré-opération peut prolongé la survie d'environ 4 mois tout en maintenant une toxicité acceptable.Ma thèse de maîtrise explore les multiples défis liés à l'avènement d'un remède pour patients atteints de GBM.  Nous présentons ici nos résultats observes auprès de notre population de patients traités pour GBM sous la forme de deux manuscrits, y compris celui qui a été publié dans la revue Radiation Oncology plus tôt cette année, ainsi q'un autre qui va etre  soumis au Journal of Neuro-oncologie.</description><creator>Azoulay, Melissa</creator><contributor>Bassam Abdulkarim (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Medicine</subject><title>Challenges in the treatment of Glioblastoma multiforme</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k7864.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nh46w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ww72bf45f</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'intervention précoce dépiste les jeunes a risque de développer la schizophrénie. La capacité d'un/e jeune de s'exprimée verbalement au début d'une maladie mentale peut être compromis. Les évaluations expressives projectives utilisent des approches centrées sur l'art pour créer un rapport de confiance, promouvoir le partage d'un récit, et l'opportunité d'observer la performance en activité. Ceci facilite une compréhension profonde de l'expérience de la personne, ainsi qu'une formulation de cas plus exacte des troubles mentaux d'adolescents et jeunes adultes. La Azima Battery est une évaluation développer en ergothérapie spécifiquement pour des individus avec des symptômes de psychose. Elle requiert la création de cinq objets en trois medium d'art (dessins, argile, peinture tactile) suivi par une entrevue phénoménologique. Le but de ce projet était de valider et explorer l'utilité de la Azima Battery avec une clientèle suivie tôt dans le processus de la psychose, pour mieux détecter la schizophrénie naissante et comprendre le vécu de jeunes âgées de 15-35 ans en recherche d'aide. Les objectifs spécifiques était: (1) Une revue critique du développement des évaluations projectives en ergothérapie, (2) Synthétiser les données pour leur utilisation, (3) Examiner la validité de la Azima Battery pour dépister la schizophrénie naissante, et (4) Explorer une approche herméneutique dans l'analyse de la Azima Battery. Une étude a méthodes mixte a inclus une revue critique de l'histoire et des données scientifiques accompagné par des entrevues avec neuf experts. Une collecte de données rétroactive a pris place dans les dossiers médicaux d'individus suivie en intervention précoce (N=62). La validité de la formulation de cas par la Azima Battery a était calculer vis-à-vis le diagnostique a long-terme, et comparer a l'exactitude du premier diagnostique posé par un psychiatre. En parallèle, des enregistrements audio-visuelles de séances avec la Azima Battery ont était complété avec neuf personnes. Ces enregistrements était analyser de deux façons: (1) les éléments de performance en activités projectives révéler par la phénoménologie descriptif (n=9) était quantifier et coder pour les créations de l'échantillon au complet (N=62). Des statistiques était appliqué pour explorer des motifs de performance qui sont distinctif pour un diagnostique de schizophrénie. (2) Une analyse herméneutique pour interpréter l'expérience des neuf participants. Une attention réflexive a était maintenue avec un journal et une équipe de réflexion. La synthèse critique de l'historique des évaluations projectives en ergothérapie, et les perspectives des experts, a clarifié des lignes directrices pour leur utilisation. Cette étude démontre que la Azima Battery et plus exacte que le diagnostique initiale d'un psychiatre pour détecter la schizophrénie naissante (88.7% vs. 41.9%). La structure des créations est distinctif d'un diagnostique de schizophrénie. Une compréhension profonde est offerte du vécu des participants. Ils ont une expérience d'une existence figée, un contacte vacillant avec le monde autour d'eux, et le sentiment d'avoir toujours était diffèrent et déconnecter, sur les marges. Le potentielle de la tache en argile d'être interprété comme un ‘récit gestuelle' ou dramatique révèle comment les participants (n=9) s'oriente envers, et s'engage avec, ce qui signifie le plus pour eux. En conclusion, l'immigration ou l'abus ne sont pas des facteurs a risque dans le passée, mais plutôt des aspects de vécu présent pour cette clientèle. L'épistémologie et le mode d'évaluation dans les services d'intervention précoce, la conceptualisation de la psychose, et les implications pour le raisonnement clinique en ergothérapie sont discutés. L'utilité et la validité de la Azima Battery et proposer comme une évaluation en ligne avec une politique de rétablissement pour les jeunes en recherche d'aide pour les troubles mentaux.</description><description>Early psychosis intervention aims to detect youth at risk of developing schizophrenia. The ability of youth beginning to experience mental illness to verbally articulate their experience may be challenged. Expressive projective assessments use arts-based approaches to create therapeutic rapport, elicit narratives of experience, and facilitate observations of expressive doing. This leads to an understanding of an individual's experience for more accurate case formulation. The Azima Battery is an occupational therapy projective assessment that was designed for use with individuals experiencing psychosis. It has a standard setup and involves the creation of five objects in three media (pencil drawings, clay, finger paint) followed by phenomenological interviewing. The aim of this project was to validate and explore the Azima Battery as an activity-based approach to evaluation in early psychosis, in order to better detect incipient schizophrenia and understand the experiences of help-seeking youth aged 15-35. The specific objectives were: (1) critically review the development of projective assessments in occupational therapy, (2) review the current scientific and expert evidence for their use, (3) examine the predictive validity of the Azima Battery when used to detect incipient schizophrenia, and (4) explore and illustrate the use of a hermeneutic phenomenological approach in interpreting the Azima Battery. A hermeneutic mixed methods study design was used which included historical and scoping reviews of projective assessments in occupational therapy, and narrative interviews with nine experts about this domain of practice. Retrospective data collection of the medical charts of individuals followed in an early psychosis service between 1997-2011 was obtained (N=62). The predictive validity of the Azima Battery case formulation was calculated with respect to long-term diagnosis, and compared to the diagnostic accuracy of the initial psychiatrist's evaluation. In parallel, participant-observation data was collected of Azima Battery sessions conducted in real clinical time with nine help-seeking youth followed by early psychosis services. These were analyzed in two ways: (1) descriptive phenomenological analysis  of the elements of projective activity performance (n=9) were nominally quantified and used to code the productions of the whole sample (N=62). Statistics were applied to explore patterns of performance distinctive for confirmed schizophrenia. (2) Hermeneutic phenomenology was used to understand the experiences of the nine participants. Ongoing reflexive analysis of the multiple methods and findings was achieved through the use of a diary and a reflection team. The critical historical and expert perspectives led to guidelines for use and revealed the epistemological tensions between diagnostic and therapeutic aims. This study demonstrated that the Azima Battery has greater predictive validity than the psychiatrist's initial impression (88.7% vs. 41.9%) in detecting incipient schizophrenia. Distinctive combinations of elements of performance lie in difficulties in the structure of productions. A deeper understanding is offered of the participants' frozen experience of temporality, tenuous intentional arc and connection to a shared world, and sense of always having been different and liminal. The potential of the clay task to be interpreted as an ‘acted narrative' revealed how the participants orient to and engage with what they desire most. Caution is raised about treating immigration or abuse as static-in-the-past risk factors as opposed to enfolded into the present. The epistemology and mode of evaluation in early psychosis services, the ontology of psychosis, and the implications for occupational therapy clinical reasoning are discussed. The clinical utility and validity of the Azima Battery is proposed as a recovery-oriented evaluation process for help-seeking youth. </description><creator>Zafran, Hiba</creator><contributor>Beverlea K Tallant (Supervisor2)</contributor><contributor>Isabelle Gelinas (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Physical &amp; Occupational Therapy</subject><title>A mixed methods inquiry into the clinical utility of an expressive projective assessment with individuals experiencing early psychosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1544bs170.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bf45f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fn1071806</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis intends to justify the necessity to propose an alternative remedy mechanism to current air carriers' obligations in offering complimentary services to passengers in force majeure delays. This mechanism mitigates disputes arising from passengers' dissatisfaction with air carriers' services. The proposal is the result of extensive research arising from a fundamental question: Who should be responsible for damages and/or inconvenience resulting from flight delays caused by force majeure? The source of information for this thesis stems from a combination of the analysis of case law and statutes on one hand, and experience drawn from professional practice and cultural context on the other. This thesis discusses the intersection of international conventions, national legislation, and the practice and expectations of air carriers and their passengers. The thesis specifically examines and highlights the inadequacies of relying on existing international conventions to provide a harmonized solution for flight delay claims. In terms of national remedy mechanisms, research and analysis have been focused on the advanced aviation markets in the West, such as the US and the EU, and on the emerging markets in the East, such as Mainland China and Taiwan. The research and analyses reveal how national laws, which are deeply influenced by socio-economic, political and cultural factors, trigger distinct conflicts of interest between air carriers and passengers. During the course of reviewing the legal jigsaw and uncertainties in current legal practice, the findings revealed more issues. In brief, making more laws cannot guarantee an effective solution for flight delay claims, especially in different jurisdictions. Accordingly, the findings support that a novel solution, free from the uncertainties and complexities in the current legal framework, is needed to resolve passengers' claims or expectations resulting from force majeure delays. Essentially, this novel solution is to form an alternative remedy mechanism that includes a fund and codes of conduct. The fund will implement a risk-sharing function among stakeholders that will include passengers, air carriers and airport managing entities. To mitigate disputes, the proposed codes of conduct will include guidelines to operate the fund with the aim of mutual respect between passengers and air carriers. In so doing, the remedy mechanism will provide equitable answers to the question: "Who should be responsible for damages and/or inconvenience resulting from flight delays caused by force majeure?"</description><description>RĒSUMĒ Cette thèse vise à justifier la nécessité de proposer un mécanisme de recours, comme alternative, aux obligations des transporteurs aériens actuels, à offrir des services gratuits, aux passagers en cas de retards causés par une force majeure. Ce mécanisme atténue les différends, résultants de l'insatisfaction des passagers des services des transporteurs aériens. Cette proposition est le résultat de recherches approfondies découlant d'une question fondamentale: Qui devrait être responsable des dommages et / ou inconvénients résultant des retards de vols causés par force majeure? La source d'information pour cette these résulte d'une combinaison de l'analyse de la jurisprudence et des lois, d'une part, et de l'expérience tirée de la pratique professionnelle et du contexte culturel, de l'autre. Cette thèse traite de l'intersection des conventions internationales, de la législation nationale et de la pratique et des attentes des transporteurs aériens et de leurs passagers. Cette thèse examine spécifiquement et met en évidence les insuffisances des mécanismes de recours nationaux, existants actuellement, pour fournir une solution harmonisée aux demandes liées aux retards de vol. En termes de mécanismes de recours nationaux, la recherche et l'analyse ont été axées sur les marchés développés de l'aviation dans l'Ouest, tels que les États-Unis et l'UE, et sur les marchés en plein essor de l'Est, tels que la Chine Continentale et Taiwan. Les recherches et les analyses révèlent comment les lois nationales, qui sont profondément influencées par des facteurs socio-économiques et culturels, déclenchent des conflits d'intérêts distincts entre les transporteurs aériens et les passagers. Au cours de l'examen du puzzle juridique et des incertitudes quant à la pratique juridique actuelle, les résultats ont révélé d'autres problèmes. En bref, créer plus de lois pour faire face à ce problème ne garantit pas une solution efficace pour les réclamations liées aux retards de vol, en particulier dans les différentes juridictions. En conséquence, les résultats confirment qu'une nouvelle solution, libre des incertitudes et de la complexité du cadre juridique actuel, est nécessaire pour résoudre les réclamations des passagers résultant de retards de force majeure. Essentiellement, cette nouvelle solution consiste à former un autre mécanisme de réparation, qui comprend un fonds et des codes de conduite. Le fonds mettra en œuvre une fonction de partage des risques, entre les parties prenantes, qui sont les passagers, les transporteurs aériens et les directions des aéroports. Pour atténuer les conflits, les codes de conduite proposés comprendront des lignes directrices, pour l'exploitation du fonds, dans le but d'assurer le respect mutuel entre les passagers et les transporteurs aériens. Ce faisant, le mécanisme de recours apportera des réponses équitables, à la question: "Qui devrait être responsable des dommages et / ou inconvénients résultant des retards de vols causés par force majeure"?</description><creator>Ko, Li-Juan</creator><contributor>Genevieve Saumier (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Air and Space Law</subject><title>Remedies for passengers for flight delays caused by force majeure</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf46q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn1071806</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h989r5949</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Human filarial nematode infections caused by Wucheria bancrofti, Brugia malayi and Brugia timori can lead to lymphatic filariasis (LF), and those due to Onchocerca volvulus can lead to onchocerciasis or river blindness, affecting millions of people in tropical and sub-tropical regions. Brugia malayi has been an excellent model to study human filarial diseases, in particular by employing culture systems, the impact of which on the parasites is unknown. One of our objectives was to evaluate changes in gene expression due to in vitro cultivation of Brugia malayi, as an index of adaptation to removal from the host. We examined the global transcriptome of this parasite by Illumina sequencing technology from the time the parasites were extracted from jirds in Georgia (USA), shipped to Montreal (Canada), and after maintenance for up to 5 days in culture. It was important to assess the effects of culture on the parasite prior to measuring the effects of exposure to drugs such as ivermectin. Ivermectin is the drug of choice for mass drug administration for the control and elimination of onchocerciasis, and for lymphatic filariasis in areas where the diseases are co-endemic. Ivermectin exposure in vivo results in an initial dramatic drop in the levels of circulating or dermal microfilariae, followed by long-term suppression of reproduction. The mechanisms involved in this long-term sterilization are not understood. The main objective of my work was to study the in vitro effects of ivermectin on adult female B. malayi at the proteomic and transcriptome levels using LC/MS/MS and Illumina Sequencing technology. We hypothesized that ivermectin causes paralysis of pharyngeal pumping in these parasites, an effect that would prevent worms from acquiring essential nutrients such as iron-containing proteins (i.e., transferrin). Iron deprivation would have down-stream effects on the biosynthesis of heme by the symbiotic Wolbachia bacteria, which is crucial for reproduction and ATP synthesis as well as other important biological functions. This work led to the identification of genes and heme-binding proteins involved in reproduction and in particular meiosis, which were dysregulated in worms exposed to ivermectin compared to untreated worms. We also established that an iron transporter is expressed in the intestine of B. malayi and showed that this Divalent Metal Transporter 1 (DMT1) can function as an iron transporter in an iron-transport deficient strain of yeast, Saccharomyces cerevisiae.  That this transporter is expressed in the intestine of filariid nematodes suggests that the gut is functional and supports the hypothesis that the long-term effects of ivermectin on filarial reproduction could be explained, at least in part, by iron deprivation due to paralysis of pharyngeal pumping.</description><description>Les infections de nématodes filaires humaines causées par Wuchereria bancrofti, Brugia malayi et Brugia timori peuvent mener à la filariose lymphatique (FL), et celles dues à Onchocerca volvulus peuvent mener à l'onchocercose ou cécité des rivières, affectant des millions de personnes dans les régions tropicales et sub-tropicales. Brugia malayi a été un excellent modèle pour étudier les filarioses humaines, en particulier en utilisant des systèmes de culture, dont l'impact sur les parasites est inconnue. Un de nos objectifs était d'évaluer les changements dans l'expression des gènes en raison de la culture in vitro de Brugia malayi, comme un indice de l'adaptation à l'élimination de l'hôte. Nous avons examiné le transcriptome global de ce parasite par la technologie de séquençage Illumina à partir du moment où les parasites ont été extraites des gerbilles en Géorgie (USA), expédiés à Montréal (Canada), et après maintenues pour une période allant  jusqu'à 5 jours de culture. Il était important d'évaluer les effets de la culture sur le parasite avant de mesurer les effets de l'exposition à des médicaments tels que l'ivermectine. L'ivermectine est le médicament de choix pour l'administration massive de médicaments pour le contrôle et l'élimination de l'onchocercose et la filariose lymphatique dans les zones où les maladies sont co-endémiques. L'exposition de l'ivermectine in vivo résulte à  une chute spectaculaire initiale dans les niveaux de circulation ou de microfilaires dermiques, suivie par la suppression à long terme de la reproduction. Les mécanismes impliqués dans cette stérilisation à long terme ne sont pas compris. L'objectif principal de mon travail était d'étudier les effets in vitro de l'ivermectine sur la femelle adulte B. malayi aux niveaux protéomiques et transcriptomiques en utilisant la spectrométrie de masse (LC/MS/MS) et de la technologie de séquençage Illumina. Nous émettons l'hypothèse que l'ivermectine provoque une paralysie du pompage pharyngique dans ces parasites, un effet qui empêche les vers d'acquérir des nutriments essentiels comme les protéines contenant du fer (à savoir, la transferrine). La privation de fer aurait en aval effets sur la biosynthèse de l'hème par la bactérie symbiotique Wolbachia, ce qui est crucial pour la reproduction et la synthèse d'ATP ainsi que d'autres fonctions biologiques importantes. Ce travail a mené à l'identification des gènes et des protéines de liaison hémique impliquées dans la reproduction et en particulier la méiose, qui ont été dérégulé dans les vers exposés à l'ivermectine par rapport à des vers non traités. Nous avons également établi qu'un transporteur de fer est exprimé dans l'intestin de B. malayi et a montré que Divalent Metal Transporter 1 (DMT1) peut fonctionner en tant que transporteur de fer dans une souche de levure, Saccharomyces cerevisiae, dont le transport de fer est deficient. Que ce transporteur est exprimé dans l'intestin des nématodes filariid suggère que l'intestin est fonctionnel et soutient l'hypothèse que les effets à long terme de l'ivermectine sur la reproduction filaires peuvent être expliquées, au moins partiellement, par la privation de fer en raison de la paralysie du pompage pharyngique.</description><creator>Ballesteros, Cristina</creator><contributor>Timothy Geary (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Parasitology</subject><title>Iron acquisition in the adult filarial nematode «Brugia malayi» and the effect of ivermectin on heme binding proteins and the transcriptome</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b379b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h989r5949</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r781wj80x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Idioms, such as "shoot the breeze" used to mean "chat", pose a significant challenge in Natural Language Processing (NLP). One difficulty is that, by definition, the idiomatic phrase's meaning cannot be derived from a literal reading. Another is that some phrases like "hit a wall" can be used either idiomatically or literally. And third, the same idiom can take variant forms: sometimes it is in the passive voice ("the tables have turned"), contains an additional word ("rings a faint bell") or appears with one word substituted for another ("inundate the market" rather than "flood"). We address these challenges with an extension to the existing approach for inducing distributional representations using the program word2vec. Training requires no supervision beyond providing the list of target idioms. The resulting representations are not specific to a single task. Indeed, we tested their utility and robustness by deploying them in tasks that reflect three core NLP functions: summarization, disambiguation and production. We found that models using these representations equalled or, more often, outperformed previous models. Testing variants of idioms showed that these representations are robust even when the idioms do not take their usual forms. These representations could be deployed in several future applications including Machine Translation, Sentiment Analysis, Information Retrieval and Social Media Monitoring.</description><description>Les expressions imagées, tel que « manquer le bateau » en voulant dire « laisser passer une opportunité », posent un défi de taille dans le domaine de traitement automatique du langage naturel. D'abord, par la nature même de ces expressions, le sens de l'expression diffère du sens des mots desquels l'expression est composée. Deuxièmement, certaines expressions, dont « frapper un mur », sont parfois utilisées au sens littéral ainsi qu'idiomatique. Et troisièmement, la même expression peut se trouver avec un mot supplémentaire (« sonner une petite cloche ») ou un mot à la place d'un autre (« rater le bateau » au lieu de « manquer »). La méthode que nous proposons est une extension d'un logiciel, word2vec, déjà utilisé afin de générer des représentations vectorielles de mots. Il s'agit d'une méthode d'apprentissage sans supervision, à part de fournir la liste des expressions ciblées. Les représentations qui en résultent ne sont pas limitées à une tâche unique. En effet, nous avons testé leur utilité en les déployant dans des tâches qui reflètent trois fonctions de base : la paraphrase, la désambiguïsation et la prédiction. Ces tests démontrent qu'un modèle qui se sert de ces représentations peut égaler ou, plus souvent, dépasser les modèles précédents, même lorsque l'expression imagée n'est pas sous sa forme habituelle. Ces représentations pourront éventuellement servir au profit de la traduction automatisée, l'analyse de sentiment, la recherche de documents et la surveillance des médias sociaux.</description><creator>Sa-Pereira, Fernando</creator><contributor>Debra Ann Titone (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Doina Precup (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Computer Science</subject><title>Distributional representations of idioms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nz806277g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r781wj80x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04ds36c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il existe de nombreuses preuves à l'effet que les cours de formation des enseignants ont peu d'effet à la fois lors de l'enseignement des stages et sur leur pratique future. La recherche montre qu'au cours de leur pratique à l'enseignement [lors de leurs stages], les candidats à la formation initiale des maîtres sont largement socialisés au statu quo plutôt que de se livrer à des apprentissages transformateurs et innovateurs. On a beaucoup écrit sur les potentialités et les contraintes des enseignants, en plus des programmes de formation à l'enseignement qui ont été évalués et examinés pour mettre en évidence ce qui fonctionne davantage lorsque les futurs enseignants quittent l'université et commencent leur carrière. La recension des écrits témoigne de multiples difficultés et les luttes autour de l'évolution des pratiques des enseignants, et pourtant, les gens changent tout le temps. L'éducation relative à l'environnement se décline sous la forme d'initiatives et d'actions positives telles que le verdissement des cours d'écoles. Elles peuvent alors contribuer à d'autres champs de pratique dans lesquels les futurs enseignants peuvent élargir leurs compétences culturelles en vue de devenir des enseignants qui seront impliqués dans le changement. Nous examinons cette approche pour déterminer si des initiatives d'actions environnementales telles que le verdissement des cours d'écoles peuvent favoriser les processus agentiques qui sont nécessaires pour que les futurs enseignants soient capables de changer leurs conceptions profondes de l'enseignement et de l'apprentissage. La théorie socioculturelle sur l'habitus, le champ et la dualité du schéma quant aux ressources de cette recherche déterminent une méthodologie qui pourrait favoriser l'identification de l'agence et de mieux comprendre ce qui donne et ce qui contraint l'enseignement agentique et militant. Les résultats de cette recherche-action ethnographique critique suggèrent que, l'expérience d'une approche éducative environnementale extérieure (OEEE) et son opérationnalisation dans le cadre des initiatives environnementales prévues selon une forme d'architecture agentique où les compétences culturelles pourraient être élargies et où l'habitus des futurs enseignants et des enseignants actuels pourrait être transgressé. Cela ne se produit pas sans tension et sans lutte. De plus, des dimensions du stage alternatif McGill-Evergreen (SOFE) qui a favorisé la construction d'un environnement dénué de risques de l'environnement et de la communauté de pratique ont été examinés afin d'analyser leurs possibilités pour développer ces approches pour le programme général de formation à l'enseignement.</description><description>In this time of unprecedented human-made planetary change, science-based environmentalism has never been more necessary both to understand the effects of environmental degradation as well as to take appropriate, effective action to mitigate those effects. Teachers needs to be on the front line of this massive endeavour in order to inspire and equip our youth to be able to respond to climate change and build a more sustainable future.  There is abundant evidence that teacher education courses have little effect on both practicum teaching and on future practice. Research shows that during practice teaching teacher candidates largely become socialized to the status quo rather than engage in transformative learning. Much has been written about the affordances and the constraints around teacher change, and teacher education programs have been evaluated and examined to highlight what works in a sustained way as the teacher candidate leaves the university and begins their teaching career. Teacher change literature points to myriad difficulties and struggles around changing teacher practice, and yet, people change all the time. Environmental Education in the form of positive action initiatives such as schoolyard greening can provide alternative fields of practice in which teacher candidates can broaden their cultural competencies towards becoming teachers for change. Such an approach is examined here to determine if environmental action initiatives such as greening can set in motion the agentic processes that are so necessary for teacher candidates to be able to change their deep-seated notions of teaching and learning. Sociocultural theory on habitus, field and the duality of schema and resources grounds this research and provides a methodology to be able to identify agency and better understand what affords and what constrains agentic and activist teaching.  Results of this critical ethnographic action research study suggest that operationalizing outdoor, experiential, environmental education (OEEE) approaches within the framework of environmental initiatives provided a kind of agentic architecture where cultural competencies could be broadened and habitus could be breached. This did not occur without tension and struggle and elements of the McGill-Evergreen Special Opportunity Field Experience (SOFE) that helped construct a risk-friendly environment and community of practice were examined and unpacked to analyze possibilities towards scaling up these approaches to the general program.</description><creator>Usher, Kathleen</creator><contributor>David A Dillon (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>Teaching for a healthy planet: the power and potential of a non-traditional field experience in environmental education on developing teachers' practice as agents of change</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6w924f41t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04ds36c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3f462809q</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les artéfacts osseux n'ont pas reçu l'attention qu'ils méritent par la plupart des spécialistes de la culture iroquoïenne. Bien que les chercheurs aient élaboré un système de classification sur plus de cent ans de recherches, il reste que les catégories sont basées sur des caractéristiques très générales. Cette thèse aborde cette lacune en procédant à une analyse beaucoup plus détaillée des attributs morphologiques et métriques des artéfacts. Elle affine la terminologie classificatoire existante et fournit la base pour une typologie beaucoup plus standardisée qui peut être utilisée et affinée par les chercheurs, à l'avenir. L'analyse teste également l'hypothèse que les sites archéologiques dont proviennent les artéfacts, présentent des différences significatives.  Par exemple, bien que les cinq sites à l'étude soient à peu près contemporains, ils sont situés dans deux micro- environnements différents et sont liés à deux traditions culturelles différentes; un seul site, un camp de pêche, a été identifié selon cette fonction spécifique. Cette thèse explore les similitudes et les différences entre les assemblages d'artéfacts osseux provenant des cinq sites à l'étude et identifie les variations attribuables à la fonction spécifique du site ou à des facteurs environnementaux ou qui sont liés au mode de subsistance ou à l'appartenance culturelle.</description><description>Osseous artifacts have not been given the attention they deserve by most Iroquoian researchers.  While a general system for their classification has evolved over the past one hundred plus years, labels have been assigned to artifacts based on very general characteristics.  This dissertation addresses this shortcoming by undertaking a much more detailed analysis of their morphological and metric attributes.  It refines the existing classificatory terminology and provides the foundation for a much more standardized typology which can be used and further refined by Iroquoian researchers in the future.  The analysis also tests the hypothesis that the sites exhibit significant differences.  For example, while all five sites are roughly contemporaneous they are located in two different micro-environments and are related to two different cultural traditions; one site is a special purpose fishing camp.  This dissertation explores the similarities and differences between the five sites' osseous artifact assemblages and identifies variations that may be attributable to special site functions, differences in environment, subsistence patterns or cultural affiliation. </description><creator>Jamieson, James Bruce</creator><contributor>Andre Costopoulos (Supervisor1)</contributor><contributor>Michael Bisson (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Anthropology</subject><title>Bone, antler, tooth and shell: a study in Iroquoian technology</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73pz79r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3f462809q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8150</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>