<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:17:39Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19625" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cn69m811t</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Plague, a recurring affliction throughout pre-modern Europe, affected multiple facets of life; not only was it a biological problem, pestilence was also read as a symptom of spiritual degeneracy, and it caused widespread social disorder.  Assembling a picture of the complex and sometimes contradictory responses to plague from the medical, spiritual, and civic perspectives, I examine the role of music in the culture of plague.  Through the course of the dissertation, I analyze polyphonic songs that invoke St. Sebastian, the premier plague saint of the age, to illustrate the ways in which plague discourses may have shaped musical composition and, conversely, the contributions of the musical works to practical strategies against the disease.</description><description>Les épidémies de peste qui sévirent dans l'Europe pré-moderne affectèrent cette dernière de multiples façons.  Non seulement la peste posait-elle un grave problème biologique, mais elle était également perçue comme un symptôme de dégénérescence spirituelle et fut la cause de désordres sociaux généralisés.  Dans cette thèse, je brosse un tableau des réactions complexes et souvent contradictoires qu'elle provoqua dans les milieux médical et spirituel ainsi que dans la vie citoyenne.  Je me penche également sur le rôle de la musique au sein de la culture qui se développa autour de cette maladie.  J'analyse des chansons polyphoniques invoquant Saint-Sébastien, le protecteur de la peste le plus important de l'époque, afin d'illustrer comment les discours portant sur la peste purent influencer la composition de ces œuvres, et je mets en lumière les façons dont ces chansons contribuèrent à leur tour aux stratégies élaborées pour combattre la maladie.</description><creator>Chiu, Remi</creator><contributor>Cumming, Julie E. (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Music for the times of pestilence, 1420-1600</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/db78th20n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m811t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tt44pr836</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dendrites carry signals between synapses and the soma and they play a central role in neural computation.  Although dendrites contain many nonlinear ion channels, they are linear under some experimental conditions.  In signal-transfer experiments with continuous-time inputs, a simple two-port linear model provides a near-perfect fit to the dendrite-to-soma input/output relationship.  I extended this model by converting it to a membrane impedance framework which I applied to reconstructed neuron models.  The membrane impedance model preserves the accuracy of the two-port model with minimal computational complexity.  Using this approach, I demonstrate two membrane impedance profiles that reproduced the experimentally-observed two-port results.  The impedance profiles show that the two-port results are compatible with different computational schemes.  They also show that linear-resonance can be used to minimize the effect of location on signal-transfer.  My model provides a novel computational view of neurons, where dendrites function as linear resonant filters which carry signals between computational units.</description><description>Les dendrites transportent des signaux entre les synapses et le soma et jouent un rôle central dans computation neuronales. Même si les dendrites contiennent plusieurs canaux à ions non-linéaire, ceux-ci peuvent être linéaires sous certaines conditions expérimentales. Lors d'une expérience de transfert de signaux avec des entrées continues dans le temps, un simple model linéaire à deux-ports peut approximer presque parfaitement la relation dendrite-soma entrée-sortie. J'ai étendu ce modèle en le convertissant à un contexte d'impédance de membrane que j'ai utilisé pour reconstruire les modèles de neurones. Le modèle d'impédance de membrane conserve la précision du modèle deux-ports avec une complexité computationnelle minimale. En utilisant cette approche, je démontrons le profile de l'impédance de deux membranes qui reproduisent les résultats deux-ports observés expérimentalement. Les profiles de l'impédance montrent que les résultats deux-ports sont compatibles avec différentes approches computationnelles. Aussi, nos modèles suggèrent une résonnance linéaire qui peut être utilisée pour minimiser l'effet de l'emplacement sur le signal-transfert. Mon modèle fournit une nouvelle approche computationnelle pour les neurones, où les dendrites fonctionnent comme filtre résonant linéaire transportant les signaux entrent les unités computationnelles.</description><creator>Schoen, Alan</creator><contributor>Erik Cook (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>A linear compartmental model that simulates resonance and signal-transfer in dendrites</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v260w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tt44pr836</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2514nq38m</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les éléments transposables (ET) sont des séquences d'ADN capables de se déplacer et de s'autoreproduire dans un génome, un mécanisme appelé transposition. Ces éléments représentent l'une des composantes les plus importantes des génomes nucléaires eucaryotes. Cette capacité à s'autoreproduire, grâce aux protéines codées par les ET autonomes, a permis aux ET de persister et de peupler les génomes sans nécessairement apporter un avantage adaptatif immédiat à l'organisme hôte. À cet égard, les ET sont parfois considérés comme des éléments égoïstes ou parasites, ou de l'ADN « poubelle ».  Néanmoins, les ET ont joué un rôle important au cours de l'évolution en générant diverses adaptations essentielles aux eucaryotes. Ainsi, les ET peuvent coévoluer avec les gènes du génome hôte par l'échange direct de séquence d'ADN. Les ET peuvent se dupliquer et mobiliser des gènes hôtes ; à l'inverse, des séquences d'ADN dérivées de ET peuvent avoir le même niveau de conservation que des gènes hôtes. Dans le cadre de ma thèse, j'ai utilisé des analyses bio-informatiques à l'échelle du génome afin d'identifier des échanges directs de brins de séquence d'ADN à partir de génomes de plantes vers les ET, et vice-versa, et de caractériser leurs fonctions et leurs effets évolutifs. Ma thèse débutera par une recension des diverses publications scientifiques dans le domaine. Je dresserai ensuite un portrait des éléments mobiles Mutator-like (MULE) dans le génome du riz qui ont entraîné la duplication et la mobilisation de milliers de fragments de gènes codants normaux, un procédé appelé transduplication. Contrairement à ce qui avait été rapporté dans des publications antérieures, ces séquences transdupliquées ne semblent pas produire des protéines fonctionnelles malgré le fait qu'elles puissent avoir des fonctions régulatrices. En second lieu, j'examinerai une famille de gènes, appelée Kaonashi (KI), qui proviendrait d'un événement de transduplication présent dans les MULE de l'Arabidopsis thaliana, mais également conservé dans les ET. La présence de la famille KI nous montre que le procédé de transduplication permet à l'occasion des duplications fonctionnelles de gènes. Cependant, du moins dans le cas de la KI, le procédé n'entraîne pas la création d'un nouveau gène normal, mais bien d'un nouvel élément transposable. En troisième lieu, j'examinerai les gènes hôtes présents dans le génome de la plante A. thaliana qui proviendrait de ET, un procédé appelé domestication moléculaire. En plus des trois cas de familles d'éléments transposables domestiquées (ETD) déjà connues dans l'espèce A. thaliana, j'ai identifié 23 nouvelles familles potentielles. L'ensemble de ces résultats tend à démontrer que, malgré le fait qu'ils persistent dans les génomes grâce à leur capacité d'autoreproduction, les ET ne sont pas des parasites moléculaires, mais bien des éléments clés faisant partie intégrale des génomes eucaryotes.</description><description>Transposable elements (TEs) are self-replicating genetic elements that comprise a large portion of all characterized nuclear genomes. Self-replication, which is catalyzed by proteins encoded by autonomous TEs, permits TEs to persist without necessarily providing immediate adaptive benefit to the organism; therefore, TEs are sometimes characterized as selfish, parasitic, or junk DNA. Nevertheless, over the course of evolution, TEs have produced diverse and vital eukaryotic adaptations. One way in which TEs coevolve with ordinary genes is by direct sequence exchange: TEs can duplicate and mobilize ordinary genes; conversely, TE-derived sequences can become conserved as ordinary genes. In this thesis, I use genome-scale bioinformatic analyses to identify direct sequence exchanges from plant genomes to TEs, and vice versa, and to characterize their functional and evolutionary consequences. After reviewing the literature, I first examine Mutator-like elements (MULEs) in rice that have duplicated and mobilized thousands of ordinary coding gene fragments, a process we term transduplication. Contrary to a previous report, these sequences do not appear to produce functional proteins, although they may have regulatory functions. Second, I examine a gene family that appears to have originated through transduplication in Arabidopsis thaliana MULEs, which is conserved within TEs, called Kaonashi (KI). KI shows that transduplication does occasionally produce functional gene duplications; however, at least in this case, the result is a not a new ordinary gene, but a new TE gene. Finally, I examine ordinary genes in A. thaliana derived from TE genes, a process termed molecular domestication. In addition to 3 previously known A. thaliana domesticated transposable elements (DTEs) families, I identify 23 candidate novel families. Together, these results support the view that, despite persisting by self-replication, TEs are not molecular parasites but are integral components of eukaryotic genomes.</description><creator>Hoen, Douglas</creator><contributor>Thomas E Bureau (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Bioinformatics</subject><title>Coevolution of transposable elements and plant genomes by DNA sequence exchanges</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35td234.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2514nq38m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sb397d35t</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Design is concerned with the question of how to construct an artifact or system to meet the desired specification and is normally categorized as either routine, non-routine or creative. Up until now, the study of knowledge-based design has concentrated on routine or non-routine design. In order to explore creativity in design, a new computational model based on the combination of case based reasoning (an approach to solving new problems based on the solutions of similar past problems) and soft computing techniques (such as machine learning, data mining and optimization), is proposed in this thesis. The new model is able to deal with the four challenging issues related to creativity: generation of a design prototype from incomplete requirements, judgment and improvement of system performance given a sparse initial case base library, extraction of pivotal features from a given feature space, adaptation of retrieved previous solutions to similar problems for deriving a new innovative solution to a given design task. The core principle underlying this model is that different knowledge from various level cases can be explicitly explored and integrated into a practical design process.In addition, in order to demonstrate the practical significance of our proposed computational model, a design system for electromagnetic devices which is capable of deriving a new design prototype from a real-world device case base with high dimensionality has been developed.</description><description>La conception en général s'intéresse à savoir comment construire un objet ou un système à partir d'une spécification et est normalement classée soit comme routine, non-routine ou créative. Jusqu'à présent, l'étude de la conception basée sur la connaissance est largement concentrée sur la conception routine et non routine. Afin d'explorer la classe créative de la conception, un nouveau modèle computationnel basé sur la combinaison de raisonnement par cas en fonction (une approche pour résoudre de nouveaux problèmes avec l'aide d'une base de solution à des problèmes similaires) et des techniques du «soft computing» (tels que l'apprentissage automatique, l'exploration de données et d'optimisation) est proposé dans cette thèse. Ce nouveau modèle est capable de traiter quatre difficultés associées à la conception créative: la génération d'un prototype à partir d'une spécification incomplète, le raisonnement et l'amélioration de la performance d'un système avec un manqué d'exemple dans la bibliothèque de base de cas, l'extraction de caractéristiques clés d'un espace central de caractéristique donnée, l'adaptation de solutions trouvées à des problèmes similaires pour proposer une nouvelle solution innovante pour une tâche de conception donnée. Le principe de base au sein de ce modèle est que la connaissance de différents cas à des différents niveaux peuvent être précisément exploré et intégré dans un processus de conception pratique. En outre, afin de démontrer l'importance pratique de notre modèle computationnel proposé, un système pour la conception des dispositifs électromagnétiques capable de générer un prototype de conception nouveau à partir d'une base de cas réel à haute dimensionnalité a été développé.</description><creator>Ouyang, Jun</creator><contributor>David Alister Lowther (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Case-based reasoning for the creative design of electromagnetic devices</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tq57nv804.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sb397d35t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161b32b</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les anomalies comportementales de la schizophrénie sont liées à des déficits fonctionnels dans le cortex préfrontal (CPF). Les déficits préfrontaux liés à la schizophrénie ont été modélisés dans les rats postpubères ayant la lésion néonatale de l'hippocampe ventrale (LNHV). La LNHV peut mener à une perte de projections excitatrices dans le CPF médiale (CPFm) ce qui pourrait modifier l'excitabilité des neurones du CPFm ayant  des propriétés de décharge cruciales dans diverses fonctions cognitives. Cependant, peu est connu sur les changements morphologiques et physiologiques des entrées glutamatergiques dans cette région corticale après une LNHV. Ici, nous avons effectué des  analyses morphologiques, électrophysiologiques et moléculaires des neurones pyramidaux de la 5ième couche du CPFm des rats postpubères ayant eu  la chirurgie fictive (contrôles) et les rats LNHV. Nous avons constaté une diminution significative de la densité des épines dendritiques des neurones pyramidaux de la 5ième couche corticale marqués avec neurobiotin chez les rats LNHV, par contre l'excitabilité de ces neurones est restée inchangée. Curieusement, le LNVH augmente l'amplitude des courants indépendants des potentiels d'action excitateurs postsynaptiques miniatures enregistrés. Nous avons également constaté que la fréquence des entrées synaptique inhibitrices miniatures enregistrées à partir des neurones de 5ième couche corticale de CPFm est diminuée chez les rats LNHV. D'autres enquêtes moléculaires ont révélé aucun changement dans les niveaux de protéines des marqueurs pré-synaptique des synapses excitateurs et inhibiteurs; transporteur du glutamate vésiculaire 1 (TGluV1) et vésiculaires GABA transporter (TGAV) respectivement. Pris ensemble, ces données fournissent de nouvelles preuves soutenant anomalies préfrontal dans la schizophrénie.  Ces changements dans les synapses excitatrices et inhibitrices pourrait changer basale vers les activités synaptiques d'excitation, ce qui pourrait contribuer à maintenir l'excitabilité normale après lésion LNHV. Ces changements pourraient aussi donner lieu à un réseau de CPF qui est vulnérable à une hyperexcitation lorsqu'ils sont stimulés, ce qui pourrait affecter le traitement des informations cognitives et conduire à des déficits cognitifs.</description><description>Behavioral abnormalities of schizophrenia are related to deficits in prefrontal cortex (PFC) functions.  Schizophrenia-related prefrontal deficits have been modeled in postpubertal neonatal ventral hippocampal lesion (NVHL) rats. Although neonatal lesion of VH could lead to a loss of excitatory projections in the medial PFC (mPFC), which could alter the excitability of mPFC neurons whose firing properties are crucial in various cognitive functions, little is known of the morphological and physiological changes of glutamatergic inputs in this cortical region after VH lesion. Here we performed morphological, electrophysiological and molecular analyses of layer 5 mPFC pyramidal neurons from postpubertal sham-operated controls and NVHL rats. We found that while the density of dendritic spines of neurobiotin-labelled layer 5 pyramidal neurons in NVHL rats is significantly decreased, excitability of these neurons remained unchanged. Intriguingly, NVHL increases the amplitude of recorded action-potential independent miniature excitatory postsynaptic currents. We also found that the frequency of miniature inhibitory synaptic inputs recorded from layer 5 PFC neurons was decreased in NVHL rats. Further molecular investigation revealed no change in protein levels of presynaptic markers of excitatory and inhibitory synapses; vesicular glutamate transporter 1 (VGluT1) and vesicular GABA transporter (VGAT) respectively.  Taken together, these data provide new evidence of prefrontal abnormalities that should prove informative to understanding cognitive dysfunctions in the NVHL model as well as human schizophrenia.  The changes in excitatory and inhibitory synapses could shift basal synaptic activities toward excitation, which could be instrumental to maintain normal excitability after NVHL lesion.  These changes could also result in a PFC network that is vulnerable to hyperexcitation when stimulated, which could affect processing of cognitive information and lead to cognitive deficits.</description><creator>Ryan, Richard</creator><contributor>Lalit K Srivastava (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Tak Pan Wong (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>Prefrontal cortex neural properties in the neonatal ventral hippocampal lesion model of schizophrenia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r075022g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161b32b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859k690</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les niveaux sériques de vitamine D des minorités visibles sont inférieures à celui des Blancs, mais n'a pas été étudié auprès des enfants moins de 6 ans. Donc, l'objective de cette étude était d'estimer la prévalence d'insuffisance en vitamine D et d'identifier les paramètres explicatifs pour 502 enfants (2 à 5 ans) fréquentant les garderies de Montréal entre Juin 2010 et 2011. La concentration sérique capillaire de 25-hydroxy vitamine D  (25(OH)D)  était ≤ 50 nmol/L dans 10% des enfants Blancs (n = 262), 14% des Noirs (n = 36), 0% des Latino-Américains (n = 15) , 16% des Arabes (n = 45), 9% des Asiatiques (n = 43) and 14% des Mélangés (n = 101). Le paramètre explicatif principale était l'exposition au soleil pour les enfants Blancs (r2 = 0.0.09, P = 0.263), l'apport de supplément en vitamine D  pour les Arabes (r2 = 0.18, P &lt; 0.001) et Mélangés (r2 = 0.16, P &lt; 0.001), le revenu familiale pour les Noirs (r2 = 0.28, P = 0.009) et le type de peau pour les Asiatiques (r2 = 0.18, P &lt; 0.001). Plus de 80% des enfants des garderies avaient des taux adéquats de vitamine D peu importe l'ethnicité, le statut d'immigration, le nombre d'année de résidence au Canada ou le statut socioéconomique. Puisque les paramètres explicatifs du statut de vitamine D étaient différents pour chaque ethnicité, les stratégies pour améliorer le statut de vitamine D pour ceux qui présentent de faibles taux devront considérer les besoins unique de chaque groupe ethnique.</description><description>Vitamin D (VTD) status is lower in ethnic minorities compared to White Canadians, but this has not been studied in children under 6 y of age. Therefore, the objective of this study was to estimate the prevalence of VTD insufficiency and to identify explanatory variables for 502 children (2 to 5 y) attending Montréal daycares in a cross-sectional study between June 2010 and 2011. Capillary blood sampling demonstrated that 25-hydroxy vitamin D (25(OH)D) concentration was ≤ 50 nmol/L in 10% of White children (n = 262), 14% of Black (n = 36), 0% of Hispanic (n = 15), 16% of Arab (n = 45), 9% of Asian (n = 43) and 14% of Mixed ethnicities (n = 101). The main predictor was sun index for White (∆r2 = 0.09, P = 0.263), VTD intake from supplement for Arab (∆r2 = 0.18, P &lt; 0.001) and Mixed (∆r2 = 0.16, P &lt; 0.001) income for Black (∆r2 = 0.28, P = 0.009) and skin type for Asian (∆r2 = 0.18, P &lt; 0.001). More than 80% of children attending daycares in Montréal have adequate vitamin D status, regardless of ethnicity, immigration status, years of residence or SES. Since the explanatory variables for VTD status differed among ethnicities, strategies to improve VTD status in those with low status will need to consider the unique needs of each ethnic group.</description><creator>Pham, Thu</creator><contributor>Hope Weiler (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Vitamin D status of immigrant and ethnic minority children ages 2 to 5 y in Montreal</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0z7091746.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859k690</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rf55zc82f</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The reign of Sultan Abdülhamid II (r. 1876-1909) is one of the most controversial in today's historiography. Historians often depict him as a tyrant who instrumentalised Islam as a means of enhancing and expanding his personal authority. In this dissertation, I argue that such views of Abdülhamid are inadequate and fail to explain two aspects of his reign: the modernisation of Ottoman institutions and infrastructure he undertook at home and his immense prestige among Muslims abroad. A close reading of Abdülhamid's own religious views reveals that, to him, Islam and the state were meant to support each other at home and abroad. To that end, the Sultan embarked on a campaign to expand Ottoman influence among the Muslims of the Indian Ocean world, challenging British hegemony in the region. He built alliances with Islamic institutions such as Sufi orders, while transforming and modernising Ottoman institutions and enhancing their Islamic character. His efforts were capped with the construction of the Hijaz Railway, a signal of Ottoman independence and the mobilising capacity of the international Islamic community.</description><description>Le règne du sultan Abdülhamid II (r. 1876-1909) est l'un des plus controversés dans l'historiographie d'aujourd'hui. Les historiens le décrivent souvent comme un tyran qui instrumentalisait l'islam comme un moyen de renforcer et d'étendre son autorité personnelle. Dans cette thèse, je soutiens que ces opinions d'Abdülhamid sont insuffisantes et ne parviennent pas à expliquer deux aspects de son règne: la modernisation des institutions ottomanes et l'infrastructure qu'il a entreprises au pays et son immense prestige parmi les musulmans à l'étranger. Une lecture attentive de ses propres opinions religieuses révèle que, pour lui, l'Islam et l'Etat étaient destinés àsoutenir l'un l'autre au pays comme au monde entier. À cette fin, le Sultan a lancé une campagne pour étendre l'influence ottomane parmi les musulmans du monde de l'Océan Indien, combattant l'hégémonie britannique dans la région. Il a construit des alliances avec des institutions islamiques telles que les ordres soufis, tout en transformant et en modernisant les institutions ottomanes et en renforçant leur caractère islamique. Ses efforts ont été couronnés avec la construction du chemin de fer du Hidjaz, un signal de l'indépendance ottomane et la capacité de mobilisation de la communauté islamique internationale.</description><creator>Chowdhury, Rashed</creator><contributor>Malek Abisaab (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>History - Middle Eastern</subject><title>Pan-Islamism and modernisation during the reign of Sultan Abdulhamid II, 1876-1909</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5m60qw85b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55zc82f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pr76f7683</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse est une étude de la notion de scientia chez certains penseurs occidentaux du douzième siècle. Le mot scientia a été utilisé pour désigner diverses conceptions de la science. Dans la philosophie médiévale, il traduit le mot grec episteme, qui forme le centre de la conception aristotélicienne de la science, et dont l'importance sera particulièrement marquée au treizième siècle. Dans cette thèse, j'étudie la façon de concevoir la scientia qui précède ces dévelopements, en examinant des écrits rédigés avant et immédiatement après les premières traductions des œuvres scientifiques d'Aristote. J'établis que cette notion antérieure de scientia, plus ou moins élaborée selon les penseurs et étroitement liée à un contexte éducatif marqué par l'enseignement des arts libéraux et de la dialectique, est basée sur des concepts exprimés principalement par Augustin et Boèce. La scientia est comprise comme un savoir théorique et spirituel constituant une étape nécessaire dans la quête de l'état intellectuel ultime qu'est la sagesse (sapientia). Hugues de Saint-Victor articule la notion de scientia la plus accomplie, ses propos étant intégrés à une conception plus vaste de la connaissance comme purification de l'être. D'autres penseurs, qui ont déjà eu l'occasion de lire les oeuvres scientifiques d'Aristote, expriment en revanche des conceptions informées par des nouveaux textes, mais qui, en general, restent proches de la tradition.</description><description>This thesis a study of the notion of scientia in thinkers of the Latin West in the twelfth century. Scientia is a Latin word that has served to refer to important conceptions of science. Important in medieval philosophy is its use as the translation of the Greek word episteme, which captures Aristotle's conception of science and that becomes very important in the thirteenth century. I explore the precursor to that notion of scientia in works before and immediately after the first translations of the scientific works of Aristotle. The notion in question, more or less developed in the different authors and linked to an educational environment marked by the liberal arts and dialectics in particular, is shown to be generally based in views expressed mainly by Augustine and Boethius. Scientia is construed mostly as theoretical, spiritual knowledge that is a necessary step in the quest for the ultimate intellectual state of wisdom (sapientia). Hugh of St. Victor is the thinker with the most sophisticated account of scientia in this period; his views are shown to be tightly integrated into an overall conception of knowledge as purification of being. Thinkers already in contact with Aristotle's scientific works have accounts that even though informed by new texts, still are found to be working roughly with the same base conception.</description><creator>Nájera Carvajal, Rafael</creator><contributor>Carlos Fraenkel (Supervisor2)</contributor><contributor>Calvin Normore (Supervisor1)</contributor><date>2012</date><subject>Philosophy, Religion And Theology - Philosophy</subject><title>Scientia in Twelfth Century philosophy in the Latin West</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd3761784.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pr76f7683</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t148fn21b</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis concerns tree decompositions. Trees are one of the simplest and most well understood class of graphs. A tree decomposition of a graph improves our understanding of the graph in a similar way. For example, as a consequence of Robertson and Seymour's groundbreaking work in the theory of graph minors, there are linear time algorithms for NP-hard problem on graphs that admit a tree decomposition of a certain type. We classify existing tree decompositions and examine what makes a tree decomposition unique.The first result of this thesis is a linear time algorithm for building a tree decomposition for the class of graphs that exclude K5 as a minor. The second result is a significant modification to this algorithm which results in a linear time algorithm to construct the tree decomposition for graphs which exclude a special set of paths. These are vertex disjoint paths between two pairs of input vertices (s_1, t_1), (s_2, t_2), one from s_1 to t_1 and the other from s_2 to t_2.We then use these tree decompositions to improve the running time of existing algorithms and extend the allowed input of other algorithms from planar graphs to graphs that exclude K_5 as a minor.</description><description>Cette thèse traite de décompositions arborescentes. Les arbres font partie des classes de graphes les mieux comprises. La décomposition arborescente d'un graphe améliore notre compréhension de ce dernier. Par exemple, grâce aux travaux de Robertson et Seymour sur les mineurs d'un graphe, nous savons qu'il existe, pour des problèmes qui sont en général NP-difficiles, un algorithme linéaire pour les graphes admettant une certaine décomposition arborescente. Nous classons les décompositions arborescentes connues et déterminons les propiétés qui rendent cette décomposition unique.Comme premier résultat, nous donnons un algorithme linéaire pour construire une décomposition arborescente d'un graphe sans mineur du graphe complet K_5. Notre deuxième resultat repose sur une modification de cet algorithme afin d'obtenir un autre algorithme linéaire. Ce dernier permet la construction d'une décomposition arborescente d'un graphe qui ne contient pas deux chemins à sommets disjoints entre deux paires de sommets données (s_1, t_1) et (s_2, t_2).Nous utilisons ces deux décompositions pour améliorer le temps de calcul des algorithmes existants et modifions des algorithmes pour graphes planaires pour leur permettre de prendre comme donnée des graphes sans mineur K_5.</description><creator>Li, Zhentao</creator><contributor>Bruce Alan Reed (Supervisor1)</contributor><contributor>Adrian Roshan Vetta (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Pure Sciences - Mathematics</subject><title>Tree decompositions and linear time algorithms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365917c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fn21b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xw42nc96s</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La traduction des ARNm en protéines est un processus important et finement régulé dans la biologie de la cellule. Dans les cellules de mammifères, la phosphorylation de la sous unité alpha du facteur d'initiation de la traduction 2 (eIF2alpha) est un mécanisme important du contrôle de la traduction. Cet événement est induit par une famille de kinases activées par différentes formes de stress cellulaire. Notre travail s'intéresse aux nouveaux rôles de la voie de phosphorylation d'eIF2alpha dans la régulation du facteur induit par l'hypoxie 1-alpha (HIF-1alpha), un facteur clef activé par des conditions hypoxiques dans le microenvironnement de la tumeur. Nous avons développé des nouveaux modèles expérimentaux in vivo et in vitro pour mieux comprendre le rôle de la voie de phosphorylation d'eIF2alpha dans la biologie du cancer. Plus précisément, nous avons généré une souris transgénique qui exprime une kinase d'eIF2alpha active conditionnellement ainsi qu'un nouveau modèle de culture de cellule humaine pour caractériser les fonctions biologiques de la phosphorylation d'eIF2alpha dans la prolifération et la réponse aux agents chimiothérapeutiques. Nous avons établis que les kinases d'eIF2alpha peuvent exercer des propriétés antitumorales indépendamment de la phosphorylation d'eIF2alpha en inhibant la signalisation oncogénique, et la progression tumorale. De plus, nous avons démontré que la phosphorylation d'eIF2alpha peut agir de façon à promouvoir la tumeur en étant cytoprotective en réponse aux agents chimiothérapeutiques. Nos recherches suggèrent que des approches thérapeutiques conçus de façon à inhiber la voie cytoprotective de la phosphorylation d'eIF2alpha dans des conditions où les kinases sont activées peut avoir des implications importantes pour empêcher la progression des tumeurs pas seulement en inhibant la signalisation hypoxique mais aussi en diminuant la prolifération des cellules et en améliorant l'efficacité des médicaments chimiothérapeutiques courants.</description><description>The procedure by which mRNA is translated to protein is an important and tightly regulated process in cellular biology. In mammalian cells, the phosphorylation of the alpha subunit of the translation initiation factor 2 (eIF2alpha) is an important mechanism of translational control. This event is mediated by a family of kinases which respond and are activated by distinct forms of cellular stress. The work described herein addresses novel roles of PKR in regulating the Hypoxia-inducible Factor 1-alpha (HIF-1alpha), a key factor that is activated by hypoxic conditions within the tumor microenvironment. Moreover, we developed novel in vivo and in vitro experimental models to better understand the role of the eIF2alpha phosphorylation pathway in cancer biology.  More specifically we generated a transgenic mouse expressing a conditionally active eIF2alpha kinase and engineered a novel human cell culture model to dissect the biological functions of eIF2alpha phosphorylation in proliferation and the response to chemotherapeutic agents.  Through this work we demonstrated that the eIF2alpha kinases can exert antitumor properties independently of eIF2alpha phosphorylation by inhibiting oncogenic signaling (Stat3), and tumor progression (HIF-1).  Furthermore we demonstrate that eIF2alpha phosphorylation can act in a tumor promoting manner by being cytoprotective in response to chemotherapeutics. Our studies suggest that designing chemotherapeutic approaches that inhibit the cytoprotective arm of eIF2alpha phosphorylation under conditions where the kinases are activated may have important implications for impairing tumor progression not only by inhibiting hypoxic signaling but also by diminishing cell proliferation and enhancing efficacy of current chemotherapeutic drugs.</description><creator>Papadakis, Andreas</creator><contributor>Antonis E Koromilas (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Characterization of the eIF2alpha kinase PKR in regulating the Hypoxia Inducible Factor 1 alpha and the development of novel in vivo and in vitro experimental models to study the biological role of eIF2alpha phosphorylation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vg54w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42nc96s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161b33m</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Single solid-stat nanopores have been fabricated in free-standing layers of amorphous silicon nitride. Using a focused electron beam and a focused ion beam, diameters ranging from about 0.7 nm to a few hundred nanometerswere achieved. Structural relaxation of nanopores fabricated by focused electron beam was observed. Depending on the initial diameter and on the length of the nanopores, two distinct phases for the relaxation process were found. An experimental setup for themeasurement of pressure-driven mass flow of helium through a single nanopore was built. The conductance of nanopores with diameters ranging from 25 nm to 315 nm was measured. A semi-phenomenological model was developed and it was shown to quantitatively describe the conductance of fluid through a short cylindrical nanopore.</description><description>Des nanopores ont été fabriqués dans de minces couches suspendues de nitrure de silicium amorphe. En utilisant un faisceau d'électrons focalisé et un faisceau d'ions focalisé, des diamètres entre 0.7 nm et 315 nm ont été obtenus. La relaxation struturelle de nanopores fabriqués par faisceau focalisé d'électrons a été observée. Dépendamment du diamètre inital du nanopore et de sa longueur, deux phases distinctes ont été identifiées. Un montage expérimental permettant la mesure de l'écoulement de masse d'hélium causé par l'application d'une différence de pression a été réalisé. La mesure de conductance de nanopores ayant un diamètre compris entre 25 nm et 315 nm a été effectuée. Un simple modèle phénoménologique permet de décrire quantitativement l'écoulement de gaz dans un court nanopore cylindrique.</description><creator>Dauphinais, Guillaume</creator><contributor>Guillaume Gervais (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Physics - Fluid and Plasma</subject><title>Fabrication, structural relaxation, and flow in solid-state nanopores</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np193d94n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161b33m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6q182q22k</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The strong coupling constant alpha_S is measured in proton-proton collisions at a centre-of-mass energy of 7 TeV using 38 pb^−1 of data recorded by the ATLAS detector. An inclusive jet production ratio distribution is used to reduce parton distribution functions dependence and measure the coupling strength at energy scales between 100 GeV and 1.5 TeV. The value of the strong coupling constant alpha_S(MZ) is measured to be 0.111^+0.016_−0.012, in agreement with similar measurements performed at hadron colliders and the world average value. Results are also consistent with the running of the coupling as predicted by Quantum Chromodynamics, tested for the first time at energy scales greater than 209 GeV.</description><description>La constante de couplage des interactions fortes est mesurée à partir de collisions protons-protons effectuées à une énergie de centre de masse de 7 TeV et enregistrées par le détecteur ATLAS. Un rapport de probabilité de production inclusive de jets est utilisé afin the mesurer la valeur du couplage à différentes énergies allant de 100 GeV à 1.5 TeV, tout en minimisant l'impact des densités de partons. La valeur de la constante de couplage (alpha_S(MZ)) mesurée est de 0.111^+0.016_−0.012, en accord avec les résultats obtenus par des expériences similaires, ainsi qu'avec la moyenne mondiale. Ces résultats sont également compatibles avec l'évolution de la constante de couplage, telle que prédite par la chromodynamique quantique. Ces prédictions de variations sont testées pour la première fois à des échelles d'énergies supérieures à 209 GeV.</description><creator>Dufour, Marc-Andre</creator><contributor>Brigitte Vachon (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Physics - Elementary Particles and High Energy</subject><title>Determination of the strong coupling constant from multi-jet production with the ATLAS detector</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214t276.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6q182q22k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q811kp76x</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objectif. Les oscillations gamma (γ) sont des rythmes cérébraux intrinsèques importants pour la vigilance et les processus conscients. Bien que les anesthésiques généraux (AG) atténuent l'activité γ provoquée par une stimulation sensorielle, l'effet des AG sur l'activité γ spontanée demeure largement inconnu. L'auteur a caractérisé les courbes concentration-réponse du propofol sur le comportement et sur les oscillations γ spontanées. Méthodes. Des rats adultes (n=9) ont eu une implantation chronique d'électrodes dans le cortex en barillet et dans le noyau ventral postéromédial du thalamus. La puissance γ spontanée a été mesurée en présence de 4 concentrations plasmatiques de propofol (3,6,9,12 μg/ml, et réveil) et sur 4 bandes de fréquence (30-50, 51-75, 76-125, 126-500 Hz). Le comportement a été évalué sur la base du cabrage, de la marche et des sauts (n=6). Resultats. La perte de conscience est survenue à la concentration de  9μg/ml. Trois profils de modification de la puissance de l'activité γ furent trouvés.  Le premier profil en forme de U inversé a été observé dans le cortex (30-75 Hz) et le thalamus (30-50 Hz). Le second profil, de type plateau-chute, était caractérisé par une absence de changement pour les concentrations subanesthésiques et d'une diminution abrupte au moment de l'anesthésie. Ce profil a été observé dans le cortex (76-200 Hz) et le thalamus (51-75 Hz). Enfin, un troisième profil, représentant une diminution linéaire reliée à la concentration, a été observé dans le thalamus (76-200 Hz). Une  augmentation de la marche et des sauts a été observée en présence de concentrations subanesthésiques et coïncidait avec le profil de U inversé. Conclusions. Ces résultats démontrent que les effets des AG sur γ dépendent de la  concentration de l'agent anesthésique, du site d'enregistrement et de la bande de fréquence.</description><description>Objective. Gamma (γ) oscillations (30-200 Hz) are intrinsic brain rhythms that are important for arousal and conscious processes. Although general anesthetics (GAs) cause concentration-dependent reductions of γ activity evoked by stimulation, their effect on spontaneously occurring γ oscillations remain largely unclear. The author investigated the concentration-dependent effects of propofol on behavior and spontaneous γ-oscillations. Methods. Adult male Long-Evans rats (n=9) were chronically implanted with electrodes in the barrel cortex and ventroposteromedial thalamus. Spontaneous γ-power was assessed over different propofol plasma-concentrations (0, 3,6,9,12 μg/ml, and recovery)  and frequency ranges (30-50, 51-75, 76-125, 126-500 Hz). Behavior was scored based on rearing, ambulation and jumping (n=6).Anesthesia was defined as loss of righting reflex. Results. Anesthesia occurred at the 9μg/ml concentration. Three patterns of γ-power change were identified. The first one was an inverted-U shaped pattern found within cortical (30-75 Hz) and thalamic (30-50 Hz) recordings. The second was a plateau-drop pattern, representing no change across sub-anesthetic concentration, followed by a drop with onset of anesthesia. This occurred in the cortex (76-200 Hz) and thalamus (51-75 Hz). Finally a concentration-dependent linear decline pattern was observed  in the thalamus across the 76-125 Hz and 126-200 Hz range. Increased ambulation and jumping was observed at sub-anesthetic concentrations coinciding with the inverted-U shape pattern. Conclusions. These results demonstrate that the effects of GAs effect on spontaneous γ oscillations depend on drug concentration, recording site and frequency range investigated.</description><creator>Reed, Sean</creator><contributor>Gilles Plourde (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>Differential effects of propofol on gamma-band activity across cortical and thalamic sites in the rat, «in vivo»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rs953.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q811kp76x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tq997</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Effective therapies typically target diseased tissues without significantly affecting healthy tissues. A tumor-related glycosphingolipid (GSL), such as ganglioside GD2, distinguishes neuroectoderm tumors from their healthy counterparts and is a validated tumor target. GD2 is clinically targeted for diagnosis and immunotherapy. GD2 plays an important functional role in tumor progression and in chemoresistance. It also plays an important functional role in pain; however, the mechanisms that make GD2 important in such phenomena remain unknown.Thus, understanding the structure-activity relationship of GD2, a GSL with two sialic acids, would be helpful. However, such studies on glycolipids are challenging. We employed a chemical biology approach to elucidate the structure and function of GD2 and to further direct the rational design of GD2 ligands and vaccines for GD2-related cancer treatment.The combined use of STD NMR spectroscopy, transferred NOE experiments, and molecular modeling furnished details on the molecular recognition of the ganglioside GD2 by the clinically used anti-GD2 monoclonal antibody 3F8 that can induce apoptosis of GD2 expressing tumours. A binding model that provided the basis for a rational development of GD2 ligands and vaccines was then established. Based on the structural information of GD2-3F8 interactions, small molecule monomeric peptide ligands binding to GD2 were developed. ELISA and NMR experiments demonstrated that peptides selectively bound to GD2 via an induced-fit mechanism. Furthermore, peptidic GD2 ligands, including 3F8, mediated similar biological functions in cell-based assays of activation of NMDA receptor via Src family kinase, calcium fluxe and cAMP. These can explain at least some of the mechanisms associated with tumor progression and pain, where GD2 plays a role. However, current GD2 peptide ligands did not demonstrate any treatment effect in vivo. Hence, we turned to the design of GD2 vaccines as a therapeutic approach. The rigid nature of GD2-oligosaccharides, discovered in our structural study, makes it perfectly suited to drive a structurally convergent immune response. A novel and homogenous tetra-GD2 dendrimer was designed to mimic a clustered GD2 lipid raft. Immunization of mice with tetra-GD2 dendrimer elicited a potent anti-GD2 humoral response. The antibodies (sera or mAbs) thus generated can kill GD2-expressing cells in culture, in the absence of a complement. Tumor growth was significantly delayed in vivo in prophylactic and in therapeutic paradigms. Our research strategy may be expanded to other clinically relevant glycolipids.</description><description>Typiquement, les thérapies efficaces agissent sur les tissus malades sans toutefois nuire considérablement aux tissus en santé. Un glycosphingolipide (GSL) associé à une tumeur, tel que le ganglioside GD2, peut reconnaître selectivement les tumeurs neuroectodermes malignes et est ainsi validé comme une cible tumorale. Sur le plan clinique, on utilise le GD2 à des fins de diagnostic et d'immunothérapie. D'une part, le GD2 joue un rôle fonctionnel important dans la progression tumorale et la chimiorésistance. D'autre part, le GD2 joue un rôle fonctionnel important dans la douleur, mais les mécanismes qui expliqueraient l'importance du GD2 lors de tels phénomènes demeurent encore inconnus. C'est pourquoi il serait utile de mieux comprendre la relation structure-activité du GD2, un GSL constitué de 2 acides sialiques. Toutefois, entreprendre de telles études sur les glycolipides représente un défi de taille. Nous avons alors utilisé une approche basée sur la biologie chimique pour élucider la structure et la fonction des GD2 et pour mieux concevoir rationnellement des ligands GD2 et des vaccins pour le traitement contre le cancer lié au GD2. En combinant l'utilisation de la spectroscopie RMN DTS, des expériences NOE transférées et des modèles moléculaires, il est possible d'obtenir plus de détails sur la reconnaissance moléculaire du ganglioside GD2 au moyen du 3F8, un anticorps monoclonal anti-GD2 utilisé médicalement et qui peut induire l'apoptose de cellues cancereuses exprimant GD2. Comme point de départ pour le développement rationnel des ligands GD2 et des vaccins, nous avons établi un modèle contraignant. En nous appuyant sur l'information structurelle des interactions GD2-3F8, nous avons développé des petits ligands monomériques peptidiques liés au GD2. Des expériences RMN et ELISA ont démontré que les peptides se lient sélectivement au GD2 via un mécanisme d'ajustement induit. Par ailleurs, les ligands peptidiques GD2, dont le 3F8, deviennent médiateurs de fonctions biologiques similaires dans les essais cellulaires de l'activation des récepteurs NMDA via les kinases de la famille Src, les flux de calcium et cAMP. Ces derniers peuvent au moins expliquer certains des mécanismes associés avec la progression tumorale et la douleur, dans lesquels le GD2 jour un rôle prépondérant. Cependant, les ligands peptidiques GD2 actuels n'ont pas démontré les effets désirés au cours des traitements in vivo. C'est pourquoi nous nous sommes tournés vers le développement de nouveaux vaccins GD2 comme une approche thérapeutique. La nature rigide des oligosaccharides GD2, que nous avons découverte par le biais de notre étude structurale, devient une caractéristique parfaitement adaptée pour favoriser une réponse immunitaire structurellement convergente. Un nouveau dendrimère tetra-GD2 homogène a été conçu de manière à reproduire un radeau lipidique GD2 regroupé. L'immunisation des souris par le dendrimère tetra-GD2 a engendré une puissante réponse humorale anti-GD2. En l'absence d'un complément, les anticorps (sera ou mAbs) ainsi générés peuvent tuer les cellules exprimant le GD2 en culture. La croissance tumorale a été considérablement retardée in vivo dans les paradigmes thérapeutiques et  prophylactiques. Notre stratégie de recherche pourrait ainsi être élargie pour inclure d'autres glycolipides pertinents sur le plan clinique.</description><creator>Tong, Wenyong</creator><contributor>Horacio Saragovi (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Pharmacology</subject><title>Chemistry and biology of tumor-associated ganglioside GD2</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sn00b2848.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tq997</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vd66w385j</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les récepteurs couplés aux protéines G (RCPGs) jouent un rôle fondamental dans notre équilibre homéostatique par leur implication dans de nombreux processus physiologiques. Afin de maintenir leur réactivité à l'environnement extracellulaire, un processus complexe de  désensibilisation et resensibilisation des récepteurs a évolué. Afin de permettre aux récepteurs d'être resensibilisés, ils doivent d'abord être internalisés par endocytose, un processus impliquant de nombreuses protéines adaptatrices. La méthode la plus commune de l'internalisation des RCPGs est la voie dépendante à la clathrine, où les deux adaptateurs les plus importants sont βarrestine et AP-2. Bien que nous ayons une image relativement claire de la façon dont ces protéines conduisent à l'endocytose du récepteur, les mécanismes de régulation où ces adaptateurs de l'endocytose peuvent affecter ou être affecté par des processus de signalisation sont nettement moins bien décrits. Le récepteur de l'angiotensine II de type I est utilisé comme récepteur modèle dans nos études.  Les études antérieures de notre laboratoire ont caractérisé certains des facteurs protéiques nécessaires pour le processus d'endocytose.   Bien que les études précédentes ont démontré une régulation dépendante à la phosphorylation des complexes βarrestine et AP-2, ces résultats ont été exclusivement in vitro et n'ont pas été confirmés dans les cellules vivantes. Nous avons généré un anticorps polyclonal dirigé contre le site de phosphorylation putatif et avons révélé que non seulement cet évènement de phosphorylation se produit dans plusieurs types de cellules en réponse au traitement à l'angiotensine II (AngII), mais que l'activation de récepteurs multiples, comprenant un non-RCPG, le récepteur du facteur de croissance de l'épiderme, induisait la phosphorylation sur l'unité β de AP-2. Mon travail, précédemment publié dans un manuscrit, a également révélé que la prévention de cet évènement de phosphorylation stabilise les complexes βarrestine/AP-2 de façon significative. Bien que nos études initiales aient révélé que cette phosphorylation a peu d'impact sur l'endocytose des récepteurs, de nouveaux outils ont depuis été développés dans le laboratoire. Premièrement, nous avons généré un anticorps à chaîne unique qui peut être exprimé de façon intracellulaire et cible les phosphosites, et avons démontré que la liaison à ce résidu phosphorylé résulte dans un arrêt prolongé de l'endocytose.   Nous avons également démontré que ce résidu tyrosine phosphorylé est un motif putatif de liaison pour certaines protéines contenant un domaine SH2 étant donné que trois de ces protéines sont capables de se lier à une β2adaptine phosphorylée. Enfin, en raison de la nature dépendate à βarrestine de cet évènement de phosphorylation, nous avons characterise quatre analogies de AngII avec une seule substitution d'acide amine dans leur sequence octapeptidique. Nos conclusions établissent une relation corrélative entre la force d'avidité de βarrestine pour son récepteur et le niveau d'activation de la kinase ERK suite aux signaux extracellulaires.  Vraisemblablement, les différences d'avidité modifient le trafic du récepteur dans son destin vers le recyclage ou la dégradation. Par ailleurs, nous établissons que la conformation de βarrestine peut altérer les voies activées en aval du récepteur, entraînant d'autres effets cellulaires comme la croissance cellulaire ou la migration. Ces résultats mettent en évidence l'importance de la régulation par ces adaptateurs de l'endocytose sur le destin du RCPG, non seulement par leur rôle dans l'internalisation, mais aussi par leur propre potentiel de signalisation.</description><description>G protein-coupled receptors (GPCRs) play fundamental roles in our homeostatic balance through their involvement in numerous physiological processes. In order to maintain their responsiveness to the extracellular environment, a complex process of receptor desensitization and resensitization has evolved. To allow receptors to be resensitized, they must first undergo endocytosis, a process involving numerous adaptor proteins, which facilitate the internalization of the receptor into the cell. The most common method of GPCR internalization engages the clathrin-dependent pathway, where the two most prominent adaptors are βarrestin and AP-2. While there is a relatively clear picture of how these proteins mediate receptor endocytosis, regulatory mechanisms through which these endocytic adaptors may affect or be affected by signalling events is significantly less well described.The angiotensin II type I receptor is used as the model receptor in our studies, as previous work in our lab characterized some of the protein factors necessary for the endocytic process. While the previous work demonstrated phosphorylation-dependent regulation of βarrestin and AP-2 complex at a putative tyrosine residue, these results were solely in vitro, and had not been confirmed in living cells. As such we generated a polyclonal antibody against this putative phosphorylation site and revealed that not only did this phosphorylation event occur in multiple cell types in response to angiotensin II (AngII) treatment but that the activation of multiple receptors including a non-GPCR, the epidermal growth factor receptor, induced phosphorylation on the β-subunit of AP-2, the main subunit involved in βarrestin binding. My work, which is published in a previous manuscript, also revealed that prevention of this phosphorylation event stabilizes βarrestin/AP-2 complex dramatically. While our initial studies revealed that this phosphorylation event had little impact on receptor endocytosis, new tools have since been developed in the lab. Mainly, we generated a single chain antibody that can be expressed intracellularly targeting the phosphosite, and demonstrated that binding to this phosphorylated residue results in a prolonged endocytic block. We further established this phosphorylated tyrosine residue as a putative binding motif for certain Src homology 2 (SH2) domain containing proteins as three are capable of binding phosphorylated β2adaptin. Finally, due to the βarrestin-dependent nature of this phosphorylation event, we characterized four AngII analogs with single amino acid substitutions in their octapeptide sequence. Our findings established a correlative relationship between the strength of βarrestin to receptor avidity and the level of extracellular signal-regulated kinase (ERK) activation. Presumably, the differences in avidity would alter the trafficking of the receptor affecting its fate towards recycling or degradation. Furthermore, we establish that the conformation of βarrestin can alter the pathways activated downstream of the receptor resulting in alternative cellular outcomes like cell growth or migration.  These results highlight how important regulation of these endocytic adaptors is to overall GPCR fate, not only due to their role in internalization but also for their own signalling potential.</description><creator>Zimmerman, Brandon</creator><contributor>Stephane Laporte (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Pharmacology</subject><title>Regulation of angiotension II type I receptor signalling by beta-arrestin and the clathrin adaptor AP-2</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gx41mn91c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vd66w385j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s1784q50x</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les cellules 'natural killer' (NK) possèdent l'habileté de détruire des cellules anormales telles que des cellules cancéreuses ou infectées par des virus. Un trait distinctif de ces cellules est la perte d'expression de molécules CMH de type I dans une tentative d'éviter la reconnaissance par les lymphocytes T CD8+. La reconnaissance de la 'perte de soi' permet aux cellules NK d'identifier et de détruire les cellules ayant une diminution de l'expression des molécules CMH-I. Des récepteurs pour les CMH-I sont exprimés par les cellules NK permettant la reconnaissance de la 'perte de soi'. Les principaux récepteurs de CMH-I pour les cellules NK humaines sont les KIR tandis que les cellules NK de souris expriment les récepteurs Ly49. En plus de la reconnaissance de CMH-I à la surface de cellules cibles, les Ly49 sont également impliqués dans l'éducation des cellules NK, un procédé par lequel les cellules NK en développement font l'acquisition de leurs fonctions. Chez l'humain, les haplotypes de gènes KIR varient grandement entre individus et le même phénomène est observé chez les souris; les haplotypes de gènes Ly49 diffèrent entre plusieurs souches de souris. Le séquençage de l'haplotype Ly49 des souris non-obèses diabétiques (NOD) a révélé que cette souche possède le plus grand haplotype de gènes Ly49 connu à ce jour. L'haplotype Ly49 des souris NOD est caractérisé par le plus grand nombre de gènes codant pour des récepteurs Ly49 activateurs. La présence d'un grand nombre de récepteurs Ly49 activateurs pourrait influencer le niveau d'activation des cellules NK et le développement du diabète chez les souris NOD.Afin de déduire le rôle in vivo des récepteurs Ly49 dans le contrôle de l'activité des cellules NK, une souris 'NKC-knockdown' a été créée. Les cellules NK de ces souris ont une expression grandement diminuée des récepteurs encodés dans le NKC dont les Ly49. Les cellules NK 'NKC-knockdown' possèdent une lyse réduite des cellules négative pour les CMH-I autant in vitro que in vivo. La capacité des cellules NK à détruire des cellules négatives pour les CMH-I est restaurée par la réintroduction d'un seul récepteur Ly49. Ces résultats fournissent la première preuve directe que les récepteurs Ly49 sont impliqués dans la surveillance des molécules CMH-I in vivo. Étonnamment, l'absence des récepteurs Ly49 entraine une reconnaissance de la 'perte de soi' défectueuse mais l'activation des cellules NK par des mécanismes n'impliquant pas des molécules CMH-I n'est pas diminuée. Les récepteurs NKR-P1, qui se lient aux protéines Clr, sont membres d'une autre famille de récepteurs exprimés par les cellules NK. Il est intéressant de noter que les gènes codant pour les NKR-P1 et leurs ligands Clr sont regroupés et sont donc hérités ensemble. Des analyses précédentes ont démontré que le groupe de gènes Nkrp1-Clr est conservé chez les souris B6 et BALB/c. La cartographie du groupe des souris de souche 129 a confirmé le haut degré de conservation de l'ordre des gènes dans le groupe Nkrp1-Clr des souris de souche 129. Le séquençage des gènes a démontré une conservation des gènes Nkrp et Clr chez les souris 129 et BALB/c tandis que ces gènes ont divergé chez les souris B6, suggérant que le groupe Nkrp1-Clr des souris de souche 129 est plus apparenté au groupe BALB/c qu'au groupe B6.En résumé, la famille de récepteurs Ly49 varie grandement contrairement au faible degré de diversité observé chez les récepteurs NKR-P1. La perte d'expression des récepteurs Ly49 révèle qu'ils sont requis pour l'acquisition de la réponse à la 'perte de soi' par les cellules NK.</description><description>Natural killer (NK) cells possess the ability to destroy abnormal cells such as cancerous and virally-infected cells. A common feature of these cells is the downregulation of class I MHC molecules in an attempt to evade recognition by CD8+ T lymphocytes. "Missing-self" recognition allows NK cells to identify and destroy cells with decreased MHC-I expression. MHC-I receptors are expressed by NK cells, therefore allowing "missing-self" recognition. The major MHC-I receptors on human NK cells are KIR while mouse NK cells express Ly49 receptors. In addition to the recognition of MHC-I on target cells, Ly49 receptors are also involved in the education of NK cells, a process in which developing NK cells acquire effector functions.In human, KIR haplotypes vary greatly between individuals and the same phenomenon is observed in mice; Ly49 haplotypes differ in various mouse strains. Sequencing of the non-obese diabetic (NOD) Ly49 haplotype revealed that this strain encodes for the largest Ly49 haplotype known to date. The NOD Ly49 cluster is characterized by the largest number of genes coding for activating Ly49 receptors. The presence of a large number of Ly49 activating receptors may affect NK cell activation status and influence the development of diabetes in NOD mice.To gain insight in the in vivo role of Ly49 receptors in the control of NK cell activity, a NKC-knockdown mouse was generated. NK cells from these mice show greatly decreased expression of NKC-encoded receptors such as Ly49. NKC-knockdown NK cells have reduced lysis of MHC-I-negative target cells in vitro and in vivo. The ability of NK cells to destroy MHC-I-negative cells is restored by the re-introduction of a single Ly49 receptor. These results provide the first direct evidence that Ly49 receptors are involved in the in vivo surveillance of MHC-I molecules. Interestingly, the absence of Ly49 receptors results in defective "missing-self" recognition but activation of NK cells by MHC-I-independent mechanisms is not impaired.NKR-P1 receptors, which bind to Clr proteins, are members of another receptor family expressed by NK cells. Interestingly, the genes coding for NKR-P1 and Clr ligands are located in the same cluster and are therefore inherited together. Previous analyses demonstrated that the Nkrp1-Clr gene cluster is conserved in B6 and BALB/c mice. Mapping of the 129-strain cluster confirmed the high degree of conservation of the Nkrp1-Clr gene order in 129-strain mice. Gene sequencing revealed conservation of 129 and BALB/c Nkrp1 and Clr genes and divergence from the B6 genes, suggesting that the 129 cluster is more closely related to the BALB/c cluster than to the B6 cluster.Taken together, the Ly49 receptor family varies greatly in contrast with the highly conserved NKR-P1 receptors. Loss of Ly49 receptor expression reveals that Ly49 receptors are required for the acquisition of "missing-self" responses by NK cells.</description><creator>Bélanger, Simon</creator><contributor>Silvia Vidal (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Andrew Makrigiannis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>The role of natural killer cell receptors in the control of natural killer cell functions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58ph97x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784q50x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5712mb936</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse se compose de trois essais qui examinent l'impact des fusions et acquisitions sur la performance des chaînes d'approvisionnement. Le premier essai est consacré à l'étude des effets d'une fusion en amont et en aval sur les fournisseurs, les détaillants et les consommateurs dans un marché oligopolistique. Nous commençons par un cas de référence où les fusions ne génèrent pas de synergie. Nous comparons les effets d'une fusion en amont à celle en aval dans le cas d'une concurrence à la Bertrand ou à la Cournot. Nous constatons que les fusions en amont (aval) bénéficient toujours  les entreprises fusionnantes, tandis qu'elles nuisent à leur partenaires dans la chaîne d'approvisionnement en aval (amont). Ces fusions horizontales profitent aussi aux concurrents. Par ailleurs, les fusions en amont sont plus préjudiciables pour les consommateurs que les fusions en aval. Par la suite, nous analysons trois différents cas: (i) lorsque les fusions génèrent des synergies grâce à des économies d'échelle, aussi bien en amont qu'en aval, ces fusions bénéficient aux entreprises fusionnantes alors que leur concurrents non fusionnants voient leur profits baisser.  (ii) Si la synergie est le résultat des économies d'envergure, alors les fusions en amont profitent  non seulement aux fournisseurs fusionnants mais aussi aux détaillants dans la chaîne d'approvisionnement. On note aussi que ces fusions nuisent à d'autres fournisseurs alors qu'elles bénéficient à d'autres détaillants. Quant aux fusions en aval, elles bénéficient aux entreprises qui fusionnent et leurs concurrents et aux fournisseurs pour les concurrents, tandis que le bénéfice de leurs fournisseurs diminue. Du point de vue des consommateurs, une fusion en amont est préférable à celle en aval. (iii) Si la demande du marché est incertaine, alors la stratégie optimale de chaque entreprise dépendra de la valeur des paramètres.Le deuxième essai consiste en une étude empirique des effets des fusions et des acquisitions horizontales sur la performance des entreprises fusionnantes. Nous nous intéressons principalement aux mesures relatives à l'inventaire tout en considérant d'autres mesures des performances opérationnelles.  En utilisant des données de panel  extraites de la  base de données Compustat et  des données sur les fusions et acquisitions horizontales dans le secteur manufacturier, commerce de gros et de détail disponibles dans la base de données SDC Platinum, nous étudions comment la performance (annuelle) après la fusion  se compare à la performance (annuelle) avant la fusion. L'analyse est effectuée à deux niveaux différents. Nous examinons d'abord les changements dans la performance absolue. Par la suite, nous étudions la performance relativement à la moyenne du secteur. Nous étendons ensuite notre étude pour tester les effets à long terme (deux ans après la fusion) des fusions, et aussi comparer la performance des entreprises fusionnantes à celle des concurrents similaires non fusionnants. En plus, une analyse de régression multi-variée est effectuée afin d'identifier les facteurs de performance qui affectent significativement la rentabilité des entreprises fusionnantes. Dans le troisième essai, nous évaluons la performance des entreprises fusionnantes suite à des fusions et acquisitions verticales. Nous constatons qu'avec l'amélioration de l'intégration verticale, la performance opérationnelle de l'acquéreur s'est détériorée dans la première année qui suit la transaction. L'effet négatif diminue au fil du temps et il faut normalement au moins deux ans à ces entreprises fusionnantes pour rattraper leurs rivaux. Concernant la performance dans les cinq ans qui suivent les fusions verticales, nous constatons que les entreprises fusionnantes ne gagnent pas un avantage concurrentiel significatif sur la moyenne du secteur.</description><description>This thesis consists of three essays that examine the impact of mergers and acquisitions on supply chain performance. In the first essay, we analytically study the effects of upstream and downstream mergers on suppliers, retailers and consumers, in an oligopolistic market. We start with a benchmark case where mergers do not generate any synergy. By assuming that firms compete in Bertrand or Cournot fashion, we compare the effects of an upstream merger with a downstream one. We find that upstream (respectively, downstream) mergers always benefit the merging firms, while adversely affecting their dependent downstream (respectively, upstream) supply chain partners; non-dependent suppliers and non-dependent retailers also benefit from such horizontal mergers. Moreover, an upstream merger is more detrimental to consumers than a downstream merger. We then analyze three extended models: (i) In a case where mergers generate synergies through economies of scale at both levels, merging firms still benefit while non-merging competitors suffer a loss in profit. (ii) If the synergy comes as a result of economies of scope, then an upstream merger benefits not only the merging suppliers but also the related downstream retailers; a downstream merger benefits all the firms in the merging industry and upstream unrelated suppliers. (iii) If market demand is uncertain, then each firm's optimal strategy will depend on the value of parameters.The second essay is an empirical investigation of the effects of horizontal mergers and acquisitions on the merging firms' performance. Our primary focus is on inventory-related supply chain metrics, while other operating performance measures are also considered. By using accounting panel data from COMPUSTAT database and the data on horizontal mergers and acquisitions in manufacturing, wholesale and retail sectors from SDC Platinum database, we study how the (one-year) post-merger performance compares to that of the (one-year) pre-merger level for these metrics. The analysis is conducted at two different levels. We first examine changes in absolute performance. Relative performance compared to the industry average is studied next. We then extend our study to test the longer term effects of mergers (two-year post-merger), and also compare the performance of merging firms to similar non-merging competitors. In addition, a multivariate regression analysis is performed to identify the performance factors that significantly affect merging firms' profitability.In the third essay, we again empirically study an issue that complements the second essay. Specifically, we evaluate the merging firms' performance after vertical mergers and acquisitions. We find that after the vertical integration, the acquiring firms' operational performance actually deteriorates in the first year after the transaction. The negative effect lessens over time and it normally takes at least two years for those merged firms to catch up with their matching rivals. Looking at five years performance after vertical mergers, we find that merging firms do not gain significant competitive advantage over the industry average.</description><creator>Zhu, Jing</creator><contributor>Tamer Boyaci (Supervisor)</contributor><contributor>Saibal Ray (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Business Administration - Management</subject><title>Impact of mergers and acquisition on supply chain performance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h702qb37m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5712mb936</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6682x784v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>What determines the extent to which communities in the Niger Delta experience violence? The dissertation addresses this question by focusing on the role of multinational oil companies in local governance, where state institutions are weak. The available literature often overlooks this important dimension. Specifically, the dissertation evaluates whether the choice of community relation policies by oil companies accounts for variations in local violence. These policies often include community development projects and attempts at strengthening local institutions. The main hypothesis is that where projects are allocated and implemented through participatory processes, informal institutions are created which substitute for weak local governments and reduce violence. The dissertation tests this contention by comparing four cases which were selected according to differences in their levels of violence. It concludes that the hypothesis is valid only in highly specific circumstances. In most cases, levels of repression and the relationship between companies and local elites are more significant explanations for violence. This is because oil companies and the state continue to rely primarily on repression and co-optation in their relationship with local communities. Community development and corporate social responsibility are secondary concerns. The central implication of this analysis is that a solution to the crisis in the Niger Delta is unlikely to lie in self-regulation and non-binding commitments by corporate actors. More promising approaches are strengthening local governments by ensuring the integrity of local elections and more stringent regulation of oil company conduct.</description><description>Qu'est ce qui détermine la mesure dans laquelle les communautés dans le Delta du Niger souffrent de la violence pétrolière? Cette thèse aborde cette question en se concentrant sur le rôle des compagnies pétrolières multinationales en matière de gouvernance locale où les institutions étatiques sont faibles. La littérature disponible néglige souvent cette dimension importante. La thèse évalue si le choix des compagnies concernant leurs techniques de relations avec les communautés locales explique les variations de la violence locale. Ces techniques comprennent souvent des projets de développement local et de soutien des institutions locales. La proposition principale est que si les projets sont planifiées et mis en œuvre de manière participative, des institutions informelles peuvent être créées et ainsi se substituer aux faibles gouvernements locaux et réduire la violence. La thèse teste cette proposition en comparant quatre communautés locales qui ont été sélectionnées en fonction de leurs différences en matière de violence. Elle conclut que la proposition n'est valable que dans des circonstances très spécifiques. Dans la plupart des cas, la relation entre les compagnies et les élites locales ainsi que le niveau de répression sont des explications plus significatives. La raison est que les compagnies pétrolières et l'Etat continuent de s'appuyer principalement sur la cooptation et la répression afin de protéger l'exploitation du pétrole. Le développement local et la responsabilité sociale sont des préoccupations secondaires. L'implication centrale de cette analyse est que les engagements d'autorégulation non contraignante par les compagnies pétrolières ne représentent pas une solution réaliste à la crise dans le Delta du Niger. Le renforcement des gouvernements locaux et la réglementation plus stricte des compagnies pétrolières sont des approches plus prometteuses.</description><creator>Mattner, Mark</creator><contributor>Philip Oxhorn (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Political Science - General</subject><title>Appearing like a state: oil companies and local violence in the Niger Delta</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k0698c780.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x784v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6t053m365</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Lung cancer is the leading cause of cancer-related mortality throughout the world and cigarette smoking is the most important risk factor. A topic of considerable interest from both etiologic and public health perspectives is whether women have different susceptibility to smoking-induced lung cancer than men. Published epidemiologic studies have produced discrepant evidence. The discrepancies may partly be due to methodological considerations. In this thesis, I first investigated some relevant methodological issues, and then estimated and tested the sex*smoking interaction using a large case-control study of lung cancer. Investigation of potentially differential sex susceptibility to smoking carcinogenesis can be cast as a problem of assessing sex*smoking interaction. One issue that arises when interpreting the results from past studies is the estimated sex*smoking interaction effects might be biased due to unobserved confounding. Therefore, in the 1st manuscript I investigated the conditions under which an interaction effect estimate will be confounded. I identified two different situations where the failure to adjust for the effect of a risk factor U results in a biased estimate of the interaction, assessed on multiplicative scales, between exposures E1 and E2 on a binary outcome Y: (1) U is associated with E1 and has an interaction with E2 for Y; (2) the association between U and E1 varies depending on the value of E2. Investigation of potential sex*smoking interaction should also consider potentially differential effects of continuous measures of smoking history. Although smoking intensity and cumulative exposure have been shown to have non-linear effects on the logit of lung cancer risk, previous studies that assessed their interactions with sex have a priori assumed their effects are linear. Thus, in the 2nd manuscript, I used simulations to assess the impact of mis-modeling non-linear effect of a continuous exposure on testing its multiplicative interaction with a binary covariate, an issue that has not yet been systematically investigated in statistical and epidemiological literature. The results indicate that mis-modeling the non-linear effect with the conventional linear function will result in an inflated type I error rate for the interaction test, only if the distribution of the continuous variable varies across the strata of the covariate in the interaction term.   In the 3rd manuscript, I assessed whether cigarette smoking had a different impact on lung cancer risk between males and females using data from a large population-based case-control study conducted in 1996-2002 in Montreal. Multivariable logistic regression was used to assess the multiplicative interaction between sex and different smoking indices. To overcome limitations of some previous epidemiologic studies we adjusted for important confounders, and modeled more accurately the non-linear effects of different components of smoking history. The results indicate an interaction between sex and the binary indicator of ever smoking, with females showing significantly higher impact of cigarette smoking on lung cancer risk. The effects of smoking intensity and cumulative smoking exposure were stronger for female smokers than male smokers, although the respective interactions were non-significant. However, the impact of Comprehensive Smoking Index, a single aggregated measure of smoking exposure, was significantly stronger among the female smokers. Overall, the results of my thesis add new evidence to support the hypothesis that females are more susceptible to cigarette-induced lung cancer than males. Given the greater uptake of smoking in recent decades by women than by men, it implies that more vigorous efforts should be directed at eliminating smoking among women. Methodological contributions of my thesis will help enhance the validity and accuracy of epidemiological studies of many other interactions.</description><description>Le cancer du poumon est la principale cause de mortalité liée au cancer à travers le monde et le tabagisme est le facteur de risque le plus important. Un sujet d'intérêt considérable des points de vue étiologique et de santé publique est de savoir si les femmes ont une susceptibilité différente au cancer du poumon causé par le tabagisme que les hommes. Des études épidémiologiques publiées ont produit des résultats contradictoires. Les discordances pourraient s'expliquer en partie par des considérations méthodologiques. Dans cette thèse, j'ai d'abord étudié des questions méthodologiques pertinentes, et ensuite, estimé et testé l'interaction sexe*tabagisme en utilisant une grande étude cas-témoins sur le cancer du poumon. L'investigation d'une différence potentielle de susceptibilité entre les sexes dans l'effet cancérigène du tabac peut être considérée comme un problème d'évaluation de l'interaction sexe*tabagisme. Un problème se pose lors de l'interprétation des résultats d'études antérieures et que l'estimation de l'interaction sexe*tabagisme pourrait être biaisée par facteurs confondants non-observés. Dans le premier manuscrit, j'ai enquêté sur les conditions dans lesquelles l'estimation de l'interaction sera confondue. J'ai identifié deux situations différentes où l'absence d'ajustement pour l'effet d'un facteur de risque U résulte en une estimation biaisée de l'interaction, évaluée sur l'échelle multiplicative, entre des variables d'exposition E1 et E2 pour une variable réponse binaire Y: (1) U est associé avec E1 et a une interaction avec E2 pour Y; (2) l'association entre U et E1 varie en fonction de la valeur de E2. L'investigation de l'interaction potentielle sexe*tabagisme devrait également considérer les effets potentiellement différentiels de mesures continues des antécédents de tabagisme. Dans le deuxième manuscrit j'ai utilisé des simulations pour évaluer l'impact de modéliser de façon erronée la non-linéarité de l'effet d'une variable d'exposition continue sur l'évaluation de son interaction multiplicative avec une covariable binaire. Les résultats indiquent que modéliser un effet non-linéaire avec une fonction linéaire conventionnelle se traduira par un taux d'erreur de type I gonflé pour le test d'interaction, seulement si la distribution de la variable continue varie entre les strates de la covariable dans le terme d'interaction. Dans le troisième manuscrit j'ai évalué si le tabagisme a eu un impact différent entre hommes et femmes sur leur risque de cancer du poumon en utilisant les données d'une grande étude cas-témoins. Nous avons ajusté pour des facteurs confondants importants et avons modélisé avec plus de précision les effets non-linéaires des différentes composantes des antécédents de tabagisme. Les résultats indiquent une interaction entre le sexe et l'indicateur binaire d'avoir déjà fumé, avec un impact significativement plus élevé du tabagisme sur le risque de cancer du poumon chez les femmes. Les effets de l'intensité du tabagisme et de l'exposition cumulative à la cigarette étaient plus forts chez les fumeuses que chez les fumeurs de sexe masculin, bien que les interactions respectives fussent non-significatives. Toutefois, l'impact de l'Indice Global du Tabagisme, une mesure agrégée de l'exposition au tabagisme, était significativement plus fort chez les fumeuses. Les résultats de ma thèse ajoutent de nouvelles preuves pour soutenir l'hypothèse que les femmes sont plus susceptibles au cancer du poumon induit par le tabagisme que les hommes. Compte tenu de l'augmentation relativement plus forte de la prévalence du tabagisme chez les femmes que chez les hommes dans de nombreux pays développés, cela implique que des efforts plus vigoureux doivent être mis en œuvre pour éliminer le tabagisme chez les femmes. Les apports méthodologiques de ma thèse aideront à améliorer la validité et l'exactitude des études épidémiologiques sur de nombreuses autres interactions.</description><creator>Liu, Aihua</creator><contributor>Michal Abrahamowicz (Supervisor1)</contributor><contributor>Jack Siemiatycki (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Is the impact of cigarette smoking on lung cancer risk different between males and females?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816r63s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053m365</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w0892g09p</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le dioxyde de carbone (CO2) est le gaz d'effet de serre dominant, résultat des plusieurs activités anthropogènes, dont le plus important est la combustion des combustibles fossiles. Une des stratégies qui a pour but d'atténuer des émissions de CO2 est le captage et le stockage du dioxyde de carbone (CCS en anglais). Les méthodes courantes de stockages incluent la récupération assistée du pétrole, le stockage géologique souterrain, la disposition sous les océans profonds, et la carbonatation minérale ex situ des gisements abondants des oxydes métalliques, comme l'olivine, la serpentinite et la wollastonite. Pendant la carbonatation minérale, un jet de gaz riche en CO2 est mis à réagir avec les oxydes des métaux minéraux pour former des carbonates thermodynamiquement stables. L'élimination des minerais carbonatés, cependant, stocke le CO2 mais ne produit pas des matériaux de valeurs ajoutées. La carbonatation accélérée pour murir du béton peut être employée comme une méthode de la séquestration minérale avec l'avantage de produire un produit de béton à valeur ajoutée. Pendant la carbonatation accélérée pour murir du béton, le CO2 est mis à réagir avec le ciment et stocké comme carbonate de calcium solide dans les produits de béton utilisés en construction. Les produits en béton non-armés et préfabriqués tel que les blocs et les briques sont ceux qui peuvent être faits avec la méthode carbonatation pour murir le béton. Lors des études précédentes, des chambres sous pression ont été employées pour accélérer le durcissement du CO2 au béton, où une haute pression de CO2 est exigée pour une diffusion suffisante de gaz et une carbonatation homogène. Dans cette recherche, un écoulement à travers le réacteur de carbonatation a été utilisé pour le durcissement du béton; le taux et l'ampleur de la prise de CO2 par le béton ont été également étudiés. Un des avantages du réacteur de carbonatation appliqué dans cette étude est que l'énergie exigée est nettement inférieure, comparé à une chambre sous pression de CO2. L'objectif global de cette thèse est de développer et d'évaluer la performance de l'exécution d'une carbonation accélérée traitant le réacteur pour le béton en utilisant un flux advectif des émissions gazeuses. Le taux et l'ampleur de la prise de CO2 par le béton dans un écoulement unidimensionnel (1-D) à travers le réacteur de carbonation ont été étudiés et comparés aux résultats publiés sur la prise de CO2 dans les chambres pressurisées en utilisant l'écoulement diffusif du CO2. Les facteurs limitant la prise de CO2 ont été étudiés à travers l'observation expérimentale ainsi que la modélisation mathématique du transport et de la réaction du CO2 dans le béton durant le traitement accéléré de la carbonation. Les efficacités de carbonatation de 16-20% atteintes dans l'écoulement à travers le réacteur sont comparables à celles obtenues pour les chambres de pression statiques de CO2. L'ampleur de la prise de CO2 a été limitée par la formation du carbonate de calcium solide dans des micro et macro-pores. Les expériences intermittentes de carbonatation ont prouvé que l'efficacité de carbonatation a été limitée en partie par la dissolution et/ou la diffusion lente des composants réactifs dissous dans la matrice de béton. La technique d'imagerie du micro-probe d'électron utilisé dans cette étude a également confirmé la formation du carbonate de calcium pendant la carbonatation, qui a rempli les micropores. L'efficacité de prise a atteint 67% quand le ciment a été carbonaté sous la forme de boue dans un réacteur qui contienne un mélange de suspension aqueux (à travers du quel écoule le CO2), où l'effet du colmatage des pores a été éliminé et un pourcentage plus élevé de la superficie de surface de réaction a été exposé au CO2 dissous. Cependant, la formation d'une couche de carbonate de calcium empêchait encore la diffusion du calcium dissous et du CO2 à travers cette couche.</description><description>Carbon dioxide (CO2) is the dominant greenhouse gas resulting from many anthropogenic activities, mainly combustion of fossil fuels. One of the strategies to mitigate CO2 emissions is considered to be carbon dioxide capture and storage (CCS). The current storage methods focus on enhanced oil recovery, underground geological storage, disposal in deep oceans, and ex situ mineral carbonation of abundant metal oxide minerals such as olivine, serpentinite and wollastonite.During mineral carbonation, a gas stream rich in CO2 is reacted with mineral metal oxides to form thermodynamically stable carbonates. These carbonated minerals, however, store CO2 but do not produce any materials that are of value. Accelerated carbonation curing of concrete can be used as a mineral sequestration method with the advantage of producing a value-added concrete product. During accelerated carbonation curing of concrete, CO2 is reacted with cement and stored as a solid calcium carbonate in concrete construction products. Among the concrete products, non-reinforced precast concrete, such as blocks and bricks, can be used for carbonation curing. In previous studies, pressurized chambers have been used for accelerated CO2 curing of concrete, where a high pressure of CO2 is required for sufficient gas diffusion in concrete and homogeneous carbonation. In this research, a flow-through carbonation reactor was used for concrete curing and the rate and extent of CO2 uptake by concrete was studied. One of the advantages of the carbonation reactor applied in this study is that significantly less energy for gas mixture compression is required compared to a CO2 pressure chamber.The overall objective of this thesis was to develop and assess the performance of an accelerated carbonation curing reactor for concrete using an advective flow of flue gas. The rate and extent of CO2 uptake by concrete in a 1-D flow-through carbonation reactor were studied and compared with the published results on CO2 uptake in pressurized chambers using diffusive flow of CO2. The factors limiting the CO2 uptake were studied through experimental observation as well as mathematical modeling of CO2 transport and reaction in concrete during accelerated carbonation curing.  Carbonation efficiencies of 16-20% attained in the flow-through reactor were comparable to those obtained for static CO2 pressure chambers. The extent of CO2 uptake was limited by formation of solid calcium carbonate in micro-scale pores. Intermittent carbonation experiments showed that the carbonation efficiency was limited in part by slow dissolution and/or diffusion of dissolved reactive components in the concrete matrix. The electron microprobe imaging technique used in this study also confirmed formation of solid calcium carbonate which filled up the narrow pores (&lt;4 µm). The uptake efficiency reached 67% when cement was carbonated in an aqueous suspension in a completely mixed flow-through reactor where the effect of pore blockage was eliminated and a higher percentage of reacting surface area was exposed to dissolved CO2. However, formation of a calcium carbonate layer still inhibited diffusion of dissolved calcium and CO2 through this layer. In the presence of the calcium carbonate layer and other carbonation products like silica (SiO2 gel), and at partial pressure of CO2 used for carbonation, the aqueous solution reached a chemical equilibrium and carbonation ceased before the maximum theoretical uptake could be achieved. The effect of physico-chemical processes on CO2 uptake during carbonation curing was also studied using a mathematical model. Equations describing the CO2 transport by advection and dispersion in concrete pore space, dissolution in pore water and reaction with reactive cement species were solved numerically. The initial concentration of cement species were calculated based on a hydration model which was developed to simulate the 4 hours of hydration time before carbonation starts.</description><creator>Kashef Haghighi, Sormeh</creator><contributor>Subhasis Ghoshal (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Environmental</subject><title>Carbon dioxide transport and uptake in concrete during accelerated carbonation curing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d791sm26s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892g09p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xn725</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Responding to a severe lack of score-based music-theoretical analyses in the academic discourse surrounding video game music, this study proposes such an analysis of several tunes from the Super Mario video game series written by series lead composer Koji Kondo. Specifically, this study offers a variational analysis of those musical tunes featuring common motives and/or themes. The study divides tunes into two categories: series themes, in which a melody recurs in multiple tunes excerpted from several Super Mario games; and game themes, in which a melody recurs in multiple tunes within a single Super Mario game. Following reviews of the design of Super Mario video games, the life and music of Koji Kondo, and the existing principal literature on video game music, the study analyzes 26 works composed by Kondo between 1985 and 2002. Series and game themes are analyzed in terms of variational technique, designating the most plausibly earliest-written tune as the 'original' theme and deeming other tunes that came afterwards variations upon this original. In reviewing the results of these analyses, the study concludes that the musical features of series themes, and by extension the variational approaches used in developing them, are unlike those of game themes. Series themes feature an unchanging musical parameter (often the melody), called the essential element, that Kondo refuses to modify in any variation; rather, variation is applied to musical events surrounding the essential element. Game themes are much more flexible, and constructed from smaller motives which develop themselves into larger chunks of music through a process which is generally analogous to Schoenberg's concept of the developing variation. In all, the study shows that Koji Kondo purposefully differentiates his compositional approach to both themes and variations depending upon whether the theme in question is a series theme or a game theme.</description><description>Répondant à un manque d'analyses à base de partitions dans le discours académique portant sur la musique de jeu vidéo, cette étude propose une telle analyse de plusieurs oeuvres musicales de la série Super Mario du compositeur principal de la série, Koji Kondo. Spécifiquement, ce mémoire étudie la variation dans les pièces présentant des motifs et/ou thèmes musicaux communs. Il divise ces pièces en deux catégories: les thèmes de la série, c'est-à-dire les thèmes qui se présentent dans plusieurs jeux de la série Super Mario ; et les thèmes de jeu, c'est-à-dire les thèmes que l'on retrouve seulement dans un seul jeu de la série Super Mario. Suite à des survols de la conception des jeux vidéo Super Mario, de la vie et musique de Koji Kondo et de la littérature actuelle portant sur la musique de jeu vidéo, cette étude présente une analyse de 26 pièces composées par Kondo entre 1985 et 2002. Les thèmes sont analysés en fonction des techniques de variation, où l'oeuvre la plus probablement composée en premier est désignée «l'originale» et toutes les autres sont comprises en tant que variations développées à partir de cette originale. En révisant les résultats, le mémoire conclue que les caractéristiques musicales principales des thèmes de la série, et par extension leurs développements variationnels, sont dissemblables à celles des thèmes de jeu. Les thèmes de la série sont marqués par un paramètre musical inflexible (souvent la mélodie), nommé ici l'élément essentiel, que Kondo refuse de modifier dans ses variations ; ce sont plutôt les événements musicaux qui enveloppent cet élément essentiel qui sont variés. Les thèmes de jeu se montrent davantage flexibles, et sont construits à partir de petits motifs qui se développent en plus grands fragments par un processus généralement semblable à la variation développée telle que conçue par Schoenberg. En fin de compte, l'étude démontre que Koji Kondo différencie son approche à la composition d'un thème et de ses variations dépendant de si le thème en question est de la série ou de jeu.</description><creator>Laroche, Guillaume</creator><contributor>Jonathan Wild (Supervisor1)</contributor><contributor>Donald McLean (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Analyzing musical Mario-media: variations in the music of Super Mario video games</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj430875d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xn725</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jq085q13c</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Tight, yet dynamic, control of translation is critical in order for the cell to respond appropriately to intracellular and extracellular cues. This translational control is achieved by modulating the rate of translation in an mRNA-specific or global manner, often by targeting the protein factors that constitute the translational machinery itself. The function of one such translation initiation factor in mammals, eIF4E Homologous Protein (4EHP), has remained elusive. This is despite evidence from 4EHP's homolog in Drosophila (d4EHP) showing it to act as a translational repressor during embryonic development.  In this thesis, in order to address the gap in knowledge regarding 4EHP function, we describe the generation and phenotyping of a new 4ehp-/- mouse model in which 4EHP expression is ablated. Further, we identify potential interacting partners which could constitute the missing links in a closed-loop translational repression model (as seen in Drosophila) during mammalian development. Finally, we investigate how 4EHP impacts the control of cell size and proliferation rate using mouse embryonic fibroblast (MEF) cell lines derived from 4ehp-/- embryos.</description><description>Le contrôle stricte, mais dynamique, de la synthèse protéique est une étape critique de la réponse cellulaire aux différents stimuli intra- et extracellulaires. Ce contrôle s'effectue habituellement en agissant sur l'activité des facteurs composant la machinerie traductionnelle pour moduler le rythme de la traduction d'ARNm, soit de façon globale, soit en ciblant des sous-groupes d'ARNm spécifiques. La fonction de l'un de ces facteurs, la protéine homologue de eIF4E (4EHP pour eIF4E Homologous Protein) demeure inconnue chez les mammifères. Le mystère persiste malgré des études démontrant que son homologue chez la drosophile (d4EHP) a un rôle dans la répression de la traduction pendant l'embryogenèse de cet insecte. Dans cette thèse, pour pallier au manque de connaissances sur le rôle de 4EHP, nous décrivons l'élaboration et la caractérisation d'un nouveau modèle de souris 4ehp -/- qui n'expriment pas 4EHP. De plus, nous identifions des partenaires d'interaction potentiels de 4EHP qui pourraient représenter le chaînon manquant d'un modèle de répression traductionnelle en circuit fermée (tel que vu chez la drosophile) lors du développement des mammifères. Finalement, nous étudions l'impact de 4EHP sur le contrôle de la prolifération et de la croissance cellulaire à l'aide de fibroblastes embryonnaires de souris dérivés d'embryons 4ehp -/-.</description><creator>Henderson, Valerie</creator><contributor>Nahum Sonenberg (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Alterations in translational control by eIF4E-Homologous Protein (4EHP)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kd17cz33q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jq085q13c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9k41zj61w</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A striking empirical feature of many financial time series is that when the price drops, the future volatility increases. This negative correlation between the financial return and future volatility processes was initially addressed in Black 76 and explained based on financial leverage, or a firm's debt-to-equity ratio: when the price drops, financial leverage increases, the firm becomes riskier, and hence, the future expected volatility increases. The phenomenon is, therefore, traditionally been named the leverage effect. In a discrete time Stochastic Volatility (SV) model framework, the leverage effect is often modelled by a negative correlation between the innovation processes of return and volatility equations. These models can be represented as state space models in which the returns and the volatilities are considered as the observed and the latent state variables respectively. Including the leverage effect in the SV model not only results in a better fit of the model to several types of financial time series, but also yields significant improvements in option pricing applications. Statistical inference and model selection for such models are, in general, involved, mainly due to the fact that the model likelihood is not available in analytical closed-form and appears as a high-dimensional integral over the latent volatility vector. In this thesis, we apply Markov chain Monte Carlo (MCMC) methods (based on the influential work of Jacquier Et al 94) for parameter estimation. For model selection purposes, based on the Deviance Information Criterion (DIC) (introduced by Spiegelhalter Et al 02), we utilize a version of the DIC in which the latent volatility variables are integrated out. We then elaborate on new models for the leverage effect. The important contributions of this thesis can be outlined as follows: In Section Bayesian Model Selection we demonstrate, through extensive simulations, that when applying the DIC to the SV model selection problem, the latent volatility variables must be integrated out, otherwise the model selection conclusions will be potentially misleading. We use particle filtering algorithm (based on sequential Monte Carlo methods) to estimate the marginal likelihood of the SV model. We then use numerical maximization techniques to calculate the Akaike/Bayesian information criteria to test for the leverage effect in a selection of real financial time series. This method is applied as an alternative to the DIC model selection method and is shown to yield similar results (Section MLforSV). In order to capture a potential nonlinear extreme value dependence structure between the returns and volatilities, in Chapter 3 we propose a new model that incorporates copulas into SV models. We develop the corresponding Bayesian inference methodology for the new model and show that for a wide selection of stock prices and indices, a Gaussian copula is favoured to the extreme value copulas. In Section SVAL we propose a new model which assumes that the leverage effect is a time-varying stochastic process. Specifically, we consider an intuitively-supported high-persistence autoregressive process  for the leverage effect. We then develop the corresponding Bayesian inference methodology and show that our new model outperforms the conventional fixed-leverage SV models in terms of the DIC. In Section SVRV we propose a model that incorporates the realized volatility (which is an accurate estimator of the true volatility) into the SV model. Our model improves upon an existing similar model by correcting a subtle leverage timing issue and capturing the correlation between the realized volatility and the returns.We test all our new models on simulated data as well as several real financial time series including stock prices, stock indices, and foreign exchange time series.</description><description>Dans beaucoup de séries chronologiques financières, on observe qu'une chute de prix provoque une hausse de la volatilité. Ce phénomène a d'abord été étudié par Black (1976), qui l'a attribué au fait que la diminution de la valeur d'un titre accroît le rapport entre la dette et les fonds propres de l'entreprise, ce qui augmente le risque et, par conséquent, la volatilité. C'est ce que l'on appelle traditionnellement l'effet de levier. Pour rendre compte de l'effet de levier dans les modèles de volatilité stochastique à temps discret, on suppose souvent que les processus d'innovation des rendements sont corrélés négativement avec ceux des équations régissant la volatilité. On postule typiquement un modèle à espace d'états dans lequel les rendements sont observés et les volatilités sont des variables latentes. La prise en compte de l'effet de levier permet non seulement d'obtenir un meilleur ajustement de ces modèles pour divers types de séries chronologiques financières, mais aussi d'améliorer de façon significative l'évaluation des options. Toutefois, les procédures d'inférence statistique et de sélection de tels modèles sont généralement complexes, notamment parce que la vraisemblance ne s'exprime qu'en termes d'une intégrale multidimensionnelle faisant intervenir le vecteur des volatilités latentes. Dans cette thèse, on propose donc d'estimer les paramètres de ces modèles au moyen de l'algorithme de Monte-Carlo par chaîne de Markov décrit, entre autres, dans l'ouvrage de Jacquier et coll. (1994). À des fins de sélection de modèle, on propose aussi une adaptation du critère de déviance d'information (DIC) de Spiegelhalter et coll. (2002) dans laquelle les variables de volatilité latentes sont intégrées. On utilise ensuite ces outils pour développer de nouveaux modèles à effet de levier. Les principales contributions de cette thèse se résument comme suit:  Dans la section Bayesian Model Selection, on démontre par voie de simulation que l'application du critère DIC classique au problème de sélection de modèles à volatilité stochastique peut induire l'utilisateur en erreur si les variables de volatilité latentes ne sont pas intégrées. On a recours à des algorithmes de filtration de particules (basés sur des méthodes séquentielles de Monte-Carlo) pour estimer la vraisemblance marginale du modèle. On utilise ensuite des méthodes d'optimisation numériques pour évaluer les critères d'information d'Akaike et bayésiens et tester la présence d'un effet de levier dans diverses séries chronologiques financières réelles. Bien qu'elle se distingue de la méthode DIC, cette technique conduit à des résultats semblables (Section MLforSV). Afin de détecter la présence d'une éventuelle structure de dépendance non linéaire de type extrémal entre les rendements et la volatilité, on propose au chapitre 3 un nouveau modèle à volatilité stochastique dans lequel interviennent des copules. On développe une méthode d'inférence bayésienne adaptée à ce contexte et on montre que pour un grand nombre de titres et d'indices boursiers, la copule gaussienne s'avère préférable aux copules de valeurs extrêmes.  Dans la section SVAL, on s'intéresse à la modélisation de l'effet de levier à l'aide d'un processus stochastique temporel. On considère pour ce faire un processus autorégressif à haute persistance dans lequel l'effet de levier se manifeste en accord avec l'intuition. On décrit une méthode d'inférence bayésienne adaptée à ce contexte et on montre qu'en termes de DIC, le modèle proposé se comporte mieux que les modèles à volatilité stochastique avec effet de levier fixe.</description><creator>Mehrabian, Amanollah</creator><contributor>David Stephens (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Pure Sciences - Statistics</subject><title>The leverage effect in stochastic volatility: new models, Bayesian inference, and model selection</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dr26z215t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zj61w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5m60qw86m</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Beetles (Insecta, Coleoptera) contribute the most to global species richness of multicellular organisms with approximately one-fourth of all described species, the highest proportion of which can be found in tropical regions where many remain to be discovered and described.  However, biodiversity in tropical regions is threatened by land use change and conversion of forests for agriculture, pasture and other uses.  In this thesis I focus on tropical beetles as their ecological diversity, high richness and abundance, makes them suitable for a variety of studies that can add to our understanding of biodiversity and practical applications in management and conservation. The study was carried out in a natural moist tropical forest in the San Lorenzo Protected Area, next to the community of Achiote, Colón Province, Republic of Panama.  Thirty flight intercept traps were placed in six transects at five distances from the forest edge (0, 10, 50, 100, 250 m) to sample beetles at six periods between May 2007 and May 2008.  Over 40,000 beetles were collected and identified to the level of family, and two families were selected and further identified to species level (Curculionidae, 2079 individuals from 355 species; Histeridae, 3022 individuals from 112 species).I investigated the influence of distance and adjacent habitat (low or high contrasting habitat) on beetle assemblages along six transects from the edge towards the interior of the forest.  I found that the relative abundance of beetles decreased at the edges in comparison to the interior of the forest.  The sites adjacent to low contrasting habitats (i.e. coffee plantations) had a higher relative abundance of beetles than sites adjacent to high contrasting habitats (i.e. pastures).  The β-diversity of beetle assemblages was found to differ significantly among sites adjacent to either coffee plantations or pastures and at the edges of the forest.  The β-diversity within edges was higher for sites adjacent to pastures than those adjacent to coffee plantations.  This study highlights the influence of the adjacent habitat with low contrast to the forest in diminishing the harsh effects of edges on biodiversity.I further investigated the seasonal influence of precipitation on beetle assemblages collected between May 2007 and May 2008.  The highest relative abundance and species richness of beetles were found early in the wet season.  I also found a high turnover (β-diversity) between the early wet and the late wet seasons.  I detected, using PerMANOVA, that the turnover of beetle assemblages was correlated significantly with the amount of precipitation.  I conclude that the high β-diversity throughout the seasons might be related to different resources available and different assemblages of beetles exploiting those resources. In this thesis, I also provide the first dichotomous key to the subfamilies Curculionidae known from Central America based on the latest classification of the family.  This work presents a synthesis of information about each subfamily.  In the last chapter three new species belonging to the tribe Nymphistrini of the obligate myrmeco- and termitophilous subfamily Haeteriinae (Coleoptera: Histeridae) are described from Central America: Nymphister rettenmeyeri (Costa Rica and Panama), Trichoreninus carltoni (Belize and Honduras) and T. neo (Costa Rica and Panama).</description><description>Les coléoptères (Insecta, Coleoptera) contribuent à la majorité de la richesse globale d'espèce d'organismes multicellulaires, ce qui approxime un quart de toutes les espèces décrites.  La plus grande proportion des coléoptères provenant des régions tropicales, où plusieurs restent encore à être découvertes et décrites. Toutefois, la biodiversité des régions tropicales est menacée par le changement d'utilisation des terres et la conversion des forêts pour l'agriculture, les pâturages et autres usages. Dans cette thèse, je me concentre sur les coléoptères tropicaux puisque leur diversité écologique, leur haute richesse en espèce et abondance en fond un groupe de choix pour une variété d'études qui peuvent ajouter à notre compréhension de la biodiversité et aider au développement d'applications pratiques pour la gestion et la conservation. L'étude a été conduite dans une forêt tropicale humide naturelle de la Zone Protégée San Lorenzo, à proximité de la communauté Achiote, Province de Colón, République de Panama. Trente trappes d'interception ont été placées dans six transects à cinq différentes distances de la bordure de la forêt (0, 10, 50, 100, 250 m) pour échantillonner les coléoptères à six reprises entre mai 2007 et 2008. Plus de 40,000 coléoptères ont été collectés et identifiés à la famille et deux familles ont été sélectionnées pour identifier jusqu'à au niveau de l'espèce (Curculionidae: 2079 individus représentant 355 espèces; Histeridae: 3022 individus représentant 112 espèces). J'ai investigué l'influence de la distance et de l'habitat adjacent (contraste d'habitat faible ou élevé) sur la composition des coléoptères à travers six transects à partir de la bordure de la forêt jusqu'à la forêt intérieure. J'ai trouvé que l'abondance relative des coléoptères diminue près de la bordure en comparaison à la forêt intérieure. Les sites adjacents aux habitats faiblement contrastant (i.e. plantation de café) avaient une abondance relative plus élevé de coléoptères que les sites adjacents aux habitats à contraste élevé (i.e. pâturages). La β-diversité de l'assemblage des coléoptères a été trouvée significativement différente parmi les sites adjacents à soit les plantations de café ou les pâturages et à la bordure de la forêt. La β-diversité dans les bordures était plus élevé pour les sites adjacents aux pâturages que ceux adjacents aux plantations de café. Cette étude souligne l'influence d'un habitat adjacent à faible contraste par rapport à la forêt tend à diminuer l'effet négatif de la bordure sur la biodiversité. J'ai investigué plus en profondeur l'influence saisonnier des précipitations sur la composition des coléoptères collectés entre mai 2007 et mai 2008. L'abondance et la richesse les plus élevées pour les coléoptères ont été obtenues dans le début de la saison humide. J'ai aussi trouvé une β-diversité élevée (rotation d'espèces) entre le début et la fin de la saison humide. J'ai remarqué que le renouvellement de la composition des coléoptères était significativement corrélée avec la quantité de précipitation en utilisant le test PerMANOVA. Je conclue que la β-diversité élevée à travers les saisons peut être reliée à la différence des ressources disponibles et aux différents assemblages de coléoptères exploitant ces ressources. Dans cette thèse, je fournis aussi la première clé dichotomique pour les sous-familles des Curculionidae connues pour l'Amérique Centrale, basée sur la plus récente classification de la famille. Ce travail présente une synthèse de l'information pour chacune de ces sous-familles. Dans le dernier chapitre, trois nouvelles espèces appartenant à la tribu Nymphistrini, les myrmeco- et termitophile obligatoire de la sous-famille Haeteriinae (Coleoptera: Histeridae), sont décrites pour l'Amérique Centrale: Nymphister rettenmeyeri (Costa Rica et Panama), Trichoreninus carltoni (Belize et Honduras) et T. neo (Costa Rica et Panama).</description><creator>Mercado Cárdenas, Alida</creator><contributor>Christopher Buddle (Supervisor1)</contributor><contributor>Eliseo Hector Barrios (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Entomology</subject><title>Ecology of beetle assemblages in a Panamanian tropical forest with taxonomic notes on Curculionidae and Histeridae</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3b591d18n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5m60qw86m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gb19fb102</identifier><datestamp>2020-03-21T21:20:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation examines the ways in which Canadian women artists who lived as expatriates in Britain managed multiple and often competing ideas about home in their writing and artwork in the late nineteenth and early twentieth centuries. Focusing on a small group of professional, white, English-Canadian painters, including Emily Carr, Elizabeth Armstrong Forbes, Mary Alexandra Bell Eastlake, Helen McNicoll, and Frances Jones, I reveal links between Canada and the greater British Empire that have tended to be lost in nationalist art history narratives. Though well-known and respected during their lifetimes as successful professional artists who pursued international careers, Canadian women of the pre-WWI period have since been almost exclusively studied through the narrow lens of the ideology of separate spheres. Without dismissing the very real restrictions that women did face because of their gender, I maintain that this distinction between public and private neglects the colonial context in which white Canadian women lived and worked. Indeed, the nineteenth-century cult of middle-class domesticity and the era of high imperialism went hand in hand: "home," the personal space of the family, and "home," the social space of a nation, were twinned in the discourse of empire, both signifying a bounded, secure, and racialized space of belonging, safely separate from the outside world. Indeed, the maintenance of this strict division between "home" and "away" was one of the structuring fictions of imperialism. By insisting on the importance of a consideration of the specificity of the experience of artists like Carr, Forbes, Eastlake, McNicoll and Jones as not just women, but as white women, and even more specifically, as white women working within the context of British imperialism, my work pushes at the boundaries of the now well-established framework of white feminist art history, which has overwhelmingly tended to shy away from questions of race and empire. Through an examination of primary sources such as letters, travel diaries, autobiographies, and sketchbooks, and a close analysis of visual representations of motherhood, domestic interiors, and literary and historical subjects, I argue that both senses of home were met with a deep ambivalence, that the boundaries between home and away were permeable, and that the global public and domestic private were, in fact, intertwined and mutually constitutive. By dismantling these boundaries and examining the networks that stretched across the Atlantic and throughout the English-speaking world, I situate Carr, Forbes, Eastlake, McNicoll, and Jones within the context of what has come to be called the "British World."</description><description>Cette thèse examine les façons dont les femmes artistes canadiennes, en tant qu'expatriées en Grande-Bretagne, traitaient des idées multiples et souvent contradictoires du foyer au cours de leurs écrits et de leurs œuvres d'art vers la fin du XIXe et au début du XXe siècle. En visant un petit groupe de peintres, anglo-canadiennes de race blanche, telles qu'Emily Carr, Elizabeth Armstrong Forbes, Mary Alexandra Bell Eastlake, Helen McNicoll, et Frances Jones, je révèle des liens entre le Canada et l'Empire britannique qui ont eu tendance à se perdre dans les récits nationalistes d'histoire de l'art. Bien que ces artistes soient reconnues et respectées au cours de leur vie en tant qu'artistes professionnelles accomplies ayant poursuivi des carrières internationales, ces femmes canadiennes de la pré-période de la Première Guerre mondiale furent depuis étudiées presque exclusivement par le biais d'un prisme idéologique étroit, soit deux sphères distinctes. En tenant compte des restrictions réelles que posait leur statut de femme à cette époque, je maintiens que cette distinction publique et privée néglige le contexte colonial dans lequel ces femmes ont vécu et ont travaillé. En effet, le culte de la domesticité de la classe moyenne au XIXe siècle et l'ère d'impérialisme élevé étaient de concert: le 'foyer,' espace personnel de la famille et le 'foyer' en tant qu'espace social d'une nation furent jumelés dans le discours d'empire, donnant lieu à un sentiment d'appartenance délimité, sécurisant et racialisé, à l'abri du monde externe. Certes, la division distincte entre le foyer et l'extérieur fut l'une des structures fictives de l'impérialisme. En insistant sur l'importance d'examiner la spécificité de l'expérience de ces artistes, non seulement en tant que femmes, mais femmes blanches et plus particulièrement en tant que femmes œuvrant dans un contexte d'impérialisme britannique, mon travail pousse à la limite de l'encadrement, désormais bien établi en histoire de l'art des féministes blanches, qui a eu tendance à se détourner des questions de race et de l'empire. En puisant les sources primaires telles que les lettres, les carnets de voyages, les autobiographies et les cahiers de croquis et en effectuant une analyse minutieuse des représentations visuelles de la maternité, des intérieurs domestiques, et des sujets littéraires et historiques, je soutiens que les deux sens du terme 'foyer' ont fait l'objet d'une profonde ambivalence, les frontières entre le foyer et l'extérieur étaient perméables, et que le secteur public et celui de la vie domestique privée étaient de fait intimement liés et mutuellement constitutifs. En démantelant ces frontières et en examinant les réseaux à travers l'Atlantique et le monde anglophone, je situe donc Carr, Forbes, Eastlake, McNicoll, et Jones dans un contexte maintenant connu comme le 'monde britannique.'</description><creator>Burton, Samantha</creator><contributor>Charmaine Nelson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Communications And The Arts - Art History</subject><title>Canadian girls in London: negotiating home and away in the British World at the turn of the twentieth century</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w3763b89n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19fb102</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19650</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>