<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:49:50Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):12350" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80hz80v</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Lakes are among the most susceptible ecosystems to anthropogenic modification as humans are drawn to freshwaters for the multitude of ecosystems services they provide.  The littoral habitat structure of lakes, both in the form of aquatic vegetation (macrophytes) and coarse woody debris (CWD), is often negatively altered by direct and indirect human activities.  Little is known about the effect that loss of littoral structure might have on whole lake food webs with respect to energy flow and trophic transfers. The maximum number of trophic transfers within a food web is referred to as food chain length and can control community composition through trophic cascades.  Therefore, detectable changes in food chain length likely have impacts on the lake food web.  I predicted that loss of littoral structure would result in reduced food chain length due to loss of refuge for intermediate consumers.  I used a field study and a simulation model to (1) determine if there was a significant relationship between food chain length and littoral structure in the form of macrophytes and (2) assess the support for two different potential mechanisms (i.e. for changes in refuge or productivity) through which macrophytes and coarse woody debris could alter food chain length.  The field study showed that food chain length was positively related to macrophyte abundance. The simulation model shed further insight and showed that refuge provided by macrophytes and CWD may account for observed food chain length increases due to preservation of predatory invertebrates.  From these results, we can infer that the loss of littoral habitat structure likely results in a shortening of the lake food chain, which can have implications for community composition, energy flow and whole ecosystem responses to change.</description><description>Les lacs sont parmi les écosystèmes les plus sensibles aux modifications d'origine anthropique car les humains sont attirés par les eaux douces et elles fournissent une multitude de services écosystémiques. La structure de l'habitat dans la zone littorale des lacs, représentée par la végétation aquatique (macrophytes) et les débris ligneux grossiers (DLG), est souvent altérée négativement par les activités anthropiques directes et indirectes. Nous avons très peu d'évidence sur les effets qu'une perte de la structure d'habitat en zone littorale pourrait avoir sur les réseaux trophiques des lacs, plus particulièrement en ce qui concerne les flux d'énergies et les transferts trophiques. Le nombre maximum de transferts trophiques au sein d'un réseau trophique, appelée longueur de la chaîne trophique, peut contrôler la structure des communautés par le biais de cascades trophiques. Par conséquent, des changements significatifs dans la longueur de la chaîne trophique ont fort probablement des répercussions sur la chaîne trophique d'un lac. Dans ma thèse de maîtrise, j'ai prédit qu'une perte de la structure d'habitat dans la zone littorale entraînerait une réduction de la longueur de la chaîne trophique en raison d'une perte de refuges pour les consommateurs intermédiaires. J'ai utilisé des données récoltées sur le terrain et un modèle de simulation pour (1) déterminer s'il y a une relation significative entre la longueur de la chaîne trophique et la structure d'habitat de la zone littorale en utilisant l'abondance des macrophytes et pour (2) évaluer comment les macrophytes et les DLG peuvent modifier la longueur de la chaîne trophique en explorant la plausibilité de deux mécanismes potentiels différents, c'est-à-dire un changement dans la disponibilité des refuges ou un changement de la productivité. Les données de terrain ont démontré que la longueur de la chaîne trophique est positivement reliée à l'abondance de macrophytes. Le modèle de simulation a stimulé le développement de nouvelles idées et a démontré que les refuges fournis par les macrophytes et les DLG peuvent expliquer l'augmentation de la longueur de la chaîne trophique observée par la préservation des invertébrés prédateurs. Mes résultats me permettent de conclure qu'une perte de la structure de l'habitat en zone littorale résulte en un raccourcissement de la chaîne trophique d'un lac, ce qui peut avoir des répercussions importantes sur la structure des communautés, le flux d'énergie et les réponses des écosystèmes face aux changements d'origine anthropique.</description><creator>Ziegler, Jacob</creator><contributor>Irene Gregory-Eaves (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Christopher Solomon (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Littoral structure as a driver of food chain length in lakes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395wb74c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hz80v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hh63t016m</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans les mines profondes ou des contraintes élevées se produisent, les coups de terrain sont un problème car les ils peuvent endommager les ouvertures minières. Il est largement reconnu que les activités minières peuvent réactiver des failles dans les mines sous-terraines. La réactivation de ces failles peut entrainer un glissement de faille. Surtout, le glissement de faille fait naitre des ondes sismiques qui infligent des dégâts sérieux quand elles frappent la surface des ouvertures minières. La génération et la propagation des ondes sismiques sont des phénomènes dynamiques. Il s'ensuit donc que le glissement de faille doit être traité comme un phénomène dynamique Le comportement dynamique ainsi que le comportement statique des failles doit être examiné en considérant les effets des activités  minières pour estimer les dégâts causés par les ondes sismiques.Premièrement, un examen de la documentation est effectué. L'examen a révélé que même si un nombre de lois statiques et dynamiques de frottement ont été proposés, ces lois de frottement ont été peu employés pour simuler les glissements de faille que se déroulent dans les mines sous-terraines. La revue a aussi révélé que la majorité des simulations ont été conduites en conditions statiques. Dans cette thèse, la modélisation dynamique d'un glissement de faille induit par des activités minières est présentée. Le modèle englobe l'entièreté d'une mine. En plus, une étude de cas pour la mine Garson à Sudbury, au Canada, est effectuée.Une étude paramétrique avec un modèle de mine en trois dimensions mène aux conclusions suivantes: (a) la profondeur d'exploitation minière, l'angle de friction de la faille, et la position de la faille ont une grande influence sur les déplacement relatifs en cisaillement d'une faille, tandis que l'angle de dilation de la faille et la dureté ont peu d'effet, (b) le taux de glissement maximal augmente en fonction du glissement absolu. Les résultats obtenus du modèle numérique dans lequel le modèle de résistance au cisaillement de Barton est implémenté ont démontré que la rugosité de la surface de la faille affecte grandement l'intensité des ondes sismiques qui émanent du glissement de faille et l'énergie sismique propagée. Les résultats impliquent qu'un glissement de faille survenant à une faille rugueuse est plus violent. L'effet produit par un sautage de production sur une faille proche est aussi examiné en considérant plusieurs séquences de sautage. Les résultats de l'analyse indiquent qu'un sautage de production exécuté selon une séquence temporelle peut induire un plus grand événement sismique qu'un sautage simultané. Une analyse dynamique tenant compte la collision et le déchargement d'une faille est aussi conduite. Il est démontré que le relâchement de la contrainte normale à la faille a une grande influence sur l'intensité des ondes sismiques. L'effet de la distance d'affaiblissement de faille due glissement sur les paramètres sismiques est aussi examiné L'étude indique que le taux de glissement et l'énergie sismique émanée sont significativement affectés par la distance d'affaiblissement de faille, tandis que le moment sismique n'est pas susceptible à la distance d'affaiblissement dans le cas ou le glissement de faille se déroule seulement dans une zone limitée. Pour estimer l'effet des propriétés physiques et mécaniques de la zone de cisaillement, une analyse régressive est exécutée pour la mine Garson. L'analyse est conduite selon la magnitude du moment et la vitesse de crête des particules. La rugosité de la surface de la faille et l'angle de friction dynamique sont étalonnés. Ensuite, les paramètres étalonnés sont validés par rapport à l'accélération maximale du terrain. À travers l'étude, une méthodologie pour étalonner les propriétés physiques et mécaniques de la faille selon l'étude du mouvement du terrain due aux ondes sismiques émanant d'un glissement de faille est développé.</description><description>In deep hard rock mines where high stress conditions take place, rockbursts are serious problems because rockbursts could result in severe damage to mine openings. It is widely recognized that mining activities could reactivate faults in underground mines. The reactivation of faults could then cause fault-slip. More importantly, fault-slip gives rise to seismic waves, which inflict severe damage to mine openings. Because the generation and propagation of seismic waves are dynamic phenomena, fault-slip needs to be also dealt with as a dynamic phenomenon. Both of the static and dynamic behaviour of faults should be examined, considering the effects of mining activities on the faults, in order to estimate the damage induced by the seismic waves First, a literature review is conducted. The review has revealed that although a number of dynamic and static friction laws have been proposed, the friction laws have been rarely employed for the simulation of fault-slip in underground mines. The review has also revealed that most of the simulations have been conducted in static conditions. In this thesis, dynamic modelling of mining-induced fault-slip is presented using a mine-wide model encompassing a fault. Furthermore, a case study of Garson Mine, Sudbury, Canada is carried out. A parametrical study with a mine-wide 3D model has led to the following conclusions: (a) mining depth, friction angle of the fault, and fault locations exert a large influence on the maximum relative shear displacements on the fault, while the dilation angle and stiffness of the fault do not, (b) maximum slip rates appear to increase with the maximum slip. Results obtained from the numerical analysis employing Barton's shear strength model have shown that fault surface roughness strongly affects the intensity of seismic waves and seismically radiated energy. The results imply that fault-slip occurring on faults with rough surfaces could become more violent. The effect of stope production blasts on a nearby fault is also examined. The results obtained from the analysis have indicated that performing stope production blasts in timed sequence could induce a larger seismic event on the fault than triggering the blasts simultaneously. Dynamic analysis considering the collision and unloading of fault surface asperities is also conducted. It is found that the release of normal stress due to fault unloading has a large influence on the intensity of seismic waves. The effect of slip-weakening distance on seismic source parameters of fault-slip is also investigated. The study has indicated that slip rates and seismically radiated energy are significantly affected by the slip-weakening distance, while seismic moment appears not to be susceptible to the slip-weakening distance in a case of local fault-slip.Back analysis of fault-slip to estimate the physical and mechanical properties of shear/fracture zones is carried out for Garson Mine. The back analysis is conducted with respect to moment magnitude and peak particle velocities recorded by seismic monitoring systems. Fault surface roughness and a dynamic friction angle have been calibrated. Afterwards, the calibrated values are validated with peak ground acceleration. Through the study, a methodology to calibrate the physical and mechanical properties of faults by means of ground motion due to seismic waves arising from fault-slip as well as seismic source parameters of the fault-slip has been developed.</description><creator>Sainoki, Atsushi</creator><contributor>Hani Mitri (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Earth Sciences - Geophysics </subject><title>Dynamic modelling of mining-induced fault-slip</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h489f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63t016m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kx07t</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis concerns itself with civic education, specifically, the creation and education of citizens in a liberal democratic society, in the modern context of the"post-9/11 security state". This thesis explores some of the issues that threaten the proper democratic education of young people, using the example of Omar Khadr as a case study and point of reference. This thesis argues that the security state provides a dual pedagogical function, acting in the broad public sphere and also in the classroom, and the specific lessons of this pedagogy are a cause for concern, especially in regard to the racialization of Muslims and their internment and torture. Civic education models such as patriotism and citizenship as shared fate are considered as possible models for providing young people with the civic skills they need to become citizens capable of addressing and, hopefully, redressing these problems.</description><description>Cette thèse se concerne avec l'éducation civique; c'est-à-dire la création et l'éducation des citoyens dans une société démocratique, dans le contexte moderne nommé "l'état de sécurité après le 11 septembre". Cette thèse examine quelques problèmes qui posent un danger à l'éducation civique des jeunes en utilisant le cas d'Omar Khadr comme exemple et point de référence. L'argument présenté est que l'état de sécurité offre une double fonction pédagogique: dans le discours public et dans la salle de classe. De plus, les leçons de cette pédagogie sont inquiétantes, surtout en ce qui concerne le phénomène de la "racialisation" des personnes musulmanes et leur internement et torture. Des modèles d'éducation civique dont le patriotism et la citoyenneté comme destin partagé sont considérés comme des possibilités pour donner aux jeunes les outils dont ils ont besoin pour adresser, et, possiblement, redresser, ces problèmes.</description><creator>Sachs, Charlotte</creator><contributor>Kevin Michael McDonough (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Education - Philosophy of</subject><title>Civic education in the post-9/11 security state: liberal values, patriotism, and the case of Omar Khadr</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35tc513.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kx07t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:47429d566</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Long Valley Volcanic Field is best known for the paroxysmal 0.76 Ma Bishop Tuff caldera-forming eruption. Postcaldera volcanic activity initially was focused within the caldera complex and along its western and southern margins. Starting at ~60 ka, however, intracaldera volcanism ceased and the focus of activity shifted to the north into the Mono Basin. Frequent eruptions over the past 60,000 years have emplaced the Mono domes and the Mono Lake lavas. The Mono Lake lavas, as well as enclaves present in several of the Mono domes, comprise the only material of intermediate composition (andesite, dacite) erupted in the Mono Basin. Recent unrest in Long Valley, combined with the youth of the Mono Basin lavas, underlines the importance of better understanding the petrogenetic processes involved in generating these lavas. To aid in accomplishing this goal, we have undertaken a study of Mono Basin volcanism encompassing whole-rock major and trace element, Sr, Nd, Pb, and O isotopic, and electron microprobe glass, plagioclase, and amphibole analyses. Variations in major and trace elements suggest that fractional crystallization of feldspar (Sr, K2O), apatite (P2O5), titanomagnetite (V), zircon (Zr), and a LREE-bearing phase (La, Ce) has influenced the evolution of the Mono Basin lavas. Field observations, petrography, and chemistry together demonstrate that injection of more mafic magma is a universal process throughout the Mono Basin. Mafic enclaves of the Mono domes are stretched and rounded, with chilled margins between enclave and host rhyolite. Thin sections cut along the enclave-host border show millimeter-scale inclusions of rhyolite in the enclaves and vice versa. Paoha Island dacite has glass with 67-72 wt.% SiO2 and contains microscopic clots of more mafic glasses, with SiO2 contents as low as 64 wt.%. Isotopically, recently erupted regional basalts (e.g., Black Point) and the Mono dome enclaves represent the least radiogenic material in the Long Valley Volcanic Field, with 87Sr/86Sri &lt;0.7056 and 143Nd/144Nd &gt;0.5126. The silicic Mono Lake lavas and Mono dome rhyolites display increasingly crustal signatures, with 87Sr/86Sri &gt;0.7058 and 143Nd/144Nd &lt;0.5127, comparable to the Bishop Tuff. Oxygen and Pb isotopes throughout the sample suite also have crustal signatures, with 206Pb/204Pb &gt;19 and δ18O &gt;+6.5‰. The Mono Lake lavas generally are both younger and less evolved than the Mono domes, with lower 143Nd/144Nd, higher 206Pb/204Pb, and enrichment in trace elements including Ba and Sr. This implies that the Mono domes and the Mono Lake lavas are derived from different batches of magma, if not from separate magma chambers. The lack of any systematic relationship between the degree of chemical evolution and the age of a lava implies that several magma batches have been involved in the development of the Mono domes. Pronounced differences in trace element composition (Nb, Y) and isotopic values between the Negit Island and Paoha Island lavas indicate that they, too, are produced by the evolution of at least two different batches of intermediate-composition magma. Continued unrest in the south moat of Long Valley caldera hints at the potential for future volcanic activity there. Given the recent history of volcanism north of the caldera and the clear evidence presented here for continued mafic recharge beneath the Mono Basin, Mono Lake and the Mono domes are likely candidates for future eruptions.</description><description>Le champ volcanique de Long Valley est connu pour l'éruption paroxysmale du Bishop Tuff, qui a excavé la caldeira il y a 0.76 Ma. L'activité postcaldeira fut concentrée initialement au sein de la caldeira et le long de ses frontières occidentales et méridionales. À partir de 60 ka, cependant, le volcanisme intracaldeira a cessé et le centre de l'activité s'est dirigé vers le nord, dans le bassin de Mono. Au cours des 60 000 années suivantes, les éruptions fréquentes ont produit les dômes de Mono et les laves du lac Mono. Les laves du lac Mono et les enclaves qui sont présentes dans plusieurs des dômes de Mono constituent le seul matériau de composition intermédiaire (andésitique, dacitique) qui a été éclaté dans le bassin de Mono. L'activité récente à Long Valley, combinée avec la jeunesse des laves du bassin de Mono, met l'accent sur l'importance de mieux comprendre les processus pétrogénétiques qui ont mené à la génération de ces roches. Nous avons entrepris une étude du volcanisme du bassin de Mono qui inclut des analyses des éléments majeurs et traces dans les roches, des analyses isotopiques de Sr, Nd, Pb, et O, et des analyses par microsonde électronique de verres volcaniques, de plagioclases, et d'amphiboles. Les variations en éléments suggèrent que la cristallisation fractionnée de feldspaths (Sr, K2O), d'apatites (P2O5), de titanomagnétites (V), de zircons (Zr), et d'une phase qui affecte les éléments de terres rares légères (La, Ce) a influencé l'évolution des laves. Les observations de terrain, la pétrographie, et la chimie démontrent ainsi que l'injection de magma mafique est un processus important. Les enclaves mafiques sont de formes étirées et arrondies, avec des marges figées entre les enclaves et la rhyolite hôte. Les lames minces de roches qui proviennent du long de la marge entre les enclaves et la rhyolite révèlent des inclusions de rhyolite de taille de l'ordre de quelques millimétres, et vice versa. La dacite de l'île de Paoha contient du verre ayant une composition en silice de 67-72% par masse. Elle contient des gouttes microscopiques de verre plus mafique, avec un contenu en SiO2 aussi bas que 64 pourcent poids. Les basaltes régionaux récentes et les enclaves des dômes de Mono possèdent les valeurs isotopiques les moins radiogéniques de tout le champ volcanique de Long Valley, avec 87Sr/86Sri &lt;0.7056 et 143Nd/144Nd &gt;0.5126. Les laves du lac Mono et les rhyolites des dômes de Mono ont des signatures plus influencées par la croûte terrestre, avec 87Sr/86Sri &gt;0.7058 et 143Nd/144Nd &lt;0.5127. Ces valeurs sont comparables à celles du Bishop Tuff. Les isotopes d'oxygène et de plomb dans la suite possèdent des signatures crustales, avec 206Pb/204Pb &gt;19 et δ18O &gt; +6.5 ‰. Les laves du lac Mono sont généralement plus jeunes et moins évoluées que celles des dômes de Mono, avec des valeurs de 143Nd/144Nd inférieures et de 206Pb/204Pb supérieures à celles des dômes. Elles démontrent aussi un enrichissement en éléments traces comme le Ba et le Sr. Ces observations impliquent que les dômes de Mono et les laves du lac Mono sont issus de lots de magmas différents, sinon de chambres magmatiques distinctes. L'absence de relation systématique entre le niveau d'évolution chimique et l'âge des laves suggère que plusieurs lots de magmas sont impliqués dans le développement des dômes de Mono. Les différences prononcées dans la composition en éléments traces (Nb, Y) et en valeurs isotopiques entre les laves de l'île de Negit et de l'île de Paoha indiquent que celles-ci sont aussi les produits d'une évolution d'au moins deux lots différents de magma de compositions intermédiaires. L'activité volcanique dans la région sud de la caldeira de Long Valley n'écarte pas la possibilité d'activité volcanique future. De plus, le volcanisme récent dans le nord de la caldeira, combiné avec la thèse de la recharge mafique sous le bassin de Mono, suggère que le bassin et les dômes de Mono pourraient  connaitre de nouvelles éruptions futures.</description><creator>Bray, Brandon</creator><contributor>John Stix (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Earth Sciences - Geochemistry</subject><title>Mafic replenishhment of multiple felsic reservoirs at the Mono domes and Mono Lake islands, California</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qd02m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429d566</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593tz415</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Muscle wasting is a common complication of aging and a number of chronic and degenerative diseases. Previous work has demonstrated that the deubiquitinating enzyme (DUB) USP19 is induced at the mRNA level in atrophying rat skeletal muscle under various conditions of catabolism [1]. To further explore USP19's role in muscle, loss of function approaches were employed. siRNA-mediated silencing of USP19 in L6 muscle cells enhanced the expression of a panel of major myofibrillar proteins and the myogenic regulatory factor myogenin that regulates muscle differentiation [2]. The enhanced expression of MHC and tropomyosin upon USP19 depletion was found to be dependent on USP19's regulation of myogenin. The effects observed upon USP19 depletion may be due to an effect on muscle cell differentiation. USP19 is expressed as two major isoforms, one with and the other without a C-terminal transmembrane domain (TMD) that confers ER localization. Therefore, I characterized the mechanism by which USP19 modulates muscle cell differentiation and examined the structure-function relationship of USP19 in regulation of this process. The negative role of USP19 in muscle cell differentiation was confirmed as adenovirus-mediated overexpression of wild type USP19 in C2C12 muscle cells suppressed the protein levels of MHC, tropomyosin, and myogenin at the molecular level and inhibited myotube fusion morphologically. These effects are dependent on USP19's DUB catalytic activity and localization to the ER as overexpression of a catalytically inactive mutant or the non-ER localized USP19 isoform abolished these molecular and morphological effects. USP19 N-terminal domains appear to be important for suppression of myotube fusion, as overexpression of USP19 mutants lacking various N-terminal regions weakened the fusion defect observed in wild type USP19 expressing cells, but did not affect myogenin expression. The inhibition of myoblast fusion upon overexpression of wild type USP19 coincided with a decrease in the induction of ER stress required for myogenesis as assessed by the number of CHOP positive cells and ER stress treatment of wild type USP19 expressing cells recovered the fusion defect, suggesting a differentiation-dependent role for USP19 at the ER. The regulation of USP19 was investigated to observe if USP19 isoforms are uniquely regulated during myogenesis. Total USP19 protein expression in C2C12 cells increased ~ 1.6 fold over six days of differentiation, while the mRNA levels of the USP19ΔTMD and USP19TMD isoforms increased ~ 2.5 fold and ~ 1.4 fold, respectively. USP19 was also demonstrated to interact with USP9X and suppress IGF1/PI3K/mTOR/Akt growth signaling. Collectively, these results implicate USP19 as a negative regulator of muscle cell differentiation dependent on its DUB catalytic activity and ER localization. Dysregulated or suppressed myogenesis contributes to muscle atrophy as well as a delayed recovery following injury, identifying USP19 inhibition as a novel therapeutic intervention for the treatment of muscle atrophy. </description><description>La perte musculaire est une complication fréquente du vieillissement et d'un grand nombre de maladies chroniques et dégénératives. Des travaux antérieurs ont démontré que l'enzyme de déubiquitination (DUB) USP19 est induite au niveau de l'ARNm durant l'atrophie du muscle squelettique de rat dans diverses conditions cataboliques [1]. Pour explorer davantage le rôle de USP19 dans les muscles, des approches de perte de fonction ont été employées. En utilisant le silençage génique médié par des siRNA contre USP19 dans des cellules musculaires L6, une augmentation de l'expression de plusieurs protéines myofibrillaires ainsi que de la myogénine, un facteur de régulation de la différenciation musculaire, a été observée [2]. L'expression accrue de la MHC et de la tropomyosine suite à l'inhibition de USP19 s'est révélée être dépendante de la régulation de la myogénine par USP19. Les effets observés suite a l'appauvrissement de USP19 pourrait être dû à un effet sur la différenciation des cellules musculaires. USP19 est exprimée sous forme de deux isoformes majeures, l'une avec et l'autre sans domaine transmembranaire C-terminal (TMD) qui confère la localization dans le réticulum endoplasmique (ER). Par conséquent, j'ai caractérisé le mécanisme par lequel USP19 module la différenciation des cellules musculaires et examiné la relation structure-fonction de USP19 dans la régulation de ce processus. Le rôle négatif de USP19 dans la différenciation des cellules musculaires a été confirmé par la surexpression de USP19 de type WT en utilisant des adénovirus dans les cellules musculaires C2C12. La surexpression de USP19 a provoqué la suppression des niveaux de protéines de la MHC, de la tropomyosine et de la myogénine et inhibé morphologiquement la fusion des myotubes. Ces effets dépendent de l'activité catalytique et de la localisation de USP19 dans le ER puisque la surexpression d'un mutant catalytiquement inactif ou d'un isoforme non-ER localisé aboli ces effets moléculaires et morphologiques. Les domaines N-terminaux de USP19 semblent aussi être importants pour la suppression de la fusion des myotubes, étant donné que la surexpression de mutants USP19 dépourvus de diverses régions N-terminales atténue l'effet de la fusion cellulaire observée dans les cellules exprimant le USP19 de type WT, mais n'a pas d'incidence sur l'expression de la myogénine. L'inhibition de la fusion des myoblastes exprimant le USP19 de type  WT coïncide avec une diminution de l'induction du stress relié au réticulum endoplasmique démontré par le nombre de cellules positives pour CHOP qui est nécessaire à la myogenèse. Le traitement de cellules exprimant USP19 de type WT avec un inducteur du stress relié au ER récupère le défaut de fusion, ce qui suggère un rôle pour USP19 dans la differentiation cellulaire relié au stress du ER. La régulation de USP19 a été étudiée pour observer si les isoformes USP19 sont modulés uniquement pendant la myogenèse.  L'expression protéique globale de USP19 dans des cellules C2C12 est augmentée ~1,6 fois sur six jours de différenciation, tandis que les taux d'ARNm de ΔTMD et TMD sont augmentés ~2,5 et ~1,4 fois, respectivement. Il a été également démontré que USP19 peut interagir avec USP9X et peut supprimer la voie de signalisation de la croissance IGF1/PI3K/mTOR/Akt. Collectivement, ces résultats impliquent USP19 comme un régulateur négatif de la différenciation cellulaire du muscle, dépendant de son activité catalytique et de sa localisation dans le ER. Une myogénèse mal régulée ou supprimée contribue à l'atrophie musculaire ainsi qu'à une convalescence prolongée suite à une blessure, identifiant ainsi l'inhibition de USP19 comme une intervention thérapeutique potentielle pour le traitement de l'atrophie musculaire.</description><creator>Wiles, Benjamin</creator><contributor>Simon Sipen Wing (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Investigating the structure-function relationship of the USP19 deubiquitinating enzyme in muscle cell differentiation «in vitro»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386n82z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tz415</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p5547v67v</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mine production scheduling may be long-term or short-term based on the time period considered and the final objective. The optimization goal of short-term production scheduling is to minimize the mining cost expected from a mine while satisfying operational constraints, such as mining slope, grade blending, metal production, mining capacity and processing capacity; however some parameters may be uncertain, such as metal quality and fleet parameters. Traditional short-term production planning is carried out by two sequential optimizations, production schedule is defined at the first step and the available fleet is evaluated for this schedule as a second step, however; the fleet availability, hauling time and mining considerations do not influence the schedule decision. In addition, the fleet optimization algorithms do not consider uncertainty in their parameters and do not take into account the local mineralization of the deposit because a single possibly misleading total aggregated block tonnage is linked to each sector to be mined. The local mineralization or local scale variability between blocks assists in the blending process and metal quality control; however, the traditional short-term production scheduling is based on exploration drilling or a sparse data ore body model, while in practice grade control data or close spacing blasthole drilling classify the material as ore and waste because their short-scale information is not available at the time of the monthly short-term planning. The local variability is relevant in the short-term production scheduling to define the destination of the material.The short-term mine production scheduling in this thesis is developed as a single formulation where mining considerations, production constraints, uncertainty in the orebody metal quantity, as well as fleet parameters, are evaluated together to define a well informed sequence of mining that results in high performance at the mine operation. The formulation is implemented at a multi-element iron mine and the resulting monthly schedules show lower cost, minable patterns and, efficient fleet allocation, that ensures a higher and less variable utilization of the fleet over the conventional schedule approach.Uninformed and ultimately costly decisions can be taken because of imperfect geological knowledge or information effect. The orebody uncertainty may be updated by simulated future ore control data to account for local scale grade variability, and the information used to discriminate ore and waste in practice. Multi-element orebody uncertainty models are updated based on the correlation of exploration data and past ore control data, this orebody uncertainty is then used to optimize the short-term production scheduling that leads to better performance in terms of matching ore quality targets and delivering recoverable reserves.</description><description>Le programme de production d'une mine peut se faire à long ou à court terme selon l'horizon de temps choisi et l'objectif final visé. L'objectif d'optimisation du programme à court terme est de minimiser les coûts d'opération attendus d'une mine en tenant compte de contraintes, tel que la pente de talus, le mélange de matériel, la production de métaux ainsi que la capacité de production et de traitement de la mine. Cependant, certains paramètres tels que la qualité du métal de base et les paramètres définissant la flotte minière peuvent être incertains.La planification traditionnelle à court terme des activités de production est assurée par deux optimisations séquentielles. Le programme des activités de production est établi à la première étape et la disponibilité de la flotte est évaluée à la seconde étape. Il faut bien voir cependant que la disponibilité de la flotte ainsi que le temps de transport et les considérations générales de l'exploitation minière n'influencent pas les décisions de programmation. De plus, les algorithmes d'optimisation de la flotte ne considèrent pas l'incertitude comme un de leurs paramètres et ne prennent pas en compte la minéralisation locale du gisement parce que le résultat agrégé prévu du tonnage global pourrait facilement être trompeur compte tenu qu'il est considéré comme un seul grand bloc lié à chaque secteur à être minés. La minéralisation locale, aussi appelée la variabilité de l'échelle entre les blocs de matière première, aide dans le processus de gestion des mélanges et le contrôle de la qualité des métaux. Cependant, la planification à court terme des activités de production est basée sur les forages d'exploration ou sur un modèle de corps minéralisé qui s'appuie sur des données ayant un certain degré d'incertitude. Alors qu'en pratique le contrôle de qualité du minerai ou la courte distance entre les trous de forage pré-dynamitage classifie le matériel comme économique ou stérile étant donné que l'information à courte échelle n'est pas disponible au moment de la préparation de la planification à court terme des activités de production. La variabilité locale est importante dans la planification à court terme pour définir la destination du matériel.Le modèle du programme à court terme des activités de production d'une mine tel que proposé dans cette thèse présente une formulation où les considérations minières, les contraintes de production, l'incertitude liée à la quantité de métal présente dans le corps minéralisé ainsi que les paramètres de la flotte minière sont évalués ensembles afin d'obtenir une séquence bien documentée des activités minières qui favorise une performance optimisée des opérations minières. La formulation a été implantée dans une mine de fer avec multiéléments et les résultats de la planification mensuelle ont démontré des coûts moindres et une utilisation efficiente de la flotte minière qui assurent une utilisation élevée et moins variable de la flotte en comparaison de l'approche d'un programme conventionnelle.Des décisions mal documentées et coûteuses peuvent être prise à cause de connaissances géologiques imparfaites ou d'autres facteurs informationnels. L'incertitude concernant le corps minéralisé peut être mise à jour en simulant des données futures de contrôle des métaux afin de tenir compte de la variabilité du niveau de contrôle dans la qualité du métal présent et de l'information utilisée pour mieux faire la différence entre minéral économique et stérile. Les modèles d'incertitude des corps minéralisés a multiéléments sont mis à jour en se basant sur la corrélation des données d'exploration et les données  d'exploration et les données passées de contrôle de métal. Ces incertitudes liées aux corps minéralisées permettent alors d'optimiser le programme à court-terme des activités de production qui mène à une meilleure performance en termes d'atteinte d'objectifs quant à la qualité du métal dans le minerai et de la réserve de matériel utilisable.</description><creator>Villalba Matamoros, Martha</creator><contributor>Roussos G Dimitrakopoulos (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Mining</subject><title>Stochastic short-term production scheduling accounting for fleet allocation, operational considerations, blending restrictions and future multi-element ore control data</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/028710224.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p5547v67v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cr56n4281</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Puisque l'urbanisation et la globalisation continuent d'interrompre la transmission intergénérationnelle  de l'ojibwe/anishinaabemowin et les autres langues autochtones, des méthodes innovatrices de la revitalisation de ces langues sont de plus en plus nécessaires. Rétablir l'ojibwe comme langue du foyer fait partie intégrante de ce processus; cependant, il faudra répondre aussi aux besoins des élèves adultes qui n'ont pas accès aux cours de langue conventionnels. Une manière d'atteindre cet objectif, est d'exploiter le pouvoir et rendre accessible les outils média-numérique et leur potentiel de diffuser l'information vers de longues distances via Internet. En combinant certains aspects de pédagogie traditionnelle Anishinaabe avec la technique vidéographique contemporaine, j'ai pu obtenir des mini-séries dramatiques Bamitaagewin. Le but de Bamitaagewin est d'amuser des adultes pendant qu'ils sont exposés au langage spécifique. Ce langage est choisi en raison de sa convenance a une utilisation domestique en présence d'enfants. Cette étude thèse-maitrise, a été planifiée pour l'évaluation de l'efficacité et de la faisabilité d'une approche vidéographique-narrative qui mène à la revitalisation des langues autochtone. Le processus de la planification et la production des vidéos qui enseignent la langue ojibwe ont présenté des défis majeurs pour un chercheur non autochtone et dont la langue ojibwe n'est pas courante. Vingt participants ont vu les séries complètes et ont fait un examen linguistique. Deux semaines plus tard, ils sont revenus puis ont fait un examen «froid» pour évaluer le nombre d'éléments dont ils se souviennent. Après un affichage d'un épisode récapitulatif, ils ont fait une troisième session d'examens. Ensuite, ils ont fait des entrevues pour partager leurs perceptions de l'apprentissage l'ojibwe à partir de séries vidéos-narratives. Les résultats indiquent que même si une seule diffusion des séries vidéo a encouragé la mémorisation des verbes impératifs en ojibwe. Pendant les entrevues, les participants ont reporté en grand nombre une expérience d'apprentissage positive et ludique. Ces résultats suggèrent que des vidéos narratives d'enseignement des langues peuvent répondre aux besoins d'une niche d'individus souhaitant apprendre cette langue. Cette catégorie de personnes est importante mais souvent ignorée. Ainsi cette méthode d'éducation contribue de façon effective à la revitalisation des langues autochtones.</description><description>As urbanization and globalization continue to disrupt the intergenerational transmission of Ojibwe/Anishinaabemowin and other Indigenous languages, innovative approaches to language revitalization are increasingly necessary. (Re)establishing Ojibwe as a home language is an important part of this process; however, the needs of adult learners with no access to traditional classrooms must also be met. One way is to harness the power of user-friendly digital media tools and their potential to disseminate information across vast distances using the Internet. By combining some aspects of traditional Anishinaabe pedagogy with contemporary videographic techniques, a dramatic mini-series called Bamitaagewin was created. The goal of Bamitaagewin is to entertain adult viewers while exposing them to target language chosen for its potential use at home with children.This Master's thesis study was designed to assess the efficacy and feasibility of a narrative video-based approach to Indigenous language revitalization. Twenty participants viewed the entire series and completed a language test. Two weeks later, they returned and underwent a "cold" test to assess how much of the target language they had retained. After viewing a review episode, participants completed a third round of testing. Next, they were interviewed to discover how they felt about learning Ojibwe from a narrative video series.Results indicate that viewing the video series fostered the retention of Ojibwe imperative verbs, even after only a single viewing. During the interviews, participants overwhelmingly reported a positive and entertaining learning experience. These results suggest that narrative language-teaching videos may fill an important but oft-neglected niche, and thereby contribute to Indigenous language revitalization. </description><creator>Delaine, Brent</creator><contributor>Mekhala Sarkar (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Education - Language and Literature </subject><title>Watch and learn:assessing the efficacy of a narrative Ojibwe-teaching video series to support adult language learning</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d791sk54r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n4281</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p794k</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette enquête est une analyse réflexive autoethnographique de mon expérience personnelle dans l'organisation, la facilitation et la participation à un programme non-formel de préparation culinaire dans une école alternative dans un contexte urbain canadien. J'ai examiné, avec une compréhension qui a évoluée, le rôle de facilitateur à travers des vignettes narratives pour mettre en évidence une négociation des rapports de force et de la littératie de la nourrituredans le programme de préparation. J'utilise mes expériences d'organisation d'ateliers d'apprentissage ayant comme sujet la nourriture pour explorer les relations d'alphabétisme alimentaires—connaissances, compréhension, pratique et critique de la nourriture. Informée par une discussion sur la jeunesse et l'éducation non-formelle, j'ai étudier les possibilités, les défis et les implications éducationnelles associées à la participation dans un programme de cuisine parascolaire.</description><description>This inquiry is a critical, reflexive autoethnographic analysis of my personal experiences organizing, facilitating and participating in a non-formal cooking program at an alternative school in an urban Canadian context. Through the use of narrative vignettes, I examine my evolving understanding of the facilitator role in an after-school cooking program with the aim of highlighting the power dynamics at play. Informed by a discussion of youth and non-formal education, I draw on my experiences organizing non-formal learning surrounding food to analyze food literacies—by which I mean ways of knowing, understanding, practicing and critiquing food—and to consider the possibilities, challenges and educational implications forparticipation in an after-school cooking program.</description><creator>Terleski, Cathryn</creator><contributor>Choudry, Abdul Aziz (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Education - General</subject><title>Exploring food literacies in non-formal spaces: Reflections from an after-school cooking program</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vq27zr71t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p794k</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6682x706g</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des copolymères de styrène-acrylonitrile (SAN) bien définis avec des fonctionnalités de thiol ont été synthétisés pour être utilisés comme matériau format une barrière lorsque mélangé au dessus de leur point fusion avec du poly(éthylène) greffé d'époxy (E-PE). Le SAN a été synthétisé via une polymérisation radicalaire contrôlée par transfert de chaîne réversible par addition-fragmentation (RAFT) dans une solution de diméthylformamide (DMF), en utilisant du dibenzyle trithiocarbonate (DBTC) comme agent de transfert de chaîne (CTA) et 2,2'-azo-bis(isobutyronitrile (AIBN) comme initiateur. Typiquement, les copolymères de type SAN présentent une distribution de masse moléculaire relativement étroite avec une moyenne en nombre de (M ̅_n) de 31.4-37.6 kg•mol-1 (M ̅_w/M ̅_n (PDI) = 1.3-1.4) et suffisamment élevé acrylonitrile (AN)  constitution pour les applications de barrières (35-40 %.mol). Une réaction aminolyse induite post-polymérisation SAN avec trithiocarbonate a résulté en SAN avec des groupes thiol fonctionnels aux extrémités (SH-SAN). SH-SAN a été mélangé au dessus de son point de fusion avec à la fois E-PE et du poly(éthylène) (PE) non fonctionnel dans une extrudeuse miniature à double vis (20% m/m à 180ºC). La morphologie de phase dispersée (SAN) du mélange a été caractérisé en utilisant un microscope électronique à balayage, donnant des gouttelettes avec un diamètre moyen (ratio volume à surface) (〈D〉sv) de 1.3 um pour le mélange réactif E-PE/SH-SAN (80/20% m/m) et 3.8 um pour non réactif PE/SH-SAN. Pour le mélange réactif, le diamètre des gouttelettes de SAN dispersées a augmenté à 〈D〉sv = 2.5um, en demeurant toutefois inférieur à celui des gouttelettes du mélange SH-SAN/PE (〈D〉sv = 3.9 μm). Les gouttelettes de SAN ont été réorientées en utilisant une matrice de manière à leur donner une forme allongée, désirable pour des matériaux de barrière.Le SAN greffé d'époxy (E-SAN) a été synthétisé par terpolymérisation de AN, styrène (ST) et méthacrylate de glycidyle (GMA) via RAFT dans une solution de DMF, en utilisant DBTC comme CTA et AIBN comme initiateur. Trois terpolymères de E-SAN étaient synthétisé à GMA compositions de 5,10 en 20 mol.%  avec M ̅_ns allant de 34.8-38.3 kg•mol-1, PDI = 1.4-1.5 et une composition finale de AN de 29-40 %.mol.</description><description>Well-defined styrene/acrylonitrile (SAN) statistical copolymers with thiol functionality were synthesized for use as a barrier material when melt-blended with epoxy grafted poly(ethylene) (E-PE). SAN was synthesized via reversible addition fragmentation chain transfer polymerization (RAFT) in dimethylformamide (DMF) solution, using dibenzyl trithiocarbonate (DBTC) as chain transfer agent (CTA) and 2, 2'-azobis(isobutyronitrile) (AIBN) as initiator. Typically, SAN copolymers exhibited relatively narrow molecular weight distribution with number average molecular weights (M ̅_n) of 31.4-37.6 kg•mol-1 (M ̅_w/M ̅_n (PDI) = 1.3-1.4) and a sufficiently high acrylonitrile (AN) incorporation for barrier properties (35-40 mol.%). The trithiocarbonate-containing SAN was reacted post-polymerization via an aminolysis reaction to yield thiol end-functional SAN (SH-SAN). SH-SAN was melt-blended with both E-PE and non-functional poly(ethylene) (PE) in a miniature twin screw extruder at 20 wt.% loading at 180ºC. The SAN dispersed phase morphology of the blend was characterized using scanning electron microscopy and consisted of droplets with volume to surface average diameter (〈D〉sv) of 1.3 μm for the reactive E-PE/SH-SAN (80/20 wt.%) blend and 3.8 μm for the non-reactive PE/SH-SAN. For the reactive blend, the dispersed SAN droplets coarsened to 〈D〉sv = 2.5 μm, however the droplets remained smaller than the droplets from the SH-SAN/PE blend (〈D〉sv = 3.9 μm). The dispersed SAN domains were reoriented using a channel die to impart elongated domains which would be desirable for barrier materials.Epoxy grafted SAN (E-SAN) was also synthesized by the terpolymerization of AN, styrene (ST), and glycidyl methacrylate (GMA) via RAFT in DMF solution, using DBTC as CTA and AIBN as initiator. Three E-SAN terpolymers were synthesized at GMA loadings of 5, 10 and 20 mol.% with M ̅_ns ranging from 34.8-38.3 kg•mol-1, PDI =1.4-1.5 and final AN compositions from 29-40 mol.%.</description><creator>Garcia Chaparro, Bayron</creator><contributor>Milan Maric (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Reactive compatibilization of poly(styrene-ran-acrylonitrile)(SAN) / poly(ethylene) blends using thiol and epoxy functional SAN</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qz20sx05s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x706g</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524js09t</identifier><datestamp>2020-03-21T18:16:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The ability to detect and regulate emotions is an important aspect of emotional intelligence (Mayer, Salovey &amp; Caruso, 2000) that can benefit individuals in their personal well-being and improve social interactions. This thesis examined emotional regulation (ER) in medical students as they participated in an international technology rich learning environment designed to help them learn how best to communicate undesired news to patients (Lajoie et al., 2011).  Gross' (1998) process model of ER served as the theoretical model that guided the analysis of regulatory strategies, in a case study (Yin, 2011) of four medical students.  An exploratory mixed methods approach was utilised to determine how multichannels of emotion representations (vocal characteristics, motor expressions, attention tendencies) indicate instances of (un)conscious ER.  The design of the coding scheme was driven from emotion regulation and coping literature, and methodological techniques were extended from the field of affective computing. Pre-post observations were analyzed to identify patterns of change in using regulatory strategies. Analyses revealed four major findings as evidences of ER: (a) dissociation between emotion channels did occur; (b) changes in emotion expression occurred; (c) unexpected emotions sometimes occurred; and, (d) multiple emotion channels were used to demonstrate emotion regulatory responses. Results also showed that voice modulation (specifically a decrease in voice amplitude) was an important strategy used to extrinsically regulate the patients when giving bad news as it demonstrated an empathetic response by the physician. These findings can provide insights for educators in designing programs to enhance and evaluate ER strategies of students in order to regulate personal emotions as well as the emotional needs of others in stressful situations. This work also makes important contributions to the design of technology-rich environments to embed dynamic ER detection mechanisms that enable systems to gain a more holistic view of the participants, and to adapt instructions based on their affective needs.</description><description>La capacité de détecter et de contrôler ses émotions est un aspect important de l'intelligence émotionnelle (Mayer, Salovey &amp; Caruso, 2000) qui peut bénéficier le bien-être des individus et améliorer leurs interactions sociales. Cette thèse a examiné la régulation émotionnelle (RE) chez les étudiants en médecine lors de la participation à un environnement d'apprentissage international riche en technologie visant à les aider à apprendre la meilleure façon de communiquer de mauvaises nouvelles aux patients (Lajoie et al., 2011). Le modèle du processus de RE de Gross (1998) a servi en tant que modèle théorique afin d'analyser les stratégies réglementaires au moyen de l'étude de quatre cas (Yin, 2011). Une approche exploratoire utilisant des méthodes mixtes a été utilisée pour déterminer comment les représentations multidimensionnelles d'émotion se (les caractéristiques vocales, l'incarnation, les tendances d'attention) manifestent chez les cas (in)conscients de RE. Les observations avant et après ont été analysées pour identifier les tendances de changement dans l'utilisation de stratégies de RE. La conception d'un schéma de codage a été tirée de la littérature sur la RE et de l'adaptation, et les techniques méthodologiques ont été étendues du domaine de l'informatique affective. Les analyses ont révélé quatre résultats principaux: (a) la dissociation entre les canaux d'émotion est produite, (b) des changements dans l'émotion ont eu lieu; (c) des émotions inattendues  ont eu parfois lieu; et (d) des canaux variées d'émotion ont été utilisés pour démontrer les réponses de RE. Les résultats ont également montré que la modulation de la voix (en particulier la diminution de l'amplitude vocale lors de la sympathie) était une stratégie importante utilisée pour réguler les patients de façon extrinsèque en donnant de mauvaises nouvelles. Ces résultats peuvent guider la conception de programmes visant à améliorer et évaluer les stratégies de RE chez les étudiants afin de réguler les émotions personnelles ainsi que les besoins émotionnels des patients dans les situations stressantes. Ce travail fait également d'importantes contributions à la conception d'environnements riches en technologie visant à intégrer des mécanismes dynamiques de détection de RE qui permettent aux systèmes d'avoir une vue plus globale aux besoins des participants et d'adapter les instructions en fonction de leurs besoins affectifs .</description><creator>Kazemitabar, Maedeh Assadat</creator><contributor>Susanne P Lajoie (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Education - Psychology </subject><title>A multifaceted approach to examining emotion regulation in medical settings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6w924f87f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524js09t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fv93p</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the first part of this thesis, one-point and two-point statistics of the Navier–Stokes-alpha-beta (NS-alpha-beta) regularization model in homogeneous isotropic turbulence are explored. The results are compared to the limit cases of the Navier–Stokes-alpha (NS-alpha) model and the NS-alpha-beta model without subgrid-scale (SGS) stress, as well as with high-resolution direct numerical simulation (DNS). After reviewing spectra of different energy norms, probability density functions (PDFs) of the filtered and unfiltered velocity increments along with longitudinal velocity structure functions of the regularization models and DNS results are presented. Differences in the statistical properties of the unfiltered and filtered velocity fields entering the governing equations of the NS-alpha and NS-alpha-beta models are highlighted and the usability of both velocity fields for realistic flow predictions is discussed. The influence of the modified viscous term in the NS-alpha-beta model is studied through comparison to the case where the underlying SGS stress tensor is neglected. Whereas the filtered velocity field is found to have physically more viable PDFs and structure functions for the approximation of DNS results, the unfiltered velocity field is found to have flatness factors close to DNS results. In the second part of this thesis, the a priori testing strategy is adopted to study three different alpha regularization models, namely the NS-alpha model, the Leray-alpha model, and the Clark-alpha model. Specifically, high-resolution DNS data of homogeneous isotropic turbulence is used to compute the mean SGS dissipation, the spatial distribution of the SGS dissipation, and the spatial distribution of elements of the SGS stress tensor. Predictions of the three regularization models are compared to the exact values of the SGS stress tensor, as defined in the filtered Navier–Stokes equations. The potential of the three regularization models to provide good approximations is quantified using spatial correlation coefficients. Whereas the Clark-alpha model exhibits the highest spatial correlation coefficients for the SGS dissipation and the SGS stress tensor elements, the Leray-alpha model provides lower correlation coefficients, and the NS-alpha model exhibits the lowest correlation coefficients of the three models. Our results indicate the presence of an optimal choice of the filter parameter alpha depending on the large-eddy simulation grid resolution. In the third part of this thesis, a simple model for simulating flows of active suspensions is investigated. The approach is based on dissipative particle dynamics (DPD). While the model is potentially applicable to a wide range of self-propelled particle systems, the specific class of self-motile bacterial suspensions is considered as a modeling scenario. To mimic the rod-like geometry of a bacterium, two DPD particles are connected by a stiff harmonic spring to form an aggregate DPD molecule. Bacterial motility is modeled through a constant self-propulsion force applied along the axis of each such aggregate molecule. The model accounts for hydrodynamic interactions between self-propelled agents through the pairwise dissipative interactions conventional to DPD. Detailed studies of the influence of agent concentration, pairwise dissipative interactions, and Stokes friction on the statistics of the system are provided. The simulations are used to explore the influence of hydrodynamic interactions in active suspensions. For high agent concentrations in combination with dominating pairwise dissipative forces, strongly correlated motion patterns and a fluid-like spectral distributions of kinetic energy are found. In contrast, systems dominated by Stokes friction exhibit weaker spatial correlations of the velocity field. These results indicate that hydrodynamic interactions may play an important role in the formation of spatially extended structures in active suspensions.</description><description>Dans la première partie de cette thèse, les statistiques du modèle de régularisation Navier–Stokes-alpha-beta (NS-alpha-beta) en turbulence homogène et isotrope sont explorées. Les résultats sont comparés aux cas limites du modèle Navier–Stokes-alpha (NS-alpha) et NS-alpha-beta sans contrainte d'échelle inférieure à la maille, ainsi qu'à la simulation numérique directe en haute résolution. Après avoir examiné les spectres de différentes normes énergie, des fonctions de densité de probabilité, des incréments de vitesse filtrés et non-filtrés ainsi que des fonctions de structure de vitesse longitudinales sont présentés. Les différences dans les propriétés statistiques des champs de vitesse non-filtrés et filtrés qui entrent dans les équations principales du modèle NS-alpha et NS-alpha-beta sont mises en évidence et la facilité d'utilisation des deux champs de vitesse à des fins de prévisions réalistes d'écoulement est discutée. L'influence du terme visqueux modifié dans les équations du modèle NS-alpha-beta est étudiée par comparaison avec le cas où le tenseur d'échelle inférieure à la maille sous-jacent est négligé. Le champ de vitesse filtré se trouve à posséder des fonctions de densité de probabilité et les fonctions de structure physiquement plus viables pour l'approximation des résultats de simulations numériques directes. Dans la deuxième partie de cette thèse, la stratégie de test a priori est adoptée pour étudier trois modèles de régularisation alpha différents, à savoir les modèles NS-alpha, Leray-alpha, et Clark-alpha. Les résultats de simulation numériques directs à haute résolution sont utilisés pour calculer la dissipation moyenne d'échelle inférieure à la maille, la répartition spatiale de la dissipation d'échelle inférieure à la maille, et la distribution spatiale des éléments du tenseur de contraintes d'échelle inférieure à la maille. Des prédictions des trois modèles de régularisation sont comparées aux valeurs exactes du tenseur de contraintes d'échelle inférieure à la maille, telles que définies dans les équations de Navier–Stokes filtrées. Le potentiel des trois modèles de régularisation de fournir de bonnes approximations est quantifié à l'aide de coefficients de corrélation spatiale. Nos résultats indiquent la présence d'un choix optimal de paramètre de filtre alpha en fonction de la résolution de la grille de simulation des tourbillons de grande échelle. Dans la troisième partie de cette thèse, un modèle simple de simulation d'écoulements de suspensions actives est étudié. L'approche est basée sur la dynamique des particules dissipatives (DPD). Bien que le modèle soit potentiellement applicable à une large gamme de systèmes de particules automotrices, la classe spécifique de suspensions bactériennes auto-motiles est considérée en tant que un scénario de modélisation. Motilité bactérienne est modélisée grâce à une force d'autopropulsion constante appliquée le long de l'axe de chaque agent. Le modèle tient compte des interactions hydrodynamiques entre les agents automoteurs à travers les interactions dissipatives par paires classiques de la DPD. Des études détaillées de l'influence de la concentration des agents, des interactions dissipatives par paires, et de la friction de Stokes sur les statistiques du système sont fournies. Les simulations sont utilisées pour explorer l'influence des interactions hydrodynamiques dans les suspensions actives. Pour des concentrations élevées de l'agent combinées à des forces dissipatives par paires dominantes, des types de mouvement fortement corrélés et des distributions spectrales d'énergie cinétique analogue à un fluide sont trouvés. En revanche, les systèmes dominés par la friction de Stokes présentent des corrélations spatiales plus faibles du champ de vitesse. Ces résultats indiquent que les interactions hydrodynamiques peuvent jouer un rôle important dans la formation de structures spatialement étendues dans les suspensions actives.</description><creator>Hinz, Denis</creator><contributor>Eliot Fried (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Sources of complexity in fluid flow</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63t017w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fv93p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26z136c</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A l'aide des résultats d'expériences qui utilisent la torsion à chaud, l'effet causé par «l'écart chronologique » est analysé (ex. le délai entre l'ébauchage et le finissage du schéma de laminage à chaud et le comportement de la contrainte d'écoulement moyenne des aciers à haute résistance mécanique). Deux types de déformation à chaud ont été étudiés : un schéma moyen au temps d'interpasse constante, dans lequel chaque passe est identique, dont la température diminue à un rythme régulier au cours du programme de laminage. Dans ce type de schéma, un intervalle de 5 et de 30 secondes sont utilisés afin d'étudier l'influence du durcissement structural sur le comportement de la contrainte d'écoulement moyenne. Aux 5 secondes d'interpasse, où le dragage est le mécanisme responsable qui empêche la recristallisation, une nouvelle méthode est proposée pour déterminer la température à laquelle la recristallisation n'est plus complète (Tnr). Pour ce qui est du 30 secondes d'interpasse, l'expérience s'inspire du schéma aux 5 secondes d'interpasse, en y ajoutant des intervalles de 10, 20 et 45 secondes à deux niveaux de température (ex.  Au-dessus et en dessous de la température à laquelle la recristallisation n'est plus complète (Tnr). Selon les résultats d'analyse de la contrainte d'écoulement moyenne dans les diagrammes de 1000/T, des phénomènes tels que la recristallisation posttectonique et/ou le durcissement structural ont eu lieu durant ce temps d'attente. Un modèle mathématique servant à prédire la contrainte d'écoulement moyenne est développé et validé avec les données des expériences qui utilisent la torsion à chaud. L'évolution de la taille de grain, la fraction massive de précipité et l'effet d'adoucissement sur la déformation accumulée peuvent tous être calculés par le modèle. Ce dernier est capable de mesurer la déformation critique au cours d'une passe et ainsi, déduire l'adoucissement associé à la recristallisation syntectonique. En général, au niveau de la contrainte d'écoulement moyenne, l'hypothèse et le résultat d'expérience du schéma de déformation se rejoignent en grande partie. Toutefois, quelques divergences sur celle-ci sont observées durant les premières passes du finissage surtout lorsqu'un durcissement structural est plus susceptible à se produire. Finalement, plusieurs points sont suggérés dans le but de combler ces lacunes dans les expériences à venir.</description><description>Based on experimental results using hot torsion, the effect of 'time gap', i.e. the time between roughing and finishing in a hot rolling schedule simulation, on mean flow stress (MFS) behavior for high-strength-low-alloyed (HSLA) steels was investigated. Two types of hot deformation were studied: an 'average' schedule with constant interpass time, in which each pass is identical but the temperature is decreasing at a constant rate throughout the rolling schedule simulation. In this type of schedule, two different interpass times of 5 and 30 seconds were used to study the influence of precipitation hardening on the MFS behavior. For the 5 seconds interpass time, where solute drag is main mechanism responsible for preventing recrystallization, a new method was proposed to determine the temperature of no recrystallization (Tnr). The second type is based on an average schedule of 5 seconds interpass time but with incorporating time gaps of 10, 20 and 45 seconds at two different temperature ranges, i.e. above and below the temperature of no recrystallization (Tnr). Through the analysis of MFS vs. 1000/T diagrams, the results indicated phenomena such as static recrystallization and/or precipitation hardening take place during this time gap. A mathematical model for MFS prediction was developed and validated with hot torsion data. The evolution of grain size, precipitate weight fraction and the effect of fractional softening on strain accumulation were also predicted by the model. The model is able to predict the critical strain per pass and therefore the fractional softening associated to dynamic recrystallization. Generally, there is a good agreement between the experimental and predicted mean flow stress over the whole deformation schedule. However, some discrepancy on the MFS values was observed for the first few passes of finishing stage especially when precipitation hardening is more likely to occur. Finally, several points are suggested to accommodate this discrepancy for future work.</description><creator>Alghamdi, Faisal</creator><contributor>Stephen Yue (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Mathematical modeling of mean flow stress (MFS) during hot strip rolling for HSLA steels</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720h07m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26z136c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz8063355</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>High speed compact devices are always of interest in communication because of the higher on-chip density they can provide. Plasmonic structures are good candidates due to the very high effective index and optical confinement they possess. Long range surface plasmon polaritons (LRSPP) are more desirable than short range surface plasmon polariton (SRSPP) waves in communication due to their lower propagation loss. However, coupling and modulating light in plasmonic waveguides are key challenges. In this thesis, a new efficient method for long range surface plasmon polariton wave excitation is proposed. By using silicon photonics grating couplers and an optical waveguide to excite LRSPP wave, a coupling efficiency of 33% is achieved which is twice more efficient than previously reported. Also, a novel design for a plasmonic based thermo optic modulator is proposed. Through the coupling between the optical and plasmonic waves, the length of the modulator is reduced to 203 μm from several mm. An extinction ratio of 7 dB with an insertion loss of 7.5 dB is achieved. We also show that silicone is a good candidate as an energy efficient thermo optical material. The required refractive index change of 0.005 can be obtained using approximately 10 mw of power. </description><description>Les composantes compactes à haute vitesse représentent toujours un intérêt pour la communication puisqu'elles peuvent offrir une plus grande densité sur la puce. Les structures plasmoniques sont de bonnes candidates en raison de leur indice effectif très élevé et du confinement optique qu'elles possèdent. Les ondes de plasmons de surface à longue portée sont plus souhaitables en communication que les ondes de plasmons de surface à courte portée en raison de leur perte de propagation moindre. Toutefois, les principaux défis sont le couplage et la modulation de la lumière dans les guides plasmoniques. Dans cette thèse, une nouvelle méthode efficace pour l'excitation d'ondes de plasmons de surface à longue portée est proposée. L'utilisation de la photonique sur silicium, d'un coupleur à réseau et d'un guide d'onde optique pour exciter l'onde de plasmon à longue portée permet une efficacité de couplage de 33%, ce qui est deux fois plus efficace comparativement aux approches précédemment démontrées. De plus, une nouvelle conception d'un modulateur thermo-optique plasmonique est proposée. Grâce à un couplage entre les ondes optiques et plasmoniques, la longueur du modulateur est réduite de plusieurs millimètres à 203 um. Un rapport d'extinction de 7 dB avec une perte d'insertion de 7,5 dB sont obtenus. Nous démontrons aussi que le silicone est un bon candidat comme matériau thermo optique efficace et énergétique. Le changement d'indice de réfraction requis de 0,005 peut être obtenu à l'aide d'environ 10 milliwatt de puissance.</description><creator>Karami, Sara</creator><contributor>Odile Liboiron-Ladouceur (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Andrew G Kirk (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Coupling and modulating of light in plasmon waveguides</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b6641.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz8063355</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sn00b196v</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis, I examine Anton Webern's metrical practice. Metrical issues seem to have been a preoccupation for the composer, evidence of which is found in, among other sources, sketch material (Bailey 1995) and metrical features of the published works, as I will show. While scholars have acknowledged the richness of metre in Webern's works (e.g., Berry 1976, Boulez 1991), relatively little metrical analysis has been undertaken; in particular, analyses that account for entire works are relatively rare, and no attempt has been made to investigate metre in depth across Webern's œuvre. In this investigation, I aim to make progress on both of these fronts. The heart of this investigation is its two analytical chapters, in which I discuss metre and metrical issues in four earlier works—opp. 3/i, 5/i, 7/iii, and 11/i—and five later works—opp. 21/i, 22/ii, 28/ii, 29/i, and 31/v. One of the central concerns in this investigation is the relationship between musical surface and notated metre, an issue that arises frequently in existing metrical analyses of Webern's works. I discuss the different manifestations of this relationship and what these indicate about Webern's conceptions of metre. Among the themes that arise in this investigation are the mitigation of metrical structure, connections between metre and form, the "spatialization of meter" (Hasty 1997), metrical ambiguity, "non-committal" metre signatures, the fragmentation of the musical surface, and the employment of "metrical cells."</description><description>Dans ce mémoire, j'examine la pratique métrique d'Anton Webern. Les aspects métriques semblent avoir été une considération importante pour le compositeur, ce que l'on voit clairement, entre autres, dans ses esquisses (Bailey 1995) et à travers les caractéristiques métriques de ses œuvres, comme je le démontrerai. Bien que la richesse de la métrique dans la musique de Webern soit déjà reconnue (Berry 1976, Boulez 1991), peu d'analyses métriques ont été entreprises; d'ailleurs, celles qui tiennent compte d'œuvres entières sont relativement rares, et il n'existe aucune analyse approfondie de la métrique sur l'ensemble de son œuvre. Dans ce mémoire, je vais tenter de combler ces deux manques.Le cœur de cette investigation consiste en deux chapitres analytiques, dans lesquels je discute de la métrique et des enjeux métriques qui émergent de quatre morceaux de la première moitié de l'œuvre de Webern (opp. 3/i, 5/i, 7/iii, et 11/i) ainsi que de cinq morceaux de la deuxième moitié de son œuvre (opp. 21/i, 22/ii, 28/ii, 29/i, et 31/v). L'une des questions les plus importantes de cette étude consiste en la relation entre la surface musicale et la métrique telle qu'écrite. Cette question revient souvent dans les analyses existantes des œuvres de Webern. J'analyse les multiples aspects de cette relation et ce qu'ils indiquent par rapport aux conceptions de la métrique de Webern. Parmi les thèmes que l'on retrouve dans cette discussion sont l'atténuation de la structure métrique, les connections entre la métrique et la forme musicale, la « spatialisation de la métrique » (Hasty 1997), l'ambiguïté métrique, les chiffrages de mesure « non-committal », la fragmentation de la surface musicale, et l'emploi des « cellules métriques ».</description><creator>van Geest, Justin</creator><contributor>Christoph Neidhofer (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Metre in the Music of Anton Webern</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j217n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sn00b196v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g732dd25z</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>   This thesis explores animal spirit shamanism (chuma xian) as it occurs in Liaoning, China. Aspects of this form of shamanism to be discussed and analysed include its origins, development, and practices; its relationships with Manchu shamanism and the Han Chinese cult of the fox; its medical implications and its involvement with Buddhism, Daoism, and other local cults. The history and characteristics of the chuma xian practice are closely tied to questions of power, and reflect Foucault's theory of power pluralism. This thesis argues that chuma xian practice is a particular product of local history and ethnography; it is also a means for expressing and exercising local religious beliefs of the people in Liaoning, especially within under-privileged groups (socio-economic status, etc.) within society. </description><description>Ce mémoire explore le shamanisme de l'esprit animal (chuma xian) tel qu'il existe en tant que phénomène dans la province de Liaoning dans la République Populaire de Chine. Les aspects de cette forme de shamanisme qui sont discutés et analysés incluent ses origines, son développement et ses pratiques spécifiques, ses liens avec le shamanisme Manchu et le culte Han du renard ainsi que ses implications avec le Bouddhisme, le Daoisme et d'autres cultes mineurs. L'histoire et les caractéristiques de la pratique chuma xian sont étroitement reliés aux questions de pouvoir et reflètent certains aspects de la théorie du pluralisme du pouvoir de Michel Foucault. Cette thèse soutient que la pratique chuma xian est le produit de particularités historiques et ethnographiques locales et qu'elle est un moyen, pour la population de Liaoning et spécialement au sein de groupes socio économiquement défavorisés, d'exercer des croyances religieuses. </description><creator>Deng, Qiuju</creator><contributor>Kenneth Dean (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Religion - History of </subject><title>Action-taking gods: animal spirit shamanism in Liaoning, China</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732dd267.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g732dd25z</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of East Asian Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj236555t</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Distributed estimation in a wireless sensor network has many advantages. It eliminates the need of the centralized knowledge of the measurement model parameters and does not have a single point of failure. Also, any sensor node can be queried to retrieve the state estimate. Furthermore, for high dimensional measurements, local processing of information also results in a significant reduction in the communication overhead. The existing  distributed Kalman filtering schemes have good computational and communication efficiency, but do not work well for non-linear and non-Gaussian problems. On the other hand, the distributed particle filtering schemes handle the non-linearities well, but have a much higher computational and communication cost. In this thesis, we propose novel distributed filtering schemes based on the ensemble Kalman filter (EnKF). We consider three forms of the EnKF and express their update equations in an alternative information form. This allows us to use the randomized gossip algorithm to reach consensus on the sufficient statistics and perform local updates. The simulation results show that all three forms of the EnKF have a considerably lower computational cost compared to the particle filters. The results suggest that the proposed distributed schemes outperform the existing state-of-the-art distributed filtering schemes in two scenarios, a) linear measurement model with non-linear state dynamics, and b) high dimensional measurements (model parameters known everywhere in the network) with non-linear measurement model and state dynamics. In both of these scenarios, the proposed schemes achieve an estimation accuracy comparable to the existing state-of-the-art schemes while significantly reducing the communication cost.</description><description>L'estimation distribuée dans un réseau de capteurs sans fil possède plusieurs avantages. Elle élimine le besoin d'une connaissance centralisée des paramtres du modèle de mesure et n'apas un point de défaillance unique. Aussi, n'importe quel agent-capteur peut-être consulté pour obtenir une approximation de l'état général. De plus, pour des mesures de hautesdimensions, le calcul local d'informations résulte en une réduction significative des coûts decommunication.Les implémentations courantes du filtre de Kalman sont efficaces sur les plans de lacharge de calcul et de la communication mais ne le sont pas pour les problmes non-linéaires et non-gaussiens. D'un autre cˆoté, les techniques distribuées de filtrage particulaire gèrentavec succès les cas non-linéaires mais sont coûteuses sur les plans de la charge de calcul etde la communication.Dans cette thèse, nous proposons des techniques de filtrage distribué basées sur le filtre de Kalman d'ensemble (FKEn). Nous considérons trois formes du FKEn et exprimonsleurs équations de changement sous une forme alternative. Cela nous permet d'utiliser unalgorithme de gossip aléatoire afin d'atteindre un consensus sur les statistiques suffisantes etcalculer les changements locaux. Les résultats des simulations montrent que les trois formesde FKEn ont une charge de calcul bien moindre que les filtres de particules équivalents. Les rèsultats suggèrent que les techniques de filtrage distribué proposées sont plus efficaces quecelles de pointe pour deux scénarios: a) un modèle de mesure linéaire avec des dynamiques d'états non-linéaires et b) des mesures de hautes dimensions (les paramtres du modèle sontconnus de chaque agent) avec un modle de mesure non-linéaire et des dynamiques d'états non-linéaires. Dans les deux scénarios considérés, les techniques proposées atteignent une précision d'estimation comparable à celle des techniques de pointe tout en réduisant significativement les coûts de communication.</description><creator>Shahid, Arslan</creator><contributor>Mark Coates (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Distributed ensemble Kalman filtering</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741v78v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236555t</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mg74qq42b</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Research has shown that balance deficits can be seen in children months after an mTBI, when using high technology assessment tools. These balance problems often outlast the resolution of self-reported post-concussion symptoms and can remain undetected by current clinical assessment. It has also been observed that gait assessment under single and dual task conditions can lead to the detection of further deficits in the absence of post-concussion symptoms. Despite this, clinical decision-making regarding confirmation of recovery continues to rely heavily on the resolution of post-concussion symptoms that are self-reported, while brief balance and cognitive assessments are usually included in post-concussion assessments, they are performed with tests shown to be sensitive mostly in the acute phase post-injury. Our clinical inability to identify children who have persisting balance difficulties before we allow them to return to high-risk sports or physical activity could be one of the causes of re-injury in this population. It is therefore essential that sensitive and easy to administer tools be proposed to clinicians to improve their confidence in the fact that children are completely deficit-free before their return to pre-injury levels of participation.The objective of this study was to compare the ability of selected static and dynamic balance  measures to detect differences between children who have been declared clinically recovered from an mTBI and healthy controls. A cross-sectional study was conducted at the Montreal Children's Hospital with 29 children aged 8-17 years, who were clinically recovered after an mTBI, 22 age and gender matched controls. Three clinical balance measures were used: the Bruininks-Osteresky Test, Second Edition (BOT-2)- balance subtest, the Balance Error Scoring System (BESS), and Community Balance and Mobility (CB&amp;M) Scale. Additionally, three gait paradigms were performed: Self-Selected Pace (SSP), Obstacle Crossing (OC), Tandem Walking (TW) using the GAITRite walkway® under single and dual task conditions. Dual task performance was measured using a simple cognitive arithmetic task during all gait paradigms. Independent sample t-tests at α=0.05 with Bonferroni corrections was used to analyse differences between the groups on all balance and mobility assessments. Discriminant function analysis was used to identify the balance measures that best predicted which group an individual belonged to. Further, differences in Dual Task Cost (DTC) on motor and cognitive tasks between groups were analysed using repeated measures ANOVA and independent sample t-tests.Results showed that the recovered mTBI group reported no remaining post-concussion symptoms but performed significantly worse than the control group on the three clinical measures (p&lt;0.05) and on certain gait parameters under all three paradigms (p&lt;0.05). Deficits were most prominent in tasks performed under conditions of restricted base of support, in the absence of visual information and when planning more complex motor tasks. The BESS and tandem walking were found to be the best predictors of recovery on balance measures. There were no significant differences in DTC between both groups on motor tasks, whereas DTC was found to be significantly different with the mTBI group performing worse on the cognitive task in the accuracy percentage during SSP walking. From the above results it is seen that children present with balance difficulties that tend to outlast their post-concussive symptoms and was detected using various clinical measures of balance. This study highlights that it is important to test various components of balance included under static and dynamic abilities, as they are seen to have issues in tasks involving both proactive and reactive strategies to maintain good balance. Assessing these aspects of balance will  help provide clinicians with a more objective measure to base return to physical activity decisions.  </description><description>Des déficits d'équilibre peuvent être identifiés chez les enfants et adolescents, même plusieurs mois après un traumatisme craniocérébral léger (TCCL), lorsqu'ils sont évalués à l'aide d'outils sensibles et sophistiqués. Ces problèmes d'équilibre perdurent souvent au-delà de la résolution des symptômes post-commotionnels auto-rapportés par les enfants et peuvent passer inaperçus lors de l'évaluation clinique couramment utilisée. Malgré tout, la prise de décision clinique en ce qui concerne la récupération post-TCCL et le retour aux activités physiques continue de s'appuyer fortement sur la résolution des symptômes post-commotionnels et, bien que les évaluations comprennent parfois un aspect de l'équilibre, elles sont réalisées avec des tests avérés sensibles principalement en  période aiguë post-TCCL. Notre incapacité clinique à identifier les enfants qui ont des difficultés persistantes au niveau de l'équilibre, avant de leur permettre de retourner aux sports à haut risque ou à l'activité physique pourrait être l'une des causes de blessures à répétition chez cette population. L'objectif de cette étude était donc de comparer la capacité de mesures d'équilibre statique et dynamique à détecter des différences entre des enfants considérés comme récupérés suite à un TCCL et des enfants sains. Une étude transversale fut menée à l'Hôpital de Montréal pour enfants avec 29 enfants et adolescents âgés de 8 à 17 ans, ayant récupéré suite à un TCCL, et 22 enfants témoins appariés selon l'âge, le genre et le niveau d'activités physiques. Trois mesures cliniques d'équilibre furent utilisées : le Bruininks- Osteresky Test, Second Edition-balance subtest (BOT-2), le Balance Error Scoring System (BESS), et le Community Balance and Mobility Scale (CB&amp;M). De plus, trois paradigmes de marche ont été réalisés: vitesse confortable, marche par dessus un obstacle, et marche en tandem en utilisant le tapis GAITRite® dans des conditions de simple et double tâche. La double tâche était mesurée à l'aide d'une tâche cognitive arithmétique simple, lors de tous les paradigmes de marche. Des tests de t pour échantillons indépendants avec un α fixé à 0,05 furent effectués pour analyser les différences entre les groupes au niveau de la performance aux évaluations de l'équilibre et de la mobilité. Une analyse de fonction discriminante a ensuite été utilisée pour identifier les mesures de l'équilibre qui arrivaient le mieux à prédire à quel groupe (TCCL récupéré vs enfants témoins sains) un individu appartenait. Finalement, les différences de coûts attentionnel et moteur lors de la double tâche ont été analysées en utilisant des ANOVA pour mesures répétées et des tests de t pour échantillons indépendants, selon les variables.Les résultats montrent que les enfants post-TCCL ne rapportaient pas de symptômes post-commotionnels, mais présentaient des difficultés au niveau de l'équilibre identifiées à l'aide des trois tests cliniques et de certains paramètres de marche. Les déficits les plus saillants furent identifiés lors des tâches effectuées dans des conditions de base de support restreinte, en l'absence d'information visuelle et lors de tâches demandant une planification motrice plus complexe. D'après les résultats de cette étude, il est clair que certains problèmes d'équilibre ont tendance à durer plus longtemps que les symptômes post-commotionnels et peuvent être détectés à l'aide de diverses mesures d'équilibre. Cette étude souligne qu'il est important de tester à la fois l'équilibre statique et dynamique chez les enfants et les adolescents afin de fournir aux cliniciens une mesure plus objective leur permettant de prendre des décisions éclairées au sujet du retour aux activités physiques, ce qui pourrait contribuer à prévenir d'autres blessures.</description><creator>Sambasivan, Krithika</creator><contributor>Isabelle Gagnon (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Physical Therapy</subject><title>Balance and mobility in clinically recovered children and adolescents after a mild traumatic brain injury</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qz20sx062.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mg74qq42b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5138jh76v</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The exchanges of mass and momentum between coastal current and its embayment influence the transport and distribution of pollutant and sediment in the current. In this study, a numerical model of forced oscillating flow was developed to study the exchange between the recirculating flow in a side basin and the main-channel flow. The numerical simulations were carried out based on the shallow water equations, using a staggered grid for minimal intervention. Time integration of the shallow water equations was accomplished using the fourth-order Runge-Kutta scheme. A fifth-order finite volume approximation known as weighted essentially non-oscillatory (WENO) scheme was employed for the spatial interpolation.  To visualize the mass exchanges and determine the mass exchange coefficient, tracer mass were introduced into the square basin. The flow in the main channel is forced to oscillate. The mass exchange rate as a fraction of the total mass within the basin is shown to be a first-order reaction process. A mass exchange coefficient is then determined for the first-order process. The momentum exchange as a resistance to the main flow is obtained by integrating the momentum flux at the interface along the opening of the side basin to the main flow.Different flow patterns in the basin are identified relating to the amplitude and the period of the forced oscillations. The regular recirculating flow are dependent on the oscillation amplitude but not on the forcing period. At selected periods of forcing however, the flow is excited leading to self-sustained oscillations in the basin.  Two kinds of excitations of different feedback mechanism have been identified. The excitation of the first kind occurs when the forced oscillation frequency matches the fundamental and harmonic mode frequencies of the gravity free-surface waves in the basin. The excitation of the second kind is due to vorticity-wave synchronization with the forced oscillation frequency. The excitation of the free-surface waves in the basin does not promote the mass exchange. On the contrary and in contradiction to intuition, it suppresses the circulation inside the basin and thereby leading to a substantial decrease in mass exchange rate between the basin and the main flow. The momentum exchange on the other hand is enormously enhanced by the excitation of the free-surface waves in the basin.</description><description>Le processus d'échange de masse et la quantité de mouvement entre le courant côtier et son embouchure influence le transport et la distribution de polluants et de de sédiments dans le courant. Dans cette étude, un modèle numérique de flux principal oscillant force a été développé pour étudier l'échange entre le flux de recirculation dans un sous-bassin d'extrémité et son flux principal. Les simulations numériques ont été élaborées basées sur les équations de flux en eau peu profonde dans un repère orthonormé. L'intégration du temps des équations de flux en eau peu profonde a été accomplie en utilisant la programmation du quatrième degré de Runge-Kutta. Un volume d'éléments finis de cinquième degré connu sous le nom de régime pondéré essentiellement non oscillatoire (en anglais WENO) a été utilisé pour l'interpolation spatiale.Pour visualiser les échanges de masse et déterminer le coefficient d'échange de masse, un traceur a été introduit dans le bassin de forme carré. L'écoulement dans le flux principal est forcé d'osciller. Le taux d'échange de masse en fonction de la masse totale dans le bassin est présenté en tant que procédé de réaction de premier ordre. Un coefficient d'échange de masse est ensuite déterminé pour ce procédé de premier ordre. L'échange de moment en tant que résistance au flux principal est obtenu par intégration du flux de la quantité de mouvement au niveau de l'interface sur l'ouverture du sous-bassin d'extrémité.Différents caractéristiques d'écoulement dans le bassin sont identifiés étant reliés à l'amplitude et à la période de forces oscillatoires. Les flux de recirculation réguliers sont dépendants de la force d'amplitude mais non à la période de la force oscillatoire. Cependant, au niveau de certaines périodes de force sélectionnées, l'écoulement est excité afin d'aboutir à des oscillations durables dans le bassin. Deux types d'excitation de différents mécanismes de feed-backs ont été identifiés. L'excitation du premier type survient quand la fréquence de l'oscillation forcée égale les fréquences des modes fondamental et harmonique associés à la force oscillatoire. L'excitation du second type est due à la synchronisation du tourbillon d'onde avec la fréquence de l'onde oscillatoire. L'excitation des ondes à surface libre dans le bassin ne garantit pas l'échange de masse. Dans le cas contraire et dans la contradiction par rapport à l'intuition, ceci supprime la circulation dans la le bassin et ainsi conduit à une diminution importante dans le taux d'échange de masse entre le bassin et l'écoulement principal. De l'autre côté, l'échange de la quantité de mouvement est énormément amélioré par l'excitation des ondes à surface libre dans le bassin. </description><creator>Gao, Congwei</creator><contributor>Vincent H Chu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Earth Sciences - Hydrology</subject><title>Numerical study of mass and momentum exchanges between side asin and forced oscillating main flow</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2514np616.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jh76v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mc87pt83b</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>MATLAB is a popular dynamic array-based language commonly used by students, scientists and engineers who appreciate the interactive development style, the rich set of array operators, the extensive builtin library, and the fact that they do not have to declare static types. Even though these users like to program in MATLAB, their computations are often very compute-intensive and are better suited for emerging high performance computing systems. This thesis reports on MIX10, a source-to-source compiler that automatically translates MATLAB programs to X10, a language designed for "Performance and Productivity at Scale"; thus, helping scientific programmers make better use of high performance computing systems.There is a large semantic gap between the array-based dynamically-typed nature of MATLAB and the object-oriented, statically-typed, and high-level array abstractions of X10. This thesis addresses the major challenges that must be overcome to produce sequential X10 code that is competitive with state-of-the-art static compilers for MATLAB which target more conventional imperative languages such as C and Fortran. Given that efficient basis, the thesis then provides a translation for the MATLAB parfor construct that leverages the powerful concurrency constructs in X10.The MIX10 compiler has been implemented using the McLab compiler tools, is open source, and is available both for compiler researchers and end-user MATLAB programmers. We have used the implementation to perform many empirical measurements on a set of 17 MATLAB benchmarks. We show that our best MIX10-generated code is significantly faster than the de facto Mathworks' MATLAB system, and that our results are competitive with state-of-the-art static compilers that target C and Fortran. We also show the importance of finding the correct approach to representing the arrays in X10, and the necessity of an IntegerOkay analysis that determines which double variables can be safely represented as integers. Finally, we show that our X10-based handling of the MATLAB parfor greatly outperforms the de facto MATLAB implementation.</description><description>MATLAB est un langage de programmation dynamique, orienté-tableaux communément utilisé par les étudiants, les scientifiques et les ingénieurs qui apprécient son style de développement interactif, la richesse de ses opérateurs sur les tableaux, sa librairie impressionnante de fonctions de base et le fait qu'on aie pas à déclarer statiquement le type des variables. Bien que ces usagers apprécient MATLAB, leurs programmes nécessitent sou- vent des ressources de calcul importantes qui sont offertes par les nouveaux systèmes de haute performance. Cette thèse fait le rapport de MIX10, un compilateur source-à-source qui fait la traduction automatique de programmes MATLAB à X10, un langage construit pour "la performance et la productivité à grande échelle." Ainsi, MIX10 aide les program- meurs scientifiques à faire un meilleur usage des ressources des systèmes de calcul de haute performance.Il y a un écart sémantique important entre le typage dynamique et le focus sur les tableaux de MATLAB et l'approche orientée-objet, le typage statique et les abstractions de haut niveau sur les tableaux de X10. Cette thèse discute des défis principaux qui doivent être surmontés afin de produire du code X10 séquentiel compétitif avec les meilleurs compilateurs statiques pour MATLAB qui traduisent vers des langages impératifs plus conventionnels, tels que C et Fortran. Fort de cette fondation efficace, cette thèse décrit ensuite la traduction de l'instruction parfor de MATLAB afin d'utiliser les opérations sophistiquées de traitement concurrent de X10.Le compilateur MIX10 a été implémenté à l'aide de la suite d'outils de McLab, un projet libre de droits, disponible à la communauté de recherche ainsi qu'aux utilisateurs de MATLAB. Nous avons utilisé notre implémentation afin d'effectuer des mesures empiriques de performance sur un jeu de 17 programmes MATLAB. Nous démontrons que le code généré par MIX10 est considérablement plus rapide que le système MATLAB de Mathworks et que nos résultats sont compétitifs avec les meilleurs compilateurs statiques qui produisent du code C et Fortran. Nous montrons également l'importance d'une représentation appropriée des tableaux en X10 et la nécessité d'une analyse IntegerOkay qui permet de déter- miner quelles variables de type réel (double) peuvent être correctement représentées par des entiers (int). Finalement, nous montrons que notre traitement de l'instruction parfor en X10 nous permet d'atteindre des vitesses d'exécution considérablement meilleures que dans MATLAB.</description><creator>Kumar, Vineet</creator><contributor>Laurie Hendren (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Mix10: a MATLAB to X10 compiler for high performance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xj01v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mc87pt83b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80hz814</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In recent years, there has been an increasing interest in kernel methods in areas such as machine learning and signal processing as these methods show strong performance in classification and regression problems. Interesting "kernelized" extensions of many well-known algorithms in artificial intelligence and signal processing have been presented, particularly, kernel versions of the popular online recursive least squares (RLS) adaptive algorithm, namely kernel RLS (KRLS). These algorithms have been receiving significant attention over the past decade in statistical estimation problems, among which those problems involving tracking time-varying systems. KRLS algorithms obtain a non-linear least squares (LS) regressor as a linear combination of kernel functions evaluated at the elements of a carefully chosen subset, called a dictionary, of the received input vectors. As such, the number of coefficients in that linear combination, i.e., the weights, is equal to the size of the dictionary. This coupling between the number of weights and the dictionary size introduces a trade-off. On one hand, a large dictionary would accurately capture the dynamics of the input-output relationship over time. On the other, it has a detrimental effect on the algorithm's ability to track changes in that relationship because having to adjust a large number of weights can significantly slow down adaptation. In this thesis, we present a new KRLS algorithm designed specifically for the tracking of time-varying systems. The key idea behind the proposed algorithm is to break the dependency of the number of weights on the dictionary size. In the proposed method, the number of weights K is fixed and is independent from the dictionary size.Particularly, we use a novel hybrid approach for the construction of the dictionary that employs the so-called surprise criterion for admitting data samples along with a simple pruning method ("remove-the-oldest") that imposes a hard limit on the dictionary size. Then, we propose to construct a K-sparse LS regressor tracking the relationship of the most recent training input-output pairs using the K dictionary elements that provide the best approximation of the output values. Identifying those dictionary elements is a combinatorial optimization problem with a prohibitive computational complexity. To overcome this, we extend the Subspace Pursuit algorithm (SP) which, in essence, is a low complexity method to obtain LS solutions with a pre-specified sparsity level, to non-linear regression problems and introduce a kernel version of SP, which we call Kernel SP (KSP). The standard KRLS is used to recursively update the weights until a new dictionary element selection is triggered by the admission of a new input vector to the dictionary. Simulations show that that the proposed algorithm outperforms existing KRLS-type algorithms in tracking time-varying systems and highly chaotic time series.</description><description>Au cours des dernières années, il y a eu un intérêt accru pour les méthodes à noyau dans des domaines tels que l'apprentissage automatique et le traitement du signal, puisque ces méthodes démontrent une performance supérieure dans la résolution des problèmes de classification et de régression. D'intéressantes extensions à noyau de plusieurs algorithmes connus en intelligence artificielle et en traitement du signal ont été introduites, particulièrement, les versions à noyau du fameux algorithme d'apprentissage incrémental des moindres carrés récursifs (en anglais, Recursive Least Squares (RLS)), nommées KRLS. Ces algorithmes ont reçu une attention considérable durant la dernière décennie dans les problèmes d'estimation statistique, particulièrement ceux de suivi des systèmes variant dans le temps. Les algorithmes KRLS forment le régresseur aux moindres carrés non-linéaires en utilisant une combinaison linéaire de noyaux évalués aux membres d'un sous-ensemble, appelé dictionnaire, des données d'entrée. Le nombre des coefficients dans la combinaison linéaire, c'est à dire les poids, est égal à la taille du dictionnaire. Ce couplage entre le nombre de poids et la taille du dictionnaire introduit un compromis. D'une part, un dictionnaire de grande taille reflète avec précision la dynamique de la relation entre les données d'entrée et les sorties à travers le temps. De l'autre part, un tel dictionnaire diminue la capacité de l'algorithme à suivre les variations dans cette relation, car ajuster un grand nombre de poids ralentit considérablement l'adaptation de l'algorithme aux variations du système. Dans cette thèse, nous présentons un nouvel algorithme KRLS conçu précisément pour suivre les systèmes variant dans le temps. L'idée principale de l'algorithme est d'enlever la dépendance du nombre de poids sur la taille du dictionnaire. Ainsi, nous proposons de fixer le nombre de poids indépendamment de la taille du dictionnaire.Particulièrement, nous présentons une nouvelle approche hybride pour la construction du dictionnaire qui emploie le test de la surprise pour l'admission des données d'entrées avec une méthode simple d'élagage (l'élimination du membre le plus ancien du dictionnaire) qui impose une limite stricte sur la taille du dictionnaire. Nous proposons ainsi de construire un régresseur "K-creux" (en anglais, K-sparse) aux moindres carrés qui suit la relation des paires de données d'entrées et sorties les plus récentes en utilisant les K membres du dictionnaire qui approximent le mieux possible les sorties. L'identification de ces membres est un problème d'optimisation combinatoire ayant une complexité prohibitive. Pour surmonter cet obstacle, nous étendons l'algorithme Subspace Pursuit (SP), qui est une méthode à complexité réduite pour le calcul des solutions aux moindres carrés ayant un niveau préfixé de parcimonie, aux problèmes de régression non-linéaire. Ainsi, nous introduisons une version à noyau de SP qu'on appelle Kernel Subspace Pursuit (KSP). L'algorithme standard KRLS est utilisé pour l'ajustement récursif des poids jusqu'à ce qu'un nouveau vecteur de donnée soit admis au dictionnaire. Les simulations démontrent que la performance de notre algorithme dans le cadre du suivi des systèmes variant dans le temps surpasse celle d'autres algorithmes KRLS.</description><creator>Kabbara, Jad</creator><contributor>Ioannis Psaromiligkos (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Kernel adaptive filtering algorithms with improved tracking ability</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2514np62g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hz814</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xp68kk49x</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis we investigate the mappability of human genome and we look at some reasons that might cause unmappability in a region. We look at transposable elements and genome duplications as the main reasons for unmappability. In this analysis we simulated singled end, paired end and mate paired reads of 6 different lengths and we used BWA to map these simulated reads to the human genome. We assumed that a position in the genome is mappable if there is at least one unique read mapped to that position. We looked at unmappable regions and fraction of transposable elements or genome duplications corresponding to these regions. We also looked at age distribution of transposable elements and genome duplications that are in unmappable regions. Our results shows that regions that are in younger and longer transposable elements are harder to sequence. In order to compare our simulated data with a real sequencing data, we used the output of a sequencing from Illumina to compare coverage of genome in this real data set with our mappability results. We show that 4.1% of genome that is mappable in our simulations result, has low coverage in real sequencing data. We also investigated the reasons behind having low coverage in mappable regions. Our simulation result shows the impact of transposable elements and other repeats on mappability in the human genome and we show that using longer paired end and mate paired reads improves the mappability of the human genome.</description><description>Dans cette thèse, nous étudions la "visibilité" du génome humain par des méthodes séquençage modernes et nous regardons quelles sont les raisons qui pourraient causer l'absence de visibilité dans une région donnée. Nous montrons que les éléments transposables et les duplications de génome sont les principaux obstables à la visibilité de régions génomiques. Dans cette analyse, nous avons utilisé des reads simulés, de types individuels ou pairés, de 6 longueurs différentes et nous avons utilisé BWA pour assigner ces reads au génome humain. Nous avons supposé que la position dans le génome est visible s'il y a au moins un read unique assigné à cette position. Nous avons examiné les régions non visibles et la fraction d'éléments transposables ou des duplications de génome correspondant à ces régions. Nous avons également examiné la distribution d'âge des éléments transposables et des duplications de génome qui sont dans les régions non visibles. Nos résultats montrent que les régions qui sont des éléments plus jeunes et plus transposable sont plus difficiles à séquencer. Afin de comparer nos données simulées avec les données réelles de séquençage, nous avons utilisé des données de reséquençage provenant d'un séquençage Illumina pour comparer la couverture observée du génome avec nos résultats provenant de données simulées. Nous montrons que 4,1% du génome qui est visible dans nos simulations a une faible couverture dans les données de séquençage réelles. Nous avons également étudié les raisons pouvant expliquer une faible couverture dans les régions visibles. Les résultats de nos simulations montrent l'impact des éléments transposables et les autres répétitions sur la visibilité dans le génome humain et nous montrent que l'utilisation de long reads pairés améliorent la visibilité du génome humain.</description><creator>Karzand, Masoud</creator><contributor>Mathieu Blanchette (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Guillaume Bourque (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Impact of transposable elements and repeats on mappability across human genome</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jp98b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xp68kk49x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n1753</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les actions combinées de divers ions de phosphate inorganique (Pi) au sein d'organismes de régulation dans les os, les intestins et les reins sont cruciales pour l'homéostase globale Pi. La régulation de niveaux Pi est équilibrée par l'activité de divers co-transporteurs de phosphates de sodium (Na+Pi). Parmi les trois familles de co- transporteurs Na+Pi, les transporteurs de type III (PiT1 et PiT2) sont exprimés de manière ubiquitaire, mais ceux-ci sont les seuls  transporteurs  Pi fonctionnels dans les ostéoblastes, ce qui les implique dans la régulation de la minéralisation osseuse où de très hauts niveaux de Pi  sont nécessaires pour le dépôt apatitique (phosphate de calcium) de minéraux dans la matrice extracellulaire . Bien qu'il ait été examiné au niveau des os, on sait très peu sur le rôle de co- PiT transporteurs au niveau du cartilage. Dans la présente étude , nous avons supposé que PiT1 en particulier jouerait un rôle important dans la biologie des chondrocytes et dans la minéralisation du cartilage de la matrice extracellulaire. Les co-transporteurs PiT1 ont été identifiés dans les chondrocytes du cartilage en développement de la souris et en cellules chondrogéniques ATDC5 dans la culture. PiT1 était le principal transporteur Na+Pi exprimé par la différenciation des cellules ATDC5. Le traitement des cultures avec de l'acide phosphonoformique (FoscarnetTM) -un inhibiteur des transporteurs de phosphate - traduit par une diminution de la minéralisation, selon la dose . L'obstruction du transport de Pi dans des cultures de cellules différenciées ATDC5 par médiation Foscarnet a été confirmée par une régulation à la baisse de l'ostéopontine (Spp 1) considérable, dont l'expression est un indicateur de niveaux Pi intracellulaires. Etant donné que le transporteur de Pi prédominant est le PiT1  exprimé dans les cellules ATDC5, ces données suggèrent que le Foscarnet empêcherait la minéralisation extracellulaire de la matrice, en inhibant le transport intracellulaire de Pi  par l'intermédiaire du PiT1. Ces résultats ont été confirmés en utilisant un renversement du PiT1 spécifique à la médiation shRNA dans les cellules ATDC5, ce qui entraîne le dépôt de minéraux sensiblement réduit et la prolifération des cellules, démontrant ainsi le rôle critique du PiT1 en biologie des chondrocytes et la minéralisation du cartilage .</description><description>The combined actions of various inorganic phosphate ion (Pi) regulators in bone, intestine and kidney are crucial for overall Pi homeostasis.  Regulation of Pi levels is mediated by the activity of various sodium-phosphate (Na-Pi) co-transporters.  Among the three families of Na-Pi co-transporters, Type-III transporters (PiT1 and PiT2) are ubiquitously expressed, but these are the sole functional Pi-transporters in osteoblasts, thus implicating them in the regulation of bone mineralization where very high Pi levels are required for apatitic (calcium-phosphate) mineral deposition in the extracellular matrix. While examined in bone, very little is known about the role of PiT co-transporters in cartilage.  In the present study, we hypothesized that PiT1 in particular plays an important role in chondrocyte biology and in cartilage extracellular matrix mineralization. PiT1 co-transporters were identified in chondrocytes of developing mouse cartilage and in ATDC5 chondrogenic cells in culture.  PiT1 was the major Na-Pi transporter expressed by differentiating ATDC5 cells.  Treatment of the cultures with phosphonoformic acid (FoscarnetTM) ‒ an inhibitor of phosphate transporters ‒ resulted in a dose-dependent decrease in mineralization.  Foscarnet-mediated impairment of Pi-transport in differentiated ATDC5 cell cultures was confirmed by a marked down-regulation of osteopontin (Spp1), whose expression is an indicator of intracellular Pi levels.  Since PiT1 is the predominant Pi transporter expressed in ATDC5 cells, these data suggest that Foscarnet prevents extracellular matrix mineralization by inhibiting intracellular Pi transport via PiT1.  These results were confirmed using shRNA-mediated specific knockdown of PiT1 in ATDC5 cells, resulting in significantly reduced mineral deposition and cell proliferation, thus demonstrating a critical role for PiT1 in chondrocyte biology and cartilage mineralization.</description><creator>Solanki, Shraddha</creator><contributor>Monzur Murshed (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Marc D McKee (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Sodium-phosphate co-transporter PiT1 is required for mineralization of ATDC5 chondrogenic cultures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rs12b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n1753</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q4732</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les structures en béton armé sont sujettes à la corrosion dans des environnements difficiles. Dans ces conditions, les couches de polymère renforcé de fibres (PRF) sont plus résistants que les plaques d'acier, ils peuvent ainsi être utilisés comme une barrière pour protéger les structures en béton armé; Cependant, un faible (mauvais) collage entre les couches composites de PRF et le béton peut empêcher l'utilisation de la pleine capacité de ce composite. Par conséquent, il est important de développer une adhérence complète entre le béton et le PRF pour assurer l'intégrité et la durabilité de ce système.Il est nécessaire de comprendre les caractéristiques des liaisons à l'interface des couches de polymère renforcé de fibres - béton, et les différents paramètres influençant les performances de ces liaisons. Cet recherche comprend la modélisation numérique des essais de traction à recouvrement double effectués par Ali et.al (2012) et la comparaison des valeurs calculées avec les résultats expérimentaux pour deux groupes différents, avec une évaluation des paramètres influençant les liaisons entre les couches de polymère renforcé de fibres et le béton.Le programme d'éléments finis ABAQUS 6.10.1 a été utilisé pour l'analyse numérique d'essai en traction à recouvrement double. Des éléments coques ont été utilisés pour modéliser les couches de polymère renforcé de fibres, des éléments solides pour modéliser le béton et l'acier et des éléments de cohésion pour modéliser le joint en résine époxyde. Les modèles pour les matériaux ont été choisis en fonction de leur comportement expérimental. Un modèle élastique linéaire a été utilisé pour les couches de polymère renforcé de fibres et de l'acier, un modèle élasto-plastique a été utilisé pour la résine époxyde et le modèle de plasticité endommagée a été utilisé pour le béton.Les résultats entre les tests numériques et expérimentaux montrent une réponse similaire. Dans le premier groupe, la moyenne de la charge ultime des essais expérimentaux était égale à 70.7 kN tandis que celle de l'analyse numérique était égal à 73.8, ce qui montre une différence de 4.6%. De plus, la valeur moyenne expérimentale de la contrainte au centre des couches de PRF était égale à 2657×〖10〗^(-6), tandis que celle de la souche ultime dans la simulation numérique était de 3023×〖10〗^(-6), montrant une différence de 12.1%. Dans le deuxième groupe, la moyenne de la charge ultime expérimentale était égal à 54.5kN, alors que celle de l'analyse numérique était égale à 58.6kN, il y a donc une différence de seulement 5.4%. La contrainte ultime calculée était égale à 2320 ×〖10〗^(-6), alors que la moyenne de celle de l'étude expérimentale était égale à 2173×〖10〗^(-6), montrant une différence de 6.3%. Les effets de plusieurs facteurs géométriques sur les liaisons entre les couches de polymère renforcé de fibres et le béton ont été étudiés.  Les résultats de cette enquête ont montré que le paramètre géométrique ayant le plus d'influence sur la liaison entre les couches de PRF et le béton était la largeur de ces liaisons.</description><description>Reinforced concrete structures are prone to corrosion in harsh environments. Fibre-Reinforced Polymer (FRP) laminates are more resistant than steel elements, such as bars and plate in aggressive environments; they can be used as a barrier to protect concrete structures; however, poor bond between FRP composite laminates and structural concrete can prevent utilizing the full structural and protective capacity of FRP-concrete composite system, therefore, it is important to develop good bond between concrete and the FRP to ensure the integrity and durability of the FRP-concrete system. There is a need to understand the bond characteristics at the FRP laminates-concrete interface, and the various parameters influencing the bond performance of the composite system. This research program consists of numerical modeling of the double lap pull-off tests conducted by Ali et.al (2012) and comparing the computed values with the experimental results for two different batches, along with an evaluation of the various parameters influencing bond between FRP laminates and concrete. The ABAQUS 6.10.1  program was used to model the double lap pull-off test. Shell elements were used to model FRP laminates, solid elements for concrete and steel and cohesive elements for modeling the epoxy joint. The constitutive models for the materials were selected based on their experimental behavior. A linear elastic model was used for modeling FRP laminates and steel, elastoplastic behavior was used for modeling epoxy and damaged plasticity model was used for modeling concrete.Numerical and experimental curves reflected similar responses. In the first batch the average ultimate load in the tests was 70.7 kN , while the ultimate load for the numerical analysis was 73.8 kN, showing a difference of 4.6% . Also, the average experimental value of strain at the center of the FRP laminate was 2657×〖10〗^(-6), while the ultimate strain in numerical simulation was 3023×〖10〗^(-6), showing an acceptable difference of 12.1 %. In the second batch, the average of experimental ultimate load was 54.5kN, while the ultimate load in numerical analysis was 58.6kN, with a difference of only 5.4%. The computed ultimate strain is 2320 ×〖10〗^(-6), while the average of ultimate strain in experimental study was 2173×〖10〗^(-6), showing a discrepancy of 6.3%. Also, the effect of different geometrical factors on the bond behavior of FRP and concrete was studied; it was concluded that, the most effective geometrical parameter influencing bond between FRP and concrete was the bonded width of the FRP laminate.</description><creator>Balazadeh Minouei, Mani</creator><contributor>M Saeed Mirza (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Finite element analysis of bond characteristics at the FRP-concrete interface</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sj1395264.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q4732</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5999n6595</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les polymères à fibre de carbone (FC) sont de nos jours les composites les plus largementutilisés dans le domaine aéronautique. Cependant, assurer l'intégrité de ces structures compositesreste l'un des principaux défis. En mesurant la variation de la résistance électrique descomposites polymère-FC, il est possible de surveiller les déformations et les dommages in-situen temps réel. L'objectif de ce travail est d'étudier l'influence de l'addition de nanotubes decarbone (NTCs) dans des polymère-FC sur la capacité d'auto-détection des déformations et desendommagements structurels. Premièrement, les conductivités continues et alternatives derésines époxy contenant différentes concentrations en poids de NTC sont mesurées afin decaractériser le seuil de percolation. Deuxièmement, la variation de la résistance électrique enfonction de la distance de l'électrode est étudiée pour les composites époxy-FC et époxy-CFNTC. Les résultats démontrent que l'ajout de NTC augmente la conductivité à travers l'épaisseur,en réduisant principalement la résistance de contact FC-FC plutôt que d'augmenter le nombre decontacts FC-FC. De plus, l'ajout de NTC permet une répartition plus homogène de la résistancedes contacts FC-FC. Troisièmement, les comportements électromécaniques peuvent êtrecomparés en mesurant les réponses électriques d'échantillons en temps réel soumis à des tests detraction, compression, et flexion. L'ajout de NTC conduit à: 1) une amélioration de la sensibilitésous contraintes de compression due à davantage de contacts FC-FC créés, 2) une meilleurelinéarité de la résistance électrique sous contraintes de traction due à un changement plusprogressif de la résistance de contact FC-FC, 3) une meilleure reproductibilité et répétabilité desréponses électriques grâce à une répartition plus homogène de la résistance de contact FC-FC.Enfin, un modèle analytique est modifié pour estimer la variation de la résistance de surface enflexion en utilisant les résultats des essais de traction et de compression comme donnéesd'entrée. Les données obtenues par le modèle sont ensuite comparées avec la variation de larésistance de surface mesurée lors des essais en flexion, et présentent une bonne corrélation. Cemodèle démontre en plus que la variation des contacts FC-FC domine la variation de résistancede surface sous chargement mécanique, en particulier la compression.</description><description>Carbon fibre (CF) reinforced polymers have become the most widely used composites in theaerospace industry. However, ensuring the integrity of composite structures remains one of themain challenges. By measuring the change in electrical resistance of these materials, it is feasibleto monitor strains and damage initiation and accumulation in-situ and in real-time. The objectiveof this work is to investigate the potential of adding carbon nanotubes (CNTs) to existing CFpolymersto improve strain self-sensing. First, the DC and AC conductivities of epoxy containingdifferent CNT weight concentrations are measured in order to characterize the percolationthreshold. Second, the variation in electrical resistance as a function of electrode distance isinvestigated for CF-epoxy and CF-CNT-epoxy composites. The results show that the addition ofCNTs increases through-thickness conductivity by primarily reducing CF-CF contact resistancerather than increasing the number of CF-CF contacts. In addition, the presence of CNTsengenders a more homogeneous CF-CF contact resistance distribution. Third, theelectromechanical behaviours of CF-epoxy and CF-CNT-epoxy composites are compared viatension, compression, and flexure experiments while simultaneously monitoring electricresponses. The addition of CNTs results in: 1) improved sensitivity under compression due to thecreation of more CF-CF contacts; 2) better linearity under tension due to a more gradual changein CF-CF contact resistance; 3) better electric response reproducibility and repeatability due tomore homogeneous distribution of CF-CF contact resistance. Finally, an existing analyticalmodel is modified to estimate the change in surface resistance on both the tension andcompression sides of flexural specimens using the results of tension- and compression-only testsas inputs. The modelling data is then compared with the measured change in surface resistanceunder flexural load and shows good agreement. The model advances CF-CF contact as thedominating mechanism in the change of surface resistance under mechanical loading—especiallyin compression.</description><creator>Liu, Wenjiao</creator><contributor>Pascal Hubert (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Aerospace</subject><title>Electromechanical response of carbon nanotube/carbon fibre epoxy composites</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cc08hj74x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n6595</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:79408129t</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Hypnagogia est une composition pour neuf instruments et dispositif électronique a été écrit pour l'Ensemble de Musique Contemporain de l'Université McGill. La pièce s'inspire des cycles du sommeil humain et explore les concepts de groove, de répétition, d'interaction, d'improvisation contrôlée et de formes cycliques variées. Ce mémoire emprunte les théories de la perception du groove, de la prévisibilité et de la spectromorphologie en guise de cadre d'analyse pour Hypnagogia.</description><description>Hypnagogia is a composition scored for nine instruments and electronics written for the Contemporary Music Ensemble at McGill University. The piece draws inspiration from the human sleep cycle and explores the concepts of groove, repetition, interaction, controlled improvisation, and varied cyclical forms. This thesis uses theories regarding the groove perception, predictability, and spectromorphology to provide an outline and analysis of Hypnagogia.</description><creator>Rubin, Scott</creator><contributor>Philippe Leroux (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Hypnagogia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dg872.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/79408129t</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):12375</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>