<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:05:55Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):45000" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bq23q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The importance of law in military operations has grown exponentially over the    course of history. From humble beginnings of regulating particular weapons to governing when war    is permissible, law has developed into a tool, or means, of war. Lawfare, as it is called, has    significant meaning in the realm of military operations in outer space, especially since both are    relatively new phenomena. Although there is a significant body of work applicable to war and    military operations that can be adapted to apply to outer space, none of these works consider the    impact of law on spatial military operations. While an exhaustive exploration of law's impact on    such operations is not possible within the constraints of a thesis, it is hoped that this work    can provide a foundation from which a more in-depth approach can be launched. Thus, this thesis    will examine the concept of command of space by providing a legal basis for its legitimacy before    turning to an examination of lawfare with respect to two main legal issues involved in attaining    and maintaining such command: the concept of vertical sovereignty and space debris.</description><description>Au cours de l'histoire, le rôle exercé par le droit dans les    opérations militaires a connu une croissan ce exponentielle. De débuts modestes, où sa fonction    se cantonnait à régir l'usage de certaines armes, au point de déterminer l'admissibilité d'une    guerre en tant que telle, le droit est devenu lui-même une arme ou un outil de guerre. La «    guerre juridique », ou « lawfare » selon le terme consacré par la langue anglaise, revêt une    signification importante dans les opérations militaires spatiales, du fait du caractère    relativement récent des deux phénomènes. Bien que le droit de la guerre et les opérations    militaires aient fait l'objet de nombreux développements, qui peuvent être transposés au domaine    spatial, aucune étude spécifique n'a été à ce jour consacrée à la question de l'impact du droit    sur les opérations militaires spatiales. Si aborder toutes les dimensions que comporte cette    problématique dépasserait le cadre du présent mémoire, celui-ci souhaite jeter les bases sur    lesquelles une étude plus approfondie du sujet pourrait se fonder. Ainsi, le présent mémoire    entend examiner et légitimer le concept de contrôle de l'espace, en lui conférant un fondement    juridique, avant d'étudier la guerre juridique à la lumière des deux principales questions    qu'elle suscite, s'agissant d'atteindre et de maintenir le contrôle de l'espace : le concept de    souveraineté verticale et les débris spatiaux.</description><creator>Bellflower, John</creator><contributor>Ram S Jakhu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>The influence of law upon command of space</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qz20st518.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bq23q</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bg257f99r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine l'entremêlement des rôles de la raison et de    la révélation déterminant l'autorité des exégèses allégoriques de l'Ancien Testament. Abordant    l'analyse par la dérision d'Augustin envers l'exégèse de Philo qui interprète le portail de    l'Arche du livre Genèse 6 :16 comme un anus humain, cette thèse explore les critères par    lesquelles Augustin, lui, revendique que le portail soit interprète comme étant les plaies du    Christ. Les deux exégètes comprennent que l'interprétation allégorique est une exercice    rationnelle dont l'exégèse se voit déterminée par des principes philosophiques. Philo et    Augustin s'entendent toutefois que des vérités allégoriques pertinentes peuvent seulement être    discernées par une révélation vécue soit par le lecteur soit un témoin fiable. Le point de    divergence se voit dans l'idée de la conceptualisation du salut par la logique ainsi que par    comment celui-ci s'interprète au-delà de raison. L'exégèse de Philo, ainsi considéré par    Augustin comme représentatif de la praxis de la communauté Juive de l'époque, est traitée de    ridicule non pas a cause de sa méthodologie, mais pour son incapacité d'apercevoir la présence    rédemptrice du Christ dans le texte de Genèse révélée de par l'Incarnation.</description><description>This thesis explores the interplay between reason and revelation in determining    authoritative allegorical exegeses of Old Testament texts. Departing from Augustine's ridiculing    of Philo's exegesis of the Ark door in Genesis 6:16 as a human anus, this thesis examines the    criteria by which Augustine is able to assert that said door is correctly to be identified as the    wounds of Christ. Both exegetes understand allegorical interpretation to be a rational exercise,    following similar philosophically-derived exegetical principles. However, both Philo and    Augustine agree that meaningful allegorical truths can only be discerned from texts whose divine    provenance and authority is determined by revelation experienced either by the reader himself or    a reliable witness. The conceptualization of salvation both as understood rationally and as    experienced beyond reason is a crucial point of divergence. Philo's exegesis– taken by Augustine    as representative of contemporary Jewish praxis– is ridiculous not in its methodology but in its    failure to recognize the salvific presence of Christ within the Genesis text revealed through the    Incarnation.</description><creator>Otto, Jennifer</creator><contributor>Ellen Aitken (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>W J Torrance Kirby (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2009</date><subject>Religion, History of</subject><title>Reason, revelation and ridicule: assessing the criteria for authoritative allegorical interpretations in Philo and Augustine</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418p15x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257f99r</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:st74cr30w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Structure-borne noise generated by tire contact on road irregularities is a very    important factor in interior vehicle noise. This kind of low-frequency noise can seriously affect    the driver's concentration and passenger comfort. In order to reduce this vibration-induced    noise, an active vibration control of the vehicle suspension is proposed, as opposed to acoustic    noise control. Since modeling uncertainties are inevitable in characterizing the dynamics of the    vibration transmission path, robust feedback controllers are considered. In this thesis, an    H-infinity robust controller and a mu-synthesis robust controller are designed to reduce the    vibrations using actuators acting directly on the suspension. First, closed-loop simulation    results are obtained on a quarter-car suspension at the Université de Sherbrooke, showing a    significant reduction in vibration. Second, simulation of the controllers is also conducted on a    real car. Closed-loop test results are presented and the effectiveness of the robust feedback    controllers is discussed.</description><description>Le bruit de vibration structurelle produit par le contact des    pneus du véhicule sur la surface de la route est un facteur important du bruit à l'intérieur du    véhicule. Ce type de bruit à basse fréquence peut affecter sérieusement la concentration du    conducteur et le confort des passagers. De manière à réduire ce bruit de vibration, un contrôle    actif de vibration dans la suspension du véhicule est proposé, en contraste avec la réduction    active de bruit acoustique. Puisqu'il est inévitable d'avoir des incertitudes dans le modèle de    la dynamique de transmission de la vibration, des contrôleurs rétroactifs robustes sont    considérés. Dans cette thèse, un contrôleur robuste H-infini et un contrôleur à synthèse mu sont    conçus pour réduire la vibration en utilisant des actionneurs agissant directement sur la    suspension. En premier lieu, des résultats de simulation obtenus sur une suspension d'une seule    roue à l'Université de Sherbrooke démontrent une réduction significative de la vibration. Puis,    une simulation des contrôleurs est effectuée sur le modèle de la voiture. Les résultats des tests    en boucle fermée sont présentés et l'efficacité des contrôleurs rétroactifs robustes est    discutée.</description><creator>Li, Xiao Dong</creator><contributor>Benoit Boulet (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Active vibration control of vehicle suspension</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/08612p53t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74cr30w</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pr76f4366</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Motor evoked potentials (MEP) elicited by transcranial magnetic stimulation    (TMS) are used to asses corticospinal tract (CST) function in clinical practice. Advancements in    technology have increased TMS precision yet clinical protocols do not reflect the gain in    precision required for neuroscientific research. The aim of this study was to determine whether    parameters extrapolated from MEP responses accurately reflect CST function. TMS was administered    to healthy controls and acute subcortical stroke patients. A sigmoid-shaped dose-response curve    was observed in control subjects and patients with lesions outside the CST. Relative amplitude of    MEPs is the best descriptor of CST integrity. Absence of a sigmoid relationship indicates CST    impairment.</description><description>Les potentiels évoqués moteurs (PEM) élicités par la stimulation    magnétique trancrânienne (SMT) sont utilisés en clinique pour évaluer la fonction du faisceau    corticospinal (FCS). Les avancements technologiques ont amélioré la précision de la SMT.    Toutefois, les méthodologies cliniques ne reflète pas la précision requise pour la recherche    neuroscientifique. Le but de cette étude était d'analyser les caractéristiques des courbes de    doses-effets des PEM pour déterminer s'ils reflètent la fonction du FCS. La SMT a été appliquée    chez des sujets sains ainsi que chez des patients ayant subi un accident vasculaire cérébral    (AVC). Une relation sigmoïde est présente dans les courbes de doses-effets chez les sujets sains    et chez les patients ne présentant pas de lésions directement sur le FCS. De plus, l'amplitude    absolue n'est pas un bon descripteur de l'excitabilité cortical à cause de la grande variabilité    interindividuelle. L'absence d'une relation sigmoïde indique une déficience grave de la FCS.</description><creator>Ghinani, Sasan</creator><contributor>Alexander Thiel (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</subject><title>Stimulus-response curves as descriptors of CST function: A functional imaging guided TMS study in normal subjects and patients with subcortical stroke</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f2117.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pr76f4366</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kk91fm518</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objective: To compare low birth weight (LBW) (&lt; 2,500g) between infants    born to adolescent and adult mothers in Iquitos, Peru. Methods: A random sample of 4,467 birth    records was collected. Multivariate analyses were performed to compare both the proportion of LBW    and mean birth weight of newborns of adolescents (10-14 yrs, 15-19 yrs) and adults (≥ 20 yrs) and    then for primiparous mothers only. Results: For all mothers, all adolescents had significantly    greater odds of having a LBW infant than adults. For primiparous mothers, the same was true only    for 10-14 year-olds. There were significant differences in mean birth weight between adults and    both early and late adolescent age groups. Discussion: Results provide evidence for increased    risk of LBW in adolescents, especially early adolescents. Further research is needed on    elucidating the basis of this disparity, especially in terms of physiological and behavioural    determinants.</description><description>Objectif : Comparer le faible poids de naissance (FPN) (&lt;    2,500g) entre les nouveaux-nés d'adolescentes et ceux d'adultes à Iquitos, Pérou.Méthodes : Un    échantillon aléatoire de 4,467 dossiers de naissance a été rassemblé. Les analyses multivariables    ont été exécutées pour comparer la proportion de FPN et la moyenne poids de naissance parmi les    nouveaux-nés d'adolescentes (10-14 ans, 15-19 ans) et ceux d'adultes (≥ 20 ans) et ensuite en    considérant que les mères primigestes.Résultats : Parmi toutes mères, toutes adolescentes avaient    des chances plus grandes d'avoir un nouveau-né de FPN que les adultes. Parmi les primigestes,    ceci était vrai que pour le groupe 10-14 ans. La moyenne poids de naissance parmi tous les    groupes d'adolescentes était significativement inférieure à celle des adultes.Discussion : Ces    résultats fournis des preuves du risque accru de FPN parmi les adolescentes, surtout les    adolescentes plus jeunes (10-14 ans). L'étude supplémentaire est requise pour établir si cette    divergence est fonction de physiologie ou comportement.</description><creator>Ryan, Julia</creator><contributor>Theresia Gyorkos (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Adolescent pregnancy and low birth weight in the Peruvian Amazon</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801ph15x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fm518</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rm25p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans ce projet de mémoire l'auteur se prête à l'étude des "foules    éclairs" (flash mobs) et des "jeux urbains" (urban gaming) contemporains en tant que    manifestation de relations médiatisées par ordinateur et actualisées dans des espaces actuels. À    l'encontre de ceux qui voient chez les foules éclairs l'effet démocratisateur des nouvelles    technologies de communication, l'auteur y voit plutôt un effet de dépolitisation de par la même    participation et la communication médiatisée. L'analyse des dispositifs sociaux et visuels qui    sont utilisés pour les resprésenter ainsi que pour les organiser s'ajoute à l'approche marxiste à    l'espace social pour enfin rendre l'hypothèse que ces activités laissent à un temps différé    l'action politique et, de plus, rend l'espace social aux effets de valorization    capitaliste.</description><description>In this thesis I analyze "flash mob" and "urban gaming" practices as    manifestations of online social relations in actual spaces. In contrast to theories that    emphasize the democratizing and empowering effects of new communication technologies I argue that    flash mobs are an example of the depoliticizing effects of online consumption and participation.    I explore the highly mediated nature of flash mob performances through an analysis of the visual    technologies used to document and represent them online and the social networking sites used to    organize them. Through an analysis of flash mob video spectatorship and a Marxist approach to    social space, I argue that the participation and activity that is demanded of users in online    contexts and seen in flash mob and urban gaming events often functions to defer political action    and further incorporate social space into processes of capitalist    valorization.</description><creator>Sorochan, Cayley</creator><contributor>Barney, Darin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Communications And The Arts - Mass Communications</subject><title>Flash mobs and urban gaming: networked performances in urban space</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8910jv636.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rm25p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j38607898</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RésuméLe phénomène de la globalisation occasionne une    transformation de la structure économique mondiale en cette ère où les frontières entre les pays    sont abolies en faveur de la création d'un nouveau marché global. Il semble cependant, a tout le    moins sous certains aspects, que ce processus souffre d'un manque de réflexion à l'échelle    internationale. L'encadrement légal de la concurrence constitue l'un de ces aspects.Cette thèse    s'intéresse aux carences que l'absence d'une politique de réglementation de la concurrence    occasionne sur le marché international ainsi qu'aux obstacles à franchir pour la mise en place    d'une telle réglementation. Les questions structurelles et législatives à l'égard de la    politique de concurrence internationale seront également étudiées. L'auteur aspire à fournir une    solution pragmatique à cette impasse. Aussi, plusieurs solutions seront proposées aussi bien sur    le plan législatif que sur le plan judiciaire.</description><description>Abstract The process of globalization is changing the world's economic structure    as economic borders between countries are being diminished in favour of the creation of a new    global market. It seems though that, at least at some fields, this process lacks international    thinking. Competition regulation is an example of a field in which international thinking is    currently lacking. This paper focuses on the deficiencies that the lack of competition policy    creates for international trade, and the obstacles to the acceptance of a competition policy.    This paper also examines structural and legislative issues with regard to international    competition policy. In this paper, the author aspires to provide a pragmatic breakthrough for    this deadlocked situation. Thus several suggestions are proposed on both the legislative and the    judicial levels.</description><creator>Kent, Avidan</creator><contributor>Genevieve Saumier (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>International competition policy and the WTO: Future Pathways</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593tv99z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j38607898</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zs25x9484</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Multidrug resistance (MDR) in cancer is a phenomenon that impairs efficient    treatment that has now become a major hinderance to chemotherapy. ABC transporters such as the    P-glycoprotein (P-gp or ABCB1) and the multidrug resistance-associated protein 1 (MRP1 or ABCC1)    are known to actively efflux chemotherapeutic agents out of cells thereby inducing MDR. A    promising approach in order to specifically target MDR cells is to take advantage of their    increased sensitivity (collateral sensitivity) to certain compounds. The second chapter of this    thesis aims to elucidate the mechanism of collateral sensitivity in MRP1 cells. Overall, the    results show a hypersensitivity of these cells to glutathione (GSH) modulating agents. Such    hypersensitivity in cells is caused by the presence of MRP1, which extrudes GSH out of the cell.    Collateral sensitivity can be achieved by stimulating the extrusion with verapamil (Vrp),    Apigenin (Api) or by inhibiting the GSH synthesis with butathione sulfoximine (BSO). Finally, GSH    depletion leads to reactive oxygen species (ROS) accumulation, which likely triggers apoptosis.    The third and fourth chapters aim toresolve the collateral sensitivity mechanism induced in P-gp    expressing cells. The study of Vrp, progesterone (Pro) and deoxycorticosterone (DOC) induced    collateral sensitivity lead to the conclusion that two requirements ar necessary for validating    this phenomenon. The first requirement, common to the three compounds, is the presence of and    active P-gp. This P-gp sees its ATPase activity stimulated and the electron transport chain    higher demand generated leads to the formation of higher levels of ROS. It seems that these ROS    alone are not sufficient and they need to potentiate something else. In the case of Vrp it seems    that increase Ca2+ level would be the second requirement. For Pro and DOC, the presence of    cholesterol at the membrane levels seems to be enough. This allows the</description><description>La résistance multiple à la chimiothérapie (MDR) dans le cancer    est un phénomène qui nuit à l'efficacité du traitement et est devenue un important problème. Les    transporteurs ABC comme la P-glycoprotéine (P-gp ou ABCB1) et la protéine associée à la    résistance multiple 1 (MRP1 ou ABCC1) sont reconnue pour pomper de façon active les médicaments    hors des cellules et de ce fait induisent la MDR. Une approche prometteuse visant à cibler    spécifiquement ces cellules MDR est de prendre avantage de leur sensibilité accrue (sensibilité    collatérale) face à certains composés.Le second chapitre de cette thèse visait à élucider le    mécanisme de sensibilité collatérale chez les cellules exprimant MRP1. Ensemble les résultats    montre une sensibilité accrue de ces cellules face aux agents modulant la GSH. Cette    hypersensibilité est causée par la présence de MRP1 qui pompe la GSH hors de la cellule. La    sensibilité collatérale a pue être obtenue en stimulant le pompage en utilisant la verapamil    (Vrp) ou l'Apigenin (Api), ou en inhibant la synthèse de la GSH avec la buthionine sulfoximine    (BSO). Finalement, la diminution de la GSH résulte en une accumulation d'espèce réactive    d'oxygène (ROS) déclanchant l'apoptose.Les chapitres trois et quatre étaient dirigés vers la    résolution du mécanisme de sensibilité collatérale induite chez les cellules exprimant la P-gp.    L'étude de la sensibilité collatérale induite par la Vrp, la progestérone (Pro) et la    désoxycorticostérone (DOC) a mené conclusion que deux pré-requis sont nécessaire pour l'obtention    du phénomène. Le premier, commun pour les trois composés, est la présence d'une P-gp active.    Cette P-gp voit sont activité ATPase être stimulé et l'élévation de la demande de la chaîne de    transport d'électrons entraîne la formation de niveau élevés de ROS. Il semble que ces ROS seuls    ne sont pas suffisant et ils on bes</description><creator>Laberge, Rémi-Martin</creator><contributor>Elias Georges (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Understanding the molecular mechanism of collateral sensitivity of MDR tumour cells expressing ABC proteins</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vc31z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zs25x9484</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zp29d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Jaagsiekte sheep retrovirus (JSRV) and enzootic nasal tumour virus (ENTV) are    two highly related oncogenic retroviruses that induce a contagious cancer in sheep and goats    respectively. Both JSRV and ENTV use hyaluronidase-2 (Hyal2) as a cell entry receptor, yet JSRV    induces lung tumours and ENTV causes tumours in the nasal epithelium. Unlike most acutely    transforming retroviruses, the genomes of JSRV and ENTV do not contain an oncogene derived from    the host cell; instead, the viral envelope protein (Env) functions as an active oncogene in    addition of mediating cell entry. JSRV and ENTV Env are first synthesized as precursors that are    cleaved by a cellular protease into two functional subunits: the surface (SU) subunit that    contains the receptor binding domain and the transmembrane (TM) subunit that mediates membrane    fusion. While most of previous studies have focused on the oncogenic properties of these    proteins, little was known about how they mediate membrane fusion and viral entry. The goal of my    Ph.D study was to investigate the mechanisms of fusion and cell entry by JSRV and ENTV Env as    well as their regulations. We found that, although most retroviruses are believed to use a    pH-independent pathway for entry, JSRV requires an acidic pH for entry and fusion and that its    fusogenicity was negatively regulated by its cytoplasmic tail. Unexpectedly, ENTV Env requires an    unusually low pH (&lt;4.5) for fusion activation. While an irreversible inhibitor,    Bafilomycin A1, which prevents acidification in the endosomes and lysosomes inhibited entry of    JSRV and ENTV, ENTV Env-mediated infection was considerably enhanced in the presence of    lysosomotropic agents or leupeptin, suggesting that JSRV and ENTV likely fuse in distinct    cellular compartments. Importantly, we found that SU also modulates the fusion activity of JSRV    and ENTV Env, despite that TM dictates the differential pH requirements between JSRV and ENTV.</description><description>Le virus JSRV (Jaagsiekte sheep retrovirus) et ENTV (enzootic    nasal tumor virus) sont deux rétrovirus oncogéniques apparentés qui induisent un cancer    contagieux chez le mouton et la chèvre respectivement. Le récepteur utilisé lors de l'entrée de    JSRV et d'ENTV dans la cellule cible est la protéine cellulaire hyaluronidase-2 (Hyal2).    Cependant, alors qu'ils reconnaissent le même récepteur à la surface de la cellule, JSRV cause la    formation de tumeurs au poumon tandis qu'ENTV induit l'apparition de tumeurs nasales. À l'opposé    de la plupart des rétrovirus oncogéniques causant rapidement la formation de tumeurs, les génomes    du JSRV et d'ENTV ne contiennent pas d'oncogène dérivé de la cellule hôte. Étonnamment, la    protéine virale d'envelope (Env) joue un rôle d'oncogène actif en plus d'assurer ses fonctions    durant l'entrée virale. Les Envs du JSRV et d'ENTV sont d'abord synthétisées sous forme de    précurseurs qui seront éventuellement clivés dans l'appareil de golgi par une protéase cellulaire    en ses deux sous-unités fonctionnelles : la sous-unité de surface (SU), qui contient le domaine    de liaison au récepteur, et la sous-unité transmembranaire (TM) qui possède l'activité    fusogénique. Alors que la plupart des études sur le JSRV et l'ENTV se concentrent sur les    propriétés oncogéniques d'Env, les mécanismes par lesquels Env accomplit l'entrée virale et    provoque la fusion de la membrane virale et la membrane cellulaire demeurent inconnus. Le but de    ce projet de doctorat était d'étudier les mécanismes d'activation de la fusion ainsi que de mieux    comprendre leur régulation. Alors qu'en principe la majorité des rétrovirus entrent dans la    cellule via la fusion à la surface de la cellule à pH neutre, notre étude démontre que JSRV    requiert un pH acide pour l'entrée et la fusion virale. De plus, l'activité fusogénique d'Env est    régulée négativement par sa queu</description><creator>Côté, Marceline</creator><contributor>Shan-Lu Liu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Biology - Virology</subject><title>Fusion and cell entry by oncogenic sheep retroviruses</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sx61dn29c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zp29d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9c67wn65w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Abstract Rab-family small monomeric GTP-binding proteins are well known for    their role in regulating intracellular vesicular transport required for signal transduction, cell    growth, cell differentiation, and development. GTP-hydrolysis activating proteins (i.e. GAPs)    function as negative regulators of Rabs for controlling the lifetime of Rabs at active state.    RN-tre is an evolutionarily conserved Rab GAP and has been shown to possess GAP activity towards    Rab5 in vitro. Previous cell culture studies on mammalian RN-tre, however, show controversial    results regarding whether RN-Tre is involved in regulating endocytosis. As genetic analysis of    RN-tre has not been performed in any experimental organism, the biological function of RN-tre    remains unknown. In my M. Sc project, I performed genetic experiments to determine the function    of RN-Tre in Drosophila. The results from overexpression experiments show that increasing the    level of RN-Tre decreased the surface level of cell surface proteins and induced the accumulation    of membrane proteins in vesicle-like structures. Mutations in the RN-Tre gene, or knocking down    the expression of RN-Tre with RNA interference, significantly inhibited Notch endocytosis.    Consistently, reducing the dosage of the RN-Tre gene suppressed the wing phenotype caused by    Notch haploinsufficiency. These results support that RN-Tre regulates the steady-state level of    cell surface receptors by promoting endocytosis. The genetic interaction between RN-Tre and Rab5    suggests a model in which RN-Tre promotes endocytosis by facilitating the recycling of Rab5. My    M. Sc. study thus reveals for the first time the in vivo function of RN-Tre, and provides novel    and important insights into functional relationship between Rabs and GAPs during    development.</description><description>RésuméLes protéines de liaison du GTP de la famille Rab sont bien    connues pour le rôlequ'elles jouent dans la régulation du transport vésiculaire    intracellulaire requis lors de latransduction de signaux, ainsi que la croissance, la    différentiation et le développementcellulaire. Les protéines d'hydrolyse du GTP (les    GAPs) agissent comme régulateursnégatifs pour contrôler la durée de vie des Rabs à    l'état actif. RN-Tre est un GAP Rabconservé évolutivement et il a été démontré que cette    protéine était GAP-active sur Rab5in vitro. Cependant, des cultures cellulaires précédentes sur    le RN-Tre mammifère ontmontré des résultats controversés par rapport au rôle du RN-Tre dans la    régulation del'endocytose. Étant donné que l'analyse génétique du RN-Tre    n'a pas été effectué chezaucun organisme expérimental, la fonction biologique du RN-Tre    demeure inconnue. Aucours de mon projet de maîtrise, j'ai réalisé des expériences    génétiques pour déterminer lafonction du RN-Tre chez la drosophile. Les résultats des expériences    de surexpressiondémontrent que l'augmentation des niveaux de RN-Tre réduisait le niveau    de surface desprotéines de surface et induisait l'accumulation de protéines membranaires    dans desstructures ressemblant à des vésicules. Des mutations dans le gène du RN-Tre ou    unknock-down de l'expression du RN-Tre grâce à l'ARN interférent inhiba de    façonsignificative l'endocytose de Notch. De la même manière, en réduisant le dosage du    gèneRN-Tre suppréssait le phénotype ailes causé par une haplo-insuffisance de Notch. Cesrésultats    supportent l'hypothèse que le RN-Tre régule l'équilibre dynamique desrécepteurs    en surface cellulaire en promouvant l'endocytose. L'interaction génétique    entreRN-Tre et Rab5 suggère un model selon lequel RN-Tre promouvoit l'endocytose    enfacilitant le recyclage de Rab5. Mon étude de maîtrise révèle pour la pr</description><creator>Shi, Lei</creator><contributor>Yong Rao (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Biology - General</subject><title>Functional analysis of the RabGAP RN-Tre in Drosophila</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445cf20x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wn65w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wp988k86s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This self-study of becoming a critical teacher educator extends the research on    blogs as a vehicle of critical self-reflection in teaching and teacher education. While the    primary focus of this thesis is a self-study of the process of becoming a teacher educator, the    author presents findings based on discursive data collected from blogs produced by teacher    candidates in two case studies, which inform this process of becoming. The case studies are    represented as two "strands": one carried out in Montréal, Quebec, Canada, at McGill University,    and the other carried out near Durban, KwaZulu-Natal, South Africa, at the University of    KwaZulu-Natal. Like prior studies involving the use of blogs in teacher preparation, this study    examines pre-service teachers' critical engagement with topics and issues endemic to their    current field experiences and future careers in K-12 classrooms. The instructional techniques    deployed in the case studies adhered to principles of modeling technology integration in order to    transform teaching and learning activities by facilitating a learning environment for pre-service    teacher candidates informed by the tenets of critical pedagogy. In this vein, this study examines    the implementation of a particular instructional strategy, problem-posing pedagogy, as a practice    that integrates the use of blogs to aid the achievement of pre-service teacher candidates'    "critical self-engagement" as well as contribute to the author's development as a critical    teacher educator.</description><description>Cette étude d'autoethnographic de devenir un éducateur    d'enseignant critique étend ce champ de recherch e sur l'utilisation des blogs comme des    véhicules de réflexion pour les enseignants. L'autoethnographie présentée dans cette    thèse inclut des conclusions basées sur les données discursives recueillies de blogs produit par    les candidats d'enseignant dans deux études de cas. Les deux études de cas sont    représentées comme deux "strands": un réalisé à Montréal, Québec; Canada, à l'Université    McGill, et l'autre exécuté près de Durban, KwaZulu-Natal, l'Afrique du Sud, à    l'Université de KwaZulu-Natal. Cette étude examine l'engagement critique    d'enseignants de pré-service avec les réflexions de leurs expériences actuelles de    terrain, et carrières futures dans les classes K-12. Les techniques éducatives déployées dans les    études de cas ont adhéré aux principes du fait de modeler l'intégration de technologie    pour transformer l'enseignement et l'apprentissage des activités en facilitant    un environnement d'apprentissage pour les candidats d'enseignant de    pré-service, informés par la pedagogie critique. Cette étude examine l'implémentation    d'une stratégie éducative particulière, "problem-posing," qui intègre    l'utilisation des blogs pour aider la réalisation de candidats d'enseignant de    pré-service "l'engagement de soi critique," aussi bien que contribuer au développement    de l'auteur comme un éducateur critique.</description><creator>Pascarella, John</creator><contributor>Claudia A Mitchell (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Education - Teacher Training</subject><title>Blogging as critical praxis: becoming a critical teacher educator in the age of participatory culture</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63sw768.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wp988k86s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hh63sw750</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Compiler toolkits make it possible to rapidly develop compilers and translators    for new programming languages. Recently, toolkit writers have focused on supporting extensible    languages and systems that mix the syntaxes of multiple programming languages. However, this work    has not been extended down to the lexical analysis level. As a result, users of these toolkits    have to rely on ad-hoc solutions when they extend or mix syntaxes. This thesis presents    MetaLexer, a new lexical specification language that remedies this deficiency. MetaLexer has    three key features: it abstracts lexical state transitions out of semantic actions, makes modules    extensible by introducing multiple inheritance, and provides cross-platform support for a variety    of programming languages and compiler front-end toolchains. In addition to designing this new    language, we have constructed a number of practical tools. The most important are a pair of    translators that map MetaLexer to the popular JFlex lexical specification language and vice    versa. We have exercised MetaLexer by using it to create lexers for three real programming    languages: AspectJ (and two extensions), a large subset of Matlab, and MetaLexer itself. The new    specifications are easier to read and require much less action code than the    originals.</description><description>Les outils de compilation moderne permettent de développer    rapidement des compilateurs pour de nouveaux langages de programmation. Récemment, les auteurs de    ces outils ont travaillé à supporter des langages et systèmes extensibles qui mélangent la    syntaxe de plusieurs langages de programmation. Cependant, ce travail n'a pas été étendu    au niveau de l'analyse lexicale. Le résultat est que les utilisateurs de ces outils    doivent se fier à des solutions improvisées quand ils augmentent ou mélangent la syntaxe de leurs    langages. Cette thèse présente MetaLexer, un nouveau langage de spécification lexical qui remédie    à ce manque.MetaLexer a trois aspects principaux: il sépare les transitions d'états    lexicaux des actions sémantiques, il rend les modules extensibles en introduisant un système    d'héritage multiple, et il offre un support multi-plateforme pour une variété de    langages de programmation et d'outils de compilation.En plus de la conception de ce    nouveau langage, nous avons implémenté un nombre d'outils pratiques. Le plus important    étant une pair de programmes de traduction qui traduisent de MetaLexer au populaire JFlex et    vice-versa.Nous avons testé MetaLexer en l'utilisant pour créer des spécifications    lexicales pour trois languages de programmations: AspectJ (et deux extensions), un large    sous-ensemble du langage Matlab, et MetaLexer lui-même. Les nouvelles spécifications sont plus    lisibles et demandent beaucoup moins de code d'action que les    originales.</description><creator>Casey, Andrew</creator><contributor>Laurie Hendren (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>The MetaLexer lexical specification language</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2676w480.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63sw750</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kk91fm52j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La thèse explore une cause importante du phénomène d'escalade    autodestructrice intra-guerre, c'est-à-dire le contrôle du processus décisionnel de sécurité    nationale par le militaire. La thèse utilise une approche réaliste néoclassique et spécifie les    implications des processus décisionnels militarisés sur l'habileté de l'état d'évaluer et de    s'adapter à son environnement stratégique durant une guerre. L'argument central est que le    contrôle du processus décisionnel par le militaire entraîne l'adoption des préférences des    militaires et la réorganisation du proce ssus décisionnel suivant le mode d'organisation    militaire. Une étude de plausibilité est menée sur quinze points de décision au sein du cadre de    la politique allemande de guerre sous-marine durant la Première Guerre mondiale. Les résultats    empiriques démontrent que l'établissement d'une dictature militaire en Allemagne en Octobre 1916    fut instrumental dans l'adoption de la guerre sous-marine à outrance le 9 janvier, 1917, ainsi    que dans l'intervention des États-Unis moins de trois mois plus tard.</description><description>The thesis explores an important cause of self-defeating escalation during war,    military control of the national security decision process. The thesis employs a neoclassical    realist framework and specifies the implications of militarized decision-making on the state's    ability to assess and adapt to its strategic environment during war. The central argument is that    military control of the national security decision-making process leads to the adoption of the    military's preferences and the streamlining of the decision process, following the military    organizational style. A plausibility probe is conducted against fifteen decision points within    the broader setting of Germany's submarine warfare policy during World War I. The findings    demonstrate that the establishment of a military dictatorship in Germany in October 1916 led to    the adoption of unrestricted submarine warfare on January 9, 1917, and the intervention of the    United States into the war less than three months later.</description><creator>Mainville, Sébastien</creator><contributor>Michael Brecher (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>T V Paul (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2009</date><subject>Political Science - International Law and Relations</subject><title>A bridge too far: civil-military relations and self- defeating escalation during war</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50gx12x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fm52j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161716b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis attempts to historicize our understandings of economic rationality    and economic action, specifically in the period leading up to the South Sea Bubble of 1720, an    event which seemingly remains shrouded in mystery. The fundamental question addressed is what    sort of "information" would have been available to people making decisions about financial assets    in the early-eighteenth century? Related to this is a question of a more cultural nature: How did    contemporaries determine what information was relevant and how did they evaluate its truthfulness    and reliability? Through an investigation into the language used by Daniel Defoe in his widely    read newspaper, Review of the Affairs of the British Nation (1704-1713), this thesis aims to show    how one emblematic contemporary framed the information he deemed relevant for determining the    potential of a British trade to the South-Seas and how he attempts to establish his authority as    an interpreter of trade and finance.</description><description>La présente thèse vise à présenter en termes historiques notre    compréhension des rationalités et des actions économiques, plus spécifiquement durant la période    menant à la "South-Sea Bubble" de 1720, un événement qui reste encore mal compris. La question    fondamentale abordée est quelle sorte d'« information » aurait été disponible aux personnes    prenant les décisions sur les actifs financiers au début du XVIIIe siècle ? Liée à cette question    en est une autre de nature plus culturelle : comment les contemporains ont-ils déterminé quelles    informations étaient pertinentes et comment ont-ils évalué leur véracité et leur fiabilité ?    Grâce à une étude du langage utilisé par Daniel Defoe dans son journal à grand lectorat, Review    of the Affairs of the British Nation (1704-1713), le présent thèse cherche à démontrer comment un    contemporain de renom a utilisé les informations qu'il jugeait pertinentes pour    identifier le potentiel d'un commerce britannique avec les Mers du Sud et comment il    tentait d'établir son autorité en tant qu'interprète de commerce et de    finance.</description><creator>DeGuise, Alexander</creator><contributor>Catherine Desbarats (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>History - European</subject><title>DeFoe's «Review» and the language of eighteenth-century economic information</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dd33b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161716b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04dq57q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette étude, j'examine des données suggérant la présence de    festins à Jatanca, un ancien centre cérémonial sur la côte Nord Péruvienne, occupé par des    peuples associés à la culture matérielle dite Gallinazo depuis au moins 300 B.C.. J'ai entrepris    une collection de surface de tessons de céramiques pour comparer les activités représentées entre    certains complexes cérémoniaux et aires résidentielles non-élites dans le but de déterminer si le    site démontre la présence de festins dans les places publiques à l'intérieur des complexes. Mon    analyse suggère la présence de festins, mais diffère de façon marquée avec d'autres centres    cérémoniaux, incluant les sites Moche Tardifs dans le Jequetepeque, par le manque d'une    corrélation forte entre les contenants associés aux festins et les espaces cérémoniaux    spécialisés. Mon analyse me porte à questionner l'application non-critique de modèles Inkas qui    tendent à homogénéiser la diversité des pratiques rituelles andines, les systèmes croyances, et    les relations sociopolitiques dont ils sont médiateurs.</description><description>In this study, I examine evidence for feasting at Jatanca, an ancient ceremonial    center on the Peruvian North Coast occupied by peoples associated with Gallinazo material culture    as early as 300 B.C.. I conducted a surface collection of ceramic sherds to compare activities    between Jatanca's ceremonial compounds and non-elite residential areas to determine whether the    site contains evidence of feasting in plazas within the compounds. My analysis finds evidence    that might point to the hosting of feasts, but at the same time Jatanca contrasts markedly from    other ceremonial centers, including Late Moche sites in the Jequetepeque, in that a strong    correlation between feasting vessels and specialized ceremonial space is for the most part    lacking. My analysis leads me to question the uncritical application of Inka models that tend to    homogenize the diversity of Andean ritual practices, belief systems, and the sociopolitical    relations they ultimately mediated.</description><creator>Hahn, Randy</creator><contributor>Nicole Couture (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Anthropology - Anthropology Archaeology</subject><title>Andean commensal politics and alternative rituals of power at Jatanca, Peru</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q524jp605.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04dq57q</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff365598r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'impacte de la migration de main d'oeuvre sur    les ménages ruraux en Chine est devenu une matière d'intérêt pour les chercheurs à    l'exterieur comme à l'intérieur de la Chine. Les membres de ménage qui restent    dans leur village sont désigné comme 'oubliés'. Ce mémoire explorer les    'oubliés' du village de Gansu en Chine en se baseant sur des entrevues avec 48    ménages. L'auteur conclut que le titre d'oublié est limité étant donné que les    ménages ruraux s'engagent dans des stratégies de migration liées au cycle de vie et    participent dans multiples stratégies à but de générer de l'argent en combinant    l'agriculture, l'emploi local, l'emploi non-local, et    d'autres activités.</description><description>The impact of labour migration on rural households in China has become a topic    of interest to scholars both inside and outside China. Household members who stay in the village    while others migrate have been referred to as the "left-behind". This paper explores who is    "left-behind" in one village in Gansu, China, using interview data collected from forty-eight    households. The author concludes that the label "left-behind" is a limited one, as rural    households engage in migration strategies linked to their life-cycle stages and participate in    multiple strategies for income generation, combining agriculture, local employment, non-local    employment, and other activities.</description><creator>Tan, Cynthia</creator><contributor>Laurel Bossen (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Anthropology - Cultural</subject><title>'Left behind' in the countryside: rural households in Gansu, China</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hq63k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff365598r</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qr46r1969</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le ciblage des mécanismes clés du cancer pourrait se situer au    niveau des télomères positionnés à l'extrémité du chromosome eucaryote. La télomère raccourcis    lors de la division des cellules somatiques pour atteindre éventuellement une longueur critique    signalant l'apoptose. Chez les cellules cancérigènes, la longueur du télomère est maintenue par    la télomérase. Cette enzyme fonctionne spécifiquement sur le simple brin d'ADN situé à    l'extrémité 3'-terminal du télomère, qui est composé en majeur partie de guanines (G). Il existe    des preuves que l'activité de la télomérase peut être inhibée par le repliement de cette région    du télomère riche en bases G. La structure quadruplexe ainsi formée est composée d'un arrangement    planaire de quatre bases guanines tenu ensemble par une pléiade de liaison d'hydrogène de    Hoogsteen. Par conséquent, il est de grand intérêt pour le traitement thérapeutique du cancer de    créer de molécules qui ont la capacité de se lier solidement et préférentiellement à la structure    G-quadruplexe de l'ADN. Il y a eu jusqu'à présent de nombreuses études exécutées sur les    molécules organiques se liant au motif G-quadruplexe. Les exemples relatifs aux ligands composés    d'éléments inorganiques sont par contre plus rares. La mise en oeuvre des métaux de transition    dans ces échafaudages moléculaires offre l'opportunité de générer des ligands G-quadruplexe de    géométries inaccessible aux ligands organiques. Comparativement, l'introduction des métaux de    transition peut simplifier la synthèse des ligands G-quadruplexe et mener à l'élaboration d'une    bibliothèque de composés ayant la capacité de cibler sélectivement le motif G-quadruplex. Une    première génération de complexes de phenanthroimidazole de platine (II) a été synthétisée, ayant    de larges surfaces-π pouvant être ajusté lors de la liaison avec le motif G-quadruplexe.</description><description>The targeting of key processes encountered in cancer may rest in the telomeres    found at the end of eukaryotic chromosome. In somatic cells, with each cellular division the    length of the telomere decreases, eventually reaching a critical length that signals apoptosis.    Conversely in cancerous cells, the length of the telomere is maintained by the reverse    transcriptase enzyme telomerase. This enzyme operates on the long single stranded extreme    3'-terminus of the telomere that consists mostly of guanine bases. There is evidence that    telomerase can be inhibited by the folding of this G-rich portion of the telomere into a    quadruplex structure, consisting of a planar arrangement of four guanine bases held together by a    Hoogsteen hydrogen bonded array. Therefore, it is of great interest to create small molecules    that bind strongly and preferentially to the G-quadruplex DNA motif for telomerase inhibition as    a cancer therapy. Thus far, there have been many elegant studies on organic G-quadruplex binders    that have appeared, but examples involving inorganic complexes are rare. Implementation of    transition metals in these scaffolds provides the opportunity to generate G-quadruplex binders of    multiple geometries beyond those that carbon can access. Comparatively speaking, introduction of    metals into these scaffolds can lead to simplified syntheses of these binders over their organic    counterparts with generation of compound libraries able to selectively target G-quadruplex DNA. A    first generation of phenanthroimidazole platinum(II) complexes were synthesized, containing large    π-surfaces that can bias their binding to G-quadruplex DNA. In comparison to a bipyridine    platinum(II) complex, binding affinity and selectivity for the intermolecular Gquadruplex,    (T4G4T4)4 is compared through UV-Vis titrations, thermal denaturation, competitive dialysis,    circular dichroism and molecular modeling. In an attempt to place our stu</description><creator>Kieltyka, Roxanne</creator><contributor>Hanadi Sleiman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Chemistry - Inorganic</subject><title>Platinum-based DNA binding agents as telomerase inhibitors and cancer therapeutics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ht24wk130.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r1969</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d217qq491</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>IL est bien établi qu'un niveau bas de HDL-C représente un facteur    de risque des maladies coronariennes, le HDL-C est influencé par plusieurs gènes et facteurs    environnementaux. Des études génétiques récentes ont montré que le ciblage d'une population bien    définie pourrait réduire l'hétérogénéité et contribuerait à découvrir de nouveaux gènes    de susceptibilité aux niveaux bas du HDL-C. Dans le but d'identifier de nouveaux gènes qui    control la régulation du HDL-C, nous avons utilisé plusieurs approches génétiques sur les    familles d'ascendance canadienne-française avec des probands sélectionnés pour les    niveaux HDL-C &lt;5 e percentile (âge et sexe). Nos analyses démontrent une augmentation de l    'héritabilité estimée de HDL-C dans cette cohorte (0.73). D'autre part, l'utilisation    d'une approche gène candidat, nous a permis l'identification d'une nouvelle mutation de    l'apo AI (apo AIE136X) dans trois familles de cet échantillon avec une forte    co-ségrégation de l'allèle ApoAI avec un HDL-C bas. J'ai également effectué une    analyse de liaison du génome en utilisant 485 marqueurs situés à des intervalles    d'environ 6 centiMorgans (cM). Nos résultas démontrent un LOD score de 4-6 sur la base    de l'utilisation du marqueur D4S424 sur le chromosome 4q31.21. Une analyse quantitative de    liaison génétique a permis l'identification des liens avec un locus sur le chromosome 16q23-24    impliqués dans la régulation HDL-C. Nos résultas démontrent qu'une variante dans le gène CHST6    (missence) montré une ségrégation dans quatre familles. D'autre part, l'analyse de    toutes les familles canadiennes-françaises, ainsi que d'autres cohortes ont montré une    association commune pour un intron, SNP (rs2548861) dans le WWOX gène, chromosome 16q23.3    cartes-q24. En outre, les résultats de RT-PCR à partir de cellules en culture ont démontré une    différence significative dans le niv</description><description>HDL-C levels, are an independent risk factor for heart disease, and are    influenced by multiple genes and environmental factors. Choosing an isolated population could    reduce the heterogeneity and increase power to discover susceptibility genes for low HDL-C. To    identify novel genetic determinants that contribute to HDL-C levels, I used several genetic    approaches on highly informative families of French Canadian descent with probands selected for    HDL-C levels &lt; 5th% (age and sex specific). The estimated heritability of HDL-C for this    cohort was 0.73. Using a candidate gene approach, I identified a novel mutation of ApoAI (apo    AIE136X) in three probands. Segregation analysis showed a strong co-segregation of the ApoAI    allele with the low HDL-C trait in these kindreds. I also performed whole genome linkage analysis    using 485 markers situated at intervals of 6 centiMorgans (cM). In parametric two-point linkage    analyses, the highest two-point LOD score of 4.6 was observed with the marker D4S424 on    chromosome 4q31.21. I further refined the linked region from 12.2 cM to 2.9 cM (2.37 Mb) by    genotyping 15 additional markers in the three families with the highest LOD-scores. None of the    genes residing in the significantly restricted 2.37 Mb region has previously been associated with    HDL-C metabolism. In quantitative linkage analysis, I identified significant linkage to a locus    on chromosome 16q23-24 that had been previously implicated in linkage scans for HDL-C. I examined    this region for association using both family-based and case-control analyses. Within an 18.1 cM    region (7.8 Mb) four families demonstrated segregation. All coding regions and exon-intron    boundaries of all genes within this region were sequenced. A missense variant in the CHST6 gene    showed segregation in four families. An association analysis that included all of the French    Canadian families as well as other cohorts showed association for one com</description><creator>Dastani, Zari</creator><contributor>James Engert (Supervisor2)</contributor><contributor>Jacques Jean Genest (Supervisor1)</contributor><date>2009</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Novel genetic determinants of high-density lipoprotein cholesterol (HDL-C) in the French Canadian population</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9k41zf43b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d217qq491</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gq67js11j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse comprend trois essais et examine les effets complexes    des communications marketing intégrées, utilisant des modèles statistiques et économétriques    avancés. Le premier essai se concentre sur la mesure des effets complexes des communications    multimédia comme les seuils minimums, les niveaux de saturation et les synergies des médias    croisés. Nous utilisons, MARS, une méthode de régression non paramétrique basée sur des courbes    adaptatives multivariables, et ce qui démontre qu'équilibrant avec succès la réduction de    l'erreur moyenne et de l'écart de l'augmentation, MARS s'exécute mieux aux points de    référence paramétriques et non paramétriques dans l'ajustement du modèle et la validité    prédictive. Les résultats fournissent la preuve irréfutable d'un ou plusieurs points de seuil    minimum, de niveaux de saturation, de la saturation précoce pour les publicités dans la presse    écrite et d'un appui pour une possible sursaturation de certains médias. De plus, nous évaluons    quantitativement le seuil observé et les niveaux de saturation en utilisant des dérivés non    paramétriques et constatons que la majorité des médias s'exécute dans des gammes de dépenses    inefficaces.Le deuxième essai examine les effets dynamiques de la publicité directe au    consommateur (DTCA) dans un marché où les règlements imposent des restrictions sur le type et le    contenu de la publicité pour les prescriptions pharmaceutiques. Nous identifions trois questions    de recherche qui devraient être de grand intérêt en gestion, c'est-à-dire : Si la DTCA est une    option raisonnable à choisir conformément à ces règlements ? S'il en est ainsi, quel    type de DTCA est le plus efficace et quand ? Nous poursuivons ces questions en examinant des    données sur les nouvelles prescriptions et les renouvellements de prescriptions pour un nouveau    médicament par la mise en oeuvre d'un Filtre Kalman Augm</description><description>This thesis comprises three essays and investigates complex effects of    integrated marketing communications, using advanced statistical and econometric models. The first    essay focuses on the measurement of complex multi-media communications effects such as    thresholds, saturation levels and cross-media synergies. We use, MARS, a non-parametric    regression method based on multivariate adaptive splines, and show that it, successfully    trading-off the bias reduction and variance increase, performs superior to parametric and    non-parametric benchmarks in model fit and predictive validity. The results provide compelling    evidence to one or more threshold points, saturation levels, early saturation for newspaper    advertisements and support for possible supersaturation for certain media. Moreover, we quantify    the observed threshold and saturation levels using non-parametric derivatives and find that    majority of the media perform in inefficient spending ranges. The second essay examines the    dynamic effects of direct-to-consumer advertising (DTCA) in a market where regulations impose    restrictions on the type and content of prescription pharmaceutical advertising. We identify    three research questions that should be of great managerial interest: Whether DTCA is a    reasonable option to choose under these regulations. If so, which type of DTCA is more effective,    and when? We pursue these questions by examining data on new and refill prescriptions for a novel    pharmaceutical through the implementation of an Augmented Kalman Filter with continuous state and    discrete observations (AKF(C-D)). Our findings suggest the presence of complex DTCA dynamics for    the two types of regulation-induced advertising messages. We discuss implications and provide    extensive validation tests that confirm the superiority of our modeling approach. The final essay    investigates the influence of market heterogeneity on the consumer and physician directe</description><creator>Kolsarici Nalca, Ceren</creator><contributor>Demetrios Vakratsas (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Business Administration - Marketing</subject><title>Flexible models of integrated marketing communication effects</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6w924c714.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gq67js11j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20st53t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction Leprosy is a disease caused by Mycobacterium leprae that affects an    estimated 300,000 new cases each year. The LTA+80 A promoter allele, a strong leprosy risk factor    (Alcais et al. 2007), has been shown to facilitate binding of the ABF1 transcriptional repressor    in human B-cells (Knight et al. 2004). Direct studies on the impact of LTA+80 genotypes on LTA    expression levels following exposure of human cells to M. leprae are missing. Results Comparative    analysis of LTA expression in M. leprae stimulated and un-stimulated human blood samples revealed    that LTA expression patterns did not differ between genotype groups. Observed LTA expression    differences show a variable pattern within genotype groups suggesting a complex mechanism of    action. Using a transient transfection assay, the LTA+80A allele was shown to exert significantly    reduced activity relative to the "C" allele (P=0.01) in a Ramos B-lymphocyte cell line. These    results follow the hypothesis that the LTA+80A allele has a repressing affect on expression.    However, when the alleles were co-transfected with ABF1, there was no alteration of baseline    expression levels, suggesting that ABF1 is not responsible for differential ability of the LTA    promoter alleles to drive luciferase activity. Analysis of allele-specific expression in    heterozygous cell lines using cross-linking experiments indicated that expression was not LTA+80    allele-specific as the allelic ratios were equal in presence and absence of cross-linking    reagent. In addition, quantitative RT-PCR analysis of the two reporter constructs did not reveal    an expression difference at the level of RNA alleles. Studies on posttranscriptional regulation    indicated that LTA+80 does not affect translational efficiency, but rather impacts on regulation    at the level of nuclear export, where LTA+80C is preferentially found in the cytoplasm (P=0.01).    Further analysis, suggests LTA uses the CRM1 exp</description><description>IntroductionLa lèpre est une maladie causée par Mycobacterium    leprae qui engendre environ 300 000 nouveaux cas chaque année. Il a été démontré que l'allèle A    du promoteur de LTA+80, un important facteur de risque pour la lèpre (Alcais et al. 2007) se lie    de manière sélective au répresseur de transcription ABF1 dans les cellules B humaines (Knight et    al. 2004). Des études directes de l'impact des génotypes de LTA+80 sur l'expression de LTA suite    à l'exposition de cellules humaines à l'antigène de M.leprae sont manquantes.RésultatsL'analyse    comparative de l'expression de LTA dans les échantillons sanguins stimulés ou non-stimulés    révèlent que l'expression des niveaux de LTA ne change pas d'un groupe génotypique à l'autre. Les    differences d'expression de LTA observées se présentent sous un schéma variable à l'intérieur des    groupes génotypiques ce qui indique un mécanisme d'action complexe. À l'aide d'un test de    transfection transitoire, il fut montré que l'allèle « A » de LTA+80 stimulait signifivativement    moins l'activité du rapporteur luciférase comparativement à l'allèle « C » (P=0.01) chez des    lymphocytes B Ramos. Ces résultats vont de pair avec l'hypothèse selon laquelle l'expression de    l'allèle A de LTA+80 est réprimée sélectivement. Cependant, lorsque les deux allèles de LTA+80    furent co-transfectées avec ABF1, aucune variation des niveaux d'expression de base ne fut    observée, ce qui suggère que ABF1 n'est peut-être pas responsable de la capacité différentielle    des allèles du promoteur de LTA à faire varier l'activité luciférase. Une analyse de l'expression    spécifique à chaque allèle dans des lignées cellulaires hétérozygotes à l'aide d'expériences de    pontage de la chromatine a indiqué que l'expression n'est pas spécifique aux allèles de LTA+80.    Une analyse par RT-PCR quantitatif des deux constructions n'a pas révélé de différenc</description><creator>Clouatre, Elsa</creator><contributor>Erwin Schurr (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>«In-vitro» functional studies of the «LTA+80A» leprosy risk factor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613mz41p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20st53t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tq57nr90r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le Code d'Atmosph'ere Plane d'Hydrog'ene de McGill (McPHAC)    calculela structure en équilibre hydrostatique et le spectre émergent d'une    atmosph'ered'hydrog'ene enti'erement ionisée, avec l'approximation en plan parall'ele, pour    desgravités de surface comparable 'a celle des étoiles 'a neutrons. McPHAC    incorporeprincipalement deux améliorations par rapport aux codes existants pour lesquelsdes    spectres modélisés (sous forme de tables) sont disponibles: (1) La dispersionde Thomson est    traitée de mani'ere anisotropique, ce qui résulte en une correctionde l'ordre de 0.2-3% pour le    flux du spectre émergent dans la bande 0.1-5 keV.(2) La discrétisation de la variable de    profondeur dans le cadre du probl'eme detransfert radiatif est déterminée indépendamment pour    chaque fréquence, aulieu d'utiliser la mme discrétisation comme cela est fait dans la    procédure decorrection de température. Utiliser des discrétisations séparées pour les    deuxprincipales composantes du calcul d'atmosph'ere permet d'étudier séparémentles    incertitudes numériques introduites pour chacune des composantes et permetaussi d'optimiser    indépendamment les deux composantes. Des études préliminairessur les incertitudes numériques    du spectre calculé avec McPHAC indiquent quele code est capable de produire un spectre avec des    incertitudes numériques demoins de 0.01%. Une comparaison avec le spectre de l'un des models    d'atmosph'ereexistants rév'ele un déficit significatif du flux dans les hautes énergies du    spectre dupréc'edent mod'ele testé. Cette différence est due au fait que le mod'ele    préc'edentne consid'ere pas assez de points de profondeurs dans les hautes fréquencesdes    photons. Le déficit du flux observé dans le mod'ele préc'edent peut affecterl'ajustement du    spectre X de l'étoile 'a neutron isolée 1RXS J185635.1-375433,et peut affecter la conclusion    initiale affirmant que l'atmosph'ere d'hydrog</description><description>The McGill Planar Hydrogen Atmosphere Code v1 (McPHAC) calculates the    hydrostatic equilibrium structure and emergent spectrum of a fully ionized hydrogen atmosphere in    the plane-parallel approximation, at surface gravities appropriate for neutron stars. McPHAC    incorporates two main improvements over previous codes for which tabulated model spectra are    available: (1) Thomson scattering is treated anisotropically, which is shown to result in a    0.2-3% correction in the emergent spectral flux across the 0.1-5 keV passband; (2) the    discretization of the column depth variable in the radiative transfer problem is set    independently for each discrete frequency, rather than using the same discretization as in the    temperature correction procedure. Using separate discretizations for the two main components of    the calculation allows the numerical uncertainty introduced in each component to be studied    separately, and allows independent optimization of the two components of the calculation.    Preliminary study of the numerical uncertainties in the spectra computed with McPHAC indicate    that the code is capable of producing spectra with numerical uncertainties less than 0.01%.    Comparison with spectra from one of the previous model atmosphere codes reveals a significant    deficit of flux at high energies in the spectra of the previous model, which is determined to be    due to previous work not considering a sufficient number of optical depths at the highest photon    frequencies. The deficit of flux in the previous model may affect the fit to the X-ray spectrum    of the isolated neutron star 1RXS J185635.1-375433, and could affect the conclusion that a    hydrogen atmosphere is not an acceptable model for this source. The X-ray fitting of 1RXS    J185635.1-375433 with hydrogen atmosphere models should therefore be re-visited in light of the    present results. McPHAC is now released for public scrutiny and further development, as the    init</description><creator>Haakonsen, Christian</creator><contributor>Robert Rutledge (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Physics - Astronomy and Astrophysics</subject><title>The McGill planar hydrogen atmosphere code (McPHAC)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nv9353936.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tq57nr90r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613mz38c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les collisions ultrarelativistes d'ions lourds visent à    étudier le plasma de quarks et gluons, un état extrêment dense et chaud de la matière dans lequel    les quarks et les gluons, les constituants élémentaires des noyaux atomiques, sont libérés des    forces qui les confinent habituellement. Les plasmas produits ont une durée de vie très brève et    doivent être étudiés à l'aide des particules produites lors de la collision elle-même.    Les particles exceptionellement énergétiques, ou sondes dures, offrent la possibilité de    reconstruire de façon précise l'évolution du plasma. Dans cette thèse, en étendant au    second ordre perturbatif le calcul du taux de collision pour un jet de haute énergie, nous    identifieront une source importante d'incertitude dans les théories existantes    concernant la propagation des jets, et nous discuterons de possibles améliorations à moyen terme.    Considérant l'énergie perdue par des quarks lourds, nous proposerons une méthode    non-perturbative pour quantifier leur perte d'énergie dans la limite de grande masse, au    moyen de simulations numériques en théorie de jauge sur réseau. Finallement, nous considérerons    la possibilité que les processus durs à température finie dans les théories supersymétriques    bénéficient d'une description simplifiée, par rapport au cas non supersymétrique, ce qui    leur conférerait un intérêt mathématique accru. </description><description>Relativistic heavy ion collisions aim to study the quark-gluon plasma, a hot and    dense state of matter in which quarks and gluons, which are the elementary constituents of    nuclei, are set free from the forces that normally confine them. Because of the very short    lifetime of the produced plasmas, to study them it is necessary to use probes produced by the    collisions themselves. Particles carrying exceptionally large energies, so-called hard probes,    are promising candidates to allow a precise reconstruction of the complete history and properties    of the evolving plasma. In this thesis, by extending to next-to-leading order at weak coupling    the calculation of scattering rates of high-energy jets, we identify an important source of    theoretical uncertainties in existing models of their propagation through the medium, and we    discuss how this could be improved in the near future. Considering energy loss of heavy quarks,    we propose a novel nonperturbative method for quantifying it in the large mass limit, using    numerical lattice simulations. Finally, we consider the prospects that hard processes in    supersymmetric theories could enjoy a simplified description compared to the non-supersymmetric    case, thus making these theories into useful mathematical tools.</description><creator>Caron-Huot, Simon</creator><contributor>Guy Moore (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Physics - Elementary Particles and High Energy</subject><title>Hard probes of the quark-gluon plasma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zw12z6227.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613mz38c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k930bz108</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans l'industrie automobile à haut taux de production, l'obtention    d'un excellent fini de surface pour les panneaux extérieurs de carrosserie, fabriqués par le    procédé d'injection sur renforts est très important. Dans ce travail, l'effet de la distribution    des fibres de préformes F3P sur la qualité de panneaux moulés par le procédé d'injection sur    renforts a été étudié. Un plan d'expérience basé sur la méthode de Taguchi a été employé pour    concevoir la matrice de tests. L'architecture de la préforme a été aussi optimisée. La    distribution des fibres des préformes F3P a été mesurée en performant une analyse d'image sur    l'intensité lumineuse transmise à travers la préforme sèche. Des panneaux tests ont été fabriqués    sur un moule d'acier monté sur une presse. La qualité de la surface des panneaux a été mesurée    par un système de mesure sans contact appelé ONDULO. La distribution de la densité de fibre a été    comparée à la mesure de rugosité des surfaces. La prédiction de la qualité des surfaces est    présentée et comparée aux valeurs mesurées des panneaux tests. Les résultats obtenus indiquent    qu'une petite variation de la fraction volumique de fibre ainsi que de l'épaisseur du voile    supérieur n'a pas d'influence sur le fini de surface type A, de pièces    composites.</description><description>Achievement of high class surface finish is important to the high volume    automotive industry when using the Resin Transfer Molding (RTM) process for exterior body panels.    In this work, the effect of the fibre distribution in F3P preforms on the surface quality of RTM    moulded panels was investigated. Taguchi experimental design techniques were employed to design    test matrices and an optimization analysis was performed on the fibre preform architecture. The    F3P preform fibre distribution was measured by carrying out image analysis of the light intensity    transmitted through dry preforms. Test panels were manufactured using a flat plate steel mould    mounted on a press. The panel surface quality was measured using the ONDULO non-contact surface    measurement system. Fibre density distribution was compared to the measured surface roughness.    Predicted surface quality is presented and compared to measured values from the manufactured    parts. The results obtained indicate that small variations in preform fibre volume fraction and    top veil thickness have no effect on the surface finish of 'Class A' composites    parts.</description><creator>Lawand, Ronald</creator><contributor>Pascal Hubert (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>Effect of preform fibre distribution on the surface finish of composite panels</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zw12z623h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k930bz108</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d56zx500</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans les modèles d'équations structurales avec des    variables latentes, l'estimation demaximum devraisemblance est la méthode    d'estimation la plus utilisée. Par contre, la méthode de maximum devraisemblance souvent    ne réussit pas á fournir des solutions exactes, par exemple lorsque les échantillons sont petits,    les données ne sont pas normale, ou lorsque le modèle est mal specifié. L'estimation des    moindres carrés á deux-phases est asymptotiquement sans distribution et robuste contre mauvaises    spécifications, mais elle manque de robustesse quand les chantillons sont petits. Afin de    surmonter les trois difficultés mentionnés ci-dessus et d'obtenir une estimation plus    exacte, des extensions régularisées des moindres carrés á deux phases sont proposé á qui    incorporent directement un type de régularisation dans les modèles d'équations    structurales avec des variables latentes. Deux études de simulation et deux applications    empiriques démontrent que la méthode propose est une alternative prometteuse aux méthodes de    maximum vraisemblance et de l'estimation des moindres carrés á deux-phases. Un paramètre    de régularisation valeur optimale a été trouvé par la technique de validation croisé    d'ordre K. Une méthode non-paramétrique Bootstrap est utilisée afin d'évaluer    la stabilité des solutions. Une mesure d'adéquation est utilisée pour estimer    l'adéquation globale.</description><description>In structural equation models with latent variables, maximum likelihood (ML)    estimation is currently the most prevailing estimation method. However, the ML method fails to    provide accurate solutions in a number of situations including those involving small sample    sizes, nonnormality, and model misspecification. To over come these difficulties, regularized    extensions of two-stage least squares estimation are proposed that incorporate a ridge type of    regularization in the estimation of parameters. Two simulation studies and two empirical    applications demonstrate that the proposed method is a promising alternative to both the maximum    likelihood and non-regularized two-stage least squares estimation methods. An optimal value of    the regularization parameter is found by the K-fold cross validation technique. A nonparametric    bootstrap method is used to evaluate the stability of solutions. A goodness-of-fit measure is    used for assessing the overall fit.</description><creator>Jung, Sunho</creator><contributor>Yoshio Takane (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Psychology - Psychometrics</subject><title>Regularized structural equation models with latent variables</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0z708x53n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d56zx500</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603qz36k</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This paper discusses ethical and legal arguments surrounding conscience-based    objections and the corresponding refusal to treat in response to controversial medical    procedures. The author unpacks the "right to conscientious refusal" into its component legal    relationships and argues that proponents of conscientious objection in health care have    inaccurately applied the freedom of conscience and religion. In this paper, the author canvasses    various legal mechanisms for the protection of conscience in Canada. Opposed to the introduction    of procedure-based "protection of conscience acts" and additional conscience clauses in Canadian    legislation, the author argues that the exercise of conscience-based actions or more precisely,    the refusal to act, is sufficiently and appropriately protected under the existing law in Canada.</description><description>Cette thèse traite des arguments éthiques et légaux qui entourent    les objections de conscience et le refus de traiter dans le contexte des procédures médicales    controversées. L'auteur délimite le droit de refuser de traiter dans son contexte légal et    argumente que les partisans de l'objection consciencieuse qui œuvrent dans le domaine de la santé    appliquent incorrectement la liberté de conscience et de religion. Dans cette thèse, l'auteur    analyse de divers mécanismes pour la protection de la conscience au Canada. Opposée à    l'introduction de « lois pourtant sur la protection de la conscience » qui sont procédurales et    des clauses de conscience dans la législation canadienne, l'auteur argumente que l'exercice des    actes fondés dans la conscience ou plus précisément, le refus d'agir, est suffisamment protégé    par la loi existante au Canada.</description><creator>Lee, Sharon Hoi Yiu</creator><contributor>Margaret Somerville (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Conflicts of conscience: respect, restraint and reasonable accommodation for Canadian health care professionals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf268611v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603qz36k</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):45025</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>