<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:28:48Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):10100" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tq57nt98c</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>François de Curel est né à Metz le 10 juin 1854. Par son père le Vicomte Albert de Curel il descendait d'une ancienne famille noble qui a rempli un rôle honorable dans 1'histoire militaire et religieuse de la France. Le village de Curel est situé près de Joinville et l'un des ancêtres de François de Curel a accompagné le pieux historiographe de Saint-Louis outre-mer en qualité d'écuyer. Si l'on accepte les théories darwiniennes de l'importance de l'hérédité sur la vie de l'individu, qui ont tant séduit Curel, on distingue déjà dans cette histoire du XIII siècle les origines de la préoccupation des idées et de l'atmosphère religieuses qui devait éclater six cents ans plus tard dans le théâtre de François de Curel. [...]</description><creator>Barrett, Doris Pearl.</creator><contributor>Furness, L. (Supervisor)</contributor><date>1941</date><subject>CUREL, FRANÇOIS, VICOMTE DE.</subject><title>La pensée religieuse dans le théâtre de François de Curel. --.</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pn89d9663.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tq57nt98c</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r781wk19x</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le transport des gas entra l'atmosphère et les alvéoles est influencé pas les proprietée physiques des gaz et le débit (V). Nous avons modifié ces paramètres pour étudier plusieurs mécanismes responsible de la dynamique de la ventilation pulmonaire. Chez l'homme et chez le chien, les résistances pulmonaires inférieures (Rlp) augmentent avec la densité (P) et V. [...]</description><description>Gas transport between the atmosphere and alveoli is influenced by gas physical properties and flow rate (V). These parameters were varied to study several mechanisms underlying the dynamics of pulmonary ventilation. In living human and canine lungs, lower pulmonary resistance (Rlp) increased with gas density (p) and V. [...]</description><creator>Wood, Lawrence D.</creator><contributor>Bryan, A. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Physiology.</subject><title>The effect of gas physical properties and flow rate on pulmonary ventilation and gas exchange.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xz184.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r781wk19x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zp38wg68s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cytochrome b6 a été purifié, pour la première fois, à partir de membranes de chloroplastes d'épinard avec un rendement final de 30 à 35%. La molécule a une poids moléculaire de 60,000 avec une chaîne polypeptidique de 20,000, une de 9,600 et deux de 6,600. Approximativement un tiers de la molécule (poids sec) est d'origine lipidique (chloro- phylle a, cardiolipine, et deux lipides mineurs non identifiés). Des membranes de mitochondries de coeur de boeuf ont été solubilisées, dans le Triton X-100 à 2% et l'ureé à 4M. Il a été démotre que les protéines membranaires sont dispersées comme molécules séparées sans être détruites. Le réassemblement de ces molécules en un complexe actif de succinoxydase a été accompli et une étude au microscope électronique révèle que des vésicules membranaires se sont formées. Ces vésicules consomment de l'oxygène, avec le succinate comme substrat, à 80% des taux de mitochondries non phosphorylantes. La respiration est inhibée par l'acide malonique et l'Antimycine A.</description><description>Cytochrome b6 was purified, the first time from any source, from spinach chloroplast membranes with a final yield of 30-35%. The molecule had a molecular weight of 60,000 with one polypeptide chain of 20,000, one of 9,600 and two of 6,600 Daltons. Approximately 1/3 of the dry weight of the molecule was lipid (chlorophyll a, cardiolipin, plus two unidentified minor lipids). Beef heart mitochondrial membranes were solubilized in 2% Triton X-100, 4M urea. Evidence is presented that the membrane proteins were non-destructively dispersed as separate molecules. Reassembly of these molecules into an active succinoxidase complex was accomplished and electron microscopy indicated that membrane vesicles had formed. The reconstituted material consumed oxygen, with succinate as substrate, at 80% of the rate of non-phosphorylating mitochondria. Respiration was inhibited by malonic acid and antimycin A.</description><creator>Stuart, Allan L.</creator><contributor>Wasserman, A. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Biochemistry.</subject><title>Studies on membrane proteins: purification and molecular composition of cytochrome b6 from spinach chloroplast membranes.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569736h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zp38wg68s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pg15bj01r</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse a pour sujet la purification de l'alpha1-fetoprotéine (AFP) et le développement d'un essai radioimmunologique sensible pour sa détection. Cet essai a une sensibilité de 20 ng/ml et est donc, environ 500 fois plus sensible que la technique d'Ouchterlony présentement en usage général. A l'aide de l'essai radioimmunologique, il a été démontré que: (1) la fréquence de séropositivité de l'AFP chez leo patients porteurs d'hépatomes est plus élevée que précédemment reconnu, (2) des élévations du taux d'AFP sérique sont occasionnellement associées avec une variété de tumeurs autres que celles décrites à l'aide de méthodes de détection moins sensibles, et (3) la séropositivité pour l'AFP se rencontre aussi en présence d'autres atteintes hépatiques non-néoplasiques; l'élaboration d'AFP semble alors être reliée à un processus de régénération. En plus de l'application clinique de radioimmunologique de l'AFP à la détection de néoplasie hépatique primaire, cet essai peut permettre de définir des populations susceptibles de développer un hépatome, et est un outil valable pour l'investigation du comportement biologique de néoplasme de la cellule hépatique.</description><description>This thesis documents the purification of alpha1-fetoprotein (AFP) and the development of a sensitive, radioimmunoassay technique for its detection. This assay has a sensitivity of 20 ng/ml and thus is about 500-fold more sensitive than the general use. Application of the radioimmunoasay has demonstrated that: (1) the incidence of AFP seropositivity in hepatoma patients is much higher than previously recognised, (2) serum AFP elevations are occasionally associated with a variety of tumors other than those described with the use of less sensitive detection techniques, and, (3) AFP seropositivity also occurs in association with several non-malignant hepatic disorders where the elaboration of AFP appears to be related to a regeneration associated event. In addition to the clinical application of the AFP radioimmunoassay in detection of primary liver cell cancer, the assay may be able to define populations at risk of developing hepatoma, and is a valuable tool for the investigation of the biological behavior of liver cell cancer.</description><creator>Silver, Hulbert K.</creator><contributor>Freedman, S. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>The clinical significance of alpha1-fetoprotein.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n161r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pg15bj01r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n870zt72z</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A cell membrane component(receptor) which binds prolactin and other lactogenic hormones with a high degree of specificity and affinity has been identified and studied in mammary glands obtained from pregnant and lactating rabbits. In rat mammary tumors induced by 7,12-dlmethylbenzanthracene a significant positive correlation was found between the binding of prolactin to membrane fractions isolated from the tumors and the growth response of the tumors to the administration of prolactin, suggesting that the prolactin receptor is one factor which determines the degree of hormonal dependency of these tumors. The particulate membrane receptor isolated from the rabbit mammary gland has been solubilized with the non-ionic detergent, Triton X-100. The solubilized receptor(molecular weight 220,000) has been purified approximately 1500-fold by affinity chromatography. Using the membrane receptor preparation for the measurement of prolactin, a sensitive and reproducible radioreceptor assay has been developed. The levels of prolactin determined by this technique in a variety of samples correlate well with those obtained by standard radioimmunoassay and bioassay procedures. The assay has been utilized to identify and measure several new placental lactogenic hormones which are secreted during pregnancy in a number of species, e.g., rat, mouse, hamster, guinea pig and sheep.</description><creator>Shiu, Robert P.</creator><contributor>Friesen, H. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>The properties and purification of a prolactin receptor and the development of a radioreceptor assay for lactogenic hormones.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t9438.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n870zt72z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sj139506n</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Studies were designed to elucidate the origin of estetrol during late human pregnancy. 3H-15alpha-Hydroxyestradiol and 14C-estradiol were injected into the fetus and in another study these same substrates were injected into the maternal circulation. In a third study 3H-15alpha-hydroxyandrostenedione and 14C-estradiol were injected into the fetus. From the maternal urine the following metabolites were isolated: estriol, containing 14C only and 15alpha-hydroxyestrone, l5alpha-hydroxyestradiol and estetrol all containing both labels. From the isotope content of these metabolites it was concluded that estetrol is derived from estradiol only partially via 15alpha-hydroxyestradiol. [...]</description><description>Une recherche a été entreprise afin d'étudier l'origine de l'estétrol durant le dernier trimestre de la grossesse chez la femme. Dans une première expérience, le l5alpha-hydroxyestradiol-3H et l'estradiol-14C ont été injectés chez le fetus. Dans une autre expérience ces mêmes substrats furent injectés à la mère. Lors d'une troisième expérience la 15alpha-hydroxyandrostènedione et l'estradiol-14C ont été injectés à un fetus. A la suite de ces experiences l'estriol seulement marqué au Carbone 14, la 15-hydroxy-estrone, le 15alpha hydroxyestradiol et l'estetrol tous doublement marqués furent isolés de l'urine de la mère. [...]</description><creator>Schut, Herman A.</creator><contributor>Solomon, S. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Biochemistry.</subject><title>Steroid metabolism during pregnancy and in the newborn.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zt737.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sj139506n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zs25xc702</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>On a compare la capacité des macrophages et des neutrophiles a supporter la reactivité des lymphocytes purifies dans la reaction d'une culture mixte de leukocytes (MLC): seuls les macrophages étaient actifs. Une seconde étude expérimentale à été menée dans le but de prouver le role des antigènes de transplantation (H) dans l'amorçage de la reaction MLC, dans la formation des lymphocytes cytotoxiques (CL) pendant cette reaction, et comme cible des CL dans la reaction de lympholyse par voie cellulaire (CML). [...]</description><description>The capacity of macrophages and neutrophils to support the reactivity of purified lymphocytes in the mixed leukocyte culture (MLC) reaction was compared: only the macrophage was active. A second study consisted of experiments probing the function of transplantation (H) antigens in the elicitation of the MLC reaction, in the generation of cytotoxic lymphocytes (CL) during MLC, and as target of CL in the cell mediated lympholysis (CML) reaction. Only macrophages and lymphocytes were active in eliciting a MLC whereas neutrophils and platelets which do contain H antigens as well as microsomes and solubilized H antigens obtained from lymphocytes were without effect. However addition of these preparations to third party, unrelated MLC reactions did induce CL specific, to target cells bearing the antigens utilized suggesting that the target of CL generated during MLC is H antigen. This suggestion was further supported by the demonstration that H antigens could specifically inhibit the CML reaction. The results described support the view that substances other than H antigens, present on macrophages and lymphocytes, are responsible for elicitation of MLC. Furthermore they suggest that the target of the CL induced in vitro is H antigen, and that the cell reactive in MLC and in CML may not be one and the same.</description><creator>Rode, Harold N.</creator><contributor>Gordon, J. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Surgery.</subject><title>The mixed leukocyte culture reaction.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t944j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zs25xc702</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526g34t</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Previous studies have indicated the existence of natriuretic factors of hormoral nature with the posterior pituitary gland as the possible site of origin. It was in this light that a series of experiments was designed to examine the posterior pituitary for such factors. Acetic acid extracts of porcine and bovine posterior pituitary lobe tissue were subjected to gel filtration on Sephadex G-25. Several fractions in the molecular size range of 1000 were obtained which possessed potent natriuretic activity as assayed in rats. The activity of these fractions maximally increased sodium excretion 6-8 microEq/min, a 10- to 40- fold increase above control, when administered intraperitonea1ly to hydropenic, conscious rats. [...]</description><description>Des études antérieures ont démontré l'existence de facture natriurétique, de nature hormonale, originant possiblement, de la glande pituitaire postérieure. Conséquemment à ces décourvertes, une série d'expériences destinée à préciser de tels facteurs, en étudiant la pituitaire postérieure, fut mise sur pied. [...</description><creator>Quamme, Gary A.</creator><contributor>Dirks, J. (Supervisor)</contributor><contributor>Friesen, H. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Physiology.</subject><title>Characterization of natriuretic activity from the neurohypophysics.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290d61b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526g34t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wm117s035</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une étude de la résistance acquise contre les parasites intracellulaires de caractère facultatif a été faite dans le cas de deux lignées de souris naturelles: la lignée C57BI/6J est susceptible à l'infection par Listeria monocytogenes; par contre, la lignée A/J réagit de façon inverse. Les souris A/J, mais non pas les souris C57BI/6J, peuvent être protégées contre l'infection par S. typhimurium après immunisation par les vaccins phénolés de S. typhimurium, le RNA purifié de S. typhimurium ou encore par le RNA purifié de L. monocytogenes. [...]</description><description>Acquired resistance to facultative intracellular parasites was investigated in two inbred strains of mice; C57BI/6J which is susceptible to Salmonella typhimurium infection while relatively resistant to infection with Listeria monocytogenes, and A/J which showed the reverse relationship. A/J but not C57BI/6J mice could be protected against a challenge with S. typhimurium when these animals were immunized with S. typhimurium phenol vaccine, S. typhimurium purified RNA or L. monocytogenes purified RNA. [...]</description><creator>Medina, Socrates.</creator><contributor>Vas, S. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Microbiology and Immunology.</subject><title>Induction of resistance to facultative intracellular microorganisms in inbred mouse strains.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2z10wt511.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wm117s035</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j098zf23d</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>When the movie pancreas is incubated in vitro it does not maintain a large Na+ gradient. Despite the lack of a substantial Na+ gradient there is extensive accumulation of various amino acids against their concentration gradients. The addition of various metabolic inhibitors or the manipulation of the cation composition of the incubation medium affects glycine uptake and the cellular cation distribution simultaneously. The extent of glycine uptake can be correlated with the level of cellular ATP and extracellular Na+ but not with the magnitude of the Na+ and/or K+ gradients. Ouabain at a concentration of less than 0.5 mM, causes a greater perturbation of the steady-state accumulation of glycine than of the Na+ or K+ distribution. Extracellular Na+ increases the V max of glycine uptake without a significant effect on the Km. Most of the energy for glycine uptake by the movie pancreas appears to be derived from oxidative phosphorylation. In the presence of an uncoupler, substrate level phosphorylation from alpha-ketoglutarate oxidation becomes a major energy generating process. The addition of glutamine can effectively reverse the inhibition by DNP of glycine uptake, whereas a number of other substrates incapable of generating ATP by substrate-level phosphorylation are inactive. There is very little accumulation of amino acids by the pancreas of the fetal rot at a late stage of development (1 day before birth) or in the newborn - immediately after birth. No significant homoexchange of cycloleucine by the newborn rat pancreas can be detected immediately after birth. The uptake of cycloleucine, alpha-aminoisobutyrate and glycine, however, increase steadily after birth.</description><creator>Lin, Kun-tsan.</creator><contributor>Johnstone, R. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Biochemistry.</subject><title>Transport of amino acids in the adult and newborn rodent pancreas.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9306t2350.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zf23d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5999n6438</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chez le chien normal, la courbe d'hyperglycémie provoquée obtenue lors de l'infusion intraduodénale de glucose s'avère supérieurs à celle obtenue par infusion veineuse périphérique ou portale. A des niveaux comparable de glycémie, l'augmentattion de l'insuline sérique est supérieure en réponse à l'infusion intraduodénale de glucose lorsque comparée aux infusions intraveineuses. [...]</description><description>In normal dogs tolerance to intraduodenal infusions of glucose was superior to tolerence to infusions of glucose delivered into peripheral or portal veins. At comparable levels of glycemia, increments of insulin in the blood were greater in response to the intraduodenal infusions than to the intravenous infusions of glucose. Administration of secretin or pancreozymic-cholecystokinin into the portal vein together with glucose did not improve glucose tolerance. [...]</description><creator>Lickley, H. Lavina.</creator><contributor>Dupré, J. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>The role of intestinal and hepatic factors in the disposal of glucose and arginine as studied in the dog.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2f75rb95s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n6438</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752k91f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A low molecular weight, allergenically active protein, antigen Ra5, was isolated from DEAE-fraction C of the aqueous extract of short ragweed pollen by gel filtration and cation-exchange chromatography. The antigen was homogeneous by a number of physicochemical tests, including acrylamide gel disc electrophoresis at pH 4.3 and 6.6, equilibrium ultracentrifugation, as well as by immunological analysts. It contained no carbohydrate, and had a molecular weight of about 5100 daltons in the analytical ultracentrifuge. The antigen was shown to have a single N-terminal amino acid, leucine, and the following composition: lys4 arg2 asp2 ser4-5 glu4-5 pro3-4 gly4 ala3 (cys/2)7 val3-4 lieu leu1-2 tyr3 try2. 1 It was antigenically distinct by immunodiffusion test from allergens E, BPA-R and Ra3. Antigen, Ra5, Ra3 and E were shown to have worked differences in allergenic specificities when examined by in vitro leucocyte histamine release or by direct skin test.</description><description>Un antigène (Ra5), protéine à faible poids moléculaire et possédant une activité allergique, fut isolé du "DEAE-fraction C" d'un extrait aqueux de pollen d'Ambroisie courte par filtration sur gel et par chromatographie échangeuse de cation. L'antigène fut considéré homogène par un nombre d'épreuves physico-chimiques, y compris l'electrophorèse avec disque de gel acrylamide à pH 4.3 et 6.6, l'ultracentrifugation d'équilibre, ainsi que par l'analyse immunologique. L'antigène ne montrait pas d'hydrate de carbon, et avait un poids moléculaire d'environs 5100 daltons à l'ultracentrifugation analytique. [...]</description><creator>Lapkoff, Charles B.</creator><contributor>Goodfriend, L. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>Isolation and properties of ragweed pollen antigen Ra5.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d570072r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752k91f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s1784p67w</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Rat cerebral cortex slices incubated aerobically at 37ºC in Krebs-Rinqer phosphate medium containing 10 mM glucose and 1.0 mM L-tryptophan-(carboxyl-14C) accumulated L-tryptophan. Uptake of L-tryptophan was linear for the first 15-20 min. Maximum L-tryptophan concentration was attained within 60 min. The transport mechanism became saturated with 1-3 mM L-tryptophan in the medium. Entry of the amino acid into the cells was thereafter directly proportional to its initial concentration in the medium. L-Tryptophan uptake, decreased siqnificantly under the following experimental conditions: lowering the incubation temperature to 4ºC and/or incubating under N2, omitting glucose, decreasing the Na+ concentration below 25 mM or omitting K+ from the medium. These results indicated that accumulation of L-tryptophan against its concentration gradient is an active process. The effects of a number of amino acids, tryptophan metabolites and tryptophan analoqs on the uptake of L-tryptophan were studied. L-Phenylalanine, D,L-p-chlorophenylalanine, L-tyrosine, L-5-hydroxytryptophan, L-DOPA, L-leucine, L-isoleucine, L-valine, and L-kynurenine inhibited tryptophan transport. It was concluded that L-tryptophan enters the cortex cell via the large neutral amino acid carrier system. In vivo alterations to the physiological state of the rats e.g., prolonged dietary deficiency of tryptophan, adrenalectomy or hypophysectomy, had no effect on L-tryptophan accumulation by cortex slices from the brains of these animals.</description><description>Led tranche de cortex cérébral de rat, incubées en presence d'oxygène à 37ºc dans un milieu physiologique Krebs-Ringer phosphate contenant du glucose, 10 mM, et du L-tryptophane-14COOH, 1 mM, accumulèrent le L-tryptophane. La capture du L-tryptophane fut linéaire aurant les quinze à vingt, première minutes. La concentration maximale de L-tryptophane fut atteinte en, dedans de 60 minutes. Avec de concentrations de l à 3 mM de L-tryptophane dans le milieu, les mécanismes de transport atteignirent un point de saturation. A partir de ce moment, l'entrée de l'acide aminé dans les cellules fut directement proportionnelle à sa concentration initiale dans le milieu d'incubation. [...]</description><creator>Kiely, Maureen E.</creator><contributor>Sourkes, T. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Biochemistry.</subject><title>The transport of L-tryptophan into slices of rat cerebral cortex.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nz8063109.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784p67w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kd17cx19p</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les effets à court terme de faibles concentrations d'ozone, de SO2 et d'un mélange O3 + SO2 sur des sujets normaux, âgés de 20 à 30 ans, fumeurs et non fumeurs, ont été studies. Les sujets ont été exposés sans interruption à l'un de ces gaz polluants ou à une combinaison pendant deux heures au cours desquelles ils ont réalisé des exercices physiques intermittents. Les effets sur la ventilation ont été étudiés par les tests fonctionnels de routine et par la mesure des courbes débit-volume (MEFV). [...]</description><description>The short-term effects of low concentrations of ozone, sulfur dioxide and ozone + sulfur dioxide on healthy smokers and nonsmokers, 20-39 years old, were studied. Intermittently exercising subjects were continuously exposed over a two-hour period to either pollutant or a combination of the two. Respiratory effects were assessed by routine pulmonary function tests and the measurement of MEFV curves. [...]</description><creator>Hazucha, Milan.</creator><contributor>Bates, D. (Supervisor)</contributor><date>1973</date><subject>Physiology.</subject><title>Effects of ozone and sulfur dixoide on pulmonary function in man.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k825m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kd17cx19p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ks65hg220</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La contribution relative des pneumogastriques et du "pacemaker" bulboprotubérantiel à la régulation de l'amplitude et de la fréquence des mouvements respiratoires chez le chat anesthésié e été étudiée séparément et quantitativement. La méthode appliques tune technique expérimentale n'impliquant pas de chirurgie majeure (occlusion trachéale a la CRF). Cette méthode fournit une méthode d'analyse de l'output des centres respiratoires· (indépendant des vagues) en réponse aux stimuli chimiques respiratoires. De plus, un nouveau paramètre (delta-l) a ètè introduit qui décrit la composante du "feedback" vagal au contrôle du temps inspiratoire (Ti) et de la fréquence respiratoire. Chez le chat dont les pneumogastriques sont intact il a été montré que lorsquele niveau de fin d'expiration est augmenté, le méchanisme vagal contrôlant Ti "se réajuste" pour ne plus répondre qu'aux changements phasiques de volume au dessus du nouveau niveau de fin d'expiration. Ce "réajustement" est expliqué par un changement de réglage des décharges vagales afférentes. Lorsque le volume pulmonaire de fin d'expiration est augmenté la régulation du temps expiratoires (Te) dépend des variations du temps inspiratoires ainsi que d'un réflexe vagal (non décrit auparavant) qui module spécifiquement Te.</description><description>In anesthetized cats, the relative contributions of the vagal an bulbo-pontine pacemaker mechanisms to the regulation of the frequency and depth of breathing were partitioned and separately quantitated. This was accomplished using a non-invasive experimental technique (i.e., tracheal occlusion at FRC). This technique provided, moreover, a means of assessing the vagally unmodulated output of the respiratory centers in response to changes in chemical ventilatory drive. Furthermore, a new parameter, delta-l, was introduced which describes the stimulus component of the vagal feedback circuit regulating inspiratory duration (Ti) and respiratory frequency. In the vagally intact cat, it was shown that when the end-expiratory level is raised, the vagal mechanism controlling Ti becomes "readjusted" to respond solely to phasic lung volume changes above the new end-expiratory level. This "readjustment" is explained on the basis of a "resetting" of vagal afferent discharge. At raised FRC's, the regulation of expiratory duration (Te) was found to be dependent on changes 1n Ti, as well as on a vagal reflex (previously undescribed) which specifically modulates Te.</description><creator>Grunstein, Michael M.</creator><contributor>Milic-Emili, J. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Physiology.</subject><title>Regulation of the frequency and depth of breathing.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445ch38s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hg220</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gt54kr159</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Deux facteurs thymiques du veau, ayant une activité lymphopoeitique et la capacité de donner aux cellules de la moelle les caractéristiques des cellules-T, ont été isolés. le composé actif "CM I" de l'une des deux fractions a été purifié davantage par chromatographies successives. En plus des activités mentionnées ci-dessus, "CM 1", peut aussi inverser l'insensibilité des cellules de rate de souris adultes thymectomisées formant spontanément des rosettes envers des dilutions non cytolytiques de sérum anti-theta. CM I a été prouvé homogène par électrophorèse sur gel de polyacrylamide. Il contient des protéines, des lipides et des hydrates de carbone, et a un poids moléculaire de 88,000-92,000. Le poids moléculaire de sa partie glycoprotéinique est 74,000.</description><description>Two calf thymic factors having "lymphopoietic" activity and the ability to confer T-cell characteristics to bone marrow cells, have been isolated. The active material in one of the two fractions has been further purified to "CM I" by successive chromatography. In addition to the above-mentioned activities, "CM I" has also been found to reverse the insensitivity of the spontaneous rosette-forming cells in spleen of adult thymectomized mice towards non-cytolytic dilutions of anti-theta serum. CM I was shown to be homogeneous by polyacrylamide gel electrophoresis. It was found to contain protein, lipid and carbohydrate and to have a molecular weight of 88,000-92,000. The molecular weight of its glyco-protein moiety was found to be 74,000.</description><creator>Bhaumick, Banani.</creator><contributor>Genest, J. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>Purification of a calf thymic factor which induces T-cell characteristics in mouse bone marrow cells.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580q75f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kr159</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0z709083z</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Static and dynamic tension variations due to different after populations in the inferior oblique eye muscle of anesthetized cats were studied during changes in length and electrical activation, and following injections of succinylcholine. Mechanical stiffness vectors for these fiber populations, obtained from their responses to small sinusoidal length change, indicated at low frequencies the presence of velocity independent friction and, at high frequencies, a phase lag or tension relative to length in the active components. Isometric tension dynamics of single motor units were found to be variable. Studies on the whole muscle confirmed non-uniform dynamics and provided new information on the relationship between isometric tension and stimulus carrier rate, stimulus modulation depth, and muscle length.</description><description>Les variations statiques et dynamiques de tension dues à différentes populations de fibres dans le muscle inférieur oblique de l'oeil furent étudiées, chez des chats anesthésiés, au cours de changements de longueur du muscle et de stimulation électrique ainsi qu'après injection de succinylcholine. Les vecteurs de rigidité mécanique, (mechanical stiffness) de ces populations de fibres, obtenues d'après leur réponse a des changements de longueur sinusoidaux de petite amplitude, indiquent, aux basses fréquences, la présence d'une friction indépendante de la vitesse et, aux hautes fréquences, un retard de la tension par rapport à la longueur dans les éléments actifs. Ces études ont montré que les propriétés dynamiques de tension isométrique d'unités motrices isolées sont variables. Les résultats obtenus sur le muscle entier ont confirmé ces proprietes dynamiques non-uniformes et ont procure des informations nouvelles sur les relations entre la tension isométrique et la fréquence moyenne de stimulation électrique, l'amplitude de la modulation de cette fréquence, et la longueur musculaire.</description><creator>Vilis, Tutis.</creator><contributor>Outerbridge, J. (Supervisor)</contributor><date>1973</date><subject>Physiology.</subject><title>Mechanical properties of the extracellular muscles of the cat.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d7279.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z709083z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246v970</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Isolated bovine adrenal cortical mitochondria (BACM) possess distinctly different transport properties From mitochondria of other tissues. BACM show little citrate uptake in the absence of a specific dicarboxylate, the stimulation is in the order of succinate &gt;= fumarate &gt; malate. Unlike other systems, succinate and malate are transported by two discrete transport systems. BACM stored as long as seven days, and the inner membrane-matrix preparation of BACM retain full and characteristic transport properties of the freshly prepared BACM. The latter observation shows directly that the inner membrane is the only barrier to transport of carboxylates of BACM. The inhibition of carboxylate uptake in BACM is specific for certain steroids and occurs near physiological concentrations. The inhibition is specific to BACM. In addition to regulating the movement of Krebs cycle intermediates across the mitochondrial membrane in BACM, elevated tissue steroid levels exceeding 300 micromolar inhibit amino acid incorporation into proteins of rat adrenal glands. Although a similar steroid level does not seem to affect orotate incorporation into UMP and RNA in rat adrenal glands, the incorporation, however, is sensitive to changes in AMP levels in the tissue. Evidence suggests that corticosteroids produced by the adrenal cortex may regulate further steroid synthesis both at the cytoplasmic and mitochondrial levels.</description><description>Les propriétés du transport d'acides carboxyliques dans des mitochondries isolées de surrénales de boeuf (MS8) sont très différentes de celles de mitochondries d'autres tissus. Ainsi les MSB n'accumulent que très peu le citrate en l'absence d'acide dicarboxylique. La stimulation de l'accumulation de citrate par les acides dicarboxyliques se fait dans l'ordre suivant: succinate &gt;= fumarate &gt; malate. Il a aussi été montré que contrairement à des préparations de mitochondries d'autres tissus le succinate et le malate utilisent deux systèmes de transport distincts. Des MSB conservées pendant une semaine, de même que des préparations de membranes internes + matrice gardent entièrement les propriétés caractéristiques du système de transport des MSB fraîches. Cette dernière observation montre que la membrane interne est la seule barrière au passage des acides carboxyliques dans les MSB. L'accumulation des acides carboxyliques est inhibée par certains stéroïdes à doses physiologiques. Cette inhibition est spécifique aux MSB. En plus de la régulation du passage des intermédiaires du cycle de Krebs à travers la membrane des MSB, des concentrations élevées de stéroïdes, au dessus de 300 micromolar, inhibent l'incorporation d'acides aminés dans les protéines des glandes surrénales de rat. Bien qu'un taux semblable de stéroïdes ne semble pas affecter l'incorporation d'orotate dans l'UMP et l'ARN des glandes surrénales de rat, cette incorPoration est sensible aux modifications de la concentration d'AMP dans ce tissu. Il est suggèré que les corticostéroïdes produits par lès glandes surrénales peuvent jouer un raie sur la synthèse additionnelle des stéroïdes au niveau cytoplasmique et mitochondrial.</description><creator>Tsang, David S.</creator><contributor>Johnstone, R. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Biochemistry.</subject><title>Hormonal regulation of metabolic processes in the adrenal cortex.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rr172122x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246v970</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rv042x131</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une méthode perfectionnée de fractionnement des glycosaminoglycanes a été mise au point et appliquée à l'étude des glycosaminoglycanes aortiques au cours de l'artériosclérose, du diabète et du vieillissement. L'artériosclérose induite par le cholestérol chez les jeunes lapins non-diabètiques est caractérisée par une diminution de la teneur en acide hyaluronique et une augmentation en sulfate de chondroïtine. L'aorte normale de lapins agés a une teneur en glycosaminoglycanes comparable à celle de jeunes aortes malades; aucune autre modification a été observée dans lès aortes agées. Le (U-l4C) glucose s'incorpore, in vitro, plus dans l'acide hyaluronique que dans les glycosaminoglycanes sulfatés des aortes jeunes de lapins normaux. L'incorporation dans l'acide hyaluronique est notablement diminuée dans rs aortes jeunes et malades, d'une part, et agées, d'autre-part. Au cours du diabète, la teneur en acide hyaluronique est normale, mais celle du sulfate de chondroïtine est diminuée; l'artériosclérose provoque un type de modification comparable à celui chez les jeunes non-diabètiques. Les sulfates de chondroïtine d'aorte de lapins jeunes et normaux sont hyper-sulfates et semblent incorporer le 35SO4 par l'échange de sulfate. L'incubation in vitro d'aorte de lapins avec du (U-14C) glucose montre qu'il existe plus d'un compartiment d'acide uronique, et probablement, d'hexosamine.</description><description>An improved method of fractionating glycosaminoglycans was developed and applied to a study of aortic glycosaminoglycans in atherosclerosis, diabetes, and aging. Cholesterol-induced atherosclerosis in young non-diabetic rabbits was associated with decreased hyalaronic acid and increased chondroitin sulfate contents. In old rabbits, normal aortae exhibited a glycosaminoglycan content charactestic of young diseased aortae; no further changes were observed with atherosclerosis in old aortae. In vitro (U-14C) glucose incorporation into hyaluronic acid of young normal rabbit aortae was greater than into sulfated glycosaminoglycans; in young diseased and old normal aortae, the incorporation into hyaluronic acid was markedly reduced. In diabetes, the hyaluronic acid content was normal but the chondroitin sulfate content was decreased; atherosclerosis produced a pattern of change similar to that of young diabetics. Chondroitin sulfates of young normal rabbit aorta were oversulfated and appeared to incorporate 35SO4 by sulfate exchange. In vitro incubation of rabbit aorta with (U-14C) glucose indicated the existence of more than one pool of uronic acid, and probably of hexosamine.</description><creator>Triller, Henry.</creator><contributor>Kalant, N. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>Biosynthesis and composition of glycosaminoglycans in rabbit aorta.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vq27zr62v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rv042x131</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2v23vx08h</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study on the influence of auditory stimuli on motor systems was divided into 4 experimental series. The first one consisted in studying in Man the changes in excitability of spinal motoneurones in response to sounds using monosynaptic testing (H-reflex). The results showed an audio-spinal potentiation occurring 80 msec after the onset of the tone, attaining a peak at 100-120 msec and lasting on average 200 msec. The second study aimed at establishing how this audiospinal influence could be integrated to repetitive hopping at the preferred frequency (2.05 Hz) in synchrony with dance music. The muscular activity responsible for landing and takeoff in hopping was synchronized to music so as to take advantage of the potential audio-spinal facilitation of the musical sound. The following experiments were devoted to the study of startle reactions to sound since the observed audio-spinal facilitation was believed to have evolved from such primitive reactions. Patterns of excitation and inhibition in raw electromyograms of startle responses, suggestive of rudimentary locomotor movements, were observed. In final experiments, the pattern of responses of identified reticulo-spinal cells to sound was studied. These, cells were shown to be audio-responsive and were postulated to constitute the motor system mediating audio-spinal influence and integrating auditory and motor events in sound-guided behavior.</description><description>Cette étude portant sur l'influence de stimuli auditifs sur la motricité fut divisée en quatre phases expérimenta1es. La première a consisté à étudier, chez l'Homme, les changements d'excitabilité de motoneurones spinaux en réponse aux sons en utilisant un réflexe monosynaptique (le réflexe H). Les résultats ont montré une potentiation audio-spinale survenant 80 msec après le début du son, atteignant son maximum à 100-120 msec et se prolongeant en moyenne 200 msec. La seconde étude chercha a établir comment une telle influence audio-spinale pouvait s'intégrer lors de sauts répétitifs à la fréquence préférentielle (2.05 Hz) synchronisés à une musique de danse. L'activité musculaire reliée à l'atterrissage et au décollage pendant le saut se synchronise à la musique de façon à tirer le meilleur bénéfice de la facilitation audio-spinale potentielle originant de la musique. Les expériences suivantes furent consacrées à l'étude chez l'Homme des réactions de sursaut étant donné que la facilitation audio-spinale observée prend peut-être origine de réactions primitives semblables. Les enregistrements électromyographiques de sursaut suggèrent que certaines réponses excitatrices et inhibitrices, ressemblent à des mouvements locomoteurs rudimentaires. Dans les expériences finales, la réponse au son de cellules réticulo-spinales identifiées fut étudiée chez le chat. Ces cellules, sensibles à la stimulation auditive, apparaissent constituer le centre moteur responsable des influences, audio-spinales et de l'intégration d'informations auditives dans le contrôle moteur.</description><creator>Rossignol, Serge.</creator><contributor>Jones, G. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Physiology.</subject><title>Auditory influence on motor systems.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290d62m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2v23vx08h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pz50h028d</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Improved conditions for studying the growth, morphology and ultrastructure of Mycoplasma hominis (ATCC 14027) have been developed. Electron microscopy of whole cells, which had been fixed "in situ", indicated that M. hominis replicated by binary fission during exponential growth. Upon further incubation pleomorphic forms appeared. Four other strains of M. hominis showed similar behaviour. The pleomorphic populations contained cells within the size range of mycoplasma "elementary bodies". These were isolated by sequential filtration using gravity - after pronase treatment had dispersed aggregates. Only a negligible number of the cells passing the membrane of 220 nm pore size were viable, indicating that these were not essential reproductive units but probably involution forms. Examination of thin-sections of cells from logarithmic phase growth revealed structures not heretofore reported: intracellular, spherical, virus-like particles of 31 nm diameter; "septa" formation prior to cell division; and, possibly, on internal network of fibrils.</description><creator>Robertson, Janet.</creator><contributor>Gill, P. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Microbiology and Immunology.</subject><title>The growth of Mycoplasma hominis.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02871011m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pz50h028d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603r170g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The applicability to the cochlea of the generally held view that receptor and generator potentials are produced by changes in the permeability of sensory membranes to sodium and potassium ions is tested to elucidate the nature of the cochlear transduction process by making use of the established relation between increasing calcium ion concentrations and lowered membrane permeabilities to sodium and potassium. Working from the assumption that the basilar membrane is permeable to calcium ions, the sound-evoked cochlear potentials in the guinea pig are examined for various experimentally induced elevated intracochlear calcium concentrations and osmotic pressure gradients using a microperfusion technique. In this study, it is shown that elevated calcium ion concentrations depress the neural components of the cochlear potentials and generally augment, rather than supress, the receptor potentials. The significance of altered hydrodynamic conditions and the rate of perilymph displacement from scala tympani in the surgically exposed cochlea are investigated.</description><creator>Moscovitch, D. H.</creator><contributor>Gannon, R. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Physiology.</subject><title>The role of calcium in the cochlear transduction process in the guinea pig.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xp77g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603r170g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2b88qg316</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chez des chats anesthésiés ou décérébrés, l'enregistrement de l'activité unitaire de l'abducens a permis l'étude des relations de cette activité avec la stimulation rotative des canaux horizontaux et avec les mouvements oculaires induits par voie réflexe. Sous une anesthésie jugée suffisante pour éliminer l'influence des voies multisynaptiques, et dans la gamme de fréquence utilisée dans ces expériences, la fréquence des potentiels d'action (FPA) reflétait l'output présumé des canaux semicirculaires. [...]</description><description>Unit activity recorded in abducens motoneurones of anaesthetised or decerebrate cats was examined in relation to rotational stimulation of the horizontal canals as well as the reflexly-induced eye movement. Under anaesthatic conditions deemed sufficient to eliminate the influence of long-loop pathways, and in the frequency range of these experiments, abducens neurone action potential frequency (APF) was round to approximate a frequency-coded analog of the presumed output of the canal end-organ. However, on decreasing anaesthesia sufficiently to introduce overt eye movement, abducens APF could be related to angular position and velocity of the eye by a first-order equation whose definitive time constant progressively decreases with decreasing with of anaesthesia. It is shown that the functional effect of anaesthesia was to lower the frequency range of velocity transduction between APF and eye movement. A physiological explanation of these effects is proposed.</description><creator>Mergler-Racine, Donna.</creator><contributor>Jones, G. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Physiology.</subject><title>Neural activity in the efferent limb of the vestibulo-ocular reflex arc.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j849m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qg316</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246v988</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Total systemic venous compliance, defined as deltaV/deltaP, was measured in dogs on a venous bypass circuit with a fixed cardiac output and an open chest by infusing volume loads (delatV) and measuring pressure changes in the inferior vena cava (deltaP). Compliance values were stable for the duration of a 180-240 minute experiment in normal animals but were significantly decreased in animals with acute heart failure induced by gradual aortic constriction. Compliance values were inversely related to the duration of heart failure and to the concentration of plasma catecholamines. A method for the measurement of venous tone by assessing changes in venous wall tension was applied to this animal model. Changes in venous compliance were inversely related to the increases in venous wall tension developed during a volume load or during infusion of norepinephrine. Several therapeutic measures were tested. Although systemic hypoxemia was associated with a decrease in venous compliance and an increase in arterial oxygen tension reversed this alteration, the marked decrease in venous compliance in animals with acute heart failure was not affected by oxygen therapy. In contrast, the decrease in venous compliance during heart failure was almost completely reversed by phenoxybenzamine, partially reversed by theophylline or morphine, but was only minimally affected by ethacrynic acid.</description><description>La compliance veineuse systemique totale a été mesurée chez des chiens a thorax ouvert par l'intermediaire d'un "bypass" veineux extraocorporel avec débit cardiaque fixe, en utilisant des infusions d'une quantité déterminée de volume (AV) et en mesurant les changements de pression dans la veine cave inférieure. La compliance veineuse, définie par la relation deltaV/deltaP, était stable pour la durée d'une experience de 180 a 240 minutes chez des animaux normaux alors qu'elle était abaissée de façon significative chez des chiens ou l'on avait induit, par constriction progressive de l'aorte, une insuffisance cardiaque aigue. Les valeurs de la compliance étaient inversement proportionnelles à la durée de l'insuffisance cardiaque et à la concentration des catécholamines plasmatiques. Le tonus veineux a eté determiné de façon indirecte chez ces animaux par la mesure de la tension de la paroi veineuse. Les changements des valeurs de la compliance veineuse etaient inversement proportionnelles a une augmentation de la tension de la paroi veineuse telle que mesurée par des infusions de volume (deltaV) ou durant une infusion de norepinephrine. Certaines mesures thérapeutiques furent étudiées. Bien qu'une hypoxémie systemique ait été associée à une diminution de la compliance veineuse et qu'une augmentation de la pression partielle de l'oxygène puisse inverser cette altération, la diminution prononcée de la compliance veineuse-associée a la période d'insuffisance cardiaque n'a pas été altérée par une augmentation de la pression partielle d'oxygène. Par contre, la diminution de la compliance veineuse associée à une insuffisance cardiaque a été presque complètement normalisée par la phénoxybenzamine, partiellement normalisée par la théophylline ou la morphine mias peu altérée par l'acide ethacrynique.</description><creator>Larochelle, Pierre.</creator><contributor>Ogilvie, R. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Pharmacology and Therapeutics.</subject><title>Systemic venous compliance.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w6634676m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246v988</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rh49g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:24:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le débit hépatique total (D.H.T.) et le débit de la veine porte (D.V.P.) ont été mesurés chez des chiens en utilisant des courbes de dilution d'un indicateur (C.D.I.) obtenues simultanément au niveau d'une ou deux veines sus-hépatiques et de la branche gauche de la veine porte, après injection d'hématies marquées au Cr51 dans l'artère mésentérique craniale. Il n'existait pas de différence entre les résultats obtenus par les C.D.I. et ceux obtenus simultanément par la mesure des débits de l'artère hépatique et de la veine porte grâce a des débitmètres êlectromagnétiques. Lorsque des C.D.I. ont pu être obtenues simultanément au niveau de deux veines sus-hépatiques différentes, aucune différence n'a été trouvée entre les D.H.T. pairés. Des résultats identiques ont été obtenus chez des animaux où l'artère hépatique avait été ligaturée. Démontrant qu'il existe un mélange uniforme de l'indicateur dans la veine porte et au niveau de la circulation intra-hépatique, ces résultats justifient l'application de la méthode de Stewart-Hamilton. Des résultats préliminaires obtenus chez 13 cirrhotiques lors d'un cathétérisme combiné ombilico-portal et sus-hépatique, indiquent que la fraction portale du D.H.T. (le rapport D.V.P. sur D.H.T.) peut être estimêe par cette méthode. En effet, la perte d'indicateur par des collatérales porto-systémiques, résultant en une surestimation des débits absolus, a lieu avant les prélèvements.</description><description>Total hepatic blood flow (T.H.B.F.) and portal blood flow (P.B.F.) were measured in dogs using simultaneous indicator dilution curves (I.D.C.) obtained from one or two hepatic veins and from the left branch of the portal vein, after injection of Cr51 red blood cells into the cranial mesenteric artery. No difference existed when results obtained using I.D.C. were compared with those obtained by simultaneous measurements of hepatic artery and portal blood flows using electromagnetic flowmeters. In experiments where I.D.C. could be obtained simultaneously from two hepatic veins, no difference was shown between paired T.H.B.F. Similar results were found in animals with ligated hepatic artery. These data, demonstrating uniform mixing of the indicator in the portal vein and within the intrahepatic circulation, validate the use of the indicator dilution method in dogs. Preliminary data in 13 cirrhotics undergoing umbilicoportal and hepatic vein catheterizations indicate that the portal fraction of T.H.B.F. (the ratio of P.B.F. over T.H.B.F.) can be estimated by this method. The portal fraction should be reliable since the portosystemic collaterals resulting in loss of indicator (and overestimation of flows) occurred before the sampling sites.</description><creator>Huet, Pierre-Michel.</creator><contributor>Viallet, A. (Supervisor)</contributor><date>1974</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>Estimation of hepatic and portal blood flows by an indicator dilution technique.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s794r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rh49g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):10125</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>