<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:17:24Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19575" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9p290f65n</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The design, construction, and validation of a novel wall-shear-stress sensor, and measurements obtained using this sensor in air flows downstream of blockages in a mini-channel are presented and discussed in this thesis. The novel sensor consisted of a hot-wire mounted over a small cavity, and operated using a constant-temperature anemometer. The flows investigated herein have features similar to those within the mini-channels inside notebook computers. The main goal of this work was to develop a sensor suitable for measurements of the wall-shear stress in such flows, which can be used to validate corresponding numerical simulations, which are known to be often surprisingly inaccurate. The values of Reynolds number investigated (based on average velocity and hydraulic diameter) ranged from 100 to 1000, and the mini-channel heights considered were 2 and 4 mm. The average and root-mean-square wall-shear stresses were obtained at different distances downstream of the blockages, with blockage ratios of 39.7%, 59.2%, and 76.2%. Also obtained were (complementary) pressure distributions over three blockages, with blockage ratios of 38%, 57%, and 76%. The results confirmed the presence of unsteadiness, separation, reattachment, and laminar-turbulent transition. The novel wall-shear-stress sensor was determined to be suitable for measurements in such flows, with some limitations. Design modifications are suggested to improve its performance.</description><description>La conception, construction, et validation d'une nouvelle sonde capable de mesurer la contrainte de cisaillement est présentée dans le cadre de cette thèse. La nouvelle sonde est évaluée en écoulements d'air en aval d'une obstruction placée au sein d'une mini-conduite de section transversal rectangulaire. La sonde est composée d'un fil-chaud placé au-dessus d'une cavité et opérée au moyen d'un anémomètre à température constante. Les écoulements d'air étudiés sont semblables aux mini-conduites trouvées à l'intérieur d'ordinateurs portables. L'objectif principal de ce travail est de développer une sonde capable de mesurer la contrainte de cisaillement et de fournir des résultats expérimentaux pour valider les simulations numériques dans de tels écoulements qui se manifestent complexes. Les nombres de Reynolds (basés sur la vitesse moyenne et le diamètre hydraulique) des écoulements en mini-conduite variés de 100 à 1000, et les épaisseurs des conduites ont été de 2 et 4 mm. La moyenne et la moyenne quadratique de la contrainte de cisaillement sont measurées à de différentes distances en aval de trois obstructions ayant des rapports d'obstruction (l'épaisseur de l'obstruction divisé par l'épaisseur de la conduite) de 39.7%, 59.2%, et 76.2%. Pour compléter ces données, la distribution de la pression statique est mesureé au-dessus de trois obstructions ayant des rapports d'obstruction de 38%, 57%, et 76%. Les résultats confirment l'existence de plusieurs phénomènes, tels que l'instabilité, la séparation, le recollement, et la transition laminaire-turbulente. La nouvelle sonde s'est avérée practique pour la mesure de tels écoulements, bien qu'elle possède quelques limitations. Des modifications qui amélioront sa performance sont proposées.</description><creator>Afara, Samer</creator><contributor>Laurent B Mydlarski (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Bantwal Baliga (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>Development and testing of a wall-shear-stress sensor for measurements within notebook computers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722hd87q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9p290f65n</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ng451n64c</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La protéine p53 est un gène suppresseur de tumeurs qui est muté dans plus de 50% des cancers humains.  Quoique cette protéine soit étroitement contrôlée, elle peut être rapidement activée en réponse à une variété de stress cellulaires et mène à l'activation de plusieurs voies métaboliques telles que l'arrêt du cycle cellulaire, l'apoptose et la sénescence. p47 est un isoforme de p53 tronqué à l'extrémité N-terminale. La protéine p47 est générée soit par épissage alternatif de p53, soit par initiation de la traduction à un site alternatif, probablement par un mécanisme indépendant de la coiffe en 5' via un site d'entrée interne ribosomal (séquence IRES).Le but de ce projet est de mieux comprendre les fonctions de p47, notamment en déterminant sa structure et si p47 peut inhiber p53. p53 appartient à une grande famille de protéines homologues qui inclut p63 et p73, deux protéines qui ont leurs propres isoformes tronqués à l'extrémité N-terminale. Connaître le rôle de ces protéines est essentiel pour mieux comprendre comment le cancer apparaît, progresse, et les voies métaboliques qui y sont affectées.  A cause de résultats contradictoires dans la littérature scientifique,  il n'est pas clair si p47 peut inhiber p53.  Les résultats présentés dans cette étude suggèrent que, bien que p47 a une structure semblable au mutant p53R175H de p53, p47 ne contrôle pas p53. p47 peut bloquer la croissance de cellules cancéreuses et n'affecte pas le blocage de croissance causé par p53, l'induction de p21 par p53, ni la localisation nucléaire de p53.  Ces résultats indiquent que p47 n'est pas un régulateur négatif de p53.</description><description>p53 is a tumor suppressor protein that is mutated in over 50% of human cancers. Although tightly regulated under normal conditions, this protein is quickly activated in response to a multitude of cellular stresses, inducing several downstream pathways such as cell cycle arrest, apoptosis, and senescence. p47 is an N-terminal truncated isoform made by alternative splicing of the p53 gene or from an alternative initiation site for translation, likely through cap-independent translation via an IRES. The objective of this study is to better understand the functions of p47 and to determine its structure and whether it can inhibit p53. p53 is part of a larger homologous family of proteins, including p63 and p73 – both of which contain their own N-terminally truncated isoforms. Having a complete understanding of all these proteins' roles is essential to better understand how cancer originates, progresses, and which pathways are affected. Whether p47 is a negative regulator of p53 or not is currently being disputed due to conflicting results. Evidence in this study suggests that, although p47 shares a structural conformation similar to mutant p53R175H, overall it does not negatively regulate p53. p47 is able to induce growth suppression of cancer cells and does not impair p53's suppression of growth or p53's induction of p21, nor does p47 alter the nuclear localization of p53. These results argue that p47 is not a negative regulator of p53.</description><creator>Trnkus, Amanda</creator><contributor>Greg J Matlashewski (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Comparing wild-type p53 and a p53 isoform, p47</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q811kp74c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ng451n64c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b5644w750</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Hearing loss is one of the most common birth defects. Early identification of hearing loss is very important because even a mild hearing loss can seriously delay language development and compromise communication, educational and social capabilities. Tympanometry is a promising tool to identify conductive hearing loss through examining the eardrum responses. However, current clinical results are unsatisfactory due to our inadequate knowledge of the complex mechanics of the middle ear. The vibration pattern of the eardrum is a critical factor for understanding tympanometry and the underlying sound transmission in the middle ear. However, very few experimental studies have investigated the vibration patterns of the eardrum.This study involves in vivo measurements of gerbil eardrum vibrations using laser Doppler vibrometry. An experimental approach to widely expose the eardrum has been developed. This wider exposure allows measurements to be taken on a larger area so as to better characterize the vibration pattern across the eardrum.</description><description>Les troubles de l'audition sont un des plus communs défauts de naissance. Il est très important d'identifier rapidement les troubles de l'audition car même un trouble léger peut retarder de façon sérieuse le développement du langage et compromettre la communication ainsi que les capacités éducatives et sociales. La tympanométrie est un outil prometteur pour identifier la surdité de transmission. Cependant, les résultats cliniques actuels ne sont pas satisfaisants en raison de notre connaissance inadéquate du mécanisme complexe de l'oreille moyenne. La caracterisation des vibrations du tympan est un facteur critique dans la compréhension de la tympanométrie et de la transmission sous-jacente des sons dans l'oreille moyenne. Cependant, peu d'études expérimentales ont investigué les vibrations du tympan.Cette étude implique la mesure in vivo des vibrations du tympan de la gerbille à l'aide d'un vibromètre à laser Doppler. Une approche expérimentale visant à largement exposer le tympan a été développée. Cette large exposition permet de prendre les mesures sur une plus grande surface dans le but de mieux caractériser les vibrations du tympan.</description><creator>He, Zinan</creator><contributor>Daniel, Sam Joseph (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Funnell, W. Robert J. (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Vibration measurements on the widely exposed gerbil eardrum</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rs94t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644w750</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t435gh94w</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le vol de satellite en formation est un domaine très prometteur pour de futures missions spatial étant donnés les nombreux avantages que cette technologie détient le satellite monolitique commun. Toutefois, pour que ces formations soient efficaces, un système de maintenance de formation est nécessaire pour surmonter les perturbations provenant de multiples sources. Dans cette these, l'effet du freinage atmosphérique sur une formation est examiné. Pour ce faire, les equations de Schweighart et Sedwick, qui décrivent le mouvement d'un engin spatial, appelé meneur, relative à un autre engine, nommé suiveur, place sur une orbite circulaire, sont modifiées pour tenir compte du freinage atmosphérique. Les equations modifiées conservent les effets découlant du fait que la Terre n'est pas parfaitement sphérique, connus comme les effets J2, qui sont inclus dans le modèle proposé par Schweighart et Sedwick. Un ensemble d'équations similaire est ensuite développé pour des formations de satellites placées sur des orbites de petites eccentricités. Un système de maintenance de formation qui utilise le freinage atmosphérique comme moyen de contrôle est introduit. Des resultats de simulations numériques montrant l'évolution dans le temps de formations avec et sans contrôle sont également fournis.</description><description>Satellite formation flying is a very promising field for future space missions as it holds many advantages over the common monolithic satellite. However, in order for the formations to be effective, a formation maintenance scheme is required to overcome perturbations arising from different sources. In this thesis the effect of atmospheric drag on a formation is examined. To do so the Schweighart and Sedwick equations, which describe the motion of a spacecraft, called deputy spacecraft, relative to another spacecraft, referred to as the chief spacecraft, placed in a circular orbit, are modified to account for atmospheric drag. The modified equations keep the effects arising from the oblateness of the Earth, known as the J2 effects, which were included in the model proposed by Schweighart and Sedwick. A similar set of equation is then developed for satellite formations placed in orbits of small eccentricity. A formation maintenance scheme which uses differential atmospheric as a means of control is then introduced. Numerical simulation results showing the evolution of formations through time with and without active control are also provided.</description><creator>Bellefeuille, Francis</creator><contributor>Arun K Misra (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Aerospace</subject><title>Satellite formation maintenance using differential atmospheric drag</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qn81w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t435gh94w</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752m88b</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le but de cet étude est d'investiguer les changements de perception de l'enseignement chez les professeurs avant et après l'utilisation de questions et des réponses des étudiants résultant de ces questions moyennant l'usage d'un système de communication en classe (SCC), tout en identifiant les facteurs reliés à ces changements. Les études sur les SCC démontrent que les professeurs utilisant les télévoteurs peuvent améliorer le degré de participation active et d'apprentissage de leurs étudiants et suggèrent que les perceptions de l'enseignement chez les professeurs jouent un rôle déterminant dans leur exercice de l'enseignement. Par contre, aucune étude empirique n'explique comment les professeurs peuvent changer dans leurs perceptions de l'enseignement lorsqu'un SCC est utilisé, quels facteurs peuvent être reliés à ces changements, ainsi que quelle est la relation entre l'utilisation de télévoteurs et les perceptions de l'enseignement chez les professeurs. Cette étude explore empiriquement les changements de perception de l'enseignement chez les professeurs et les facteurs reliés à ces changements dans leur enseignement lorsqu'ils utilisent un SCC.  Durant cette étude, une approche de méthodes combinées a été utilisée pour examiner les changements de perception des professeurs (n=21) en utilisant le « Approaches to Teaching Inventory – Revised (ATI-R) ». Des mesures répétées ANOVA ont été employées afin d'investiguer les changements de perception par groupe. Des analyses de cas individuelles ont été conduites pour chaque professeur interviewé afin d'explorer la façon dont leurs perceptions ont changé ainsi qu'afin d'identifier les facteurs impliqués dans l'utilisation des SCC. Les perceptions des professeurs sur l'enseignement ont bel et bien changé lorsqu'ils ont utilisé un SCC. La nature de la relation entre l'utilisation des SCC et les perceptions de l'enseignement chez les professeurs a été déterminée comme étant indépendante. De plus, 2 facteurs, (1) la formation pédagogique et (2) la discipline d'enseignement influencent leurs changements lorsqu'ils utilisent un SCC. Finalement, l'expérience ressentie en enseignant avec l'utilisation des télévoteurs a pu jouer un rôle dans le processus de changement de perception de l'enseignement. Cette étude fournit aussi une compréhension plus approfondie des changements de perception de l'enseignement chez les professeurs lorsqu'ils utilisent un SCC. Elle améliore notre compréhension de l'interactivité entre les facteurs identifiés et les changements deperception de l'enseignement des professeurs.</description><description>The purpose of this study is to investigate professors' changes in their conceptions of teaching before and after use of Classroom Communication System (CCS) questions and feedback and to identify factors relating to these changes. The CCS studies provide evidence that professors using clickers may enhance students engagement and learning outcomes and suggest that professors' conceptions of teaching might play a crucial role in the process of teaching. However, there are no empirical studies to explain how professors changed in their conceptions of teaching when using CCS questions and feedback, which factors might be related to those changes, and the nature of the relationship between their use of clickers and their conceptions of teaching. This study empirically explores professors' changes in conceptions, and factors related to changes when using CCS questions and feedback. This study used a mixed method approach to look at professors (n=21) changes in conceptions by using the Approaches to Teaching Inventory – Revised (ATI-R). A repeated measures ANOVA was used to investigate their changes in conceptions by group. Individual case analyses were conducted for interviewed professors to explore how their conceptions changed and identify factors involved in using CCS questions and feedback. Professors' conceptions of teaching did change when they used CCS questions and feedback. The nature of the relationship between using the CCS and professors' conceptions of teaching was determined to be disruptive. Furthermore, two factors, (1) professors' prior pedagogical training experience and (2) discipline were related to their changes when they used CCS questions and feedback. Finally, emotions experienced when teaching with clickers may play a role in the process of changes in conceptions of teaching.       This study provides a better understanding of changes in professors' conceptions of teaching when using CCS questions and feedback. It also enhances our understanding of the interplay between identified factors and changes in professors' conceptions.</description><creator>Han, Jae Hoon</creator><contributor>Cynthia B Weston (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Education - Psychology</subject><title>An exploratory study of professors' changes in conceptions of teaching in relation to use of the classroom communication systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583z011k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752m88b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m039k928n</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les isolateurs sismiques sont utilisés de plus en plus couramment pour la conception des nouveaux ponts ou pour la réfection des ponts existants. Or, ces isolateurs sont relativement nouveaux au Canada. En général, ils protègent la structure du pont en découplant le mouvement du sol du mouvement de la structure et en augmentant la période de vibration afin de réduire les accélérations transmises à la structure. Ces appuis sont conçus pour des déplacements admissibles spécifiés. La norme canadienne des ponts (CSA-S6) adresse les déplacements sismiques et thermiques, mais n'offre aucune directive sur la combinaison de ces déplacements. L'objectif de ma thèse est de présenter les méthodes de calcul pour ces déplacements et de suggérer diverses approches pour faire la combinaison des déplacements. Les ponts de Madrid et de l'autoroute 30 au-dessus du fleuve St-Laurent sont analysés sous les charges sismiques et thermiques de Montréal et Vancouver pour établir une combinaison optimale des déplacements sismiques et thermiques des isolateurs sismiques des ponts au Canada.</description><description>Base isolation systems are commonly used in the design of new bridges, and in the retrofit of existing ones. However, in Canada, base isolators are relatively new. They act as bridge bearings and isolate or decouple the superstructure from the underlying substructure to reduce the force generated in the structure by ground-motions. Horizontal displacements of isolators due to thermal and seismic loads are addressed in the Canadian Highway Bridge Design Code (CHBDC) CSA-S6-06 and adequate clearance must be provided. However, the Canadian code does not offer any guidance on how to combine these displacements. The objective of this thesis is to present the calculation methods of these displacements and to suggest different ways to combine them. Two bridges are analyzed in this thesis under Montreal's and Vancouver's thermal and seismic provisions to define a proposed thermal and seismic displacement combination formula for the design of base isolators in bridges in Canada.</description><creator>Brisebois, Philippe</creator><contributor>Luc E Chouinard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Combination of thermal and seismic displacements for the design of base isolation systems of bridges in Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25xd598.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k928n</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5425kf794</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les dendrimères sont utilisés dans plusieurs domaines scientifiques incluant la biologie, la catalyse, l'industrie papetière, etc.  Les aspects uniques des dendrimères qui permettent cette application diverse sont leur haute densité de groupements en périphérique et la capacité de les adapter au besoin.  Cette thèse abordera les sujets de l'élaboration et de la synthèse de nouveau dendrimères qui sont solubles à l'eau et qui pourraient être utilisés pour l'inhibition de l'entartrage et comme bactéricide, deux applications indispensables dans l'industrie papetière.  Les dendrimères présentés dans ce manuscript ont été construits à partir un noyau tetra-fonctionnel, ce qui permet d'obtenir un plus grand nombre de groupes en périphérique qu'avec les noyaux bi-fonctionnels et tri-fonctionnels qui sont employés habituellement.  La chimie « click », soit la réaction de cycloaddition entre un alcyne et un azoture, catalysée par le Cu(I), a été utilisée pour synthétiser les dendrimères.  Pour exécuter cette démarche, le choix d'alcynes et d'azotures appropriés a été essentiel.  A cet effet, nous avions choisi i) une molécule contenant un terminus acétylénique et un acide carboxylique à son autre extrémité ; ii) une molécule comprenant un azoture à une extrémité et un diol à l'autre extrémité.  A l'aide d'une méthode divergente où l'azoture est d'abord lié au noyau acétylénique tetra-fonctionnel, suivi d'une estérification avec le groupement acide carboxylique du bloc moléculaire i), nous avons construit des dendrimère de génération 1 - 3 incorporant des acétylènes terminaux.  D'autres dendrimères de générations 0 - 2 possédant des acétylènes terminaux ont été munis d'amines cationiques afin d'évaluer leur potentiel comme bactéricide.  De même, ces dendrimères ont été aussi munis d'acides phosphoniques afin d'évaluer leur capacité d'inhibition de l'entartrage.  L'efficacité comme bactéricide de ces dendrimères fonctionnalisés d'amines cationiques, G0-NH3+, G1-NH3+ et G2-NH3+, ainsi qu'un des dendrimères terminant en OH, G1, a été ensuite évaluée.  Le dendrimère de génération un: G1-NH3+ a été le meilleur à cet égard.  De plus il est le plus puissant que plusieurs autres dendrimères téstés dans le passé.  La déprotection des dendrimères avec des acides phosphoniques ên surface pour les transformer en alcools n'a pas eu lieu, alors l'évaluation de leur efficacité en inhibition d'entartrage n'a pas été réalisé.</description><description>Dendrimers find applications in many diverse fields including biology, catalysis, the pulp and paper industry, etc.  The distinctive properties of dendrimers leading to their wide applicability include tailorability and high surface group density.  In this thesis the design and synthesis of water soluble dendrimers for potential applications as anti-scalants and bactericides, two important areas within the pulp and paper industry, are explored.  The dendrimers were constructed on a tetrafunctional core which allows us to obtain a higher number of end groups at a lower generation than in the bi- and trifunctional cores generally employed.  We utilized "click" chemistry, or more specifically the copper(I)-catalyzed alkyne-azide cycloaddition (CuAAC) reaction, for both dendrimer synthesis and post-functionalization.  The implementation of this methodology required the selection of appropriate acetylene- and azide-terminated building blocks.  For this purpose we chose i) an acetylene-terminated molecule having a carboxylic acid end group; and ii) an azide-terminated building block with a diol group at its other end.  Using a divergent synthetic methodology in which the azide unit was first linked to the tetrafunctional acetylene core, followed by an esterification with the carboxylic acid group of the acetylene-terminated building block, we constructed acetylene-terminated dendrimers of generations 1-3.  Generations 0-2 with terminal acetylene groups were subsequently functionalized with cationic amino groups for an evaluation of their behaviour as bactericides, and phosphonate groups for potential application as anti-scalants.  The cationic amino-functionalized dendrimers, G0-NH3+, G1-NH3+ and G2-NH3+, as well as one of the OH-terminated dendrimers, G1, were then evaluated for their bactericidal efficacy.  The generation one dendrimer, G1-NH3+, was found to be the most effective bactericide.  Additionally it was determined to be more potent than several previously studied dendrimers.  The deprotection of the phosphonate-terminated dendrimers from their ethyl esters to the corresponding alcohols was found to be cumbersome, and prevented their evaluation as anti-scalants.</description><creator>Ladd, Elizabeth</creator><contributor>Theodorus G Van de Ven (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Ashok K Kakkar (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Chemistry - Polymer</subject><title>The design and synthesis of dendrimers for applications in the pulp and paper industry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462942z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kf794</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g1770</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans plusieurs parties du monde, l'installation de pompes à chaleurs géothermiques agissant comme alternatives aux systèmes de chauffage traditionnels et devient une tendance importante. Ce document a l'intention d'examiner cette forme d'énergie renouvelable en utilisant comme source l'eau qui s'écoule des mines souterraines au Canada. Certains exemples de ces types de systèmes, retrouvés principalement en Europe et en Amérique du Nord, seront présentés. Pour les cas mentionnés, plusieurs bâtiments et immeubles utilisent l'énergie géothermique générée par des systèmes d'eau à boucle ouverte installés dans des mines abandonnées. De plus, des études préliminaires ont été acheminées pour douze sites miniers en opération au Canada. Des visites souterraines ont été menées à chaqu'un de ces sites pour recueillir des informations importantes concernant les activités minières, les températures des eaux souterraines et les capacités de pompage. Les capacités thermiques des eaux souterraines ont été calculées et ensuite comparées aux spécifications techniques des pompes à chaleur. Les résultats préliminaires ont été encourageants, incitant donc une enquête pour déterminer le potentiel de cette source d'énergie à l'échelle nationale. Cette évaluation comprend un total de vingt-trois sites miniers. Leur évaluation a constaté que le potentiel de gain de chaleur combiné est de 20,900 kW. Ce gain peut fournir un an de chauffage pour l'équivalent de 69,150 maisons. Les économies annuelles qui peuvent être réalisées en remplaçant un système de réchauffement traditionnel (soit au gaz naturel ou chauffage électrique) par un système géothermique dont la source provient des opérations  minières, sera entre $1.5 et $4.9 millions. De plus, l'exploitation de cette forme d'énergie a le potentiel de réduire les émissions de dioxyde de carbone par un facteur de 16,850 à 19,300 tonnes par année.</description><description>Many parts of the world are introducing geothermal heat pumps as alternatives to conventional heating and cooling systems. This thesis investigates how this renewable energy resource can be exploited using underground mine water from active mines in Canada. A few cases located in Europe and North America are presented where buildings are utilizing thermal energy generated from open loop mine water systems found in nearby abandoned mines. This report involved two studies. The initial one is a preliminary survey involving twelve active mine sites in Canada. Site visits were conducted at all twelve mines to collect information about the operation, mine water temperature and water pumping rates. From this data, the thermal capacity of the underground resource was calculated and verified using heat pump catalogues. Economic and environmental assessments were conducted for each proposed geothermal heat pump design. These preliminary results were promising and a larger assessment, which included a total of 23 mines, was conducted. The results from this assessment found that the overall potential heat gain from these mines is 20,900 kW annually, which translates into heating 69,150 average Canadian homes. Canadians have the potential to realize an annual savings from $1.5 to $4.9 million, with a potential reduction in carbon dioxide emissions varying from 16,850 to 19,300 tonnes per year.</description><creator>Koufos, Katarina</creator><contributor>Faramarz P Hassani (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Mining</subject><title>Assessing the potential to implement open loop geothermal systems in Canadian underground mines</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zc80w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g1770</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nj80d</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le succès de la reproduction de l'omble de fontaine (Salvelinus fontinalis), comme ceux d'autres espèces salmonidés, est dépendant de la disponibilité et la qualité des l'habitat de fraye/incubation.  Pour l'omble de fontaine, en particulier, la composition du substrat et l'écoulement des eaux souterraines et hyporhéiques sont des facteurs clés qui influencent à la fois la convenance d'habitat lotiques et la survie des embryons imbriqués dans ces habitats.  La survie à l'émergence été démontrée  être négativement liée à la concentration des sédiments fins dans les substrat et positivement liée à la vitesse d'écoulement interstitiel.  La composition du substrat (par des effets de filtrage) et le flux interstitiel sont suggérés  dans la litérature comme influencant la susceptibilité des poches d'œufs à l'infiltration de sédiments fins.  Les objectifs de cette étude de doctorat sont à clarifier les rôles des ressurgences souteraines ou de  l'écoulement hyporhéique dans la selection des nids par l'omble de fontaine; et l'effet de la composition du substrat et l'écoulement hyporhéique sur la survie des embryons à l'émergence.  Un objectif complémentaire est de déterminer comment l'écoulement hyporhéique et la composition du substrat influencent l'accumulation de sédiments fins dans l'habitat de reproduction.  Pour tester différentes hypothèses liées, nous avons mené des études de terrain dans les ruisseaux d'un ecosystème de forêt boréale dans la Réserve Faunique des Laurentides au Québec, Canada où nous avons observé les frayères de l'omble de fontaine.  Nous avons complété ces études de terrain à l'aide d'experiences en laboratoire et sur le terrain.  Nos études sur le terrain a indiqué que dans ces ruisseaux, l'omble de fontaine n'a pas démontré une préférence systématique pour les microhabitats de fraye sous l'influence des ressurgences d'eaux souterraines.  Les nids étaient situés a la fois dans des sites de ressurgence et  dans des endroits ou les eaux de surface  pénètrent  dans le lit.  Nous avons observé que l'origine de l'eau était liée à des régimes thermiques distincts  dans l'habitat de reproduction.  Les résultats de nos incubations en laboratoire ont révélé que les taux élevés de mortalité ne pouvaient pas être atténués par une augmentation d'écoulement d'eau/ l'oxygène a travers le nid.  Par ailleurs, les données sur la structure des substrat d'incubation collectées en trois dimensions (3-D) par tomodensitométrie assistée par ordinateur (TAO) ont confirmée un effet de 'mise au tombeau', indiquée par le lien entre la mortalité des embryons et la densité des 'megapores' de 2-3 mm qui sont appropriés pour l'émergence.  Les expériences de terrain ont suggéré que la pénétration des nids par les sédiments fins est un processus influencé par la taille des sédiments fins en movement par rapport a la taille de l'espace interstitiel.  Ce processus d'infiltration n'etait pas influencé par l'intensité des gradients hydrauliques verticaux ou horizontaux, au moins pour la gamme de gradients observées dans les habitats de reproduction omble de fontaine étudiés ici.</description><description>The reproductive success of brook trout (Salvelinus fontinalis) populations, like those of other salmonid species, is dependent on the availability and quality of spawning/incubation habitats.  For brook trout in particular substrate composition and groundwater-hyporheic flow characteristics are key abiotic factors influencing both the suitability of lotic spawning habitats and the survival of embryos nested within these habitats.  Egg-to-emergence survival has been shown to be negatively related to substrate fine sediment concentrations and positively related to interstitial flow velocity.  Both substrate composition (through filtering effects) and interstitial flow are also thought to influence the susceptibility of egg pockets to fine sediment infiltration.  The objectives of this doctoral study are to clarify the roles of groundwater and hyporheic flow in brook trout redd site selection; as well as the effect of substrate composition and interstitial flow on the survival of embryos to emergence.  A complementary objective is to determine how local hyporheic flow and substrate composition influence fine sediment accumulation within reproductive habitat.  To test various hypotheses, we conducted field studies in brook trout spawning streams situated within a boreal forest system in Quebec, Canada.  We complemented these field studies using laboratory and field experiments.  Our field studies indicated that in these boreal forest streams, brook trout did not exhibit a systematic preference for spawning in microhabitats dominated by upwelling groundwater. Redds were located in sites with both upwelling groundwater and downwelling surface water and we observed that the origin of the water resulted in distinct thermal regimes and incubation rates within the reproductive habitat, suggestive of possible alternate life history strategies within the population.  The results of our laboratory experimentation revealed that high embryo mortality in fines-rich-substrates could not be mitigated by increased flow velocity/oxygen flux through the egg pocket. Furthermore, CT Scans of laboratory incubation substrates support entombment effects, as mortality was related to the density of 3-4 mm pore spaces suitable for emergence.  Field experiments suggested that the ingress of fine sediments into redds is primarily a gravity driven process influenced by the size of the infiltrating fine sediments and the size of the substrate pore spaces as controlled by filter fraction content.  This infiltration process was not influence by the intensity of vertical or horizontal hydraulic gradients, at least over the range of gradients that were observed in the brook trout reproductive habitats studied here.</description><creator>Franssen, Jan</creator><contributor>Michel F Lapointe (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Earth Sciences - Physical Geography</subject><title>Brook trout (Salvelinus fontinalis) spawning habitat in a Boreal stream: the effects of groundwater, hyporheic flow and fine sediment loadings on reproductive success</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322j77p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nj80d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9019s6545</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cardiovascular disease is the leading cause of death in industrialized nations. Angioplasty is performed on millions of patients every year. It is, therefore, essential to constantly explore and investigate new approaches to study and improve the outcomes of this minimally-invasive procedure. In this thesis, novel applications of intravascular optical coherence tomography (IVOCT) are proposed, namely, monitoring, characterization, simulation, and control of balloon inflation.High-resolution IVOCT images lead to a detailed assessment of microstructures. Using image analysis techniques, IVOCT characterization of balloon deformation is presented as a method to validate the performance of balloons. IVOCT characterization of the deformation of artery phantoms is proposed as a method to study the tissue's response to various balloon sizes, various balloon folding strategies and various inflation strategies.In addition, IVOCT characterization of deformation is proposed as a method to validate simulation results. This thesis provides a comparison between finite-element simulation results and experimental results for two case studies, which investigate the effects of variation of mechanical properties as well as balloon unfolding and inflation process.Finally, in this thesis, methods are proposed to control the balloon inflation. During balloon inflation, the luminal diameter of an artery could be estimated in real-time and used in a feedback loop to control the inflation. The experimental relevance of this method is demonstrated when the balloon is inflated in an artery phantom, in an artery of an excised porcine heart and in an artery of a beating porcine heart.The methods and the results, provided in this thesis, could benefit the developers of angioplasty devices, cardiovascular research, and clinical users.</description><description>Les maladies cardiovasculaires sont la principale cause de décès dans les pays industrialisés. L'angioplastie est réalisée sur des millions de patients chaque année. Il est donc essentiel de constamment explorer et étudier de nouvelles approches pour étudier et améliorer les résultats de cette procédure peu invasive. Dans cette thèse, de nouvelles applications de la tomographie par cohérence optique intravasculaire (IVOCT) sont proposées, à savoir, la surveillance, la caractérisation, la simulation et le contrôle du gonflement du ballon.Des images haute résolution IVOCT mènent à une évaluation détaillée des microstructures. En utilisant des techniques d'analyse d'image, la caractérisation de la déformation du ballon est présentée comme une méthode pour valider la performance de ballons. La caractérisation de la déformation des fantômes est proposée comme une méthode pour étudier la réponse des tissus à des tailles différentes de ballons, et diverses stratégies de pliage et de gonflement du ballon. En outre, la caractérisation de la déformation est proposée pour valider les résultats de simulation. Une comparaison est fournie entre les résultats de la simulation par éléments finis et des résultats expérimentaux pour les deux études de cas, qui étudient les effets de la variation des propriétés mécaniques ainsi que le processus de déploiement et de gonflement du ballon. Enfin, dans cette thèse, des méthodes sont proposées pour contrôler le gonflement du ballon. Pendant le gonflement du ballon, le diamètre luminal de l'artère peut être estimé en temps réel et utilisé dans une boucle de rétroaction pour contrôler le gonflement. La pertinence expérimentale de cette méthode est démontrée lorsque le ballon est gonflé dans un fantôme, dans les artères porcines d'un cœur excisé et d'un cœur battant. Les méthodes et les résultats fournis dans cette thèse pourraient bénéficier aux développeurs de dispositifs d'angioplastie, à la recherche cardiovasculaire et aux utilisateurs cliniques.</description><creator>Azarnoush, Hamed</creator><contributor>Benoit Boulet (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Modeling and control of angioplasty balloon deployment based on intravascular optical coherence tomography</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9019s655f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9019s6545</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xw42nc947</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: Inbred strains of mice show heritable differences in their responses to drugs of abuse. Mice differ in their initial sensitivity to cocaine as measured by cocaine-induced locomotor activity. Genetic mapping studies using recombinant strains of mice confirmed a locus on mouse chromosome 18 which accounted for a large proportion of the variance in response to the psychostimulant effects of cocaine. A strong candidate gene, the deleted in colorectal cancer gene (Dcc), was identified using in silico bioinformatic techniques. In studies involving mice with a Dcc knockout, the mutant strain has been shown to exhibit a blunted behavioural response to amphetamine. Objectives: In light of these converging lines of evidence, the present study investigated the role of the Dcc gene in the initial sensitivity to cocaine, as measured by cocaine-induced locomotor activity in an open field apparatus. In addition, the reinforcing properties of the drug were assessed by examining intravenous cocaine self-administration in Dcc null mutants and wild-type littermates. Results: Dcc null mutants were shown to exhibit lower initial cocaine sensitivity. Under a fixed ratio 1 schedule of reinforcement, Dcc null mutants were no different in their operant responding. However, under a progressive ratio schedule of reinforcement, mice with a Dcc mutation reached higher break points and made more active lever responses at the 0.05mg/kg dose, indicating a greater motivation to acquire the drug. Conclusions: The Dcc gene plays a role in mediating the psychostimulant effects of cocaine. Dcc heterozygotes show a blunted cocaine-induced locomotor response, and an increased drive to self-administer the drug when drug contingencies are steadily increased under a progressive ratio schedule. The different effects of the gene knockout on cocaine-related behaviours may be mediated by the differential involvement of the motor and cortical brain areas subserving the two behavioural paradigms used. It is proposed that the increased responding under the progressive ratio of reinforcement may be related to an amplified motivational salience for cocaine and/or related cues, or an increase in response-outcome monitoring mediated by increased dopaminergic medial prefrontal cortex activity.</description><description>Introduction: Les souches consanguines de souris montrent des différences héréditaires dans leurs réponses aux drogues d'abus. En particulier, les souris diffèrent dans leur sensibilité initiale à la cocaïne tel que mesurée par l'activité locomotrice induite par la cocaïne. Des études de cartographie génétique utilisant des lignées recombinantes de souris ont confirmés un locus sur le chromosome 18, relié à une grande proportion de la variance phénotypique des effets psychostimulants de la cocaïne. Un gène candidat solide, le gène délété dans le cancer colorectal (Dcc), a été identifié en utilisant des techniques bio-informatiques « in silico. » Les études des souris avec un knock-out Dcc, ont montré que la lignée mutante présente une réponse comportementale émoussée à l'amphétamine. Objectifs: En raison des lignes convergentes de preuves d'un rôle du gène Dcc dans l'action de la cocaïne, la présente étude a évalué le rôle du gène Dcc dans la sensibilité initiale à la cocaïne, tel que mesuré par l'activité locomotrice induite par la cocaïne dans une boite à champ-ouvert. De plus, les propriétés renforçantes de la cocaïne ont été évaluées en examinant l'auto-administration intraveineuse de la drogue chez des souris knock-out Dcc hétérozygotes (Dcc KO) et des souris de type sauvage. Résultats: Les souris Dcc KO ont présentés une sensibilité initiale plus faible en réponse à une injection de cocaïne. Durant un programme de renforcement à proportion constante  (FR1), les souris Dcc KO ne présentaient aucune différence dans leurs réponses opérantes. Cependant, lors d'un programme de renforcement proportion progressif, les souris Dcc KO ont atteint des points de rupture plus élevés et ont effectués plus de réponses sur le levier actif à la dose 0.05mg/kg, indiquant une plus grande motivation pour obtenir la drogue. Conclusions: Le gène candidat Dcc joue un rôle dans les effets psychostimulants de la cocaïne. Les hétérozygotes Dcc montrent une réponse locomotrice induite par la cocaïne diminuée, et une augmentation dans les réponses opérantes lorsque le nombre de réponses requises pour obtenir la drogue est régulièrement augmenté selon un programme de renforcement proportion progressif. L'effet différent du gène sur les comportements reliés à la cocaïne peut être expliqué par l'implication différentielle des zones cotices moteurs et préfrontaux activés par les deux paradigmes utilisés. Il est proposé que les réponses augmentées dans le rapport progressif de renforcement peuvent être liés à une amplification de la motivation d'obtenir la cocaïne et/ou des indices reliés à la drogue, ou une augmentation de la surveillance des réponses guidées par les conséquences médiée par l'activité dopaminergique du cortex préfrontal médial.</description><creator>Kmiotek, Elizabeth</creator><contributor>Kathryn Gill (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Psychology - Psychobiology</subject><title>The role of the deleted in colorectal carcinoma gene (Dcc) in cocaine-related behaviours</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vm40xx097.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42nc947</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w9505457v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis offers an account of how an opaque domain becomes transparent by making use of head movement. The study covers three types of Japanese predicates that generally show clause-union effects called 'restructuring' where the apparent clause boundary disappears and more than one clause acts as a unit. I argue that whether restructuring is obtained or not depends on whether a verb head of the embedded clause moves to the matrix clause to extend the domain, building on Baker's (1988) and den Dikken's (2007) work.The three predicates examined are (i) the motion verbs ik 'go' and ku 'come' in V-ni-ik/ku 'go/come to do V' forms, (ii) the causative morpheme  (s)ase, and (iii) the predicate mi 'try' in V-te-mi 'try Ving' forms. I first show that these predicates exhibit restructuring properties and behave similarly on the surface. I then show that the motion verbs behave differently depending on where they license the object. Focusing on long-distance nominative Case assignment of the object, a restructuring property, I propose that two structures are available for the nominative object under sase and mi, whereas only one structure is available for the object under the motion verbs. This structural difference is based on scope facts of the nominative object under each predicate. I argue that structural optionality arises when verbal head movement occurs, and that the intervening morpheme ni under the motion verbs blocks such head movement, whereas te under mi and the null morpheme under sase do not. I thus show head movement to be crucial in calculating the domain for Case assignment, and as such, to be crucial in determining the domain for scope of the nominative object; a correlation that has not been claimed in the literature. The thesis consequently supports the idea that head movement is a syntactic operation and not a PF operation by showing that head movement determines a domain that must be calculated for the purpose of syntactic relations. It also reveals whether Japanese employs head movement depends on a type of predicate, more specifically, a type of morpheme that the predicate requires. The study provides an insight into how morphology and syntax interact, and in turn how this affects domain transparency.</description><description>Cette thèse propose d'expliquer comment un domaine opaque devient transparent par le biais du mouvement de tête. L'étude couvre trois types de prédicats en japonais qui démontrent des effets de fusion propositionnelle qu'on appelle 'restructuration', un phénomène où la frontière entre deux propositions disparaît, et plusieurs propositions se comportent alors comme une seule entité. Je fais valoir que l'occurrence de la restructuration dépend de si oui ou non une tête verbale de la proposition enchâssée se déplace vers la proposition supérieure pour élargir le domaine, développant ainsi les travaux de Baker (1988) et de den Dikken (2007).  Les prédicats examinés sont (i) les verbes de mouvement ik 'aller' et ku 'venir' dans les formes V-ni-ik/ku 'aller/venir pour V', (ii) le morphème causatif (s)ase, et (iii) le prédicat mi 'essayer' dans les formes V-te-mi 'essayer de V'. Je démontre s'abord que ces prédicats ont des propriétés de restructuration et se ressemblent à la surface. Je démontre ensuite que les verbes de mouvement se comportent différemment selon l'endroit où ils autorisent l'objet. Examinant l'attribution à longue distance du cas nominatif à l'objet, une des propriétés de la restructuration, je propose que deux structures sont disponibles avec sase et mi, alors qu'une seule structure l'est avec les verbes de mouvement. Cette différence structurelle découle de la portée de l'objet nominatif sous chaque prédicat. Je fais valoir que l'optionalité se manifeste quand il y a un mouvement de tête, et que le morphème interposé ni, sous le verbe de mouvement, bloque ce mouvement de tête, tandis que te et le morphème nul sous sase ne le font pas. Je démontre ainsi que le mouvement de tête est crucial dans le calcul du domaine de l'attribution du cas, et de ce fait, crucial dans la détermination du domaine de la portée de l'objet nominatif; une corrélation qui n'a pas jamais été affirmée à ce jour. Cette thèse appuie donc l'idée que le mouvement de tête est une opération syntaxique et pas de la FP, en montrant que le mouvement de tête détermine un domaine calculé pour les relations syntaxiques. Elle révèle aussi que l'emploi du mouvement de tête en japonais dépend d'un type de morphème requis par le prédicat. Cette étude permet de mieux comprendre comment interagissent la morphologie et la syntaxe, et quel effet cela a sur la transparence des domaines.</description><creator>Sugimura, Mina</creator><contributor>Lisa De Mena Travis (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Language - Linguistics</subject><title>Domain extension: a study of restructuring predicates in Japanese and the role of head movement</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xq70r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w9505457v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Linguistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5d86p4458</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La fasciste anglaise et amie de Hitler, Unity Mitford, demeure un personnage controversé. Elle incarne les principaux conflits sociopolitiques des années 1930. Bien qu'il existe une fascination populaire considérable envers ce que fut la vie de Mitford, l'accès privilégié dont elle a joui auprès des dirigeants de la Grande-Bretagne et de l'Allemagne nazie, ainsi que lors d'événements marquants de l'époque, en font un sujet pertinent de recherche sur l'Europe de l'entre-deux-guerres qui mérite une étude plus approfondie. Sa relation bizarre avec Adolf Hitler, la couverture médiatique sensationnelle de son histoire et son désir de quitter la Grande-Bretagne afin de soutenir le nazisme au sein même de l'Allemagne font de Unity Mitford une lentille fascinante à travers laquelle examiner les genres, les classes humaines, les relations entre les pays européens et l'attrait exercé par le fascisme au cours des années qui ont précédé la Seconde Guerre mondiale. Ses révoltes mettent en lumière les valeurs normatives qu'elle a rejetées. Jusqu'à présent, biographies populaires et battage médiatique moralisateur ne constituent néanmoins que les seuls écrits dont Mitford a été l'objet. Le présent mémoire va fournir la toute première évaluation universitaire de l'expérience de Mitford. En mettant à contribution la théorie féministe pour disséquer l'image publique de cette femme en tant que prototype « groupie », d'une part, et la méthodologie microhistorique pour aller au-delà du genre biographique, d'autre part, pour la première fois des sources britanniques et allemandes y sont intégrées en guise de contribution nouvelle pour comprendre le fascisme et l'Europe de l'entre-deux-guerres.</description><description>The English fascist and friend of Hitler, Unity Mitford, remains a controversial figure. She embodies the key social and political conflicts of the 1930s.  There is considerable popular fascination with her life, yet Mitford's unique access to leaders and events of Britain and Nazi Germany makes her relevant to academic scholarship on interwar Europe. Her bizarre relationship with Adolf Hitler, the sensational media coverage of her story, and her desire to leave Britain in order to support Nazism from within Germany make Unity Mitford a fascinating lens through which to learn about gender, class, relations between European countries, and the appeal of fascism in the years before the Second World War. Her rebellions illuminate the normative values she rejected.  Popular biographies and moralizing media hype are nonetheless the only texts to examine Mitford thus far. This dissertation will provide the first academic evaluation of Mitford's experience. Using feminist theory to dissect her public image as the prototype "groupie" and microhistorical methodology to move beyond biographical format, British and German sources will be integrated for the first time to provide a new contribution to understanding fascism and interwar Europe.</description><creator>Steinhaus, Kathryn</creator><contributor>J Elizabeth Elbourne (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>History - Modern</subject><title>Valkyrie: gender, class, European relations and unity Mitford's passion for fascism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bg257j75s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5d86p4458</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n009w630b</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Human papillomavirus (HPV) infection is a necessary cause of cervical carcinogenesis, but high-risk HPV infection alone is not sufficient for the development of cervical cancer. Several factors have been proposed as potential cofactors that act in conjunction with HPV to cause precancerous lesions and cancer. This study sought to assess the role of several environmental risk factors in cervical carcinogenesis and describe the association of HPV genotype groups with severity of cervical precancerous lesions and cancer. Using data from the ongoing Biomarkers of Cervical Cancer Risk case-control study conducted in Montréal, Canada, the associations between environmental and genotypic factors and cervical intraepithelial neoplasia (CIN) grades 1, 2, and 3 and squamous cell carcinoma (SCC) were evaluated using multivariate multinomial logistic regression analysis. The cofactors were compared between each grade of the disease continuum to the grade immediately preceding it and to normal cervical cytology. The associations were explored while controlling for HPV and after restricting to high-risk HPV positive women.HPV status was the strongest risk determinant of CIN and SCC. HPV types 16 and 18 were significantly associated with high-grade lesions and SCC within a population of high-risk HPV positive women. Furthermore, being HPV 16 positive was the strongest predictor for disease progression. Smoking and parity were also identified in this study as potentially important secondary risk factors for cervical carcinogenesis.Determining the factors which act in conjunction with HPV will not only strengthen our general understanding of the etiology of cervical cancer, but will aid greatly in defining high-risk groups and in assisting in primary prevention strategies.</description><description>L'infection au virus du papillome humain (VPH) est nécessaire pour la carcinogénèse du col de l'utérus, mais elle n'est pas suffisante pour mener au développement du cancer en elle-même.  Plusieurs autres variables, de potentiels cofacteurs qui agiraient en combinaison avec le VPH pour causer des lésions cervicales pré-cancéreuses et cancéreuses, ont été proposées. La présente étude avait comme but d'évaluer le rôle de nombreux facteurs de risque environnementaux pour le développement du cancer du col de l'utérus et de décrire l'association entre les groupes génotypiques du virus et la sévérité des lésions cervicales.    À partir des données recueillies pour l'étude 'Biomarkers of Cervical Cancer Risk',  une étude cas-témoin présentement en cours à Montréal (Canada), les associations entre les facteurs environnementaux et génotypiques et les lésions intra-epithéliales cervicales (LIC) de grade 1, 2 ou 3 et le carcinome malpighien du col de l'utérus ont été évalués à l'aide d'un modèle de régression logistique multivariable et multinomiale. Une comparaison des cofacteurs a été effectuée entre chaque grade néoplasique et le grade qui le précède immédiatement, ainsi qu'avec la cytologie normale. Les associations mises en évidence ont été clarifiées en contrôlant pour le statut d'infection au VPH et en effectuant une restriction pour les cas de VPH de haut risque seulement. Les résultats ont montré que le statut d'infection au VPH était le facteur de risque le plus puissant pour la prédiction de LIC et de cancer.  Les VPH de types 16 et 18 étaient significativement associés avec les lésions de haut grade et les cancers parmi la population de femmes infectées par des VPH de haut risque. De plus, la positivité pour le VPH de type 16 était le facteur le plus prédictif de progression des lésions.  Le tabagisme et la parité se sont aussi démarqués comme étant de potentiels facteurs de risque secondaires importants pour la carcinogénèse. L'identification de facteurs qui agissent avec le VPH vers le développement du cancer permettra de, non seulement, renforcir notre compréhension de l'étiologie du cancer du col de l'utérus, mais aussi de définir les groupes à haut risque et de contribuer au développement de stratégies de prévention.</description><creator>deVries, Maaike</creator><contributor>Eduardo L F Franco (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Human papillomavirus genotype groups and cofactors in the progression of cervical precancerous lesions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qb98mk401.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n009w630b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b2774053w</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les réseaux de portes programmables (FPGA), disponibles dans le commerce, ont atteint un haut niveau d'adoption. D'ailleurs, ils ont remplacé des alternatives plus coûteuses dans plusieurs domaines. Ils sont aujourd'hui utilisés comme dispositifs de calcul, comme des dispositifs de test et comme remplacements de circuit intégré (ASIC). Un FPGA d'aujourd'hui peut être programmé électriquement, mais il est volatile, car il ne conserve pas les informations une fois éteint. La non-volatilité conduirait à la mise en œuvre de conceptions et implémentations plus efficaces ; l'opération pourrait être suspendu et presque instantanément repris, entraînant des économies d'énergie.Les développements récents dans  la technologie de jonction tunnel magnétique (MTJ) permettent l'utilisation de ces composants comme des éléments de mémoire non volatile dans les conceptions basées sur CMOS. Cependant, des model comportementales non jamais était simulé au niveau transistor dans des architectures à large échelle. Ainsi, une architecture FPGA basée sur des blocs traditionnels et volatiles est introduite. En vue de la transition vers un FPGA MTJ / CMOS-hybride, il s'avère que certains éléments peuvent rester inchangés tandis que d'autres ont besoin de changements substantiels pour inclure les MTJs. Cela conduit à une intégration de bloques inchangés et d'autres modifiés dans un FPGA de taille minimum.  Un échantillon de circuit est programmé sur ce dernier et simulé avec succès. Cela a amené a la conclusion de la possibilité de simulé l'architecture incluant les circuits MTJ, ainsi que de la possibilité de crée des circuits MTJ basés sur les FPGA.  Des conceptions sont proposées et testées avec le logiciel Virtuoso et Spectre.</description><description>Commercially available Field Programmable Gate Arrays (FPGAs) have reached a high level of adoption and replaced more expensive alternatives in several fields. They are today used as computational devices, as test devices and as replacements to Application Specific Integrated Circuits (ASICs). Today's FPGAs can be electrically programmed but do not retain information once powered down. Non-volatility would lead to significantly more power effective implementation of designs; operation could be suspended and virtually instantaneously resumed leading to power savings. Recent developments in Magnetic Tunnel Junction (MTJ) technology allow the use of these components as non-volatile memory elements in CMOS based designs. However, behavioral models for these devices have never been simulated at the transistor level in large scale architectures. Therefore, a traditional block-based volatile FPGA architecture is introduced. In order to transition to an MTJ/CMOS-hybrid FPGA, it is concluded that some elements remain unchanged whereas others need substantial change to include MTJs. This leads to the integration of upgraded and untouched blocks into an FPGA of minimum size. A sample circuit is programmed on the latter and successfully simulated. This leads to conclusions establishing the possibility of simulating architectures involving MTJs and, the possibility of creating a sound MTJ-based FPGA. Designs are proposed and tested in Cadence Virtuoso and Spectre.</description><creator>Montesi, Luca</creator><contributor>Zeljko Zilic (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Use of magnetic tunnel junction devices to implement a non-volatile FPGA based on a pre-existing architecture</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494d37m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2774053w</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8c97kv418</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Avec la prevalence de l'épidémie du SIDA, comprendre la reaction de l'hôte au champignon opportuniste pathogène Cryptococcus neoformans, responsable de 650,000 décès chaque année en Afrique sub-saharienne, est devenu un sujet de recherche profonde. Les connaissances actuelles suggèrent que la susceptibilité à la pneumonie de cryptocoque chez les souris et les humains se produit par l'intermédiaire des réponses allergiques de type TH2 d'inflammation pulmonaire, alors que la résistance est attribuableau développent d'une réponse TH1 dans les poumons. Les cytokines épithéliales polarisatrices comme thymic stromal lymphopoietin (TSLP), l'interleukine-25 (IL-25) et IL-33 sont impliqués dans l'inflammation allergique TH2 respiratoire, mais leur rôle pendant l'infection C. neoformans reste inconnu. Nous démontrons que la stimulation invitro des cellules épithéliales de poumons de souris (MLE-12) par la souche C. neoformans sans-capsule CAP64 ou la souche C. neoformans très virulente H99, révèleune augmentation sélective de doses de l'expression d'ARNm d'Il25 et d'Il33.Corrélativement, l'infection intranasale de souris susceptible Balb/c au H99 a montré l'induction en fonction du temps de l'ARNm et du protéine de l'IL-33 dans les poumons.Par ailleurs, l'utilisation de la souche de C. neoformans modérément virulente 52D, adémontré une expression de l'Il33 différente entre les souches de souris susceptibles et résistantes. La souche C57BL/6 a connu une augmentation significative de l'ARNm de l'Il33 dans les poumons comparée à la souche résistante CBA. Enfin, les souris Balb/cknockout qui manquaient le récepteur T1/ST2 pour l'IL-33, avaient une charge fongique réduite dans les poumons, les spleens et les cerveaux suite à l'infection par C. neoformans. Ces observations suggèrent un role désavantageux de l'IL-33 dans la polarisation de la réponse inflammatoire pendant l'infection C. neoformans pulmonaire.</description><description>With the progression of the AIDS epidemic, understanding the host responseto the opportunistic fungal pathogen Cryptococcus neoformans, responsible forapproximately 650,000 deaths in Sub-Saharan Africa each year, has become animportant topic of research. Current knowledge suggests that susceptibility tocryptococcal pneumonia in both mice and humans proceeds via an allergic (TH2)pattern of lung inflammation, while resistance is attributable to a TH1 response in thelungs. The epithelial polarizing cytokines thymic stromal lymphopoietin (TSLP),interleukin-25 (IL-25) and IL-33 have been implicated in TH2 mucosal andrespiratory inflammation caused by allergens and helminths; however, their rolesduring C. neoformans infection are not known. We demonstrated that in vitrostimulation of the mouse lung epithelial cell line (MLE-12) with both the acapsularmutant C. neoformans CAP64 and the highly virulent C. neoformans H99, resulted indose- and time-dependent increases in both Il25 and Il33 mRNA expression.Correspondingly, intranasal infection of susceptible Balb/c mice with C. neoformansH99 showed time-dependent IL-33 mRNA and protein in the lungs. Furthermore,moderately virulent C. neoformans 52D induced differential Il33 mRNA expressionamong susceptible and resistant strains of mice, with susceptible C57BL/6 micedeveloping a significant increase in lung Il33 mRNA compared to resistant CBAmice. Finally, Balb/c mice lacking the IL-33 receptor T1/ST2 had significantlyreduced lung, spleen and brain fungal burdens following intratracheal instillation ofC. neoformans. These observations support a role for IL-33 in polarization of the hostinflammatory response that facilitates progressive pulmonary C. neoformansinfection.</description><creator>Flaczyk, Adam</creator><contributor>Salman Qureshi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>Induction of the epithelial polarizing cytokine interleukin-33 by the fungus «Cryptococcus neoformans» in genetically susceptible mice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bv73c461n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kv418</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418s33g</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La qualité de notre vie dépend de la synchronisation des paramètres physiologiques de notre organisme sur une période de 24 h. Les facteurs environnementaux participent à la rythmicité de notre horloge interne, que l'on appelle également horloge circadienne. Cette dernière a pour rôle principal d'orchestrer harmonieusement la rythmicité de la plupart des systèmes physiologiques. La rythmicité de l'horloge circadienne prend son origine au niveau moléculaire, impliquant une série de boucles de rétroaction transcriptionnelles et traductionnelles. Un des systèmes fortement contrôlé par les rythmes circadiens est le système immunitaire Par exemple, certains des acteurs de ce système (cytokines et autres sous-types cellulaires) expriment une forte rythmicité circadienne. De plus, le taux de mortalité en réponse à certains stimuli inflammatoires systémiques puissants (LPS), ainsi que la sévérité des symptômes de certaines maladies inflammatoires (arthrite rhumatoïde, spondylarthrite ankylosante et asthme) adoptent un profil rythmique. Alors que les ramifications des connections liant les systèmes circadiens et immunitaires sont connues, les mécanismes sous-jacents restent à être éclaircis. Nous avons démontré qu'une inflammation causée par l'huile de térébenthine induit une induction d'IL-6 dépendante du temps, ainsi que des effets sur l'expression des gènes horloges en périphérie qui sont spécifiques du temps, du gène et du tissu étudié. D'une manière générale, dans le foie et le cœur, on constate une diminution de l'expression de Per1 et Per2 quand celle-ci est à son niveau maximum. Par contre, dans les reins et la rate, on note une augmentation de l'expression de Per1 et Per2 quand celle-ci est à son niveau minimum. L'expression de Rev-erbα n'est par contre que peu affecté par le traitement, quel que soit le tissu étudié. Par le biais d'un traitement associant hrIL-1Ra à l'huile de térébenthine, nous avons montré que la diminution de l'expression de Per2 pourrait être due à des facteurs autres que la quantité d'IL-6 systémique ou la fièvre. Nous pensons que des facteurs tels que les connections neurales émanant du nerf vague, un enrichissement local en IL-6 ou des mécanismes humoraux incluant les glucocorticoïdes pourraient participer aux effets observés.</description><description>Our quality of life depends on the synchronization of our physiology to the 24 h day. Environmental cues set the pace of our internal clock, known as the circadian clock, which imposes rhythmicity in most of our major physiological systems. The circadian clock is fundamentally molecular, consisting of a series of transcriptional and translational feedback loops. Notably, the immune system is heavily influenced by circadian rhythms and pronounced rhythms exist in circulating cytokines and cellular subsets. Further, the susceptibility to mortality induced by LPS (a potent systemic inflammatory stimulus) is rhythmic as is the symptom severity in inflammatory diseases including rheumatoid arthritis, ankylosing spondylitis and asthma. Although the ramifications of the cross-talk between the circadian and immune systems are clear, the mechanism behind their crosstalk remains elusive. We demonstrate that turpentine oil induced inflammation causes a time-dependent induction of IL-6 and has time-, gene- and tissue- specific effects on peripheral clock gene expression. In general, Per1 and Per2 expression in the liver and heart are downregulated at their maximum expression, but upregulated at their minimum in the spleen and kidney. Rev-erbα remains relatively unaffected by turpentine oil treatment in all tissues examined. Using hrIL-1Ra treatment together with turpentine oil, we also present evidence that the downregulation of Per2 expression might be due to factors other than systemic IL-6 and fever. We propose that neuronal connections via the vagus nerve, local IL-6 enrichment or humoral mechanisms including glucocorticoids may account for these effects.</description><creator>Westfall, Susan</creator><contributor>Nicolas Cermakian (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>The time-mediated effects of turpentine on fever, cytokine induction and peripheral clock gene expression</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719r18q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418s33g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d217qt98k</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>For more than a decade, music information science and musicology have been at what Nicholas Cook has described as a 'moment of opportunity' for collaboration on database-driven musicology. The literature contains relatively few examples of mathematical tools that are suitable for analysing temporally structured data like music, however, and there are surprisingly few large databases of music that contain information at the semantic levels of interest to musicologists. This dissertation compiles a bibliography of the most important concepts from probability and statistics for analysing musical data, reviews how previous researchers have used statistics to study temporal relationships in music, and presents a new corpus of carefully curated chord labels from more than 1000 popular songs from the latter half of the twentieth century, as ranked by Billboard magazine's Hot 100 chart. The corpus is based on a careful sampling methodology that maintained cost efficiency while ensuring that the corpus is well suited to drawing conclusions about how harmonic practises may have evolved over time and to what extent they may have affected songs' popularity. This dissertation also introduces techniques new to the musicological community for analysing databases of this size and scope, most importantly the Dirichlet-multinomial distribution and constraint-based structure learning for causal Bayesian networks. The analysis confirms some common intuitions about harmonic practises in popular music and suggests several intriguing directions for further research.</description><description>Depuis plus d'une décennie, la science de l'information de la musique et la musicologie sont à ce que Nicholas Cook décrit comme "un moment clé" en ce qui concerne une collaboration pouvant mener à une réelle science de la musique fondé sur l'analyse de large quantité de données. Toutefois, la littérature comporte rélativement peu d'exemples d'outils mathématiques qui conviendraient à l'analyse des données qui, comme les données musicales, ont des dépendances temporelles, et il y a très peu de bases de données qui contiennent des informations avec la richesse sémantique intéressant d'ordinaire les musicologues. Cette thèse assemble une bibliographie des concepts les plus importants de la probabilité et de la statistique pour analyser les données musicales, revisite la manière dont les chercheurs précédents se servaient de la statistique pour étudier les rapports temporels, et présente un nouveau corpus soigneusement préparé contenant les transcriptions d'accords pour plus de 1000 chansons populaires de la deuxième moitié du XXe siècle, figurant du "Hot 100" de la revue Billboard. Le corpus résulte d'une méthodologie d'échantillonnage qui optimise les coûts et s'assure que le corpus conviendrait à tirer des conclusions montrant comment les pratiques harmoniques ont pu évoluer au fils du temps et dans quelle mesure elles peuvent avoir une incidence sur la popularité des chansons. Cette thèse introduit aussi quelques techniques qui sont nouvelles en musicologie pour analyser les bases de données d'une telle taille et d'une telle portée; les plus importantes parmi ces techniques sont la distribution multinomiale de Dirichlet et l'apprentissage via contraintes de structure des réseaux causaux de Bayes. L'analyse confirme quelques intuitions courantes concernant les pratiques harmoniques de la musique populaire et suggère quelques voies intéressantes pour la recherche à venir.</description><creator>Burgoyne, John</creator><contributor>Ichiro Fujinaga (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Stochastic processes and database-driven musicology</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/000004056.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d217qt98k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wm117s922</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les symptômes vasovagaux comprennent des sensations d'étourdissement, des nausées et peuvent même aboutir à une syncope vasovagale, connue sous le nom de perte de connaissance. Il existe une association bien documentée entre les craintes associées au sang, aux injections et aux blessures, et les symptômes vasovagaux.  La tension musculaire appliquée (TMA) est une technique comportementale qui consiste à contracter certains muscles de façon répétitive par cycles de 5 secondes tout en maintenant une respiration régulière et constante. Ces contractions répétitives empêchent la chute rapide de la pression sanguine qui survient au cours des réactions vasovagaux. Il existe une littérature bien documentée montrant l'efficacité de cette technique, cependant les mécanismes aux travers desquels elle est efficace ne sont pas bien compris. Cette recherche à exploré la relation entre les symptômes vasovagaux les craintes associées au sang, aux injections et aux blessures, et la TMA. Le premier objectif de cette recherche est d'étudier si la technique de la TMA est efficace pour réduire les symptômes vasovagaux en partie due à la réduction de l'anxiété. Le deuxième objectif repose sur la théorie que la technique de la TMA est efficace grâce à la réduction de l'anxiété et explore quel el le timing optimal de TMA pour réduire les symptômes vasovagaux. Dans le « Manuscript One », consistant d'une étude mise en œuvre principalement en laboratoire et complémentée d'une recherche de données cliniques, des mesures physiologiques ont été obtenues alors que les participants regardaient une vidéo montrant une prise de sang. La TMA a réduit les symptômes vasovagaux chez les femmes aves des peurs médicales plus élevées. Cependant cette réduction des symptômes est davantage attribuable à une diminution de l'anxiété, plutôt qu'à des changements cardiovasculaires liés à l'exercice.  Dans le « Manuscript Two », lors d'un essai clinique randomisé, la TMA a été appliquée avant, pendant, ou bien avant et pendant le don de sang. La technique de la TMA réduit efficacement les symptômes vasovagaux chez les donneurs de sang, en particulier lorsqu'elle a été pratiquée avant le don.  Les donneurs qui avaient pratiqué la TMA avant le don de sang avaient besoin de moins de traitement dans la clinique pour les réactions vasovagaux que les donneurs de sang qui n'avaient pas pratiqué la TMA. Encore une fois, ces résultats confirment la notion selon laquelle les effets de l'AT ne sont pas seulement dus à des changements cardiovasculaires liés à l'exercice, et que la réduction de l'anxiété joue un rôle. En somme, ces résultats suggèrent fortement que l'AT est un traitement efficace des symptômes et de la syncope vasovagale et que la réduction de l'anxiété joue un rôle. Des recherches futures sont recommandées sur le rôle de l'anxiété dans la réponse vasovagale.</description><description>Vasovagal symptoms include feelings of dizziness, lightheadedness, nausea and may even culminate in vasovagal syncope, commonly known as a faint.  There is a well-documented association between blood, injection and injury (BII) fears and experiencing vasovagal symptoms.  Applied Tension (AT) is a behavioural technique that involves repeated tensing and releasing of upper- and lower-body muscles in 5-second intervals while maintaining steady, regular breathing.  This repeated tensing prevents the rapid drop in blood pressure that occurs during vasovagal reactions.  There is well documented literature supporting the effectiveness of this technique, however, the mechanisms through which it is works are not well understood.  This research explored the relationship among vasovagal symptoms, BII fears and AT.  The first aim was to explore if AT is effective in reducing vasovagal symptoms in part through anxiety reduction.  The second aim built upon this idea and sought the optimal timing of AT in reducing vasovagal symptoms.  In Manuscript One, a principally laboratory-based study with a supplementary review of clinical data, physiological measures were obtained while participants watched a video depicting blood draws.  AT reduced vasovagal symptoms in higher fear females.   This reduction in symptoms was due more to decreases in anxiety than exercise-related cardiovascular change.  In Manuscript Two, a randomized clinical trial, AT was applied prior-to, during, or both prior-to and during blood donation.  AT was effective in reducing vasovagal symptoms in blood donors, particularly when practiced prior to donation.  Donors that used AT prior to donation required less treatment in the blood donor clinic for vasovagal reactions than individuals who did not.  Again, these results support the notion that the effects of AT are not only due to exercise-related cardiovascular change and that they may be through a reduction of anxiety.  In sum, these findings suggest that AT is an effective treatment of vasovagal symptoms and syncope and that anxiety reduction plays an important role.  Future research is recommended on the role of anxiety in the vasovagal response.</description><creator>Holly, Crystal</creator><contributor>Blaine Ditto (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Psychology - Clinical</subject><title>Anxiety, applied tension, and vasovagal symptoms in blood donors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zz229.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wm117s922</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:765375188</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>MATLAB is a dynamic scientific language used by scientists, engineers and students worldwide. Although MATLAB is very suitable for rapid prototyping and development, MATLAB users often want to convert their final MATLAB programs to a static language such as FORTRAN, to integrate them into already existing programs of that language, to leverage the performance of powerful static compilers, or to ease the distribution of executables.  This thesis presents an extensible object-oriented toolkit to help facilitate the generation of static programs from dynamic MATLAB programs. Our open source toolkit, called the MATLAB Tamer, targets a large subset of MATLAB. Given information about the entry point of the program, the MATLAB Tamer builds a complete callgraph, transforms every function into a reduced intermediate representation, and provides typing information to aid the generation of static code.  In order to provide this functionality, we need to handle a large number of MATLAB builtin functions. Part of the Tamer framework is the builtin framework, an extensible toolkit which provides a principled approach to handle a large number of builtin functions. To build the callgraph, we provide an interprocedural analysis framework, which can be used to implement full-program analyses. Using this interprocedural framework, we have developed value analysis, an extensible interprocedural analysis to estimate MATLAB types, which helps discover the call edges needed to build the call graph.  In order to make the static analyses even possible, we disallow a small number of MATLAB constructs and features, but attempt to support as large a subset of MATLAB as possible. Thus, by both slightly restricting MATLAB, and by providing a framework with powerful analyses and simplifying transformations, we can "Tame MATLAB".</description><description>﻿MATLAB est un langage scientifique utilisé par des ingénieurs, scientifiques, et étudiants à travers le monde. Bien que MATLAB soit très approprié pour les prototypages et les développements rapides, les usagers veulent souvent convertir leurs programmes MATLAB finaux vers un langage statique tel FORTRAN, dans le but de les intégrer à des programmes existants dans ce langage, de tirer avantage des performances des compilateurs statiques plus puissants, ou de faciliter la distribution des fichiers exécutables.  Cette thèse présente un toolkit extensible orienté objet pour faciliter la production de programmes statiques à partir de programmes MATLAB dynamiques. Notre toolkit à code source libre, appelé MATLAB Tamer («dompteur MATLAB »), vise un large sous-ensemble de MATLAB. À partir d'informations sur le point d'entrée du programme, le MATLAB Tamer construit un graphe d'appels complet, transforme chaque fonction en une représentation réduite intermédiaire et fournit l'information sur le typage pour faciliter la production du code statique.  Pour fournir cette fonctionnalité, nous devons manipuler une grand nombre de fonctions MATLAB intégrées. Une partie du cadre du Tamer est le cadre intégré, un toolkit extensible fournissant une approche de principe pour manipuler un grand nombre de fonctions intégrées. Pour construire le graphe d'appels, nous fournissons un cadre d'analyse interprocédural pouvant être utilisé pour implanter des analyses de programmes complets. En utilisant ce cadre inter-procédural, nous avons développé l'analyse des valeurs, une analyse inter-procédurale extensible pour estimer les types MATLAB, pour aider à découvrir les arrêtes d'appels nécessaires pour construire le graphe d'appels.  Pour pouvoir rendre faisable une analyse statique, nous interdisons un petit nombre de concepts et caractéristiques de MATLAB, mais nous tentons de supporter un sous-ensemble de MATLAB aussi grand que possible. Conséquemment, en restreignant légèrement MATLAB, en fournissant un puissant cadre d'analyse et en simplifiant les transformations, nous pouvons «dompter MATLAB».</description><creator>Dubrau, Anton</creator><contributor>Laurie Hendren (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Taming Matlab</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fn107312g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/765375188</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cc08hk66f</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le traitement ultra-rapide du signal optique est présentement un outil nécessaire dans plusieurs domaines de la science et de la technologie tels que dans la télécommunication haute vitesse, la biomédecine, la microscopie et les systèmes radar.  Génération optique de signaux arbitraires est une fonction traitement de signal optique qui a des applications dans les réseaux optiques de télécommunication, l'échantillonnage, et génération d'onde RF assistée par photonique. En outre, effectuer un traitement du signal optique dans des circuits intégrés photoniques est essentiel pour l'intégration du système et pour surmonter les limitations de vitesse dans la conversion entre les équipements électriques et optiques. Dans cette thèse, nous introduisons une circuit de base de silice planaire qui réalise plusieurs fonctions optiques de traitement du signal. Nous commençons par examiner le système de matériau utilisé pour la fabrication de l'instrument. Nous justifions le choix de la matière pour notre application et nous expliquons le processus de fabrication et les expérimentes pour caractériser l'instrument. Puis, nous introduisons la théorie fondamentale de notre instrument qui repose sur la multiplication du taux de répétition d'impulsion (PRRM) et sur la formation. Nous passons en revue la théorie de l'approche directe dans le domaine temporel pour réaliser la démarche PRRM et le formation. Les expérimentes pour mesurer la réponse impulsionnelle de l'instrument, et pour achever PRRM et la caractérisation de la dépendance en polarisation sont ainsi représentés. Trois applications principales de notre instrument sont présentées ci-après. Nous avons d'abord utiliser l'instrument circuit optique planaire (COP) avec l'optique non-linéaire afin de générer des trains d'impulsions multiples à différentes longueurs d'onde et à différents taux de répétition. Deuxièmement, nous utilisons la fondamentale des résultats précédents pour effectuer le démultiplexage de division temporel des signaux optique multiplexés. Notre approche est flexible dans un sens qu'il peut démultiplexer n'importe quel canal de données sur les vitesses plus faible, aussi elle fonctionne à la fois pour les données modulés en amplitude et en phase. Enfin, en utilisant la deuxième génération de notre instrument COP, nous générons photoniquement des formes d'ondes de radiofréquence. Nous sommes en mesure de générer des formes d'impulsions diverses qui sont généralement difficiles à générer à l'aide de l'électronique aux fréquences jusqu'à 80 GHz. Nous croyons que notre instrument  de COP qui a la capacité de réaliser plusieurs fonctions de traitement du signal optique dans une seule puce, est une contribution majeure au domaine intégré de traitement du signal optique.</description><description>Ultrafast optical signal processing is now a necessary tool in several domains of science and technology such as high-speed telecommunication, biomedicine, microscopy and radar systems. Optical arbitrary waveform generation is an optical signal processing function which has applications in optical telecommunication networks, sampling, and photonically-assisted RF waveform generation. Furthermore, performing optical signal processing in photonic integrated circuits is crucial for system integration and overcoming the speed limitations in electrical to optical conversion. In this thesis, we introduce a silica-based planar lightwave circuit which performs several optical signal processing functions.We start by reviewing the material system used to fabricate the device. We justify the choice of the material for our application and explain the fabrication process and the experiments to characterize the device. Then we introduce the fundamental theory of our device which is based on pulse repetition rate multiplication (PRRM) and shaping. We review the theory of direct time-domain approach to perform the PRRM and shaping. Experiments to measure the impulse response of the device, perform PRRM and polarization dependence characterization is shown as well.Three main applications of our device is presented next. First we use the PLC device with non-linear optics to generate multiple pulse trains at different wavelengths and different repetition rates. Second, we use the fundamental of the previous application to perform demultiplexing of optical time division multiplexed signals. Our approach is flexible in a sense that it can demultiplex any tributary channel of lower rate data, also it works for both amplitude and phase modulated data.Finally, using the second generation of our PLC device, we photonically generate radio frequency waveforms. We are able to generate various pulse shapes which are generally hard to generate using electronics at frequencies up to 80 GHz. We believe our PLC device which has the capability of performing several optical signal processing functions in one chip, is a major contribution to the integrated optical signal processing domain.</description><creator>Samadi, Payman</creator><contributor>Lawrence R Chen (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>A multi-functional planar lightwave circuit for optical signal processing applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687n27g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cc08hk66f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j098zg077</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The origin of birds is one of the major evolutionary events in vertebrate history. The transition from non-avian to avian theropod dinosaurs encompass the origin of powered flight, a suite of musculoskeletal adaptations for powered flight, and early radiation of one of the most taxonomically and ecologically diverse groups of vertebrates today. In this thesis I will examine four separate but interrelated aspects of the non-avian to avian theropod transition and comment on how my findings shape our view of the origin of birds and powered flight in vertebrates and the tempo and mode of a macroevolutionary transition.The first chapter of my thesis is a detailed examination of character change in the forelimb and pectoral girdle of Theropoda including the non-avian to avian transition. This work focuses on both the placement and magnitude of character change along the phylogenetic backbone from early theropods through to birds. Across these phylogenetic permutations, three nodes repeatedly showed significant increased levels of evolutionary change: Tetanurae, Paraves, and Ornithothoraces. Notably Aves itself did not have above average evolutionary change and in most permutations had little to no character change in the forelimb at this node. This punctuated signal and the lack of forelimb skeletal evolution at Aves supports the hypothesis that the basic composition of the avian wing was in place before the origin of birds, and that other factors had a significant role in the transition from non-volant to volant locomotion. Chapter two is a re-description and re-analysis of a small feathered maniraptoran for the Jehol Biota Yixianosaurus longimanus. The phylogenetic analysis suggests that Yixianosaurus shares a basal position within Maniraptora, near Coelurus and Therizinosauria. This re-description was incorporated into a larger study of the proposed ecological niches selection of Jehol theropods based on the linear bone measurements and morphology of the forelimb skeleton. This work adds to our understanding of the evolution of Maniraptora by further refining the evolutionary characters and trends at its origins and suggests more accurate functional characters and paleoecolgical reconstructions for some advanced maniraptorans. The third section of my thesis is a test of the arboreal origin of birds theory and an examination of the paleoecological setting for the origin of the avian flight stroke. This work presents the traditional "tree's down" versus "ground up" debate on the origin of flight in a testable framework. This work demonstrates that all non-avian theropods and Archaeopteryx group closer to terrestrial cursors than any climbing lineage. It also highlights the differences between post-Archaeopteryx basal birds, which are generally accepted to have had the ability to actively fly, and non-avian theropods in regards to arboreal adaptations. Basal birds cluster closer to modern perching birds whereas all non-avian theropods cluster with strictly terrestrial avians, such as ratites. This work strongly suggests that theropods were not arboreal until after the origin of both birds and flight, and places the origin of the avian flight stroke in a terrestrial context. The final chapter examines the effects of allometry on the theropod appendicular skeleton. Through the use of snout to vent length as a size proxy, a common approach in extant vertebrates, both the absolute and relative scaling of limb elements are studied. Using nodal reconstructions on trees encompassing 6 distinct phylogenetic hypotheses, the purported trend of maniraptoran theropod's elongating their forelimb beyond those expected by commensurate size reduction are tested. The results suggest that non-paravian theropods have no signal of forelimb enlargement beyond that expected through allometry. Furthermore this study suggests that avians have shorter than expected hindlimb lengths, which conflates the signal of forelimb enlargement seen in this clade.</description><description>L'origine des oiseaux est l'un des événements majeurs dans l'histoire évolutive des vertébrés. La transition des dinosaures theropod en oiseaux comprends le vol d'origine alimenté, une suite d'adaptations musculo-squelettiques pour le vol motorisé, et le rayonnement au début d'un des groupes les plus taxonomiquement et écologiquement diversifié de vertébrés aujourd'hui.  Ici, on examine quatre aspects distincts, mais interdépendants de la transition des theropodes non-aviaire en théropodes aviaire, et on commente sur la façon dont mes conclusions à façonner notre point de vue de l'origine des oiseaux et vol propulsé chez les vertébrés et le tempo et le mode d'une transition macroévolutifs. Le premier chapitre de ma thèse est un examen détaillé des changement de la ceinture pectorale de membres antérieurs dans les theropod y compris les membres transitoires non-aviaire - aviaire. Ce travail se concentre sur le placement et l'ampleur du changement de caractère le long du squelette phylogénétique à partir des theropods.  Trois nœuds à plusieurs reprises montré des niveaux significativement accru de changements évolutifs: Tetanurae, Paraves et Ornithothoraces. Notamment Aves lui-même n'a pas supérieure à la moyenne des changements évolutifs. Ce signal ponctué et le manque d'évolution du squelette du membre antérieur au Aves soutient l'hypothèse que la composition de base de l'aile aviaire a été mis en place avant l'origine des oiseaux, et que d'autres facteurs ont un rôle important dans la transition de la non-volant au volant de locomotion.Le chapitre suivant est une re-description et ré-analyse d'une petite maniraptoran plumes pour le Jehol Biota Yixianosaurus longimanus.  L'analyse phylogénétique suggère que Yixianosaurus part une position basale dans le groupe théropodes Maniraptora. Cette re-description a été incorporé dans une étude plus vaste de la sélection proposée niches écologiques des théropodes Jehol basé sur les mesures linéaires et la morphologie des os du squelette du membre antérieur. Ce travail ajoute à notre compréhension de l'évolution de la Maniraptora en affinant encore les caractères évolutifs et les tendances à sa base et suggère que plus précise des caractères fonctionnels et des reconstructions paleoecolgical pour certains maniraptorans avancés. La troisième section est un test de l'origine arboricole de la théorie des oiseaux et un examen de la mise en paléoécologie de l'origine de la course de vol aviaire. Ce travail présente le debat traditionnel «arbre bas» versus «zéro» sur l'origine de la fuite dans un cadre testables.  Ce travail démontre que tous les théropodes non aviaires et de Archaeopteryx du groupe proche de curseurs terrestre que toute la lignée d'escalade. Il souligne également les différences entre le post-Archaeopteryx oiseaux basale, qui sont généralement acceptées d'avoir eu la possibilité de voler activement, et non aviaires théropodes en ce qui concerne les adaptations arboricoles. Les oiseaux basales pôle rapprochent les oiseaux modernes perchés alors que tous les théropodes non aviaires strictement terrestre, tels que les ratites. Ce travail suggère fortement que les théropodes ne sont pas arboricoles qu'après l'origine de deux oiseaux et le vol, et place l'origine de la course de vol aviaire dans un contexte terrestre. Le dernier chapitre examine les effets de l'allométrie du squelette appendiculaire théropodes.  Grâce à l'utilisation de longueur museau-cloaque comme un proxy taille, une approche commune chez les vertébrés existantes, à la fois l'échelle absolue et relative des éléments du membre sont étudiées.  Les résultats suggèrent que non paravian théropodes ont aucun signal de l'élargissement au-delà des membres antérieurs prévu par allométrie. En outre, cette étude suggère que aviaires sont plus courts que prévu longueurs membres postérieurs, qui assimile le signal de l'élargissement des membres antérieurs vus dans ce clade.</description><creator>Dececchi, Thomas</creator><contributor>Hans Carl Larsson (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Earth Sciences - Paleontology</subject><title>The ecology, tempo and mode of the dinosaur to bird transition: examining multiple aspects of a major evolutionary event</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x920g1788.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zg077</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t148fn202</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thése propose une nouvelle technique pour trouver les champs électromagnétiques lorsque le domaine de calcul est défini par un dense quadrillage de pixels (2D) ou voxels (3D). Un scénario qui arrive souvent dans le domaine de bioelectromagnetic, puisque les géométries des tissus sont généralement obtenues par tomographie.La technique proposée dans cette thése est une méthode des éléments finis dans laquelle, chaque élément 3D est un ensemble de p × p × p voxels (p est un nombre entier). Par conséquent, cette technique évite la difficile tâche de l'extraction de surface et de maillage. Comme un élément peut être composé de différents matériaux, les fonctions de base classiques ne sont plus pertinentes. Ainsi, les fonctions de base sont calculées en utilisant les grilles de voxels, afin de respecter des discontinuités internes. L'idée est d'abord testée sur des problèmes comprenant des carrés imbriqués (2D) et des cubes (3D) de diélectrique, avec une paire de charge placée à l'intérieur. Les résultats obtenus en utilisant différentes tailles d'élément (p) sont en bon accord avec ceux obtenus par un logiciel commercial: pour p = 4, la différence quadratique moyenne (RMS) est 1,5% du potentiel maximum. Ensuite, la nouvelle méthode est appliquée pour résoudre un problème électroencéphalographie (EEG), dans lequel la tête est modélisée par un volume conducteur et l'activité neuronale par des dipôles. Le modèle de tête se compose de 180×217×181 voxels. Le potentiel électrique calculée est échantillonné sur un contour sur le côté extérieur du cuir chevelu, pour différentes tailles d'élément, p. Ces résultats sont toujours en bon accord avec une solution de référence: pour p = 4, la quadratique moyenne (RMS) est d'environ 1% du potentiel maximum. Résoudre un problème des éléments finis avec p = 4 est 4,7 fois plus rapide que le cas que chaque voxel est considéré comme un seul élément, c'est à dire, p = 1. Lorsque le résoudre pour plusieurs côtés droits est recherché, qui est vrais dans plupart des cas, l'accélération est plus grande. Par exemple, avec 24 côtés droits, la solution pour p = 4 est 40 fois plus rapide que le cas  de p = 1.</description><description>This thesis proposes a novel way to find the electromagnetic fields when the computational domain is defined by a fine grid of pixels (2D) or voxels (3D). This happens quite often in bioelectromagnetic problems, since tissue shapes are usually obtained by tomography.The proposed method is a finite element method in which, in 3D, each element is simply a set of p × p × p voxels, where p is an integer. It therefore avoids the heavy burden of surface extraction and meshing. Since there may be multiple materials within one element, conventional basis functions are not suitable. Instead, basis functions are computed using the voxel grid, so that the internal discontinuities are respected.The idea is first tested on problems consisting of nested squares (2D) and cubes (3D) of dielectric, with a charge pair placed inside. The results obtained by using different element sizes p agree well with those obtained by commercial software: when p = 4, the root-mean-square (RMS) difference is 1.5 % of the maximum potential.Then the new method is applied to solve an electroencephalography (EEG) problem, in which the head is modelled as a volume conductor and neural activity by current dipoles. The head model consists of 180×217×181 voxels. The computed electric potential is sampled along a contour on the outer side of the scalp, for different element sizes p. These results, again, agree well with a reference solution: for p = 4, the RMS difference is about 1% of the maximum potential. Solving one FE problem with p = 4 is 4.7 times faster than when using each voxel as an element, i.e., p = 1. When the solution is required for multiple righthand sides, as is common, the speedup is greater. For example, with 24 righthand sides, the p = 4 solution is 40 times faster than when p = 1.</description><creator>Gu, Huanhuan</creator><contributor>Jonathan P Webb (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Computed basis functions for finite element analysis based on tomographic data</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n2043105.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fn202</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k3569826g</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Abstract:Signal transduction is an essential mechanism through which information generated by environmental cues can modulate cellular functions and genetic programs. The so-called canonical Wnt/β-catenin pathway has long been known for its critical role in regulation of cell proliferation and differentiation. The key mechanism in this pathway is phosphorylation of β-catenin, but the precise mechanism of its regulation remains poorly understood. This study aims, for the first time, to directly investigate the activity of the core complex responsible for phosphorylation of β-catenin. This complex is built on a scaffold protein called Axin, and is thought to include at least two types of kinases, casein kinase 1 (CK1) and glycogen synthase 3 (GSK3). I have established and optimized an in vitro kinase assay that allowed me to dissect various aspects of β-catenin phosphorylation, including sensitivity of the endogenous activity to various inhibitors, identification of distinct cellular pools with different properties, localization of the activities in subcellular compartments. I have discovered an interesting effect of stimulation of the pathway by secreted Wnt: indeed, β-catenin phosphorylation seems to be regulated differently at short times after the start of stimulation and at later times. I have obtained a preliminary identification of the subcellular compartment where the long term regulation may take place and set the conditions for future detailed investigation of these regulatory events.  My results demonstrate that β-catenin degrees of regulation vary with the levels of β-catenin, with the complex location and composition, both in stimulated and non-stimulated cells. These findings highlight the complex and fine tuning controlling this central process in Wnt signaling.</description><description>La transduction de signal est un procédé fondamental qui permet aux cellules de moduler leur programme génétique et leurs fonctions en réponse à l'information qu'elles recoivent de l'environnement extra-cellulaire. La voie de signalisation canonique des protéines Wnt/Béta-caténine est connue pour son rôle crucial dans la régulation de la prolifération et de la différentiation des cellules. L'évènement majeur de cette voie est la phosphorylation de la β-caténine, mais le méchanisme de sa régulation n'a pas encore été précisément éllucidé. La présente étude constitue, pour la première fois, une investigation de l'activité du complexe protéique responsable de la phosphorylation de la β-caténine. Ce complexe, qui repose sur une protéine d'échafaudage appelée Axin, comprend au moins deux kinases : la caséine kinase 1 (CK1) et la glycogène synthase 3 (GSK3). J'ai établi et optimisé un essai kinase in vitro afin de pouvoir étudier différents aspects de la phosphorylation de la β-caténine, notamment son degré de sensibilité à divers inhibiteurs, la localisation cellulaire de son activité, ou encore l'identification de plusieurs « pools » de β-caténine à propriétés distinctes. J'ai découvert que, suite à la stimulation par Wnt de la voie « Wnt/ β-caténine », la phosphorylation de la β-caténine semble être régulée différemment au cours du temps. J'ai également abouti à une identification préliminaire du compartiment cellulaire dans lequel la β-caténine pourrait être régulée à long terme. Mes résultats démontrent que le degré de régulation de la β-caténine varie, à la fois dans les cellules stimulées et non stimulées par Wnt, en fonction de l'abondance de la protéine, de sa localisation, et de la composition du complexe dont elle fait partie. Ces trouvailles soulignent la complexité du contrôle d'un évènement majeur de la voie de signalisation Wnt.</description><creator>Gusev, Ekaterina</creator><contributor>Francesco Fagotto (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Regulation of the Wnt pathway: analysis of ß-catenin phosphorylation by the endogenous Axin-based complexes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gm80j068z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k3569826g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5999n728c</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, je présente le développement et lesapplications d'un outil de calcul symbolique connu sous le nom de "SymGF" (Symbolic Green's Functions) qui permet d'obtenir des expressionsanalytiques pour le transport quantique et les fonctions de Green de Keldyshpour les systèmes hors équilibre (FGHE). Le transport quantiquesurvient dans les systèmes ouverts constitués d'une régiondiffusante\ couplée à des électrodes externes. Lorsque lesinteractions électrons-électrons sont importantes dans cette région, la dérivation analytique des fonctions de Green peut devenirfastidieuse et propice aux erreurs. Par contre, à l'aide d'un ordinateurpersonnel, la méthode SymGF permet d'obtenir rapidement les formulesanalytiques nécessaires, en utilisant les équations du mouvement(EOM) du système, à un niveau de corrélation spécifiépar l'utilisateur. Les entrées nécessaires à la méthodeSymGF sont l'Hamiltonien en seconde quantification du système, lesrelations d'anti-commutation des opérateurs impliqués et les règles de coupure pour les fonctions de corrélation, ce qui déterminela précision du résultat final. Les sorties sont les expressionsanalytiques des propriétés de transport tels que le courant électrique et la conductance en fonction des différentes fonctions deGreen en plus de l'expression de ces dernières en fonction des fonctionsde Green du système non perturbé et sans interactions, pouvant être calculées directement.Pour les systèmes où les interactions électrons-électronspeuvent être négligés, le transport peut être étudiéplus facilement et la méthode SymGF n'est plus nécessaire, mêmesi elle reste toujours aussi juste. Par contre, pour les systèmes avecinteractions, elle permet de réduire drastiquement les difficultésmathématiques reliées à la dérivation analytique. Nousl'avons testée pour plusieurs situations impliquant des résonancesde Kondo, où les dérivations analytiques avaient déjà été effectuées, et les résultats furent reproduis parfaitement enune fraction du temps. Nous avons aussi appliqué cette méthode àde nouveaux problèmes très compliqués qui résistaienttoujours au traitement analytique; tels le transport quantique dans undouble point quantique et le transport dans un point quantique en parallèle avec une simple jonction tunnel. Finalement, en vue d'analyses futures,nous avons combiné la méthode SymGF avec un méthode desimulation numérique ab initio afin de calculer les caractéristiques du transport quantique impliquant des degrés de libertéatomiques.</description><description>In this thesis, I report the development and application of a symbolic derivation tool named "SymGF'' - standing for Symbolic Green's Function, that can automatically and analytically derive quantum transport expressions and the associated Keldysh nonequilibrium Green's functions (NEGF). Quantum transport happens in open systems consisting of a scattering region coupled to external electrodes. When there are strong electron-electron interactions in the scattering region, analytical derivations of the Green's functions can be very tedious and error prone. Running on a personal computer, SymGF derives the necessary analytical formulas at a level of correlation specified by the user, using the equation of motion (EOM) method. The input to SymGF are the second quantized form the device Hamiltonian, the (anti)commutators of the operators that appear in the Hamiltonian, and a truncation rule for the correlators which determines the accuracy of the final outcome. The output of SymGF are the analytical expressions of transport properties such as electric current and conductance in terms of various Green's functions; as well as the Green's functions themselves in terms of the unperturbed non-interacting Green's functions that can be obtained straightforwardly. For systems where electron-electron interaction can be neglected, the transport problems can be easily solved and SymGF is not necessary - even though SymGF gives the same answer; but for interacting systems SymGF drastically reduces the mathematical burden of analytical derivations. We have tested SymGF for several transport problems involving Kondo resonances where analytical derivations were done by humans: exactly the same results were obtained by SymGF but in a tiny fraction of time. We have applied SymGF to new and very hard problems that resist analytical derivations by hand, including quantum transport in a double quantum dot system; transport through a single quantum dot in parallel to a direct lead-to-lead tunneling. Finally, at the post-analysis level, we have combined SymGF with an ab initio numerical modeling method to calculate quantum transport features involving atomistic degrees of freedom.</description><creator>Feng, Zimin</creator><contributor>Hong Guo (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Physics - Solid State</subject><title>SymGF: a symbolic tool for quantum transport theory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/td96k647g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n728c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19600</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>