<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:32:46Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37625" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cc08hk81j</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The hypothetico-deductive method, which involves an iterative process of hypothesis generation and evaluation, has been used for decades by physicians to diagnose patients. This study focuses on the levels of support that medical information systems can provide during these stages of the diagnostic reasoning process. The physician initially generates a list of possible diagnoses (hypotheses) based on the patients' symptoms. Later, those hypotheses are examined to determine which ones best account for the signs, symptoms, physical examination findings, and laboratory test results. Hypothesis generation is especially challenging for medical students because the organization of knowledge in medical school curricula is disease-centered. Furthermore, the clinical reference tools that are regularly used by medical students (such as Harrison's Online, UpToDate, and eMedicine) are mostly organized by disease. To address this issue, Abduction, a hypothesis generation tool; was developed for this study. Sixteen medical students were asked to solve two patient cases in two different conditions: A (support of clinical reference tools chosen by the participant and Abduction ) and B (support of clinical reference tools chosen by the participant). In Condition A, participants were able to generate the correct diagnosis in all 16 occasions (100%) and were able to confirm it in 13 occasions (81.25%). In Condition B, participants were able to generate the correct diagnosis in three out of 16 occasions (18.75%) and were able to confirm it once (6.25%). The implications of this study are discussed with respect to the cognitive support that Abduction can provide to medical students for clinical diagnosis.</description><creator>Nakamura, Carlos.</creator><date>2006</date><subject>Diagnosis -- Data processing.</subject><subject>Diagnosis -- Psychological aspects.</subject><title>The effects of specific support to hypothesis generation on the diagnostic performance of medical students /</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><rights>© Carlos Nakamura, 2006</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k35698409.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cc08hk81j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n255t</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les espèces pathogènes de l'ordre des trypanosomatida, incluant Trypanosoma brucei, T. cruzi, et différentes espèces de Leishmania sont responsables de sérieuses maladies humaines et animales, avec une très forte incidence et taux de mortalité élevé lorsque non soignées. Bien que les génomes de plusieurs trypanosomatida soient disponibles depuis plusieurs années, de nombreux aspects de la fonction et de la régulation génique restent inexplorés chez ces organismes. Les trypanosomatida se reposent principalement sur des mécanismes post-transcriptionels pour la régulation de l'expression génique, et la régulation de la transcription n'a que peu d'importance. Les génomes de ces organismes hébergent un grand nombre de protéine se liant à l'ARN avec des rôles potentiels dans la régulation de la stabilité et de la traduction des ARNm. Néanmoins, les séquences spécifiques de ces protéines se liant à l'ARN et leurs fonctions restent principalement méconnues. L'objectif de cette thèse se situe au niveau du développement de nouvelles méthodes indépendantes de l'homologie pour permettre la caractérisation fonctionnelles de gènes chez les trypanosomatida, et de déchiffrer les mécanismes impliqués dans cette régulation. Premièrement, je décris une nouvelle relation universelle entre l'utilisation des codons et la fonction génique, et montre l'utilité de cette relation pour la caractérisation de gènes dans divers organismes, incluant les trypanosomatida. Cette relation pointe probablement vers un rôle de l'utilisation des codons dans la régulation dynamique de l'expression protéique sous diverses conditions, et aide la cellule à s'adapter à de nouveaux environnements et conditions en synchronisant la régulation des protéines avec les fonctions requises. J'ai introduis une approche computationnelle pour l'identification d'éléments cis-régulateurs fonction-spécifiques et démontré l'utilité de cette approche pour l'identification d'éléments régulateurs potentiels chez les trypanosomatida, ainsi que pour la prédiction de fonctions géniques basées sur les séquences régulatrices flanquantes. En plus de ces méthodes, qui peuvent identifier biologiquement des phénomènes et des voies métaboliques, une nouvelle procédure pour l'identification des fonctions moléculaires des protéines, basée sur de courtes signatures de séquences, est introduite dans cette thèse. Outre cette approche basée sur les séquences, j'explore également la possibilité de prédire la fonction de certains gènes des trypanosomatida en me basant sur la co-expression. Je présente le premier réseau de co-expression de T. brucei, élaboré en combinant plusieurs jeux de données de microarray provenant de différentes études, et les utilise pour prédire de nouveaux éléments de multiples voies métaboliques essentielles dans cet organisme. Cette analyse suggère la présence de réseaux post-transcriptionels conservés chez les trypanosomatida, ce qui nous encourage à mettre au point un nouveau cadre expérimental pour l'identification de mécanismes régulateurs avec un fort niveau de conservation au sein de multiples espèces. Ce cadre expérimental a révélé une somme importante de mécanismes régulateurs conservés chez les trypanosomatida, dont beaucoup pourraient êtres validés en utilisant des données d'expression disponibles ainsi qu'avec des profils de perturbations chimiques de microarrays. Les études décrites ici contribuent significativement à l'annotation génique fonctionnelle chez les trypanosomatida, et permet d'identifier des mécanismes de régulation qui gouvernent l'expression génique de ces organismes. De plus, les méthodes introduites peuvent être utilisée pour l'annotation fonctionnelle de nombreux gènes non-caractérisés et l'identification de programmes de régulation génique dans virtuellement n'importe quel organisme dont le génome est disponible.</description><description>The pathogenic species of trypanosomatids, including Trypanosoma brucei, T. cruzi, and Leishmania spp, cause serious human as well as animal diseases, with a very high incidence and mortality rate if untreated. Although the genome sequences of several trypanosomatids have been known for several years, many aspects of gene function and gene regulation are still unclear in these organisms. Most importantly, the lack of similarity between the majority of their genes and characterized genes of other organisms has limited our understanding of the gene functions in trypanosomatids. Not only the functions of many genes are unknown, the factors that are involved in their regulation are mostly uncharacterized. Trypanosomatids primarily rely on post-transcriptional programs for regulation of gene expression, and transcriptional regulation is of least importance. The genomes of these organisms harbour a large number of RNA-binding proteins with potential role in regulating mRNA stability and translation; however, the sequence specificity of these RNA-binding proteins and their function is mostly unknown. The focus of this thesis is on development of new methods for homology-independent functional characterization of genes in trypanosomatids, and deciphering the programs that are involved in their regulation. First, I describe a novel universal relationship between codon usage and gene function, and show the utility of this relationship for functional characterization of genes in various organisms, including trypanosomatids. This relationship most probably points to the role of codon usage in dynamic regulation of protein expression in different conditions, and helps the cell to adapt to new environments and conditions by synchronously regulating proteins with required functions. Then, I introduce a computational approach for identification of function-specific cis-acting regulatory elements, and demonstrate the utility of this approach for identification of potential regulatory elements in trypanosomatids, as well as for prediction of gene function based on the flanking regulatory sequences. I also show that combination of cis-regulatory elements and codon usage is a strong predictor of gene function in trypanosomatids. In addition to these methods, which can identify biological processes and pathways, a new method for identification of protein molecular functions based on short sequence signatures is introduced in this thesis. I show that this new method is able to identify function-specific protein short motifs that present functional sites on proteins, and demonstrate the utility of these motifs in predicting protein molecular function in trypanosomatids. In addition to these sequence-based approaches, I also explore the possibility of predicting trypanosomatid gene functions based on co-expression. I present the first co-expression network of T. brucei, which is constructed by combining several microarray datasets from different studies, and use it for predicting new components of several essential pathways in this organism. This analysis suggested the presence of a conserved post-transcriptional regulatory network in trypanosomatids, which encouraged us to develop a novel framework for identification of regulatory programs with high network-level conservation across multiple species. This framework revealed an extensive set of conserved regulatory programs in trypanosomatids, many of which could be validated using available expression datasets as well as our microarray profiles of chemical perturbations. The studies described here contribute significantly to functional annotation of genes in trypanosomatids, and identify the regulatory mechanisms that govern gene expression in these organisms. Furthermore, the introduced methods can be used for functional annotation of many uncharacterized genes and identification of gene regulatory programs in virtually all organisms with available genome sequences.</description><creator>Shateri Najafabadi, Hamed</creator><contributor>Reza Salavati (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Bioinformatics</subject><title>A systems approach towards a functional annotation of the genome of Trypanosoma brucei</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117s965.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n255t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sf705</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The primate visual system represents an ideal model for the study of neural development and activity-dependent neuroplasticity. The final disposition of the visual cortex is based on a genetically determined cellular organization programmed to become influenced by the animal's environment during a critical period in early postnatal development. Thus neural connections are shaped by the sensory experience of the animal. This plasticity of the visual system declines after the closure of the critical window, and while plasticity is still present in mature animals, its strength is greatly diminished. Cortical plasticity can be restored after the closure of the critical period, however, by altering the incoming neural activity to which the network has adapted. For example, preventing light information from reaching the visual system prompts cortical reorganization in infant and adult primates, such that deprived neurons become responsive to input to the open eye. The transcription factor cyclic-AMP response element-binding protein (CREB) is implicated in cellular processes requiring remodeling of cortical circuits. In fact, CREB uses self-directed mechanisms creating functional circuits by responding to fluctuations in neural activity. For this reason, it is not unexpected for CREB to be implicated in the ocular dominance (OD) plasticity that occurs in monkey primary visual cortex following monocular enucleation (ME). Specifically, level of activated CREB (with specific phosphorylation to serine-133) is elevated in response to changes in neural activity in both activity-deprived and non-deprived visual areas. A problem with this observation, unfortunately, is that it fails to explain how CREB can produce a shift in ocular dominance in deprived neurons while those non-deprived neurons undergo no remodeling.New experimental results presented here show a region-specific alteration in the amount of inhibited CREB occurring in response to ME. Additionally, it was found that signal from the critical CREB transcriptional cofactor, TORC1, is restored to a near critical period level in adults after ME. Inhibited CREB was found to increase in deprived regions, while TORC1 increased in non-deprived regions. Taken together, these results raise the possibility that a) differential modulation of CREB residues and cofactor activation may contribute to its ability to produce output that is context specific; and b) OD plasticity requires the imbalance of CREB activation such that CREB is potentiated in the non-deprived ODCs relative to deprived-eye counterparts. </description><description>Le système visuel du primate constitue un modèle idéal pour l'étude du développement neuronal et de la neuroplasticité dépendante de l'activité. L'organisation finale du cortex visuel est basée sur une organisation cellulaire génétiquement déterminée, programmée pour être influencée par l'environnement de l'animal pendant une période critique du développement post-natal.Ainsi, les connections neuronales sont formées par l'expérience sensorielle de l'animal. La plasticité du système visuel décline après la fin de cette période critique et, bien qu'existante chez les animaux matures, elle est grandement diminuée. Par contre, la plasticité corticale peut être rétablie après la fin de la période critique en altérant l'activité neuronale entrante à laquelle le système s'est adapté. Par exemple, empêcher que l'information reliée à la lumière se rende au système visuel provoque la réorganisation corticale chez les primates en bas âge et adultes, de façon à ce que les neurones privées deviennent réceptives aux entrées provenant de l'œil ouvert.Le facteur de transcription CREB (cAMP Response Element-Binding) contribue aux fonctions cellulaires requises pour le remodelage des circuits corticaux. En fait, en répondant aux variations de l'activité neuronale, CREB utilise des mécanismes autodirigés pour créer des circuits fonctionnels. Pour cette raison, il n'est pas surprenant que CREB soit impliqué dans la plasticité reliée à la dominance oculaire (DO) qui se produit dans le cortex visuel primaire à la suite de l'inactivation monoculaire (IM). Précisément, les niveaux de la forme activée de CREB (phosphorylée au site serine-133) sont élevés en réponse aux changements d'activité neuronale à la fois dans les zones visuelles privées et non privées des entrées provenant de l'oeil. Le problème relié à cette observation est le fait qu'elle n'explique pas pourquoi CREB peut induire un changement de la dominance oculaire chez les neurones privées alors que celles non privées ne sont pas remodelées.Les nouveaux résultats expérimentaux présentés ici démontrent des changements au niveau de la quantité de CREB inhibé suite à l'IM qui sont spécifiques aux zones. De plus, il a été démontré que le signal du cofacteur transcriptionnel critique de CREB, TORC1, est rétabli à un niveau comparable à celui de la période critique chez les adultes après l'IM. Le CREB inhibé était augmenté dans les zones privées, alors que TORC1 était augmenté dans les zones non privées. Ensembles, ces résultats suggèrent que a) la modulation différentielle des résidus de CREB et l'activation de ses cofacteurs pourraient contribuer à son habileté à produire des effets dépendants du contexte et b) la plasticité reliée à la DO nécessite le déséquilibre de l'activation de CREB de façon à ce que CREB est potentialisé dans les zones non-privées comparées aux zones privées.</description><creator>Wilson, Edward</creator><contributor>Jeffrey Mogil (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Investigating signal cascades promoting activity-dependent neuroplasticity in monkey primary visual cortex</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vg56f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sf705</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cj82kc46d</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Despite higher protein relative to energy needs with advancing age, many older adults experience a decline of appetite. Thus, a strategy to optimize protein retention is essential. Leucine is a branched-chain amino acid with anabolic effects via stimulation of protein synthesis and insulin secretion. Studies of postprandial response to leucine supplementation are limited, and no study exists in exclusively older women. We assessed protein balance, metabolic and satiety responses to a leucine-rich versus isonitrogenous mixed meal in nine healthy postmenopausal women by double-blinded, randomized, crossover meal studies. Five-hour whole-body postprandial leucine oxidation response, measured by constant infusion of [1-13C]leucine, was increased with higher leucine intake. Resulting leucine balance (intake-oxidation) was nonetheless greater with added leucine, corresponding to greater protein retention, with no effect on satiety and gut peptides. This study provides evidence of the anabolic potential of a leucine-rich mixed meal in postmenopausal women, and may be used in interventions to promote protein anabolism.</description><description>Les personnes âgées vivent souvent une perte d'appétit malgré leurs besoins en protéines relativement élevés. Une stratégie visant à favoriser la rétention des protéines est donc souhaitable. La leucine est un acide aminé à chaîne ramifiée qui possède des propriétés anaboliques via la stimulation de la synthèse protéique et la sécrétion d'insuline. La réponse postprandiale à un supplément de leucine a été peu étudiée et aucune étude n'a été menée exclusivement auprès des femmes âgées. Dans un devis expérimental d'études pairées-croisées, randomisées, menées à double-insu, nous avons mesuré le bilan protéique et les réponses métaboliques et de satiété de neuf femmes post-ménopausées, suite à un repas mixte enrichi en leucine versus un repas de contenu équivalent en azote. La réponse d'oxydation de la leucine, mesurée à l'aide d'infusion constante de [1-13C]leucine pendant 5 heures, était davantage augmentée suite au repas enrichi en leucine. Néanmoins, le bilan en leucine (apport-oxydation) était supérieur avec la leucine, ce qui représente une meilleure rétention protéique, sans affecter la satiété et les peptides gastro-intestinaux. Cette étude démontre le potentiel anabolique d'un repas enrichi en leucine chez les femmes post-ménopausées, qui peut être utilisé comme intervention nutritionnelle visant à promouvoir l'anabolisme protéique.</description><creator>Snarr, Chandra</creator><contributor>Stephanie Chevalier (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Protein balance, metabolic and satiety responses to leucine- rich versus isonitrogenous meal in healthy post-menopausal woman</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1544bt418.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kc46d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q843v</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse décrit la conception et l'implémentation d'une interface à grande vitesse entre deux ordinateurs, basée sur un lien en fibre optique. La particularité du système est que les données transitent dans un "Field Programmable Gate Array" (FPGA) qui se trouve entre chaque ordinateur et les câbles en fibre optique. La vitesse de transmission bidirectionnelle de données d'un programme en C à un autre via cette interface a été mesurée à plus de 8Gbit/s. Ceci inclus les ralentissements dus à l'encodage, le protocole de communication et le logiciel. Cette conception convient à des applications demandant une bande passante importante entre deux ordinateurs, et comme un FPGA observe toutes les données échangées, ce dernier peut être utilisé comme un outil de traitement de données rapide et flexible: La correction d'erreur de transmission, le support de débogage, l'analyse, le chiffrement et la compression de données sont toutes des applications potentielles où le FPGA peut alléger la tâche de l'unité centrale.</description><description>This thesis describes the design and implementation of an optical fiber based high speed interface between two computers. The system is particular in that the data transits in a Field Programmable Gate Array (FPGA) situated between each computer and the optical fiber link. The measured full duplex speed for exchanging data between two C programs running on two different computers is over 8Gbit/s, including encoding, protocol and software overhead. This design is suited for applications requiring high bandwidth between two computers, and since an FPGA sees all the data being exchanged, it can be used as a fast and flexible data processing tool: Error correction, debug support, data analysis, encryption and compression are all possible uses where the FPGA can save the Central Processing Unit (CPU) an important amount of computing cycles.</description><creator>Kadric, Edin</creator><contributor>Zeljko Zilic (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>An FPGA implementation for a high-speed optical link with a PCIe interface</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945w04k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q843v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bg257j78m</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background Several studies have shown that the Individual Placement and Support (IPS) model of supported employment is an effective approach to help many people with severe mental illness to find and maintain competitive employment. These studies include a randomized trial conducted in Montreal, Canada. Very few studies, however, have evaluated the cost-effectiveness of IPS compared to traditional services. Objective To evaluate the cost-effectiveness of IPS model compared to usual vocational services, using data from the Montreal trial. Methods A total of 149 unemployed adult with severe mental illness were randomly assigned to receive either IPS or usual vocational services and were followed for 12 months. Costs were estimated from the perspectives of the health and social care system, the government, and the society. Competitive employment hours and wages were taken as measures of effectiveness. A cost-effectiveness analysis was conducted, using the net benefit framework. A sensitivity analysis was carried out to take into account baseline differences of inpatient days between the two groups. Results IPS dominated usual services with significantly better competitive employment outcomes and less average costs, regardless of the economic perspective. IPS is likely to be more cost-effective than usual services even if the decision maker is only willing to pay a small amount of money per unit improvement in employment outcomes. If only clients without inpatient days during the year before the baseline are considered, IPS costs more than usual services but still with significantly better competitive employment outcomes: $155.73 per additional competitive employment hour and $20.12 per additional dollar of competitive employment earnings from the health and social care services perspective. Conclusions In this study, IPS proved cost-effective compared to usual services, although the baseline difference in inpatient days attenuates the strength of this finding.</description><description>IntroductionPlusieurs études ont démontré que le modèle de soutien à l'emploi « Individual Placement and Support » (IPS - Placement et soutien individuels) constitue une méthode efficace pour aider un grand nombre de personnes qui ont des troubles graves de santé mentale à obtenir et conserver un emploi régulier.  Ces études incluent une étude expérimentale menée à Montréal, Canada.  Très peu d'études, toutefois, ont évalué la coût-efficacité de IPS en comparaison avec des services traditionnels. Objectif Évaluer la coût-efficacité du modèle IPS en comparaison avec des services d'insertion socio-professionnelle habituels, en utilisant des données de l'étude montréalaise. Méthodes Au total, 149 adultes sans emploi et ayant des troubles mentaux graves furent répartis de façon aléatoire entre un programme IPS et des services habituels, et suivis pendant 12 mois.  Les coûts furent estimés à partir des perspectives du système de santé et de services sociaux, du gouvernement et de la société.  L'efficacité a été évaluée au moyen de deux variables: les heures en emploi régulier et les revenus de ces emplois.  Une analyse coût-efficacité fut menée, en utilisant le cadre bénéfice net (net benefit framework). Une analyse de sensibilité fut effectuée pour tenir compte de la différence entre les deux groupes entre leurs jours d'hospitalisation au cours de l'année précédant leur entrée dans l'étude. Résultats IPS domine les services habituels avec de bien meilleurs résultats au niveau de l'emploi compétifi et des coûts moyens moindres, qu'importe la perspective économique. IPS semble plus coût-efficace que les services habituels même si le décideur n'est prêt qu'à payer un faible montant pour une amélioration dans les résultats au niveau de l'emploi.  Si on ne retient que les clients qui n'avaient aucun jour d'hospitalisation pendant l'année précédant l'entrée dans l'étude, les sujets du groupe IPS coûtent nettement plus cher en moyenne que ceux des services habituels, mais toujours avec des résultats meilleurs au niveau de l'emploi compétitif. Du point de vue du systèeme de santé et services sociaux, les ratios coût-efficacité incrémentaux qui en résultent sont de 155,73 $ par heure d'emploi compétitif additionnelle et 20,12 $ par dollar additionnel de revenus compétitifs. Conclusions Dans cette étude, IPS s'est révélé coût-efficace en comparaison avec les services habituels, quoique la différences entre les groupes au niveau des jours d'hospitalisation à l'entrée atténue la force de cette conclusion.  </description><creator>Shi, Yuxi</creator><contributor>Eric A Latimer (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Mental Health</subject><title>Cost-effectiveness of the individual placement and support model of supported employment for people with severe mental illness: results from a Canadian randomized trial</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x059cc456.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257j78m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1g05fg99g</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Structural equation modeling (SEM) is often used to investigate effective connectivity in functional neuroimaging studies. Modeling effective connectivity refers to an approach in which a number of specific brain regions, called regions of interest (ROIs), are selected according to some prior knowledge about the regions, and directional (causal) relationships between them are hypothesized and tested. Existing methods for SEM, however, have serious limitations in terms of their computational capacity and the range of models that can be specified. To alleviate these difficulties, I propose a new method of SEM for analysis of effective connectivity, called Dynamic GSCA (Generalized Structured Component Analysis). This method is a component-based method that combines the original GSCA and a multivariate autoregressive model to account for the dynamic nature of data taken over time. Dynamic GSCA can accommodate more elaborate structural models that describe relationships among ROIs and is less prone to computational difficulties, such as improper solutions and the lack of model identification, than the conventional methods of SEM. To illustrate the use of the proposed method, results of empirical studies based on synthetic and real data are reported. Further extensions of Dynamic GSCA are also discussed, including higher order components, multi-sample comparison, multilevel analysis, and latent interactions.</description><description>La Modélisation par Équations Structurelles (MES) est souvent utilisée dans les études d'imagerie cérébrales fonctionnelles afin d'investiguer la connectivité effective. La modélisation de connectivité effective est une approche dans laquelle certaines régions cérébrales, appelées régions d'intérêts (RIs), sont spécifiquement sélectionnées à partir de connaissances établies sur ces régions, et des hypothèses sur les possibles liens directionnels (causals) entre les RIs sont formulées et testées. Par contre, les méthodes de MES existantes sont sérieusement limitées par leur capacité computationelle et le nombre et l'étendue des modèles qui peuvent être spécifiés. Afin d'adresser ces difficultés, je propose ici une nouvelle méthode de MES afin d'analyser la connectivité effective, appelée Analyse en Composantes Structurée Généralisée (ACSG) Dynamique. Cette méthode est une méthode basée sur les composantes, combinant la version originale des ACSGs et un modèle auto-régresseur multi-variable afin de tenir compte de la nature dynamique des données recueillies à différent temps. Les ACSG Dynamiques peuvent accommoder des modèles structurels plus complexes pour décrire les relations entre les RIs. De plus, comparé aux méthodes traditionnelles de MES, les ACSG Dynamiques sont moins susceptible de succomber aux difficultés computationelles, comme les solutions inappropriées et l'échec d'identification de modèle. Afin d'illustrer l'utilisation de la méthode proposée, des résultats d'études empiriques basées sur des données synthétiques et réelles sont présentées. Des extensions possibles des ACSG Dynamiques sont aussi discutées, incluant des composantes de plus haut niveau, la comparaison de plusieurs échantillons, l'analyse multi-niveau, et les interactions latentes.</description><creator>Jung, Kwang Hee</creator><contributor>Heungsun Hwang (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Yoshio Takane (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Psychology - Psychometrics</subject><title>Dynamic GSCA generalized structured component analysis: a structural equation model for analyzing effective connectivity in functional neuroimaging</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462947b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05fg99g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nc580r66p</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objective: To examine the association between exposure to antihypertensive drugs and the occurrence of acute renal failure during sepsis. Study design: A cohort study of 25 830 Québec residents, aged over 65 years, discharged from an acute care hospital with a diagnosis of sepsis between 1997 2004. Outcomes: Discharge diagnosis of acute renal failure and in-hospital renal replacement therapy. Exposure: Outpatient exposure to antihypertensive drugs in the 60 days prior to hospital admission. Statistical analysis: Crude and adjusted odds ratios for acute renal failure and renal replacement therapy associated with antihypertensive drug exposure were estimated using multivariate logistic regression models including baseline characteristics and comorbidities. Results: Thiazide diuretics, angiotensin-converting enzyme inhibitors and angiotensin receptor blockers were associated with an increased risk of both acute renal failure and renal replacement therapy, except in the subgroup with chronic renal failure, for which an increased risk could not be demonstrated. Exposure to loop diuretics was associated with an increased risk of renal replacement therapy, but did not modify the risk of acute renal failure. Simultaneous use of more than two antihypertensive drugs increased the risk of both acute renal failure and of renal replacement therapy. Conclusion: During sepsis, prior exposure to thiazide diuretics, angiotensin-converting enzyme inhibitors, angiotensin receptor blockers, and antihypertensive polytherapy (&gt;2 drugs) increase the risk of sepsis-related acute renal failure and renal replacement therapy.</description><description>Objectif : cette étude examine le lien entre l'exposition à des médicaments antihypertenseurs et la survenue d'insuffisance rénale aiguë durant un épisode septique. Devis de l'étude : une étude de cohorte de 25 830 résidents du Québec, âgés de 65 ans ou plus, hospitalisés entre 1997 et 2004 dans un centre hospitalier de soins aigus, ayant reçu un diagnostic de sepsis au congé de l'hôpital. Issues : la survenue d'une insuffisance rénale aiguë et l'initiation d'un traitement de remplacement de la fonction rénale. Exposition : la prise de médicaments antihypertenseurs à domicile dans les 60 jours précédant la date d'admission. Analyse statistique : les rapports de cote (odds ratios) pour l'insuffisance rénale aiguë et pour les traitements de remplacement de fonction rénale, en relation avec l'exposition aux médicaments antihypertenseurs ont été estimés par des modèles de régression logistique multiple tenant compte des caractéristiques initiales et des comorbidités pertinentes.Résultats : L'exposition aux diurétiques thiazidiques, aux inhibiteurs de l'enzyme de conversion de l'angiotensine et aux bloqueurs des récepteurs de l'angiotensine était associée à un risque accru d'insuffisance rénale aiguë et de traitements de remplacement de la fonction rénale, sauf dans le sous-groupe des insuffisants rénaux chroniques, pour lequel un risque accru n'a pu être démontré. Les diurétiques de l'anse de Henle étaient associés à un risque augmenté de traitement de remplacement de la fonction rénale, mais pas au risque d'insuffisance rénale aiguë. L'usage simultané de plus de deux médicaments antihypertenseurs augmentait les risques d'insuffisance rénale aiguë et de traitements de remplacement de la fonction rénale. Conclusion : Lors d'un épisode de sepsis, l'exposition préalable aux diurétiques thiazidiques, aux inhibiteurs de l'enzyme de conversion de l'angiotensine, aux bloqueurs des récepteurs de l'angiotensine, ainsi que la polythérapie antihypertensive (&gt; 2 agents antihypertenseurs) augmentent le risque d'insuffisance rénale aiguë et de traitement de remplacement de la fonction rénale. </description><creator>Deland, Éric</creator><contributor>Samy Suissa (Supervisor1)</contributor><contributor>Mary Sandra Dial (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Antihypertensive drug use and the risk of sepsis-associated acute renal failure in the elderly</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290f66x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580r66p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rj49p</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>While there is a growing body of American literature on minority principals, there still exists a scarcity of Canadian research on principal diversity. Although the numerous benefits derived from having minority principals have been reported in the literature, the number of minority principals in Canada has not kept pace with the increasing number of visible minority citizens and K-12 students. Clearly, minority teacher recruitment, development and retention efforts are critical to increase future minority principals, but preparing more minority students in educational leadership programs must become a priority. The following research question guides this study: What does the literature suggest can be done to increase the number of minority students in Canadian educational leadership graduate programs? In addressing the question, this study reviewed strategies in the literature that have been identified and/or used to recruit, develop and retain minority students in higher educational settings. It then specifically discusses how these strategies can be used to increase the enrolment of visible minority students who are traditionally underrepresented in educational leadership programs, in comparison to their representation in the Canadian society and schools.</description><description>Bien qu'il existe aux États-Unis une quantité croissante de documentation sur les directeurs issus d'une minorité, il en existe peu au Canada. Combler les postes de directeur avec des membres d'une minorité comporte de nombreux avantages. Par contre, le nombre de directeurs issus d'une minorité au Canada n'augmente pas d'une manière proportionnelle au nombre de minorités en général et au nombre d'étudiants de catégorie K-12. Il est clair que les efforts en matière de recrutement, de formation continue et de rétention de professeurs provenant d'une minorité sont essentiels pour augmenter le nombre de futurs directeurs issus d'une minorité. Cependant, la priorité doit être accordée à la préparation d'un plus grand nombre d'étudiants provenant d'une minorité dans le cadre de programmes de leadership. La présente étude se penche sur la question suivante : quels sont les moyens suggérés dans la documentation pour augmenter le nombre d'étudiants issus d'une minorité au Canada qui sont inscrits dans des programmes d'études supérieures en éducation? La présente étude, dont l'objectif est de répondre à cette question, se veut un examen des stratégies proposées dans la documentation pour recruter, former et retenir des étudiants membres d'une minorité dans des programmes d'études supérieures. En outre, la présente étude aborde les méthodes selon lesquelles ces stratégies peuvent être utilisées pour augmenter le nombre d'étudiants membres d'une minorité inscrits dans des programmes de leadership en éducation, lequel nombre n'est pas proportionnel au nombre de minorités dans les écoles et au Canada en général. </description><creator>Mbachu, Ebenezar</creator><contributor>Claudia A Mitchell (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Education - Administration</subject><title>Increasing the number of minority principals to close the achievement gaps: strategies for increasing the enrollment of minority students in educational leadership-review of relevant literature</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pj019.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rj49p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ft848v45c</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The stabilization, immobilization and biocatalysis of hydroperoxide lyase (HPL) of the enzymatic extract, from Penicillium camemberti, in neat organic solvent media (NOSM) were investigated. The effects of lyoprotectants, KCl and dextran 1 kDa, on HPL activity and its stability were studied. The addition of KCl to the HPL enzymatic protein 70:1 (w/w), prior to its lyophilization, enhanced its activity by 6.53-fold, whereas the use of dextran resulted in its inactivation. The thermostability of HPL activity of the enzymatic extract at 80°C, in the presence of KCl, was higher by 2.78-fold than that without it. Selected chemical additives, glycine and 2-mercaptoethanol, as well as surfactant coated-enzyme (SCE) were also employed to increase the catalytic activity and stability of HPL enzymatic extract. The presence of 7% glycine or 2.5% of 2-mercaptoethanol in hexane reaction medium increased the HPL activity by 1.76- and 1.22-fold, respectively, as compared to that without additive. The modification of the enzymatic extract by its coating with Span 65, at a surfactant to protein ratio of 1:1 (w/w), resulted in 2.57-fold increase in HPL activity. The presence of 7.0% glycine or 2.5% of 2-mercaptoethnol resulted also by a higher HPL thermostability, with 3.8- and 3.5-fold, respectively, as compared to that without additive; however, the decrease in HPL thermostability was obtained with Span 65 coated-enzyme. The HPL enzymatic extract was encapsulated within alginate and hydrophobically modified alginate hydrogel, using reverse micellar system (RMS) and ternary micellar system (TMS). The dehydration, with 2-propanol, of the encapsulated enzymatic extract increased the HPL specific activity by 1.83-fold as compared to that without dehydration. Using hexane as the reaction medium, the encapsulated HPL extract in 2.0% (w/v) alginate (Alg) resulted by a 52.5% encapsulation yield and 1.37-fold higher enzyme activity than that of the free one. With ratio of 2.5 alginate to 1 of either RMS or TMS, the partition coefficient of 10-HPOD was 2.40- and 1.67-fold, respectively, higher than that of alginate alone. The HPL activity of the enzymatic extract, encapsulated in Alg:TMS (2.5:1), was enhanced by 1.42-fold, as compared to that with alginate alone; however, the inactivation of HPL activity was obtained with Alg:RMS (2.5:1). The immobilization of HPL enzymatic extract, using selected supports, and its biocatalysis in NOSM were also investigated. Dowex®50WX4-200 was found to be the most appropriated support, with an increase in HPL activity by 2.66-fold as compared to that of the free one; however, an inactivation of HPL activity was obtained with the use of Eupergit®C250L-IDA, Eupergit®C250L-EDA and Silica as supports. The chemical modification of HPL enzymatic extract with succinic anhydride, at a molar ratio of 10:1 of succinic anhydride to lysine, increased the immobilization yield by 2.21-fold, as compared to that of the untreated one. The chemical modification of HPL enzymatic extract by 14.37 to 54.98% enhanced the enzyme activity of the immobilized one by 4.28- and 3.31-fold, respectively. On the other hand, the highest HPL enzyme activity in hexane reaction medium of the free and the Dowex immobilized enzyme extracts was obtained with an initial water activity (aw) of 0.10 and 0.33, respectively. In addition, the optimum reaction temperature for the HPL activity was determined to be 55 and 45°C for the free and immobilized enzymatic extract, respectively.</description><description>La stabilisation, l'immobilisation et la biocatalyse en milieux des solvants organiques (OSM) de l'extrait enzymatique de l'hydroperoxide lyase (HPL), obtenu à partie de Penicillium camemberti, ont été étudiés. Les effets des lyoprotecteurs tels que le KCl et le dextrane 1 kDa sur l'activité et la stabilité de l'HPL ont aussi été étudiés. Bien que l'activité de l'HPL a été 6,53 fois plus élevée que celle après l'ajout de KCl à la protéine enzymatique avant sa lyophilisation dans une proportion de 70 à 1 (p/p); l'ajout de la dextrine a rendu l'enzyme inactive. De plus, la stabilité thermique à 80°C de l'activité de l'HPL de l'extrait enzymatique en présence de KCl est 2,78 fois plus élevée. Des additifs chimiques sélectionnés tels que la glycine et le 2-mercaptoéthanol ainsi que des surfactants enrobant l'enzyme ont aussi été utilisées pour augmenter l'activité catalytique et la stabilité de l'HPL. L'activité de l'HPL en milieu réactionnel de l'hexane a été 1,76 et 1,22 plus élevée en présence, respectivement, de 7% de la glycine ou du 2.5% de 2-mercaptoéthanol. L'activité de l'HPL a augmentée de 2,57 fois lorsque l'extrait enzymatique a été enrobé par le Span 65 dans une proportion du surfactant à protéine de 1:1 (p/p). La stabilité thermique de l'HPL est 3,8 et 3,5 fois plus élevée en présence de 7% de la glycine et du 2.5% de 2-mercaptoéthanol, respectivement. Cependant, la stabilité thermique de l'HPL a diminué quand l'extrait enzymatique été enrobé par le Span 65. De plus, l'extrait enzymatique de l'HPL a été encapsulé dans l'alginate (Alg) et dans l'hydrogel d'alginate hydrophobiquement modifiée, en utilisant le système micellaire inversé (SMI) et le système micellaire ternaire (SMT). L'activité de l'HPL a été 1,83 fois plus élevée lorsque l'extrait enzymatique encapsulé a été déshydraté par le 2-propanol. Les résultats tendent à montrer que l'encapsulation de l'extrait enzymatique de l'HPL dans 2,0% (p/v) d'Alg a un taux d'un taux d'immobilisation de 52,5% et de1,37 fois de plus d'activité enzymatique dans l'hexane par rapport à celui non-encapsulé. En utilisant le ratio de 2,5 d'Alg à 1 SMI ou SMT, le coefficient de partage du 10-HPOD a été, respectivement, de 2,40 et de 1,67 fois plus élevé que celui réalisé dans un milieu réactionnel contenant seulement de l'Alg. L'activité de l'HPL de l'extrait enzymatique encapsulé dans un milieu réactionnel contenant Alg:TMS (2,5:1) a été 1,42 fois plus grande que celle dans celui formé seulement de l'Alg. Cependant, dans un milieu réactionnel contenant le mélange de Alg:RMS (2,5:1), l'HPL a été inactive. L'étude s'est ensuite portée sur l'immobilisation et de la biocatalyse en OSM de l'extrait enzymatique de l'HPL en utilisant des supports sélectionnés. Les résultats tendent à montrer que le Dowex®50WX4-200 a été le support le plus approprié puisque l'activité de l'HPL a été 2,66 fois plus que celle obtenue en l'absence du support. D'autre part, l'utilisation de l'Eupergit®C250L-IDA, l'Eupergit®C250L-EDA et le Silica, comme supports, a rendue l'HPL inactive. Quand l'extrait enzymatique de l'HPL a été chimiquement modifié avec une solution d'anhydride succinique et de lysine à un ratio molaire de 10:1, le taux d'immobilisation a été 2,21 fois plus grande que celui de l'extrait non-modifié. L'activité de l'HPL de l'extrait enzymatique immobilisé a été 4,28 et 3,31 fois lorsqu'il a été modifié chimiquement à 14,37 et 54,98%, respectivement. De plus, la plus grande activité enzymatique de l'HPL des extraits enzymatiques, libre et immobilisé sur le Dowex, a été obtenue en utilisant l'hexane comme le milieu réactionnel, avec une activité initiale de l'eau (aw), respectivement, de 0,10 et de 0,33. La température optimale de la réaction enzymatique de l'HPL est 55 et de 45°C pour l'extrait libre et immobilisée, respectivement.</description><creator>Kuldamrong, Watchareeya</creator><contributor>Selim Kermasha (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Immobilization, stabilization and biocatalysis of hydroperoxide lyase in neat organic solvent media</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p4483.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ft848v45c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x059cc46g</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The ability of certain viruses to exploit cancer cell abnormalities for their own replication represents a remarkable opportunity in the development of cancer therapy. Although oncolytic viruses such as Vesicular Stomatitis virus (VSV) possess a variety of intrinsic properties that can be exploited to this end, important aspects of their nature are not optimized for this purpose and may benefit from refinement. Therefore, strategies to enhance VSV's direct or immune-mediated tumor cell killing have been designed and tested in the course of the studies presented in this thesis. First, VSV was engineered to express the CD::UPRT suicide enzyme that allowed the conversion of a non-toxic, systemically delivered drug into a cytotoxic chemotherapeutic compound only at the tumor site. This strategy demonstrated a synergistic enhancement of tumor cell killing, with lysis of non-infected cancer cells contributing to increased efficacy in tumor cells partially resistant to VSV. In addition, combination treatment was optimized in vivo by taking into consideration the kinetics of virus replication at the tumor and the bioavailability of the non-toxic pro-drug. Results not only demonstrated enhanced therapeutic effects on tumor-bearing mice but also highlighted important characteristics of in vivo VSV replication kinetics. A second strategy combined VSV with an immunomodulatory approach in an attempt to boost VSV-induced anti-tumor adaptive immune response. Using Flt3L growth factor to promote dendritic cell population augmentation, antigen presentation capacity was highly enhanced concomitantly with VSV oncolysis. Although improving therapeutic outcome, the strategy did not improve anti-tumor adaptive immune response. The approach uncovered an unexpected aspect of the immune response: VSV treatment was found to profoundly affect the viability of immune cells and dendritic cells at the tumor and to block their migration to the draining lymphoid organs. Consequently, tumor antigen presentation was abolished. The absence of tumor antigen presentation following VSV treatment is a mechanistic explanation for the limited ability of VSV to induce a tumor-specific adaptive immune response. Altogether, the strategies developed in the course of this work enhanced VSV's oncolytic properties and greatly advanced our general understanding of VSV anticancer therapy. </description><description>Certains virus possèdent la capacité d'exploiter les défauts métaboliques des cellules cancéreuses pour leur propre réplication. Ces virus, nommés virus oncolytiques, représentent une remarquable opportunité pour le développement de thérapies contre le cancer. Malgré cette prédisposition, certaines caractéristiques des virus oncolytiques ne sont pas optimales pour cette fonction et pourraient être améliorées. Dans cette optique, des stratégies visant à augmenter l'oncolyse induite par le virus Vesicular Stomatitis (VSV) ont été développées et testées chez la souris au cours de ce doctorat. Dans un premier temps, VSV a été modifié génétiquement afin qu'il exprime l'enzyme suicide CD ::UPRT lui permettant de réaliser la conversion d'un composé non-toxique administré de façon systémique en composé cytotoxique uniquement au site de la tumeur. La stratégie a permis de démontrer une augmentation synergique de la lyse des cellules cancéreuses ainsi que l'induction de la mort de cellules cancéreuses non infectées et partiellement résistantes au VSV. De plus, la combinaison in vivo a été optimisée afin de tenir compte de la cinétique de réplication du virus à la tumeur ainsi que de la biodisponibilité de la drogue. Les résultats ont permis non seulement d'obtenir une amélioration de l'effet thérapeutique mais également de souligner d'importantes caractéristiques de la réplication virale in vivo. Dans une seconde stratégie, VSV a été combiné avec une approche d'immunomodulation ayant pour but d'engendrer une réponse immunitaire acquise spécifique à la tumeur. En employant le facteur de croissance Flt3L qui favorise la prolifération et la différentiation des cellules dendritiques, la capacité de présentation d'antigènes a été grandement renforcée simultanément à l'oncolyse induite par VSV. En dépit du fait que la combinaison n'a que partiellement amélioré l'effet thérapeutique, elle a révélé un aspect inattendu de la réponse immunitaire engendrée par VSV. Les résultats ont démontré que VSV affecte grandement la viabilité des cellules immunitaires et des cellules dendritiques à la tumeur, qu'il bloque leur migration aux organes lymphatiques et que, par conséquent, la présentation d'antigènes tumoraux est abolie. La démonstration de l'absence de présentation d'antigènes tumoraux suivant le traitement oncolytique de VSV représente un important concept expliquant la piètre capacité de VSV en ce qui a trait à l'induction d'une réponse immunitaire aquise spécifique à la tumeur. En conclusion, les stratégies développées aux cours de ces travaux ont permis d'améliorer les propriétés oncolytiques de VSV ainsi que de grandement contribuer à la compréhension de la thérapie anti-cancer de VSV.</description><creator>Leveille, Simon</creator><contributor>John Hiscott (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Combination strategies in the development of oncolytic cancer therapy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73q1137.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x059cc46g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tr03m</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les neurotransmetteurs monoamines sont soupçonnés d'être impliqués dans la physiopathologie de nombreux troubles de l'humeur, y compris la dépression. Bien que l'accent a été jusqu'à présent essentiellement sur la sérotonine et la noradrénaline, des éléments de preuve de plus en plus nombreux tendent à suggérer que la dopamine (DA) jouerait également un rôle important. En particulier, une sous-classification de la dépression, le trouble affectif saisonnier (SAD), présente un profil de symptômes particulièrement suggestif d'un système hypoactif DA. L'une des interventions premières pour le traitement de SAD est la luminothérapie. Alors que le mécanisme d'action sous-jacent de l'efficacité de ces traitements reste inconnu, un nombre croissant de preuves suggère que les monoamines sont sensibles aux fluctuations de l'exposition lumineuse et qu'ils pourraient directement être impliqués. Pour étudier ces interactions, nous avons testé l'hypothèse que les effets d'humeur et comportementaux de la baisse de DA produite par la méthode de déplétion aigüe de phénylalanine / tyrosine (APTD), peut être empêchée par exposition à la lumière vive. Des femmes en bonne santé et modérément saisonnières ont été testées dans des conditions de lumière soit vive soit sombre. Au court de journées distinctes et dans un ordre aléatoire et contrebalancé, ces femmes ont ingéré (i) un mélange nutritionnel équilibré en acides aminés et, (ii) un mélange pauvre en phénylalanine et tyrosine; tous deux précurseurs de DA. Tout au long de la journée de test, l'humeur a été évaluée à 5 points de temps différents en utilisant le Profile of Mood States. En outre, leur motivation à poursuivre une récompense monétaire a été évaluée à travers leur performance sur une tâche d'arrêt à ratio progressif. Les résultats ont révélé deux conclusions principales. Tout d'abord, le fait que la baisse de transmission de DA entraîne une baisse de l'humeur et de la motivation ressemblant à celle de patients atteints de SAD. Deuxièmement, l'exposition à la lumière vive a empêché les effets sur l'humeur, mais pas sur le niveau d'énergie ou la motivation de travailler pour une récompense. Ces résultats suggèrent que les effets de DA sur les états de motivation ne sont pas secondaires à des niveaux d'humeur abaissée, et que l'exposition aiguë à la lumière pourrait diminuer la basse humeur liée à la baisse de DA, et ce à travers des processus non reliés à DA.</description><description>Monoamine neurotransmitters are thought to be involved in the pathophysiology of numerous mood disorders, including depression. While the focus during the past few decades has been on serotonin and noradrenaline, there is increasing evidence to suggest that dopamine (DA) may also play a significant role. In particular, one subclassification of depression, Seasonal Affective Disorder (SAD), presents with a symptom profile particularly suggestive of a hypoactive DA system. One of the first-line interventions for the treatment of SAD is bright light therapy. Interestingly, while the mechanism of action underlying the efficacy remains unknown, there is a growing body of evidence that monoamines are sensitive to fluctuations in light exposure and may be directly implicated. To investigate these interactions further we tested whether the mood and motivational effects of lowered DA, as produced by the acute phenylalanine/tyrosine depletion (APTD) method, may be prevented by bright light exposure. Healthy, mildly seasonal women were tested in either bright or dim light conditions. On separate test days they ingested, in a randomized and counterbalanced order, (i) a nutritionally balanced amino acid mixture and, (ii) a mixture deficient in the DA precursors phenylalanine and tyrosine. During each test day mood was assessed at 6 different time points using the Profile of Mood States. Motivation to seek monetary reward was assessed by performance on a progressive ratio breakpoint task. Data analysis yielded two primary findings. First, APTD led to lowered mood and motivational states resembling those seen in patients with SAD. Secondly, bright light exposure prevented the effects on mood but not energy levels or the motivation to work for a reward. These findings suggest that the effects of DA on motivational states are not secondary to lowered mood levels and that acute light exposure might diminish low mood states through non-DA related processes.</description><creator>Cawley, Elizabeth</creator><contributor>Marco Leyton (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Psychology - Behavioral </subject><title>Dopamine and light: dissecting the effects on mood and motivational states in midly seasonal women</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73q112z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tr03m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:76537522v</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les nanoparticules à base d'ions de terres rares ont la capacité de transformer la lumière infrarouge en lumière visible. Le but de ce travail est de préparer des nanoparticules NaYF4 à base d'ions terres rares sous une forme plus efficace, la phase hexagonale. Les nanoparticules NaYF4 sont utilisées dans des applications d'échange de ligands et de transfert d'énergie. On obtient plus d'un gramme de produit. Cette quantité est essentielle pour la reproductibilité des manipulations et leur application. Les nanoparticules NaYF4 avec 2% Er3+ et 20% Yb3+ ont été préparées par une méthode de décomposition thermique. La méthode de préparation a été optimisée, en modifiant la concentration et la vitesse d'addition des réactifs. Les échantillons ont été caractérisés par spectroscopie de photoluminescence, microscopie électronique à transmission, et diffraction aux rayons X. Les spectres de photoluminescence ont été acquis avec une excitation infrarouge (980 nm). Le contrôle de la température et de la vitesse d'addition des réactifs a donné des nanoparticules NaYF4:Er3+,Yb3+ dans la phase hexagonale, avec des diamètres de 15 nm, enrobées d'oléylamine. Ces nanoparticules émettent dans la région verte (540 nm) et rouge (640 nm) du spectre solaire. La surface des nanoparticules a été modifiée avec l'acide décanoïque, l'acide dodécanédioïque, ou l'acide dodécanesulfonique par une réaction d'échange de ligands. Nous avons étudié le transfert d'énergie des nanoparticles NaYF4:Er3+,Yb3+ aux fluorophores Nile Red, 4-(dicyanométhylène)-2-t-butyl-6(1,1,7,7-tétraméthyljulolidyl-9-ényl)-4H-pyran, et poly(2-méthoxy-5-(2-éthylhéxyloxy)-1,4-phénylène vinylène). L'échange de ligand a été réussite et l'exploration préliminaire du transfert d'énergie se fait présentement. </description><description>Nanoparticles containing rare earth ions have the ability to absorb and convert infrared light into visible light. The purpose of this work is to synthesize rare earth ion-doped NaYF4 nanoparticles in their most efficient form, the hexagonal phase. These nanoparticles are then used in ligand exchange and energy transfer studies. The synthesis procedure produces gram scale quantities of nanoparticles. Such a scale is important for reproducibility and application of these materials.Oleylamine-capped NaYF4 nanoparticles were synthesized and were doped with 2 % Er3+ and 20 % Yb3+ using a thermal decomposition method. The procedure was optimized in terms of precursor concentration and injection rate. The samples were characterized using photoluminescence spectroscopy, transmission electron microscopy, and X-ray diffraction. Photoluminescence spectra were collected using infrared excitation (980 nm).Control of the temperature and injection resulted in 15 nm (diameter) hexagonal phase NaYF4:Er3+,Yb3+ nanoparticles capped with oleylamine. The nanoparticles exhibited bright emission in the red (640 nm) and green (540 nm) portions of the visible spectrum. The surface of the nanoparticles was modified with decanoic acid, dodecanedioic acid, or dodecane sulfonic acid using a ligand exchange reaction. Energy transfer was studied from the oleylamine-capped nanoparticles to the fluorophores Nile Red, 4-(dicyanomethylene)-2-t-butyl-6(1,1,7,7-tetramethyljulolidyl-9-enyl)-4H-pyran, and  poly(2-methoxy-5-(2-ethylhexyloxy)-1,4-phenylene vinylene). Successful surface ligand exchange was achieved and the preliminary exploration of upconverting nanoparticles as an energy transfer donor was performed. </description><creator>Goel, Vishya</creator><contributor>Dmytro Perepichka (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>R Bruce Lennox (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Chemistry - General</subject><title>Synthesis of Er3+, Yb3+ - doped hexagonal phase NaYF4 nanoparticles and application to ligand exchange and energy transfer studies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p26770688.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/76537522v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ht24wp34c</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Iron is an essential metal that is required for various biological processes. However, excessive iron is toxic because of its ability to promote free radical formation. To prevent iron-induced cellular damage, iron homeostasis has to be tightly regulated. One key mechanism of regulating iron homeostasis is iron efflux, which occurs via the iron exporter ferroportin (Fpn) facilitated by the activity of a ferroxidase. Iron export might not only be important for maintaining stable intracellular iron levels, but may also play a role in the delivery of iron between cells. The aim of my Ph.D. thesis work was to investigate iron efflux mechanisms in the central and peripheral nervous system with a focus on how iron efflux is involved in the transport of iron from one cell to another. Iron efflux from astrocytes via Fpn is mediated by a GPI-anchored form of the ferroxidase ceruloplasmin (Cp), which is only expressed by astrocytes in the CNS. I investigated in chapter 2 how other CNS cells export iron. I assessed the expression and role of Hephaestin (Heph), a ferroxidase first identified in the gut. My results show that Heph is expressed by mature oligodendrocytes and plays a role in iron efflux from these cells. I also found that mice with a mutation in the Heph gene (sex-linked anemia [sla] mice) show iron accumulation in oligodendrocytes in the grey but not white matter, and exhibit motor deficits. In addition, my work revealed that the sparing of iron accumulation in white matter oligodendrocytes in sla mice is due to compensatory upregulation of Cp, suggesting that grey and white matter oligodendrocytes utilize different ferroxidases to efflux iron. In chapter 3, I hypothesized that the astrocytic perivascular endfeet surrounding capillaries in the CNS can take up iron from the circulation and deliver it to oligodendrocytes, their precursors and microglia/marcophages for remyelination. I generated astrocyte-specific Fpn knockout mice that lack iron efflux specifically from astrocytes, and induced focal demyelination by intraspinal lysophosphatidylcholine (LPC) injections. The results revealed impaired remyelination after LPC injections in the knockout mice which was accompanied by reduced proliferation of oligodendrocyte precursor cells (OPCs). In addition, my in vitro work showed that iron-deficient microglia express reduced levels of TNF-a and IL-1b, two cytokines implicated in remyelination by stimulating astrocytes to produce growth factors involved in OPC proliferation and differentiation. These results suggest that iron efflux from astrocytes is required for remyelination by either direct effects on OPCs or indirectly by affecting microglial activation. In chapter 4, I examined the role of iron efflux from Schwann cells in providing iron to axons in peripheral nerves. Since axonal growth cones show a high concentration of mitochondria, which require iron for their function, iron supply might be especially important for axonal growth. I showed using an iron chelator that iron is required for neurite outgrowth from dorsal root ganglia neurons in culture, likely by ensuring proper mitochondrial function. I then assessed the role of Schwann cells in delivering iron to regenerating axons after peripheral nerve injury. My results demonstrate that Schwann cells express Fpn and Cp, two molecules essential for iron efflux. I found increased Fpn expression after sciatic nerve injury, indicating an increased need of iron efflux during regeneration. In addition, sciatic nerve injury in Cp knockout mice that lack iron efflux from Schwann cells resulted in impaired axonal regeneration and motor recovery. These findings suggest a role for iron efflux from Schwann cells in peripheral axon regeneration.Together these results demonstrate the importance of iron efflux mechanisms from cells in the nervous system in maintaining proper intracellular iron levels and in delivering iron to surrounding cells for their physiological functions.</description><description>Le fer est un métal essentiel requis dans plusieurs processus biologiques. Cependant, un excès de fer est toxique puisqu'il permet la formation de radicaux libres. Pour prévenir les dommages cellulaires, l'homéostasie doit être régularisée. Un mécanisme de la régulation est l'efflux ferrique, qui se produit via le transporteur ferroportine (Fpn) activé par une ferroxidase. L'exportation de fer n'est pas seulement important pour le maintien intracellulaire ferrique mais pourrait jouer également un rôle dans la distribution du fer entre les cellules. Le but de ma thèse est d'étudier les mécanismes des efflux ferriques dans le système nerveux central (SNC) et périphérique, en mettant l'emphase sur le fonctionnement des efflux ferriques dans le transport du fer entre les cellules.L'efflux ferrique provenant des astrocytes via Fpn est concilié par la ferroxidase  céruloplasmine (Cp), qui est seulement exprimée par les astrocytes du SNC. Le chapitre 2 comprend une étude sur comment les autres cellules du SNC exportent le fer. Mes résultats montrent que héphaestine (Heph), une ferroxidase identifiée dans le système digestif, est exprimé par les oligodendrocytes et joue un rôle dans l'efflux ferrique de ces cellules. Les souris ayant une mutation du gène Heph (souris anémique lié au sexe [sla]) montrent une accumulation de fer dans les oligodendrocytes de la matière grise. L'absence de l'accumulation du fer dans les oligodendrocytes de la matière blanche a été attribuée à une régulation compensatoire à la hausse de Cp, ce qui suggère que les oligodendrocytes de la matière grise et blanche utilisent différents ferroxidases pour l'export de fer.Dans le chapitre 3, j'ai émis l'hypothèse que les terminaisons périvasculaires des astrocytes qui entourent les capillaires dans le SNC peuvent absorber le fer à partir de la circulation sanguine et le livrer aux oligodendrocytes pour la remyélinisation. J'ai généré des souris ayant une inactivation du gène de Fpn spécifiquement dans les astrocytes, donc aucun efflux ferrique ne provenait des astrocytes, et j'ai induit une démyélinisation à l'aide d'injections de lysophosphatidylcholine (LPC). Mes résultats montrent que la remyélinisation a été perturbée dans ces souris ce qui était accompagné par une prolifération réduite de cellules précurseurs des oligodendrocytes (OPCs). Mes expériences in vitro montrent que les microglies déficientes en fer montrent une réduction de TNF-α and IL-1β, deux cytokines impliquées dans la remyélinisation en stimulant chez les astrocytes la production de facteurs de croissance. Ces résultats suggèrent que l'efflux du fer des astrocytes est requis pour de la remyélinisation soit par des effets directs sur les OPCs ou indirectement en affectant l'activation des microglies.Dans le chapitre 4, j'ai examiné le rôle des efflux du fer des cellules de Schwann dans l'apport du fer aux axones des nerfs périphériques. Puisque les terminaisons des axones croissantes montrent une grande concentration de mitochondries, ce qui requiert du fer pour leur fonction, l'apport en fer pourrait être important pour la croissance de l'axone. J'ai montré que le fer est requis pour la croissance de neurites des neurons du ganglion spinal in vitro. En plus, le rôle des cellules de Schwann dans la distribution du fer pour la régénération des axones a été étudié. J'ai observé une augmentation de l'expression Fpn suite à un broyage du nerf sciatique, ce qui indique une nécessité de l'augmentation d'efflux en fer pendant la régénération. Un broyage du nerf sciatique dans les souris déficientes en Cp aboutissent à une déficience de la régénération axonale ce qui suggère un rôle des efflux ferriques des cellules de Schwann pour la régénération des axones périphériques. Les résultats démontrent l'importance du mécanisme des efflux ferriques dans le système nerveux pour le maintien du niveau approprié en fer intracellulaire et dans la distribution du fer aux cellules avoisinantes. </description><creator>Schulz, Katrin</creator><contributor>Samuel David (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Iron efflux mechanisms in the central and peripheral nervous system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732df02v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ht24wp34c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2v23vx99z</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Deux systèmes pour la synthèse de nanoparticules de rhodium (NPs Rh) ont été examinés. Plusieurs ligands classiques, comme la triphenylphosphine ou la bipyridine (bipy), ont été employés dans le THF pour la réduction de Rh(allyl)3, un précurseur métallique ne générant pas de sel, en utilisant H2(g) comme réducteur. Ces ligands, placés en large excès, ont permis d'accéder à des NPs Rh, mais n'ont pu permettre l'obtention d'échantillons monodisperses de petites particules. Dans tous les cas, les NPs Rh obtenues n'ont pu catalyser la réaction d'hydrogénation des arènes et ont formé de larges aggrégats en conditions catalytiques. Pour étudier d'autres méthodes de stabilisation, des NPs Rh, stabilisées par des liquides ioniques fonctionnalisés avec un groupement phosphine (LIFs), ont été préparées dans le [BDMI]NTf2 (BDMI = 1-butyl-2,3-dimethylimidazlium, NTf2 = bis(trifluoromethanesulfonyl)imide) sous pression d'H2(g) (4 bars) comme réducteur. Le précurseur Rh(allyl)3 s'est révélé être un meilleur choix que le précurseur classique, RhCl3, qui conduit à des particules instables dans le temps, dans les conditions de la catalyse. Ces NPs Rh se sont révélées être actives en catalyse d'hydrogénation du toluène, du styrène et des xylènes en conditions douces (75ºC, 40 bar H2(g), 3h). L'effet sur l'activité de la longueur de l'espaceur entre la phosphine et la fonction imidazolium dans le LIF a été étudié. Les NPs Rh stabilisées par des LIFs se sont avérées les plus actives en catalyse. Leur recyclabilité est supérieure à celle des systèmes sans stabilisants. Elles sont également plus stables que le système avec la triphenylphosphine comme stabilisant dans le [BDMI]NTf2. La taille des NPs Rh a été mesurée à 2nm par TEM, alors que le système sans stabilisation n'a produit que des agrégats. </description><description>Two systems for rhodium nanoparticle (Rh NP) synthesis were examined. A series of traditional organic ligands, such as triphenylphosphine or bipyridine (bipy), in THF were employed during the reduction of Rh(allyl)3, a "salt-free" metal precursor, using H2(g) as reducer. These ligands, employed in excess, afforded Rh NPs, but failed to produce mono-dispersed samples. The Rh NPs obtained failed to catalyze the arene hydrogenation reaction and resulted in large aggregates under catalytic conditions. To explore other stabilization methods, Rh NPs stabilized by phosphine functionalized ionic liquids (FILs) were prepared in [BDMI]NTf2 (BDMI = 1-butyl-2,3-dimethylimidazolium, NTf2 = bis(trifluoromethanesulfonyl)imide) using H2(g) (4 bars) as a reducer. The Rh(allyl)3 precursor proved to be a better choice than the usual RhCl3 precursor, which could not produce long-lasting, stable particles under catalytic conditions. The synthesized FIL stabilized Rh NPs proved to be active biphasic catalysts for the hydrogenation of toluene, styrene and xylenes under mild conditions (75ºC, 40 bar H2(g), 3h). The impact on activity of the length of the spacer between the phosphine function and the ionic liquid moiety in the FIL was studied. The Rh NPs stabilized by FILs showed higher catalytic activity and recyclability than NPs synthesized in the absence of a stabilizer and more stable than the system employing triphenylphosphine in [BDMI]NTf2 as a stabilizer. The size of the stabilized Rh NPs was measured to be around 2 nm by TEM, while those produced in the absence of a FIL stabilizer formed only aggregates.</description><creator>Stratton, Samantha</creator><contributor>Audrey Moores-François (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Chemistry - Inorganic</subject><title>The synthesis of rhodium nanoparticles in conventional and alternative media as catalysts for arene hydrogenation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29bb02m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2v23vx99z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88cm68t</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le Moyen Âge central a vu quelques-uns de ses romans et chansons de geste être mis en prose à la cour de Bourgogne au cours des XIVe et XVe siècles. Parmi ceux-ci figure Cligès, de Chrétien de Troyes (ca. 1176), et le Roman de la Violette (ca. 1227-1229), de Gerbert de Montreuil, réécrits en prose au milieu du XVe siècle (ca. 1455 et ca. 1451) par des auteurs anonymes. Si la critique s'est souvent limitée à attribuer une valeur documentaire aux mises en prose, il n'en demeure pas moins que la poétique du roman subit, du XIIe au XVe siècle, d'importantes modifications. Pétris d'intertextualité, le Cligès et le Roman de la Violette apparaissent comme des antiromans capables de procéder à leur propre examen critique. On assiste toutefois à une véritable redéfinition des stratégies intertextuelles et parodiques dans les réécritures en prose, si bien que la dimension antiromanesque qui caractérisait les romans en vers disparaît des texte remaniés, qui s'apparentent dès lors à l'image de simple récit « d'armes et d'amour » que l'histoire littéraire a gardée du roman médiéval. Il s'agira donc de voir comment les stratégies autoréflexives, les marques d'intertextualité manifestes, les techniques littéraires et les jeux parodiques avec les lieux communs et les motifs merveilleux évoluent des « textes-sources » aux réécritures. Ce travail comparatif permettra tout aussi bien de mieux définir la pratique de la mise en prose que de révéler en quoi les romans remaniés correspondent à un nouvel « horizon d'attente » (Hans Robert Jauss) propre au XVe siècle. </description><description>During the 14th and 15th centuries, some of the romances and epics stemming from the central Middle Ages were translated into prose at the Court of Burgundy. Among those are Chrétien de Troyes' Cligès (ca. 1176) and Gerbert de Montreuil's le Roman de la Violette (ca. 1227-1229), both of which were rewritten into prose by anonymous authors around the middle of the 15th century (ca. 1455 and ca. 1451). Although literary criticism as often only seen the documentary value of these mises en prose, the poetics of the romance went through various transformations from the 12th to the 15th century. Weaved with intertextuality, both Cligès and le Roman de la Violette originally present themselves as antiromances holding the keys to their own criticism. But as the intertextual strategies undergo massive changes, the antiromance aspects of the versified romances disappear from the rewritten works. Those are then perceived as simple stories of romance and chivalry (« d'armes et d'amour »), influencing the modern idea of the medieval romance. This thesis will examine how the strategies of self-reflexivity, evident marks of intertextuality, literary techniques and parodic games involving commonplaces and motifs of the marvellous evolve from the sources to the rewritten versions. This comparison will allow us to better define the practice of the mise en prose and see how the rewritten novels fit into a new « horizon of expectations » (Hans Robert Jauss) brought by the 15th century.</description><creator>Delage-Béland, Isabelle</creator><contributor>Isabelle Arseneau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Literature - Medieval</subject><title>L'antiroman au risque de la réécriture. La redéfinition des stratégies intertextuelles et parodiques dans les mises en prose du «Cligès» et du «Roman de la Violette»</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mp48sh85w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cm68t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246x10j</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The contents of this thesis are best divided into two components: (i) evaluation of atlas-based segmentation and deformable contour propagation and (ii) adaptive radiation therapy using deformable electron density mapping. The first component of this thesis involves the evaluation of two commercial deformable registration systems with respect to automatic segmentation techniques. Overall, the techniques revealed that manual modifications would be required if the structures were to be used for treatment planning. The automatic segmentation methods utilized by both commercial products serve as an excellent starting point for contouring process and also reduce inter- and intra-physician variability when contouring. In the second component, we developed a framework for dose accumulation adaptive radiation therapy. By registering the planning computed tomography (CT) images to the weekly cone-beam computed tomography (CBCT) images, we were able to produce modified CBCT images which possessed CT Hounsfield units; this was achieved by using deformable image registration. Dose distributions were recalculated onto the modified CBCT images and then compared to the planned dose distributions. Results indicated that deformable electron density mapping is a feasible technique to allow dose distributions to be recalculated on pre-treatment CBCT scans.</description><description>Le contenu de cette thèse est divisé en deux partis: (i) l'evaluation de la segmentation automatique basée sur des atlas anatomiques numériques et la propagation des structures déformables et (ii) la radiothérapie adaptative déformable utilisant la cartographie de la densité électronique. Le premier élément de cette thèse comprend l'evaluation de deux logiciels commerciaux par rapport aux techniques de segmentation automatique. Globalement, l'evaluation des techniques a démontré que des modifications manuelles seraient nécessaires si les contours créés par les logiciels devaient être utilisées cliniquement. Les méthodes de segmentation automatique utilisées par les deux produits commerciaux peuvent servir d'excellent point de départ pour le processus de contournage et aussi permettent de réduire la variabilité inter- et intra-médecin lors du contournage.Dans la deuxième parti, nous avons développé un processus pour l'accumulation de dose en radiothérapie adaptative. En enregistrant les images de planification de la tomodensitométrie (TDM) aux images de tomodensitométrie conique (TDMC), nous avons été en mesure de produire des images modifiées TDMC qui possédait des unités Hounsfield TDM en passant par l'enregistrement déformable des images utilisées. Les distributions de dose ont été recalculées sur les images de TDMC modifiées et ensuite comparées à la distribution de dose prévue. Les résultats indiquent que la cartographie déformable de la densité d'électronique est une technique adéquate pour permettre de recalculer les distributions de dose sur les images de TDMC.</description><creator>Morcos, Marc</creator><contributor>Francois Deblois (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Gabriela Stroian (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Biophysics - Medical</subject><title>Applications of deformable image registration: automatic segmentation and adaptive radiation therapy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7d278z479.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246x10j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fx719r229</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Since the 1950s, women's lives have changed dramatically in established democracies, but the gender gaps in political interest and subjective political competence have not. This is problematic, as psychological orientations to politics – political interest and subjective political competence – play a key role in democratic functioning. The conventional explanations found in the political science literature suggest that women's enhanced levels of socioeconomic resources, as well as changing gender roles and feminist socialization, should have narrowed and closed these gaps over time. And yet, throughout the post-industrial world, these gaps persist. Why is this the case? This dissertation tests two conventional explanations. The first is predicated on socioeconomic resources, the second on gender role change. Results demonstrate that these conventional explanations garner little to no empirical support. Levels of education, income, and occupational status cannot explain why women are less interested in politics, and less confident in their political abilities than are men. Similarly, gender role change and feminist socialization did not eliminate these gaps as predicted. Several alternative explanations for these gaps are also tested. Results show that in some cases, gender and time condition the effects of socioeconomic resources on political interest and subjective political competence. Thus, women derive fewer political benefits from some socioeconomic resources than do men, and the importance of these resources for women's psychological engagement with politics has diminished over time. These conditional effects offset the socioeconomic gains women have made over time. Surprisingly, the dual demands of motherhood and labour force participation rarely impair women's political interest and subjective political competence. Instead, religiosity consistently boosts political interest, suggesting that increasing secularization actually helps perpetuate this gap. Finally, results show that increasing the number of women in elected office helps significantly narrow the gender gap in political interest. However, comparable effects are not found for subjective political competence, nor are other effects found for social policies such as maternity and parental leave, childcare, or taxation. These findings carry important implications for future attempts to secure gender equality in the political sphere. Exciting, innovative avenues for future research also stem from these results. Both are discussed in the conclusion. </description><description>Depuis les années 1950, la vie des femmes a dramatiquement changé dans les démocraties établies mais l'écart avec les hommes en matière d'intérêt politique et de compétence politique subjective est resté le même. Ceci est problématique puisque les orientations psychologiques envers la politique – intérêt politique et compétence politique subjective – jouent un rôle clé dans le fonctionnement des démocraties. La littérature en science politique a longtemps suggéré que l'amélioration du statut socioéconomique des femmes, en plus du bouleversement du rôle traditionnel des femmes et de la socialisation dans un contexte féministe auraient dû rétrécir sinon éliminer avec le temps l'écart observé entre les hommes et les femmes. Pourtant, à travers le monde postindustriel, cet écart persiste. Pourquoi? Cette thèse de doctorat met à l'épreuve deux explications fréquemment citées dans la littérature, de même que plusieurs explications alternatives qui toutes tentent d'expliquer pourquoi l'écart existe et s'est maintenu jusqu'à aujourd'hui. Les résultats tendent à démontrer que les femmes ne sont pas moins intéressées par la politique que les hommes ni moins confiantes en leurs aptitudes politiques pour des raisons liées à leur plus faible éducation, leur statut économique plus précaire, leur statut professionnel moins valorisé ou encore leurs fréquentes absences du milieu du travail. On assiste plutôt, dans certains cas, à des situations où les femmes retirent moins de bénéfices de leurs ressources socioéconomiques. De plus, l'importance de ces ressources pour l'engagement psychologique des femmes envers la politique a diminué dans le temps. Résultat surprenant, les demandes doubles de la maternité et du travail limitent rarement l'intérêt politique et la compétence politique subjective des femmes. C'est plutôt la religiosité de celles-ci qui semble jouer un rôle positif important. On peut donc penser que la sécularisation accélérée des sociétés postindustrielles pourrait contribuer à maintenir l'écart avec les hommes. Alors que les changements dans les rôles traditionnels et la socialisation féministe n'ont pas éliminé les écarts entre les femmes et les hommes tels que prédit par la littérature en science politique, augmenter le nombre de femmes dans les postes élus aide à diminuer de façon significative cet écart en matière d'intérêt politique. Par contre, on ne trouve pas d'effets comparables du côté de la compétence politique subjective, ni d'effets en matière de politiques sociales telles que les congés de maternité et parentaux, les services de garde, ou la taxation.Cette thèse de doctorat se termine par une discussion sur les implications de ces conclusions sur les recherches futures ainsi que sur les tentatives à venir pour obtenir une égalité entre hommes et femmes dans la sphère politique.</description><creator>Thomas, Melanee</creator><contributor>Elisabeth Gidengil (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Political Science - General</subject><title>Gender and psychological orientations to politics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vq030.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fx719r229</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n870zv64g</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La dengue, une infection virale transmise par les moustiques étant la cause la plus fréquente de fièvre hémorragique au niveau mondial, se propage rapidement dans le monde entier. On estime que 40% de la population mondiale est à risque pour cette maladie qui est transmise par les moustiques Aedes sp. Le cycle de vie du virus dengue des moustiques Aedes varie avec la température, et le changement climatique peut accroître le risque d'épidémies de dengue dans le futur. Nous avons examiné si les changements de température de surface de la mer (SST) sur le long de la côte péruvienne ont été associés à l'incidence de dengue de 2002 à 2010. Au Pérou les effets du cycle El Niño sur les conditions météorologiques sont prononcés, offrant un endroit idéal pour étudier les fluctuations du climat et de l'incidence de la dengue. Des modèles binomiaux négatifs ont été utilisés pour examiner la relation entre les cas de dengue et des changements de SST dans toutes les régions du Pérou. Le test de Spearman a été utilisé pour déterminer le terme retardé de SST qui était la plus corrélée avec l'incidence de dengue dans chaque région. Les modèles binomiaux négatifs comprenaient des termes pour optimiser la SST et un terme à la tendance de l'incidence de la dengue augmente au cours de la période d'étude. L'amplitude et le signe du coefficient de corrélation de la dengue et le SST varient entre les 15 régions du Pérou. Neuf provinces avaient des corrélations positives entre les deux, tandis que six avaient des corrélations négatives. Le décalage optimal varie de 0 à 6 mois. Dans toutes les régions retardées, le SST était un prédicateur important de cas de dengue dans le modèle binomial négatif. La relation entre la dengue et la température de surface de la mer au Pérou semble être significatif à travers le pays. Étant donné la nature variée de la relation entre les régions, il n'est pas possible de faire des généralisations exactes à propos de cette relation au Pérou. Tenant compte des autres variables climatiques comme la précipitation pourrait aider à améliorer le modèle prédictif.</description><description>Dengue, a mosquito-borne virual infection that is the most common cause of hemorrhagic fever globally, is rapidly spreading worldwide. An estimated 40% of the world's population is at risk for this disease that is transmitted by Aedes sp. mosquitos. The Aedes mosquito-dengue virus lifecycle varies with temperature, and climate change may increase the risk of Dengue epidemics in the future. This study examined whether changes in sea surface temperature (SST) along the Peruvian coast were associated with dengue incidence from 2002-2010. In Peru the effects of the El Niño cycle on weather conditions are pronounced, providing an ideal place to study fluctuations in climate and dengue incidence. Negative binomial models were used to examine the relationship between dengue cases and changes in SST across regions of Peru. Spearman's rank test was used to determine the lagged SST term that was most correlated with Dengue incidence in each region. The negative binomial models included terms for the optimum lagged SST and a term for the trend of increasing dengue incidence over the study period. The magnitude and sign of the correlation coefficient of dengue and SST varied between the 15 regions of Peru with dengue cases. 9 provinces had positive correlations between the two while 6 had negative correlations. The optimum lag ranged from 0 months to 6 months. In all of the regions lagged SST was a significant predictor of dengue cases in the negative binomial model. The relationship between dengue and sea surface temperature in Peru appears to be significant across the country. Given the varied nature of the relationship between regions it is not possible to make accurate generalisations about this relationship in Peru. Accounting for additional climatic variables such as precipitation may help in improving the predictive model.</description><creator>Picard, Charlotte</creator><contributor>Antonio Ciampi (Supervisor2)</contributor><contributor>Timothy Brewer (Supervisor1)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Climate change and dengue: analysis of historical health and environmental data for Peru</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n296x3209.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n870zv64g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vs66d</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The question whether judicial decisions can be reviewed on constitutional grounds in Colombia has given rise to a long-lasting conflict between the Colombian Constitutional Court, on the one hand, and the Colombian Supreme Court of Justice and Council of State on the other. The Constitutional Court claims to have the authority to review judgments of the other two high courts, while these courts claim to have exclusive authority over ordinary and administrative law. This simultaneous claim of authority has lead to disobedience of the Constitutional Court's judgments by the other two high courts. I argue that this conflict is an example of state legal pluralism. State legal pluralism, I claim, is a coexistence of authority-claiming institutions that: takes place within the governmental structure of the state; includes two or more public institutions; and involves a hierarchically irresoluble tension between or among these institutions over a decision on the same subject matter. I also assert that in all cases of legal pluralism, state legal pluralism included, there is a correlation between the coexistence of authority-claiming institutions and the lack of obedience. I claim, moreover, that disobedience and mere compliance are subspecies of the lack of obedience. A form of mere compliance can be accommodation of authority-claiming institutions and one way in which this accommodation can manifest itself is through inter-institutional dialogue. I argue that dialogue between coexistent authority-claiming state institutions is possible if their claim of authority is made against private parties only. Finally, I state that dialogue would be possible between the Colombian high courts if, based on the Colombian constitutional clause of harmonious collaboration, these courts claimed authority against private parties only. </description><description>En Colombie, la question du contrôle de la constitutionnalité des décisions judiciaires a donné lieu à un conflit de longue durée opposant, d'une part, la Cour constitutionnelle de Colombie et, d'autre part, la Cour suprême de justice et le Conseil d'État. La Cour constitutionnelle prétend avoir l'autorité nécessaire pour réviser les arrêts des deux autres hautes juridictions, alors que celles-ci considèrent avoir l'autorité exclusive sur le droit privé et administratif respectivement. Cette concurrence de prétentions à l'autorité a débouché sur la désobéissance des deux hautes cours face aux décisions de la Cour constitutionnelle. Nous défendons la thèse en vertu de laquelle ce conflit constitue un exemple de pluralisme juridique étatique. Nous affirmons que le pluralisme juridique étatique correspond à la coexistence d'institutions ayant prétention à l'autorité; coexistence  qui se produit a l'intérieur de la structure de l'État, qui inclut au moins deux institutions publiques, et qui implique une insoluble tension hiérarchique parmi ou entre lesdites institutions au sujet d'une décision qui porte sur la même matière. Nous avançons par ailleurs que dans toutes les occurrences de pluralisme juridique, ce qui inclut le pluralisme juridique étatique, il y a corrélation entre la coexistence des institutions prétendant à l'autorité et le défaut d'obéissance. De plus, nous soutenons que la désobéissance et la conformité formelle sont des sous-catégories  du défaut d'obéissance. Une expression de la conformité formelle pourrait être l'accommodement des institutions prétendant à la compétence, notamment au travers du dialogue interinstitutionnel. Nous avançons que le dialogue entre les institutions prétendant à l'autorité est possible si leurs prétentions à l'autorité ne concernent que des parties privées. Enfin, nous affirmons que la possibilité du dialogue entre les hautes cours colombiennes serait possible si, tenant compte de la disposition constitutionnelle relative à la collaboration harmonieuse, lesdites cours prétendaient avoir autorité uniquement contre les parties privées. </description><creator>López Cuéllar, Nelcy</creator><contributor>Evan Fox-Decent (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>State legal pluralism: between conflict and dialogue insights from a colombian case</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d791sm29m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vs66d</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w0892g138</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La radiotherapie d'électrons offre plusieurs avantages en comparaison avec les photons. La dose de surface élevée, en combinaison avec une dose descendante plus rapide au-delà du volume prévu présente un taux plus élevé de la probabilité de contrôle tumoral et diminue les complications dans les tissus normaux en évitant les tumeurs superficiel. Les traitements d'électrons sont habituellement utilisés cliniquement sans calculations de doses prévu, due à leurs complexités du transport d'électron qui sont impliqués et plusieurs erreurs de precision en planification. Cette recherche utilise les methodes de Monte Carlo (MC) pour démontrer cliniquement les faisceaux d'électrons pour précisément calculer la dose d'électron distribuée au patients mais aussi pour pouvoir calculer les facteurs de dendements de cutout, et ceci réduit le besoin d'une mesure clinique. Ce projet a été élaboré dans un environnement de calculation par MC: McGill Monte Carlo Treatment Planning (MMCTP) System. Mesure de pourcentage de dose en profondeur, profiles et les facteurs de rendements de cutout ainsi que de doses mesurés avec des films GAFCHROMIC EBT2 dans les phantoms hétérogène ont été obtenu pour déléguer la modèle de faisceau d'électron. L'utilisation de MC pour l'électrode TP sera apporter des traitements plus précis et en consequence produire plus de connaissance de la dose d'electrons plus approprié pour le patient. Ces attributions pourront sauver jusqu'à une heure par patient en terme de temps passé en clinique.</description><description>Electron radiotherapy (RT) offers a number of advantages over photons. The high surface dose, combined with a rapid dose fall-off beyond the target volume presents a net increase in tumor control probability and decreases the normal tissue complication for superficial tumors. Electron treatments are normally delivered clinically without previously calculated dose distributions due to the complexity of the electron transport involved and greater error in planning accuracy. This research uses Monte Carlo (MC) methods to model clinical electron beams in order to accurately calculate electron beam dose distributions in patients as well as calculate cutout output factors, reducing the need for a clinical measurement. The present work is incorporated into a research MC calculation system: McGill Monte Carlo Treatment Planning (MMCTP) system. Measurements of PDDs, profiles and output factors in addition to 2D GAFCHROMIC EBT2 film measurements in heterogeneous phantoms were obtained to commission the electron beam model. The use of MC for electron TP will provide more accurate treatments and yield greater knowledge of the electron dose distribution within the patient. The calculation of output factors could invoke a clinical time saving of up to 1 hour per patient.</description><creator>Mitrou, Ellis</creator><contributor>Francois Deblois (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Physics - Radiation </subject><title>Monte Carlo based electron treatment planning and cutout output factor calculations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/76537524d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892g138</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x633f5345</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background.  Maternal skin contact during a tissue breaking procedure lowers pain reactivity and enhances physiological recovery. It is uncertain if this comfort is derived solely from maternal presence or from stabilization of regulatory processes from direct skin contact.  No studies have examined whether the contact or presence of a twin would have a similar comforting effect.Purpose. To compare the comfort effect of co-bedding by contrasting preterm twins who are co-bedding and those who are not on pain response during a tissue breaking procedure (heel lance). Methods.  Following consent, 67 eligible twin sets, admitted to the Neonatal Intensive Care Unit (NICU) were stratified in pairs by gestational age (≤ 31 6/7 weeks or  32 weeks) and site and then randomly assigned to a co-bedding group, n=36, (cared for in the same incubator or crib) or a standard care group, n=31, (cared for in a separate incubator or crib). Pain response was determined by physiologic and videotaped facial reaction in accordance with the Premature Infant Pain Profile (PIPP).  Additional outcomes included physiologic time to recovery, alterations in salivary cortisol, heart rate variability, frequency of additional 24% sucrose doses required, and response of the co-twin. Sample size was calculated using a 2-sided alpha error of 0.05 and a power of 80 percent. Sixty four sets of twins or a total of 128 infants were needed to detect a difference of 1 point or greater change (SD 2.0) in the PIPP scores if such a difference is in fact caused by co-bedding. Analysis was based on the intention-to-treat principle and compared the means in the two groups before and after treatment and contrasted the mean difference between groups using 95 percent confidence intervals and a 2 sided P value of 0.05. Results. Mean PIPP scores were highest at 30 seconds post lance and not significantly different between the groups, 7.1 (SD 2.8) in the co-bedding group and 7.2 (SD 3.4) in the standard care group, P=0.91. Nor were they significantly different at 60 or 120 seconds. At 90 seconds, mean scores were higher in the co-bedding group, 6.0 (SD 3.0) vs. 5.0 (SD 1.8), P=0.04, [95% CI -1.99 to -0.02] in the standard care group.  Recovery time post lance was over a minute shorter, M=75.6 seconds (SD 70.0), in the co-bedding condition compared to standard care, M=142.1 seconds (SD 138.1), P=0.001, mean difference of 64.5 seconds (95% CI. 25.6-103.3).  No group differences were noted in baseline cortisol levels (0.36 ug/dl if assigned to receive co-bedding and 0.43 ug/dl in the standard group) while cortisol levels 20 minutes post lance were significantly lower in the co-bedding group, 0.28 ug/dl (SD 0.25) versus 0.50 ug/dl (SD 0.73).  Similarly, mean change in cortisol from baseline was lower in the co-bedding group, -0.06 ug/dl compared to the standard care group, 0.14 ug/dl, P=0.05. Co-bedding infants were significantly less likely to receive any form of additional non-pharmacologic strategy (non-nutritive sucking, swaddling or facilitated tucking), 58.2% versus 95%, P&lt;0.001. Heart variability, frequency of additional sucrose dosages, co-twin response and incidence of adverse events were not significantly different between the groups. Conclusions.  The results of this randomized controlled trial provide evidence that co-bedding enhances physiologic recovery and diminishes the stress response of preterm twins undergoing heel lance in the NICU but did not lead to lower pain scores. Co-bedding did not decrease the frequency of additional 24% sucrose doses. Nor did co-bedding contribute to higher adverse effects for the twin undergoing heel lance or his/her co-twin.Clinical Trial Registry - NCT00917631</description><description>Introduction. Durant une procédure causant un dommage tissulaire, le contact de peau entre un bébé prématuré et sa mère diminue les réactions de douleur de celui-ci et l'aide à récupérer plus rapidement au niveau physiologique. Aucune étude n'a examiné si le contact ou la présence d'un jumeau prématuré pourrait avoir un effet réconfortant sur son jumeau. Objectif. Lors d'une procédure causant un dommage tissulaire (ponction au talon), comparer l'effet réconfortant du partage de lit entre jumeaux, le co-bedding, sur la réponse à la douleur en contrastant les bébés qui sont en co-bedding avec ceux qui ne le sont pas. Méthodes.  Après avoir obtenu le consentement, 67 ensembles de jumeaux éligibles admis à l'unité des soins intensifs de néonatalogie furent stratifiés en pairs par âge gestationnel (≤ 31 6/7 semaines ou  32 semaines) et le site. Ceux-ci furent randomisés au groupe de co-bedding, n=36 ou au groupe de soins standards, n=31. La réponse douloureuse fut déterminée par les réactions physiologiques et faciales (captées par vidéo) en lien avec l'échelle de douleur Premature Infant Pain Profile (PIPP).  Des résultats additionnels furent collectés tels que le temps de récupération physiologique, altérations du niveau de cortisol salivaire, variabilité du rythme cardiaque, nombre de doses de sucrose 24% administrées, ainsi que la réponse de l'autre jumeau. La taille de l'échantillon fut calculée en utilisant une marge d'erreur à 5% et une puissance de 80%. Soixante-quatre ensembles de jumeaux ou un total de 128 nourrissons étaient nécessaires pour détecter une différence de 1 point ou plus (écart type (ÉT) 2.0) du score PIPP afin de déterminer si ce changement est bel et bien dû au co-bedding. Les analyses furent basées sur le principe de l'intention-à-traiter et ont comparé les moyennes des deux groupes avant et après le traitement,  ainsi que les différences moyennes en utilisant un niveau de confiance de 95%  et une valeur bilatérale de P à 0.05. Résultats. Les moyennes des scores PIPP furent à leur plus haut 30 secondes suivant la ponction au talon et ne furent pas significativement différentes entre les deux groups, 7.1 (ÉT 2.8) pour le groupe co-bedding et 7.2 (ÉT 3.4) pour le groupe de soins standards, P=0.91. Ces scores ne furent pas significativement différents à 60 ou 120 secondes. À 90 secondes, les scores moyens furent plus élevés dans le groupe de co-bedding, 6.0 (ÉT 3.0) vs. 5.0 (ÉT 1.8), P=0.04, [CI -1.99 à -0.02] pour le groupe de soins standards.  Le temps de récupération après la ponction au talon fut de plus de 1 minute, M=75.6 secondes (ÉT 70.0), pour le groupe en co-bedding comparativement au groupe en soins standards, M=142.1 secondes (ÉT 138.1), P=0.001, différence moyenne de 64.5 secondes (CI. 25.6-103.3). Aucune différence entre les groupes fut notée entre les niveaux de bases de cortisol.Les niveaux de cortisol 20 minutes après la ponction au talon furent significativement plus bas dans le groupe du co-bedding, 0.28 ug/dl (ÉT 0.25) versus 0.50 ug/dl (ÉT 0.73). Similairement, la moyenne du changement du niveau de base du cortisol était plus basse dans le groupe du co-bedding, -0.06 ug/dl et 0.14 ug/dl, pour le groupe de soins standards, P=0.05. Les bébés en co-bedding ont eu moins tendance à recevoir des traitements non-pharmacologiques additionnels (succion avec tétine, enveloppement toucher), soit 58.2% versus 95%, P&lt;0.001. La variabilité du rythme cardiaque, la fréquence de doses additionnelles de sucrose, la réponse de l'autre jumeau, ainsi que l'incidence d'événements néfastes ne furent pas significativement différentes entre les deux groupes. Conclusions.  Les résultats de cette étude contrôlée randomisée démontrent que le co-bedding entre jumeaux prématurés accroît leur récupération physiologique et diminue leur réponse de stress lors d'une ponction au talon mais sans mener à une réduction de leurs scores de douleur. [NCT00917631]</description><creator>Campbell, Marsha</creator><contributor>C Celeste Johnston (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Nursing</subject><title>Co-bedding as a comfort for twins undergoing painful procedures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29bb03w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f5345</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Nursing</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301556f</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des anomalies dans le développement des circuits mesocorticolimbiques de la dopamine (DA) sont présumées contribuer à la symptomatologie de la schizophrénie et des désordres reliés à la schizophrénie. Cependant, les mécanismes moléculaires impliqués dans les effets d'évènements qui influencent le développement du système DA et qui mènent au fonctionnement anormal de ce système chez l'adulte ne sont pas connus. La netrin-1, molécule de guidage axonale, et son récepteur DCC (deleted-in-colorectal-cancer), sont fortement exprimés par les neurones DA ainsi que dans leurs régions d'innervation au cours de la vie pré- et post-natale. Par conséquent, ces protéines pourraient jouer un rôle dans le développement et l'organisation du système DA et pourraient influencer le fonctionnement DA chez l'adulte. Dans cette thèse, l'hypothèse que des variations dans le niveau d'expression de DCC auraient comme conséquence de causer des altérations dans l'organisation et le fonctionnement des circuits mesocorticolimbiques de la DA, a été évaluée. Une série d'expériences comparant les souris portant une mutation hétérozygote pour le gène dcc et les souris du type sauvages dans divers index de fonctionnement du système DA ont été entreprises à differentes âges soit : juvéniles, péri-puberté, et chez l'adultes. Les résultats ont indiqués que les souris adultes qui développent avec des niveaux réduits de DCC  pendant le développement  démontrent une réorganisation du circuit DA spécifiquement dans le circuit qui innerve le cortex préfrontal médial (mPFC), démontrent un hyperfonction DA dans le mPFC ainsi qu'un phénotype comportemental qui est opposé au phénotype observé dans les modèles animaux neurodevelopmentales putatifs de la schizophrénie. En outre, aucun des traits phénotypiques observés chez les souris adultes portant une mutation hétérozygote dans DCC ne sont évident avant l'adolescence, une période pendant laquelle les circuits DA innervant le mPFC subissent une réorganisation extensive et un raffinement fonctionnel. Ces résultats suggèrent que des changements dans le fonctionnement de DCC pourraient augmenter ou diminuer la susceptibilité de l'individu au développement de la schizophrénie. En premier lieu, une étude d'association génétique de cas-témoins comparant les fréquences de génotypes et d'allélomorphes des polymorphismes simples de nucléotide situés dans le gène de DCC entre les patients schizophrènes et les sujets témoins en bonne santé a été entreprise. Les résultats de cette étude indiquent la présence d'une association entre la schizophrénie et le polymorphisme rs2270954 situé dans la région « 3' untranslated » du gène de DCC. Dand ensemble les résultats impliquent DCC i) comme étant un facteur déterminant dans l'organisation du système mesocorticolimbique DA et le fonctionnement de ce système chez l'adulte, ii) comme ayant un rôle important, inconnu auparavant, dans la maturation normale des circuits DA innervant le mPFC pendant l'adolescence, et iii) comme étant un nouveau gène candidat qui pourrait contribuer à la base génétique des différences dans la susceptibilité à la schizophrénie entre individus.</description><description>Disruption to the development of the mesocorticolimbic dopamine (DA) system is thought to contribute to the symptomatology of schizophrenia and related disorders.  However, the molecular mechanisms underlying how disruptions to the development of this system result in abnormal DA function in adulthood are not known. The netrin-1 guidance cue and its receptor, DCC (deleted in colorectal cancer), are highly expressed by DA neurons and their target areas throughout pre- and post-natal life. Therefore, these proteins may play an instructive role in the development and organization of the mesocorticolimbic DA system and influence DA function in adulthood. In the present Thesis, the hypothesis, that variations in the level of DCC expression result in functional and organizational changes of mesocorticolimbic DA circuitry, was tested. A series of experiments comparing dcc heterozygous and wild-type mice on various indices of DA function was conducted at juvenile, peri-pubertal, and adult ages. It was found that adult mice that develop with reduced levels of DCC display selective reorganization of DA circuitry in the medial prefrontal cortex (mPFC), show enhanced mPFC DA function, and exhibit a behavioural phenotype opposite to that observed in putative neurodevelopmental animal models of schizophrenia. Furthermore, it was also found that none of the phenotypic traits present in adult dcc heterozygous mice are evident prior to adolescence, a period during which mPFC DA circuitry undergoes substantial reorganization and functional refinement. These findings suggest that alterations in DCC function may increase (or decrease) individual susceptibility to the development of schizophrenia. As a first step in addressing this possibility, a case-control association study comparing the genotypic and allelic frequencies of single nucleotide polymorphisms located in the DCC gene between schizophrenic patients and healthy control subjects was conducted. Results from this study provide evidence for an association between schizophrenia and the rs2270954 polymorphism located in the 3' untranslated region of the DCC gene. Collectively these results implicate DCC i) as a critical determinant in the organization and in the function of the mesocorticolimbic DA system in adulthood, ii) as having an important, and previously unknown, role in the normal maturation of mPFC DA circuitry during adolescence, and iii) as a promising novel candidate gene that may contribute to the genetic basis behind individual differences in susceptibility to schizophrenia.</description><creator>Grant, Alanna</creator><contributor>Ana Cecilia Flores Parkman (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Role of Deleted in Colorectal Cancer (DCC) in the development and function of the mesocorticolimbic dopaminergic system: implications for schizophrenia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s440n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301556f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mn92n</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The advent of new biological technologies requires significant investment in research and development (R&amp;D). The public sector has historically lead initiatives in agricultural R&amp;D, which due to its public goods nature and high investment risk, the private sector has had limited incentive to participate. However, with the consolidation of intellectual property mechanisms in agriculture – such as Plant Breeders Rights and patents – and the increasing debate on the appropriate rigor they ought to entail, the private sector has accounted for a significant share of the R&amp;D expenditure in the past two decades. Given the ease with which seeds can be reproduced, intellectual property rights (IPRs) and the appropriation of benefits from biological innovations remain controversial. This study investigates the implications of IPRs to the distribution of welfare resulting from the development and introduction of herbicide tolerant rice (known commercially as Clearfield Rice) by a multinational firm (BASF) in southern Brazil. We employ the surplus model by Alston, Norton and Pardey (1995) to estimate the economic surplus accruing to rice producers and the innovator and find that under the current IPR system, under which the Plant Variety Protection Law does not restrain saved seeds' sales, farmers capture the largest share of the economic benefits. We analyze changes to the distribution of welfare under IPR enforcement and find that although both actors would realize larger economic gains, farmers would capture a substantial share of total benefits. Therefore, farmers can gain considerably from IPR-protected biological innovation and at the same time, private investment in research may depend on IPR enforcement that allows sizeable appropriation of economic gains.</description><description>L'avènement des nouvelles technologies biologiques exige des investissements importants en recherche et développement (R&amp;D). Le secteur public a historiquement dirigé les initiatives de R&amp;D agricole, qui en raison de son caractère de bien public caracteristique comme un bien public et le risque d'investissement élevé, le secteur privé a eu peu d'incitation à participer. Néanmoins, avec l'affermissement des mécanismes de la propriété intellectuelle dans l'agriculture – tels que Plant Breeders Rights et des brevets – ainsi que le débat croissant sur la rigueur qu'elles possèdent, le secteur privé a été responsable pour une portion significative des dépenses en R&amp;D durant les deux dernières décennies. Étant donné la facilité avec laquelle les graines peuvent être reproduites, les droits de la propriété intellectuelle (DPIs) et l'appropriation des avantages des innovations biologiques est toujours un sujet à controverse. Cette étude porte sur les implications des DPIs sur la distribution de bien être à la suite du développement et introduction d'un espèce de riz tolérant aux herbicides (commercialisé sous le nom Clearfield Rice) par une firme multinational (BASF) dans le sud du Brésil. Nous utilisons le model excédentaire par Alston, Norton and Pardey (1995) pour estimer le surplus économique revenant aux producteurs de riz et à l'innovateur. Nous avons trouvé qu'avec le system des DPI actuel, sous lequel la loi de protection des variétés végétales ne limite pas la vente des graines sauvegardées, ce sont les producteurs qui reçoivent la plus grande partie des avantages économiques. Nous analysons les changements à la distribution de bien être dans l'application des DPIs et nous trouvons que même si les innovateurs et les producteurs réalisent des bénéfices économiques, ce sont les producteurs qui recueillent une portion significative des avantages totaux. Par conséquent, les producteurs peuvent bénéficier de l'innovation biologique protégé par les DPIs. En même temps, l'investissement privé en recherche peut dépendre sur l'application des DPIs qui permettent l'appropriation significative des gains économiques.</description><creator>Galli, Fabrizio</creator><contributor>Anwar Naseem (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Economics - Agricultural</subject><title>Welfare effects of herbicide-tolerant rice adoption in southern Brazil</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236638c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mn92n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4t64gs33p</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Throughout university, students are required to complete complex writing tasks that involve a host of cognitive and metacognitive strategies, yet little is known about the differences in students' approach to the writing process. In particular, the role of students' beliefs about knowledge and achievement motivation has been largely overlooked. The present study aimed to address this gap by examining relations between students' epistemic beliefs, achievement goals, and self-reported writing strategies. University students completed several questionnaires (N = 98) and participated in an interview (N = 26). Quantitative analyses revealed that constructivist beliefs, performance-approach goals, and self-reported metacognitive strategies were significant positive predictors of writing achievement; however, the amount of variance accounted for in the model was modest. Qualitative analyses indicated that students with a mastery goal activated a more constructivist epistemic stance for writing, which allowed for creativity and deep processing, but possibly jeopardized their performance on writing tasks. In contrast, students with a performance goal for writing reported a less constructivist stance for writing and instead emphasized the importance of tailoring their efforts to meet the preferences of the instructor. Findings from this research have important implications for education, such as the design of instructions and grading criteria for writing assignments. With knowledge of the relations between motivational goals, knowledge beliefs, and writing strategies, instructors may be better equipped to help students refine their writing skills.</description><description>Durant leurs études universitaires, les étudiants utilisent des stratégies cognitives et métacognitives afin de compléter des tâches d`écritures complexes; toutefois, très peu est connu en ce qui concerne les différentes approches des étudiants envers le processus de l`écriture. En particulier, le rôle de leurs croyances envers les connaissances en plus de leurs motivations de réussite académique à été négligé. Cette étude vise à addresser ce problème en examinant les relations entre leurs croyances, motivations, et stratégies d`écritures. Des étudiants universitaires ont complétés le questionnaire (N = 98) et participés dans un entrevu (N = 26). Les analyses quantitatives démontrent que des croyances constructivistes, des buts de performance, et des stratégies métacognitives et auto-régulatrices sont des prédicteurs significatifs de leurs performances d`écritures; toutefois, le modèle explique qu`un faible pourcentage de variance. Les analyses qualitatives démontrent que les étudiants qui ont des buts de maîtrise ont d`avantages de croyances constructivistes pour l`écriture, ce qui leur permet d`être créatifs et pensifs aux détriments de leurs performances. Par comparaison, les étudiants avec des buts de performance pour l`écriture ont rapportés avoir moins de croyances constructives mais ont mentionnés faire des efforts pour atteindre les préférences de l`instructeur. Les résultats de cette étude ont d`importantes implications pour l`éducation, notamment le développement d`instructions et critères pour la correction de tâches d`écritures. En plus, la connaissance des relations entre les buts motivationnels, les croyances épistémiques, et les stratégies d`écritures, les enseignants sont mieux equipés afin d`assister les étudiants à améliorer leurs habiletés d`écritures.</description><creator>Duffy, Melissa</creator><contributor>Roger Azevedo (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Krista Muis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Beliefs and motives behind the paper: examining relations between epistemic beliefs, achievement goals, writing strategies, and academic writing achievement</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kw52jc88b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gs33p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37650</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>