<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:58:30Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):14525" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bs84v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une vidéo interactive complémentaire à ce résumé est disponible sur le site Internet razlab.mcgill.ca/thesis_aubertbonn.html. Une fois automatisés, certains processus cognitifs retournent très difficilement au contrôle conscient.  S'inspirant d'une branche de la recherche selon laquelle la suggestion peut faciliter la dé-automatisation de certains processus cognitifs, la présente thèse cherche à comprendre le rôle des suggestions hypnotiques dans l'automatisation des processus cognitifs difficiles.  Nous avons utilisé MoTraK, une tâche basée sur une illusion visuelle documentée en recherche sur la perception, afin de déterminer si une suggestion hypnotique spécifique peut suffire à améliorer la performance sur cette tâche difficile.  Nos résultats montrent que les individus hautement susceptibles aux suggestions ont, au contraire des individus non ou peu susceptibles, augmenté la justesse de leurs réponses après avoir reçu la suggestion.  Nous établissons que les implications de nos résultats vont au-delà de la croissance des connaissances théoriques concernant l'hypnose et la perception visuelle et détiennent une valeur médicale et de potentielles applications cliniques.  Suivant cet ordre d'idées, MoTraK peut servir d'outil pionnier dans l'exploration des interactions corps–esprit telles que l'effet placebo et les régulations descendantes (top–down).</description><description>A visual variation of the abstract is available in an interactive video format at razlab.mcgill.ca/thesis_aubertbonn.html.Once automatized, cognitive processes seldom return to the purview of control; when they do, however, this reversal happens with much difficulty.  Inspired by recent evidence introducing the role of suggestion in de-automatization, the present thesis elucidates how hypnotic suggestion renders a difficult task more automatic without extensive practice.  Using MoTraK, a task inspired by a documented visual illusion, we investigated whether a specific hypnotic suggestion to view non-existent visual cues would increase performance.  Our results show that highly suggestible individuals (i.e., participants who are likely to respond to hypnotic suggestion), but not controls, improved their accuracy after receiving the suggestion.  We discuss how these findings, beyond theoretical accounts of hypnosis and visual perception, hold potential clinical implications.  In this regard, MoTraK may serve as a stepping stone in investigations concerning the regulation of mind and body through placebo responses/effects and top–down modulation.</description><creator>Aubert Bonn, Noémie</creator><contributor>Amir Raz (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Psychology - Psychometrics</subject><title>Suggesting adds an edge to automaticity: measuring, elucidating, and understanding positive hypnotic hallucinations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29b942c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bs84v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0c483n62q</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les unités lithologiques dominantes de la ceinture de roches vertes de Nuvvuagittuq (nord-est de la province du Supérieur, au Canada) sont composées de roches mafiques au faciès à amphibolite (ici appelée l'unité d'Ujaraaluk). D'un âge minimum de 3,8 Ga et qui pourrait atteindre 4,3 Ga, ces roches sont parmi les plus anciennes sur terre. La ceinture de roches vertes de Nuvvuagittuq se trouve dans la partie occidentale du terrane de la Baie d'Hudson, dont le dernier épisode de métamorphisme généralisé remonte à environ 2,7 Ga. L'étude pétrographique et géochimique de l'unité d'Ujaraaluk révèle deux types de roches distinctes, à savoir : un schiste à grenat + biotite + plagioclase + quartz sans amphibole (schiste à grenat), qui affleure principalement dans la partie centrale de la région, et un schiste à amphiboles composé de biotite + amphibole + plagioclase + quartz ± grenat, présent à la grandeur de l'unité. Les amphiboles présentes sont la cummingtonite, l'anthophyllite et la hornblende à Fe ou à Mg, et elles surviennent ensemble ou isolément. Aucune distribution géographique systématique des différents assemblages de minéraux n'est observée sur le terrain. Les grenats, qui se trouvent principalement dans la partie centrale de la ceinture de roches vertes de Nuvvuagittuq, ne présentent dans l'ensemble pas de zonation en ce qui concerne les principaux cations; la plupart ont de minces bordures qui témoignent de l'échange de cations durant le refroidissement. Les concentrations de FeO* et d'Al2O3 dans la roche totale pour les échantillons à grenats sont plus fortes que pour les échantillons exemptes de grenat. La géothermobarométrie conventionnelle a été appliquée aux deux types de roches et donne des températures et des pressions autour de 612 °C et de 4,2 kbar, respectivement. Le calcul de pseudosections a confirmé les résultats de la thermobarométrie conventionnelle. La chimie sur roche totale, la chimie des grenats et la thermométrie à l'échelle de la région suggèrent que la présence de grenats est principalement attribuable à la chimie des roches plutôt qu'à l'intensité du métamorphisme. Je postule que l'événement responsable du métamorphisme du terrane de la Baie d'Hudson à 2,7 Ga a également été le principal événement métamorphique ayant touché la ceinture de roches vertes de Nuvvuagittuq et l'unité d'Ujaraaluk. Des âges Sm-Nd néoarchéens obtenus dans les grenats appuient cette conclusion. Tout métamorphisme plus précoce semble avoir été effacé, vraisemblablement en raison de longue évolution de ces roches.</description><description>The dominant lithologies of the Nuvvuagittuq Greenstone belt (Northeastern Superior Province, Canada) are composed of mafic amphibolite-facies rocks (referred as the Ujaraaluk unit). With a minimum age of 3.8 Ga and possibly as old as 4.3 Ga, these rocks are among the oldest in the world. The Nuvvuagittuq Greenstone belt occurs in the western Hudson Bay terrane, which was last pervasively metamorphosed at ca. 2.7 Ga. In the Ujaraaluk unit, petrography and mineral chemistry study reveal two different rock types: garnet + biotite + plagioclase + quartz schist without amphibole (garnet schist), occurring primarily in the central part of the area, and amphibole schist composed of biotite + amphibole + plagioclase + quartz ± garnet distributed through the entire unit. Amphibole may be cummingtonite or anthophyllite or Mg- or Fe-hornblende occurring alone or in combination. Although the mineral assemblages are different, no systematic geographical distribution is found in the field. Garnets, primarily in the central part of the Nuvvuagittuq Greenstone Belt, are mainly unzoned with respect to major cations; most have thin rims reflecting cation exchange on cooling. Garnet-bearing samples have higher whole-rock FeO* and Al2O3 than garnet-free samples. Conventional geothermobarometry was applied to both rock types, and gives temperatures and pressures clustering around 612°C and 4.2 kbar, respectively. Pseudosection calculations confirmed the results from conventional thermobarometry. Whole-rock chemistry, garnet mineral chemistry and thermometry across the region suggest that the presence of garnet is mainly the result of the whole-rock chemistry rather than metamorphic grade. I suggest that the event responsible for metamorphism of the western Hudson Bay terrane at 2.7 Ga was also the main metamorphic event that affected the Nuvvuagittuq Greenstone Belt and the Ujaraaluk unit. Neoarchean Sm-Nd ages obtained in the garnets also support this conclusion. Any earlier metamorphism, likely given the protracted history of these rocks, has apparently been obliterated.</description><creator>Majnoon, Mohadeseh</creator><contributor>William Minarik (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Earth Sciences - Geology</subject><title>Metamorphic evolution, mineral chemistry and thermobarometry of the Ujaraaluk unit in the Nuvvuagittuq greenstone belt, northern Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gq67jv63q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0c483n62q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0z709114r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les nanofils semi-conducteurs hétérostructurés composés de nitrure de gallium et d'aluminium III-V ont émergé comme des candidats prometteurs pour de nombreuses applications de dispositifs photoniques, allant de la lumière visible à l'infrarouge proche, moyen et lointain. Dans ce projet, les propriétés électriques et l'effet tunnel résonnant de nanofils semi-conducteurs hétérostructurés de nitrure de gallium et d'aluminium ont été étudiés. La résistance différentielle négative a été observée dans les mesures de courant-tension à la température ambiante et à 77 K pour les dispositifs à un seul nanofil ainsi que des dispositifs de grande surface avec plusieurs nanofils, ce qui confirme la présence d'effet tunnel résonnant à travers les barrières de nitrure d'aluminium. Les effets des différents profils de dopage de silicium ont également été discutés. Ce travail représente une étape préliminaire dans le développement des appareils intersousbandes  de nanofils de nitrure de gallium tels que les lasers à cascade quantique et photodétecteurs infrarouge.</description><description>III-V gallium nitride and aluminum nitride semiconductor nanowire heterostructures have emerged as promising candidates for numerous photonic device applications, ranging from the visible to the near-, mid- and far-infrared spectral range. In this work, the electrical properties of gallium nitride and aluminum nitride nanowire heterostructures were studied in the context of resonant tunneling. The negative differential resistance was observed in current-voltage measurements at room temperature and at 77 K for single nanowire devices as well as for large area devices, confirming the presence of resonant tunneling through the aluminum nitride barriers. Effects of different silicon doping profiles have also been discussed. This work represents a preliminary step in developing gallium nitride and nanowire based intersubband devices such as quantum cascade lasers and infrared-based photodetectors.</description><creator>Shih, Andy</creator><contributor>Zetian Mi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Resonant tunneling in gallium nitride and aluminum nitride nanowire heterostructures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720h273.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z709114r</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bv73c407v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En raison du rapport surface volume élevé des points quantiques, les conditions de leurs surfaces jouent un rôle important dans la détermination des propriétés électroniques et optiques. Dans cette thèse, nous démontrons que la présence d'états de surface modifie les règles de sélection optiques dans les points quantiques et améliore le taux de piégeage des charges sur la surface. Ces effets induits par la surface ont un impact profond sur la mesure de la recombinaison de mutliexcitons et les processus de multiplication de porteurs. Plus précisément, en poursuivant des études d'absorption transitoires, nous démontrons que la présence des états de surface se traduits dans des délais de décroissance supplémentaires qui peuvent être attribuées à tort à des processus de recombinaison de multiexcitons. En outre, ils conduisent èa de grandes rendements apparents de multiplication des porteurs, même dans des conditions oèu il est interdit par la conservation de l'énergie. Les études d'absorption transitoires de la surface présentés dans ce travail suggèrent des moyens d'identifier et de réduire les signaux indésirables induits par la surface.Fait intéressant, les processus induites par la surface entraînent aussi des effets électrostatiques significatifs. Nous démontrons qu'en raison de la nature piézoélectrique des points quantiques de wurtzite CdSe, le fort champ électrique créé par le piégeage de charges sur la surface peut conduire des phonons acoustiques cohérents dans ces systèmes. En plus, nous démontrons que l'amplitude de cette réponse piézo-électrique peut être contrôlé en modifiant les conditions de la surface du point quantique. Enfin, nous avons étudié théoriquement l'effet sur la localisation des porteurs de strates multiples de surface dans les nanostructures. Nous constatons que dans une configuration de base/barrière/coque, les nanostructures stratifiées offrent un contrôle indépendant sur la fonction d'onde des électrons et trous. Ces résultats suggèrent des principes de conception pour l'ingénierie de fonction d'onde dans des applications potentielles de points quantiques dans les dispositifs émettant de la lumière, l'énergie photovoltaïque et de l'amplification optique.</description><description>Due to the large surface-to-volume ratio of quantum dots, their surface conditions play a significant role in determining their electronic and optical properties. In this thesis, we show that the presence of surface states modifies the optical selection rules in quantum dots and enhances the rate of surface charge trapping. These surface-induced effects have profound impact on the measurement of multiexciton recombination and carrier multiplication processes. Specifically, in transient absorption studies, surface states result in additional decay timescales which may be misattributed to multiexciton recombination processes. Additionally, they lead to large "apparent" carrier multiplication yields even under conditions where it is forbidden by energy conservation. The surface-dependent transient absorption studies presented in this work suggest ways to identify and minimize the undesirable surface-induced signals. Interestingly, surface-induced processes also result in significant electrostatic effects. We show that due to the piezoelectric nature of wurtzite CdSe quantum dots, the strong electric field created by surface charge trapping can drive coherent acoustic phonons in these systems. We further show that the amplitude of this piezoelectric response can be controlled by altering the surface conditions of the quantum dot. Finally, we theoretically investigate the effect of multiple surface layers on carrier localization in nanostructures. We find that in a core/barrier/shell configuration, layered nanostructures offer independent control over electron and hole wave functions. These results suggest design principles for wave function engineering in potential quantum dot applications in light emitting devices, photovoltaics and optical amplification.</description><creator>Tyagi, Pooja</creator><contributor>Patanjali Kambhampati (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Chemistry - Physical</subject><title>Surface effects on charge carrier dynamics in semiconductor quantum dots</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qd20j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c407v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ww72bg10j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La réussite d'une mission d'un satellite dépend du maintien d'une orientation fixe par rapport à la Terre. Toutefois, les angles d'attitude d'un satellite changent en raison d'excitations diverses. Un modèle dynamique est utile pour prédire l'attitude du satellite le développement un contrôleur pour stabiliser l'attitude est également importantes. Un nouvel actionneur pour le contrôle de l'attitude est proposé dans cette thèse. L'actionneur fluidique produit un couple élevé par rapport à la masse. L'actionneur en question se compose d'un anneau rempli par un fluide. L'écoulement de ce fluide est régulé par une pompe. Le couple de commande est produit par la variation du moment cinétique du fluide.Un système d'actionnement redondant composé de quatre anneaux de fluide dans une configuration pyramidale est d'abord étudié. Le modèle dynamique du système est développé pour un satellite voyageant dans une orbite circulaire ou elliptique. L'analyse dynamique de ce système mène à un système sous-déterminé d'équations différentielles non-linéaires. La solution, sans tenir compte du couple produit par le contrôleur, montre que les anneaux de fluide peuvent agir comme régulateurs passifs, ce qui amortit les perturbations d'attitude d'un satellite sur une orbite circulaire et les perturbations en roulis-lacet selon une orbite elliptique. Cependant, cet effet d'amortissement passif est assez lent. Par conséquent, le contrôleur actif fut conçu. Les résultats obtenus montrent que les angles d'attitude du satellite sont stabilisés rapidement. De plus, l'effet de la défaillance d'un anneau liquide sur la performance du sous-système de contrôle d'attitude (SCA) du satellite est étudié. On constate que, même dans le cas de défaillance d'un anneau de fluide, le satellite peut être stabilisé par la modification du contrôleur actif. En raison des limites de ressources de calcul dans les applications spatiales, un modèle simple de l'écoulement du fluide est adopté ici. Un contrôleur au mode glissant est donc conçu pour être robuste aux  incertitudes dans le modèle hydraulique et dans les paramètres du système.Les résultats théoriques sont validés expérimentalement. Bien que les résultats expérimentaux confirment la théorie développée dans cette thèse, le grand couple à rapport de masse nécessite un coût de tension d'entrée très élevé pour les pompes de régulation du débit. Par conséquent, deux nouvelles applications d'anneaux de fluide sont proposées dans cette thèse: comme actionneur pour les satellites stabilisés de spin, ou comme actionneur auxiliaire avec magnéto-coupleurs.L'utilisation des anneaux de liquide dans les satellites stabilisés par rotation est le premier champ d'application proposé comme une alternative aux courants micro-propulseurs. Dans ce système, deux anneaux de fluide sont montés sur le satellite alors que leurs axes de symétrie sont alignés avec les directions de roulis et de lacet. Pour vérifier la faisabilité et la performance, un modèle dynamique de ce satellite en rotation avec deux anneaux de fluide est développé. Ensuite un contrôleur modifié est conçu pour stabiliser l'attitude du satellite. Le deuxième système d'actionneur est développé en utilisant les anneaux de fluide comme actionneurs complémentaires dans les satellites avec magnéto-coupleurs. Un modèle dynamique est développé, et un contrôleur est également conçu pour étudier la performance de ce système. Le système est d'abord examiné sans l'utilisation de l'anneau de fluide. Les résultats montrent que le satellite est stabilisé par seulement deux magnéto-coupleurs, mais lentement. Après l'ajout de l'actionneur actif de l'anneau de fluide dans le système, le temps de stabilisation est réduit par un facteur de dix. L'échec de l'anneau de fluide et de chaque couple magnétique sont testés.  </description><description>Successful mission of a satellite depends on maintaining a fixed orientation with respect to the Earth. However, the attitude angles of a satellite can be perturbed because of various natural disturbance sources, such as the Earth's gravity gradient, solar radiation pressure, and the Earth's magnetic field. Modeling the attitude dynamics and developing a controller to stabilize the attitude motion are quite important steps in the design of satellites. Although several actuators exist to control the attitude motion, a novel type considered in the thesis, shows promise of producing a high torque to mass ratio. This potential justifies the in-depth study reported. The novel actuator in question consists of a ring containing fluid, whose flow is regulated by a pump. The control torque is produced due to the variation of the angular velocity of the fluid. In this thesis, first, a redundant actuator system composed of four fluid rings in a pyramidal configuration is studied. The dynamical model of the system is developed for a satellite travelling either in a circular or an elliptical orbit. The dynamical analysis of this system leads to an underdetermined system of nonlinear differential equations, whose solution without considering the control input (the torque produced by the pump pressure) shows that the fluid rings can damp out the attitude disturbances of a satellite in a circular orbit and the roll-yaw disturbances in an elliptical orbit. However, this passive damping effect is fairly slow; an active controller is hence designed in the next step. The effect of the failure of one fluid ring on the performance of the attitude control subsystem (ACS) of a satellite is also studied. It is observed that even in the case of failure of one fluid ring, the satellite can be stabilized by slight modification of the active controller. Later, a sliding mode controller is designed to cope with the uncertainties existing in the fluid model and in other parameters of the system. Although the results achieved are quite satisfactory, the chattering that exists in the steady response of the system is not desirable; hence a switching controller consisting of a sliding mode and a PID control law is designed to eliminate this chattering effect. Next, the theoretical results obtained are validated by conducting several experiments. Although the experimental results confirm the theory developed in this thesis, the large torque-to-mass ratio expected is revealed to be only possible at the cost of a quite high input voltage to the pumps regulating the flow. Therefore, two novel applications of fluid rings are proposed: as an actuator for spin stabilized satellites, or as an auxiliary actuator in satellites with magnetic torquers.Using fluid rings in spin stabilized satellites is proposed in the thesis, as an alternative to the commonly used micro-thrusters. Here, two fluid rings are mounted on the satellite while their axes of symmetry are aligned with the roll and yaw axes. To examine the feasibility and performance, a dynamical model of this spinning satellite with two fluid rings is developed.  A controller is then designed to stabilize the attitude motion of this satellite.The second novel actuator system developed here consists in using fluid rings as complementary actuators in satellites with two magnetic torquers. The dynamical model is formulated, and a controller is designed to investigate the performance of this system. The simulation of the system without the fluid ring shows that the satellite attitude can be stabilized by using only two magnetic torquers, however, slowly. Upon adding the active fluid ring actuator to the system, the stabilization time is reduced by a factor of 10. The failure of the fluid ring and each magnetic torquer is also studied.</description><creator>Abolfathi Nobari, Nona</creator><contributor>Arun K Misra (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Attitude dynamics and control of satellites with fluid ring actuators</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731747m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bg10j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9z903342t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les études sur le documentaire, et sur le documentaire italien en particulier, sont une discipline académique très jeune. Ma recherche s'aventure dans ce terroir plutôt inexploré avec une approche multidisciplinaire et à la poursuite d'un double objectif: premièrement de présenter une bref histoire et une critique de la littérature au sujet des réalisateurs, mouvements et théories du documentaire italien à partir de la fin de la deuxième guerre mondiale jusqu'à maintenant, parce que ce genre d'études ne sont pas disponible en anglais; deuxièmement de explorer le débat sur la définition de la forme documentaire, avec une attention particulière pour les théories anglaises et nord-américaines, et proposer une solutionne pour des points controversés. La dernière partie de la recherche combine une approche philosophique inspiré par les ouvres de Jürgen Habermas, Don Ihde et Kendall L. Walton avec une méthodologie sociologique influencé par les théories de Mary Douglas et Basil Bernstein; ce partie est fondé sur l'hypothèse que le documentaire n'est pas seulement une série d'images et sons, dans n'importe pas quelle technologie soit disponible au présent, mais il est une institution. Voir le documentaire comme une institution veut dire définir ces caractéristiques en tant que comportement culturel habitualisé dans le contexte social ou il se développe. Si le documentaire est une institution, les documentaires sont des produits culturels qui expriment des significations subjectives d'une façon accessible, et qui sont tour à tour intériorisés et vont influencer les gens dans leur procès de création et recréation de contextes sociaux. C'est pour ça que la dernière partie de la thèse est consacré à l'analyse de la façon dans laquelle le documentaire devient partie des contextes sociocognitives des individus. Je identifie quatre types de documentaire, caractérisé par le diffèrent pois donné à une série de variables qui dépend par les aspects éthiques, cognitives et stylistiques de l'institution documentaire que j'ai décrit précédemment. Ensuite, je combine ces types avec les catégories groupe/grille d'un système théorique nouveau-Durkheimien, et le cadre conceptuel qui en résulte est préliminairement vérifié à travers l'analyse d'un documentaire italien contemporain.</description><description>Documentary studies, and Italian documentary studies in particular, is a fairly young academic discipline. My research ventures in this somewhat uncharted territory with a multidisciplinary approach and in pursuit of a twofold objective: firstly to produce a brief account and a literature review concerning the major directors, movements, and theoretical trends in and about Italian documentary from the end of the Second World War to the present, which are not available in English; secondly to explore the debates about the definition of the documentary form, with a special focus on British and North-American scholars, and propose a solution to some contentious issues. The latter part of the research combines a philosophical approach that mainly draws on the works of Jürgen Habermas, Don Ihde and Kendall L. Walton, and a sociological methodology influenced by Mary Douglas and Basil Bernstein's theories; it is based on the hypothesis that documentary is not just a series of images and sounds, in whatever format the available technology provides us with, but an institution; to look at documentary as an institution means to define its features as a routinized cultural behaviour in the social context where it develops.  Insofar as documentary is an institution, individual documentaries can be considered cultural artifacts that express in fairly accessible ways subjective meanings that are then internalized and influence people in their constant process of creation and recreation of social contexts. Thus, in the last part of the dissertation, I focus on the concrete instances through which the institution of documentary becomes part of the socio-cognitive contexts of individuals. I identify four documentary types, characterized by the different weighting of a set of variables dependent on the ethical, cognitive and stylistic features of the institution of documentary that I have previously described. I then match these types with the group/grid categories of a neo-Durkheimian theoretical framework to obtain a set of conceptual tools which are put to a preliminary test through the analysis of a recent Italian documentary.</description><creator>Sassi, Mauro</creator><contributor>Eugenio Bolongaro (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Communications And The Arts - Cinema</subject><title>The institution of documentary in contemporary Italy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z316q504v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z903342t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Languages, Literatures, and Cultures</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8w32r883v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans la présente étude qualitative, j'examine les perceptions identitaires et les expériences d'immigration de six Roumains-Canadiens qui ont appris à  enseigner le programme d'anglais langue étrangère dans leur pays d'origine. Mon objectif est d'analyser les choix de carrières de ces enseignants lorsqu'ils immigrent au Canada et d'analyser les difficultés qu'ils perçoivent avoir rencontrées dans leur nouvel environnement professionnel. J'examine aussi le développement de leur identité compte tenu du fait qu'ils côtoient, dans leur nouvel environnement de travail, des collègues locuteurs natifs de l'anglais. Je m'appuie sur les écrits de Hall, Holland, Bhabha, Bakhtin et Vygotsky relativement au procédé dialogique continu de la formation de l'identité. J'ai pris part à des discussions avec chaque participant enseignant puis j'ai transcrit et interprété ces dialogues. Les six enseignants ont soulevé des problèmes concernant : la certification des enseignants, l'importance accordée à la détention de qualifications canadiennes pour les enseignants d'anglais langue seconde provenant de l'étranger, et la bureaucratie. Leurs perceptions laissent suggérer des implications pour d'autres enseignants de ALS non locuteurs natifs de l'anglais, pour les décideurs politiques, pour la formation des enseignants, pour la recherche et l'enseignement des langues secondes et pour d'autres avenues de recherches futures.</description><description>In this qualitative inquiry I focus on the perceptions of identity and immigration experiences of six Romanian-Canadians who were educated to teach English as a Foreign Language in their country of origin. My goal is to explore the career choices these teachers make when they immigrate to Canada, and what difficulties, if any, they perceive they encountered in their new professional environment. I also explore their identity construction processes considering they currently work in a world where their coworkers are native speakers of the language. I draw on the works of Hall, Holland, Bhabha, Bakhtin and Vygotsky relating to the continuous, dialogic process of identities shaping. I engaged in dialogues with each participant teacher, which I subsequently transcribed and interpreted. The six teachers raise issues related to teacher certification, the importance of Canadian credentials for foreign educated ESL teachers and bureaucracy. Their perceptions suggest implications for other non-native ESL teachers, policy makers, teacher education, second language research and teaching, and for further research directions.</description><creator>Rusu, Simona</creator><contributor>Mary H Maguire (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - General</subject><title>A qualitative inquiry of six Romanian-born ESL Teachers' perceptions of identity and immigration experiences</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m5310.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8w32r883v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff3658549</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Biomedical devices developed for detection, sorting and in vitro culture of cells are important tools in both clinical diagnostics and fundamental research. Recently, with the advances in miniaturization, Lab-on-Chip (LOC) devices have started to play an important role in detection and enrichment of rare cells. Since they do not alter the properties of target cells, label-free methods are a suitable option for cell separation. This dissertation focused on two main label-free approaches, namely adhesion-based and size-based and several novel microchips were introduced for separation of target cells using both size-based and adhesion-based approaches. The first device a multilayered, fully thermoplastic-based microfluidic chip was designed and fabricated for high-throughput size-based separation of micro/nano particles and cells. High-throughput (100 μl/min) separation of micro/nano particles and rare primary cells, with greater than 95% separation efficiency, was successfully demonstrated (Chapters 4 and 5). The second series of microchips were based on adhesion-based separation; multiplex covalently attached microarrays and gradients of biomolecules were produced and embedded inside a single microfluidic chip (chapters 7 and 8). The developed bio-functional interfaces were embedded in a multi-purpose adhesion-based microchip to simultaneously capture, separate, pattern and culture primary and rare cells in vitro. Using this chip, oligodendrocyte progenitor cells and cardiomyocytes were successfully separated from rat brain and heart tissues, respectively with greater than 95% separation efficiency in 10min (Chapter 9). Separation of two dissimilar primary cells, in terms of biological properties and initial population, demonstrated the universality of the developed chip towards efficient cell separation. More importantly separated cells can be cultured on the same chip for different subsequent applications such as proliferation for cell therapy or drug testing. </description><description>Les dispositifs biomédicaux développés pour la détection, le triage et la culture cellulaire sont des outils importants en diagnostic clinique et en recherche fondamentale. Récemment, avec les progrès dans le domaine de la miniaturisation et les microfluidiques, les 'laboratoires-sur-puces' (LOC) ont commencé à jouer un rôle significatif dans la détection et l'enrichissement des différents types de cellules. Parmi les multitudes LOC développés pour ces applications, ceux n'impliquant pas de marquage représentent une option attrayante, car ils ne modifient pas les propriétés des cellules ciblées par le triage. Séparation à base d'adhérence cellulaire ou en utilisant la différence entre la taille physique des cellules sont les deux approches principales qui ne nécessitent pas de prétraitement des cellules et leur marquage. Dans cette thèse, des micropuces proposées emploient des méthodes sans marquage préalable des cellules ciblées tout en exploitent, soit leurs propriétés d'adhésion et leur affinité pour la biointerface, soit leur différence de taille par rapport la taille des autres cellules dans le mélange initial. En ce qui concerne la première micropuce, nous avons développé un dispositif microfluidique original et multicouche à base de thermoplastique pour la séparation de micro/nanoparticules et de cellules de tailles différentes. Une efficacité de séparation supérieure à 95% a pu être réalisée à haut débit (150 μl/min),Quant à la séparation basée sur l'adhérence, tout d'abord, nous avons introduit des LOCs pour produire des gradients de concentration de biomolécules dans un seul canal microfluidique. Dans un deuxième temps, ce concept a été utilisé pour fabriquer une puce multifonctionnelle sur laquelle, il était possible de simultanément capturer, séparer des cellules rares de source primaire, paver la surface avec des motifs des cellules et les cultiver sur la même puce. En utilisant cette puce, des cellules progénitrices d'oligodendrocytes (OPC) et des cardiomyocytes provenant respectivement du cerveau et du cœur du rat, ont pu être séparés en 10 min avec une efficacité de séparation supérieure à 95% des autres cellules dans le mélange tissulaire. La séparation de ces deux types de cellules primaires démontre l'efficacité et l'universalité de cette puce multifonctionnelle pour la séparation d'une gamme de mélanges cellulaires avec différentes concentrations initiales des cellules ciblées par le triage.</description><creator>Fatanat Didar, Tohid</creator><contributor>Maryam Tabrizian (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Lab-on-Chip platforms: enabling technology for label-free detection, separation, patterning and «in vitro» culture of cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7w62fc67t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff3658549</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n296x2670</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La carbonatation du béton frais effectuée à son plus jeune âge, ainsi que la possibilité de potentiellement intégrer cette technologie dans la production du béton préfabriqué a été analysé dans cette étude. Il a été constaté que l'équilibre de l'humidité relative entre l'intérieur du béton et le milieu ambiant dans lequel il se trouve n'était pas possible à établir au début du processus préalable de la cure du béton frais par carbonatation. De plus, la quantité d'eau présente affecte le degré de carbonatation bien plus que l'humidité relative interne. Le séchage préalable du béton par ventilateurs d'es trouvé nécessaire et pratique afin de justifier la présence d'eau à l'échelle industrielle. Le processus a été utilisé pour la production des panneaux de béton préfabriqué de poids léger, ainsi que pour les dalles de béton alvéolées de poids ordinaire. L'utilisation des granulats légers en tant que réservoirs d'eau internes a servi à balancer l'humidité d'équilibre durant le déroulement de tout le processus, voir du début de l'étape préalable, durant la période de carbonatation jusqu'à l'hydratation postérieure. La circulation d'eau des réservoirs internes est due aux mesures de résistivité; ceci a été validé en termes de l'étendu de carbonatation, du développement de la résistance mécanique, par la compensation du rétrécissement plastique, et par le regain de l'alcalinité. De plus, la carbonatation dynamique près de la surface du béton a été conçue afin de partiellement remplacer le procédé d'étuvage compris dans la production de dalles de bétons alvéolées. Ce type de  dalles a démontré un bien meilleur niveau de résistance mécanique que celui atteint par les dalles ordinairement hydratées ou par les dalles étuvées. En plus d'avoir une meilleure résistance, ces dalles possèdent moins de porosité et sont moins vulnérables au développement tardif d'ettringite. Outre les avantages techniques, la possibilité de séquestration du CO2 est un gain ajouté au procédé. En moyenne, un contenu de 15%  de CO2 dans la production Canadienne des dalles de bétons alvéolées pourrait séquestrer 10,000 tonnes de CO2 chaque année.</description><description>Carbonation curing of fresh concrete at early age and the feasibility to integrate the technology into precast concrete production were investigated. It was found that equilibrium of relative humidity between ambient environment and interior concretes was not possible to achieve in early carbonation of fresh concrete even with preconditioning. Instead, the degree of carbonation was dominated more by the water content in the concrete than by its internal humidity. A fan-drying precondition seemed to be necessary and practically feasible to justify the water content in industry scale application. The process was applied to the production of precast lightweight concrete panels and normal weight hollow core concrete slabs. The lightweight aggregates were utilized as internal water reservoirs to balance the moisture equilibrium during preconditioning, carbonation reaction and subsequent hydration. Water movement from the internal reservoirs was postulated by resistivity measurements; and was further verified in terms of CO2 uptake, strength development, plastic shrinkage compensation and alkalinity regain. A near-surface diffusion carbonation curing was developed to partially replace the heat curing in hollow-core concrete slab production. The hollow core slab so produced had shown much better strength than the hydration reference or by the heat curing alone, with reduced porosity and less vulnerability to delayed ettringite formation. Besides the technical benefits, CO2 sequestration potential is an added value to the process. An average 15% CO2 uptake could lead to sequestration of approximately 10,000 tonnes of CO2 per year by precast hollow-core concrete plants in Canada alone.</description><creator>Morshed, Md Abu</creator><contributor>Yixin Shao (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Early carbonation curing of fresh concrete and its applications in precast concrete production</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569767h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n296x2670</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rb68xg30f</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La vidéo participative (participatory video) est une méthodologie dans laquelle des participants produisent une vidéo sur eux-mêmes pour analyser les problèmes de leurs vies et en chercher des solutions.  Divers groupes, des journalistes aux décideurs, et même dans le milieu académique, utilisent des techniques variables de vidéo participative.  Toutefois, la vidéo participative, comme méthode de recherche, doit être plus explorée pour en construire une connaissance plus fine qui puisse favoriser ses applications.  J'explore la complexité méthodologique de la vidéo participative en analysant un projet que j'ai conduit avec huit adultes pendant 11 semaines sur un sujet choisi par les participants.  En me basant sur le cadre analytique que John Fiske a proposé pour le domaine des études culturelles, j'analyse le processus du projet, les expériences des participants, et mon expérience.  Ce faisant, je teste et suggère une méthode pour analyser la vidéo participative.  La notion de réflexion est importante dans mon analyse.  Elle, cependant, est typiquement discutée de la part des chercheurs, jetant le rôle de la réflexion des participants que joue dans le processus d'enquête participative.  J'insiste sur l'importance d'entendre leur réflexion.  Ma thèse est basée sur cet argument.  L'objet de la thèse est d'acquérir une compréhension plus profonde par rapport à la notion de réflexion, ou vice versa. Sur cette base, je souligne trois aspects de la vidéo participative.  Premièrement, la vidéo participative peut donner à voir les expériences des gens tout en faisant fi de la répartition inégale de pouvoir entre participants.  Par conséquent, je soutiens que les chercheurs doivent intervenir activement dans le processus de production de la vidéo, tout en agissant avec prudence afin d'inciter les participants à réfléchir profondément sur leurs hypothèses et de permettre aux voix marginalisées de s'exprimer.  Deuxièmement, la vidéo participative peut permettre aux participants de faire des apprentissages induits (au niveau de la connaissance de soi, par exemple), sociaux (dans l'interaction avec les autres), et critique (prendre conscience de sa capacité à résoudre ses problèmes).  Dérivée de cette observation, j'insiste sur le potentiel de la vidéo participative comme outil d'apprentissage des adultes.  Finalement, je considère que l'espace positionnel du chercheur est important dans la conduite de la vidéo participative.  Il peut interférer avec celui des participants et influer le processus de la construction des connaissances.  Mes résultats mettent en lumière le concept de l'espace positionnel dans l'étude de la vidéo participative. </description><description>Participatory video is generally referred to as a process in which participants work together to create a video about their common experiences as a way of inquiring into challenges in their lives.  While media activists, policy makers, and academics have used various techniques of participatory video to bring about change in participants' lives, participatory video, as a research tool, has yet to be studied.  I explore its methodological complexity based on a participatory video project I conducted with eight adults for 11 weeks on a topic they chose.  Building on John Fiske's cultural studies framework, I analyze the process of the project, the participants' experiences, and my own experience in the project.  In doing so, I test and suggest a method of analyzing participatory video.  The notion of reflexivity is central to my analysis.  A typical understanding of reflexivity, however, is problematic to participatory research because it focuses on researchers, disregarding the important role participants' reflexivity also plays in the process of inquiry.  Hence, I argue that it is crucial to understand participants' reflexivity.  My thesis is based on this argument.  The purpose of the thesis is to gain a deeper understanding of participatory video vis-à-vis the notion of reflexivity and vice versa.  In my findings I emphasize three aspects of participatory video: (1) Participatory video can bring to light grassroots experiences.  However it may overlook unequal power distribution among participants.  Hence, I argue that researchers may need to intervene actively in the process of making the video, and yet act cautiously in order to prompt the participants to reflect on their assumptions more deeply and to safeguard against silencing marginalized voices; (2) Participatory video can allow participants to experience incidental, social, and critical learning.  Based on this observation, I call for attention to the potential of participatory video as a tool for adult learning; and (3) The researcher's positionality matters in conducting participatory video.  It can interfere with the process of knowledge construction and influence the participants' experiences with projects.  The thesis sheds light on the concept of positionality in the study of participatory video. </description><creator>Yang, Kyung-Hwa</creator><contributor>Claudia A Mitchell (Supervisor1)</contributor><contributor>Ratna Ghosh (Supervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Adult and Continuing</subject><title>Participatory video and reflexivity: the experience of eight adult learners</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z029p8218.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xg30f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zc77st477</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Seismic design provisions for wood sheathed / cold-formed steel (CFS) framed shear walls and CFS strap braced walls are available in the AISI S213-07 Standard. However, the National Building Code of Canada (NBCC), as well as the CSA S136 and the AISI S213 Standards, at present, do not address the seismic design of steel sheathed / CFS framed shear walls for use in Canada. The existing design guidelines for CFS framed shear walls are based on data obtained from static tests carried out under both monotonic and reversed cyclic loading protocols. The objective of this research was to develop seismic design provisions for the CFS framed shear walls forming part of the seismic force resisting system of a building, with the intent to recommend that they be included in the NBCC and AISI S213. The approach involved shake table testing of single- and double-storey CFS framed steel and wood sheathed shear walls, numerical modeling of the tested shear walls, and, lastly, non-linear time history dynamic analyses of building archetypes following the Federal Emergency Management Agency (FEMA) P695 methodology. Overall, seven wood sheathed and ten steel sheathed CFS framed shear walls were tested on the Ecole Polytechnique de Montréal structural laboratory shake table. The wall specimens were full-scale single- and double-storey walls and, most, were constructed with the blocking in the CFS frame. A wood sheathed shear wall was tested with a gypsum panel on one side of the specimen in order to investigate the effects of non-structural components. The dynamic test program included impact tests, harmonic forced vibration tests, and ground motion tests representative of the seismic hazard in Quebec and Vancouver, Canada. The seismic performance of the dynamically tested shear walls, i.e. force vs. displacement hysteretic behaviour and failure modes, was primarily similar to the static tests. Inclusion of the blocking increased the shear strength of the tested shear walls by almost 50%. OpenSees software was used for the numerical modelling of the dynamically tested walls. The inelastic behaviour of the shear walls was replicated by using the Pinching04 material; additional zerolength spring elements were included in the model to represent frame stiffness, anchor rod stiffness and the CFS framing. The wall models were calibrated based on the results of the dynamic tests, as well as data obtained from the calibration of previously performed static tests. Moreover, to provide experimental data to complete the model calibration procedure a series of static tests was conducted on blocked CFS bare frames and stud-to-track connections. The archetype buildings (twelve in total) were two, four and five storey office and residential buildings located in Halifax, Montreal and Vancouver, Canada. The buildings designed with Rd = 2.0 and Ro = 1.3 satisfied the FEMA P695 collapse capacity requirements. Inclusion of gypsum panel in two of the archetype buildings increased the collapse margin ratio by 20% on average.</description><description>Dispositions de conception sismique pour les murs de contreventement encadrés de l'acier formé à froid (CFS) ou gainés en bois sont disponibles dans les normes AISI S213-07. Toutefois, le Code national du bâtiment du Canada (NBCC), la CSA S136 et les normes AISI S213, à l'heure actuelle, ne répondent pas à la conception sismique pour les murs de contreventement encadrés en CFS pour utilisation au Canada. La directive existante sur la conception des murs de contreventement encadrés en CFS est basé sur les données obtenues à partir des essais statiques menés sous les protocoles de chargement cyclique monotones et aussi inversées.Cette recherche visait à élaborer des dispositions de conception sismique pour les murs de contreventement encadres en CFS comme une partie du système de résistance contre des forces sismiques de bâtiment. Ces conceptions peuvent être inclus dans le NBCC et AISI S213. Cette approche a consisté les essais avec la table de vibration sur les murs de contreventement, sur une ou deux étages, encadrés en CFS ou gainés en bois, la modélisation numérique des murs de contreventement, et enfin, analyses non linéaires dynamiques de construction de archétypes suivant la méthodologie de la Federal Emergency Management Agency (FEMA) P695. Au total, sept murs de contreventement gainés en bois et dix encadrés en CFS ont été mesurées en utilisant la table de vibration au laboratoire de structure de l'Ecole Polytechnique de Montréal. Les échantillons de mur étaient de pleine échelle en simple ou double étages et, la plupart, ont été faites avec un blocage dans le cadre CFS. Un mur de contreventement gainé en bois a été testé avec un panneau de gypse dans un côté de l'échantillon afin d'étudier des effets des éléments non structurels. L'essai dynamique a compris des testes de choc, de vibration harmonique forcée, et de mouvement du sol, représentant le danger sismique au Québec et à Vancouver, au Canada. La performance sismique des murs de contreventement, c'est à dire la force contre le comportement hystérétique de déplacement des modes de défaillance, était essentiellement similaire aux essais statiques. Inclusion du blocage augmente la résistance des murs de contreventement de près de 50%. Le logiciel OpenSees a été utilisé pour la modélisation numérique des murs qui était dynamiquement testés. Le comportement inélastique des murs de contreventement a été reproduit en utilisant le matériel Pinching04; des éléments de ressort supplémentaire de longueurs zéro ont été inclus dans le modèle pour représenter la rigidité du cadre, de la tige d'ancrage et le cadrage CFS. Les modèles des murs ont été calibrés sur la base des résultats des essais dynamiques, ainsi que les données obtenues par la calibration des testes statistiques qui obtenues auparavant. En outre, pour fournir des données expérimentales pour compléter la procédure de calibration du modèle, une série de tests statiques a été fait sur des cadres en CFS bloqués et les connexions stud-to-track. Les bâtiments (douze au total) étaient en deux, quatre, et cinq étages de type commercial et résidentiel à Halifax, Montréal et Vancouver, au Canada. Les bâtiments conçus avec Rd = 2.0 et Ro = 1.3 satisfait aux exigences de capacité d'effondrement FEMA P695. L'inclusion de panneau de gypse dans deux des bâtiments archétype augmente le ratio de CMR de 20% en moyenne.</description><creator>Shamim, Iman</creator><contributor>Colin Andrew Rogers (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Seismic design of lateral resisting cold-formed steel framed (CFS) structures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712mb32g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zc77st477</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4t64gr725</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The dominant role of social networking in the web is turning human relations into conduits of information flow. This means that the way information spreads on the web is determined to a large extent by human decisions. Consequently, information security, confidentiality and integrity of shared data, relies on the quality of the collective decisions made by the users. Recently, many access control schemes have been proposed to control unauthorized propagation and modification of information in online systems; however, there is still a need for mechanisms to evaluate the risk of information leakage and unauthorized modifications within online systems. First, the thesis focuses on the confidentiality of information in online social networks. A novel community-centric confidentiality control mechanism for information flow management on the social web is presented. A Monte Carlo based algorithm is developed to determine the potential spread of a shared data object and to inform the user of the risk of information leakage associated with different sharing decisions she can make in a social network. The scheme also provides a facility to reduce information flowing to a specific user (i.e., black listing a specific user). Second the thesis focuses on the integrity of artifacts in crowdsourcing systems. A new approach for managing the integrity of contents created in crowdsourcing repositories named Social Integrity Management (SIM) is presented. SIM integrates two conflicting approaches to manage integrity in crowdsourcing systems: owner-centric and owner-free schemes. The ownership bottleneck is relaxed by including co-ownerships and having multiple versions. Finally, the thesis presents a thorough analysis of the Stack Exchange sites as an example of widely used crowdsourcing question answering systems. The dump datasets are used to analyze various user behaviors in crowdsourcing question answering systems by considering the effect of tagging, user reputation and user feedback. Observed characteristics from the studies are used in the modeling and evaluation of social integrity management.</description><description>Le rôle prépondérant des réseaux sociaux sur le web change les relations humaines enconduits d'échange d'information. Ainsi, l'information qui est véhiculée sur le web est déterminée en grande partie par les prises de décisions humaines. Conséquemment, la sécurité de l'information, la confidentialité et l'intégrité de l'information partagée dépendentde la qualité des décisions prises collectivement par les utilisateurs. Récemment, plusieurs schémas de contrôle d'accès ont été proposés pour contrôler la propagation non autorisée et la modification de l'information dans les systèmes en ligne. Par contre, il y a encore un besoin de mécanismes dévaluation des risques de fuites d'information et de modifications non autorisées à l'intérieur des systèmes en ligne. Premièrement, la thèse se concentre sur la confidentialité de l'information dans les réseaux sociaux en ligne. Un nouveau mécanisme de contrôle de la confidentialité axé sur la communité pour la gestion de circulation de l'information est présenté. Un algorithme basé sur le modèle Monte Carlo est développé pour déterminer la possibilité de la diffusion des éléments de données partagés ainsi que pour informer l'utilisateur des risques de fuite d'information associés aux différentes décisions de partage que l'utilisateur pourra faire dans un réseau social. Le schéma fournit également une installation pour réduire l'échappement de l'information à un utilisateur spécifique (ex. mettre un utilisateur sur une liste noire). Deuxièmement, la thèse se concentre sur l'intégrité des objets des systèmes de crowdsourcing. Une approche nouvelle pour gérer l'intégrité du contenu créé par les archives de crowdsourcing appelé Gestion de l'intégrité sociale (Social Integrity Management) est présentée. Cette approcheintgre deux approches contradictoires pour gérer l'intégrité des systèmes de crowdsourcing: les schémas basés sur le propriétaire et les schémas sans propriétaires. La problématique de la propriété est d´etendue en incluant la copropriété et la possibilité d'avoir plusieurs versions. Finalement, la thèse présente une analyse complète des sites d'échange commeexemple de système de réponses aux questions par le crowdsourcing qui sont grandement utilisés. L'ensemble de données déchargées est utilisé pour analyser le comportement de différents utilisateurs dans les systèmes de réponses aux questions basés sur le crowdsourcing en considérant les effets d'étiquetage, la réputation des utilisateurs et les commentaires des utilisateurs. Les caract´eristiques observées par les études sont utilisées dans la simulationet l'évaluation de la gérance de l'intégrité sociale.</description><creator>Ranj Bar, Amin</creator><contributor>Muthucumaru Maheswaran (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Confidentiality and integrity management in online systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440x28g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gr725</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rf55zc131</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this manuscript we discuss several aspects of conformally covariant operators from a spectral theory point of view. We consider operators acting on  sections of a bundle or on scalar functions. For operators that are elliptic and formally self-adjoint we obtain results on the continuity and multiplicity of their eigenvalues. In particular, we prove that the eigenvalues of the GJMS operators are continuous and simple for a residual set of metrics. We also introduce several new conformal invariants that arise from considering eigenvalues and nodal sets of null-eigenvectors. As an application of our results we address a scalar curvature prescription problem.</description><description>Dans cette thèse, nous traiterons de divers aspects concernant les opérateurs covariants conformes, et ce du point de vue de la géométrie spectrale.  Nous considérons tout au long de cette thèse des opérateurs agissant sur des sections d'un fibré ou encore sur des fonctions scalaires. Dans le cas d'opérateurs elliptiques et formellement auto-adjoints, nous obtenons des résultats sur la continuité et sur la multiplicité de leurs valeurs propres. En particulier, nous prouvons que les valeurs propres des opérateurs de type GJMS sont continues et simples pour un ensemble résiduel de métriques. Nous introduisons également plusieurs nouveaux invariants conformes qui surgissent lorsque nous considérons des valeurs propres et des domaines nodaux de certaines fonctions propres. Nos résultats ont notamment comme application de permettre la résolution d'un certain problème de courbure scalaire prescrite.</description><creator>Canzani Garcia, Yaiza</creator><contributor>Dmitry Jakobson (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>Spectral geometry of conformally covariant operators</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72pb82t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55zc131</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cz30px30c</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation charts the construction and dismantling of the British Welfare State, through novels, films, and architecture, with a focus on one of the defining issues of the period: housing. In 1942, the Beveridge Report designated housing a basic right for all citizens. After four million homes were destroyed during World War II, the reconstruction of houses and towns was an urgent task for the nation. In the Welfare State, housing became the measure of success for socialist interventions. Drawing upon literary studies, film studies, and architectural history, this dissertation traces four aspects of postwar housing – architecture, town planning, country house preservation, and government housing policy – in both fictional and non-fictional discourses. Realist representations, whether in novels or films, offer more than thematic representations of history; they actively contribute to its construction as much as town plans, architectural models, builders, and government policies. The two-way transmission between fiction and housing can be conceptualized spatially through a shifting relationship between the horizontal and the vertical. Bombs leveled buildings during the war; architecture and government policies aimed to level class and other social distinctions after the war. In fiction, horizontality and verticality emerge through both narrative tropes and formal techniques that critique the central social problems of the postwar period. Chapter 1 of this dissertation, "Boardinghouses," assesses the stakes of wartime and immediate postwar reconstruction through attention to the relationship between the individual and community in public debates, town plans, and two novels set in wartime boardinghouses: Patrick Hamilton's The Slaves of Solitude (1947) and Muriel Spark's The Girls of Slender Means (1963). Chapter 2, "Country Houses," examines the role of fiction in the transformation of postwar country house culture, with a specific focus on the phenomenon of the country house-museum and the tension between lived and narrated experience. Angel (1957), by Elizabeth Taylor, and The Little Girls (1964), by Elizabeth Bowen are critical iterations of the country house novel genre. Chapter 3, "Modern Living," considers the expression of mobility, verticality, and modernity in the fiction of the late 1950s and early 1960s. Sam Selvon's novel, The Lonely Londoners (1956), Colin MacInnes's novel, Absolute Beginners (1957), and Joseph Losey's film, The Servant (1963), revise modernist aesthetics and principles for a multi-ethnic, socially and economically liberated generation. Chapter 4, "Safe Houses," measures the legacy of the Welfare State and its deconstruction under the Thatcher Government through the fictional desire for safety and hospitality in the built environment. In Graham Greene's novel, The Human Factor (1978), Doris Lessing's novel, The Good Terrorist (1985), and Ken Loach's film, Riff-Raff (1991), resurgent realism responds to the largest socio-political paradigm shift in Britain since the 1940s. Realist fiction confronts, and then constructs, the postwar world.</description><description>Cette thèse analyse la construction et le déclin de l'État-providence anglais à travers des romans, des films et des exemples d'architecture, en portant une attention particulière à un enjeu qui a défini cette époque : le logement. En 1942, le Rapport Beveridge a proclamé que l'accès au logement était un droit humain pour tous les citoyens. Lorsque quatre millions d'habitations ont été détruites lors de la Seconde Guerre mondiale, la reconstruction des logements et des villes est devenue une tâche primordiale pour la nation. Dans l'État-providence, le logement est devenu le barème de la réussite des interventions socialistes. En puisant dans les études littéraires, les études cinématographiques et l'histoire de l'architecture, cette thèse retrace quatre facettes du logement d'après-guerre – l'architecture, la planification urbaine, la préservation des maisons de campagnes et les politiques gouvernementales sur le logement – dans le discours fictionnel et non fictionnel. Les représentations réalistes, qu'elles soient romanesques ou filmiques, offrent bien plus que des représentations historiques; elles contribuent activement à la construction de l'histoire, tout autant que les plans officiels, les maquettes architecturelles, les bâtisseurs, et les politiques gouvernementales. La transmission à double sens qui s'effectue entre la fiction et le logement peut être conceptualisée spatialement au travers d'une relation qui glisse du vertical vers l'horizontal. Des bombes ont aplati des bâtiments durant la guerre; l'architecture et les politiques gouvernementales ont essayé d'aplatir les distinctions entre les classes sociales après la guerre. Dans les romans, les concepts d'horizontalité et de verticalité émergent à travers des tropes narratives et des techniques formelles qui viennent critiquer les problèmes sociaux de la période d'après-guerre. Le premier chapitre de cette thèse, « Boardinghouses, » évalue les enjeux de la reconstruction des logements pendant et après la guerre, en accordant une attention particulière à la relation entre l'individu et la communauté dans les débats publics, les plans urbains, et dans deux romans dont l'intrigue se déroulent dans des pensions familiales pendant la guerre : The Slaves of Solitude (1947) de Patrick Hamilton, et The Girls of Slender Means (1963) de Muriel Spark. Le deuxième chapitre, « Country Houses », examine le rôle de la fiction dans la transformation, sur le plan culturel, des maisons de campagne de l'après-guerre, avec un regard spécifique sur le phénomène des maisons de campagnes « musées » et la tension entre l'expérience vécue et la narration. Les roman Angel (1957) d'Elizabeth Taylor et The Little Girls (1964) d'Elizabeth Bowen incarnent des manifestations critiques du genre romanesque liés aux maisons de campagne. Le troisième chapitre, « Modern Living, » est une étude de l'expression de la mobilité, de la verticalité, et de la modernité dans la fiction de la fin des années 1950 et du début des années 1960. Le roman The Lonely Londoners (1956) de Sam Selvon, le roman Absolute Beginners (1957) de Colin MacInnes, et le film The Servant (1963) de Joseph Losey, révisent l'esthétique moderne et les principes d'une génération multiethnique socialement et économiquement libérée. Le quatrième chapitre, « Safe Houses, » mesure l'héritage de l'État-providence et sa déconstruction par le gouvernement Thatcher à travers le désir romanesque pour la sécurité et l'hospitalité de l'environnement bâti. Dans le roman The Human Factor (1978) de Graham Greene, le roman The Good Terrorist (1985) de Doris Lessing et le film Riff-Raff (1991) de Ken Loach, un réalisme renaissant répond au plus grand changement socio-politique que l'Angleterre a connu depuis les années 1940. La fiction réaliste confronte et reconstruit ensuite le monde d'après-guerre.</description><creator>Derdiger, Paula</creator><contributor>William Allan Hepburn (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Literature - English</subject><title>"How shall we build?": fiction and housing in postwar Britain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vt150n42r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cz30px30c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149t063</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Inappropriate complementary feeding (CF) practices and inadequate nutrient intakes contribute to the high level of malnutrition among children 6-24 months of age in Ghana. In communities where the economy is agricultural-based, interventions aimed at addressing malnutrition among infants and young children may need to focus on both food production and caregivers' nutrition knowledge. The aim of this study was to assess the effectiveness of a combined nutrition and agricultural education intervention, delivered through community health workers and agricultural extension agents, to improve infant and young child diet and growth in the Upper Manya Krobo district of Ghana. The current CF practices, and facilitators and barriers of CF education were identified through in-depth interviews of community health workers (n = 28) and staff of the Ministry of Food and Agriculture (n = 3), as well as three focus group discussions with caregivers (n = 22) of children 6-24 months of age. The Trials of Improved Practices method was used to test the feasibility of potential nutrition education messages. This process guided the development of the subsequent intervention. A cluster-randomised study design was used to compare the feeding practices, nutrient intakes, and growth of infants and young children (n = 367) in two intervention groups (combined nutrition and agricultural education [IE], nutrition education only [NE]), and a control group [CT]. Each child's diet and anthropometric data, and household demographic and agricultural production information were collected at baseline and at three-month intervals for nine months. Food insecurity can influence the types and amounts of food that young children consume, which may then affect their nutritional status and health. Therefore, the level of household food insecurity during the pre-harvest season and its relation with infant morbidity and growth were also assessed (n = 333). The results indicate that in this rural setting, 21.6% of households experienced food insecurity in the previous month. Household food insecurity was associated with respiratory infections in the second half of infancy, but not with diarrhea or stunting. Inclusion of animal source products, fruits, and vegetables in young children's diet was not common in the area. Poverty and maternal time constraints, and lack of teaching materials and language barrier, were identified as challenges to optimal CF practices and provision of CF education, respectively. Almost half of intervention mothers (45%) never attended an education session. Children in the IE were twice as likely to meet the minimum meal frequency compared to the CT children (aOR = 2.62; 95% CI; 1.11, 6.16), but energy, vitamin A, calcium, and iron intakes from complementary foods, and growth indicators did not differ among the three groups. Additionally, children of mothers who attended at least one nutrition education session in the IE group tended to receive the minimum acceptable diet (aOR = 2.30, 95% CI; 0.98, 5.39, p = 0.055) compared to children in the CT group at the end of the study. There were no differences between the two intervention groups, and feeding practices among children in the NE group did not improve at the end of the study. Future education interventions will need to increase the involvement of participants at the development phase of interventions, as a way of improving participation among caregivers of infants and young children.</description><description>Des pratiques inappropriées d'alimentation de complément et des apports nutritionnels inadéquats contribuent au taux élevé de malnutrition parmi les enfants de 6 à 24 mois au Ghana. Dans les communautés où l'économie est basée sur l'agriculture, les interventions doivent mettre l'accent sur la production alimentaire et les connaissances des parents ou personnes qui s'occupent d'enfants (PPE) pour réduire la malnutrition chez les nourrissons et les jeunes enfants. Le but de la présente étude est d'évaluer l'efficacité d'une intervention combinée d'éducation nutritionnelle et agricole implémentée à travers des agents de santé communautaire et des agents de vulgarisation agricole pour améliorer l'alimentation et la croissance des nourrissons et des jeunes enfants dans la zone de Upper Manya au Ghana. Les pratiques d'alimentation de complément ainsi que les barrières et facilitateurs à l'éducation sur l'alimentation de complément ont été identifiées aux travers d'entrevues approfondies avec les agents de santé communautaire (n=28) et le personnel du ministère de l'alimentation et de l'agriculture (n=3) et à travers trois groupes de discussions avec les PPE (n=22) d'enfants de 6 à 24 mois. La méthode des essais pour de meilleures pratiques (Trials of Improved Practices method) a été utilisée pour évaluer la faisabilité de potentiels messages d'éducation nutritionnelle. Ce processus a guidé le développement de l'intervention ultérieure. Une étude randomisée par grappes a permis de comparer les pratiques d'alimentation, les apports nutritionnels et la croissance des nourrissons et des jeunes enfants (n=367) dans deux groupes d'intervention (éducation nutritionnelle et agricole [IE]; éducation nutritionnelle seule [NE]) et un groupe contrôle [CT]. L'alimentation et les données anthropométriques de chaque enfant, les données démographiques des ménages ainsi que de l'information sur la production agricole ont été recueillies à l'étude de base puis à trois mois d'intervalle pendant neuf mois. L'insécurité alimentaire peut avoir une influence sur le type et la quantité d'aliments consommés par les jeunes enfants, ce qui peut affecter leur état nutritionnel et de santé. Par conséquent, le niveau d'insécurité alimentaire des ménages avant les récoltes et sa relation avec la morbidité et la croissance des nourrissons ont été évalués (n=333). Les résultats indiquent que dans ce milieu rural, 21,6% des ménages étaient en' insécurité alimentaire. L'insécurité alimentaire des ménages été associée à des infections respiratoires dans la deuxième moitié de la petite enfance, mais pas à la diarrhée ni au retard de croissance. L'utilisation des aliments de source animale, des fruits et légumes dans l'alimentation des jeunes enfants n'était pas une habitude dans cette région. La pauvreté et les contraintes de temps des mères, ainsi le manque de matériel éducatif et les barrières linguistiques ont été identifiés comme des défis à des pratiques d'alimentation complémentaire optimales et à l'éducation nutritionnelle, respectivement. Il était deux fois plus probable que les enfants dans le groupe IE satisfassent les recommandations minimales de fréquence alimentaire que les enfants du groupe CT (aOR = 2.62; 95% CI; 1.11, 6.16). Par contre, aucune différence n'a été trouvée dans les apports en énergie, en vitamine A, en calcium et en fer ni dans les indicateurs de croissance entre les trois groupes. Par ailleurs, les enfants des mères qui ont assisté à au moins une session d'éducation nutritionnelle dans le groupe IE avaient tendance à recevoir une alimentation minimalement acceptable (aOR = 2.30, 95% CI; 0.98, 5.39, p = 0.055) comparativement aux enfants du groupe CT à la fin de l'étude. La participation à l'intervention été faible parmi les mères. Les futures interventions en éducation devront accroître l'implication des participants dès la phase de conception  de celles-ci afin d'améliorer la participation des PPE des nourrissons et des jeunes enfants.</description><creator>Cofie, Agartha</creator><contributor>Grace Marquis (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>An integrated education intervention to improve infant and young child nutrition growth in Ghana</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k930c171k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149t063</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x633f467h</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'enseignement et l'apprentissage par la démarche de l'investigation est une approche socio-constructivist qui est au cœur de la réforme scolaire.  Dans les salles de classe où l'apprentissage est basé sur la démarche de l'investigation, les élèves et les enseignants ont des rôles plus variés comparativement aux rôles traditionnels : l'enseignant peut prendre le rôle de l'apprenant tandis que l'élève peut prendre le rôle de l'interrogateur, un rôle qui est habituellement réservé à l'enseignant.  Même si la réforme scolaire est basée sur la démarche par l'investigation, la diversification des rôles, ou les différents rôles que l'élève et l'enseignant adoptent lors de ces situations d'apprentissage, ne sont pas bien compris jusqu'à présent.  En examinant la théorie du rôle, cette étude évalue comment les éléments d'études précédentes peuvent être appliquées à l'approche de l'investigation.  Les rôles de l'enseignant et de l'élève dans un contexte d'investigation ont été mis en évidence par un modèle de développement.  Ce modèle comprend quatre phases : l'exploration, l'engagement, la stabilisation et la diversification.  Dans le cadre de cette étude, les rôles compris dans la phase de diversification ont été étudiés de plus près.  La plupart de ces rôles sont spécifiques à la prise de perspective et plus précisément dans le contexte social.  La prise de perspective dans le contexte social est essentielle à la réussite des interactions sociales et puisque le questionnement fait souvent partie du travail de groupe, une meilleure compréhension des rôles de la prise de perspective est requise.  La nature des rôles parmi deux différentes salle de classes a été examinée de près grâce à des enregistrements d'interactions de groupes.  Plus d'analyse qualitative provenant de questionnaires, d'entrevues, de réflexions écrites des étudiants et enseignants et de notes de terrain a fourni de l'information pertinente sur les différences contextualisées.  Deux enseignants et huit élèves ont participé au projet.  Les résultats de la recherche démontrent que certains facteurs ont influencé la nature et le nombre de rôles.  Ces facteurs sont : la méthode d'instruction, la personnalité de l'enseignant, la personnalité de l'élève et la dynamique du groupe.  Des preuves de questionnement complexe pouvaient être observées dans les deux groupes.  Les implications pour les chercheurs, les spécialistes, les élèves et les enseignants ont été discutés.</description><description>Inquiry-based teaching and learning are rooted in social constructivism, and are central to curricular reform.  Students and teachers engage in specific roles in classrooms, and within inquiry classrooms, these roles tend to be more varied compared to traditional settings.  Teachers may take on traditional student roles including the role of learner and students may take on the additional role of question asker, traditionally reserved for the teacher.  Role diversification, or the different roles that students and teachers adopt within inquiry-based teaching and learning environments, is currently not well understood, yet current curricular reform is based on inquiry.  Examining role theory, this manuscript evaluated how elements of previous frameworks can be applied to inquiry.  A developmental model for inquiry roles was outlined.  The model includes Exploration, Engagement, Stabilization, and Diversification phases.  Roles within the Diversification phase were more closely examined.  Several of these roles are specific to perspective taking, in particular, social perspective taking (SPT).  SPT is critical to successful social interactions and, because group work occurs frequently within inquiry, a better understanding of SPT roles is required.  Through audiorecorded group interactions, the nature of roles within two different inquiry classrooms were closely examined.  Further qualitative analysis of questionnaires, interviews, student and teacher log responses, and field notes provided insightful information to contextualize differences.  Two teachers and eight students participated.  Results were summarized according to several different influences on the classroom including instructional choices, individual teacher personalities, individual student personalities, and group-work dynamics.  There were differences in the nature and numbers of roles based on the above influences.  Evidence for complex inquiry was apparent for both groups and teachers.  Implications for researchers, consultants, students, and teachers were discussed. </description><creator>Walker, Cheryl</creator><contributor>Bruce M Shore (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Examining role diversification through dialog from small-group interactions during unit activities within inquiry-based teaching and learning classrooms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dh05s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f467h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c247dw73v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Coxsackie and adenovirus receptor (CAR), a binding receptor shared by subfamilies of Coxsackie viruses and adenoviruses, is an adhesion molecule which plays critical roles in development. CAR is also a putative tumor suppressor, and its expression is silenced or downregulated in a variety of tumor types. However, it is not known how CAR exerts its physiological functions. Our lab has previously reported that CAR is a potent suppressor of glioma cell migration, invasion and tumor growth in vivo, and that the cytoplasmic domain of CAR is required for these inhibitory effects, but the underlying mechanism is not entirely understood.In this thesis, we focused on characterizing the role of the four tyrosine residues, Y269, Y294, Y313 and Y318 in the cytoplasmic domain of CAR. These tyrosines were individually mutated to alanines, followed by expression in a CAR-negative glioma cell model. We found that while Y269 plays a role in mediating adenovirus infection, Y294 plays a role in STAT5 signaling during glioma cell migration. In the context of our studies on Y294, we observed that wild-type CAR inhibits STAT5 activation, its nuclear translocation, expression of its target genes and cell migration induced by growth factors, such as epidermal growth factor (EGF) and insulin growth factor 1(IGF-1). In contrast, Y294A abrogated the inhibitory function of CAR in STAT5 activation, target gene expression and cell migration, suggesting that Y294 is critical for CAR regulation of STAT5 signaling during cell migration. During these studies we also observed that introduction of wild-type CAR into various glioma cell lines invariably resulted in a decrease in the size of the cell nucleus. Three-dimensional reconstruction of confocal images further revealed that nuclear volume was diminished in CAR-expressing cells. Importantly, specific knockdown and conditional knockout of CAR in primary astrocytes resulted in increased nuclear size, suggesting that CAR-mediated nuclear size control is physiologically relevant. CAR localization on the plasma membrane was required for its effect on nuclear size, which could be abrogated by incubation of cells with a neutralizing antibody against the extracellular domain of CAR. We show that an intact cytoplasmic domain, specifically the distal 26 amino acids, is essential for control of the nuclear size in CAR-expressing cells. This domain was previously shown by our lab to interact with actin. Here we provide biochemical and electron microscopic evidence that CAR controls nuclear size and shape through its impact on the polymerization and bundling of the perinuclear actin network. While other tyrosine mutants have the same effect as CAR in reducing nuclear size, the CAR-Y318A does not reduce nuclear size, suggesting that Y318 might play a role in regulating CAR-mediated nuclear size control.In summary, we found that the tyrosine residues in the cytoplasmic domain of CAR play critical roles in various physiological processes, including cell migration, virus infection and nuclear size control. This study extends our understanding on the roles of CAR in cell migration and nuclear size control.</description><description>Le récepteur CAR est un récepteur de liaison utilisé par des sous-familles de virus Coxsackie et des adénovirus. CAR est une molécule d'adhésion qui joue un rôle crucial dans le développement de l'organisme. CAR est également considéré comme un suppresseur de tumeur, et son niveau d'expression est diminué ou absent dans une variété de tumeurs. Cependant, on ne connaît pas le mécanisme d'action de CAR dans ces fonctions physiologiques. Notre laboratoire a déjà rapporté que CAR est un suppresseur puissant de la migration des cellules de gliome, de leur invasion et de la croissance tumorale in vivo, et que le domaine cytoplasmique de CAR est nécessaire pour ces effets inhibiteurs, mais le mécanisme sous-jacent n'est pas entièrement connu.Dans cette thèse, nous nous sommes concentrés sur la caractérisation du rôle des quatre résidus tyrosine Y269, Y294, Y313, Y318 qui se retrouvent dans le domaine cytoplasmique de CAR. Par la mutation dirigée, ces tyrosines ont été remplacés par des alanines, et le CAR muté a été exprimé dans des cellules de gliomes qui étaient CAR-négatif. Nous avons constaté que Y269 joue un rôle dans la voie d'infection de l'adénovirus, et que Y294 joue un rôle dans la voie de signalisation du facteur STAT5 lors de la migration des cellules de gliome. Dans le cadre de nos études sur Y294, nous avons observé que le CAR type sauvage inhibe l'activation de STAT5, ainsi que sa translocation nucléaire, l'expression de ses gènes cibles et la migration cellulaire induite par des facteurs de croissance tels que le facteur de croissance épidermique (EGF) et le facteur de croissance insuline 1 (IGF-1). En revanche, Y294A abolit la fonction inhibitrice de CAR envers l'activation de STAT5, l'expression de ses gènes cibles et la migration des cellules, ce qui suggère que Y294 est critique pour la régulation par CAR de la voie de signalisation STAT5 pendant la migration cellulaire.Au cours de ces études, nous avons également observé que l'introduction du CAR type sauvage dans différentes lignées cellulaires de gliomes entraînait invariablement une diminution de la taille du noyau de la cellule. En outre la reconstruction tridimensionnelle des images acquises par microscopie confocale a révélé que le volume nucléaire était aussi diminué dans les cellules qui exprimaient CAR. Le knockdown spécifique et knock-out conditionnel de CAR dans les astrocytes primaires résulta en une augmentation de la taille nucléaire, ce qui suggère que CAR contrôle la taille nucléaire d'une façon physiologique. Nous avons démontré que ces effets nécessitaient que CAR soit à la membrane plasmique et que son domaine cytoplasmique soit intact, en particulier les derniers 26 acides aminés du C-terminus. Notre laboratoire a déjà démontré que ce domaine intéragit avec l'actine. Dans cette thèse nous montrons par analyses biochimiques et microscopie électronique que  CAR contrôle la taille et la forme nucléaire par son impact sur la polymérisation et le regroupement du réseau d'actine périnucléaire. Alors que d'autres mutants tyrosine ont le même effet que CAR type sauvage dans la dimunition de la taille du noyau, le CAR-Y318A n'a aucun effet sur la taille nucléaire, ce qui suggère que Y318 pourrait jouer un rôle dans la régulation de la taille nucléaire par CAR.En résumé, nous avons constaté que les résidus de tyrosine dans le domaine cytoplasmique du CAR jouent un rôle crucial dans divers processus physiologiques, y compris la migration cellulaire, l'infection par l'adénovirus et le contrôle de la taille du noyau. Cette étude élargit notre compréhension des rôles de CAR dans la migration cellulaire et le contrôle de la taille du noyau.</description><creator>Chen, Hui</creator><contributor>Josephine Nalbantoglu (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Functional study of the cytoplasmic domain of coxsackie and adenovirus receptor (CAR)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7p88cm12z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dw73v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6h440x29r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les nanoparticules des oxydes de métaux (MONP) sont davantage incorporés dans les produits domestiques et industriels. Une importante proportion de ces nanoparticules est susceptible de se retrouver dans les usines de traitement d'eaux usées et d'être épandue sur les terres agricoles sous forme de biosolides. Dû au fait que peu de recherches sur la nanotoxicité ont été faites dans les sols, le risque que pose ces MONP aux organismes du sols est peu connu. Le but de cette étude est donc d'observer la réaction et les effets de deux MONP de solubilité différente dans des sols agricoles et artificiels. L'exposition des vers de terre  dans des sols amendés avec jusqu'à 10,000 mg par kg de sol de nano-TiO2, un nanomatériel pratiquement insoluble, n'a causé aucun effet sur leur survie ou leur reproduction.  Les vers de terre n'ont évité les sols modifiés de nano-TiO2, qu'à des concentrations de nanoparticules beaucoup plus élevées que celles attendues dans les sols agricoles. Les mécanismes impliqués dans la réponse d'évitement  et les transformations de nanoTiO2 dans les sols n'ont pu être étudiés plus à fond par manque de techniques développées pour suivre les nanoparticules dans les médias complexes.   Dans les recherches subséquentes, un nanomatériel de très faible solubilité, le nano-CuO, qui relâche des ions Cu2+  au fur et à mesure qu'il se dissout, a été choisi comme matériel d'intérêt.  Afin d'identifier les effets spécifiques des nanoparticules sur des organismes, les effets du Cu2+ doivent être déterminés. Cependant, peu est connu sur l'activité du Cu2+ dans les sols traités avec des nano-CuO.  Les recherches ont démontré que l'activité de Cu2+ a augmenté durant une période de 56 jours pour les sols amendés de nanoparticules de CuO mais cette augmentation ne s'est pas produite, à des concentrations égales, pour des sols enrichis de CuO de diamètre micrométrique ou même de sels de Cu(NO3)2 ; ces deux derniers traitements sont souvent utilisés comme tests contrôles lors d'études de nanotoxicité.  Ces résultats ont des implications pour la conception des expériences pour évaluer les effets sur la dissolution des particules. Une étude ultérieure sur la croissance d'orge a démontré qu'il n'y avait aucune différence significative dans la croissance des plantes ou des concentrations de Cu dans les feuilles entre les sols modifiés avec du nano-CuO, CuO de taille micrométrique ou le Cu(NO3)2 une fois que les données furent normalisées en activité de Cu2+. Ces résultats ont démontré que la dissolution d'ions de métaux peut jouer un rôle important sur la toxicité des nanoparticules. Ils soulignent aussi l'importance de mesurer directement la concentration de produits de la dissolution de nanoparticules. Il n'y avait aucune évidence de toxicité spécifique aux nanoparticules sous les conditions étudiées pour les vers de terre soumis au nano-TiO2  ou pour l'orge soumis au nano-CuO. Cette étude a révélé certaines lacunes de compréhension dans le comportement du nanomatériel ajouté aux sols, des difficultés de tenir compte des changements temporels des nanoparticules et des sols ainsi que le manque de techniques disponibles pour suivre les nanoparticules dans les médias complexes.</description><description>Metal oxide nanoparticles (MONPs) are increasingly being incorporated in domestic and industrial products. They are expected to pass into waste water treatment facilities, and may inadvertently be applied in biosolids to agricultural soils. Very few nanotoxicity studies have been conducted in soils and the risk that MONPs pose to soil organisms are poorly understood. The aim of this study was to investigate the behaviour and effects of two MONPs with different solubilities on terrestrial organisms in soils. Exposure of earthworms to soils amended with up to 10,000 mg/kg nano-sized TiO2, a virtually insoluble nanomaterial, resulted in no adverse effects on earthworm population parameters such as survival or reproduction. Earthworms avoided nano-TiO2 amended soils, but only at nanoparticle concentrations higher than those expected for agricultural soils. The mechanisms resulting in the avoidance response, and nano-TiO2 transformations in soils, could not be further investigated because techniques to track nanoparticles in complex media are lacking. Subsequent studies focused on a sparingly soluble nanomaterial, nano-CuO, which releases Cu2+ ions as it dissolves. To identify nanoparticle-specific effects on organisms, the effects of the Cu2+ ions must be determined but little is known about the effect of nano-CuO on Cu2+ activity in soils. Tests revealed that Cu2+ activity in nano-CuO amended soils increased over a 56 d period, but were not comparable to those in soils amended with similar concentrations of micrometer-sized CuO or Cu(NO3)2, which are commonly used as treatments to control for the effects non-nanosized Cu in nanotoxicity tests. These results have implications for the design of experiments that test effects of dissolving particulates.  A subsequent barley growth test demonstrated that there was no significant difference in plant growth or shoot Cu concentrations between soils amended with nano-CuO, micrometer-sized CuO or Cu(NO3)2 once growth was normalised to Cu2+ activity. These results demonstrate that release of metal ions can play an important role in toxicity of soluble metal-based nanoparticles and highlight the importance of direct measurement of potentially toxic products of nanoparticle dissolution. There was no evidence of nanoparticle-specific toxicity under the conditions studied either for earthworms exposed to nano-TiO2 or barley exposed to nano-CuO. The study highlighted some of the challenges of understanding the fate and effects of nanomaterials in soils, including the lack of techniques to track nanomaterials in complex media and the difficulty in designing toxicity tests that control for temporal changes to both nanoparticles and soils.</description><creator>McShane, Heather</creator><contributor>Geoffrey I Sunahara (Supervisor2)</contributor><contributor>William H Hendershot (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Metal oxide nanoparticle chemistry and toxicity in soils</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333584h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6h440x29r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227mt31f</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nicotinamide-adénine-dinucléotide NAD(H) est une coenzyme qui participe à un grand nombre de processus biochimiques dans lesquels elle agit comme une transporteuse d'électrons et d'atomes d'hydrogène. En dépit de sa forte utilisation potentielle dans l'industrie, son utilisation actuelle est très limitée à cause de son coût très élevé (en particulier celui du 1,4-NADH) et la nécessité d'être ajouté en quantités stœchiométriques dans les réacteurs biochimiques. Par conséquent, il est nécessaire de développer des méthodes de régénération in-situ du 1,4-NADH. Les méthodes électrochimiques sont d'un intérêt particulier en raison de leur coût potentiellement faible et l'isolement facile du produit. Cependant, le problème majeur dans la régénération électrochimique du 1,4-NADH est la formation d'un dimère enzymatiquement inactif, NAD2. Ce projet de doctorat est axé sur (i) l'étude des aspects fondamentaux de l'interaction du NAD+ avec la surface d'un électrode en carbone vitreux (GC), en termes de la cinétique de réduction et l'adsorption du NAD+ sur la surface du GC, et (ii) le développement d'électrodes pour la régénération électrocatalytique directe (non médiatisée) du composé 1,4-NADH, active enzymatiquement actif.Les mesures de polarisation potentiodynamique ont montré que dans les conditions expérimentales utilisées, la réaction de réduction du NAD+ est contrôlée par la diffusion. Cette irréversible (nécessite une surtension de plus de -550 mV) et est de pseudo premier ordre par rapport au NAD+. La cinétique de réduction du NAD+ sur GC, an potentiel formel du couple NAD +/NADH (-0.885 V), est lente, et modérément dépendante de la température. Le NAD+ est adsorbé sur la surface de l'électrode en GC. La cinétique d'adsorption du NAD+ s'est avérée dépendante de la charge surfacique. Le processus d'adsorption a été décrit par l'isotherme de Langmuir. L'énergie de Gibbs d'adsorption correspondante a montré que le processus d'adsorption est très spontané.L'influence du potentiel et du matériel de l'électrode sur la pureté du 1,4-NADH régénéré, a ensuite été étudiée. Il a été constaté que la régénération de 1,4-NADH à partir de NAD+, dans un réacteur électrochimique discontinu, employant des électrodes non modifiés est possible. La pureté (récupération) du 1,4-NADH régénéré sur ces électrodes a été jugée dépendante du potentiel et du matériel de l'électrode. L'origine de cette relationentre la nature elu nature ela matériel et le potentiel été liée à la force de liaison métal-hydrogène (M-Hads), et donc à la couverture du Hads sur la surface de l'électrode, que dépend du potentiel. Seuls les électrodes en GC et CNF ont été capables de produire la plus haute pureté du composé 1,4-NADH (99-100%), mais à des potentiels cathodiques le élevés (-2.3 V). Donc, pour produire 1,4-NADH de haute pureté à faibles potentiels cathodiques, la surface d'une électrode en GC a été modifiée par des nanoparticules (NPs) de platine et nickel, déposées par voie électrochimique. Il a été démontré que lorsque l'électrode en GC a été modifiées avec des NPs de Pt, le produit 1,4-NADH, avec une pureté de 100%, a été obtenu à -1.6 V, tandis que l'électrode en GC modifiée avec les NPs de Ni a produit 1,4-NADH avec une pureté de 100% déjà à -1.5 V. La haute pureté du 1,4-NADH formée sur les deux électrodes nano- modifiée a été prescrite à la formation des liaisons Pt-Hads et Ni-Hads à un potentiel nettement inférieur à celui sur une surface nue en GC. Il a été constaté que la pureté du 1,4-NADH régénérée sur les électrodes nano-modelées est dépendante du potentiel d'électrode, de la taille des nanoparticules et de leur couverture de la surfacique. Compte tenu de l'apport énergétique le coût de l'électrode, et le pourcentage de récupération du 1,4-NADH (i.e. sa pureté), l'électrode GC-Ni a été suggéré l'électrode de choix pour la régénération du 1,4-NADH parmi tous les électrodes étudiés (GC, CNF, Ti, Co, Cd, Ni, GC-Pt et GC-Ni).</description><description>Nicotinamide adenine dinucleotide NAD(H) is a co-enzyme which participates in a large number of biochemical processes in which it acts as a hydrogen and electron carrier. Hence, NAD(H) is found in two redox forms: oxidized, NAD+, and reduced, 1,4-NADH. Despite its high potential industrial use, due to its very high cost (especially that of 1,4-NADH) and the need to be added in a biochemical reactor in stoichiometric quantities, its current use is very limited. Hence, there is a need to develop in-situ 1,4-NADH regeneration methods. Electrochemical methods are of particular interest because of their potentially low cost and easy product isolation. However, the major problem in the electrochemical regeneration of enzymatically-active 1,4-NADH is the formation of an enzymatically inactive dimer, NAD2. This PhD project focused on (i) the investigation of fundamental aspects of the interaction of NAD+ with a glassy carbon (GC) electrode surface, in terms of the NAD+ reduction kinetics and its adsorption, and on (ii) the development of electrodes for the direct (non-mediated) electrocatalytic regeneration of enzymatically active 1,4-NADH. Potentiodynamic polarization measurements showed that under the experimental conditions employed, the NAD+ reduction reaction is under diffusion control, is irreversible (requires overpotential of more than -550 mV), and is of pseudo-first order with respect to NAD+. The kinetics of reduction of NAD+ on GC at a formal potential of the NAD+/NADH couple (-0.885 V) was found to be rather slow, and only moderately temperature dependent.It was determined that NAD+ is adsorbed on a GC electrode surface. The kinetics of NAD+ adsorption was found to be surface-charge dependent. The adsorption process was described by the Langmuir isotherm. The corresponding apparent Gibbs free energy of adsorption evidenced that the adsorption process is highly spontaneous. The influence of electrode potential and electrode material on the purity of regenerated 1,4-NADH was then investigated. It was found that the regeneration of 1,4 NADH from NAD+ in a batch electrochemical reactor employing non-modified electrodes (GC, Carbon Nanofibers /CNFs/, Ti, Ni, Co and Cd) is feasible. The purity (recovery) of 1,4-NADH regenerated on these electrodes was found to be highly potential- and material-dependant. The origin of the material/potential dependency was related to the strength of the metal-hydrogen (M-Hads) bond, and thus to the potential dependence of the Hads electrode surface coverage and the kinetics of the subsequent NAD-radical protonation by Hads. Among the above outlined non-modified electrodes, only GC and CNF electrodes were capable of producing the highest 1,4-NADH purity (99-100%), but at very high cathodic potentials (–2.3 V).Therefore, to produce high-purity 1,4-NADH at lower cathodic potentials, a GC electrode surface was patterned with electrochemically-deposited platinum and nickel nano-particles (NPs). It was demonstrated that when the GC electrode was patterned with Pt NPs, a 100% pure 1,4-NADH product was achieved at –1.6 V, while the Ni nano patterned GC surface gave 100% pure 1,4-NADH already at –1.5 V. The high purity of 1,4-NADH formed on the two nano-patterned electrodes was prescribed to the formation of Pt-Hads and Ni-Hads at significantly lower potentials than on bare GC and CNFs surfaces. It was found that purity of 1,4-NADH regenerated on the nano-patterned electrodes was dependent on the electrode potential, nano-particles size, and their surface coverage. Considering the energy input, the cost of the electrode, and the percentage of recovery of 1,4-NADH (i.e. its purity), the GC-Ni electrode was suggested as the electrode of choice for 1,4-NADH regeneration among all investigated electrodes (GC, CNF, Ti, Co, Cd, Ni, GC-Pt and GC-Ni).</description><creator>Ali, Irshad</creator><contributor>Sasha Omanovic (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Electrochemical investigations of the interactive behavior of Nicotinamide Adenine Dinucleotide (NAD+/NADH) with electrode surfaces: towards direct electrochemical regeneration of enzymatically-active NADH</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s372q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227mt31f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524js27r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les proliférations de cyanobactéries sont des sujets de préoccupation à l'échelle globale en raison de leur capacité de former des écumes denses qui épuisent l'oxygène dissoute et qui peuvent produire des toxines, nuisant à l'utilisation des plans d'eau tant pour l'eau potable que les loisirs. La modélisation de la biomasse et de la dominance des cyanobactéries a préalablement démontré que leur abondance augmente de façon concomitante avec les nutriments dans les systèmes d'eau douce. Bien que la température et la stratification de la colonne d'eau soient de plus en plus citées comme facteurs favorisant la  prolifération des cyanobactéries, ces associations sont surtout basées sur des études en laboratoire et de lacs individuels. En outre, il n'a pas été bien démontré que les modèles développés sur d'importants gradients spatiaux s'appliquent de façon adéquate à l'échelle régionale, où la biomasse pourrait aussi être modulée par des variables additionnels. Cette thèse évalue les effets de la température, des nutriments et d'autres prédicteurs sur la biomasse des cyanobactéries dans les lacs d'Amérique du Nord, à travers le développement de modèles général ainsi que des modèles tenant compte des spécificités régionales. Dans le premier chapitre, je présente une analyse exhaustive d'un ensemble de données de plus de 1000 lacs. Utilisant cet ensemble de données, où la plupart des lacs ont été échantillonnés une seule fois au cours de la saison de croissance, j'ai démontré que les concentrations de nutriments (azote et phosphore) et la température étaient des prédicteurs significatifs de la biomasse des cyanobactéries. L'effet de la température sur la biomasse des cyanobactéries est statistiquement indépendant de celui des nutriments. Ces résultats suggèrent que le réchauffement des eaux de surface pourrait entraîner une augmentation de la biomasse des cyanobactéries dans les lacs. Les effets des variables différaient  entre les systèmes étudies (profonds, peu profond ; lac naturel, réservoir). Les meilleurs modèles ont été développés pour lacs naturels profonds. Dans le deuxième chapitre de cette thèse, j'ai examiné un ensemble de données inédites basées sur les moyennes saisonnières de 88 lacs provenant de trois régions du Canada (l'Alberta, la Colombie-Britannique et l'Ontario). J'ai développé des modèles prédictifs généraux et examiné comment les modèles pouvaient différer entre les régions en utilisant la modélisation linéaire générale et la modélisation à effets mixtes. Les prédicteurs environnementaux ressortant furent similaires à ceux du premier chapitre mais, tel qu'attendu, les modèles utilisant les moyennes saisonnières expliquèrent une plus grande proportion de la variance de la biomasse des cyanobactéries car elles sont plus représentatives. Ces modèles ont aussi relevé des différences claires entre l'Ontario et les autres provinces mais l'inclusion d'avantage de lacs de l'Ontario dans l'analyse serait nécessaire afin de résoudre pourquoi c'est le cas. Dans l'ensemble, cette thèse enrichit notre compréhension des variables influençant la prolifération des cyanobactéries dans les lacs. Elle démontre clairement que, par l'enrichissement continu en nutriments et le réchauffement des eaux de surface, une augmentation de la biomasse des cyanobactéries dans les lacs nord-américains serait attendue.</description><description>The toxin-producing potential of some freshwater cyanobacterial species and their ability to form dense blooms makes the possibility of an increase in their biomass of concern to lake managers and the general public.  Modelling of cyanobacterial biomass and dominance in inland water bodies has demonstrated that cyanobacterial biomass increases concomitantly with nutrients in freshwater systems.  Though temperature and water-column stratification are increasingly cited as factors promoting cyanobacterial biomass, support for this has been mainly provided by laboratory studies and individual lake studies. Furthermore it is not well known if models developed across large spatial gradients perform adequately at regional scales where responses could be modulated by additional unconsidered regionally-distinct variables. This thesis evaluates the effects of temperature, nutrients and other predictors on cyanobacterial biomass in North American lakes, through general models and when accounting for water body type and region of origin. A novel analysis of an existing dataset comprising single sample dates of over 1000 lakes in the United States showed that temperature was a significant predictor of cyanobacterial biomass. The effect of temperature was shown to be independent of those of nutrients and increases in total phytoplankton biomass. This suggests that warming alone might result in an increase in cyanobacterial biomass in lakes.  The effects of the different variables varied between the lake systems considered (deep or shallow; natural lake or reservoir) with the strongest relationships found in deep natural lakes. An unpublished dataset of 88 Canadian lakes was used to test the effects of nutrients and temperature across regions using seasonally averaged data. These robust models provide some support for differing responses among regions, suggesting caution when applying general models to specific regions. Additionally, cyanobacterial genera biomass distribution in lakes was found to be explained by multiple environmental variables. Generally, nitrogen was found to be a significantly better predictor of cyanobacterial biomass than total phosphorus suggesting that nitrogen-fixation by cyanobacteria is less prevalent that previously estimated. Together, this thesis advances our understanding of the variables driving cyanobacterial biomass in lakes and demonstrates that under continued nutrient enrichment and warming temperatures increases in cyanobacterial biomasses in North American lakes could be expected.</description><creator>Beaulieu, Marieke</creator><contributor>Frances Pick (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Irene Gregory-Eaves (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Limnology</subject><title>Cyanobacteria in North America: modelling across nutrient and temperature gradients</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4j03d3409.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524js27r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xn041</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study examined motivational and emotional influences on medical students' attention to feedback in BioWorld (Lajoie, 2009), a technology-rich environment (TRE) for learning clinical reasoning. Thirty first- and second-year medical and dental students completed questionnaires to measure their achievement goal orientations and then solved and reviewed expert solutions for three endocrinology patient cases in BioWorld. An expert solution in BioWorld contains both outcome (the "correct answer" in the form of a prioritized evidence list of pertinent symptoms and test results) and process (a summary of the steps the expert took to arrive at the final diagnosis) feedback components (Naismith &amp; Lajoie, 2010). Participants were asked to think aloud while both solving the cases and reviewing the expert solutions. Questionnaires administered after each case measured participants' experiences of five feedback emotions: pride, relief, joy, shame, and anger. To measure attention, participants' think-aloud protocols were recorded, transcribed, and systematically searched for verbal utterances that matched the expert solutions. Participants reported high mastery, moderate performance-approach, and moderate performance-avoidance goal orientations. They diagnosed the BioWorld cases accurately, but often did not prioritize evidence items that experts considered important. Their overall levels of feedback emotions were low. Participants attended to a higher proportion of process feedback in the summary than outcome feedback in the prioritized evidence list. Logistic regression analyses using the method of generalized estimating equations (GEE) modelled participants' attention to individual text segments. Results showed that attention to the prioritized evidence list and the summary could be differentially predicted based on achievement goal orientation, learning performance, characteristics of how the feedback was displayed, and the specific feedback emotions experienced. These results have implications for the design of feedback in TREs to support medical education. The findings of this study support and extend current research on identifying factors that mediate the use of feedback to promote learning and detecting and responding to students' emotional states in TREs.</description><description>Cette recherche s'est attachée à étudier comment les objectifs et émotions d'étudiants en médecine peuvent influencer leur prise en compte de solutions fournies par des experts dans BioWorld (Lajoie, 2009), un environnement assisté par ordinateur pour l'apprentissage du raisonnement clinique.Trente étudiants en première et deuxième années de médecine et médecine dentaire complétèrent un questionnaire pour mesurer leurs orientations  de 'buts d'accomplissement'. Après quoi ils résolurent trois cas de patients en endocrinologie présentés avec BioWorld et évaluèrent les solutions proposées par des experts pour ces mêmes cas. Une solution d'expert dans BioWorld contient à la fois des composants de rétroaction sous la forme de résultats (une sélection correcte de symptômes pertinents et de résultats de tests) et de processus (un résumé des étapes que suit un expert pour aboutir à une diagnostique final) (Naismith &amp; Lajoie, 2010). Il fût demandé aux participants de 'penser à haute voix' tout en résolvant ces cas et en évaluant les solutions des experts. Après chaque résolution de cas, des questionnaires furent administrés de manière à mesurer les expériences affectives ressenties par les participants pour cinq émotions de rétroaction : la fierté, le soulagement, la joie, la honte et la colère. Dans le but de mesurer la prise en compte des solutions d'experts, les tâches de 'pensée à haute voix' des participants furent enregistrées et transcrites. S'ensuivit une recherche systématique des mentions verbales liées aux solutions d'experts. Les étudiants démontrèrent une très forte orientation des étudiants vers l'apprentissage, i.e. l'acquisition de nouvelles connaissances et compétences. Ils étaient également préoccupés par l'image qu'ils projetaient. En d'autres termes, il demeurait important pour eux d'obtenir de bonnes évaluations et de ne pas paraître incompétents. Ils diagnostiquèrent les cas de BioWorld avec succès. Pour autant, ils n'utilisèrent pas fréquemment les preuves que les experts avaient jugées importantes et, de manière générale, leur réponse émotionnelle aux solutions d'experts demeura faible. Dans la sélection de preuves qui leur fût fournie, les participants se référèrent avant tout aux rétroactions présentées sous la forme de processus plutôt qu'à celles consistant en des résultats. Des analyses par régression logistique en utilisant la méthode GEE (« Generalized Estimating Equations ») modélisèrent l'attention des participants envers différents segments de texte. Les résultats démontrèrent que l'attention envers la sélection de preuves pouvait être différenciée de celle envers les résumés en fonction des orientations de 'buts d'accomplissement', des performances d'apprentissage, des expériences émotionnelles ressenties et de la manière dont la rétroaction était fournie. Ces résultats ont des implications pour la conception de rétroactions dans les environnements assistés par ordinateur pour l'enseignement médical. Les découvertes de cette étude confirment et étendent la recherche actuelle visant à identifier les facteurs qui encadrent l'utilisation de rétroactions dans le but de promouvoir l'apprentissage ainsi que pour détecter et répondre aux états affectifs des étudiants dans des environnements d'apprentissage assistés par ordinateur.</description><creator>Naismith, Laura</creator><contributor>Susanne P Lajoie (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Examining motivational and emotional influences on medical students' attention to feedback in a technology-rich environment for learning clinical reasoning</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rs27z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xn041</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h989r664s</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Neuropathic pain is a debilitating problem affecting millions of people worldwide. This condition affects the quality of life and bears a substantial economic burden on society. Current drug treatments are often inadequate to treat this type of chronic pain, as they provide limited relief and are often accompanied with many undesired and difficult to manage side effects. It is imperative thus, to find new treatments that target alternative mechanisms from the currently approved drugs.The pathogenesis of neuropathic pain is very complex and involves structural, physiological and pharmacological changes throughout the neural axis (from the site of peripheral nerve injury to the spinal cord/brain). While a neuron-centric view has dominated the literature for decades and the way we approach neuropathic pain treatment, recent work has uncovered extensive neuroimmune interactions as substrates of this condition. Interactions between the immune and nervous systems occur at multiple levels, where different types of immune/glial cells and immune-derived substances are implicated in various stages of the pathogenesis. The four experimental chapters contained in this dissertation are in line with this recent recognition of the importance of neuroimmune mechanisms in neuropathic pain. In the work presented here, we sought to unravel novel neuroinflammatory mechanisms driving the aberrant pain condition in both the spinal cord and the peripheral nerve as well as to investigate the role of a potent anti-inflammatory cytokine, TGF-β1, as a potential modulator of these mechanisms. Several important mechanisms have been observed: A) Modulation of the central and peripheral inflammatory reaction with TGF-β1 significantly delays and attenuates mechanical allodynia and thermal hyperalgesia via immunosuppressive actions on glial cells (Chapter 2) and macrophages (Chapter 3). In the spinal cord TGF-β1 inhibits microglial proliferation, astrocytic activation and release of pro-inflammatory cytokines and exerts neuroprotective effects resulting in a decrease in the production of MCP-1. At the site of the injury, exposure to TGF-β1 reduces the number of macrophages, which release pro-inflammatory mediators, and modulates different populations of T-cells. B) In chapter 4 we demonstrate that sciatic nerve injury-induced neuropathic pain is associated with an increased permeability of the blood spinal cord barrier (BSCB). We observed that the spinal inflammatory reaction triggered by nerve injury is a key player in modulating this BSCB impairment. We identified MCP-1 as an endogenous trigger of BSCB leakage, which could be reversed using anti-inflammatory molecules TGF-β1 and IL-10. C) Selective depletion of microglia with MAC-1-saporin results in impairment of mechanical and thermal hypersensitivities at both acute and chronic stages following nerve injury suggesting an important and persistent contribution of microglia in the pathogenesis of neuropathic pain. These results expand our understanding of the neuro-inflammatory mechanisms of neuropathic pain as well as propose that immunosuppression or blockade of the reciprocal signalling pathways between neuronal and non-neuronal cells offer new opportunities for disease modification and more successful management of pain. </description><description>La douleur neuropathique est un problème débilitant affectant des millions de personnes dans le monde. Cette maladie affecte la qualité de vie et apporte un fardeau économique considérable à la société. Les traitements actuels sont souvent inadéquats pour traiter ce type de douleur chronique, car ils ne procurent qu'un soulagement limité et s'accompagnent de nombreux effets secondaires indésirables et difficiles à gérer. Aussi, il est impératif que de nouveaux traitements pour la douleur neuropathique soient trouvés.Le problème de la douleur neuropathique est que la pathogenèse de cet état hypersensible est très complexe et implique des changements structuraux, psychologiques et pharmacologiques à travers l'axe neuronal (en partant du site du nerf périphérique lésé jusqu'à la moelle épinière/cerveau). Alors qu'un point de vue neurocentrique a dominé la littérature tout comme l'approche du traitement de la douleur neuropathique pendant des décennies, des travaux récents ont mis en évidence des interactions neuro-immunitaires étendues afin de caractériser la maladie. Les interactions entre les systèmes immunitaires et nerveux se produisent à différents niveaux, avec divers types de cellules immunitaires/gliales et des molécules dérivées du système immunitaire sont impliqués dans plusieurs étapes de la pathogenèse.Les quatre chapitres expérimentaux contenus dans cette thèse sont en lien avec cet état de fait récent de l'importance des mécanismes neuro-immunitaires dans la douleur neuropathique. Dans le travail présenté ici, nous avons cherché à éclaircir ces nouveaux mécanismes neuro-inflammatoires entrainant cette condition de douleur aberrante à la fois dans la moelle épinière et le nerf périphérique afin d'étudier le rôle d'une cytokine anti-inflammatoire active, TGF-β1, comme modulateur potentiel de ces mécanismes. Plusieurs mécanismes importants ont été observés: A) La modulation de la réaction inflammatoire centrale et périphérique avec TGF-β1 retarde et diminue de manière significative l'allodynie mécanique et l'hyperalgésie thermique via des actions immunosuppressives sur les cellules gliales (chapitre 2) et les macrophages (chapitre 3). Dans la moelle épinière, TGF-β1 inhibe la prolifération microgliale, l'activation des astrocytes et la libération de cytokines pro-inflammatoires et exerce des effets neuro-protecteurs entrainant une diminution de la production de MCP-1. À l'endroit de la lésion, l'exposition à TGF-β1 réduit le nombre de macrophages libérant des médiateurs inflammatoires et module différentes populations de cellule T. B) Dans le chapitre 4, nous démontrons que la douleur neuropathique induite par la lésion du nerf sciatique est associée à une augmentation de la perméabilité de la barrière hématoencéphalique (BHE). Nous avons observé que la réaction inflammatoire de la moelle déclenchée par la lésion du nerf a un rôle clé dans la modulation de la perméabilité de la BHE. Nous avons identifié MCP-1 comme étant un déclencheur endogène de la perméabilité de la BHE, cette dernière pouvant être inversée en utilisant des molécules telles que TGF-β1 et IL-10. C) La diminution sélective des microglies grâce à la MAC-1-saporine résulte en l'affaiblissement de l'hypersensibilité mécanique et thermique à la fois dans les étapes aigues et chronique suivant la lésion du nerf suggérant une contribution importante et persistante des microglies dans la pathogenèse de la douleur neuropathique. Ces résultats étendent notre compréhension des mécanismes neuro-inflammatoire de la douleur neuropathique en plus de suggérer que l'immunosuppression ou le blocage des voies de signalisation réciproques entre les cellules neurales et non-neurales offre de nouvelles opportunités à la modification de la maladie et une meilleure gestion de la douleur.</description><creator>Echeverry Castano, Estefania</creator><contributor>Ji Zhang (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Novel neuroimmune interactions in the context of neuropathic pain and anti-inflammatory modulation with Transforming Growth Factor-ß1</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827g201.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h989r664s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k930c1734</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>34 millions de personnes dans le monde sont infectées par le virus de l'immunodéficience humaine (VIH). Après l'isolement du VIH, le premier antiviral d'action directe a été approuvé. Cet antirétroviral ciblait l'enzyme de la transcriptase inverse (RT), et entrainait une diminution de la réplication virale chez les patients. Peu de temps après, il a été démontré que l'utilisation d'un seul inhibiteur conduit rapidement à la sélection de mutations de résistance contre le médicament, et par conséquent un rebond de la réplication virale. Pour résoudre ce problème, la thérapie combinée a été introduite. Celle-ci repose sur le principe où plusieurs protéines virales sont ciblé simultanément comme par exemple RT et l'intégrase du VIH (IN). RT permet de transcrire en direction inverse (rétrotranscription) l'ARN génomiques virale en ADN, suivie par l'insertion de cet ADN dans l'ADN génomique de l'hôte par IN. Une compréhension du mécanisme d'action de la cible du médicament, de l'inhibiteur lui-même, ainsi que du mécansime conférant les mutations de résistance aux inhibiteurs viraux est nécessaire pour améliorer les traitements courants. En règle générale, les mutations qui confèrent une résistance aux médicaments ce produisent a proximité du site de liaison de l'inhibiteur. Toutefois, la première partie de cette thèse examine une mutation du VIH-1 RT, N348I, qui confère la résistance malgré le fait que la mutation soit éloigné du site de liaison des inhibiteurs nucléosidique (NRTIs) et non nucléosidique de la transcriptase inverse (NNRTIs). Notre étude nous permet de décrire l'étape spécifique lors de la transcription inverse du VIH-1 où N348I exerce son effet sur un NNRTI de première génération, la névirapine, mais pas sur l'éfavirenz. Alors qu'une multitude de médicaments appartenant soit aux NRTIs ou aux NNRTIs cible la RT, un seul inhibiteur, le raltégravir (RAL), est actuellement approuvé pour cibler l'IN du VIH-1. Le développement d'inhibiteurs de l'IN a été entravée par le manque d'information structurelle à l'égard de l'enzyme, les interactions entre l'IN et l'ADN, ainsi que le mécanisme d'action du RAL. Notre étude a permis de characteriser plusieurs interactions entre le VIH-1 IN et son substrat d'ADN qui sont importantes pour l'activité enzymatique. Également, nous avons élucidé les contributions de ces interactions dans le contexte de l'inhibition par le RAL à l'égard de l'enzyme de type sauvage, ainsi qu'en présence de la mutation de résistance au médicament  N155H . Suite à l'acquisition de mutations de résistance primaires du VIH-1 IN, tels que N155H, des mutations secondaires apparaissent souvent. Ces mutations compensent pour la diminution de l'efficacité virale tout en amplifiant significativement la résistance au médicament. Finalement, la dernière étude présentée ici examine si une telle mutation qui a été récemment identifié en position N117 chez les patients traités avec le RAL confère une résistance au médicament.</description><description>34 million individuals worldwide are currently infected with the human immunodeficiency virus (HIV). Following the isolation of HIV, the first direct acting antiviral was approved. This particular compound targeted the reverse transcriptase (RT) enzyme, and resulted in a decrease in viral load in patients receiving therapy. Shortly after, it was demonstrated that the use of a single inhibitor quickly leads to the selection of drug resistance mutations, and subsequently to viral rebound. To combat this, combination therapy was introduced which targets multiple proteins, including RT and other enzymes, such as HIV integrase (IN). RT reverse transcribes the single-stranded RNA genome into double-stranded DNA, followed by the insertion of this product into the host genome by IN. A detailed understanding of the mechanism of action of the drug target, the inhibitor itself, as well as how resistance-associated mutations act, is necessary to improve current therapies. Typically, drug resistance mutations occur near the binding site of the inhibitor. However, the first part of this thesis examines a mutation in HIV-1 RT, N348I, which confers, and is distant from the binding site of, both nucleoside reverse transcriptase inhibitors, and non-nucleoside reverse transcriptase inhibitors (NNRTIs). We describe the specific stage during HIV-1 reverse transcription where N348I exerts its effect on the first-generation NNRTI, neverapine, but not efavirenz. RT is targeted by multiple classes of drugs, while only one inhibitor, raltegravir (RAL), is currently approved to target HIV-1 IN. The development of IN inhibitors has been hindered by the lack of structural information with respect to the enzyme, IN-DNA interactions, as well as the mechanism of action of RAL. We pinpoint several interactions between HIV-1 IN and its DNA substrate, which are important for enzymatic activity. We also elucidate the contributions of these interactions in the context of inhibition by RAL, with respect to the wild-type enzyme, as well as the IN drug resistance mutation N155H. Following the acquisition of primary resistance mutations in HIV-1 IN, such as N155H, secondary mutations often appear. These mutations compensate for decreased viral fitness, and can potentially amplify resistance. The final study presented herein, examines whether one such mutation recently identified in RAL-experienced patients at position N117, confers resistance to RAL.</description><creator>Biondi, Mia</creator><contributor>Michael Reed (Supervisor2)</contributor><contributor>Matthias Gotte (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Virology</subject><title>From the notorious to the novel: identifying and characterizing mutations in HIV-1 reverse transcriptase and integrase</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r781wk50d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k930c1734</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t148fm62c</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>BACKGROUND: Nearly one-third of breast cancers (BC) occur in women 65 years and older. Anti-estrogen therapy (AET) significantly reduces BC recurrence and death in these patients, as they more often have hormone receptor positive tumors. However, prior studies suggest that adherence to AET in older women is a challenge. OBJECTIVE: To characterize AET adherence in seniors with BC and identify factors influencing it. METHODS: Cancer registry data and administrative claims for all non-metastatic BC diagnosed in Quebec between 1998 and 2005 were accessed from the provincial health insurance program. Patients ≥ 65 years who started AET (Tamoxifen, Anastrozole, Exemestane or Letrozole) and had 5 years of follow up were studied. Five-year medication possession ratio (MPR) was calculated and multivariate linear regression was used to assess the association between patient, disease, and physician characteristics and MPR. RESULTS: 4,715 women were included. Mean age was 72.9. 66.77% had no other significant comorbidities and only 4.16% had 3 or more comorbidities. Stage distribution was: 6.43% in situ, 74.13%localized and 19.45% regional disease. Mean MPR was 83.5% (SD 26.8%). 1596 (34%) women had AET interruption at some point during the entire period of follow up. The cumulative probability of therapy interruption was 33.8% and the mean time to interrupt was 833.4 days. Among those who had therapy interruptions, 39.1% reinstituted AET (mean time to reinstitute was 185.6 days), of which, 48.2% re-interrupted AET again. 5-year MPR decreased with increasing age (p=0.05) and hospitalizations not related to BC (0.73% per each hospitalization, p-value=0.009). Compared to women with node positive disease, those with in situ disease had on average an MPR lower by 6.5%(p-value=0.0003). Having more active prescriptions at baseline increased the MPR by 0.6% for each medication, (p-value&lt; 0.0001). However, adding further new medications after the start of AET affected the MPR negatively (0.3% decrease in MPR for each new medication added, p-value&lt; 0.0001). Among psychotropes, antidepressants were the only group that did show a significant effect, resulting in a MPR decrease of 4.7% among those who were known to take antidepressants prior to the diagnosis and treatment of breast cancer (p-value= 0.003). Women on Tamoxifen, compared to those on Anastrozole, had on average a MPR that is lower by 6%, (p-value= 0.002). Compared to those who never switched their AET type, those who switched early in their treatment course, during the first year, had lower MPR by 5.3% (p-value=0.003). On the other hand, those who switched later had on average an MPR higher by 7.4% (p-value&lt;0.0001). CONCLUSION: Most seniors with BC had high adherence to AET. Patients with more advanced age, less advanced disease and more non-BC related health service use, and women treated with antidepressants prior to their breast cancer were at higher risk of suboptimal adherence.</description><description>CONTEXTE: Près d'un tiers des cancers du sein surviennent chez les femmesde 65 ans et plus. La thérapie anti-estrogènique (TAE) réduit de manière significative le risque de récidive tumorale et de décès chez les patientes, ayant des tumeurs à récepteurs hormonaux positifs. Cependant, des etudes antérieures suggèrent que l'adhérence à la TAE chez les patientes âgées est sous-optimale. OBJECTIF: Caractériser l'adhérence à la TAE chez les personnes âgées atteintes d'un cancer du sein et identifier les facteurs qui l'influencent. MÉTHODES: Les données du registre du cancer et de reclamations administratives pour tous les cas de cancer du sein non-métastatique diagnostiqués au Québec entre 1998 et 2005 ont été accédées à partir du programme  provinciald'assurance-santé. Les patientes âgés de 65 ans ou plus  qui ont commencé une TAE (tamoxifène,anastrozole, exémestane oulétrozole) et ont eu 5 ans de suivi ont été étudiées. Le ratio de possession de médicaments  à cinq ans (RPM) a été calculé et l'analyse par régression linéaire multivariée a été utilisée pour évaluer l'association entre les caractéristiques des patientes,de leur maladie, les caractéristiques et des médecins traitants. RÉSULTATS: 4,715 femmes ont été inclus. L'âge moyen était de 72,9. 66,77% n'avaient pas d'autres morbidités significatives et seulement 4,16% avaient 3 ou plus des comorbidités. La distribution par stade était: 6,43% in situ, 74.13% cancer localisé et 19.45% maladie régionale. Le RPM moyen était de 83,5% (SD 26,8%). 1596 (34%) des femmes ont eu une interruption de TAE durant la période de suivi. La probabilité cumulée d'interruption était de 33,8% et le temps moyen àa l'interruption était de 833,4 jours. Parmi ceux qui ont subi des interruptions de thérapie, 39,1% ont par la suite réétabli leur TAE (temps moyen de 185,6 jours). De ceux-ci, 48,2% re-interrompu leur TAE. Le RPM avait tendance à diminuer avec l'âge (p = 0,05) et les hospitalisations non-liées au cancer du sein (0,73% pour chaque hospitalisation, p = 0,009). Comparativement aux femmes atteintes d'un cancer à ganglions positifs, celles avec une maladie in situ avaient en moyenne un RPM inférieure de 6,5% (valeur p = 0,0003). Un plus grand nombre de prescriptions actives au depart augmentait le RPM de 0,6% pour chaque médicament, (p &lt;0,0001). Toutefois, l'ajout de nouveaux médicaments après le début de la TAE affectait négativement le RPM (0,3% de baisse en MPR pour chaque nouveau medicament ajouté, p &lt;0,0001). Parmi les psychotropes, les antidépresseurs étaient le seul groupe qui a démontré un impact significatif, entraînant unediminution de 4,7% du RPM chez celles sur antidépresseurs avant le diagnostic et le traitement du cancer du sein (p = 0,003). Les patients sur tamoxifène, comparativement à ceux de l'anastrozole, avaient en moyenne un RPM inférieur de 6%, (p 0,002). Comparé à ceux qui n'ont jamais changé leur type de AET, ceux qui ont changé en début de traitement avaient un RPM plus faible de 5,3% (p = 0,003). D'autre part, celles ayant changé de type de TAE plus tard, avaient en moyenne un RPM supérieur de 7,4% (p &lt;0,0001). CONCLUSION: La plupart des personnes âgées atteintes de cancer du sein hormonosensibl avaient une bonne adhérence à la TAE. Les patientes avec un âge plus avancé, une tumeur précoce, l'usage accru de services de santé, et les femmes traitées avec des antidépresseurs avant leur cancer du sein étaient plus à risque de adhérence sous-optimale.</description><creator>Trabulsi, Nora</creator><contributor>Robyn Tamblyn (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Ari Nareg Meguerditchian (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Adherence to adjuvant endocrine therapy in seniors with breast cancer, predictors and challenges</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cf95jf612.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fm62c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dz010t49w</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Myocardial infarction (MI) is a severe form of heart disease caused by the blockage of coronary arteries. Percutaneous coronary angioplasty of coronary artery bifurcation is associated with complications. The Medina classification is used by physicians to categorize the bifurcation lesions. However, the Medina classification is an anatomical classification which does not discriminate the complex disease. For example, there are reported cases, which are still unexplained, implying that there is anatomically significant appearance of a coronary stenosis in bifurcation disease detected by coronary angiography, intravascular ultrasound measurement (IVUS) and quantitative coronary angiography (QCA) which does not correlate with standard fractional flow reserve (FFR) measurement (Ben-Dor et al. 2011, Koo et al. 2005, Sarno et al. 2009, Meijboom et al. 2008, Ziaee et al. 2004). As another problem, there are some reports that patients may develop clinically significant myocardial ischemia from coronary artery steal (Kosar et al. 2009). The functional state of a patient with stenosis can be determined by coronary flow, pressure and other biomechanical parameters like wall shear stress (WSS). The characterization of physiological flow on the basis of functional and biomechanical parameters is essential to assess the intuitiveness of the Medina classification and to be able to identify the riskier disease to employ the most effective treatment strategy. However, the impacts of the bifurcation angle, location of stenoses and their percentages have not systematically been studied in stenosed bifurcation with respect to a classification scheme. To this end, computational models of normal and stenosed coronary artery bifurcations are developed and physiological flow are studied. The effect of percentage of stenosis, lesion length and location is determined aiming at deriving a functionally base classification scheme that could resolve the above mentioned clinical observations. The results of this work showed that in true bifurcation lesions, the lower blood flow in the Side Branch (SB) creates a critical condition for this branch in bifurcation lesion (1, 0, 1) compared to bifurcation lesions (1, 1, 1) and (0, 1, 1) respectively. It should be noted that bifurcation lesion (1, 0, 1) corresponds to the steal condition. Occlusion of the SB is an important contributing factor in increasing the MI rate. Our results demonstrated that the non-stenotic main branch distal steals flow away from the artery in the presence of a proximal main branch and side branch stenoses. Stenosed bifurcation (1, 0, 1) leads to increase flow disturbance in the SB associated with low WSS. Examination of degree and location of stenoses and the SB angle showed the degrees of stenosis and the plaque location have more effect on the blood flow ratio and WSS distribution. A new classification scheme was proposed to make it functional as a global scheme for the assessment of coronary bifurcation lesions.Treatment of coronary bifurcation lesions is mostly performed by stent implantation. The key in the treatment of bifurcations lesion is the SB. Several stenting techniques are used for bifurcation stenting. Direct comparisons of different strategies and their outcomes remain limited. In this work computational models of normal and stented coronary artery bifurcations are developed and the influence of two stent configurations on alteration of WSS in the stented vessel is studied. Comparison of two stenting techniques showed that the deployment of a stent in the SB results in higher values of WSS distal to the main branch; which may help reduce the development of the restenosis.</description><description>L'infarctus du myocarde (IM) est une forme grave de maladie cardiaque causé par l'obstruction des artères coronaires. L'angioplastie coronaire percutanée aux bifurcations coronaires est associée à des complications. La classification Medina est utilisée par les médecins pour catégoriser les lésions avec bifurcation. Toutefois, la classification Medina est une classification anatomique qui ne discrimine pas les maladies complexes. Par exemple, on rapporte des cas qui demeurent inexpliqués, ce qui implique qu'il y a apparence anatomique significative d'une sténose coronaire dans la maladie de bifurcation détectée par la coronarographie, la mesure de l'échographie intravasculaire (IVUS) et l'angiographie coronaire quantitative (QCA) qui ne sont pas corrélées à l'index fraction de flux de réserve (FFR) (Koo et al. 2005, Meijboom et al. 2008, Ziaee et al. 2004). Comme problème, il est rapporté que les patients peuvent developer de l'ischémie myocardique significative en raison du vol coronarien (Kosar et al. 2009). L'état fonctionnel d'un patient présentant une sténose peut être determiné par le débit coronaire, l'hypertension et d'autres paramètres biomécaniques comme la contrainte pariétcale de cisaillement (WSS). L'écoulement physiologique sur la base des paramètres fonctionnels et biomécaniques est indispensable pour évaluer si la classification de Medina est intuitive et être en mesure d'identifier la maladie la plus risquée et l'emploi de la stratégie de traitement la plus efficace. Toutefois, les effets de l'angle de bifurcation, la localisation des sténoses et leurs pourcentages n'ont pas été systématiquement étudiés dans les bifurcations sténosées. À cette fin, les modèles numériques de bifurcations d'artères coronaires normales et sténosées sont développés et les écoulements physiologiques sont étudiés. L'effet du pourcentage de sténose, longueur de la lésion et l'emplacement sont déterminés afin d'obtenir un schéma de base de classification fonctionnelle qui pourrait être en mesure de résoudre les l'observations cliniques mentionnées ci-dessus.Les résultats ont montré que, dans de véritables lésions de bifurcation, la baisse des flux de sang dans la BL (branche latérale) crée un état critique pour cette branche dans les lésions de bifurcation (1, 0, 1) par rapport à des lésions de bifurcation (1, 1, 1) et (0, 1, 1) respectivement. Il est à noter que la lésion de bifurcation (1, 0, 1) correspond à la condition de vol coronarien. L'occlusion de la BL est un facteur important dans l'augmentation du taux d'IM. Nos résultats ont démontré que la branche non sténosée vole une fraction du debit de la BL. Les bifurcation Sténosées de type (1, 0, 1) entrainent une augmentation des perturbations de l'écoulement dans la BL associées à de faibles WSS. L'etude du degré et l'emplacement des sténoses et l'angle de la BL a montré que le degré de sténose et l'emplacement de la plaque ont plus d'effets sur le ratio du débit sanguin et de la distribution WSS. Un nouveau système de classification est proposée pour rendre fonctionnel la methode fonctionnelle globale pour l'évaluation des lésions de bifurcation coronaire.Plusieurs techniques sont utilisées pour la pose d'un stent de bifurcation. Les comparaisons directes des différentes stratégies et leurs résultats restent limités. Dans ce travail, les modèles de calcul d'artères coronaires de bifurcations normales et stentées sont développés et l'influence de deux configurations différentes de stents sur la modification de WSS est étudiée. La comparaison de deux technologies différentes d'endoprothèses a montré que la mise en place d'un troisième stent dans la BL résulte dans des valeurs plus élevées de WSS distales à la branche principale, ce qui peut aider à réduire le développement de la resténose.</description><creator>Molavi-Zarandi, Marjan</creator><contributor>Olivier F. Bertrand (Supervisor2)</contributor><contributor>Rosaire Mongrain (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Characterization of physiological flow in stenosed and stented coronary artery bifurcations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nm68z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dz010t49w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):14550</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>