<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:12:05Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):18200" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rj11r</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La protéine C-réactive (PCR), un puissant marqueur de l'inflammation, a été fréquemment liée à l'obésité et proposée comme médiateur potentiel dans les maladies cardiovasculaires. La mesure dans laquelle cette association varie selon le sexe, l'ethnicité et l'âge dans la population générale et dans une population ayant la maladie coronarienne prématurée n'a pas été étudiée.Pour examiner cette association dans la population générale, nous avons effectué des méta-régressions et analyses en sous-groupes dans 51 études transversales pertinentes. L'IMC était fortement associé au log(PCR) chez les adultes (coefficient de Pearson [r] : 0,36; IC 95% : 0,30 à 0,40) et les enfants (r : 0,37; IC 95% : 0,31 à 0,43). L'association entre l'IMC et le log(PCR) était plus élevée chez les femmes que chez les hommes, et plus élevée chez les Nord-Américains/Européens que chez les Asiatiques. Cette association était comparable entre les garçons et les filles Nord-Américains/Européens ayant des données disponibles. Des résultats similaires ont été obtenus lorsque la tour de taille (TT) et le rapport taille-hanche (RTH) ont été utilisés dans les analyses au lieu de l'IMC.Nous avons ensuite effectué des analyses transversales de 728 patients de la cohorte GENESIS-PRAXY (GENdEr and Sex DetermInantS of cardiovascular disease: from bench to beyond PRemature Acute Coronary SYndrome) afin d'examiner l'association entre l'obésité et la PCR dans une population jeune (≤ 55 ans) ayant le syndrome coronarien aigu (SCA). L'obésité est très répandue dans ce groupe de patients (40%). La régression linéaire multivariée démontra que l'IMC, la TT, et le RTH étaient chacun associés indépendamment au log(PCR), toutefois l'ajout d'un terme d'interaction de sexe n'a pas révélé de différences entre les sexes dans l'ampleur de l'effet. Mis à part l'obésité, nous avons trouvé que fumer, le sexe féminin, et l'identité de genre prédisaient le log(PCR).L'obésité est associée avec des taux élevés de PCR dans la population générale et chez les patients ayant le SCA. Cette association varie selon le sexe, l'ethnicité et l'âge dans la population générale, mais des recherches supplémentaires sont nécessaires pour mieux comprendre la mesure dans laquelle cette association varie chez les patients ayant la maladie coronarienne prématurée.</description><description>C-reactive protein (CRP), a powerful marker of inflammation and potential mediator in cardiovascular diseases, has been frequently associated with obesity. The extent to which this association varies across sex, ethnicity and age in the general population and in a population with premature coronary disease has not been investigated.To review this association in the general population, we conducted meta-regressions and subgroup analyses in 51 cross-sectional studies. BMI was strongly associated with log(CRP) in adults (Pearson coefficient [r]: 0.36; 95% confidence interval [CI]: 0.30 to 0.42) and children (r: 0.37; 95% CI: 0.31 to 0.43). The association between BMI and log(CRP) was greater in women than men, and greater in North Americans/Europeans than Asians. This association was comparable between boys and girls among North Americans/Europeans with available data. Similar results were obtained when waist circumference (WC) or waist-hip ratio (WHR) was used in the analyses instead of BMI.We then conducted cross-sectional analyses of 728 patients in the GENESIS-PRAXY (GENdEr and Sex DetermInantS of cardiovascular disease: from bench to beyond PRemature Acute Coronary SYndrome) cohort to examine the association between obesity and CRP in a young population (≤ 55 years) with acute coronary syndrome (ACS). Obesity was highly prevalent in this group of patients (40%). Multivariate linear regression showed each of BMI, WC, and WHR to be independently associated with log(CRP), however the addition of a sex interaction term did not reveal a sex difference in the magnitude of effect. Aside from obesity, we found smoking, female sex, and gender identity scores to predict log(CRP). Obesity is associated with elevated levels of CRP in the general population and in young patients with ACS. This association varies according to sex, ethnicity, and age in the general population, but further research is required to clearly understand the extent to which this association varies in patients with premature coronary disease.</description><creator>Choi, Hyoungjin</creator><contributor>Louise Pilote (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Obesity and C-reactive protein in the general population and in patients with premature acute coronary syndrome</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f494d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rj11r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r494vp73g</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>DRR1 a été identifée comme un nouveau régulateur de l'invasion des cellules malignes gliales. Isolé à partir d'une étude de gènes surexprimés dans les cellules hyper-invasives, DRR est exprimé dans les régions périphériques de gliomes de haut grade [1]. En culture, les cellules DRR+ démontrent une invasion prononcée (dans les modèles collagène 3D et teste de migration 2D) et leur motilité est caractérisé par une morphologie allongée, mésenchymateuse avec des protrusions dynamiques.L'étude de l'invasion des cellules malignes est multi-facettes; un aspect de ce processus est la dysrégulation du remodelage du cytosquelette pour promouvoir la motilité. La remodelage du cytosquelette implique des cascades de signalisation complexes et le réarrangement des protéines structurales existantes telles que les fibres de stress d'actine et des adhérences focales - les régulateurs physiques de la motilité. La surexpression de la DRR se localise dans les fibres de stress d'actine, et ces cellules ont de nombreuses petites adhérences focales. In vitro, DRR a la capacité de lier et de regrouper f-actine, servant probablement un rôle direct dans la dynamique de l'actine. Remodelage du cytosquelette nécessite la signalisation, provenant principalement de la GTPases Rho (RhoA et Rac1). La surexpression de la DRR modifie les profils protéiniques de la cascade de signalisation Rho GTPase. L'analyse par qRT-PCR des protéines de signalisation de Rho et Rac dans les cellules DRR+ montre des changements d'expression. Enfin, un étude pour trouver des partenaires de DRR a identifié p115RhoGEF. Nous prévoyons que p115RhoGEF assiste DRR à exercer son phénotype de fibres d'actine de stress. En tant que GEF pour RhoA (activateur), l'association de DRR avec cette protéine peut être une façon dont les changements structurels nécessaires pour l'invasion sont modulés.</description><description>DRR has been shown to be a novel regulator of malignant glial cell invasion. Isolated from a screen for up-regulated genes in hyper-invasive cells, DRR is expressed in the peripheral regions of high grade gliomas (Le et al., 2010). In culture, DRR+ cells have significantly enhanced invasion (3D collagen, 2D wound healing assays) and their motility is characterized by elongated, mesenchymal-like shape with rapidly extending/retracting protrusions. The study of malignant cell invasion is multi-faceted; one aspect of this dysregulated process involves cytoskeletal remodeling to promote motility. Cytoskeletal remodeling involves complex signaling cascades and rearrangement of existing structural proteins such as actin stress fibres and focal adhesions – the physical regulators of motility. Over-expression of DRR localizes to actin stress fibres, and these cells have numerous, small focal adhesions. In vitro, DRR has the ability to bind and bundle f-actin, likely playing a direct role in actin dynamics. Cytoskeletal remodeling requires signaling inputs, primarily from the Rho GTPases, RhoA and Rac1. Over-expression of DRR changes the protein profiles of the Rho GTPase signaling cascades (RhoA and Rac1). Quantitative reverse transcriptase-PCR analysis of Rho and Rac effector signaling proteins in DRR over-expressing cells show changes at the gene level. Finally, a screen for DRR binding partners identified p115RhoGEF as a possible protein by which DRR may exert its actin stress fibre rich phenotype. As a GEF (activator) for RhoA, DRR association with this protein may be a way it regulates proper structural changes required for increased invasion. </description><creator>Trinh, Gina</creator><contributor>Kevin Petrecca (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Novel regulator of tumour cell invasion:effect of Down-regulated renal cell carcinoma on cytoskeletal remodeling process</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35tc96f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vp73g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pz50h109d</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'équilibre du carbone (C) net de l'écosystème et l'impact du forçage radiatif des tourbières dans le Nord sont largement régis par les échanges de dioxyde de carbone (CO2) et du méthane (CH4) entre l'atmosphère. Pour prédire les effets des perturbations sur les échanges C à la tourbière, les relations entre les flux de gaz et les corrélats environnementaux devraient être établies au niveau de la communauté végétale et microtopographique afin de saisir l'hétérogénéité spatiale de la tourbière. Dans cette recherche, un système de chambre de automatique est utilisé pour quantifier les flux de CO2 et de CH4 à une échelle de temps sous-quotidienne entre les trois communautés de plantes vasculaires à la tourbière ombrotrophe Mer Bleue. Les liens entre les échanges gazeux et les facteurs environnementaux et biotiques sont examinés dans le temps et l'espace.Dans des conditions très turbulentes, l'écoulement du CH4 et celui du CO2 de la nuit mesurés par les chambres automatiques avec une courte durée de déploiement ont été sous-estimés par 9-57% et 13-21% respectivement, en raison du vent soufflant sur la surface de la tourbe sèche et poreuse tel que témoigné par une réduction dans le gradient de concentration du CO2 dans l'espace poreux. En revanche, l'écoulement du CH4 et celui du CO2 de la nuit mesurés dans les conditions calmes ont été surestimées par environ 100%. Ces problèmes ont été résolus par allonger la durée de déploiement et par supprimer les données dans les 13 premières minutes lors du calcul des flux. Les communautés Eriophorum et Maianthemum/Ledum ont contribué à plus de la moitié des émissions totales du CH4 provenant de la tourbière, bien qu'ils ne couvrent que 30% de la superficie totale. La variabilité temporelle des flux du CH4 est corrélée (r &gt; 0.4) avec la température de la tourbe, seulement si le niveau hydrostatique est inférieur à 20, 30 et 40 centimètres sous la surface de la tourbe respectivement pour les communautés Maianthemum/Ledum, Chamaedaphne et Eriophorum. Il existe des différences significatives entre les modèles globaux de photosynthèse et de respiration pour les trois communautés végétales. L'échange maximal net du CO2 dans l'écosystème explique bien les variations dans les moyennes saisonnières du flux CH4 pour l'Eriophorum et les sites de pelouse. La relation est plus faible si les sites buttes sont inclus. Les résultats de la corrélation croisée montrent un décalage de 9 à 12 heures entre le flux du CH4 et l'activité photosynthétique pour la communauté Eriophorum, mais un décalage beaucoup plus long, de 18 à 26 jours, pour la communauté Maianthemum/Ledum. Mes résultats soulignent l'importance de considérer séparément les communautés de plantes, qui ont des fonctionnalités différentes et sont dominées par des formes de croissance distinctes, dans la modélisation de l'échange du gaz carbonique (C) dans les tourbières ombrotrophes.</description><description>The net ecosystem carbon (C) balance and radiative forcing impact of northern peatlands are largely governed by the exchange of carbon dioxide (CO2) and methane (CH4) gases with the atmosphere. To predict the effects of perturbations on peatland C exchange, the relationships between gas fluxes and environmental correlates should be established at the plant community and microtopographic level to capture the spatial heterogeneity of peatlands. In this research, I use an autochamber system to quantify CO2 and CH4 fluxes at a sub-daily time scale among three vascular plant communities at the Mer Bleue ombrotrophic bog, and examine how gas exchange is related to environmental and biotic factors across time and space.In highly turbulent conditions, CH4 and nighttime CO2 effluxes measured by autochambers with a short deployment period were underestimated by 9-57% and 13-21%, respectively, due to wind flushing the dry and porous surface peat as shown by a reduction in pore space CO2 concentration gradient. In contrast, CH4 and nighttime CO2 effluxes measured in calm conditions were overestimated by ~100%. These problems were resolved by extending the deployment period and discarding data in the initial 13 minutes when calculating fluxes. Eriophorum and Maianthemum/Ledum communities contributed to over half of the total CH4 emissions from the bog, although they covered only 30% of the total area. The temporal variability of CH4 flux was correlated (r &gt; 0.4) with peat temperature, only when water table was less than 20, 30, and 40 cm below the peat surface for Maianthemum/Ledum, Chamaedaphne, and Eriophorum communities, respectively. Significant differences in the overall photosynthesis and respiration models existed among all three plant communities. Maximum net ecosystem CO2 exchange explained well the variations in seasonal mean CH4 flux among Eriophorum and lawn sites, but the relationship was weakened after including hummock sites. Cross-correlation results show a lag of 9-12 hours of CH4 flux behind photosynthetic activity for the Eriophorum community, but a much longer lag of 18-26 days for the Maianthemum/Ledum community. My findings highlight the importance of considering separately the functionally different plant communities dominated by distinct growth forms in the modelling of C gas exchange in ombrotrophic bogs.</description><creator>Lai, Yuk Fo</creator><contributor>Nigel Thomas Roulet (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Spatial and temporal variations of carbon dioxide and methane fluxes measured by autochambers at the Mer Bleue bog</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pm07v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pz50h109d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xn34r</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Developer documentation helps developers learn frameworks and libraries, yet developing and maintaining accurate documentation require considerable effort and resources. Contributors who work on developer documentation need to at least take into account the project's code and the support needs of users.  Although related, the documentation, the code, and the support needs evolve and are not always synchronized: for example, new features in the code are not always documented and questions repeatedly asked by users on support channels such as mailing lists may not be addressed by the documentation. Our thesis is that by studying how the relationships between documentation, code, and users' support needs are created and maintained, we can identify documentation improvements and automatically recommend some of these improvements to contributors. In this dissertation, we (1) studied the perspective of documentation contributors by interviewing open source contributors and users, (2) developed a technique that automatically generates the model of documentation, code, and users' support needs, (3) devised a technique that recovers fine-grained traceability links between the learning resources and the code, (4) investigated strategies to infer high-level documentation structures based on the traceability links, and (5) devised a recommendation system that uses the traceability links and the high-level documentation structures to suggest adaptive changes to the documentation when the underlying code evolves.</description><description>La documentation pour les développeurs aide ces derniers à apprendre à utiliser des bibliothèques de fonctions et des cadres d'applications.  Pourtant, créer et maintenir cette documentation requiert des efforts et des ressources considérables. Les contributeurs qui travaillent sur la documentation pour les développeurs doivent tenir compte de l'évolution du code et des besoins potentiels des utilisateurs de la documentation. Même s'ils sont reliés, la documentation, le code et les besoins des utilisateurs ne sont pas toujours synchronisés: par exemple, les nouvelles fonctionnalités ajoutées au code ne sont pas toujours documentées et la documentation n'apporte pas nécessairement de réponse aux questions posées à répétition sur des forums de discussion.  Notre thèse est qu'en étudiant comment les relations entre la documentation, le code, et les besoins des utilisateurs sont crées et maintenues, nous pouvons identifier des possibilités d'améliorations à la documentation et automatiquement recommander certaines de ces améliorations aux contributeurs de documentation. Dans cette dissertation, nous avons (1) étudié la perspective des contributeurs de documentation en interviewant des contributeurs de projets en code source libre, (2) développé une technique qui génère automatique un modèle de la documentation, du code, et des questions des utilisateurs, (3) développé une technique qui recouvre les liens de traçabilité entre les ressources d'apprentissage et le code, (4) examiné des stratégies pour inférer des structures abstraites de documentation à partir des liens de traçabilité et (5) développé un système de recommandation qui utilise les liens de traçabilités et les structures abstraites de documentation pour suggérer des changements adaptatifs quand le code sous-jacent évolue.</description><creator>Dagenais, Barthélémy</creator><contributor>Martin Robillard (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Analysis and recommendations for developer learning resources</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1544bt108.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xn34r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m039k890x</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Arvo Pärt's music is often characterized as simple, even minimalistic in style. Indeed, his tintinnabulation technique, developed in the early 1970s, consists of only two basic elements: a melody (usually a scale) and a triad. The myriad ways in which Pärt employs tintinnabulation to build each composition, however, are anything but simplistic. For example, one important piece-building strategy Pärt employs is "compound melody." A "compound melody" consists of two independent voices combined into a single melodic line. In Pärt's tintinnabuli music, those two voices consist of the melodic and triadic elements (the M-voice and T-voice, respectively). For this reason, I identify Pärt's use of compound melody as a distinct technique, which I call "compound tintinnabulation." In this thesis, I define the compound tintinnabulation technique and explore its uses in a number of Pärt's tintinnabuli pieces. My definition of compound tintinnabulation and analyses of four tintinnabuli works constitute an original contribution to scholarship. The thesis is divided in two parts. Part 1 provides background on the tintinnabulation technique and methodological information. In the methodology section, I enumerate the various ways to identify and parse a compound tintinnabulation melody. To accomplish this, I briefly analyze some tintinnabuli and pre-tintinnabuli works, such as Sarah was Ninety Years Old, Variationen zur Gesundung von Arinuschka, Summa, and The Woman with the Alabaster Box. Part 2 comprises four detailed analytical essays, which employ the methodology that I developed in Part 1. The essays investigate two instrumental and two vocal works, whose dates of composition span approximately thirty years. These compositions are: Tabula Rasa (1977), Annum per Annum (1980), Es sang vor langen Jahren (1984), and L'Abbé Agathon (2004). I cover a wide-ranging sample of Pärt's compositional output in order to reveal the importance of compound tintinnabulation for his tintinnabulation aesthetic as a whole. Throughout this thesis, I investigate interactions of Pärt's spirituality and religious narratives with the compound tintinnabulation technique. In my score analyses, accompanied by illustrative figures and examples, I show how examining the surface manifestations of the tintinnabulation technique in each piece is essential to understanding the richness of meaning in Pärt's music. </description><description>La musique d'Arvo Pärt est souvent caractérisée par son style simple, même minimaliste. Sa technique de « tintinnabulement », développée dans les années 1970, se compose de seulement deux éléments très simples : une mélodie (généralement une gamme) et une triade. Il y a de multiples façons dont Pärt emploie le tintinnabulement pour construire chaque composition, cependant, elles sont toutes sauf simplistes. Par exemple, pour former certaines œuvres qui tintinnabulent, Pärt utilise des « mélodies composées ».  Des « mélodies composées » se composent de deux voix indépendantes, s'alliant en une seule ligne mélodique. Dans le tintinnabulement, ses deux voix se composent d'éléments mélodiques et triadiques (le M-voix et T-voix, respectivement). Pour cette raison, je définis le genre de « mélodie composée » utilisé par Arvo Pärt comme une technique distincte, que je nomme le « tintinnabulement composé ». Dans cette thèse, j'utilise pleinement le « tintinnabulement composé » et j'explore les usages de cette technique dans un assortiment de compositions en style de tintinnabulement. Ma définition du « tintinnabulement composé » et aussi mes rédactions analytiques constituent ma propre contribution originale à la littérature intellectuelle. La thèse est divisée en deux parties. La première partie explique le contexte du style du tintinnabulement et explique ma méthodologie. Dans la section méthodologique, j'énumère les façons d'identifier et d'analyser le tintinnabulement composé. J'atteins cet objectif en analysant brièvement quelques compositions de la période de tintinnabulement et des années précédentes, par exemple Sarah was Ninety Years Old, Variationen zur Gesundung von Arinuschka, Summa, et The Woman with the Alabaster Box. La deuxième partie contient quatre analyses de quatre compositions, faite à partir de la méthodologie originale développée dans la première partie. Deux sont des compositions instrumentales et deux sont des compositions pour voix, créées durant presque trente ans. Les compositions sont : Tabula Rasa (1977), Annum per Annum (1980), Es sang vor langen Jahren (1984), et L'Abbé Agathon (2004). Je donne plusieurs exemples musicaux pour montrer l'importance du tintinnabulement composé dans la musique d'Arvo Pärt. A travers cette thèse, j'analyse les interactions entre les récits spirituels ou religieux et le tintinnabulement composé. À partir de figures et d'exemples, je montre comment le tintinnabulement composé peut être important dans chaque œuvre pour comprendre la  définition de la musique de Pärt.</description><creator>Maler, Anabel</creator><contributor>Christoph Neidhofer (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Compound tintinnabulation in the music of Arvo Pärt</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445cj002.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k890x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3t945v628</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In some applied areas such as the Global Positioning System (GPS) and communications, etc., there is a linear model y = Ax + v, where the unknown parameter vector x is an integer vector and the noise vector v follows a normal distribution N(0, sigma^2 I). The typical methods for estimating x are the integer rounding (IR), the Babai nearest plane (BNP), and the integer least squares (ILS) methods. While IR and BNP are polynomial-time methods, the ILS method solves an NP-hard problem. The most effective approach to validating an integer estimator is to find its success rate, which is the probability of correct integer estimation. It has been found in the literature that the ILS estimator is optimal among all admissible integer estimators, including the IR and BNP estimators, as it maximizes the success rate. In communications applications, the integer parameter vector x is often constrained to a box. In this thesis, we first extend the concept of success rates to box-constrained versions of IR (BIR), BNP (BBNP), and ILS (BILS). We then extend some results for the success rates of the corresponding unconstrained estimators to these box-constrained estimators. In addition, we apply the success rate results to improve the efficiency of the BILS estimation process. If some entries of the integer estimator obtained by BBNP have high success rates, then we can fix these entries and solve a smaller BILS problem. This may reduce the overall computational time. Numerical simulations results are presented to support our findings.</description><description>Dans certains domaines appliqués comme la navigation utilisant le système mondial de positionnement (GPS) et comme les communications, il y a un modèle linéaire, y = Ax+v, où x est un vecteur de paramètres entiers à estimer et v est un vecteur contenant le bruit et suivant une loi normale N(0, sigma^2 I). Les méthodes typiques pour estimer x sont l'algorithme d'arrondissement à l'entier le plus proche (IR), l'algorithme de l'hyperplan le plus proche de Babai (BNP) et l'algorithme des moindres carrés en nombres entiers (ILS). Tandis que les algorithmes IR et BNP sont polynomiaux, la méthode ILS résout un problème NP-difficile. L'approche la plus efficace pour valider un estimateur entier est de trouver son taux de réussite, qui est la probabilité de trouver la bonne estimation pour le vecteur de paramètres. Dans la littérature, il s'avère que l'estimateur ILS est optimal parmi les estimateurs admissibles, y compris les estimateurs IR et BNP, car il maximise le taux de réussite. Dans les applications de communication, le vecteur de paramètres est souvent contraint à une boîte. Dans cette thèse, nous développons le concept de taux de réussite pour les méthodes d'estimation avec contraintes de boîtes (les méthodes BIR, BBNP et BILS). Nous présentons aussi quelques résultats pour les taux de réussite de ces estimateurs contraints à boîtes. De plus, nous appliquons ces résultats afin d'améliorer l'efficacité de l'algorithme BILS. Si certaines entrées du vecteur obtenu par BILS ont des taux de réussite élevés, nous pouvons les utiliser et résoudre un problème BILS de dimensions réduites. Cela peut réduire le temps de calcul. Des résultats de simulations sont présentés à l'appui de nos conclusions.</description><creator>Hanssian, Sevan</creator><contributor>Xiao-Wen Chang (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Succes rates of estimators of integer parameters in box- constrained linear models</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m552r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3t945v628</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t435gh599</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Urological Chronic Pelvic Pain Syndrome (UCPPS) was long thought to be the direct result of prostate infection. This unidimensional perspective is not supported by current research suggesting a biopsychosocial perspective. Contemporary views take a multifactorial approach to defining UCPPS, and recognize a heterogeneous presentation of symptoms in men with UCPPS.  The present thesis examines and describes this heterogeneity and attempts to differentiate UCPPS subtypes. The first chapter of the thesis is a critical review of the literature examining the prevalence and impact of sexual dysfunction in men with UCPPS. Sexual dysfunction was found to be prevalent in this population, but specific conclusions were difficult to reach because the methodologies used were flawed and inconsistent between studies. The second chapter empirically examines the role of sexual dysfunction in the quality of life in men with UCPPS. Sexual functioning was found to be important, and it was recommended that an evaluation of this domain be included in the standard evaluation of UCPPS. The third chapter examines pain thresholds in the genito-pelvic and triceps regions of men with UCPPS compared to matched controls. Pain thresholds were significantly lower in UCPPS men than controls in all locations, indicating increased sensitivity. The fourth chapter used transperineal ultrasound to examine the dynamic pelvic floor morphology of men with UCPPS. Differences in anorectal angles and levator plate angles were found in men with UCPPS as compared to controls. These findings indicate increased resting pelvic floor tension, and decreased pelvic floor strength in men with UCPPS. The fifth and final chapter describes the heterogeneous symptoms of men with UCPPS. A wide variety of biopsychosocial symptoms and medical markers were then used to define seven subtypes of UCPPS. These findings contribute to greater understanding of the underlying mechanisms in UCPPS. The definition of subtypes may allow future research and treatments to be targeted more accurately.</description><description>On a longtemps cru que le Syndrome Pelvien Douloureux Chronique (SPDC) était directement causé par l'infection de la prostate. Les recherches actuelles ne soutiennent plus cette perspective unidimensionnelle; elles se tournent plutôt vers l'aspect biopsychosocial de la maladie. Les points de vue contemporains se servent d'une approche multifactorielle pour définir le SPDC, et ils reconnaissent que chez les hommes, les symptômes du syndrome se présentent de manière hétérogène. La présente thèse examine et décrit cette hétérogénéité et tente de différencier les sous catégories du SPDC. Le premier chapitre de cette thèse se veut un bilan critique de la littérature qui examine la prévalence et l'incidence de la dysfonction sexuelle chez les hommes atteints du SPDC.  On a trouvé que la dysfonction sexuelle était prépondérante chez cette partie de la population, mais il était difficile de tirer une conclusion, les méthodologies utilisées étant déficientes et incompatibles entre les différentes études. Le second chapitre examine de manière empirique le rôle que joue la dysfonction sexuelle dans la qualité de vie chez les hommes atteints du SPDC. On a trouvé que la fonction sexuelle avait un rôle important et il a été recommandé d'inclure l'étude de ce domaine dans les critères d'évaluation du SPDC. Le troisième chapitre se penche sur les seuils de douleur dans les régions génitopelviennes et du triceps chez les hommes atteints du SPDC en comparaison avec des témoins appariés. Les seuils de douleur étaient nettement inférieurs chez les hommes souffrant du SPDC que chez les témoins pour toutes les régions corporelles examinées, ce qui indique une sensibilité accrue. Dans le quatrième chapitre, il est question de l'utilisation de l'échographie transpérinéale pour évaluer la morphologie du plancher pelvien des hommes atteints du SPDC. On a retrouvé des différences dans les angles ano-rectaux et les angles du plateau élévateur chez les hommes avec le SPDC en comparaison avec les témoins. Ces conclusions indiquent une tension plus élevée dans le plancher pelvien en état de repos, et une moins grande force du plancher pelvien chez les hommes atteints du SPDC. Le cinquième et dernier chapitre décrit les symptômes hétérogènes des hommes avec le SPDC. Une grande variété de symptômes biopsycosociaux et de marqueurs médicaux ont servi à définir sept sous catégories du SPDC. Ces conclusions contribuent à une meilleure compréhension des mécanismes sous-jacents au SPDC. La définition de sous catégories pourrait permettre d'orienter les futures recherches ainsi que les traitements de la maladie avec plus de précision. </description><creator>Davis, Seth</creator><contributor>Irving M Binik (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Psychology - Clinical</subject><title>Redefining urological chronic pelvic pain syndrome in men: distancing ourselves from the prostate</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d504rp95s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t435gh599</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v692tb03h</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Past studies suggest that the primary cause of death in patients with the peroxisome disease, rhizomelic chondrodysplasia punctata (RCDP), may be due to lung dysfunction.  In our laboratory, we have evaluated the RCDP equivalent mouse model, the Pex7 hypomorphic mouse, and found that it shows abnormal lung morphology, which coincides with the cause of death. However, the pathophysiology of this pulmonary dysfunction still remains unknown. RCDP is an autosomal recessive disease that involves PEX7 gene mutations. The PEX7 gene encodes a transporter protein that is essential for plasmalogen synthesis, and plasmalogens in turn, may play an integral role in secretion of surfactant proteins and lipids in specialized pulmonary cells e.g. alveolar type II (ATII) cells. We hypothesize that the hypomorphic Pex7 mouse model will secrete distinctively different quantities of surfactant proteins compared to wild type. To test this hypothesis, we stimulated ATII cell secretion under three-hour treatments using three drugs: terbutaline, ionomycin and TPA (tetra-12-O-tetradecanoylphorbol 13-acetate). These stimulate the PKA-dependent, CaMK-dependent and PKC-dependent pathways, respectively, of surfactant protein secretion. Surfactant protein B secretion was quantified by an immunoblotting assay.Our results show that the response of ATII cells to these drugs may be strain-dependent and age-dependent. ATII cells from wild type adult C57Bl6 (pure background)  responded to terbutaline stimulation with increased surfactant protein B secretion; whereas ATII cells from wild type adult C57Bl6/129 (mixed background) did not. Furthermore, ATII cells from wild type neonatal C57Bl6/129 can only respond to terbutaline stimulation at ten times the concentration used on adult ATII cells.Finally, ATII cells from the Pex7 deficient mice (C57Bl6/129) did not respond to terbutaline stimulation from both neonatal and adult mice.  We conclude that plasmalogen deficiency in the Pex7 hypomorphic model (C57Bl6/129) may be associated with inefficient PKA signaling in the neonatal mice since it fails to respond to terbutaline stimulations compared to control.  </description><description>Des études antérieures suggèrent que la principale cause de décès chez les patients atteints de la maladie des peroxysomes, chondrodysplasie ponctuée rhizomélique (RCDP), peut être due à un dysfonctionnement pulmonaire. Dans notre laboratoire, nous avons évalué le modèle de souris RCDP équivalent, la souris PEX7 hypomorphic, et j'ai trouvé qu'il montre la morphologie anormale des poumons, qui coïncide avec la cause du décès. Cependant, la physiopathologie de ce dysfonctionnement pulmonaire reste encore inconnue.RCDP est une maladie autosomique récessive qui implique PEX7 mutations du gène. Le gène code pour une protéine PEX7 transporteur qui est essentiel pour la synthèse plasmalogène, et plasmalogènes à son tour, peut jouer un rôle essentiel dans la sécrétion de protéines du surfactant et des lipides dans les cellules pulmonaires spécialisés ex. alvéolaires de type II (ATII) cellules. Nous émettons l'hypothèse que le modèle de souris hypomorphic Pex7 va sécréter des quantités nettement différents de protéines du surfactant par rapport au type sauvage. Pour tester cette hypothèse, nous avons stimulé la sécrétion cellulaire ATII sous trois heures de traitements en utilisant trois médicaments: la terbutaline, ionomycine et TPA (tétra-12-O-tétradécanoylphorbol 13-acétate). Ces stimuler les PKA-dépendantes, des voies CaMK-charge et de la PKC-dépendante, respectivement, de la sécrétion de protéine tensioactif. La sécrétion de la protéine B du surfactant a été quantifiée par un dosage immuno-empreinte.Nos résultats montrent que la réponse des cellules Atii à ces médicaments peut être souche-dépendante et âge-dépendante. Cellules adultes ATII de type sauvage C57BL6 (fond pur) a répondu à la terbutaline stimulation avec la sécrétion de surfactant B accru en protéines, tandis que les cellules de Atii sauvage adulte de type C57Bl6/129 (origine mixte) n'a pas fait. En outre, les cellules de type sauvage Atii néonatale C57Bl6/129 ne peut répondre à la terbutaline stimulation à dix fois la concentration utilisée sur des cellules adultes ATII.Enfin, les cellules ATII des Pex7 souris déficientes (C57Bl6/129) n'ont pas répondu à la terbutaline la stimulation des deux souriceaux nouveau-nés et les adultes. Nous concluons que carence en plasmalogène dans le modèle Pex7 hypomorphic (C57Bl6/129) peut être associé à inefficaces PKA de signalisation dans les souriceaux nouveau-nés, car il ne parvient pas à répondre à des stimulations terbutaline par rapport à contrôler.</description><creator>He, Xuefei</creator><contributor>Nancy Braverman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Pathophysiological study of the effects of plasmalogen deficiency on ATII cell surfactant protein secretion</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w3763b60p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v692tb03h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:np193d62c</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il est généralement accepté que les modifications de la force synaptique sont à la base de l'apprentissage et la mémoire et que la force d'une synapse est largement régie par l'abondance et la distribution de récepteurs synaptiques, en particulier de récepteurs alpha-amino-3-hydroxy-5-méthyl-4- isoxazole propionate (récepteurs AMPA), qui interviennent dans la plupart des transmissions synaptiques rapides dans le cerveau. Les récepteurs AMPA contenant la sous-unité GluA1 sont incorporés dans la synapse suite à son activation et des modifications post-traductionnelles de l'extrémité carboxy-terminale influencent quelles protéines interagissent avec le récepteur et détermine si le récepteur est inséré ou retiré de la synapse. Des recherches in vitro ont découvert que la phosphorylation de trois résidus sérine contenus sur l'extrémité carboxy-terminale (Ser-818, Ser-831 et Ser-845) régie l'incorporation synaptique de GluA1; cependant, les recherches in vivo étudiant l'importance de ces sites de phosphorylation sur la formation de la mémoire à long terme est actuellement limitée à des études utilisant des « knock in ». Pour bloquer les interactions entre ces sites de phosphorylation et de leurs partenaires de liaison de manière inductible et temporellement sensibles, nous avons infusé des peptides d'interférence contenant ces résidus lors de la consolidation et la reconsolidation. Nous émettons l'hypothèse que si l'incorporation synaptique des récepteurs AMPA contenant GluA1 est nécessaire à la formation de la mémoire, et si cette incorporation exige les résidus contenus dans le peptide d'interférence, nous verrions une déficience dans l'expression de mémoire à long terme lorsque le peptide a été infusé au moment du conditionnement ou du rappel du souvenir.L'infusion du peptide d'interférence GluA1-CT, contenant les sérines Ser 831 et Ser-845, 1 heure avant le conditionnement de peur auditive n'a produit aucune altération dans l'expression de mémoire 24 heures plus tard. Cependant, l'infusion du peptide d'interférence GluA1-MPR, contenant la sérine Ser-818, 1 heure avant le conditionnement a produit une déficience dans l'expression de mémoire 24 heures plus tard. Nous n'avons pas observé d'altération dans l'expression de mémoire à long terme lorsque les deux peptides ont été infusés 1 heure avant la réactivation.</description><description>It is generally understood that modifications in synaptic strength are the basis for learning and memory and that the strength of a synapse is largely governed by the abundance and distribution of synaptic receptors, especially alpha-amino-3-hydroxy-5-methyl-4-isoxazole propionate receptors (AMPA receptors), which mediate most of the fast synaptic transmission in the brain. GluA1-containing AMPARs are incorporated into the synapse following activity and posttranslational modifications to the carboxyl-terminus affect which proteins interact with the receptor and determine whether the receptor is inserted or removed from the synapse. In vitro research has discovered that the phosphorylation of three serine residues contained on the carboxyl-terminus (Ser 818, Ser-831 and Ser-845) regulates GluA1 synaptic incorporation; however, in vivo research investigating the relative importance of these phosphorylation sites on long-term memory formation is currently limited to knock in studies.To block the interactions between these phosphorylation sites and their binding partners in an inducible, temporally sensitive manner, we infused interference peptides containing these residues during consolidation and reconsolidation. We hypothesized that if the synaptic incorporation of GluA1 containing AMPA receptors is required for memory formation, and if this incorporation required the residues contained on the interference peptide, we would see an impairment in long-term memory expression when the peptide was infused at the time of training, or at the time of retrieval.Infusing the interference peptide GluA1-CT, containing Ser-831 and Ser 845, 1 hour before auditory fear conditioning produced no impairment in memory expression 24 hours later. However, infusing the interference peptide GluA1-MPR, containing Ser-818, 1 hour before training did produce an impairment in memory expression 24 hours later. We did not observe an impairment in long-term memory expression when both peptides were infused 1 hour before memory reactivation.</description><creator>Gitelman, Julian</creator><contributor>Karim Nader (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Synaptic incorporation of GluA1-containing AMPA receptors during memory processes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440x518.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/np193d62c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n296x293m</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>À cause de leur pouvoir bactéricide, les nanoparticules d'argent (NPAg) ont été incorporées dans plusieurs produits de consommation au cours de la dernière décennie. L'ajout de NPAg à des matériaux cellulosiques n'est pas un concept nouveau. Cependant, l'utilisation de ces particules pour fabriquer un papier bactéricide permettant la purification d'eau à faible coût est une idée très novatrice. L'objectif principal de cette thèse consiste à préparer et évaluer un papier bactéricide composé de nanoparticules d'argent. Deux types de réductions in situ des ions d'argent sur les fibres du papier ont été utilisés pour synthétiser et lier les NPAg au papier de manière efficace. Pour le premier type de réduction, un agent de réduction courant, le borohydrure de sodium, a été utilisé alors que pour la seconde réduction, un procédé plus vert impliquant des radiations micro-ondes et du glucose, a permis la formation de nanoparticules d'argent dans le papier. La formation de nanoparticules a été caractérisée par microscopie à transmission et balayage électronique, par spectroscopie UV-Vis et par l'analyse GF-AA suivant une digestion acide. La formation de nanoparticules d'argent a été fortement influencée par la concentration initiale d'ions d'argent adsorbés sur le papier, de la quantité en excès de l'agent réducteur et de la température de la réduction du glucose. L'efficacité bactéricide des papiers de NPAg a été évaluée pour deux types de bactéries fécales communes, soit Escherichia coli et Enterococcus faecalis. La viabilité des bactéries contenues dans l'eau effluente d'un papier NPAg, précédemment imprégné d'une suspension bactérienne, a été analysée de façon qualitative par mesure de densité optique, et de façon quantitative par comptabilisation des colonies bactériennes formées sur des plaques d'agar. Les feuilles de NPAg ont démontré des propriétés antibactériennes envers les suspensions d'E. coli et d'E. faecalis, avec des réductions logarithmiques de la valeur des effluents allant au delà de log 8 et de log 3 respectivement. De plus, la perte d'argent des feuilles de NPAg s'est avérée minimale avec des valeurs au-dessous de 0.1ppm, qui correspond à la limite courante d'ion dans l'eau potable fixée par le US EPA et WHO. La formation NPAg sur des films modèles de cellulose nano-cristallines a été examiné et par la suite, ils ont été évalués pour la stabilité à long terme et comportement d'agrégation de NPAg sur ces films. Enfin, les effets de matières dissoutes présentes dans les sources d'eau naturelles, y compris la matière organique naturelle et des sels, ont été examinés afin de comprendre leurs impacts sur le fonctionnement bactéricide de papiers de NPAg.</description><description>In the past decade, silver nanoparticles (AgNP) have gained attention due totheir highly effective bactericidal properties, and have been incorporated into manyconsumer products. The addition of AgNPs to cellulosic materials is not novel, but theapplication of a bactericidal paper as a cheap water purifier is. Our main objective inthis thesis is to prepare and evaluate a bactericidal paper embedded with AgNPs. Thetwo most successful methods to form AgNPs in paper were in situ reductions of silverions directly on the paper fibers, and differed by the means of reduction. The first useda commonly employed reducing agent for nanoparticle synthesis - sodium borohydride.The second was a "green" method involving the use of microwave radiation and glucosefor the formation of AgNPs in paper. The nanoparticles formation was characterized byscanning and transmission electron microscopy, ultraviolet-visible spectrophotometry,and atomic absorption analysis following acid digestion of the paper. Silver nanoparticleformation in paper was dependent upon initial silver ion concentration absorbed in thepaper, an excess of reducing agent, and temperature for the glucose reduction. Thebactericidal effectiveness of the silver nanoparticle paper was evaluated with two typesof common fecal bacteria - Escherichia coli and Enterococcus faecalis. A bacterialsuspension was percolated through the silver nanoparticle paper and the effluent waterwas analyzed for bacteria viability through two methods, qualitatively through opticaldensity measurements and quantitatively through enumeration of bacterial colonies onnutrient media agar plates. The AgNP sheets exhibited antibacterial properties towardssuspensions of E. coli and E. faecalis, with log reduction values in the effluent of overlog 8 and log 3, respectively. Additionally, silver loss from the silver nanoparticle sheetswas minimal, with values under 0.1 ppm (the current U.S. Environmental ProtectionAgency and World Health Organization limit for silver in drinking water). The AgNPformation on model nano-crystalline cellulose films was examined and subsequently, they were evaluated for the long term stability and aggregation behavior of AgNPs onthese films. Lastly, the effects of dissolved materials present in natural water sources,including natural organic matter and salts, were examined in order to understand theirimpacts on the bactericidal functioning of AgNP papers.</description><creator>Dankovich, Theresa</creator><contributor>Derek G Gray (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Chemistry - General</subject><title>Bactericidal paper containing silver nanoparticles for water treatment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tm70n020j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n296x293m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4m90f001t</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis we consider the quantum measurement properties of a driven cavity with a Kerr-type nonlinearity where the signal to be measured is a dispersively coupled qubit. Focusing on an operating regime that is near a bifurcation point,we  calculate analytic expressions for the backaction dephasing rate and measurement rate beyond leading-order perturbation theory. This is done by using a phase-space approach which accounts for cavity noise squeezing. We consider two different methods to obtain an analytic result: the first is using an approximation common in the literature, the cavity dynamics are linearized with respect to the average photon number of the uncoupled cavity. With this linearization the physics of the nonlinear cavity maps to that of a degenerate parametric amplifier (DPA) with a detuned pump. The second method takes into account the displacement of the average cavity state when the qubit is in one of its eigenstates. Linearizing the cavity with respect to this {\it displaced} state takes this method beyond the DPA approach. Surprisingly, we find that increasing the coupling strength beyond the regime described by leading-order perturbation theory (i.e. linear response) allows one to come significantly closer to the quantum limit on the measurement efficiency. Moreover, we show that the approach which includes this displacement effect results in different behavior when evaluating how close one can approach the quantum limit. This provides a general framework for investigating quantum measurement with driven nonlinear systems beyond weak coupling. Finally, we interpret these results in terms of the non-Gaussian photon number fluctuations of the nonlinear cavity. Our results are relevant to recent experiments using superconducting microwave circuits to study quantum measurement.</description><description>Dans cette thèse nous abordons des questions relatives à une cavité resonante nonlinéaire couplée à un qubit en régime dispersif. Nous nous concentrons sur un regime qui est proche d'un point de bifurcation et nous calculons des expressions analytiques pour le taux de mesures et le taux du déphasage. Nos calculs sont fait au-delà de la théorie de la perturbation et sont valides pour des couplages généraux. Nous utilisons une méthode qui tient en compte du resserrement du bruit dans la cavité.Nous considerons deux façons differentes pour obtenir un résultat analaytique. La première est une approximation courante qui consiste à linéariser les équations du mouvement grâce à un nombre élevé de photons dans la cavité.  Avec cette approximation la dynamique du systeme devient celle d'un amplificateur parametrique dégeneré (DPA) avec pompe desaccordée.La deuxième façon tient compte de la modification de l'état moyen de la cavité en fonction de l'état propre du qubit. La cavité est linéarizée en funtion de ce nouvel état, ce qui rend la méthode plus précis que la première. Étonnamment, ces méthodes nous indiquent qu'il est préférable d'avoir un couplage plus élevé que celui permit par la théorie des perturbations afin de s'approcher de la limite quantique. Cette façon nous donne un cadre général pour étudier des systems quantiques nonlinéares.Finalement, nous interprètons nos résultats en termes des fluctuations non-Gaussiens du nombre de photons dans la cavité. Nos résultats sont pertinents dans le cadre d'expériences récentes, en particulier pour des circuits supraconducteurs.</description><creator>Laflamme, Catherine</creator><contributor>Clerk, Aashish Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Physics - Theory</subject><title>Weak qubit measurement with a nonlinear cavity: beyond perturbation theory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tw24c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4m90f001t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26z1859</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette dissertation explore les implications socio-culturelles du contenu et du contexte de la théorie de Vygotsky sur le "langage égocentrique" des jeunes enfants. Alors qu'on a longtemps pensé que le "langage égocentrique" était un cliché instantanné de l'enfant en transition cognitive, le contenu et le contexte du "langage égocentrique" a rarement été investigué. C'est dans le contexte d'un groupe social plus étendu que l'enfant produit les expressions définies comme étant le "langage égocentrique" et, en tant que tel, le contexte et le contenu de ces expressions doivent être évaluées de façon à acquérir une vision adéquate de l'enfant en tant que co-créateur actif de la culture d'un groupe social. Cette enquête ethnographique raconte l'histoire d'une salle de classe dans une école, issue d'un contexte culturel spécifique, tandis que les enfants explorent leur environnement à travers des conversations avec des adultes et des semblables. Des enfants impliqués dans "le travail constructif de l'enfance" par le biais du jeu théâtral, du dessin, des jeux de construction et de la musique (Vygotsky, 1986). Les expressions spontanées du "langage égocentrique" se sont produites à l'intérieur, et entre, le flot de ces activités.À travers l'utilisation de notes prises sur le terrain, d'enregistrements audio, de photographies et d'un cahier de notes de recherche, cinq vignettes ont été créées sur le langage égocentrique d'enfants individuels. Ces vignettes font ressortir la nature sociale du "langage égocentrique" en cernant le contenu et le contexte des expressions à travers la lentille du flot continu de la vie sociale dans la salle de classe. Cette enquête suggère que la question de la raison d'être du "langage égocentrique", par rapport à un but de développement, ne devrait pas être "Est-ce que les enfants utilisent le "langage égocentrique"?", mais plutôt "À quoi les enfants font-ils référence dans le contenu de leur "langage égocentrique"?" Les résultats suggèrent que les enfants ne font pas qu'écouter de façon active le "langage égocentrique" de leurs semblables, mais qu'ils l'expriment aussi au profit de leurs semblables.Cette enquête s'ajoute à une quantité de recherches sur la théorie de Vygotsky à propos du "langage égocentrique", et de l'apprentissage socio-culturel, à travers une réévaluation du "langage égocentrique" en tant que ciment entre les enfants, plutôt qu'un outil d'auto-régulation utilisé par les individus. Les implications de ce changement de perspective relativement modeste pourraient amener les enseignants à considérer la vie sociale du groupe, incluant le contenu du  "langage égocentrique", en tant que part intégrale du programme d'études de la classe plutôt qu'un fruit du hasard de la proximité. Les résultats font aussi ressortir la richesse de la vie sociale d'une salle de classe et les relations interpersonnelles qui se développent entre les semblables d'un groupe préscolaire.</description><description>This dissertation explores the socio-cultural implications of content and context in Vygotsky's theory of the private speech of young children (Vygotsky, 1986). While private speech has long been thought to hold a snapshot of the child in cognitive transition, the content and context of the private speech has rarely been investigated. It is within the context of a larger social group that a child produces the utterances defined as private speech, and as such the context and content of the utterances must be evaluated in order to gain a comprehensive picture of the child as an active co-creator of culture in a social group.This ethnographic inquiry tells the story of one early childhood classroom, nested within a specific cultural context, as the children explore their surroundings through conversations with adults and peers. Children are observed to be engaged in the "leading work of childhood" through dramatic play, drawing, block building and music (Vygotsky, 1986). The spontaneous utterances of private speech occurred within and between the flow of these daily activities.Through the use of naturalistic observations, field notes, audio recordings, photographs and research journal, five vignettes were created of the private speech of individual children. These vignettes highlight the social nature of private speech by interjecting the content and context of the utterances through the lens of the heteroglossia of social life in the classroom (Bakhtin, 1986).  This inquiry suggests that the question of the developmental purpose of private speech may well move from "Are the children engaging in "private speech?" to the more socially situated question of "To what are children referring in the content of their "private speech?" Results suggest that children are not only actively listening to the private speech of their peers, but are also producing it as social knowledge for the benefit of their peersThis inquiry adds to a larger body of research on Vygotsky's theory of private speech and sociocultural learning through the refocus of private speech as socially deployed "verbal mortar" between children rather than merely a tool for self-regulation used by individuals. The implications of this rather modest change of perspective may require teachers and researchers to consider the social life of the group, including the content of any private speech, as an integral part of a classroom curriculum, rather than a happenstance of proximity.  Results also highlight the rich social life of a classroom and the important interpersonal relationships developed between a group of preschool peers.</description><creator>Rouse Baker, Dawn</creator><contributor>Teresa Strong (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Education - Early Childhood</subject><title>"Let me show you what i'm thinking": the social function of private speech for young children</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sq87bz07g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26z1859</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0p096b79w</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>IntroductionThe mesolimbic dopamine (DA) system is thought to be important for reward-based decision-making. Dysfunction of this system is implicated in impulsivity. Many neuropsychiatric disorders, such as drug addiction, obesity and pathological gambling, are characterized by a relative oversensitivity to reward and insensitivity to negative outcomes, as well as impulsivity. The administration of DA agonists in some patients with Parkinson's disease (PD) can trigger unusually risky behavior, such as pathological gambling and compulsive sexual behavior, which are impulse control disorders (ICD). Interestingly the risk factors predisposing PD patients to ICDs closely resemble those associated with drug addiction in the general population. PD patients who develop ICDs have risk factors similar to non-PD patients who develop addictions, possibly due to a similar underlying neurobiological mechanism. We asked two questions. 1) Are there underlying abnormalities in the neural processing of risky decision-making in PD, specifically those who develop ICDs? 2) What role does DA plays in risky decision-making in young healthy subjects: without the limiting factor of age, disease or pathology.MethodsExperiment 1 used functional magnetic resonance imaging (fMRI) to look at differences in neural activation during gambling in PD patients who had a history of ICDs due to DA agonist treatment (n=11, PD-ICD) compared to their disease (n=12, PD-CON) and age-matched controls (n=11, AM-CON). Experiment 2 tested the relationship between DA level and performance on a gambling and probabilistic selection task, using the acute phenylalanine/tyrosine depletion (APTD) method, fMRI and [11C]raclopride positron emission tomography (PET), in healthy subjects 18- 30 years of age (n=17). ResultsExperiment 1: (1) Individual predisposition to ICDs is evidenced by differences in personality, betting strategies and evaluation of financial risk. (2) The PD-ICD group showed dysfunction in the weighting of losses relative to gains both behaviourally and neurally. (3) The ventral striatal (VStr) reward prediction error signal is not necessary to develop and maintain behavioural addictions. And (4) Abnormality in the insular cortex's evaluation of risk and reward, and perhaps that of the mesocorticolimbic network in general, may be the main neural correlate mediating susceptibility for the development of an ICD in PD.Experiment 2: (1) APTD-induced lowering of brain DA led to an increase in loss aversion and an increased ability to learn from negative outcomes; the greater the depletion, the greater the improvement in punishment accuracy. (2) High impulsivity scores were correlated with high baseline D2 receptor levels, which may index low tonic DA and susceptibility to high phasic DA neuron firing. (3) The BOLD signal was correlated with the expected value and reward prediction error in the VStr bilaterally, however, this correlation was significantly increased after DA depletion, suggesting that the striatal BOLD signal in that area is not a direct result of DA release. Conclusion: The combination of both experiments resulted in four main conclusions: (1) the BOLD signal in the VStr may not be as DA driven as previously thought, (2) risk and loss aversion can be directly controlled by DA levels, (3) impulsivity, a risk factor for addiction and ICDs, is caused by an elevated phasic DA response to potential rewards, and (4) learning to avoid maladaptive choices is sensitive to acute changes in DA levels, possibly D2 receptor driven. The result of the present work provides a framework for understanding the reward and loss aversion systems that control risk taking, and impulsivity. Together, our results support a model in which impulsivity, a risk factor for addiction, is caused by an elevated phasic DA response to potential rewards, while learning to avoid maladaptive choices is sensitive to acute changes in DA levels, possibly D2 receptor driven.</description><description>IntroductionLe système dopaminergique mésolimbique est connu pour son importance dans la prise de décision, lié au mécanisme de la récompense. Un disfonctionnement de ce système influe sur l'impulsivité, qui peut être considéré comme une forme anormale de la prise de décisions. De nombreux désordres neuropsychiatriques, tel que l'addiction aux drogues, l'obésité et le jeu compulsif, sont caractérisés par une sur-sensibilité à la récompense et une insensibilité aux conséquences négatives.Le traitement des patients atteint de la maladie Parkinson, par des substituts en Dopamine peut entrainer, de manière inhabituelle, des comportements à risques, tel que des pathologies liées aux jeux d'argent ou des impulsions sexuelles. Nous posons deux questions : 1) Existent-ils des anormalités sous-jacentes dans un procédé neuronal de prise de décisions chez les patients atteints de Parkinson qui développent des désordres impulsifs ? 2) Quel rôle joue la Dopamine dans la prise de décisions à risque chez des jeunes sujets sains.MéthodesL'Expérience 1 : Nous avons utilisé l'Imagerie par Résonance Magnétique Fonctionnelle chez des patients atteints de Parkinson, avec désordre impulsif (n=11), comparé a deux groupes témoins : Groupe de patients parkinsoniens sans troubles compulsif, (n=12) et sujets-control non-atteint du même âge (n=11).Expérience 2 : Nous avons utilisé la méthode "Acute phenylalanine/tyrosine depletion (APTD)" [pour réduire le niveau Dopamine], l'Imagerie par Résonance Magnétique Fonctionnelle et la Tomographie par Emission de Positons chez des sujets sains âgés de 18 a 30 ans (n=17) ainsi que des tests d'impulsivité et d'apprentissage.RésultatsExpérience 1 : (1) La prédisposition aux désordres impulsifs est relié a des différences de personnalité, et dans l'évaluation du risque financier. (2) Le groupe  PD-avec troubles compulsifs révèle un disfonctionnement dans la pondération des pertes relative aux gains, de manière comportementale et neuronale. (3) L'erreur dans la prédiction de la récompense n'est pas nécessaire dans le développement ou maintien des addictions comportementales. Les irrégularités dans l'évaluation du risque et de la récompense par le cortex insulaire seraient à l'origine du développement d'un désordre impulsif dans la maladie de Parkinson.Expérience 2 : (1) La diminution de la Dopamine dans le cerveau a augmenté l'aversion à la perte, ainsi que l'aptitude à apprendre les conséquences négatives; plus la diminution de la Dopamine (déplétion) est importante, telle que mesurée par la TEP, plus cela améliore l'évaluation de la punition (2). Les scores élevés d'impulsivité corrèlent avec le niveau de récepteurs D2, qui pourraient indiquer une faible réponse tonique des neurones dopaminergiques et une tendance vers une haute réponse phasique de ces neurones.   (3) Le signal BOLD corrèle avec la valeur attendue et l'erreur de prédiction de la récompense, de façon bilatérale dans le striatum ventral. Cette corrélation augmente de manière significative après la réduction de la Dopamine, suggérant que le signal BOLD dans cette même région ne résulte pas directement de la libération de Dopamine.Conclusion: Il y a quatre conclusions principales: (1) le signal BOLD dans le striatum ventral peut être due à  d'autres neurotransmetteurs que la dopamine, (2) le risque et l'aversion à la perte dependent du niveau de Dopamine, (3) l'impulsivité  est causée par une haute réponse phasique de Dopamine, enfin (4) apprendre à éviter des choix mal-adaptés depend des niveaux de Dopamine et des récepteurs D2.  Ce projet fournit les bases d'une meilleure  compréhension de la récompense et de l'aversion à la perte qui contrôle la prise de risque, l'apprentissage de la récompense et l'impulsivité. </description><creator>Erickson, Crystal</creator><contributor>Alain Dagher (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Dopamine's role in risk taking: a specific look at dopamine deficiency and gambling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/db78tg840.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0p096b79w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rj121</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La colonisation des voies respiratoires par les hyphes d'Aspergillus fumigatus chez des patients immunocompétents, mais avec une maladie pulmonaire chronique, entraîne le déclin progressif de la fonction des poumons.  Alors qu'une minorité de ces patients développe une réponse allergique aigue au champignon, la majorité montre un déclin dans la fonction des poumons et une hyperréactivité des voies respiratoires malgré l'absence d'une augmentation du niveau des IgE, des éosinophiles ou d'autres indications d'hyper-sensibilité. Le traitement antifongique chez ces patients améliore les symptômes suggérant que le champignon peut être la cause directe des complications observées.  Les mécanismes qui sous-tendent la colonisation par A. fumigatus et la pathogenèse de l'inflammation des voies respiratoires restent largement indéterminés.  Notre hypothèse centrale stipule que le champignon interagit directement avec des éléments du système immunitaire pour faciliter la colonisation et induire une réponse inflammatoire inefficace qui cause des dégâts aux voies respiratoires de l'hôte. Pour vérifier cette hypothèse, nous avons développé deux approches complémentaires visant à tester l'interaction d'A. fumigatus avec des éléments du système immunitaire pulmonaire. D'abord, nous avons étudié l'interaction in vitro entre A. fumigatus avec les mastocytes, une population clé de cellules impliquées dans la réponse inflammatoire. Nous avons montré que le champignon déclenche la dégranulation des ces cellules, tout en bloquant l'expression des cytokines indépendamment des IgE.  Les processus de dégranulation et de transcription des cytokines nécessitent un contact direct avec les hyphes matures, alors que la suppression des cytokines quant à elle peut être induite en partie par le surnageant de culture d'A. fumigatus.  Une étude plus approfondie nous a permis de montrer que les hyphes d'A. fumigatus peuvent moduler la fonction des mastocytes via une régulation négative de la phosphorylation d'une protéine tyrosine kinase et, en partie, via l'activation clivage-dépendante de la protéine tyrosine phosphatase 1B (PTP1B). Ce clivage de PTP1B est causé par la serine protéase du champignon.  Dans une seconde approche, nous avons développé un modèle murin pour la colonisation par A. fumigatus, où nous avons fait coloniser les voies respiratoires de souris saines avec le champignon par injection intra-trachéale de conidies encapsulées dans des billes en agar.  Ce modèle, au contraire des précédents, qui induisent l'hyperréactivité des voies respiratoires par exposition répétée à un antigène ou des spores de A. fumigatus, permet une colonisation chronique par le champignon allant jusqu'à 28 jours. Après ce traitement, les lésions des voies respiratoires, causées par le champignon, se retrouvent entourées par une inflammation neutrophilique robuste ainsi qu'une infiltration péri-bronchiale des lymphocytes.  Durant les deux premières semaines qui suivent l'infection, nous avons détecté des niveaux bas d'une réponse type Th2, y compris une augmentation des niveaux des IL-4 pulmonaires, élévation des IgE dans le sérum, et une augmentation légère de la réponse des voies respiratoires. En plus, une augmentation significative des cytokines et des chémokines pro-inflammatoires, y compris les TNF-α et MIG, a été observée suggérant une réponse inflammatoire mixte. Les niveaux élevés des IL-7 et la présence des cellules mononucléaires RORγ-positives durant la phase tardive de l'infection indiquent le développement d'une réponse de type Th-17 associée à une réduction de la charge fongique pulmonaire.  Collectivement, ces résultats nous permettent de mieux comprendre le processus de pathogenèse lié aux maladies chroniques des voies respiratoires induites par A. fumigatus chez les patients sans aspergillose bronchopulmonaire allergique, et suggèrent que les mastocytes peuvent jouer un rôle dans cette pathogenèse.</description><description>Colonization of airways by Aspergillus fumigatus hyphae in immunocompetent patients with chronic lung disease leads to progressive decline in pulmonary function.  While a minority of these patients develop a severe allergic response to the fungus, the majority of patients show a decline in lung function and airway hyperreactivity despite the absence of elevated IgE levels, eosinophilia or other evidence of hypersensitivity.  Treatment of these non-allergic patients with antifungal drugs improves the symptoms, suggesting that pulmonary complications might be directly caused by A. fumigatus.  The mechanisms underlying the acquisition of A. fumigatus colonization and the pathogenesis of pulmonary inflammation have not been studied.  Our central hypothesis is that A. fumigatus interacts directly with elements of the immune system to facilitate its own colonization and induces ineffective inflammatory responses that damage host airways.  To begin to investigate this hypothesis we used two complementary approaches to examine the interactions of A. fumigatus with elements of the pulmonary immune system.  First, we studied the in vitro interactions of A. fumigatus with mast cells, key effector cells involved in orchestrating inflammatory responses and airway reactivity. We found that A. fumigatus triggers mast cell degranulation, while suppressing cytokine expression in an IgE-independent manner. While both degranulation and cytokine transcription required direct contact with mature hyphae, cytokine suppression could also be induced in part by A. fumigatus culture supernatant.  Further studies revealed that A. fumigatus hyphae modulated mast cell function by downregulating protein tyrosine phosphorylation and in part by cleavage-dependent activation of protein tyrosine phosphatase 1B (PTP1B). The cleavage of PTP1B was caused by A. fumigatus serine proteases.  In parallel, we developed a murine model of A. fumigatus colonization, where airways of healthy mice were colonized with live A. fumigatus by intratracheal injection of conidia embedded within agar beads. Unlike previously described models that induce airway hyperreactivity by repeated challenge with antigen or A. fumigatus spores, infection with this approach resulted in chronic colonization with fungi for up to 28 days.  Fungal lesions within the airways were surrounded by a robust neutrophilic inflammation and peribronchial infiltration of lymphocytes.  During the first 2 weeks of infection, low level Th2 type responses were seen in the infection, including increased pulmonary IL-4 levels, elevated serum IgE, and a mild increase in airway responsiveness.  In addition, significant levels of pro-inflammatory cytokines and chemokines including TNF-α and MIG were observed, suggesting a mixed inflammatory picture.  Furthermore, elevated IL-17 levels and presence of RORγ-positive mononuclear cells during late phase of the infection indicated the development of a Th17 response in association with reduction in pulmonary fungal load.  Collectively, these results provide insight into the pathogenesis of A. fumigatus-induced chronic airways disease in patients without allergic bronchopulmonary aspergillosis, and suggest a possible role for mast cells in the pathogenesis of this condition. </description><creator>Urb, Mirjam</creator><contributor>Donald Sheppard (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Mechanisms of «Aspergillus fumigatus» chronic airway disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483n93q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rj121</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cj82kc080</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les activines sont membres de la superfamille du facteur de croissance transformant β (TGFβ). Initialement identifés comme étant stimulateurs de la synthèse et sécrétion de l'hormone folliculo-stimulante (FSH) dans l'hypophyse, elles jouent également divers rôles biologiques. Les activines, débutent la cascade de signalisation cellulaire par interaction avec un complexe hétérotétramérique composé de deux récepteurs de type I (également appelé activine receptor-like kinases ou ALK) et deux récepteurs de type II, les quatre étant des récepteurs transmembranaires à activité sérine/thréonine kinase. Au cœur de cette superfamille, les ligands sont beaucoup plus nombreux que les récepteurs, ce qui explique qu'une multitude de ligands partagent certains récepteurs et que des ligands spécifiques peuvent se lier à des récepteurs différents. Les activines se lient à des récepteurs de type II appelés ACVR2 et ACVR2B, conduisant au recrutement, à la phosphorylation et à l'activation de récepteurs de type I (principalement ALK4 pour les activines), ce qui à leur tour induisent la phosphorylation d'effecteurs en aval de cette cascade. Dans le cadre de mes projets de recherche, je suis particulièrement intéressée à la stimulation par les activines de la transcription de la sous-unité β du gène FSH (Fshb), l'étape limitante dans la production de la FSH bioactive. Pour ce faire, j'ai utilisé la lignée de cellules murines immortalisées modélisant les gonadotropes, appelée LβT2, pour étudier la régulation de la signalisation par les activines au niveau des récepteurs dans le contexte de la transcription du gène Fshb.Chez les cellules gonadotropes hypophysaires, les activines peuvent induire une augmentation rapide des niveaux d'ARN messager Fshb. Au contraire, les inhibines, suppriment la transcription de Fshb induite par les activines, et ce par antagonisme compétitif en se liant aux récepteurs de type II. Le traitement des cellules hypophysaires avec l'inhibiteur de translation cycloheximide (CHX) produit un effet similaire à l'inhibine sur l'expression du gène Fshb. Ces résultats suggèrent que l'une des composantes de la voie de signalisation des activines est labile et nécessite d'être continuellement synthétisée afin réguler la transcription de Fshb. J'ai établi que ACVR2, le principal récepteur de type II pour l'activine dans les cellules gonadotropes, est en constante et rapide regénération (turn over) d'une manière indépendante du ligand. Mes données suggèrent également que l'ectodomaine de ACVR2 pourrait être sectionné à la membrane plasmique.Les protéines morphogénétiques osseuses (bone morphogenetic proteins ou BMP), une sous-famille des ligands TGFβ qui sont capables de réguler la transcription de Fshb comme les activines, peuvent également signaler par le biais du récepteur ACVR2, en plus du récepteur BMP de type II (BMPR2). J'ai cherché à savoir si l'activine A peut aussi communiquer via le récepteur BMPR2. J'ai démontré que l'activine se lie à BMPR2 avec faible affinité. De plus, la modulation des niveaux d'expression de BMPR2 dans les cellules LβT2, par sa surexpression ou suppression, affecte l'activité stimulatrice de l'activine sur la transcription du gène Fshb. Ces résultats indiquent que BMPR2 est en effet un récepteur de type II fonctionnel pour les ligands activines dans les cellules gonadotropes in vitro.La promiscuité des activines pour ses récepteurs ne se limite pas au type II. Différents sous-types d'activines (par exemple l'activine B) peuvent se lier à pas moins de deux autres récepteurs de type I (ALK2 et ALK7). D'autre part, l'hétérodimérisation des récepteurs a souvent été décrite comme étant un mécanisme permettant de générer de la diversité dans la signalisation cellulaire. J'ai étudié les associations possibles entre différentes combinaisons de récepteurs TGFβ de type I. J'ai aussi démontré que ALK4 possède le potentiel de former des hétérodimères avec ALK2 et ALK5. </description><description>Activins are members of the transforming growth factor β (TGFβ) superfamily. Though originally identified as stimulators of pituitary follicle-stimulating hormone (FSH) synthesis and secretion, they also play diverse biological roles, ranging from control of cellular differentiation to regulation of immune responses. To exert their biological effects, activins and other TGFβ family members signal through a heterotetrameric complex composed of two type I (also called activin receptor-like kinases or ALKs) and two type II transmembrane serine/threonine kinase receptors. Within the superfamily, ligands greatly outnumber receptors, hence multiple ligands share receptors and individual ligands can bind various receptors. For instance, activins bind to type II receptors ACVR2 and ACVR2B, leading to recruitment, phosphorylation, and activation of type I receptors (predominantly ALK4 for activins), which in turn phosphorylate downstream effectors. In my research I am particularly interested in activin stimulation of FSH subunit gene (Fshb) expression, the rate-limiting step in production of mature FSH. Here, I used the immortalized murine gonadotrope-like cell line LβT2 to study regulation of activin signaling at the receptor level in the context of Fshb transcription. Activins induce a rapid increase in Fshb mRNA levels and FSH release from pituitary gonadotrope cells, whereas the structurally-related inhibins suppress Fshb transcription by competitively antagonizing activin binding to type II receptors. Interestingly, treating pituitary cells with the translational inhibitor cycloheximide (CHX) produces an inhibin-like effect on Fshb expression. This suggests that one of the components of the activin pathway is labile and requires continued synthesis to regulate Fshb transcription. I established that ACVR2, the main type II activin receptor in gonadotropes, is rapidly turned over in a ligand-independent fashion. My data also suggest that lysosomal and proteasomal pathways are likely not involved in the initial steps of receptor degradation, and that the ectodomain of ACVR2 might be shed at the plasma membrane.Bone morphogenetic proteins (BMP), a sub-family of TGFβ ligands that regulates Fshb transcription along with activins, can also signal through ACVR2 in addition to the BMP type II receptor (BMPR2). I investigated whether activin A could similarly signal via BMPR2. I showed that activin binds BMPR2 with low affinity. Moreover, modulation of BMPR2 expression levels in LβT2 cells, by overexpression or knockdown of the receptor, affected activin-stimulated Fshb transcription. These results indicate that BMPR2 is indeed a functional activin type II receptor in gonadotropes in vitro. Activin receptor promiscuity is not limited to type II receptors. In fact, different activin subtypes (e.g., activin B) can bind at least two other type I receptors (ALK2 and ALK7) with differing affinities. Receptor heterodimerization has been described as a mechanism to generate signaling diversity. However, no heterodimers of activin type I receptors have been described to date. I studied possible combinatorial associations among various TGFβ type I receptors, using a biophysical approach. I showed that ALK4 can form potential heterodimers with ALK2 and ALK5.  Overall, my thesis work described novel mechanisms whereby activin signaling can be rapidly modulated in cellulo: variations in amount of available intact ACVR2 at the plasma membrane and signaling via BMPR2, a type II receptor not previously associated with the activin pathway. Dissection of the mechanisms that govern activin function will help us to understand how alterations in these signaling systems lead to pathological conditions such as inflammatory disease, infertility, cancer and cardiovascular disease. This knowledge may, in turn, provide insight for development of newer therapeutic strategies.</description><creator>Rejon Gonzalez, Carlis</creator><contributor>Daniel Bernard (Supervisor2)</contributor><contributor>Terence Hebert (Supervisor1)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Activin receptors in gonadotrope cells: new tricks for old dogs</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2227mt63q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kc080</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93h336f</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'écoulement transversal a passé une paire de cylindres circulaires quiconces, avec soit un sujet à forcer une oscillation harmonique dans la direction transversale, est étudié numériquement au nombre Reynolds de 800 utilisant une méthode de tourbillonnement en 2 dimensions. Le modèle numérique a été validé au nombre Reynolds de 200. Un écoulement autour de 2 cylindres stationnaires a aussi été étudié au nombre Reynolds de 800 comme comparaison.  À part les dispositions quiconces, les dispositions tandem et côte à côte ont aussi été examinées afin de mieux comprendre l'écoulement à l'entour des deux cylindres.Pour les dispositions quiconces, quatre configurations différentes de cylindres ont été préparées dans le cas des cylindres stationnaires. Pour un petit degré de ratio, P / D = 2, à α = 16°, l'intérieur de la couche cisaillée du cylindre en amont a été dévié entre les deux cylindres et a provoqué la  séparation de l'écart de la couche cisaillée du cylindre en aval. Un nombre Strouhal de 0,159 a été observé dans la présente étude. Pour un plus grand degré de ratio, P / D = 3,25, à α = 16°, les tourbillons se sont répandus du cylindre en amont pour ensuite empiéter sur celui en aval. Un seul tourbillon de Kàrmàn est formé derrière le cylindre en aval, et donc, le nombre de Strouhal obtenu est très proche de celui d'un seul cylindre stationnaire. Aux angles d'incidence modérée, 20° ≤ α ≤ 45°, une paire de tourbillons s'est répandue via le les couches cisaillées internes des deux cylindres, puis a été enveloppée par le la couche cisaillée externe du cylindre en amont. Cette procédure donne un grand tourbillonnement combiné, qui est suivi par un tourbillonnement répandu par le cylindre de la couche cisaillée externe en aval et les multiples nombres de Strouhal avec une relation intégrale. En général, le coefficient de traînée moyen du cylindre en aval a été plus petit que celui du cylindre en amont. Des coefficients de levage négatifs ont été observés pour le cylindre en aval pour toutes les configurations considérées dans cette étude. </description><description>The cross-flow past a pair of staggered circular cylinders is investigated numerically at a Reynolds number of 800 using a 2-D random vortex method. The numerical model was validated at a Reynolds number of 200. A flow around two stationary cylinders was investigated at a Reynolds number of 800 for comparison. Besides staggered configurations, tandem and side-by-side arrangements were also studied for better understanding of a flow around two cylinders.For staggered arrangements, four different cylinder configurations were discussed in the stationary cylinders case. For a small pitch ratio, P/D = 2, at α = 16° the upstream cylinder's inner shear-layer was deflected between the two cylinders and included the separation of the gap shear layer of the downstream cylinder. One Strouhal number of 0.159 was observed in the present study. For a large pitch ratio, P/D = 3.25, at α = 16°, the vortices shed from the upstream cylinder impinge on the downstream one. A single Kármán vortex street is formed behind the downstream cylinder, and therefore, the obtained Strouhal number is very close to that in a single stationary cylinder. At moderate incidence angles, 20° ≤ α ≤ 45°, a pair of vortices was shed via the inner shear-layers of the two cylinders, and then enveloped by the outer shear-layer from the upstream cylinder. This process yields a large combined vortex, which is followed by a vortex shed from the downstream cylinder's outer shear-layer, and multiple Strouhal numbers with an integral relationship. In general, the mean drag coefficient of the downstream cylinder was smaller than that of the upstream cylinder. The negative mean lift coefficients were observed for the downstream cylinder for all configurations considered in this study.</description><creator>Kim, Jueun</creator><contributor>Sivakumaran Nadarajah (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>A numerical study of the flow around two staggered cylinders</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9019s6235.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h336f</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4f16c625z</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The development of the nervous system is an extremely complex process where gene expression is tightly regulated, both spatially and temporally. Any gene disruption during neurodevelopment, from the complete non-transcription of the gene to a single nucleotide mutation, has the potential to lead to severe consequences in the organism. This situation is particularly well illustrated by the whole spectrum of neurological disorders affecting humans. Thanks to basic research at the gene and protein levels, some genetic causes for certain mental illness have been identified.   This thesis focuses on a novel family of proteins termed the Slitrks. Initial characterization of the Slitrk family genes revealed that their expression is enriched in the central nervous system. Herein, I have performed a detailed analysis of the patterns of expression of the six members of the family in the mouse nervous system. I demonstrate that, despite some overlapping expression, several key brain regions express different combinations of Slitrks suggesting that the different family members may have distinct functions during nervous system development. I further demonstrate that members of the Slitrk family can regulate synapse formation in hippocampal neurons. More precisely, Slitrk1 is required for the formation of both excitatory and inhibitory synapses. Taken together, the results presented in my thesis indicate that Slitrks play an important role in the developing nervous system. </description><description>Le développement du système nerveux est un processus extrêmement complexe pendant lequel l'expression des gènes est contrôlée de façon précise temporellement et localement. Durant le neurodéveloppement, chaque dérégulation génétique, de l'arrêt complet de la transcription d'un gène jusqu'à la mutation d'un seul nucléotide, a le potentiel de mener à de graves conséquences pour l'organisme. Cette situation est particulièrement bien illustrée par l'ensemble des troubles neurologiques qui affectent l'humain.Cette thèse se concentre sur une nouvelle famille de protéines nommées Slitrks. La description préliminaire de cette famille a révélé que leur expression est enrichie dans le système nerveux central. Par conséquent, j'ai réalisé une analyse détaillée du patron d'expression des six membres de la famille dans le système nerveux de la souris. J'ai ainsi pu démontrer que malgré certains chevauchements d'expression, plusieurs régions du cerveau expriment différentes combinaisons de Slitrks. Cela laisse présager que certains membres de la famille Slitrks peuvent avoir des fonctions distinctes durant la formation du système nerveux. Au cours de mes travaux, j'ai aussi pu démontrer que les Slitrks peuvent réguler la formation des synapses dans les neurones de l'hippocampe. Plus précisément, Slitrk1 est requis à la fois pour la formation des synapses excitatrices et inhibitrices. Dans l'ensemble, les résultats présentés dans cette thèse indiquent que les Slitrks jouent un rôle important dans le développement du système nerveux.  </description><creator>Beaubien, Francois</creator><contributor>Jean-Francois Cloutier (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Role of Slitrk family members in neurodevelopment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f7330.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c625z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fn107279n</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les neurones situés dans le tronc cérébral au niveau du pontomescencephalic tegmentum (PMT) ont été suggérés de jouer un role critique pour influencer l'activité corticale et comportementale durant les états de veille et de sommeil ou états, dits, de vigilance.  Les neurones cholinergiques dans le PMT font partie du système d'activation ascendant qui contribue à la genèse de l'activation corticale durant l'éveil (E) et le sommeil paradoxal (SP).  Ils sont aussi suggérés promouvoir l'état de SP accompagné d'atonie musculaire via leurs projections descendantes vers la formation réticulaire du tronc cérébral.  Dans les noyaux laterodorsal tegmentale et pédonculopontin tegmentale (LDT et PPT), ces neurones cholinergiques sont entremêlés avec d'autres neurones GABAergiques et glutamatergiques, qui peuvent à leur tour contribuer à la modulation de l'activité corticale et donc aux états de vigilance.Dans le présent travail, des cellules ont été enregistrées, marquées et identifiées immunohistochimiquement comme des neurones cholinergiques, GABAergiques ou présumés glutamatergiques dans le LDT et le PPT chez des rats anesthésiés à l'uréthane et chez des rats qui dorment et se réveillent naturellement.  Premièrement, sous anesthésie, nous avons déterminé l'activité de ces neurones en relation avec l'activation corticale.  Deuxièmement, à travers les différents états de veille et de sommeil, nous avons déterminé l'activité de ces neurones en relation avec ces états de veille et de sommeil, les activités corticales  pertinentes caractérisant ces états et le tonus musculaire. Chez les rats anesthésiés, j'ai constaté que tous les neurones cholinergiques du LDT / PPT augmentaient leur décharge en association avec l'activation corticale évoquéepar une stimulation somatique.  Ils pourraient donc participer à cette activation corticale. Les neurones GABAergiques et les neurons présumés glutamatergiques, quant a eux, étaient hétérogènes. Soit, ils augmentaient ou ils diminuaient leur décharge en relation avec l'activation corticale. Ils pourraient ainsi contribuer différemment soit pour stimuler l'activation corticale ou au contraire freiner l'éveil comportemental.              Chez des rats qui dorment et se réveillent naturellement, j'ai constaté qu'un neurone cholinergique est actif au cours des deux états de vigilance l'éveil et SP, il est considéré comme étant un neurone E/SP-max.  Les neurones cholinergiques de LDT/PPT pourraient ainsi stimuler l'activation corticale lors de l'éveil et du SP, comme ils pourraient également promouvoir l'inhibition motrice  et l'induction de l'atonie musculaire associée au SP.  En revanche, les neurons GABAergiques et les neurones présumés glutamatergiques du LDT/PPT sont hétérogènes dans leurs profils de décharge.  Certains, sont actifs pendant l'éveil et le SP, comme étant des neurones E/SP-max.  Comme pour les neurones cholinergiques, ils pourraient également stimuler l'activation corticale au cours de l'éveil et du SP.  D'autres, sont actifs au maximum pendant le SP, comme étant des neurones SP-max.  Ils pourraient éventuellement participer à freiner l'éveil comportemental ainsi que le tonus musculaire au cours du SP.  Quelques neurones présumés glutamatergiques sont actifs au maximum pendant l'éveil.  Ils pourraient participer à stimuler l'éveil comportemental ainsi que le tonus musculaire au cours de l'éveil.L'ensemble de ces travaux montre que les différents neurones du LDT/PPT travaillent en coordination pour soit influencer l'activation corticale pendant l'éveil et le SP, soit freiner l'éveil comportemental et le tonus musculaire au cours du SP ou au contraire stimuler l'éveil comportemental et le tonus musculaire au cours de l'éveil.</description><description>Neurons within the brainstem pontomescencephalic tegmentum (PMT) are suggested to play a critical role in influencing cortical activity and behavior across sleep-wake states.  Cholinergic neurons in the PMT form part of the ascending activating system and are thought to participate in stimulating cortical activation during both waking (W) and paradoxical sleep (PS).  They are also suggested to trigger PS with muscle atonia through their descending projections into the brainstem reticular formation. Yet in the laterodorsal tegmental and pedunculopontine tegmental nuclei (LDT and PPT), they lie intermingled with GABAergic and glutamatergic neurons, which could also modulate cortical activity and sleep–wake states.In the present work, by immunohistochemical identification of recorded and labeled single cells in urethane-anesthetized and natural sleeping/waking rats, I described the activity profiles of LDT and PPT cholinergic neurons, in addition to GABAergic and putative glutamatergic neurons, first, under anesthesia in relation to cortical activity, and second, during natural sleep-wake states in relation to state, cortical activity and muscle tone. In anesthetized rats, I found that all LDT/PPT cholinergic neurons increased their discharge in association with cortical activation evoked by somatic stimulation.  They could thus function to stimulate this cortical activation. In contrast, LDT/PPT GABAergic and putative glutamatergic neurons were heterogeneous: they could either increase or decrease their discharge in relation to cortical activation.  They could thus work differently to stimulate cortical activation or to dampen behavioral arousal.  In natural sleeping/waking rats, I found that a cholinergic neuron was active during both W and PS, as a W/PS-max active neuron.  LDT/PPT Cholinergic neurons could thus function to stimulate cortical activation during W and during PS, and trigger motor inhibition and muscle atonia associated with PS.  In contrast, LDT/PPT GABAergic and putative glutamatergic neurons were heterogeneous in their sleep-wake discharge profiles.  Some were active during both W and PS and were considered as W/PS-max active neurons. They could thus participate in stimulating cortical activation during both W and PS. Others were maximally active during PS, as PS-max active neurons, and could thus participate in dampening behavioral arousal and muscle tone during PS. Some putative glutamatergic neurons were maximally active during W, as W-max active neurons, and could thus participate in stimulating behavioral arousal with muscle tone during wakefulness.Together, these findings indicate that different LDT/PPT neurons are working in coordination to either mediate cortical activation during W and PS, to dampen behavioral arousal and muscle tone during PS or to stimulate behavioral arousal and muscle tone during wakefulness.</description><creator>Boucetta, Soufiane</creator><contributor>Barbara E Jones (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>The role of pontomesencephalic cholinergic neurons and their neighboring GABAergic and putative glutamatergic neurons in modulating cortical activity and sleep-wake states</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rr172193w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn107279n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9z9033743</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The reverse transcriptase (RT) of HIV-1 contains two active sites, polymerase and ribonuclease (RNase) H that are both absolutely necessary for viral replication and disease progression. While several drugs currently used in the clinic to treat HIV-1 target the polymerase activity of RT, none currently target the RNase H activity specifically. The work contained in this thesis describes a potential intrinsic biochemical obstacle to the development of the most common class of RNase H inhibitors, namely steric competition with the natural substrate. Two active site RNase H inhibitors are studied in detail, β-thujaplicinol and GSK5750. Both bind to the RNase H active site through a metal ion-chelating mechanism; however neither is capable of accessing their binding sites in the presence of a pre-formed enzyme-substrate complex, and must access the RNase H active site through either the free enzyme, or the post-cleavage product complex. GSK5750 binds with much higher affinity than β-thujaplicinol, and therefore may represent progress toward a compound that can out-compete the nucleic acid substrate. This thesis also includes work that shows for the first time a potential for flexibility in enzyme-substrate contacts, especially in the vicinity of the RNase H primer grip structural motif. This may have implications for how RT binds to its substrate, in particular RNA vs DNA templates. In summary, this thesis contains significant advances in the field of HIV-1 drug development through novel mechanistic insights. It also provides a novel technique for the study of enzyme-substrate interactions in the vicinity of the RNase H primer grip.</description><description>La transcriptase inverse (RT) du VIH-1 contient deux sites actifs: la polymérase et la ribonucléase (RNase) H. Cette enzyme est à la fois absolument nécessaire pour la réplication virale et pour la progression de la maladie. Alors que plusieurs médicaments utilisés présentement en clinique pour traiter le VIH-1 ciblent l'activité de la polymérase de la RT, aucun médicament ne cible l'activité de la RNase H de façon spécifique. Les travaux contenus dans cette thèse décrivent un obstacle biochimique potentiel pour le développement des inhibiteurs de la RNase H: le conflit stérique avec le substrat naturel. Deux inhibiteurs du site actif de la RNase H sont étudiés en detail: le β-thujaplicinol et le GSK5750. Les deux se lient au site actif de la RNase H par un mécanisme basé sur les ions de metal. Par contre, aucun des deux inhibiteurs n'est capable d'accéder à son site de liaison en présence d'un complexe pré-formé enzyme-substrat; les inhibiteurs doivent accéder au site actif de la RNase H soit dans l'enzyme libre, soit dans le complexe de produit. Le GSK5750 se lie avec une affinité beaucoup plus élevée que le β-thujaplicinol, et donc représente un composé qui peut supplanter le substrat d'acide nucléique. De plus, cette thèse montre pour la première fois un potentiel de flexibilité dans les contacts enzyme-substrat, particulairement dans le environs du motif  RNase H "primer grip". En résumé, cette thèse propose des avancées significatives dans le domaine du développement de médicaments contre le VIH-1, grâce à des idées mécanistiques novatrices. Elle fournit aussi une nouvelle technique pour l'étude des interactions enzyme-substrat dans les environs du motif de la RNase H "primer grip".</description><creator>Beilhartz, Gregory</creator><contributor>Matthias Gotte (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>HIV-1 reverse transcriptase-associated ribonuclease H activity: novel mechanisms of inhibition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445cj01b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z9033743</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cj82kc098</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Scholars, reporters, consumers, and the general public increasingly appreciate the importance of brain science, perhaps to the point of generating neuroenchantment, which overestimates the present state of neuroscientific knowledge and inflates the capabilities of neuroimaging technology. The current climate surrounding neuroscience provided the ideal framework in which to construct a paradigm (Study 1) that examines the psychological processes of conscious will, authorship processing, and sense of control (Study 2). Philosophical research has extensively explored the underpinnings of these three categories of behavior, but little conclusive evidence reveals their interdependent nature. The first study examines the validity of the paradigm, whereby belief in a sham-brain scanner that claims to decipher the neural correlates of individual thought was examined. Findings show that participants are highly influenced by neuroenchantment and deem tasks such as neuro-technological mindreading of preconscious thoughts as highly plausible. Furthermore, individuals who are trained in the limitations of neuroimaging, were equally susceptible and failed to critically analyze their paradox in which they simultaneously accepted two dichotomous worldviews; on one hand, neuroimaging is a powerful, yet limited technology and on the other, imaging equipment constructed of unrelated miscellaneous items, can deduce complex thoughts. In order to deconstruct conscious control, the successful mock-scanner paradigm was then compared to an equivalent protocol where a magician replaced the functionality of the scanner. The second study reveals a significant change in participants' perceptions of conscious control over the course of each environmental condition, in addition to the influence all three environments exert on the overall control, sense of control, authorship, and conscious will of participants. Such findings further the understanding of how these psychological processes function and altogether underscore the usefulness this paradigm may engender for at-risk populations. </description><description>Les scientifiques, les journalistes, les consommateurs et le grand public apprécient de plus en plus l'importance des études sur le cerveau, à un tel point qu'ils sont sujets au phénomène de neuroenchantement, un phénomène résultant de la surestimation des connaissances neuroscientifiques au cours de laquelle les capacités des techniques d'imagerie cérébrale sont artificiellement exagérées.  L'ambiance actuelle entourant les neurosciences fournit donc un cadre de recherche idéal à la création d'un nouveau paradigme expérimental (Étude 1) examinant les processus psychologiques de la volonté consciente, l'impression d'être l'auteur de ses actions, ainsi que le sentiment de contrôle (Étude 2).  La recherche philosophique a longuement étudié les liens fondamentaux unissant ces trois processus intellectuels, cependant peu de preuves concluantes arrivent à expliquer la nature de leurs interactions.La première étude évalue la validité du paradigme de recherche dans lequel la croyance attribuée à une fausse machine de scintigraphie cérébrale, supposément capable de déterminer les corrélats neurologiques de la pensée, est évaluée.  Nos résultats montrent que les participants sont hautement susceptibles au processus de neuroenchantement et considèrent, par exemple, que la lecture des pensées préconscientes par des techniques neurologiques est grandement plausible.  De plus, les individus ayant reçu une formation les informant des limitations reliées aux techniques de neuroimagerie sont tout aussi susceptibles que les individus n'ayant aucune formation et semblent même incapables d'évaluer l'incompatibilité des deux visions qu'ils possèdent; d'une part la neuroscience est un outil puissant mais limité dans ses capacités, d'autre part que l'équipement d'imagerie cérébrale simplement construit d'objets variés peut déduire des processus de pensée complexe.Dans le but de discerner le contrôle conscient, nous avons ensuite comparé le premier paradigme de recherche, utilisant un faux appareil de scintigraphie cérébral avec un protocole équivalent dans lequel un magicien remplaçait la machinerie et arrivait, soi-disant, à lire les pensées des participants.  Cette seconde étude révèle qu'en plus de modifier le sentiment de contrôle, le sentiment d'être l'auteur de ses actions et la volonté consciente, le contexte expérimental modifit également la perception du contrôle conscient chez les participants.  Ces résultats approfondissent notre compréhension du fonctionnement de ces processus psychologiques et soulignent l'utilité que ce paradigme de recherche peut fournir pour les populations à risque.</description><creator>Ali, Sabrina</creator><contributor>Amir Raz (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Psychology - Cognitive</subject><title>Neuroenchantment as a lens: a critical look at sense of control, authorship, and conscious will</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xs55mg737.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kc098</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149t36t</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Conflicts of interest (COIs) from industry funding and other financial relationships with researchers can influence the conduct, interpretation, and reporting of biomedical research. Reporting guidelines recommend that COIs from pharmaceutical industry funding and author-industry financial ties be disclosed in published research reports. Authors of systematic reviews and meta-analyses, however, are not required to describe COIs from trials included in reviews. The present research is comprised of two studies that aimed to investigate the extent to which COIs from drug trials are reported in systematic reviews and meta-analyses published in (1) high-impact biomedical journals and (2) the Cochrane Database of Systematic Reviews, which is considered to set the standard for the conduct and reporting of high-quality evidence reviews. The first study found that among 29 meta-analyses of drug trials published in high-impact biomedical journals, only 2 reported the funding sources of at least some included trials, and none reported author-industry financial ties from included trials. The second study found that the majority of Cochrane reviews of drug trials published in 2010 did not report information on funding sources or author COIs from included trials. When information was reported in Cochrane reviews, it was not consistently reported in the same location across reviews. Taken together, the results of this suggest that The Cochrane Collaboration and the PRISMA statement, which guides the conduct of systematic reviews and meta-analyses, should require the reporting of COIs from included trials in systematic reviews and meta-analyses in a way that is consistent across reviews. </description><description>Les conflits d'intérêts provenant du financement des essais cliniques par l'industrie pharmaceutique et des liens entre les chercheurs et les fabricants des médicaments peuvent influencer la réalisation, l'interprétation et le reportage de la recherche médicale. Les directives concernant les rapports de recherche recommandent que les conflits d'intérêts crées par le financement des essais cliniques par l'industrie pharmaceutique et les relations entre les chercheurs et les sociétés pharmaceutique soient divulgués dans les rapports de recherche publiés. Cette recherche est composée de deux études qui visent à examiner la mesure dans laquelle la source de financement des essais cliniques de médicaments et les liens entre les chercheurs qui les ont effectués et l'industrie pharmaceutique sont rapportés dans les revues systématiques et les méta-analyses publiés dans (1) les revues médicales les plus lues et (2) la base de revues systématiques de la Collaboration Cochrane. Les revues systématiques Cochrane sont reconnues internationalement comme la source de données en santé la plus fiable. La première étude a relevé que, parmi 29 méta-analyses publiées dans les revues médicales les plus lues, seulement deux précisaient la source de financement des essais cliniques ayant été examinés dans la méta-analyse. Aucune des 29 méta-analyses n'a mentionné les conflits d'intérêts des chercheurs qui ont mené les essais clinques ayant été examinés.  La deuxième étude a relevé que la plupart des revues systématiques Cochrane des essais cliniques de médicaments publiés en 2010 omettaient de spécifier si les essais cliniques ont été financés par l'industrie pharmaceutique ou si les auteurs des essais cliniques entretenaient un lien avec le fabricant du médicament. Lorsque cette information a été rapportée dans les revues systématiques Cochrane, elle n'était pas rapportée au même endroit dans l'ensemble des revues.  Pris dans leur ensemble, les résultats de cette recherche suggèrent que la Collaboration Cochrane et la déclaration « PRISMA », qui sert à guider la réalisation des revues systématiques et méta-analyses, doivent exiger le reportage des conflits d'intérêts des essais cliniques dans les revues systématiques et méta-analyses d'une manière uniforme dans toutes les revues.  </description><creator>Roseman, Michelle</creator><contributor>Brett David Thombs (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - General</subject><title>Reporting of conflicts of interest from drug trials in systematic reviews and meta-analyses</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74cv47p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149t36t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3t945v63j</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Many forms of cancer express activated Stat3, a pleiotropic transcription factor that is implicated in pro-tumourigenic signaling in a variety of cancer cell lines, revealing that it may be important for tumour onset, progression, and malignancy.  Yet, the role of Stat3 in the context of tumourigenesis in vivo is still unclear.  Downstream of an activated form of ErbB2, we have demonstrated that Stat3 is dispensable for in vivo tumour initiation but is crucial for metastasis.  Conversely, the loss of Stat3 in a novel inducible model of PyVMT-driven tumourigenesis revealed that Stat3 is necessary for tumour initiation downstream of this oncogene suggesting that the role of Stat3 may be dependent on oncogenic context.The metastatic phenotype observed in the activated-ErbB2 animals was attributed to both tumour cell intrinsic and microenvironmental interactions which are regulated downstream of Stat3.  Indeed, Stat3 ablation causes these tumours to grow more slowly and produce less vasculature.  Even when introduced directly into the vasculature, tumour cells lacking Stat3 were impaired in lung colonization, a defect that occurs early in the establishment of metastatic lung lesions. Although activated-ErbB2 tumours lacking Stat3 have reduced levels of proliferation, cell lines established from these tumours grow at the same rate regardless of Stat3 status.  However, Stat3-null tumour cells do not migrate or invade a matrix to the same extent as the wildtype tumour cells.  In addition, Stat3-deficient cells had stronger E cadherin localization at adherens junctions and appear to have more stable focal adhesions.  These cell-autonomous changes show that Stat3 plays a role within the tumour cells in vitro.  In addition to the in vitro changes we observed, we also suspect that Stat3 expression in tumour cells in vivo alters the immune microenvironment.  Loss of Stat3 caused a decrease in a number of cytokine factors, including CCL5, a leukocyte chemotactic factor.  Using an immunophenotyping protocol, the infiltration of major immune cell subtypes were assessed in both wildtype and Stat3-null tumours.  Additionally, fewer macrophages were recruited to growing ErbB2-type tumours in the absence of Stat3.We believe that Stat3 may regulate tumour cell intrinsic activities, such as cell proliferation, while also mediating interactions between the tumour cells and the tumour microenvironment, particularly the immune microenvironment.  Therefore, Stat3-targeted therapies may not only inhibit growth of the tumour cells at a cell-autonomous level, but may also impair communication between tumour cells and the pro-tumour immune microenvironment.</description><description>Plusieurs formes de cancers expriment le facteur de transcription pléiotropique Stat3 sous une forme active. Stat3 est impliqué dans les voies de signalisation pro-tumorales de plusieurs lignées cellulaires, révélant son rôle clef dans l'apparition, la progression et la malignité cancéreuse. Cependant, le rôle de Stat3 dans le développement du cancer du sein in vivo reste à être élucidé. Nous avons démontré que Stat3, dans un modèle murin exprimant une forme active du récepteur ErbB2 (ErbB2-actif), n'est pas essentiel à l'apparition de tumeurs, mais est crucial à la formation de métastases. Inversement, la perte de Stat3 dans le modèle inductible tumoral PyVMT révèle que Stat3 est nécessaire à l'initiation de tumeurs en aval de cet oncogène, suggérant que le rôle de Stat3 puisse être dépendent du contexte tumorigène.Le phénotype métastasique observé dans les animaux ErbB2-actif est attribuable aux interactions dans les cellules tumorales elles-mêmes, mais aussi aux interactions entre les cellules tumorales et leur microenvironnement, interactions régulées en aval de la protéine Stat3. En effet, l'ablation de Stat3 provoque le ralentissement de la croissance de ces tumeurs et la diminution de la vascularisation. Même introduites directement dans la veine caudale des souris, les cellules tumorales dépouvues de Stat3 ne s'établissent pas dans les poumons avec la même ampleur que les cellules exprimant Stat3 et sont ainsi affectées à des stades précoces de la colonisation métastastique. Bien que les tumeurs ErbB2-actif dépourvues de Stat3 ont des niveaux réduits de prolifération, les lignées cellulaires établies de ces tumeurs croissent à la même vitesse que les cellules exprimant Stat3. Cependant, les cellules provenant des tumeurs privées de Stat3 montrent des niveaux de migration et d'invasion cellulaire diminués par rapport aux cellules contenant Stat3. De plus, les cellules déficientes en Stat3 arborent une localisation de la protéine E-Cadhérine plus marquée aux jonctions adhérentes et semblent posséder des adhésions focales plus stables. Ces changements cellulaires indiquent que Stat3 joue un rôle considérable dans les cellules tumorales in vitro.En plus des changements in vitro observés, nous croyons que l'expression de Stat3 dans les cellules tumorales modifie le microenvironnement immunitaire. En effet, la perte de Stat3 cause une diminutions de plusieurs cytokines incluant CCL5, une chimiokines. À l'aide d'un protocol d'immunophénotypique, nous avons établi les niveaux relatifs des sous-types de cellules immunitaires dans les tumeurs exprimant ou déficientes en Stat3. De plus, en absence de Stat3, moins de macrophages est recruté dans les tumeurs ErbB2-actif en croissance.Nous croyons que Stat3 pourrait contrôler les activités intrinsèques des cellules tumorales telles que la prolifération, mais aussi les interactions entre cellules tumorales et leur microenvionnement, en particulier le microenvionnement immunitaire. Des thérapies ciblant Stat3 pourraient non seulement inhiber la croissance des cellules tumorales elles-mêmes, mais aussi annihiler la communication entre les cellules tumorales et le miroenvionnement immunitaire pro-tumoral, conduisant ainsi à un traitement plus efficace pour les patients atteints de cancers du sein.</description><creator>Ranger, Jill</creator><contributor>William Joseph Muller (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Chemistry - Biochemistry</subject><title>Stat3 as a multifaceted regulator of mammary tumourigenesis and metastasis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719q843.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3t945v63j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6108vg199</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Osteopetrosis is a genetic disorder resulting from excessive amount of bone due to a defect in osteoclasts.  Our laboratory characterized the Ostm1 gene that is responsible for the most severe form of osteopetrosis in mice and humans.  In addition, our laboratory then identified the Inositol polyphosphate 4- phosphatase type II alpha (Inpp4b alpha) gene in a differential display screen with reduced expression in Ostm1 deficient osteoclasts.  Following characterization of the mouse Inpp4b gene, its role in bone biology was investigated. First, Inpp4b alpha co-localized with F-actin in the podosome subunits, which forms the actin ring of the osteoclast cytoskeletal structure that is essential for osteoclast resorption activity.  Second, expression of the phosphatase-inactive Inpp4b in RAW 264.7 OCLs resulted in the formation of multiple, small actin rings leading to poor bone resorption.  This result suggested that the phosphatase catalytic activity of Inpp4b alpha is crucial for osteoclast actin ring formation and cytoskeletal dynamics in vitro.  We then hypothesized that Inpp4b alpha can be an essential phosphatase involved in the osteoclast cytoskeleton and resorption activity in vivo.  Toward this aim, we decided to overexpress three forms of Inpp4b in transgenic mice: the native Inpp4b alpha, the Inpp4b alpha phosphatase inactive form (C845A), and the native form missing the lipid binding C2 domain.  Specific expression of these transgenes was targeted with the human Ctsk promoter, which is specifically expressed in mature osteoclasts.  These mice were also crossed with Inpp4b knockout mice to avoid interference with expression of endogenous Inpp4b and to mimic a knock-in situation.  The expression of Inpp4b alpha (C845A) OCLs differentiated in ex vivo presented multiple, small actin rings and disruption in cytoskeletal rearrangement correlating with previous results. The expression of Inpp4b alpha missing the C2 domain had a diffused podosome belt, similar to osteoclasts derived from the Inpp4b knockout mice. These results illustrated that Inpp4b alpha plays a major role in the osteoclast cytoskeletal rearrangements in vivo, and this is directly dependent on the catalytic activity of the Inpp4b phosphatase.  </description><description>L'ostéopétrose est un désordre génétique résultant d'une accumulation osseuse dûe à un défaut des ostéoclastes. Nôtre laboratoire a caractérisé la mutation du gène Ostm1 en tant que responsable de la forme la plus sévère d'ostéopétrose chez la souris et l'humain.  De plus, nôtre laboratoire a parallèlement identifié une diminution de l'expression du gène Inositol polyphosphate 4- phosphatase type II alpha (Inpp4b alpha) dans les ostéoclastes déficients d'Ostm1.  À la suite de la caractérisation du gène Inpp4b chez la souris,  l'importance de ce gène dans la biologie du tissu osseux a été établie : D'une part, Inpp4b alpha co-localise avec la F-actine qui forme les anneaux d'actine constituant  des sous-unités du podosome, une structure responsable de l'activité de résorption des ostéoclastes. D'autre part, l'expression de la forme inactive d'Inpp4b  dans la lignée ostéoclastique RAW 264.7 entraîne la formation de petits et multiples anneaux d'actine résultant en une faible résorption osseuse. Ce résultat suggère que l'activité catalytique de la phosphatase Inpp4b alpha soit cruciale pour la formation des anneaux d'actine et de la dynamique du cytosquelette des ostéoclastes in vitro. À la lumière de ces résultats, nous avons émis l'hypothèse qu'Inpp4b alpha est une importante phosphatase impliquée dans le cytosquelette ainsi que dans l'activité de résorption des ostéoclastes in vivo.  Pour ce faire, nous avons surexprimé trois formes d'Inpp4b dans des souris transgéniques: la forme native d'Inpp4b alpha,  la forme inactive d'Inpp4b alpha (C845A), ainsi que la forme native manquant le domaine de liaison aux lipides C2.   La spécificité d'expression de ces transgènes  a été ciblée dans les ostéoclastes matures en utilisant le promoteur de Ctsk humain. Ces souris ont été croisées avec des souris Inpp4b knockout afin d'éviter l'interférence avec l'expression d'Inpp4b endogène ainsi que de mimer un knock-in. Les ostéoclastes exprimant la forme inactive d'Inpp4b alpha(C845A) et différentiés ex vivo présentent de petits et multiples anneaux d'actine, ainsi qu'un défaut du réarrangement du cytosquelette tel qu'observé précédemment. Les ostéoclastes démontrant l'expression d'Inpp4b alpha sans domaine C2 présentent une ceinture de podosomes diffuse, comparable à celle observée dans les souris Inpp4b knockout. Ces résultats illustrent l'importance de la phosphatase Inpp4b alpha dans le réarrangement du cytosquelette des ostéoclastes in vivo, et ceci dépend directement de l'activité catalytique d'Inpp4b.</description><creator>Ghani, Sana</creator><contributor>Jean Vacher (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>The role of inositol polyphosphate 4-phosphatase type II alpha (Inpp4bα) in mature osteoclasts «in vivo»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580r35p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6108vg199</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q799h</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The retreat of the glaciers of Peru's Cordillera Blanca is a potential threat to the human, ecological and economic welfare within the Rio Santa watershed. In a context of increasing stress on regional water resources, the relative contributions of groundwater – a major component of the region's dry-season stream flows - remain poorly characterised and oversimplified in existing hydrological models. By characterising both the variability of the groundwater contribution in space and time, identifying the major relevant hydrogeological processes, and using these data to produce a new mass balance based hydrological model, I investigate to what extent the forecasted loss of volume of the Andean glaciers will affect regional hydrological regimes. The use of hydrochemical, isotopic and hydrological methods shows that groundwater is a major component of the dry-season stream discharge that drains the glacierized valleys of the Cordillera Blanca. This contribution is highly dependent on the preceding two to four years' precipitation. Spatially, it correlates with the watershed glacier cover. Talus slopes are identified as a key component of the groundwater system since they act as buffering units that collect water from areas at higher elevations and release it slowly, allowing connected springs to remain active during the dry season. Integrating the groundwater specific discharge estimated from the groundwater contribution evaluation, the modeling exercise suggests that seven of nine study watersheds have probably crossed a critical transition point and now exhibit a glacier retreat-related decrease in discharge. Once the glaciers completely melt, the annual discharge of the studied watersheds will be lower than present by 2–30% depending on the watershed. The influence of glacier retreat on discharge will be most pronounced during the dry season. At La Balsa, which receives discharge from the entire upper Rio Santa, glacier retreat could lead to a decrease in dry-season average discharge of 30% compared to present. Glacier-related decreases in discharge are not likely to reverse. </description><description>Le retrait des glaciers de la Cordillère Blanche au Pérou représente une menace potentielle pour les populations, l'économie et l'écologie de la vallée du  Rio Santa. Dans un contexte régional de surexploitation de la ressource en eau, la contribution relative des eaux souterraines, une composante majeure  des cours d'eau durant la saison sèche,  reste mal comprise et sa modélisation hydrologique est souvent trop simplifiée. J'évalue dans quelle mesure le retrait glaciaire affectera le système hydrologique de la vallée du Rio Santa en caractérisant à la fois la variabilité de la contribution des eaux souterraines dans le temps et dans l'espace, en identifiant les processus hydrogéologiques qui y sont liés, puis en utilisant les données dans un nouveau modèle hydrologique. L'application de méthodes hydrochimiques, isotopiques et hydrologiques montre que les eaux souterraines contribuent de façon importante aux eaux de surface de la saison sèche des vallées partiellement englacées de le Cordillère Blanche. Cette contribution varie d'année en année en fonction des précipitations reçues durant les deux à quatre années précédentes.  La variation dans l'espace est fortement dépendante de la couverture glaciaire du bassin. Les dépôts de débris rocheux situés au flanc des parois latérales des vallées glaciaires sont identifiés comme des composantes clefs du système hydrogéologique.  Ces éléments, constitués de dépôts para-glaciaires et potentiellement de dépôts glaciaires, agissent comme des zones  tampons. Ils collectent les eaux de ruissèlement provenant de plus hautes altitudes et les libèrent avec  un délai suffisant pour assurer l'approvisionnement de sources même durant la saison sèche. L'exercice de modélisation, qui intègre les débits spécifiques des eaux souterraines résultant des premières phases de la recherche, suggère que sept des neuf bassins versants  étudiés ont probablement passé un point de transition critique et sont maintenant dans une phase de réduction du débit de leur cours d'eau principal due au retrait glaciaire. Lorsque les glaciers auront disparu, le débit annuel de ces cours d'eau se situera, selon le bassin,  entre -2 et -30 pourcent de leur niveau actuel. L'influence du retrait glaciaire sur l'hydrologie sera plus prononcée lors de la saison sèche que pour le reste de l'année. A La Blasa, station située à l'entrée du canyon Del Pato sur le Rio Santa,  le retrait glaciaire pourrait générer une diminution du débit de la saison sèche  du fleuve d'environ 30% par rapport à son niveau actuel. Ces baisses de débit des rivières dues au retrait glaciaire sont probablement irréversibles.</description><creator>Baraer, Michel</creator><contributor>Jeffrey McKenzie (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Earth Sciences - Hydrology</subject><title>Hydrogeology in the Cordillera Blanca, Peru: significance, pathways and implications for regional water resources</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rm98f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q799h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mw22v943v</identifier><datestamp>2020-03-21T20:29:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A working hand splint is a treatment modality used in occupational therapy to address pain and to prevent joint destruction in individuals with Rheumatoid Arthritis.  Despite positive properties of splints, they are often abandoned for various reasons. Given the evidence that joint deterioration progresses rapidly and is associated with pain and loss of productive use of the hands in people with RA, improving splint adherence is crucial. Therefore, it was deemed important to develop a measure that enables clinicians to identify readiness to adhere to the use of a functional hand splint.  The first manuscript of this thesis explores the content development of the Rheumatoid Arthritis Splint Adherence Measure (RA-SAM). More specifically, the process of theme identification and generation of items specific to splint use readiness and refinement of the items are described in detail. The objectives of the second manuscript were twofold: development and refinement of the measure and, assessment of the measure's psychometric properties including content and construct validity.In the first phase described in the first manuscript the themes and potential items were identified using an extensive review of the literature. Item generation continued with input from two focus groups: one consisting of individuals diagnosed with RA (n=5); the other with health care professionals working in the field of rheumatology . Based on the literature review and the focus group input, the initial version of the measure was created, It consisted of 38 items tentatively grouped around four domains that potentially effect adherence: health-care context, motivation/locus of control, social context, and perceived splint value. Once the English preliminary version was finalized, the items were forward-translated into French and then back-translated into English. Next, the English and French 38 item versions were pilot-tested on 82 participants including individuals with RA as well as those familiar with RA. Participants were recruited using two strategies including social media  and clinicians working in the rheumatology departments of two University affiliated teaching sites. Participants were asked to read the 38 items twice (Table 6.9): the first time while reflecting on the clarity of each item so that we could identify redundancies, omissions, unclear questions; the second time by responding to each question using a 0 to 10 scale.  Then, using only the answers of those who indicated having RA (n=76) factor analysis was performed using answers in both languages simultaneously. The objective was to further substantiate whether the items hypothesized to group into four factors related to adherence (health-care context, motivation/locus of control, Social context, perceived splint value) were indeed grouping together to represent each domain.  Based on the accumulated information items with questionable measure integrity were identified and tagged for possible rephrasing or removal.    Through a multistep process 10 items were eliminated, two were added, and several were rephrased. The results of the exploratory factor analysis indicated 35 items with a factor loading equal to or greater than .25, corresponding to 4 factors, and, explaining 44.8% of the total variance. In light of these results, we concluded that our theoretical groupings  were too broad, and there are more than four underlying factors. Nevertheless, the exploratory factor analysis provided evidence of content validity of the RA-SAM. The final version consists of 30 items grouping under 4 new domains with the domain of Preparedness for splint use incorporating 12 items, Nuisance – 7 items Commitment - 7 items, and Social support – 4 items. In a future study, investigation of the measure's criterion-related validity and test-retest reliability; along with its ability to predict adherence, is planned.</description><description>Les orthèses fonctionnelles pour la main sont des appareils utilisés en ergothérapie pour réduire les sensations douloureuses et pour prévenir la destruction graduelle des articulations chez les personnes souffrant de polyarthrite rhumatoïde. Bien que leur efficacité ait été prouvée, les orthèses sont souvent abandonnées pour différentes raisons. Il existe des preuves scientifiques à l'effet que, chez les personnes souffrant de polyarthrite rhumatoïde, les articulations se détériorent rapidement, ce qui cause des sensations douloureuses et la perte de l'usage des mains. Il est donc crucial d'améliorer l'adhérence aux orthèses prescrites. C'est dans ce but qu'il a été jugé important de développer un outil qui permet aux professionnels de la santé d'évaluer la propension des patients à utiliser une orthèse de fonction. Le premier papier de ce mémoire traite de développement du contenu du « Rheumatoid Arthritis Splint Adherence Measure (RA-SAM) ». Plus précisément, il s'agit d'une description détaillée du processus de synthèse de questions relatives à la propension à utiliser les orthèses de fonction. Le deuxième papier a un double objectif: 1) le développement et le raffinement de l'outil et 2) l'évaluation des caractéristiques psychométrique de l'outil incluant la validation du contenu et des dimensions.Dans un premier temps, nous avons identifié les questions potentielles en recourant à une profonde revue de la littérature existante. Nous avons aussi recueilli les propos et opinions des participants de deux groupes de discussion (1-personnes souffrant de polyarthrite rhumatoïde (n=5); 2- professionnels de la santé en rhumatologie (n=9)).  La version finale,  était constituée de 38 questions regroupées quatre domaines : contexte des services de la santé, motivation/ locus de contrôle, contexte social et l'utilité perçue des orthèses. A cette étape, l'outil a été jugé satisfaisant et propice à la phase pilote. Une fois l'analyse de la version anglaise terminée, les questions ont été traduites en français canadien et de nouveau du français à l'anglais. Suite à cet exercice, les deux versions, franco-canadienne et anglaise, ont été jugées propices à être utilisées dans la phase pilote. Nous avons ensuite fourni l'outil à 82 personnes souffrant de polyarthrite rhumatoïde ou familières avec cette maladie. Nous avons dispensé la version comprenant les 38 questions à 82 participants. Les réponses des participants ont permis d'éliminer les questions redondantes, d'identifier les omissions et de mieux formuler les questions qui n'étaient pas claires. Nous avons également analysé les différences linguistiques et culturelles des versions française et anglaise par le biais d'une comparaison entre les scores obtenus à chaque question.Au bout de plusieurs itérations, nous avons éliminé 10 questions et en avons rajouté deux tout en en reformulant  plusieurs. Les résultats de l'analyse factorielle exploratoire ont donné 35 questions avec un « factor loading » équivalent ou supérieur à .25, ce qui correspond à 4 facteurs, soit 44.8% de la variance totale. A la lumière de ces résultats, nous avons conclu que le regroupement théorique que nous avions préalablement effectué  était trop large et qu'il devait y avoir plus de quatre facteurs sous-jacents. Nonobstant ce constat, l'analyse factorielle exploratoire nous a permis de prouver la justesse du contenu du RA-SAM. La version finale du RA-SAM qui devra être soumise à d'autres tests comprend 30 questions regroupées en 4 nouveaux domaines. Le domaine de « état de préparation à utiliser une orthèse» comprend 12 questions, celui de «nuisance» – 7 questions,  «engagemen » - 7 items et « soutien social » – 4.Il est à noter que, afin de valider les résultats obtenus dans cette étude, une nouvelle étude sur la capacité de cet outil de prédire la conformité, «criterion related validity» et  répétabilité (test-retest reliability) seront nécessaires. </description><creator>Voznyak, Marina</creator><contributor>Nicol Bitensky (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Occupational Health and Therapy</subject><title>Creation and testing of the rheumatoid arthritis splint adherence measure (RA-SAM)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zc395.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mw22v943v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):18225</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>