<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:17:42Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):7025" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3b591b99f</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Coastal vegetated ecosystems, such as salt marshes, actively sequester large amounts of carbon from the atmosphere and can store this carbon in their soils for millennia. These ecosystems have been badly degraded from anthropogenic activity over time, with evidence suggesting that their stores of carbon can be released to the atmosphere as a result. There is a general lack of studies which report on the carbon storage in salt marshes over the full depth of the soil deposit, and it is not well established just how much carbon is stored in these systems. Correspondingly, 1 m is often used as a default in estimates. Thus it is largely unknown what geomorphic or environmental parameters drive differences in carbon storage between marshes. How much carbon is lost when drained for agriculture or other land use change has a similar paucity in studies, and those which do exist are geographically biased to warm temperate climates. This thesis reports on two projects which seek to address these gaps in research.The chapter two study sought to estimate the total carbon stock of four salt marshes along the coasts of New Brunswick, Canada, and Maine, USA using GIS interpolation and identify any spatial trends or relations to general climate and geomorphic conditions. The spatial distribution of soil in the marshes was similar to developmental models of developed for similar marsh types in literature, with soil depth the greatest in the center of the marsh and declining towards the upland and seaward margins. The average carbon storage and carbon densities of the marshes were lower than current global averages. Average carbon density with depth was very stable except a single notable decrease which occurred at a breakpoint at 50 cm depth – likely due to carbon losses from the rapid decay of labile carbon in the rooting zone. Thus a very strong linear relationship between soil depth and carbon storage was found, which would allow for estimations of carbon storage using just soil depth in marshes of similar characteristics. This also indicates that assuming a soil depth (such as 1 m) is not an acceptable method when estimating carbon stocks. Comparing interpolation results to simple averages of the cores indicated that a single transect of cores could acceptably estimate soil depth (thus carbon storage) in marshes with simple morphology, and that one transect per axis of soil depth variation may work in more complex marsh systems.The chapter three study measured carbon stocks and calculated losses for a series of drained marshes and paired undrained marsh along the Kamouraska region of the St. Lawrence River, Quebec, Canada. The estimated rate of loss averaged 459 g C m-2 yr-1, with overall losses varying between 15% and 39% of the original amount since drainage. The rate is lower than the IPCC default emission factor and most current rates reported in literature, which are from warm temperate climates, and suggests that rates of carbon loss may vary in different climates. Using the average rate of loss for the St. Lawrence region, the total estimated carbon loss in the region since 1987 (further dyking was banned after this date) is 1,673,055 t C.</description><description>Les marais salés séquestrent de grandes quantités de dioxyde de carbone à partir de l'atmosphère et sont des puits de carbone qui peuvent enterrer du carbone comme matière organique et le conserver dans les sols du marais pours des milliers d'années. De nombreux marais salés ont été dégradés par les activités anthropogènes ce qui peut entrainer des pertes de carbone à l'atmosphère à partir des marais. Cependant, il existe peu d'information quant à la capacité des marais salés d'agir comme réservoirs de carbone. De plus, il existe peu d'information quant aux pertes de carbone liées aux impacts anthropogènes. En conséquence, la quantité de carbone contenu dans les sols des marais salés régionaux et mondiaux demeurent incertaine. Cette thèse décrit les résultats de deux projets qui adressent ces lacunes dans la recherche.Le premier projet visait à évaluer la quantité totale de carbone contenu dans les sols de trois marais salés situés le des côtes de Nouveau-Brunswick, Canada et Maine, E.U. afin d'identifier les meilleurs paramètres pour estimer les réservoirs de carbone du marais entier. Des carottes de tourbe ont été analysées pour déterminer leurs masses volumiques et teneur en carbone organique et les réserves total de carbone des marais ont été évaluées à l'aide d'une interpolation par la pondération de la distance inverse du logiciel réalisé dans le logiciel arcGIS. La répartition spatiale de l'épaisseur de la tourbe était semblable aux modèles de marais comparables décrites dans la littérature – l'épaisseur de la tourbe était la plus importante au centre du marais et devenaient de moins en moins épais vers la haute terre et le fleuve/la mer. Les réserves de carbone et les densités de carbone des marais étudiés étaient moins élevés que les moyennes globales courantes. La densité de carbone demeurait constante avec profondeur à l'exception d'une baisse dans la densité observée à partir de 50cm de profondeur – vraisemblablement due aux pertes de carbone reliés à la décomposition du carbone labile dans la zone d'enracinement. Il existait donc une forte relation linéaire entre la profondeur de la tourbe et la quantité de carbone contenue dans le marais, ce qui permettra des estimations de la taille des réservoirs de carbone en utilisant uniquement la profondeur de la tourbe pour des marais démontrant des caractéristiques comparables. Ceci indique également que l'estimation de la taille des réservoirs de carbone à partir d'une profondeur pré-estimé (ex : 1 mètre) ne représente pas la quantité réelle de carbone contenu dans les sols du marais. La comparaison des techniques d'interpolation indique qu'un seul transect de carottes pourrait estimer la profondeur de tourbe (et donc la taille du réservoir de carbone) dans les marais avec une morphologie simple, et qu'une transect par axe de profondeur de tourbe pourrait fonctionner dans des systèmes de marais plus complexes.Une deuxième étude visait à comparer les réservoirs de carbone à partir de carottes prélevés dans des marais asséchés et naturels le long du Fleuve Saint Laurent dans la région Kamouraska, Québec. Les différences dans la quantité moyenne de carbone contenu dans les paires de carottes (marais asséché vs. marais naturel) servaient à représenter la perte de carbone entrainée par l'assèchement. Le taux de perte moyen était de 459 g C m-2 an-1, selon les connaissances de l'année de construction des digues. Ce taux est inférieur au facteur d'émission par défaut du GIEC, qui est basé sur des taux observés dans des climats plus chauds, et indique que les taux de perte de carbone varient selon la région climatique. Considérant le taux de perte moyen de la région Saint Laurent et la superficie des terres endiguées, la perte totale de carbone depuis 1987 (l'endiguement était interdit à partir de cette date) est estimé à 1,673,055 t C.</description><creator>Van Ardenne, Lee</creator><contributor>Gail L Chmura (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Geography</subject><title>Quantifying soil carbon storage and losses in natural and agriculturally converted salt marsh</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd4730008.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3b591b99f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mm52g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Quadric complexes are square complexes satisfying a new type of combinatorial nonpositive curvature condition.  We characterize these complexes by their 1-skeleta, which turn out to be precisely the hereditary modular graphs.  We prove an invariant biclique theorem for quadric complexes by adapting dismantlability to bipartite graphs.  We also show that C(4)-T(4) small cancellation groups act on quadric complexes.</description><description>Les complexes quadriques sont des complexes carrés satisfaisant un nouveau type de condition de courbure combinatoire nulle.  Nous caractérisons ces complexes à partir de leurs 1-squelettes, qui se révèlent être précisément les graphes modulaires héréditaires.  Nous prouvons un théorème de biclique invariante pour les complexes quadriques en adaptant la démontabilité aux graphes bipartis.  Nous montrons aussi que les groupes à petites simplifications C(4)-T(4) agissent sur les complexes quadriques.</description><creator>Hoda, Nima</creator><contributor>Daniel Wise (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Quadric complexes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v820b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mm52g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2r36v110g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>« 5 to 9 » est une composition musicale se penchant sur le concept de « interval wedge »—un système où l'ordre des hauteurs est mise en ordre à l'aide d'une extension ou d'une compression intervallique––et son utilisation dans la forme, la mise en place motivique, le rythme, le timbre, l'orchestration et le tension dramatique. Ces compensations sont communes dans le canon de la musique occidentale en tant que outil sonore: cependant prise tel un processus strict de conduit des voix, cette procedure utilisant l'augmentation et la diminution intervallique n'a pas encore été explorée ou analysée de manière exhaustive en musique comme elle l'est en l'écriture théorique.</description><description>5 to 9 is a musical composition examining the concept of the interval wedge—a system wherein pitches are ordered linearly by either gradually expanding or compressing intervals—and its application to form, motive, tempo, orchestration, and dramatic tension. Wedges themselves are common throughout the Western canon as tonal devices; however, as a single voice-leading device, this procedural take on intervallic augmentation and diminution has yet to be exhaustively explored in music or analyzed in theoretical writing. </description><creator>Zoll, Charles</creator><contributor>Melissa Hui (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Music</subject><title>5 to 9 and the Interval Wedge</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz402.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2r36v110g</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w0892d68f</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La cure précoce de la carbonatation des produits  préfabriqués en béton accélère la résistance initiale et permet de promouvoir l'utilisation du dioxide de carbone. Le béton armé représante la majorité des produits de béton préfabriqués, ainsi, l'application de la technologie de de la carbonatation précoce sur la cure du béton armé est capable d'améliorer le potential d'utlisation du dioxyde de carbone par les produits fabriqués en béton pour la réduction des émissions et l'amélioration de la péreformance. Cette thèse vise a développer un processus spécial de cabonatation adapté à l'affaissement du béton préfabriqué. Le fonctionnement du béton composé de ciment ordinaire de Portland (OPC) ainsi que celui du béton avec cendres volantes a été évaluée. Le fonctionnement de la carbonatation précoce a été évalué par l'absorption du carbone, les valeurs de pH, la résistance à la compression, ainsi que par le processus de retrait. L'effet de la cure précoce de la carbonatation sur la réaction du ciment, réaction pouzzolanique et la structure des pores, a également été examinée afin d'interpréter les mécanismes de durabilité des performances, comprenant la résistance au gel-dégel, la pénétration des chlorures et la carbonatation intempérie. Il a été déduit que la cure de la carbonatation a réduit le volume ainsi que la taille des pores. Les pores du gel sont devenus dominants, ceux-ci étant responsables de l'amélioration de la résistance à la perméation et des dégâts dûs au gel-degél. Chimiquement, la réaction du ciment a été accélérée par la cure de la carbonatation et les valeurs pH du béton pourraient être compensées par la réhydratation ultérieure. Il a était conclu que la cure de la carbonatation serait adapté au béton préfabriqué, avec ou sans l'incorporation de cendres volantes afin d'obtenir l'amélioration de la résistance initiale, une durabilité accrue, et la séquestration du dioxyde de carbone permanent comme une valeur ajoutée environmental supplémentaire.</description><description>Early carbonation curing of precast concrete accelerates early strength and promotes carbon dioxide utilization. Reinforced concrete represents the majority of precast concrete products and thus the application of early-age carbonation technology in reinforced concrete curing is able to enhance the carbon dioxide utilization potential by concrete products for emission reduction and performance improvement. This thesis aims to develop a special carbonation process suitable to high slump precast concrete. The performance of both ordinary Portland cement (OPC) concrete and fly ash-OPC concretes were evaluated. Early carbonation behavior was assessed by carbon uptakes, pH values, compressive strength and process shrinkage. The effect of early carbonation curing on cement reaction, pozzolanic reaction and pore structure was also examined to interpret the mechanisms of durability performance including freeze-thaw resistance, chloride penetration and weathering carbonation. It was found that carbonation curing had reduced both pore volume and pore size. Gel pores became dominant which were responsible for the improved resistance to permeation and freeze-thaw damage. Chemically cement reaction was accelerated in the early age by carbonation curing and concrete pH values could be compensated by subsequent re-hydration. It was concluded that the carbonation curing was suited to the precast reinforced concrete with or without fly ash incorporation in order to gain improved early strength, enhanced durability and permanent carbon dioxide sequestration as an added-value for environmental benefit.</description><creator>Zhang, Duo</creator><contributor>Yixin Shao (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</subject><title>Performance evaluation of precast reinforced concrete after early-age carbonation curing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s4655k19g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892d68f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752k51g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'œuvre « Wilujeng » (pour grand ensemble) cherche à traduire la syntaxe musicale du gamelan Javanais en une pratique occidentale à un niveau épistémologique et ontologique. La motivation vient de réflexions portant sur les contextes socioculturels et politiques impliquant l'appropriation culturelle et l'altérisation non-occidentale. En effectuant des traductions d'idées musicales, « Wilujeng » examine les éléments musicaux suivants: (1) le matériau textuel, composé de la poésie Tagalog par Anna Patricia Rodriguez et le texte traditionnel « Ladrang Wilujeng »; (2) l'instrumentation, déterminée à partir de celle du gamelan et le recours à des abstractions de paysages sonores de forêts; (3) les hauteurs, extraites du tempérament égal, qui est l'équivalent de la gamme pélog, les manipulations de l'octave, des mélodies dans leurs formes squelettiques et des motifs mélodiques; (4) la spatialisation temporelle, traduite du processus de dilatation du temps et de non-synchronicité du gamelan. En combinant tous ces éléments, une œuvre musicale émerge, provenant d'un modèle syntaxique non-occidentale encourageant la réflexion des prises de positions politiques et culturelles essentielles à l'élaboration d'une praxis compositionnelle.</description><description>The composition "Wilujeng" (for large ensemble) seeks to translate the Javanese gamelan musical syntax into a Western performative on an epistemological and ontological level. The motivation lies in reflections upon socio-cultural/political contexts involving cultural appropriation and non-Western "othering." In pursuing translations of musical ideas, "Wilujeng" examines the following musical elements: (1) textual material, comprised of Tagalog poetry by Anna Patricia Rodriguez and the traditional "Ladrang Wilujeng" text; (2) instrumentation, determined from the gamelan instrumentation and the reliance on abstractions of forest soundscapes; (3) pitch material, extracted from equal temperament equivalents of the pélog scale, manipulations of the "octave" interval, skeletal melodies and melodic motifs; (4) temporal spatialization, translated from the gamelan's process of time dilation and non-synchronicity. Combining all these elements, a musical work emerges from a non-Western syntactical model, encouraging the reflection of political and cultural positionalities as essential to developing a compositional praxis.</description><creator>Feliz, Juro Kim</creator><contributor>Melissa Hui (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Music</subject><title>Wilujeng</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f3989.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752k51g</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8c97kt013</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte : L'utilisation d'internet et l'accès aux informations croissent de manière exponentielle. Il existe actuellement une demande sans précédent d'informations en ligne sur la santé, appelées Information internet-santé (IIS). En Amérique du Nord, en 2014, plus de 70% des adultes ont utilisé internet pour trouver des informations, notamment des IIS. Il existe de multiples études sur l'accès à l'internet, la qualité de l'information et les besoins en termes d'informations. Rares sont celles qui étudient les effets négatifs de l'utilisation des IIS, et aucune n'étudie la prévention de ces effets. Une revue de littérature systématique récente a identifié trois principaux effets négatifs rapportés par des consommateurs et des médecins. Cette revue était fondée sur un cadre conceptuel des interactions et des effets des IIS, et incluait des études portant sur les soins de santé de première ligne. Fondée sur les résultats de cette revue de littérature, mon étude visait à décrire les effets négatifs associés à l'utilisation des IIS en soins primaires, et identifier les stratégies de prévention potentielles du point de vue des consommateurs, bibliothécaires spécialisés en santé et professionnels de la santé. Méthodologie et méthodes: J'ai effectué une étude qualitative descriptive en deux étapes. Premièrement, j'ai recruté, par l'entremise d'une enquête dans les médias sociaux, un échantillon raisonné de 19 informateurs-clés ayant une  expérience d'effets négatifs des IIS (utilisateurs d'IIS) . J'ai effectué des entrevues semi-structurées pour comprendre leurs perspectives.  J'ai ensuite retranscrit ces entrevues en verbatim et analysé en utilisant une approche thématique déductive et inductive afin d'identifier les différents types d'effets négatifs. Les résultats des entrevues ont permis la création de vignettes. Deuxièmement, j'ai recruté un échantillon de convenance de 10 informateurs-clés: sept professionnels de la santé (médecins de famille, infirmières et pharmaciens) et trois bibliothécaires spécialisés en santé. Avec l'aide des vignettes, j'ai demandé aux participants de décrire en détail (a) leur expérience avec des patients qui ont souffert d'effets négatifs à la suite de l'utilisation d'IIS, et (b) les stratégies qu'ils ont utilisées pour prévenir ces effets. J'ai analysé les entrevues de manière thématique. Résultats: Les thèmes et sous-thèmes liés aux types d'IIS, aux raisons pour chercher des IIS, à l'utilisation des IIS et aux effets positifs associés à cette dernière, ont été identifiés et décrits. Ces thèmes m'ont permis d'identifier les effets négatifs des IIS qui pouvaient survenir à trois niveaux: niveau interne (ex., plus de soucis), niveau interpersonnel (ex., une relation patient-médecin plus tendue) et niveau des services de santé (ex., report d'un examen clinique). Les participants ont aussi proposé trois types de stratégies pour prévenir ces effets négatifs: transmission d'IIS fiables aux consommateurs, éducation des consommateurs sur les moyens disponibles pour évaluer les IIS, et aide offerte aux consommateurs pour présenter et discuter les IIS avec un professionnel de la santé au sein de leur réseau social ou avec une bibliothécaire. Discussion et conclusion: Dans cette étude, j'ai examiné les effets négatifs liés à l'utilisation des IIS selon quatre perspectives complémentaires, soit celles des études antérieures, des consommateurs, des professionnels de la santé  et des bibliothécaires spécialisés en santé. J'ai conceptualisé les résultats avec un construit global: les tensions de l'utilisation des IIS. Ce construit comporte trois niveaux interdépendants: interne, interpersonnel et lié aux services de santé. Ce construit enrichit notre compréhension conceptuelle des interactions et des effets des IIS. Ces résultats permettent de dégager des pistes de recherche futures sur l'implantation et l'efficacité des stratégies de prévention proposées afin de contribuer à prévenir ou diminuer ces tensions.</description><description>Background: There has been an exponential increase in the general population's usage of the Internet, and of information accessibility; the current demand for online consumer health information (OCHI) is unprecedented. In North America, more than 70% of adults have used the internet regularly to search for information in 2014, particularly OCHI. There are multiple studies on Internet access and usage, quality of information, and information needs. However, there is a limited number of studies that examine information use and subsequent outcomes. Only a few studied negative outcomes (pitfalls) associated with using OCHI, and none looked at preventing them. A recent systematic literature review, in which I participated, identified three main negative outcomes reported by consumers and physicians. This review was based on a conceptual framework of OCHI interactions and outcomes, and included studies in community-based primary health care setting. Building on the results of this review, my purpose in this investigation was to describe negative outcomes associated with OCHI use in primary care setting, and identify potential prevention strategies from consumers', health practitioners' and health librarians' perspectives. Methodology and methods: I conducted a two-stage descriptive qualitative study. In the first stage, I recruited, through a social media survey, a purposeful sample of 19 key informants (OCHI users) who had experienced negative outcomes associated with OCHI. I conducted semi-structured interviews with them to understand their perspectives, and analysed transcribed verbatim thematically using a deductive and inductive approach to identify types of negative outcomes. The results also informed the creation of vignettes that were used in the next stage. In the second stage, I interviewed a convenient sample of 10 key informants: seven health practitioners (family physicians, nurses, and pharmacists), and three health librarians. With the support of the vignettes, I asked participants to elaborate on (a) their experience with patients who have used OCHI and experienced negative outcomes, and (b) what strategies they suggest to prevent these outcomes. Similar to stage 1 and building on stage 1 results, I transcribed interviews and analysed them thematically using a deductive and inductive approach. Results: Themes and subthemes related to types of OCHI, motivations for searching OCHI, use of OCHI, and positive outcomes associated with the use of OCHI were identified from both stages and described. This evidence helped me properly identify and interpret the negative consumer outcomes reported in both stages of this study. I therefore found that negative outcomes of OCHI may occur at three levels: internal (such as increased worrying), interpersonal (such as a tension in the patient-physician relationship), and service-related (such as postponing a clinical encounter). Participants also proposed three types of strategies to prevent the occurrence of these negative outcomes, namely: providing consumers with reliable OCHI, educating consumers on how to assess OCHI websites, and helping consumers present and discuss the OCHI they find with a health professional in their social network or a librarian for instance. Discussion and conclusion: Unlike other studies, I examined negative outcomes associated with using OCHI from four complementary perspectives: previous studies', OCHI consumers', primary care practitioners' and health librarians' perspectives. I conceptualized the results using a comprehensive and meaningful new construct: OCHI use-related tension. This construct has three dimensions (three inter-dependant levels): internal, interpersonal, and service-related tensions. This construct enriches our conceptual framework of OCHI interactions and outcomes. Future research can focus on the implementation and effectiveness of the proposed strategies, which might contribute to prevent and decrease these tensions.</description><creator>El Sherif, Reem</creator><contributor>Rosario Rodriguez (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Pierre Pluye (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Family Medicine</subject><title>Exploring pitfalls of online consumer health information use and potential preventive strategies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x059cb03g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kt013</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Family Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1r66j3809</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Large-scale multiple-input multiple-output (LS-MIMO) technology constitutes a foundation for next generation wireless communication system. Selection based list detection is attractive for practical LS-MIMO system because of its massively parallelizable nature. In this paper, we propose an improved high performance selection based list algorithm, which takes into account the channel hardening phenomenon making it suitable for LS-MIMO. First, we propose a low latency approximate matrix inversion scheme, for replacing the time consuming large dimensional complex matrix inversion, that is widely used not only in selection based list detections but also in many other LS-MIMO detection techniques. To assess the performance of the proposed approximate matrix inversion scheme for detection in LS-MIMO we consider its application for a linear detector (LD) and propose a hybrid technique inspired by channel hardening to reduce the error floor induced by this approximation. The proposed approximate matrix inversion scheme can be integrated into selection based list detection for achieving a lower processing latency and deeper parallelism. Thenour analysis of the impact of channel hardening on selection based list detection motivates the use of an improved ordering scheme for the successive interference cancellation (SIC) sub-detector. We compare the improved selection based list algorithm with other two state-of-art high performance low complexity LS-MIMO detection techniques, namely multistage likelihood ascent search (LAS) and message passing detection (MPD). Computer simulation shows that the proposed selection based list detection algorithm performs better than multistage LAS and has just a fraction of dB performance loss compared with MPD. The complexity of the proposed algorithm, multistage-LAS and MPD are in the same order of magnitude and the last two do not have the advantage of being massively parallelizable.</description><description>La technologie MIMO à grande échelle (LS-MIMO) forme une base pour la prochaine génération de systèmes de communication sans fil. La détection de liste en fonction de sélection est attrayante pour les systèmes LS-MIMO pratiques, dû à leur nature fortement parallélisable. Dans cet article, nous proposons un algorithme amélioré et à haute performance pour la détection de liste en fonction de sélection, qui prend en compte le phénomène de durcissement de canaux, le rendant approprié pour le LS-MIMO. En premier lieu, nous proposons un schème d'inversion matricielle approximative à faible latence, ainsi permettant de sauver du temps par rapport à l'application de l'inversion matricielle complexe à large dimension, couramment utilisée non seulement dans la détection de liste en fonction de sélection, mais aussi dans d'autres techniques de détection de LS-MIMO. Afin d'évaluer la performance de le schème d'inversion matricielle approximative dans la détection de LS-MIMO, on considère son application pour un détecteur linéaire (LD) et on propose une technique hybride inspirée par le durcissement de canaux, visant à réduire le plancher d'erreur induit par cette approximation. Le schème d'inversion matricielle approximative peut être intégrée dans la détection de liste en fonction de sélection afin d'atteindre une plus faible latence dans le traitement et un parallélisme plus profond. Ainsi, notre analyse de l'impact du durcissement des canaux sur la détection de liste en fonction de sélection incite à l'utilisation d'un schème de commande amélioré pour le sub-détecteur successive interference cancellation (SIC). Nous comparons la détection de liste en fonction de sélection avec deux autres techniques modernes de détection LS-MIMO à haute performance faible complexité, notamment le multistage likelihood ascent search (LAS) et le message passing detection (MPD). La simulation informatique démontre que la détection de liste en fonction de sélection proposé performe mieux qu'une détection multiétage LAS, et n'enregistre qu'une faible perte de performance dB par rapport à la détection MPD. La complexité de l'algorithme proposé, les détections multiétage-LAS et MPD se trouvent dans le même ordre de grandeur, les deux derniers ne possédant pas l'avantage d'être fortement parallélisables.</description><creator>Chen, Tianpei</creator><contributor>Harry Leib (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Selection based list detection with approximate matrix inversion for large-scale MIMO systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kd17cw720.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1r66j3809</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4x51hm89c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Absence of large amounts of tissue in the oral facial region may be caused by cancerous tissue resections, congenital defects or oral-facial trauma. These conditions result in several complications including deglutination difficulties, speech impediments and noticeable scars. In pursuit of developing better treatments involving regenerative medicine we have explored a method of studying oral-facial tissue regeneration in the axolotl, an animal known for its regenerative capabilities. A 2.5mm punch biopsy was used to wound the animal simultaneously through its tongue and intermandibular regions removing connective tissue, muscle, cartilage and skin. The untreated wound was studied externally and histologically over the course of 180d. Within 6 hours a yellow material is observed on the edges of the wound and forms the leading edge of the outgrowing tissue on the chin and then the tongue. Smoothening of the wound's surface is observed within 24h and the 2.5mm chin wound closes at 14d. Focus is then shifted to the tongue where regeneration is still observed at 180d. Histological serial sections at different time points were stained with Sirius Red, Anti-Collagen IV and Anti-Pan Cytokeratin antibodies (AE1/AE3). Sirius Red analysed in polarizing light shows modifications occurring in the longitudinal muscle of the tongue at 12h and within 1mm from the wounds edge. Ensuing, muscular degradation happens between the 96h and 7d. The reconstruction of the muscle first noted at 21d was always preceded by the formation of a new collagen bed. Anti-Pan Cytokeratins and Anti-Collagen IV were used to observe the migration of the keratinocytes over the wound within 48h and the reconnection of the basement membrane near the 30th day. The experimental animal model, methodology and observation described are the first of its kind and are expected to serve as a basis for future studies in in-vivo oral facial regenerative research.</description><description>En majorité, la cause de grand vide tissulaire dans la cavité oral ou dans le visage peut s'expliquer par des enlèvements de tissu cancéreux, des défauts congénitaux ou par des traumas. Cela implique des difficultés concernant la mastication, la communication et inflige des cicatrices visibles. Pour remédier à ces problèmes, nous explorons une autre option au traitement actuellement utilisé en étudiant la régénération tissulaire dans la région oro-faciale de l'axolotl; un animal connu pour ses habilités régénératrices. Nous nous interrogeons donc sur son habileté de régénérer des tissus de son visage et de sa bouche. Pour ce faire, l'animal fut blessé en utilisant une biopsie à l'emporte-pièce de 2.5mm enlevant simultanément des tissus de la langue et de la région intermandibulaire. Du tissu conjonctif, musculaire, cartilagineux et de la peau furent retirés. Sans intervention nous avons étudié de l'extérieur et par histologie sa guérison sur une période s'étalant jusqu'à 180 jours. De l'extérieur à 6h, une substance jaune est apparente et mène la fermeture de la plaie sur le menton. À 24h un polissage de la plaie est complété et le trou est fermé après 14j. Par la suite, on retrouve la substance jaune dans la bouche ou l'animal guérit sa langue en continuité entre 21 et 180 jours. La coloration chimique au Sirius Red et des anticorps contre le collagène de type 4 et les cytokeratines furent appliqués à des coupes en série de la mâchoire de l'animal. Les résultats avec la coloration au Sirius Red démontrent qu'après 12h en lumière polarisée, nous observons des modifications dans les muscles longitudinaux de la langue et cela jusqu'à 1 mm de la surface de la plaie. La destruction de fibres musculaires s'effectue par la suite sur cette même distance entre 96h et 7j. La réapparition de muscles est observée à 21j et est toujours précédée par la formation d'un filet de collagène. La co-immunofluorescence des cytokeratins et du collagène de type 4 permet l'observation de la migration des keratinocytes après 48h et la jointure des deux côtés de la membrane basale après 30 jours qui étaient séparés lors de la blessure infligée. La combinaison du modèle expérimental et de la méthodologie utilisée pour cette étude est une des premières de son genre au niveau de la cavité orale et du visage. Cette étude brise-glace devrait servir comme base pour stimuler plus de recherche in vivo concernant la médecine régénératrice du complexe oro-faciale. </description><creator>Charbonneau, André</creator><contributor>Stéphane Roy (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Simon Tran (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Dentistry</subject><title>The axolotl's oral and neck tissue regeneration following surgical resection</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hf86b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hm89c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q811kn389</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'optimisation d'un lien fort entre les poly méthacrylate de méthyle (PMAM) et leurs alliages dans les prothèses amovibles et fixes et appareils orthodontiques est essentiel pour leur succès. L'absence de la liaison entre les alliages dentaires et PMAM conduit le plus souvent à une défaillance mécanique à l'interface provoquant la rupture et l'accumulation de débris catastrophique dans les lignes d'arrivée. Récemment nous avons produit un nouveau adhésifs à base d'ion diazonium qui peuvent être utilisés en dentisterie. Ce nouveau genre d'adhésif peut lier les alliages métalliques (c.-à-Ti, SS, Co-Cr) et les polymères. Objectifs: L'objectif de cette étude est d'évaluer la biocompatibilité et l'endurance de cet adhésif lorsqu'il est utilisé pour lier le Poly méthacrylate de méthyle (PMAM) et les alliages dentaires. Méthodes: des échantillons polies de titane (Ti), de l'acier inoxydable (SS) et de cobalt chrome (Co-Cr) avec un ont été revêtues d'adhésif à base de diazonium, alors que l'autre moitié est laissée non traitée en tant que témoin. Spectroscopie photoélectronique par rayons X (SPX) a été effectuée pour caractériser les compositions élémentaires des différentes surfaces. Biocompatibilité des alliages enrobés a été évaluée avec des fibroblastes gingivaux humains (FGH). Plasma à couplage inductif (PCI) a été utilisé pour quantifier les substances chimiques libérées par les alliages de diazonium par poudrage. Endurance des adhésifs a été évaluée en exposant des échantillons de l'autoclave et thermocyclage. La résistance à la traction de la liaison PMAM-alliage a été évaluée en utilisant une machine d'essai universelle. Résultats: SPX ont révélé que les concentrations en carbone et d'oxygène étaient plus élevés dans les échantillons revêtus que le témoin indiquant la présence de l'adhésif (p &lt;0,05). Revêtements diazonium sur les alliages dentaires ne libéraient pas des substances chimiques toxiques et ils ont été compatibles avec des fibroblastes humains. Diazonium adhésif augmenté la force de la liaison entre le PMAM et les alliages dentaires et il est resté plus élevé, même après d'incubation dans des conditions de vieillissement (c.-à-thermocyclage, autoclavage). Conclusion: les adhésifs de diazonium peuvent créer des revêtements biocompatibles sur les alliages dentaires qui peuvent être utilisés pour établir un lien fort durable entre les alliages dentaires et PMMA.</description><description>The bond between poly methyl-methacrylate (PMMA) and dental alloys in prostheses and orthodontic appliances is critical for their success. However, the lack of a chemical spontaneous bond between dental alloys and PMMA often leads to mechanical failure at the interface causing catastrophic fracture and accumulation of debris in the finish lines. We have recently produced a new adhesive based on diazonium molecules that can be used in dentistry.  This new type of adhesive can bind covalently to dental alloys (i.e. Ti, SS, Co-Cr) and enhance their adhesion to dental polymers.Objectives: The objective of this thesis was to assess the biocompatibility and endurance of this adhesive when used to bind PMMA and dental alloys.Methods: polished samples of titanium (Ti), stainless steel (SS) and cobalt chromium (Co-Cr) were coated with the diazonium-based adhesive, untreated samples served as controls. X-ray photoelectron spectroscopy (XPS) was performed to characterize the elemental compositions of the different surfaces. Biocompatibility of the coated alloys was assessed with human gingival fibroblasts (HGF). Inductively-coupled plasma (ICP) and total organic carbon (TOC) were used to quantify the chemicals released from the diazonium-coated alloys. Endurance of the adhesives was assessed by exposing the samples to autoclaving and thermocycling. The tensile strength of the PMMA-alloy bond was assessed using a universal testing machine. Results: XPS revealed that carbon and oxygen concentrations were higher on the coated samples than on the controls indicating the presence of the adhesive (p&lt;0.05). Diazonium coatings on the dental alloys did not release toxic chemicals and they were compatible with human fibroblasts.  Diazonium adhesive increased the strength of the bond between PMMA and the dental alloys and it remained higher even after incubation in aging conditions (i.e. thermocycling, autoclaving). Additional tests revealed that this bond was covalent and ionic/or hydrogen in nature. Conclusion: Diazonium adhesives can create biocompatible coatings on dental alloys that can be used to create a strong durable bond between dental alloys and PMMA.</description><creator>Algezani, Suliman</creator><contributor>Faleh Tamimi Marino (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Marta Cerruti (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Dentistry</subject><title>Biocompatibility of diazonium adhesives for dental applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kq76t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q811kn389</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q4155</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: La surdité de perception est l'effet indésirable le plus appréhendé de la chimiothérapie à base de platine. Cette question est particulièrement problématique chez les sujets pédiatriques où la perte auditive peut avoir des répercussions dramatiques sur l'apprentissage de la parole, l'acquisition du langage et les interactions sociales et interpersonnelles des enfants. Un certain nombre d'études récentes ont élucidé le mécanisme moléculaire de l'ototoxicité de platine, en soulignant le rôle des médiateurs inflammatoires et des radicaux libres responsables du dommage. La dexaméthasone est l'un des agents anti-inflammatoires stéroïdiens les plus puissants. Elle a été largement utilisé par voie intratympanique dans le traitement de la perte auditive neurosensorielle de différentes étiologies chez les adultes, mais n'a jamais été tentée chez les enfants.Objectif: Les objectifs de cette thèse sont les suivants: (a) Examiner la physiologie auditive, la perte auditive neurosensorielle, l'ototoxicité induite par la cisplatine, et la dexaméthasone. Et (b) d'évaluer si les données actuelles dans la littérature médicale pourraient justifier une étude clinique randomisée sur le traitement et la prévention de l'ototoxicité induite par la cisplatine chez les enfants, à travers une revue systématique et une méta-analyse sur l'efficacité et la sécurité de la dexaméthasone intra-tympanique pour le traitement de surdité neurosensorielle dans la population adulte.Le but de ce travail est de fournir au lecteur une revue de la physiologie auditive , la surdité neurosensorielle , l'ototoxicité induite par la cisplatine , ainsi que la dexaméthasone . En outre, nous présentons un nouvel examen systématique de la literature et une méta-analyse sur l' efficacité et l'innocuité de la dexaméthasone intra-tympanique chez les adultes , dans le but de générer des preuves scientifiques suffisantes qui alimenteront les recherches futures sur le traitement et la prévention de l'ototoxicité induite platine chez les enfants. Méthodes: Une recherche approfondie de la littérature a abouti à un nombre d' essais cliniques randomisés sur le traitement de la perte auditive neurosensorielle par la dexaméthasone intratympanique. Un examen de qualité et une évaluation systématique de ces essais ont été menés selon l'outil collaboratif de Cochrane pour l'évaluation du risque de partialité des essais cliniques. Une méta -analyse a été réalisée en suite, en utilisant les outils d'analyse statistique appropriés . Un examen détaillé du profil d'effets secondaires de la procédure a également été entrepris. Résultats: 12 essais cliniques randomisés ont été inclus , 4 sur la maladie de Ménière et 8 sur la perte auditive neurosensorielle soudaine . 50% des études avaient un risque de biais élevé. Une hétérogénéité importante a été notée. La méta-analyse n'a pas détecté une différence statistiquement significative entre la dexaméthasone intratympanique et le traitement alternatif (OR = 0,39 , 95 % ICr = 0,13 à 1,07 ) . Le profil d'effets secondaires était favorable pour la dexaméthasone intratympanique. Aucun événement indésirable grave n'a été enregistré.Conclusion: Aucune prevue n'a été trouvée pour établir une différence entre la dexaméthasone intratympanique et les thérapies alternatives pour la perte auditive neurosensorielle . De plus larges essais sont fortement recommendés pour déterminer l'efficacité de ce traitement par rapport à la corticothérapie systémique orale . De plus, un changement dans la sélection et la conception des études, vers des etudes de non - infériorité ou de supériorité, est fortement encouragé. Éviter la corticothérapie systémique, en particulier chez les patients vulnérables, devrait être la justification pour la recherche future dans le domaine . La procédure peut être étiqueté comme sûre, et son introduction chez les sujets pédiatriques devrait être sérieusement envisage.</description><description>Background: Sensorineural hearing loss is the most apprehended adverse effect of platinum-based chemotherapy. This issue is particularly problematic in the pediatric population where hearing loss can have drastic repercussions on speech learning, language acquisition and social and interpersonal interactions of children. A number of recent studies have elucidated the molecular mechanism of platinum ototoxicity, highlighting the role of inflammatory mediators and free radicals responsible for the damage. Dexamethasone is one of most potent steroidal anti-inflammatory agents. It has been extensively used intratympanically to treat sensorineural hearing loss of different etiologies in adults, but has never been attempted in children.Objectives: The objectives of this thesis are: (a) to review hearing physiology, sensorineural hearing loss, cisplatin ototoxicity, and dexamethasone. And (b) to evaluate if current evidence in the literature might justify a clinical trial of treatment and prevention of platinum-induced ototoxicity in children, by means of a systematic review and meta-analysis on the efficacy and safety of intra-tympanic dexamethasone in the adult population. Methods: A comprehensive search of the literature yielded a number of randomized clinical trials on intratympanic dexamethasone treatment for sensorineural hearing loss. A systematic review and quality appraisal of these trials were conducted according to the Cochrane's collaborative tool for assessment of risk of bias, and a meta-analysis was carried out. A detailed examination of the side effect profile of the procedure was also undertaken. Results: 12 randomized controlled clinical trials were included, 4 on Menière's Disease and 8 on Sudden Sensorineural Hearing Loss. Half of the studies had high risk of bias and a substantial heterogeneity was also noted. The meta-analysis failed to detect a statistically significant difference between intratympanic dexamethasone and alternative treatment (OR=0.39, 95% CrI= 0.13-1.07). The side effects profile was favorable for intratympanic dexamethasone. No serious adverse events were reported.Conclusion: No evidence was found to support a difference between intratympanic dexamethasone and alternative therapies for sensorineural hearing loss. Larger trials are recommended to determine the effectiveness of this treatment as compared to oral steroid therapy. It is recommended that there be a shift in study design selection towards non-inferiority or superiority studies. Avoiding systemic corticotherapy, especially in vulnerable populations, should be the rationale for future research in the field. The procedure can be labeled as safe, and its introduction in the pediatric population should be seriously considered.</description><creator>El Sabbagh, Nagi</creator><contributor>Maida Sewitch (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Sam Joseph Daniel (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Otolaryngology - Head and Neck Surgery</subject><title>Treatment of Cisplatin-induced sensorineural hearing loss using intratympanic dexamethasone: the path of implementation from adults to children</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j9602357w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q4155</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Otolaryngology - Head and Neck Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1v53k069j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les mutations pathogéniques dans le domaine de la terminaison carboxyle (CTD) du membre de la superfamille des immunoglobulines 1 (IGSF1, auparavant connu sous le nom de InhBP/p120) cause un syndrome dû à une déficience en IGSF1, une nouvelle forme d'hypothyroïdie centrale. Les souris déficientes en IGSF1 (Igsf1ex1/y) démontrent un niveau élevé d'ARNm de l'hormone thyréotrope (Trh) au niveau de l'hypothalamus, ce qui pourrait signifier une baisse des hormones thyroïdiennes (THs) dans la circulation et/ou un problème de transport des THs vers l'hypothalamus. Pour accéder à l'hypothalamus, les THs doivent être activement transportées au travers de la barrière sang-liquide céphalo-rachidien (BCSFB) par des transporteurs de TH, dont l'un des plus important est le transporteur monocarboxylate  8 (MCT8). Cette thèse examine la possibilité qu'une augmentation de l'ARNm de Trh au niveau de l'hypothalamus des souris Igsf1ex1/y reflète un trouble de transport des THs au travers de la BCSFB, qui est dépendent de MCT8. Nous avons démontré une nouvelle interaction entre MCT8 et IGSF1 à la surface de la membrane cellulaire. Cette interaction est spécifique pour MCT8 car IGSF1 n'interagie pas avec MCT10 un membre rapproché de MCT8. De plus, parce que IGSF1 et MCT8 interagissent à la membrane apicale du plexus choroïde (CP), qui forme la BCSFB chez les souris de type sauvage, nous croyons que IGSF1 pourrait diriger MCT8 vers la membrane apicale des cellules. Par contre, la localisation de MCT8 à la membrane apicale demeure la même dans le CP des souris Igsf1ex1/y, ce qui suggère que IGSF1 n'est pas nécessaire à la localisation de MCT8 dans le CP. Selon nos expériences qui adressent la fonction de cette interaction in vitro, IGSF1 n'a aucun effet sur l'influx des THs. De plus, chez les souris Igsf1ex1/y un trouble de transport des THs vers l'hypothalamus ne semble pas être responsable pour l'augmentation de l'ARNm de Trh. Par contre, les souris Igsf1ex1/y ont une réponse de l'hormone thyréostimuline (TSH) diminuée lorsque que l'axe est provoqué par des niveaux bas de THs ou une administration de TRH exogène, ainsi qu'un niveau d'ARNm de Trhr bas. Les résultats présentés ici suggèrent que le transport des THs n'est pas affecté par la perte d'expression de IGSF1 au niveau de l'hypothalamus, et que la réduction des récepteurs de TRH pourrait directement affecter la sécrétion de TSH par TRH.</description><description>Pathogenic mutations in the carboxyl-terminal domain (CTD) of immunoglobulin superfamily member 1 (IGSF1, formerly known as InhBP/p120) cause IGSF1-deficiency syndrome, a novel form of central hypothyroidism. IGSF1-deficient (Igsf1ex1/y) mice have demonstrably upregulated levels of thyrotropin-releasing hormone (Trh) mRNA in the hypothalamus, which may reflect low circulating thyroid hormones (THs) and/or impaired TH transport into the hypothalamus. Delivery of THs to the hypothalamus requires their active transport across the blood-cerebrospinal fluid barrier (BCSFB) by TH transporters, the most notable of which is monocarboxylate transporter 8 (MCT8). Here we investigated the possibility that increased Trh expression in the hypothalamus of Igsf1ex1/y mice was reflective of impaired MCT8-mediated TH transport across the BCSFB. We demonstrate a novel interaction between IGSF1 and MCT8 that occurs at the plasma membrane, which is specific to MCT8 as IGSF1 does not interact with the closely related MCT10. With both IGSF1 and MCT8 expressed at the apical membrane of the choroid plexus (CP), which forms the BCSFB, of wild-type mice, we suspected that IGSF1 acted as an ancillary protein to MCT8, trafficking MCT8 to the apical membrane. However, MCT8 remains apically localized in the CP of Igsf1ex1/y mice, suggesting that IGSF1 is dispensable for MCT8 subcellular localization. Furthermore, we did not detect an effect of IGSF1 on TH influx in vitro, nor does impaired TH transport into the hypothalamus account for increased Trh expression in Igsf1ex1/y mice. However, Igsf1ex1/y mice had a significantly blunted thyroid-stimulating hormone (TSH) response to hypothyroidism and exogenous TRH administration, as well as low Trhr expression. These results suggest that TH transport is not affected by the loss of IGSF1 in the hypothalamus, and that downregulation of TRH receptor may directly impair TRH-mediated TSH secretion. </description><creator>Silander, Tanya</creator><contributor>Daniel Bernard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Neuroscience</subject><title>Defects in TRH signaling, not thyroid hormone transport, underlie IGSF1-deficiency syndrome</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vr178.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1v53k069j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3t945t576</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>TrkA is the receptor for Nerve Growth Factor (NGF). Through TrkA, NGF conveys neuronal survival, proliferation, neuritogenesis and modulation of synaptic plasticity. Receptor TrkA decreases proportionally as cognitive deficits increase in Mild Cognitive Impairment, Alzheimer's disease and Down syndrome. Even more so, the decrease in function and density of TrkA precedes cholinergic neuron death in these pathologies. NGF transport is also impaired. These observations have led to the hypothesis that providing agonists of TrkA may rescue the cholinergic neurons, halt disease progression and even reverse symptoms. As endogenous molecules usually do not have desirable pharmacological properties, many advocate for small molecule agonists as potential therapeutics in neurotrophin-related pathologies. Among such small molecules, a compound named D3 has emerged as a promising therapeutic. It is a small, water-soluble, stable, specific partial agonist of TrkA. D3 binds and activates TrkA, and can potentiate the effect of NGF. D3 rescued spatial LTM in memory-impaired, aged rats and improved learning and STM in APP over-expressing mice. Conversely, it impaired LTM in wild type, healthy young mice. This follows a paradigm in which a system which is deficient in a receptor may benefit from an agonist, but a homeostatic system may be impaired by over-excitation. We now elucidate part of the mechanism of action of D3. It increases TrkA phosphorylation in the nuclei basalis and hippocampus, leading to increases in trophic signaling pathways downstream of the receptor. D3 leads to a decrease in basal dendritic arborisation in the CA1 region, possibly through receptor desensitization in the cholinergic basal forebrain neurons. This change in morphology is then translated into a specific, hippocampal-dependent consolidation, spatial memory impairment, sparing learning and different types of declarative memory such as novel object recognition. D3 does not affect habituation or exploration, implying little effects on diverse subtypes of behaviour. It would be important to assess whether the effects reported here, or different ones, are observed in the memory-impaired models. Such studies would enable D3 to progress as a potential therapeutic agent (for a specific patient population) in the treatment of dementia. </description><description>TrkA est le récepteur du facteur de croissance du tissu nerveux (NGF). Par l'entremise de TrkA, NGF promouvoit la survie neuronale, la prolifération, la neuritogenèse et la modulation de la plasticité synaptique. Les niveaux du récepteur TrkA diminuent proportionnellement avec l'amplification des troubles cognitifs dans le déficit cognitif léger, la maladie d'Alzheimer et le syndrome de Down. Plus encore, une diminution en fonction et en densité de TrkA précède la mort des neurones cholinergiques dans ces pathologies. Le transport de NGF est également altéré. Ces observations ont conduit à l'hypothèse que l'administration d'agonistes de TrkA pourrait favoriser la survie des neurones cholinergiques, freiner la progression de la maladie, et même inverser les symptômes. Comme les molécules endogènes ne disposent généralement pas de propriétés pharmacologiques désirables, l'usage de petites molécules comme agonistes potentiellement thérapeutiques pour traiter les pathologies liées aux neurotrophines a été proposé. Parmi ces petites molécules, un composé nommé D3 a émergé comme étant une thérapeutie prometteuse. Il s'agit d'un agoniste partiel de TrkA, stable et spécifique, soluble dans l'eau. D3 lie et active TrkA, et potentialise l'effet de NGF. D3 restaure la MLT spatiale chez les rats âgés  et atteints de déficits de mémoire, et améliore l'apprentissage et la MCT chez les souris sur-exprimant la protéine APP. Paradoxalement, D3 altère la MLT chez les jeunes souris saines de type sauvage. Ceci obéit à un paradigme selon lequel un système qui est déficient en un certain récepteur peut bénéficier d'un agoniste, mais un système homéostatique peut être compromis par une surexcitation. Nous élucidons maintenant une partie du mécanisme d'action de D3. Il augmente la phosphorylation de TrkA dans le noyau basal de Meynert et l'hippocampe, conduisant à l'amplification de voies trophiques de signalisation en aval du récepteur. D3 conduit à une diminution de l'arborisation dendritique basale dans la région CA1, possiblement par la désensibilisation des récepteurs dans les neurones cholinergiques du cerveau antérieur basal. Ce changement de morphologie est ensuite traduit en une consolidation qui est dépendante et spécifique de l'hippocampe, ainsi qu'à des troubles de la mémoire spatiale, tout en épargnant l'apprentissage et différents types de mémoire déclarative, telle la mémoire de reconnaissance. D3 ne modifie pas l'accoutumance et l'exploration, ce qui suggère peu d'effets sur les divers sous-types du comportement. Il serait important d'évaluer si les effets rapportés ici, ou d'autres effets, sont observés dans les modèles animaux de l'amnésie. Ces études permettraient au composé D3 d'être considéré comme un potentiel agent thérapeutique (pour une population spécifique de patients), dans le traitement de la démence.</description><creator>Josephy, Sylvia</creator><contributor>Horacio Saragovi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Neuroscience</subject><title>TrkA as a pharmacological target for modulation of memory formation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f4628007.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3t945t576</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wp988n670</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans une étude randomisée, en double aveugle, contrôlée par placebo, l'étude croisée de 18 adultes en bonne santé âgés de 22,2 ± 0,5 ans (moyenne ± SE), nous avons testé l'hypothèse selon laquelle l'augmentation du point PCO2 d'équilibre artérielle via une alcalose métabolique aiguë provoquée par du bicarbonate de sodium (NaHCO3, 0,3 g / kg) l'administration diminuerait l'équivalent ventilatoire pour le CO2 (Vé-vco2) à son point le plus bas ("nadir") lors de l'épreuve d'exercice à haute intensité avec cycle de charge constant, ce qui reflète l'amélioration de l'efficacité d'exercice ventilatoire. Par rapport à la condition de contrôle NaCl, l'administration de NaHCO3: augmentation de artérialisée pH veineux, HCO3- et PCO2 au reste de 0,05 ± 0,01 unités, 4,3 ± 0,7 mmHg et 6,4 ± 0,4 mEq / L, respectivement (p &lt;0,0001); diminué le nadir Vé / vco2 de 9,4% (p &lt;0,0001) secondaire à réduire Vé (de 4,7 ± 1,8 L / min, p = 0,019); n'a eu aucun effet sur le cardio-métabolique et les réponses de symptômes d'exercice; et n'a pas amélioré la tolérance à l'exercice. En conclusion, une alcalose métabolique aiguë provoquée par l'administration NaHCO3 a amélioré l'efficacité d'exercice ventilatoire chez les adultes en bonne santé.</description><description>In a randomized, double blind, placebo controlled, crossover study of 18 healthy adults aged 22.2 ± 0.5 yrs (mean ± SE), we tested the hypothesis that increasing the arterial PCO2 equilibrium point via induced acute metabolic alkalosis by sodium bicarbonate (NaHCO3, 0.3 g/kg) administration would decrease the ventilatory equivalent for CO2 (V̇E-V̇CO2) at its lowest point ("nadir") during high-intensity constant-load cycle exercise testing, reflecting improved exercise ventilatory efficiency.  Compared to the NaCl control condition, administration of NaHCO3: increased arterialized venous pH, HCO3- and PCO2 at rest by 0.05 ± 0.01 units, 4.3 ± 0.7 mmHg and 6.4 ± 0.4 meq/L, respectively (all p&lt;0.0001); decreased the V̇E/V̇CO2 nadir by 9.4% (p&lt;0.0001) secondary to reduced V̇E (by 4.7 ± 1.8 L/min, p=0.019); had no effect on cardiometabolic and symptom responses to exercise; and did not improve exercise tolerance. In conclusion, induced acute metabolic alkalosis by NaHCO3 administration improved exercise ventilatory efficiency in healthy adults. </description><creator>Broadman, Joshua</creator><contributor>Dennis Jensen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Kinesiology and Physical Education</subject><title>Effect of induced acute metabolic alkalosis by sodium bicarbonate administration on exercise ventilatory efficiency in healthy adults</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k0698b18b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wp988n670</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p742t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Woman's Bible est l'un des premiers exemples d'une interprétation féministe des écritures chrétiennes. Compilé par Elizabeth Cady Stanton, une importante suffragette américaine du dix-neuvième siècle, cet ouvrage continue de soulever la controverse dans le mouvement de la libération des femmes depuis sa première publication en 1895. La littérature féministe contemporaine maintient une relation ambivalente envers The Woman's Bible, d'une part reconnaissant l'importance de ce texte dans l'histoire du féminisme occidental tout en le rejetant comme étant incompatible avec l'agenda féministe actuel. The Woman's Bible est écarté en raison de son essentialisme du genre, lequel ignore la multiplicité et l'interconnectivité de toutes les formes d'oppression, incluant la race, la classe, l'ethnicité et plusieurs autres. En représentant l'oppression comme étant la même pour toutes les femmes, The Woman's Bible est critiqué comme servant à renforcer un agenda raciste et classiste que la théorie féministe occidentale contemporaine cherche à démanteler. J'argumente que de rejeter The Woman's Bible pour son essentialisme du genre démontre une lecture réductive du texte, qui ne réussit pas à reconnaître la représentation unique de l'individualisme présente dans la Bible. Il est impossible de lire The Woman's Bible avec précision sans avoir d'abord contextualiser le texte à travers la conception de l'individualisme spécifique à la pensée d'Elizabeth Cady Stanton, laquelle est mise à l'évidence dans son discours 'Solitude of Self' publié en 1892. C'est dans ce cadre d'individualisme que je situe The Woman's Bible et démontre qu'une lecture plus approfondie du texte confirme que The Woman's Bible demeure d'une grande importance à la théorie féministe contemporaine. La relation entre l'individualisme tel que représenté dans le texte, combiné à la notion d'essentialisme, offre d'importantes pistes de réflexions pour les débats féministes actuels, par example la négociation de la relation entre l'universel et le particulier: cet amalgame peut nuancer comment la femme en tant qu'individu vit son expérience unique de l'oppression en contraste avec les revendications universelles pour les droits des femmes. En tant que tel, The Woman's Bible se doit d'être ramener à l'avant-plan dans la conversation féministe occidentale contemporaine.</description><description>The Woman's Bible is one of the first examples of feminist interpretation of Christian Scripture. Compiled by Elizabeth Cady Stanton, a prominent suffragist in nineteenth century America, this document has been controversial within the women's movement since its first publication in 1895. Contemporary feminist scholarship maintains an ambivalent relationship to The Woman's Bible, recognizing the importance of this text in Western feminism's historical narrative, while largely dismissing it as incompatible with a modern feminist agenda. The Woman's Bible is rejected because of its gender essentialism, which ignores the multiplicity and interrelatedness of all forms of oppression, including race, class, ethnicity and others. In representing oppression as the same for all women, The Woman's Bible is criticized as reinforcing racist and classist power structures that current Western feminist theory seeks to deconstruct. I argue that to dismiss The Woman's Bible for its gender essentialism is a reductive reading of the text, which fails to acknowledge the unique representation of individualism also present in the Bible. The Woman's Bible cannot be read accurately without contextualizing the document within Elizabeth Cady Stanton's understanding of individualism, as best delineated in her speech "Solitude of Self" of 1892. I locate The Woman's Bible within this framework of individualism, and demonstrate that this more comprehensive reading of the text confirms the continued relevance of The Woman's Bible toward nurturing contemporary feminist theory. It is the relationship between the individualism represented in this text, combined with the essentialism, that contributes significant insights into such ongoing feminist debates as the negotiation of the relationship between the universal and the particular: this amalgamation can nuance the navigation of the individual woman and her unique experiences of oppression, with the universal claims for women's rights. As such, The Woman's Bible must be brought back into the current Western feminist discussion.</description><creator>Andrew, Laurel</creator><contributor>Patricia Kirkpatrick (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Religious Studies</subject><title>Contextualizing The Woman's Bible: Elizabeth Cady Stanton's approach to "individualism" and its applications for a contemporary feminist agenda</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tm70mz230.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p742t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pc289m60g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La méthode de l'application des caractéristiques a plusieurs utilitées en mathématiques numériques, notamment en simulation de surfaces mobiles. Il existe plusieurs versions de cette méthode, chacune adaptée à de différentes problèmes. Dans cette thèse, nous présentons des méthodes de l'application des caractéristiques utilisées pour l'évolution des surfaces implicites et paramétriques. Nous tentons aussi d'implémenter une méthode conçue pour les cas où ces deux types de surfaces évoluent en même temps. Finalement, nous proposons une utilisation des méthodes de l'application des caractéristiques pour résoudre le problème du maillage adaptatif. Celle-ci a pour but de contrôler la qualité des simulations des surfaces paramétriques.</description><description>The characteristics mapping method has many applications in numerical mathematics, notably in the simulation of moving surfaces. There are several versions of this method, each adapted to different problems. In this thesis, we present characterisitcs mapping methods used to evolve implicit and parametric surfaces. We also attempt to implement a method designed for the cases where these two types of surfaces are simulated at the same time. Finally, we propose an application of the characteristics mapping methods to the mesh adaptivity problem. This is used to control the quality of the simulations for parametric surfaces.</description><creator>Yin, Xi Yuan</creator><contributor>Jean-Christophe Nave (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Linan Chen (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Characteristics mapping methods and application to adaptive moving mesh</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/44558g82c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pc289m60g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x059cb04r</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La spéciation écologique est responsable d'une quantité importante de la biodiversité rencontrée sur Terre. Ce processus peut être décrit par la présence de deux événements; premièrement, de par la sélection naturelle divergente, l'apparition de populations adaptées à différents environnements écologiques et deuxièmement, par la présence d'un isolement reproductif résultant de cette divergence. Dans cette thèse, j'examine ces deux étapes en utilisant l'épinoche à trois épines (Gasterosteus aculeatus), un poisson considéré comme une espèce modèle pour les études de spéciation écologique. En particulier, j'utilise la divergence entre deux écotypes dulcicoles de l'espèce qui ont précédemment démontrés une adaptation répétée aux environnements lacustres et de rivières et ceci, au cours des 10.000 dernières années. Malgré le fait qu'il soit bien étudié, certaines questions demeurent quant à la nature de l'isolement reproductif entre les écotypes, ainsi qu'au rôle relatif de la sélection naturelle dans leur divergence. Afin de comprendre ce dernier, j'évalue deux barrières potentielles de la reproduction; les différences temporelles dans la période de reproduction (isolement allochronique) et la sélection à l'encontre les hybrides. Alors que j'ai découvert que l'allochronie ne contribue guère à l'isolement reproductif, j'ai détecté un certain degré de sélection contre les hybrides de forme plus lacustre. Pris ensemble, et en combinaison à des travaux antérieurs, les résultats de ces deux études suggèrent que l'isolement reproductif de l'épinoches lac-rivière est probablement le produit de nombreuses barrières faibles et asymétriques, qui travaillent en même temps, comme cela a été montré chez d'autres taxons faisant face à la spéciation écologique. Dans la seconde moitié de ma thèse, j'utilise la nature répétée de la divergence lac-rivière pour évaluer la prédictibilité de ce processus; plus parallèles sont les motifs de divergence, plus le rôle du processus déterminisme de la sélection naturelle par rapport aux processus aléatoires comme la dérive génétique est grand. Tout d'abord, je montre que le parallélisme dans la divergence phénotypique de lac-rivière dépend de l'échelle spatiale de l'échantillonnage, ce qui suggère que cet aspect souvent négligé doit être pris en compte dans les études d'évolution parallèle. Deuxièmement, je démontre que la divergence phénotypique parallèle est générée en partie par une expression génétique non-parallèle, ce qui est conforme à d'autres études montrant un parallélisme limité dans la divergence de séquence entre des populations ayant un parallélisme phénotypique. Prise dans son ensemble, cette recherche représente une contribution importante à notre compréhension de la spéciation écologique et donc à notre capacité de prédire la production (et l'effondrement) de la biodiversité.</description><description>Ecological speciation drives the generation of a significant amount of the biodiversity seen on Earth. This process can be described by the occurrence of two events; first, populations adapt to different ecological environments via divergent natural selection and second, reproductive isolation evolves as a consequence of that divergence. In this thesis, I examine these two steps in the threespine stickleback (Gasterosteus aculeatus), a fish considered to be a model species for studies of ecological speciation. Specifically, I use the divergence between two freshwater ecotypes of the species that have demonstrated repeated adaptation to lake versus stream environments over the last 10,000 years. Although well studied, questions still remain about the nature of reproductive isolation between the ecotypes as well as the relative role of natural selection in their divergence. To inform the former, I evaluate two potential reproductive barriers; temporal differences in breeding time (allochronic isolation) and selection against hybrids. While I found that allochrony contributes minimally to reproductive isolation, I did detect some degree of selection against lake-like hybrids. Together with previous work, the results from these two studies suggest that reproductive isolation in lake-stream stickleback is likely the product of many weak and asymmetric barriers working concurrently, as has been shown in other taxa undergoing ecological speciation. In the second half of the thesis, I use the replicated nature of lake-stream divergence to evaluate the predictability of this process; the more parallel the patterns of divergence, the larger the role of the deterministic process of natural selection versus contingent processes such as genetic drift. First, I show that parallelism in lake-stream phenotypic divergence is dependent on the spatial scale of sampling, suggesting that this frequently overlooked aspect should be considered in studies of parallel evolution. Second, I demonstrate that parallel phenotypic divergence is generated by mostly non-parallel gene expression, which is in line with other studies that show limited parallelism in sequence divergence between populations that show phenotypic parallelism. Collectively, this research represents a valuable contribution to our understanding of ecological speciation and thus our ability to predict the production (and collapse) of biodiversity. </description><creator>Hanson, Dieta</creator><contributor>Rowan Barrett (Supervisor2)</contributor><contributor>Andrew Hendry (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Biology</subject><title>Natural selection and reproductive isolation during ecological speciation in the threespine stickleback</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s2849.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x059cb04r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3j3335039</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Full-duplex operation for wireless communications can potentially double the spectral efficiency, compared to half-duplex operation, by using the same wireless resource to transmit and receive at the cost of a large power difference between the high-power self-interference (SI) from its own transmitted signal and the low-power intended signal received from the other distant transceiver. The SI can be gradually reduced by a combination of radiofrequency (RF) and baseband cancellation stages. Each stage requires the estimation of the different distortions that the SI endures such as the SI channel and the transceiver nonlinearities. This thesis deals with the development of SI-cancellation techniques that are well-adapted to the full-duplex operation.First, we recognize the sparseness of the SI channel and exploit it to develop a compressedsensing (CS) based SI channel estimator. The obtained estimate is used to reduce the SI at the RF prior to the receiver low-noise amplifier and analog-to- digital converter to avoid overloading them. To further reduce the SI, a subspace-based algorithm is developed to jointly estimate the residual SI channel, the intended channel between the two transceivers and the transmitter nonlinearities for the baseband cancellation stage. Including the unknown received intended signal in the estimation process represents the main advantage of the proposed algorithm compared to previous data-aided estimators that assume the intended signal as additive noise. By using the second-order statistics of the received signal, it is possible to obtain the noise subspace and then to estimate the different coefficients without knowing the intended signal. Depending on the number of transmit and receive antennas, we propose to use either the received signal or a combination of the received signal and its complex conjugate. Also, we develop a semi-blind maximum likelihood (ML) estimator that combines the known pilot and unknown data symbols from the intended transceiver to formulate the likelihood function. A closed-form expression of the ML solution is first derived, and an iterative procedure is developed to further improve the estimation performance at moderate to high signal-to-noise ratio. Simulations show significant improvement in SI-cancellation gain compared to the data-aided estimators. Moreover, we present two new SI-cancellation methods using active signal injection (ASI) for full-duplex MIMO-OFDM systems. The ASI approach adds an appropriate cancelling signal to each transmitted signal such that the combined signals from transmit antennas attenuate the SI at the receive antennas. In the first method, the SI-pre-cancelling signal uses some reserved subcarriers which do not carry data. In the second method, the constellation points are dynamically extended within the constellation boundary in order to minimize the received SI. Thus, the SI-pre-cancelling signal does not affect the data-bearing signal. Simulation results show that the proposed methods considerably reduce the SI at a modest computational complexity.</description><description>La transmission en duplex intégral (full-duplex) peut augmenter l'efficacité spectrale par rapport à la transmission en semi-duplex en utilisant la même ressource temporelle et fréquentielle pour la transmission et la réception. Cependant, la puissance de l'interférence (self-interférence ou SI), provenant du signal transmit par le même émetteur, est plus grande que la puissance du signal utile provenant de l'autre émetteur, ce qui nécessite une combinaison de mécanismes de réduction au niveau radio fréquence (RF) et en bande de base pour graduellement atténuer la SI. Chaque étage demande l'estimation des nombreuses distorsions que subit la SI tel que le canal de propagation et les imperfections de l'émetteur. Dans ce contexte, cette thèse propose un nombre d'algorithmes d'estimation et de nouvelles m´méthodes pour réduire la SI.Premièrement, nous exploitons la sparcité du canal de la SI pour développer un algorithme à acquisition comprimée pour estimer les coefficients du canal et les utiliser au niveau de la réduction RF. Pour réduire l'interférence résiduelle, un algorithme basé sur le critère du sous-espace est développé pour estimer jointement les canaux de propagation de la SI et du signal utile ainsi que les distorsions de l'émetteur. Inclure le signal utile dans le processus d'estimation représente le point fort de l'algorithme proposé, comparé aux estimateurs supervises classiques où le signal utile est traité comme bruit. En utilisant les statistiques de second ordre du signal reçu, il est possible d'obtenir le sous-espace du bruit puis d'estimer les coefficients requis sans connaissance préalable du signal utile. Dépendamment des nombres d'antennes à l'émetteur et au récepteur, nous proposons d'utiliser soit le signal reçu ou bien une combinaison du signal reçu et de son conjugué. Toujours dans le cadre de l'estimation, nous développons un estimateur à maximum de vraisemblance qui combine les symboles pilotes et les symboles de données prévenants de l'autre émetteur pour formuler la fonction de vraisemblance. Une expression analytique du maximum de vraisemblance est obtenue et une approche itérative est développée pour améliorer l'estimé aux larges valeurs du signal sur bruit. Les simulations montrent une amélioration considérable en termes de réduction de la SI comparée aux méthodes supervisées. En plus des algorithmes d'estimation, nous proposons deux nouvelles méthodes pour réduire la SI dans les systèmes MIMO-OFDM basées sur l'injection active de signaux (IAS). Précisément, l'IAS consiste à transmettre un signal supplémentaire, en plus du signal contenant les données, de sorte que la SI soit pratiquement nulle au niveau des antennes réceptrices. Dans ce travail, nous suivons deux démarches pour construire le signal injecté. Dans la première, un groupe de sous-porteuses est réservé pour transmettre le signal injecté. Dans la seconde, chaque symbole, considéré comme un point du plan complexe, peut prendre différentes valeurs afin de réduire la SI. De cette manière, le signal injecté n'affecte pas les données transmises. Les résultats de simulations montrent que les méthodes proposées réduisent considérablement la SI à moindre complexité.</description><creator>Masmoudi, Ahmed</creator><contributor>Tho Le-Ngoc (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Self-interference cancellation for full-duplex wireless communication systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1c18dj257.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3j3335039</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2n49t471z</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Proper nutrition can promote healing and improve clinical outcome. Open abdomen patients are at risk of declining nutritional status. To investigate this issue, we first assessed nutrition adequacy and clinical outcomes by using data from a retrospective study on 33 patients. We assessed potential factors as correlates of altering resting energy expenditure by using data from a prospective pilot study of 7 open abdomen patients, after implementing indirect calorimetry as a standard of care at a Level-1 trauma center in Montreal. At baseline, the vast majority of the participants were underfed in the first study, while in the second study unexpected dynamic changes in resting energy expenditure were observed after closure of the abdomen compared to before closure of the abdomen. The findings of this research highlight the need for large multi-center studies in order to better understand nutritional targets and nutritional risks for open abdomen patients.</description><description>Une bonne nutrition peut favoriser la guérison et améliorer les résultats cliniques. Les patients à abdomen ouvert risquent une dégradation de leur état nutritionnel. Pour étudier cette question, nous avons d'abord évalué le niveau de suffisance nutritionnel et les résultats cliniques en utilisant les données d'une étude rétrospective portant sur 33 patients.  Après avoir mis en œuvre la calorimétrie indirecte comme norme de soins dans un centre de traumatisme de niveau 1 à Montréal, nous avons évalué des facteurs potentiels comme corrélats de dépense énergétique au repos en modification à l'aide de données provenant d'une étude pilote prospective de 7 patients à abdomen ouvert.  À la base, la grande majorité des participants étaient sous-alimentés dans la première étude, tandis que dans la seconde étude des changements dynamiques inattendus au niveau de la DER ont été observés après la fermeture de l'abdomen. Les résultats de cette recherche soulignent la nécessité pour de grandes études multicentriques afin de mieux comprendre les objectifs nutritionnels et les risques nutritionnels pour les patients à abdomen ouvert.</description><creator>Hassan, Muhamad Mamdouh Elhusseini</creator><contributor>Kosar Ali Khwaja (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Surgery</subject><title>Feeding practices in open abdomen following laparotomy: an assessment of nutrition adequacy and clinical outcomes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712m945b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t471z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dz010s76k</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis explores the political and critical implications of an emergent network phenomenon known as "trolling," particularly as elements of the form have been taken up by contemporary artists. Articulating trolling as a formally identifiable methodology rooted in an application of Poe's Law (the unknowability of an agent's intentions in obfuscated network environments), the thesis tracks trolling's politicized usage and development among security hackers, subcultural internet communities such as 4chan, and also art historical figureheads including the Dadaists, the Situationists, and Artist Placement Group. Ultimately, through analysis of works, exhibitions, and concepts rooted in the "Post-Internet" art sensibility, it is concluded that the contemporary conditions of art production are particularly suited to enabling and rewarding trollish activity, and the potential social and critical productivities of these engagements are considered with  reference to Chantal Mouffe's theory of agonistic politics and Claire Bishop's valorization of antagonistic participatory art. </description><description>Cette thèse explore les implications politiques et critiques d'un phénomène réseau émergeant connu sous le nom de « trolling, » et plus particulièrement la reprise d'éléments issus de sa forme par nombre d'artistes contemporains. Articulant le trolling en tant que méthodologie formelle distincte ancrée dans une application de la Loi de Poe (le caractère inconnaissable des intentions d'un agent au sein d'environnements réseau chiffrés), cette thèse retrace le développement des utilisations politiques du trolling parmi les pirates de la sécurité informatique, les sous-cultures et communautés Internet hébergées sur des sites tel que 4chan, mais aussi en faisant référence aux figures suivantes, significatives pour l'histoire récente de l'art: les dadaïstes, les Situationnistes et Artist Placement Group. Ultimement, grâce à l'analyse d'œuvres d'art, d'expositions et de concepts nés d'une sensibilité artistique « Post-Internet, » la conclusion suivante est tirée : les conditions contemporaines de la production artistique sont particulièrement canalisatrices et gratifiantes pour les activités du trolling. Les productivités sociales et critiques potentielles de ces entreprises sont ainsi considérées du point de vue de la théorie politique agonistique de Chantal Mouffe et du rôle de l'art participatif antagoniste mis en valeur par Claire Bishop.</description><creator>Goerzen, Matthew</creator><contributor>Enid Coleman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Art History and Communications Studies</subject><title>Critical trolling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xp31v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dz010s76k</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj236487w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>There is an urgent need for convenient and reliable diagnostic tools to improve public health. Microfluidic paper-based analytical devices (µPADs) have emerged in 2008 as a promising platform technology featuring low-cost fabrication, ease of operation, pump-free liquid delivery, and environmental friendliness. In this research, I develop µPADs with superior sensing performance and convenient operations. In the first branch of µPAD development in this research, I improve the sensing performance of µPADs by introducing zinc oxide nanowires (ZnO NWs). To obtain ZnO NWs with superior morphology and high growth efficiency, I tune the critical growth conditions including temperature, assistant chemicals, and seeding layer. I experimentally confirm the necessity of ammonium hydroxide as an assistant chemical in the growth solution, and achieve a condition that generates the highest weight growth percentage of 40% in the tested range. The on-site growth of ZnO NWs is then applied on carbon-coated paper electrode. By combining the ZnO-NW-decorated paper electrode with enzymatic sensing mechanism, I develop the electrochemical μPAD (EμPAD) for glucose detection. The highest sensitivity achieved is 8.24 μA mM–1 cm–2, with a corresponding limit of detection (LOD) of 59.5 μM. By choosing the right combination of design parameters, I construct an EμPAD that covers the range of clinically relevant glucose concentrations (0−15 mM) and fully calibrate the device using spiked phosphate buffered saline (PBS) and human serum.By combining the ZnO-NW-decorated paper electrode with electrochemical impedance spectroscopy (EIS) sensing mechanism, I develop the origami μPADs for ultrasensitive, label-free immunoassays. The calibration of the device reveals an ultralow LOD of 60 fg mL−1 (&gt;100 times lower than those of existing µPADs) for rabbit immunoglobulin G in PBS. I also demonstrate the detection of human immunodeficiency virus p24 antigen in human serum with a low LOD of 300 fg mL−1 (&gt;33 times lower than that of a commercial p24 test kit). The origami µPAD design offers ultrahigh sensitivity, short assay time, and ease of operation, and thus possesses significant potential for low-cost, rapid molecular diagnoses of early-stage diseases. In the other branch of µPAD development, I design a magnetic paper valve that has the timing function to turn on or off the liquid flow on µPADs, to simplify the operations of prevalent multi-step diagnostic tests. The timing capability of these valves is realized using a paper timing channel with an ionic resistor, which can detect the event of a solution flowing through the resistor and trigger an electromagnet (through a simple circuit) to open or close a paper cantilever valve. Based on this principle, I develop normally-open and normally-closed valves with a timing period up to 30.3 ± 2.1 minutes. Using the normally-open valve, I perform an enzyme-based colorimetric reaction which requires a timed delivery of enzyme substrate to a reaction zone. The presented research, focused on the two important aspects of µPADs (sensing performance and operation convenience), contributes to developing the µPADs that have not only superior sensing performance, but also convenient and potentially automatic operation mechanisms.</description><description>Il y a un besoin urgent des outils de diagnostic rapides et fiables pour améliorer la santé. Des instruments d'analyse microfluidique à base de papier (à savoir µPADs en Anglais) ont vu le jour en 2008 comme une plate-forme technologique prometteuse en représentant la fabrication à bas coûts, la facilité d'utilisation, la distribution de liquide sans pompe, et le respect de l'environnement. Dans cette recherche, je développe μPADs avec de performance supérieure de détection et les opérations pratiques. Dans la première branche du développement μPAD dans cette recherche, j'améliorer les performances de détection de μPADs en introduisant des nanofils d'oxyde de zinc (ZnO NFs). Pour obtenir ZnO NFs avec une morphologie supérieure et une efficacité à forte croissance, je régle les paramètres critiques de la croissance, dont la température, des produits chimiques assistants, et la couche d'ensemencement. Je confirme par expérimentation la nécessité de l'hydroxyde d'ammonium comme produit chimique assistant dans la solution de croissance, et réalise une condition qui génère le pourcentage de la croissance de poids le plus élevé de 40% dans la gamme testée. Cette croissance sur place de ZnO NFs est ensuite appliquée sur l'électrode de papier carbone. En combinant l'électrode de papier ZnO-NF-décoré avec le mécanisme de détection enzymatique, je développe la μPAD électrochimique (EμPAD) pour la détection du glucose. La sensibilité la plus élevée obtenue est 8.24 μA mM–1 cm–2, avec une limite de détection (LD) de 59.5 μM. En choisissant la bonne combinaison de paramètres de conception, je construis un EμPAD qui couvre la fourchette des concentrations de glucose d'un point de vue clinique (0–15 mM) et entièrement calibre l'appareil en utilisant du tampon phosphate salin (TPS) et du sérum humain. En combinant l'électrode de papier ZnO-NF-décoré avec spectroscopie d'impédance électrochimique (SIE) mécanisme de détection, je développe les μPADs d'origami pour immunoessais ultrasensibles et sans marqueur. La calibration de l'appareil révèle une ultra-faible LD de 60 fg mL–1 (&gt;100 fois inférieurs à ceux des μPADs existants) pour immunoglobuline G de lapin dans TPS. Je montre aussi la détection de l'antigène p24 du virus de l'immunodéficience humaine dans le sérum humain avec une faible LD de 300 fg mL–1 (&gt;33 fois inférieure à celle d'un kit de test p24 commercial). La conception de l'origami μPAD offre une sensibilité ultra haut, des essais courts, et une facilité d'utilisation, et ce qui possède donc un potentiel important pour les diagnostics moléculaires rapides et avec faible coût, dans les processus de la detection des maladies à un stade précoce. Dans l'autre branche du développement de μPAD, je conçois une soupape en papier magnétique avec la fonction de chronométrage pour activer ou désactiver le flux de liquide sur μPADs, pour simplifier les opérations de tests de diagnostic multi-étapes courants. La capacité de chronométrage de ces soupapes est réalisée par un canal de chronométrage en papier avec une résistance ionique, ce qui permet de détecter l'événement d'une solution circulant à travers la résistance et de déclencher un électro-aimant (à travers un circuit simple) pour ouvrir ou fermer une soupape en papier. Sur la base de ce principe, je développe des soupapes normalement ouvertes et normalement fermées avec une période de chronométrage jusqu'à 30,3 ± 2,1 minutes. En utilisant la soupape normalement ouverte, j'effectue une réaction colorimétrique à base d'enzymes qui nécessite une fourniture temporisée de substrat d'enzyme dans une zone de réaction.</description><creator>Li, Xiao</creator><contributor>Xinyu Liu (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Paper-based microfluidic biosensors for disease diagnosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77ss535.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236487w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xp68kj938</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Revealed preference techniques are used to test whether a data set is compatible with rational behaviour. They are also incorporated as constraints in mechanism design to encourage truthful behaviour. In auctions, revealed preference bidding constraints are very demanding. We explain first how additively approximate rationality can be used to create relaxed revealed preference constraints in an auction, and show how combinatorial methods can be used to implement these relaxed constraints. Worst/best-case welfare guarantees that result from the use of such mechanisms can be quantified via the minimum/maximum virtual valuation function. We then go on to consider a combinatorial measure of approximate rationality, and show that computing the degree of rationality is NP-hard, except in a 2-commodity market. In showing that it is efficiently computable in 2-commodity markets, we introduce a class of perfect graphs, which we believe to be new. When the market has at least three commodities, we show that the problem is NP-complete by a reduction from 3-SAT. To complete this reduction, we introduce the class of oriented-disk graphs.</description><description>On utilise les techniques de la préférence révélée pour déterminer si une collection de données peut être modélisée par les choix d'un consommateur rationnel. Ces techniques sont aussi parfois mises en place pour encourager le comportement véridique. Chez les enchères, les contraintes de demande à base de préférence révélée sont plutôt exigeantes. D'abord, nous expliquons comment le comportement rationnel arithméthiquement approximatif peut être utilisé pour créer une contrainte de demande moins exigeante, et produisons une méthode combinatoire pour l'implémenter. De plus, les garanties minimales et maximales de bien-être du consommateur peuvent être quantifiées en calculant les utilités virtuelles minimalement et maximalement réalisables. Par la suite, nous considérons le comportement rationnel combinatoirement approximatif, et déterminons que calculer le niveau d'approximation est un problème NP-difficile, sauf lorsqu'il y a seulement deux items au marché. Pour démontrer que le problème peut être résolu efficacement le cas échéant, nous introduisons une classe de graphes parfaits, que l'on soupçonne être inconnu à date. Lorsqu'il-y-a au moins trois items au marché, nous démontrons l'NP-complétude du problème en réduisant à partir de 3-SAT. Cette réduction nécessite l'introduction de la classe des graphes à disques orientés.</description><creator>Boodaghians, Shant</creator><contributor>Adrian Roshan Vetta (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Two measures of the degree of consumer raionality via graph properties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/44558g83n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xp68kj938</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p5547v13j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cloud of Things (CoT) is a new computing paradigm that combines the widely popular Cloud computing with Internet of Things (IoT). Programming CoT brings many interesting challenges as clouds and things have varying capabilities and responsibilities. They are expected to play their predetermined roles even in the combined programming model. In a typical deployment, the Cloud is responsible for heavy data processing operations and long-term, huge data storage; while the things are responsible for sensing data and actuating the control signals from the cloud. In this thesis, we present the design and implementation of a new programming paradigm, "JAMScript", that combines the hugely popular C and JavaScript in an unique distributed computing model that can support both parallel and concurrent computations. The objective of JAMScript is to allow the developers to exploit the heterogeneity of CoT while providing support for fault tolerance and low overhead computing. JAMScript simplifies the task of integrating legacy embedded C programs to the cloud with minimal coding efforts. Also, in this thesis, we review many of the technologies, programming models that can help CoT programming and present a detailed survey of various IoT/CoT frameworks that have been developed recently.</description><description>Cloud of Things (TCO) est un nouveau paradigme informatique qui combine le Cloud computing très populaire avec l'Internet des objets (IdO). CoT Programmatio napporte de nombreux défis intéressants que le programme Cloud of things ont différentes capacités et les responsabilités. Ils sont appelés à jouer leurs rôles prédéterminés même dans le modèle de programmation combinée. Dans un déploiement typique, le Cloud est responsable des opérations de traitement de données lourds et à long terme, de stockage énorme de données ; tandis que les choses sont responsables pour détecter les données et actionner les signaux de commande à partir du nuage. Dans cette thèse, nous présentons la conception et la mise en œuvre d'une nouvelle programmation paradigme, 'JAMScript', qui combine la C très populaire et JavaScript dans un modèle unique de calcul distribué qui peut soutenir les deux calculs parallèles et concurrentes. L'objectif de JAMScript est de permettre aux développeurs d'exploiter l'hétérogénéité des CoT tout en fournissant un soutien pourla tolérance aux pannes et une faible surcharge informatique. JAMScript simplifie l'intégration task of programmes hérités embarqué C vers le cloud avec les efforts decodage minimal. Aussi, dans cette thèse, nous passons en revue un grand nombre des technologies, des modèles qui peuvent aider à la programmation de lit et présenter une étude détaillée des différents cadres / COT IdO qui ont été récemment mis aupoint la programmation.</description><creator>Krishnamurthy, Jayanth</creator><contributor>Muthucumaru Maheswaran (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Computer Science</subject><title>JAMScript – A programming framework for cloud of things</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225d727.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p5547v13j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b5644v28d</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La pollution par les nutriments est un problème environnemental global. Les excès d'azote et de phosphore dans les eaux côtières peuvent détériorer significativement la qualité des eaux, affectant négativement les écosystèmes côtiers, et impactant sévèrement la valeur économique et récréative des lieux par la détérioration du tourisme, de la pêche et du plaisir esthétique. Déterminer les apports totaux en nutriments dans les estuaires, cependant, est un défi. Une méthode pour évaluer les apports en nutriments est l'utilisation de modèles de charge nutritive. Une autre méthode consiste à utiliser certains indicateurs comme signes d'avertissement précoces de la dégradation de la qualité de l'eau. Les assemblages de kystes de dinoflagellés reflètent la qualité des eaux, mais la façon dont le signal d'eutrophication, présent dans les assemblages de kystes, varie géographiquement dans les eaux côtières, est mal comprise. L'objectif général de cette thèse est d'améliorer le développement des kystes de dinoflagellés comme indicateurs de qualité de l'eau dans les eaux côtières. Je me suis concentrée sur deux paramètres abiotiques, le type d'estuaire et la charge empirique en nutriment, pour déterminer leur influence sur les assemblages de kystes.Les kystes de dinoflagellés de 30 différents estuaires le long de la côte nord-est des États-Unis (du Maine au Delaware), de l'Île du Prince Edward (IPE) (Canada) et du nord du Golfe du Mexique (NGDM) ont été analysés. Les assemblages de kystes varient selon les provinces biogéographiques. Ceux de la province acadienne ont de plus grandes abondances de Islandinium? cezare, Dubridinium spp. et Selenopemphix quanta, alors que des abondances plus élevées de Spiniferites spp. et Lingulodinium machaerophorum sont souvent observées dans la province virginienne. Au sein de la même province biogéographique, les assemblages de kystes peuvent être distingués par type d'estuaire (dominé par eaux fluviales, lagon, échancrure côtière ou fjord). Le type d'estuaire a également un impact sur la relation entre la charge de nutriments et la proportion de taxons hétérotrophes. Dans le nord-est des É-U et l'IPE, une corrélation linéaire positive entre kystes produits par des dinoflagellés hétérotrophes et la charge d'azote est observée, mais la relation est améliorée significativement lorsque le type d'estuaire est inclus. Dans l'ensemble, les kystes produits par les taxons hétérotrophes sont plus abondants dans les estuaires à plus grande charge nutritive (nord-est des É-U et IPE) ou dans les zones aux concentrations en nutriments inorganiques élevées (NGDM). Un examen plus approfondi de chaque estuaire révèle un signal d'eutrophication plus complexe, signal qui peut varier selon l'estuaire.La recherche issue de cette thèse contribue à une compréhension approfondie de la manière dont les assemblages de kystes de dinoflagellés reflètent la qualité de l'eau dans les estuaires. Pour la première fois, l'influence du type d'estuaire a été examinée et montrée comme un paramètre significatif impactant les assemblages de kystes. Cette étude montre également que, même si en général une relation positive entre nutriments et taxons hétérotrophes existe dans les eaux côtières du nord-ouest de l'Atlantique, chaque estuaire peut présenter une réponse différente.</description><description>Nutrient pollution is a global environmental problem. Excess nitrogen and phosphorus in marine coastal waters can significantly degrade water quality, negatively affecting coastal ecosystems, and severely altering the recreational and economic value of the waters through loss of tourism, fishing and aesthetic enjoyment. Determining the total input of nutrients to estuaries, however, is a challenge. One method to evaluate nutrient input is through nutrient loading models. Another method relies upon using indicators to act as early warning signs of water quality degradation. Dinoflagellate cyst assemblages reflect water quality, yet how the eutrophication signal exhibited by cyst assemblages varies geographically in coastal waters is poorly understood. The overall objective of this thesis is to enhance the development of dinoflagellate cysts as indicators of water quality in coastal waters. I focused on two abiotic parameters, estuary type and empirical nutrient loading, to determine their influence on cyst assemblages. Dinoflagellate cysts from over 30 different estuaries along the coast of the northeast US (Maine to Delaware), Prince Edward Island (PEI) (Canada) and the northern Gulf of Mexico (NGOM) were analyzed. Cyst assemblages varied by biogeographic province. Those from the Acadian province had higher abundances of Islandinium? cezare, Dubridinium spp., and Selenopemphix quanta while greater abundances of Spiniferites spp., and Lingulodinium machaerophorum were often observed in the Virginian province. Within the same biogeographic province cyst assemblages can be distinguished by estuary type (river-dominated, lagoon, coastal embayment or fjord). The type of estuary also has an impact on the relationship between nutrient loading and the proportion of heterotrophic taxa. In the NE US and PEI a positive linear correlation between cysts produced by heterotrophic dinoflagellates and nitrogen loading was found, but the relationship significantly improves when the type of estuary is included. Overall, cysts produced by heterotrophic taxa were more abundant in estuaries with greater nutrient loading (NE US and PEI) or in areas with higher inorganic nutrient concentrations (NGOM). A closer look at individual estuaries reveals a more complex eutrophication signal, one that can vary by estuary. Research from this thesis contributes to an enhanced understanding of how dinoflagellate cyst assemblages reflect water quality in estuarine waters. For the first time the influence of estuary type was investigated and shown to be a significant parameter impacting cyst assemblages. This study also shows that while, overall, a positive relationship between nutrients and heterotrophic taxa is present in NW Atlantic coastal waters, individual estuaries may show a different response. </description><creator>Price, Andrea</creator><contributor>Gail L Chmura (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Geography</subject><title>Dinoflagellate cysts as indicators of water quality in Northwest Atlantic coastal waters</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n296x189t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644v28d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7w62fb962</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le système cardiovasculaire est le premier organe fonctionnel qui se forme au cours du développement embryonnaire. Les flux sanguins sont importants pour ce processus, et fournissent non seulement des signaux chimiques mais aussi des signaux mécaniques qui sont nécessaire pour le développement normal des vaisseaux. Le système vasculaire s'adapte au début de l'écoulement sanguin, en partie, par la formation de nouveaux vaisseaux sanguins, un processus appelé l'angiogenèse. L'Angiogenèse n'ai pas limité au développement embryonnaire, mais survient également à la suite de lésions ischémiques, au cours de la guérison de blessure, ainsi que pendant la croissance de tumeur lors d'un cancer. Une compréhension fondamentale de l'angiogenèse et les indices physiologiques qui régulent ce processus est donc une cible thérapeutique importante. L'angiogenèse s'applique aussi à la médecine régénérative et à l'ingénierie tissulaire, puisque tous les tissus ont besoin des flux sanguins adéquates pour survivre. Le flux sanguin fournit des signaux biomécaniques en exerçant une force tangentielle sur la surface luminale de l'endothélium, nommé des contraintes de cisaillement. De plus, le flux sortant ou entrant dans l'interstitiel produit des flux dans les jonctions endothéliales et dans les tissus mésenchymateux qui peuvent influencer le développement vasculaire. Les signaux chimiques qui contrôlent l'angiogenèse sont très bien étudié, mais les rôles du flux sanguin et des signaux biomécaniques n'est pas très bien compris. Une des plus grandes difficultés dans l'étude du rôle des flux sanguins lors du remodelage vasculaire est qu'il existe très peu d'outils pour analyser la dynamique des flux en temps réel et in vivo. Par conséquence, l'objectif initial de la recherche présentée dans cette thèse était de développer une méthode pour visualiser simultanément le remodelage vasculaire et la circulation sanguine d'une façon dynamique. Nous avons utilisé un modèle embryonnaire aviaire et avons injecté les embryons avec un colorant spécifique pour l'endothélium et des microsphères fluorescentes qui nous permettent de suivre le flux. Le mouvement des microsphères a été enregistré avec une caméra à haute vitesse, ce qui nous a permis de quantifier la vitesse du flux sanguin à l'aide d'une technique appelée le micro-Particle Image Velocimetry (μPIV). L'analyse numérique nous a permis de calculer plusieurs paramètres hémodynamiques tels que la baisse en pression, la vorticité et les contraintes de cisaillement.Nous avons ensuite utilisé notre technique pour étudier le rôle de l'hémodynamique dans le bourgeonnement angiogénique. Nous avons trouvé que laes mécaniques des fluides affectent l'emplacement du bourgeonnement, la direction de l'allongement et le taux d'allongement d'un bourgeon au cours du développement vasculaire. Nous avons démontré que l'emplacement du bourgeonnement lors de l'angiogenèse peut être prédite sur la base des mécaniques des fluides présentent. De plus, le taux d'allongement des bourgeonnements est proportionnel à la différence en pression à travers du tissu interstitiel. Nos résultats suggèrent que les indices provenant des flux sanguins sont des médiateurs importants de l'homéostasie vasculaire et de la morphogenèse vasculaire.Dans la dernière partie de ce travail, nous avons élargi notre technique pour inclure la modélisation des écoulements interstitiels, en modelant les tissus mésenchymateux en tant que matrice poreuse. Nous avons aussi modélisé le transport de facteurs de croissance vasculaire (i.e. le VEGF) dans le tissu en présence d'un débit interstitiel. Cela nous a permis d'étudier simultanément l'interaction des contraintes de cisaillement luminales et transmurales, ainsi que le rôle des flux interstitiels et l'effet de ces flux sur la distribution du VEGF dans le tissu. Nos résultats soulignent l'interaction entre l'hémodynamique et la distribution de VEGF dans le règlement du développement du réseau vasculaire.</description><description>The cardiovascular system is the first functional organ to form during embryonic development. Blood flow provides mechanical and chemical signals that are required for proper vascular development. The vasculature adapts to the onset of blood flow in part by forming new blood vessels through a process called angiogenesis. Angiogenesis is not limited to embryonic development, but also occurs after ischemic injuries, during wound healing as well as during tumour growth in cancers. A basic understanding of angiogenesis and the physiological cues that regulate the process is therefore an important therapeutic target for diseases such as stroke, myocardial infarction, and cancer. Angiogenesis also has application in regenerative medicine, and tissue engineering to provide nutrient transport to tissue. Blood flow provides biomechanical stimuli by exerting forces on the surrounding tissue including a tangential force on the luminal surface of the endothelium, called shear stress. Additionally, interstitial flow exiting or entering the vessel walls produces physical forces normal to the endothelium. Angiogenesis is known to be controlled by a range of signals, but the role of blood flow and biomechanical signals are not well understood. One of the greatest difficulties in studying the interplay of flow dynamics and vascular remodelling is that few tools are available to analyse flow dynamics in real time in vivo. Therefore, the initial objective of this thesis was to develop a method to concurrently visualise vascular remodelling and blood flow dynamics. We used an avian embryonic model and injected an endothelial-specific dye, to image the vasculature, and fluorescent microspheres, to track fluid motion. Microsphere motion was analysed via an optical technique called micro-particle image velocimetry (μPIV). µPIV measurements are associated with large errors in complex geometry such as vessel branch points. As a result, we limited μPIV measurements to straight segments and applied computational fluid dynamics (CFD) to obtain the blood velocity in all other locations in the region of interest. The CFD analysis also allowed us to calculate other hemodynamic parameters such as the pressure, the vorticity and the shear stress. We then used our technique to investigate the role that hemodynamic signalling plays in angiogenic sprouting. We found that flow dynamics mediates the location of sprout initiation, direction of sprout elongation, and the rate of sprout elongation during vascular development. Using the developed method and obtained parameters, we demonstrated that sprout location can be predicted based on flow dynamics. Moreover, the rate of sprout elongation is proportional to the pressure difference across the interstitium. Our results suggested that cues from the flow dynamics are important mediators of vascular homeostasis and morphogenesis. In the last part of this work, we extended our technique to model interstitial flow passing through the porous matrix of the mesenchymal tissue. We modelled how VEGF transport within the tissue is altered by the presence of interstitial flow. This allowed us to simultaneously study the real-time interaction of luminal and transmural shear stress, interstitial flow, and VEGF distribution in angiogenesis. Interstitial flow strongly regulates the distribution of vascular endothelial growth factor (VEGF) within the tissue. We found that interstitial flow created regions of high VEGF in the location of sprouting, but did not alone indicate the exact sprouting location. We also showed that the sprout elongated against the direction of interstitial flow, and that a strong relationship was present between the elongation rate and the interstitial flow rate. Our results underscore the interplay between hemodynamics and VEGF distribution that regulates the development of vascular network to meet its many functional demands.</description><creator>Ghaffari, Siavash</creator><contributor>Richard L Leask (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>The role of hemodynamics in angiogenesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cn69m6767.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7w62fb962</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xw42nb542</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Drag reduction is beneficial in most fluid flow applications. In this thesis, the drag reduction potential of superhydrophobic surfaces fabricated by femtosecond (fs) laser micromachining is investigated under both internal and external flows. As fs laser material interaction is not well understood, its application for the fabrication of textured surface is studied in detail. New surface structures were fabricated on titanium, stainless steel, aluminum, and copper samples. The resulting structures were characterized, and the evolution of structure formation was mapped with two irradiation models, namely the fluence and pulse-per-spot (F-PPS) model and the accumulated fluence profile (AFP) model, consisting of two parameters each. Moreover, the effect of material properties, such as the electron-phonon coupling strength and thermal conductivity, on microstructure formation were identified. The insight, gained through the investigation of fs laser surface texturing, was used to fabricate different hierarchically patterned superhydrophobic surfaces. Hierarchical laser-inscribed regularly patterned surfaces offered greater drag reduction in micro-scale fluid flow compared to the similarly patterned non-hierarchical surfaces. Three different patterns, such as rectangular pillars in a square lattice, grates in the direction of flow, and rhombic pillars in a hexagonal lattice, were compared for their relative drag reduction abilities. While the latter exhibits a more stable Cassie wetting state, it nevertheless results in a lower normalized slip length compared to the other two patterns at a fixed solid fraction. The effect of surface chemistry was studied by coating the patterned samples with a hydrophobic fluoroalkylsilane. The silanized samples provided increased drag reduction compared to the non-silanized samples even though there was no noticeable difference in their dynamic contact angles. Furthermore, measurements of the water penetration depth showed that contact angle measurements are not sufficient to judge the role that surface chemistry plays on drag reduction.In addition to the study of drag reduction over the regularly patterned surfaces, drag on a randomly patterned polytetrafluoroethylene (PTFE) surface was studied for both internal and external flows. The superhydrophobic PTFE reduced drag in both micro-scale and macro-scale internal flows. Slip length on this surface was measured with two different measurement methods, namely through rheometry and pressure differentials. These slip length measurements were further verified by using a semi-analytical model. Terminal velocities of similarly patterned PTFE spheres were measured in three different liquids to study their drag reduction potential in external flow. Unlike the internal flow experiments, however, the superhydrophobic spheres increased drag in external flow both in the viscous and inertial regimes.</description><description>La réduction de la traînée est bénéfique dans la plupart des applications d'écoulement de fluide. Dans cette thèse, la capacité de réduction de traînée des surfaces superhydrophobes fabriquées par le micro-usinage au laser femtoseconde est étudiée à la fois dans les écoulements internes et externes.Comme la texturation au laser femtoseconde est une technique relativement récente, certains de ses aspects ont besoin d'être approfondis. Pour cela, dans un premier temps, l'application de cette technique pour la fabrication de surfaces superhydrophobes est étudiée en détail. De nouvelles microstructures sont fabriquées sur du titane, de l'acier inoxydable, de l'aluminium, et du cuivre. Les microstructures ainsi fabriquées sont caractérisées, et l'évolution de leur formation est étudiée avec deux modèles, notamment le modèle fluence-nombre d'impulsions par point (F-PPS) et le modèle de profil de fluence accumulée (AFP). En outre, les effets des propriétés du matériau telles que la constante de couplage électron-phonon et la conductivité thermique sur la formation de la microstructure sont identifiés.À micro-échelle, les surfaces hiérarchiques à motifs réguliers réduisent la traînée dans l'écoulement de fluide par rapport aux surfaces non hiérarchiques à motifs similaires. Plusieurs motifs tels que les piliers rectangulaires dans un réseau carré, les grilles dans le sens de l'écoulement, et les piliers en forme de losange dans un réseau hexagonal sont comparés pour leurs capacités relatives de réduction de la traînée. Même si ce dernier type de motif a un état de mouillage Cassie plus stable, il résulte néanmoins d'une longueur de glissement normalisée inférieure par rapport aux deux autres arrangements. L'effet de la composition chimique de surface est étudiée par la silanisation des échantillons. Les échantillons silanisées augmentent la réduction de la traînée par rapport aux échantillons non silanisées même si la différence de leurs angles de contact dynamiques ne sont pas perceptibles. Les mesures de la profondeur de pénétration d'eau ont démontré que les mesures d'angle de contact ne sont pas suffisantes pour juger le rôle que joue la composition chimique sur la réduction de la traînée.La réduction de la traînée sur du polytétrafluoroéthylène (PTFE) téxturé a été mesurée pour l'écoulement interne à la micro- et macro-échelle avec deux méthodes de mesure différentes, à savoir, rhéométrie et mesures de pression. Ces mesures de longueur de glissement ont encore été vérifiées en utilisant un modèle semi-analytique. Les vitesses terminales de sphères de PTFE à motifs similaires ont été mesurées dans trois liquides différents pour étudier leur propriété de réduction de traînée dans l'écoulement externe. Cependant, la surface des sphères a augmenté la traînée dans l'écoulement externe tant au régime visqueux qu'inertiel.</description><creator>Ahmmed, K M Tanvir</creator><contributor>Anne-Marie Kietzig (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Liquid flow over laser-patterned superhydrophobic surfaces</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cf95jd870.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42nb542</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):7050</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>