<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:55:14Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):26500" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xp68kg62v</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>  The current study seeks to explore the washback effects of the CET (College English Test) on teacher beliefs, interpretations and practices, and in particular seeks to discover the way the 'teacher factor' is manifested in the washback phenomenon. It also investigates the pedagogical as well as the social and personal complexities influencing teachers' beliefs and interpretations and practices.  This study addresses the research question: What role does the 'teacher factor' play in washback in the Chinese university context? Participants were 195 tertiary-level EFL teachers of the non-English programs. The main purpose of this study was to investigate whether tests constitute a major constraint on CE (College English) instructional innovation in China. In addition, the intent of the study was to find out what aspects pertinent to this factor (e.g., teacher beliefs, teacher knowledge, experiences) present the major barrier to the implementation of instructional change.   A mixed methods approach combining both qualitative and quantitative methods of data collection and data analysis was adopted in this study. A teacher survey and in-depth case studies (through focused group/individual interviews and classroom observations) were used to collect data. Data were analyzed in two phases. Qualitative analysis involved the use of constant comparative method, while quantitative analysis in this study involved descriptive statistics (e.g., frequency counts, means, standard deviations, etc.) and inferential statistics (e.g., exploratory factor analysis, confirmatory factor analysis, and structural equation modeling).  The findings from this study suggest that the CET coupled with various interrelated components of the 'teacher factor' is involved in fostering the washback effect. Given the complexities underlying the washback phenomenon, the educational change carried out in curriculum and assessment is not sufficient on its own to entail teacher change in terms of pedagogical strategies. It appears that for fundamental changes in teacher practice to occur, they must be accompanied by other changes in teachers' knowledge, beliefs, attitudes and thinking that inform such practice. The pedagogical implications from the study include (1) the need to inform EFL teachers of the purpose and benefits of tests to help them maintain a positive attitude toward the role of tests in the educational system; and (2) enhanced teacher training in how to make their teaching more truly communicative in nature. It is hoped that the issues identified in this study can serve to inform educational authorities, test designers and teachers, and serve as an impetus to upgrade EFL teaching in China. </description><description>  La présente étude vise à explorer le effet de retour (washback) du test d'anglais au niveau collègiale (TAC) sur les croyances, interprétations et pratiques de l'enseignant. Elle cherche en particulier à découvrir la voie par laquelle le « facteur enseignant » est manifesté dans ce phénomène. Elle enquête aussi sur les complexités pédagogiques de même que sociales et personnelles influençant les croyances, interprétations et pratiques des enseignants.  Cette étude pose la question de recherche : Quel rôle joue le 'facteur enseignant' en washback dans le contexte de l'université Chinoise? Les participants étaient 195 enseignants universitaire de l'anglais langue étrangère (ALE) des programmes non-anglais. Le propos principal de cette étude était de chercher à savoir si les tests constituent une contrainte majeure sur l'innovation d'enseignement d'anglais au niveau collègiale (AC) en Chine. De plus, l'intention de cette étude était de trouver quels aspects pertinents de ce facteur (ie., croyances de l'enseignant, connaissance et expériences de l'enseignant) présentent la barrière majeure à la mise en œuvre du changement d'instruction.  Une approche de méthodes mixtes combinant à la fois les méthodes qualitative et quantitative de collection et d'analyse de données fut adoptée dans cette étude. Un sondage auprès d'enseignants et des études de cas en profondeur (à travers des entrevues individuelles et en groupes puis des observations en classes) furent utilisés pour collecter les données. Celles-ci furent analysées en deux phases. L'analyse qualitative impliquait l'utilisation d'une méthode comparative constante, tandis que l'analyse quantitative dans cette étude impliquait des statistiques descriptives (i.e., comptages de fréquence, moyens, déviations standards etc) et des statistiques déductives (i.e., analyse de facteur exploratoire, analyse de facteur confirmatoire, et modelage d'équation structurelle).  Les resultats de cette étude suggèrent que le TAC couplé à diverses composantes interreliées du 'facteur enseignant' participe à engendrer le washback. Étant donné les complexités sous-jacentes a ce phénomène, le changement éducationnel apporté au curriculum et à l'évaluation n'est pas suffisant par lui-même pour entraîner un changement chez l'enseignement en termes de stratégies pédagogiques. Il apparaît que pour que les changements fondamentaux puissent avoir lieu dans la pratique des enseignants, ceux-ci doivent être accompagnés d'autres changements dans les connaissances, croyances, attitudes et pensées qui inspirent une telle pratique chez les enseignants.  Les implications pédagogiques à partir de l'étude incluent (1) le besoin d'informer les enseignants de l'ALE de la raison d'être et des bénéfices des tests pour les aider à maintenir une attitude positive envers le rôle des tests dans le système d'éducation; et (2) rehausser l'entraînement des enseignants sur la manière de rendre leur enseignement véritablement plus communicatif. Il est espéré que les enjeux identifiés dans cette études puissent inspirer les autorités éducationnelles, les concepteurs de tests et les enseignants, puis servir d'élan au rehaussement de l'enseignement de l'ALE en Chine.</description><creator>Wang, Jing</creator><contributor>Carolyn E Turner (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Education - Tests and Measurements </subject><title>A study of the role of the 'teacher factor' in washback</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/47429950x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xp68kg62v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93gz886</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Behaviours common among youth (e.g., inconsistent condom use, substance use) place them at increased risk for sexually transmitted infections (STIs). Despite decades of prevention efforts, STIs in youth continue to be a major public health challenge in Canada. Factors affecting school-based intervention success or failure have yet to be explained; contextual factors external to the individual, yet to be defined; and the involvement of youth in the design and evaluation of curriculum interventions, remains poorly documented.A three-phase exploratory study was conducted in two Prince Edward Island schools to describe: (a) factors youth identify as being important to facilitate their ability to take control of their sexual health behaviour, (b) what these youth perceive their needs to be in terms of sexual health education, (c) how they perceive newly developed curriculum resources, and (d) what can be learned about their participation in a curriculum development process.In Phase I, 15 girls and 13 boys participated in focus groups (n=8) and engaged in participatory activities (e.g., reflective writing, role-play, drawing) in order to identify their sexual health education needs and to contribute to the form and content of educational resources to be developed. In Phase II, curriculum experts assisted with refining the youth-generated materials so that they might become resources for use in schools. Eventually this process led to a set of resources (e.g., vignettes, sexual-risk assessment activities, and games) that promote STI/HIV prevention. In Phase III, 22 of the 28 participants from Phase I participated in focus groups (n=4) to evaluate the curriculum resources refined in Phase II. Inductive analyses of data (thematic and content analysis) from student focus groups were undertaken. Youth described positive and negative influences (factors at the intrapersonal, interpersonal, organizational, and community levels) on their ability to take control of sexual health behaviour. The findings from this study offer insight into the social composition of sexual risk that needs to be considered in future intervention studies. A tailored approach to the development of sexual health curriculum resources for youth may improve school-based intervention success toward preventing STIs in this high-risk group. </description><description>Certains comportements courants adoptés par les adolescents (l'usage irrégulier du condom ou la consommation d'alcool et de drogues, par ex.) augmentent le risque de contracter une infection transmissible sexuellement (ITS). Malgré les efforts déployés depuis des décennies en matière de prévention au Canada, les ITS continuent de poser un grand défi pour la santé publique au sein de cette population. Les facteurs responsables de la réussite ou à l'échec des interventions en milieu scolaire sont mal connus; les facteurs contextuels (extérieurs à l'individu) restent à définir; enfin, la participation des jeunes à la conception et à l'évaluation des programmes scolaires a fait l'objet de peu d'analyses.Nous avons mené dans les écoles de l'Île-du-Prince-Édouard une étude exploratoire en trois volets qui visait à décrire: a) les facteurs jugés importants par les adolescents afin de favoriser leur propre responsabilisation en matière de santé sexuelle; b) les besoins qu'ils expriment en matière d'éducation sur le sujet; c) leurs perceptions à l'égard des ressources pédagogiques récentes; d) ce qu'on peut apprendre sur leur participation à la conception de programmes scolaires sur le sujet.Dans le cadre du volet I, 15 jeunes filles et 13 jeunes garçons ont pris part à des groupes de discussion (n=8) ainsi qu'à des activités participatives (exercice de réflexion par écrit, jeu de rôles, dessin) dans le but de définir leurs besoins en matière de santé sexuelle et de déterminer le format et le contenu de ressources pédagogiques éventuelles. Dans le volet II, des pédagogues ont contribué à peaufiner le matériel produit par les jeunes en vue de son utilisation en milieu scolaire. Cette démarche a conduit à la production d'un ensemble de ressources axées sur la prévention des ITS et du VIH (par. ex., sketches, activités d'évaluation du risque, jeux). Dans le volet III, 22 adolescents parmi les 28 qui avaient participé au premier volet ont évalué dans le cadre de nouveaux groupes de discussion (n=4) le matériel pédagogique conçu au cours du volet II. Nous avons procédé à une analyse inductive des données recueillies (analyse thématique et analyse de contenu). Les participants ont décrit l'incidence positive ou négative d'un ensemble de facteurs (de nature intrapersonnelle, interpersonnelle, organisationnelle et sociale) sur leur capacité de se responsabiliser. Nos conclusions jettent un éclairage sur la nature sociale du risque sexuel, une dimension qui demandera à être approfondie dans des recherches subséquentes. La conception de matériel pédagogique adapté aux besoins des jeunes pourrait accroître le succès des interventions en milieu scolaire en matière de prévention des ITS au sein de ce groupe à risque élevé.</description><creator>MacDonald, Jo-Ann Mary</creator><contributor>Anita J Gagnon (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Education</subject><title>Promoting optimal outcomes for STI/HIV prevention skills in youth</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s0502.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93gz886</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Nursing</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80hv654</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Many aspects of open pit mine planning can be modelled as a combinatorial optimization problem. This thesis reviews some existing mine scheduling methods and some of their short comings. Many of the problems are related to the partially ordered knapsack problem with multiple knapsack constraints. This is a special case of a maximum directed cut problem with multiple knapsack constraints on the arcs in the cut.The major contribution of this thesis is the study of the directed cut polytopeand cone, which are the convex hull and positive hull of all directed cut vectors ofa complete directed graph, respectively. Many results are presented on the polyhedralstructure of these polyhedra. A relation between the directed cut polyhedraand undirected cut polyhedra is established that provides families of facet defininginequalities for the directed cut polyhedra from the undirected cut polyhedra.A polynomial time algorithm for optimizing over the undirected cut polytope isgiven for the special case of when an objective function has the same optimal valueon two relaxations, the rooted metric polytope and the metric polytope. Projectionsof the directed cut polytope onto the arc set of an arbitrary directed graph are researched.A method known as triangular elimination is extended from the undirectedcut context to a directed cut context. A complexity result proving that the problem of selecting a physically connected maximum value set of blocks from a 2D grid is NP-hard is given. In the mining literature such a grid would be called a bench.An implementation of a LP rounding algorithm known as pipage rounding isapplied to a pushback design problem. This simple and efficient technique producesresults within 6.4% of optimal for a real data set.</description><description>De nombreux aspects de la planification d'une mine à ciel ouvert peuvent être modélisés comme des problèmes d'optimisation combinatoire. La première partie de cette thèse passe en revue quelques méthodes de planification existantes dans la littérature et  certaines de leurs lacunes. Plusieurs problèmes sont liés au "partially ordered knapsack (POK)" problème avec contraintes de type sac à dos. Il s'agit d'un cas particulier du problème de coupe maximale dans un graphe dirigé avec des contraintes de type sac-à-dos sur les arcs de la coupe.La contribution majeure de cette thèse est l'étude du cône et du polytope des coupes dirigées, lesquels sont respectivement l'enveloppe convexe et l'enveloppepositive de toutes les coupes d'un graphe dirigé complet.Plusieurs résultats sur la structure polyèdrale des ces polyèdres sont présentés.Une relation entre les polyèdres de coupes dirigées et les polyèdres de coupes non-dirigées est établie. Cette relation permet d'obtenir des familles de facettes définissant des inégalités valides pour les polyèdres de coupes dirigées à partir desinégalités valides et des facettes du polyèdre de coupes non-dirigées.Un algorithme polynomial pour le polytope des coupes non-dirigées est proposé dans le cas particulier d'une fonction objectif ayant la même valeur optimalepour deux relaxations, le polytope métrique enraciné et le polytope métrique. Les projections du polytope de coupes dirigées sur les arcs d'un graphe dirigé sont également étudiées. Une méthode de projection intitulée "élimination triangulaire" est généralisée du cas non-dirigé au cas dirigé.Le problème qui consiste à sélectionner d'une grille 2D un ensemble de sommets connectés de valeur maximale est également étudié. Dans le contexte des mines, les sommets sont les blocs et la grille 2D est un banc. Un résultat de complexité établissant la NP-complétude de ce problème est présenté. Un algorithme "pipage rounding" qui arrondit la solution de la relaxation linéaire a été implémenté pour résoudre le problème de conception de "pushbacks". Cet algorithme simple et efficace a été testé sur des données réelles et a permis d'obtenir des solutions très proches de la solution optimale (écart de 6.4% par rapport à des données réelles).</description><creator>Meagher, Conor John</creator><contributor>Roussos G Dimitrakopoulos (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>David Avis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>On the directed cut polyhedra and open pit mining</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vb649.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hv654</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tm352</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation is an analysis of the development of dialectic and argumentation theory in post-classical Islamic intellectual history.  The central concerns of the thesis are; treatises on the theoretical understanding of the concept of dialectic and argumentation theory, and how, in practice, the concept of dialectic, as expressed in the Greek classical tradition, was received and used by five communities in the Islamic intellectual camp.  It shows how dialectic as an argumentative discourse diffused into five communities (theologicians, poets, grammarians, philosophers and jurists) and how these local dialectics that the individual communities developed fused into a single system to form a general argumentation theory (adab al-bahth) applicable to all fields.  I evaluate a treatise by Shams al-Din Samarqandi (d.702/1302), the founder of this general theory, and the treatises that were written after him as a result of his work.  I concentrate specifically on work by 'Ad}ud al-Din al-Iji (d.756/1355), Sayyid Sharif al-Jurjani (d.816/1413), Taşköprüzâde (d.968/1561), Saçaklızâde (d.1150/1737) and Gelenbevî (d.1205/1791) and analyze how each writer (from Samarqandi to Gelenbevî) altered the shape of argumentative discourse and how later intellectuals in the post-classical Islamic world responded to that discourse bequeathed by their predecessors.  What is striking about the period that this dissertation investigates (from 1300-1800) is the persistence of what could be called the linguistic turn in argumentation theory.  After a centuries-long run, the jadal-based dialectic of the classical period was displaced by a new argumentation theory, which was dominantly linguistic in character.  This linguistic turn in argumentation dates from the final quarter of the fourteenth century in Iji's impressively prescient work on 'ilm al-wad'.  This idea, which finally surfaced in the post-classical period, that argumentation is about definition and that, therefore, defining is the business of language—even perhaps, that language is the only available medium for understanding and being understood—affected the way that argumentation theory was processed throughout most of the period in question.The argumentative discourse that started with Ibn al-Rawandi in the third/ninth century left a permanent imprint on Islamic intellectual history, which was then full of concepts, terminology and objectives from this discourse up until the late nineteenth century.  From this perspective, Islamic intellectual history can be read as the tension between two languages: the "language of dialectic" (jadal) and the "language of demonstration" (burhan), each of which refer not only to a significant feature of that history, but also to a feature that could dramatically alter the interpretation of that history.</description><description>Cette dissertation est une analyse de l'évolution de la théorie dialectique et d'argumentation dans l'histoire intellectuelle islamique post-classique. Les préoccupations centrales de la thèse sont les suivantes: les traités sur la compréhension théorique de la notion de la théorie dialectique (de logique) et d'argumentation, et comment, en pratique, la notion dialectique, tel qu'elle est exprimée dans la tradition grecque classique, a été reçue et utilisée par les cinq collectivités du camp intellectuel islamique. Cette étude démontre comment la notion dialectique en tant que discours argumentatif a été diffusée dans cinq collectivités (théologiens, poètes, grammairiens, philosophes et juristes) et comment ces notions logiques locales, développées dans les différentes communautés, se sont fusionnées en un seul système pour former une théorie d'argumentation générale (adab al-bahth) applicable à tous les domaines.J'évalue un traité de Shams al-Din Samarqandi (d.702/1302), le fondateur de cette théorie générale, et les traités qui ont été écrits après lui en tant que succession de son travail. Je me concentre spécifiquement sur les travaux de 'Adud al-Din al-Iji (d.756/1355), Sayyid Sharif al-Jurjani (d.816/1413), Taşköprüzâde (d.968/1561), Saçaklızâde (d.1150/1737) et Gelenbevî (d.1205/1791) et analyse comment chaque auteur (de Samarqandi à Gelenbevî) a modifié la forme du discours argumentatif et comment les intellectuels, venus par après dans le monde post-islamique classique, ont répondu à ce discours transmis par leurs prédécesseurs.Ce qui est frappant, de la période que cette thèse étudie (de 1300-1800), est la persistance de ce qu'on pourrait appeler le tournant linguistique dans la théorie de l'argumentation. Après plusieurs siècles, la notion dialectique de la période classique basée sur jadal fût remplacée par une nouvelle théorie d'argumentation qui était principalement de caractère linguistique.  Ce tournant linguistique dans l'argumentation est daté du dernier quart du quatorzième siècle dans le travail sur 'ilm al-wad' impressionnant et prémonitoire d'al-Iji. Cette idée, qui est finalement émergée dans la période post-classique, disant que l'argumentation décrit une définition et que, par conséquent, la définition est l'utilité du langage —et même peut-être, que le langage est le seul moyen disponible pour comprendre et être compris— a influencé la façon dont la théorie d'argumentation a été formulée dans la majeure partie de la période en question.Le discours argumentatif qui a commencé avec Ibn al-Rawandi au troisième/neuvième siècle a laissé une empreinte permanente dans l'histoire intellectuelle islamique qui s'est remplie de concepts, de terminologie et d'objectifs de ce discours jusqu'à la fin du dix-neuvième siècle. Selon cette perspective, l'histoire intellectuelle islamique peut être lue comme une divergence entre deux langues: le "langage dialectique" (jadal) et le "langage démonstratif" (burhan), dont chacun se réfère non seulement à une caractéristique importante de cette histoire, mais à une caractéristique qui pourrait changer radicalement l'interprétation de cette histoire.</description><creator>Karabela, Mehmet Kadri</creator><contributor>Malek Abisaab (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Eric L Ormsby (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Philosophy</subject><title>The development of dialectic and argumentation theory in post-classical Islamic intellectual history</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9880vr287.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tm352</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d56zw911</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Strategy scholars point to the need for developing more dynamic views of strategy formation that can transcend the paradox between agency and change. This thesis sets out to understand the embeddedness of strategy making, which recognizes the agency of actors in interaction with intra- and extra-organizational contexts. Social enterprises provide an ideal context for studying an embedded view of strategy, as they embrace both social and economic goals and adopt unconventional business models that allow for greater participation of constituents at multiple levels. Though they are ubiquitous, few strategy formation studies have been conducted in social enterprises. Given the scope for better understanding how organizational strategy is embedded in the larger context, this study focuses on an exemplary social enterprise, AMUL, India’s most successful cooperative, organizing millions of milk producers. Among the most trusted indigenous brands, it has competed successfully with bigger multinationals. This study provides a rich analysis of the strategy process in this organization and its evolution. I make three contributions to the extant strategy process literature. First, using social movement theory, I show how organizational formation interacts with the political and social contexts. As strategies implicated in the organizational formation process are under-theorized, this study fills that gap. Second, I provide a contextual understanding of the processes by which social enterprises grow to achieve scale and scope economies. The study shows the interactive dynamics of AMUL’s strategic intent and the government, and the effects on AMUL’s growth through product diversification. Third, I depict the interaction of planning and emergent processes that set AMUL on an extraordinary growth path, through active social embedding of AMUL in relations with its members. The interactive intra-organizational dynamics between the middle management, boundary actors, and members is documented to enhance our understanding of processes that underlie the achievement of economies of scale and scope typically taken for granted as being achieved without explaining how.</description><description>Les chercheurs en stratégie soulignent la nécessité de développer des approches stratégiques plus dynamiques qui permettent de dépasser le paradoxe existant entre la capacité d’action des acteurs et le changement. Cette thèse vise à comprendre le processus de formation de la stratégie en relation avec un environnement qui tient compte des interactions entre la capacité d’action des acteurs avec les contextes intra- et extra-organisationnels. Les entreprises sociales, qui visent à la fois des objectifs sociaux et économiques et adoptent des modèles d'entreprise non conventionnels, permettant une participation plus importante de leurs parties prenantes à de multiples niveaux. Bien que les entreprises sociales soient omniprésentes, peu d'études se sont penchées sur la mise en place de stratégies au sein de ces organisations. Guidé par le besoin de comprendre comment une stratégie organisationnelle s'inscrit dans un contexte plus large, cette étude porte en particulier sur le cas d’une entreprise sociale, AMUL, la coopérative la plus reconnue en Inde et qui s’occupe de la gestion de millions de producteurs de lait. Cette entreprise a réussi à rivaliser avec succès avec de plus grandes entreprises multinationales et est aujourd’hui parmi les marques autochtones les plus réputées. Cette étude fournit une analyse riche du processus de formation de la stratégie de cette organisation, ainsi que de l’évolution de cette entreprise. Cette thèse présente trois contributions majeures déjà la littérature existante en matière de processus de formation de la stratégie. Premièrement, en utilisant la théorie du mouvement social, je montre comment l’établissement de l’organisation interagit avec des contextes sociaux et politiques. Cette étude vient combler le manque de théorie relative aux stratégies impliquées dans le processus de formation organisationnels. Deuxièmement, je présente une analyse contextuelle des processus par lesquels les entreprises sociales se développent pour atteindre une économie d’échelle et d’envergure. Cette étude montre la dynamique d'interaction entre la vision stratégique d'AMUL et le gouvernement, et ses effets sur la croissance d'AMUL via la diversification de ses produits. Troisièmement, je décris l'interaction entre la planification et les processus émergents qui ont placé AMUL sur une trajectoire de croissance hors du commun, entre autre grâce à l’implication sociale active d’AMUL avec ses membres. La dynamique interactive et intra-organisationnelle développée entre les cadres intermédiaires, les acteurs frontaliers et les membres de l’entreprise est également documentée afin d’améliorer la compréhension des processus sous-jacents à la réalisation d'économies d’échelle et d’envergure, qui sont généralement pris pour acquis mais dont les processus d’accomplissement demeurent généralement sans explication.</description><creator>Ghosh, Abhijit</creator><contributor>Paola Perez-Aleman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Business Administration - Management</subject><title>Embeddedness and the dynamics of strategy processes: the case of AMUL Cooperative, India</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f381t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d56zw911</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h989r352c</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Sensory substitution refers to the replacement of one sensory input with another.  This concept, originally developed to aid the blind, presents a scientific opportunity to study crossmodal perceptual learning and neural plasticity.  Using a technique that translates vision into sound, the present dissertation examined sensory substitution learning.  Four studies tested the hypotheses that mental representations of spatial information such as shape are abstract, and that they are based on involvement of common brain regions independently of sensory modality.  Study 1 aimed to develop a training paradigm in auditory vision substitution.  We examined the minimum amount of learning necessary to identify visual images using sound, and the effects of more extensive training on a wide range of stimuli to test the hypothesis that sensory substitution would be based on generalized crossmodal rule learning.  Study 2 was a functional magnetic resonance imaging (fMRI) adaptation of study 1.  Subjects were scanned before and after training during a task in which shape-coded sound was to be matched to visually presented shape.  It was predicted that training would lead to sound-induced visual recruitment.  Study 3 examined auditory touch substitution learning.  Blindfolded sighted subjects were trained to recognize tactile shapes using shape-coded sounds and tested on a matching task.  We also tested post-training transfer to vision.  It was predicted that shape could be conveyed across sensory modalities.  Study 4 was an fMRI adaptation of Study 3.  Subjects were scanned before and after training during a task in which shape-coded sound was matched to tactually presented shape.  Visual recruitment driven by non-visual inputs was predicted.  Results showed that sighted people learned to extract visual or tactile patterns from auditory input.  This learning was generalizable across stimuli within and across modalities, suggesting an abstract mental representation of shape.  Auditory shape learning was associated with change in the functional network between the auditory cortex and the lateral occipital complex (LOC), a region known for visual shape processing.  The auditory access to the LOC supports the notion that sensory specificity of the brain is not determined by the nature of the stimuli but rather by the task demand of the information to be processed.</description><description>La substitution sensorielle réfère à la capacité de remplacer une entrée sensorielle par une autre. Ce concept, initialement développé pour aider les personnes aveugles, offre une opportunité scientifique pour étudier l'apprentissage perceptuel à travers plusieurs modalités sensorielles et la plasticité neurale. La présente dissertation utilise une technique qui transforme la vision en son pour examiner l'apprentissage de la substitution sensorielle. Quatre études ont testé les hypothèses que les représentations mentales de l'information spatiale telles que des formes abstraites sont basées sur l'implication de régions cérébrales communes indépendamment de modalités sensorielles.  L'étude 1 avait pour but de développer un paradigme d'apprentissage de la substitution audio-visuelle. Nous avons examiné le taux minimal d'apprentissage nécessaire pour identifier les images visuelles en utilisant le son, et les effets d'un entraînement plus intensif sur une large gamme de stimuli pour tester l'hypothèse que la substitution sensorielle serait basée sur une loi d'apprentissage généralisé à travers plusieurs modalités.  L'étude 2 était une adaptation de l'étude 1 utilisant l'imagerie par résonance magnétique fonctionnelle (IRMf). Les sujets étaient scannés avant et après un entraînement à une tâche pendant laquelle une forme codée sonore devait être appariée à une forme abstraite présentée visuellement. Nous faisions l'hypothèse que suite à l'entraînement, l'exposition sonore conduirait à un recrutement visuel.  L'étude 3 a examiné l'apprentissage pour transformer le toucher en son. Des sujets voyants avaient les yeux bandés et étaient entraînés pour reconnaitre des formes tactiles utilisant des formes codées sonores et testées sur une tâche d'appariement. Nous avons aussi testé le transfert à la vision après entraînement. Nous avons prédit que les formes pourraient être transportées à travers les modalités sensorielles.  L'étude 4 était une adaptation en IRMf de l'étude 3. Les sujets étaient scannés avant et après un entraînement pendant une tâche dans laquelle une forme codée sonore était appariée à une forme présentée tactilement. Nous faisions l'hypothèse que des entrées non visuelles conduiraient à un recrutement visuel.  Les résultats ont montré que les personnes voyantes ont appris à extraire des modes visuels ou tactiles à partir d'entrées auditives. Cet apprentissage était généralisable à travers les stimuli, dans et à travers les modalités, suggérant une représentation mentale abstraite des formes. L'apprentissage de formes auditives était associé à un changement dans le réseau fonctionnel entre le cortex auditif et le complexe latero-occipital (CLO), une région connue pour le traitement visuel des formes. L'accès auditif au CLO supporte la notion que la spécificité sensorielle du cerveau n'est pas déterminée par la nature des stimuli mais plutôt par le traitement requis pour exécuter la tache.</description><creator>Kim, Jung-Kyong</creator><contributor>Robert J Zatorre (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Psychology - Experimental</subject><title>Sensory substitution learning using auditory input: Behavioral and neural correlates</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816m957.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h989r352c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:12579s573</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Prior research on alliance portfolios has concentrated primarily on the focal firm as the recipient of benefits or bearer of risks derived from its alliance portfolio. However, since partners co-create benefits and share the risks together with the focal firm, positive or negative values may be created and shared between the focal firm and its partners. In this thesis, we posit that value-creation occurs between the focal firm and the partners in an alliance portfolio, and examine how the portfolio configuration (i.e., the size, diversity, and density) influences the stock market's valuation of the partners following the announcements of a major event involving the focal firm. Furthermore, we examine how environmental munificence moderates the relationship between the portfolio configuration and the stock market's valuation of the partners.To test the hypotheses we map two sets of alliance portfolios of 120 focal firms in the U.S. Internet sector: during 1995-1999 for a high munificence environment and during 1999-2003 for a low munificence environment. Using event study methods, we find that firms that allied to a focal firm that maintains higher portfolio diversity and/or higher portfolio density are likely to enjoy greater abnormal returns when the focal firm announces corporate events. We also find that portfolio density is likely to be associated with higher abnormal returns in low munificence environments than in high munificence environments. This doctoral thesis advances alliance portfolio research and event study research by investigating performance implications of the portfolio configuration from the perspective of the impact on partners rather than the focal firm. Moreover, our findings provide practitioners with prescriptive guidance and assistance with respect to alliance-related decision-makings.</description><description>Les recherches précédentes sur les portefeuilles d'alliances sont principalement concentrées sur les firmes focales en tant que récipiendaires de bénéfices ou porteuses des risques dérivés de leurs portefeuilles d'alliances. Cependant, comme les partenaires co-produisent les bénéfices et partagent les risques ensemble, et avec la firme focale, des valeurs positives ou négatives peuvent être créées et partagées entre la firme focale et ses partenaires. Dans cette thèse, nous postulons que, dans un portefeuille d'alliances, il y a production de valeur-création entre la firme focale et ses partenaires. Nous examinons comment la configuration du portefeuille (i.e., sa grandeur, sa diversité et sa densité) influence l'évaluation boursière des partenaires après l'annonce d'un évènement majeur impliquant la firme focale. En outre, nous examinons comment la munificence de l'environnement modère la relation entre la configuration du portefeuille et l'évaluation en bourse des partenaires.Afin de tester nos hypothèses, nous considérons deux groupes de portefeuilles d'alliances de 120 firmes focales oeuvrant dans le secteur de l'Internet aux États-Unis durant la période 1995-1999 pour un environnement de haute munificence et la période 1999-2003 pour un environnement de faible munificence. À l'aide de la méthode d'étude d'évènements, nous constatons que les firmes qui se sont associées à une firme focale qui maintient un plus grand degré de diversité et/ou de densité dans son portefeuille sont susceptibles de jouir d'une plus grande rentabilité anormale lors de l'annonce d'évènements corporatifs par la firme focale. Nous constatons aussi que la densité du portefeuille est probablement associée à une plus grande rentabilité anormale dans un  environnement de faible munificence que dans un environnement de haute munificence.En examinant les implications de la performance de la configuration du portefeuille du point de vue de son impact sur les partenaires plutôt que sur la firme focale, cette thèse contribue à la recherche sur les portefeuilles d'alliances ainsi que la recherche sur les études d'évènements. De plus, nos résultats profitent aux praticiens en leur fournissant une meilleure compréhension des portefeuilles d'alliances et de la performance qui facilitera la prise de décision au regard des alliances.</description><creator>Kim, Kimin</creator><contributor>Wonseok Oh (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Jan J Jorgensen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Business Administration - Management</subject><title>Value-creation in strategic alliance portfolios and the moderating role of environmental munificence</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s4655h05q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579s573</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9306sz59s</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il est bien connu que l'histoire du dogme et de la doctrine chétienne a connu son apogée au sein du protestantisme allemand du dix-neuvième siècle. Ce qui est moins connu c'est que des théologiens de deux dénomination presbytériennes de l'écosse victorienne, la Free Church et les Presbytériens Unis, ont fait le plus d'efforts concertés, au sein d'une tradition protestante anglophone, de rendre compte historiquement de la genèse et du progrès de la doctrine. Cette dissertation couvre ce demi-siècle de travail théologique réformé, un chapitre négligé de l'histoire de l'église, particulièrement par une analyse attentive de la manière dont d'éminents théologiens des deux corps évangéliques sus-mentionnés ont lutté avec cette idée que la doctrine connaît des développements dans l'histoire.Le récit qui en émerge rend compte de la théologie presbytérienne écossaise dans la période débutant  dans les environs de 1845 à 1900 venant à reconnaître que la doctrine ne se cantonnait pas seulement à rèpéter les enseignements bibliques. La doctrine était la confession de l'Église Par rapport  la vérité de Dieu – une église située dans l'histoire. Mais parce que l'esprit historique du temps était loin d'être monolithique, la manière dont les théologiens ont composé tant avec leur héritage doctrinal réformé et évangélique que les revendications de l'histoire fut marqué par la diversité. William Cunningham (1805-61) a rejeté le document innovateur de John Henry Newman, An essay on the ChristianDoctrine (1845) en rehitérant la position protestante classique sur la suffisance de l'Écriture. Par contre, même s'ils partageaient cette position,  des théologiens ultérieurs avaient une compréhension plus historique de la révélation. Robert Rainy (1826-1906) utilisa le concept « d'histoire du salut » alors en usage chez les théologiens conservateurs allemands pour faire valoir que la doctrine n'était pas contenue, proprement dit,  dans l'écriture comme le suggérait Cunningham, mais plutôt elle prit fome à mesure que l'Église a interprété l'inetervention de Dieu dans l'histoire. Cette admission tacite de Rainy, à savoir que la doctrine étant historiquement conditionnée était aussi historiquement conditionnelle, fut radicalisée par A.B.Bruce (1831-1899). De concert avec l'influente critique Ritschlienne du dogme, Bruce a poussé la théologie évangélique à mettre en pièces les dogmes « scholastiques » d'hier afin de reconstruire à neuf sur le témoignage du Jésus historique. Complètement à l'opposé, James Orr (1844-1913) a, de manière créative, déployé un idéalisme philosophique afin de démontrer comment le dogme orthodoxe a pris forme à travers les siècles comme le dévoilement rationnel graduel de l'Esprit dans l'histoire.  Par conséquent, le système de doctrine maintenu dans le protestantisme évangélique était en grande partie inviolable.Tout en résumant certain thèmes communs dans le maniement du problème de l'histoire et du dogme par les théologiens de la Free Church et de l'Église Presbytérienne Unie, le chapître final suggère prudemment les lieux où leurs travaux croisent l'intérêt oecuménique contemporain dans la problématique du développent historique de la doctrine.</description><description>That the study of the history of Christian doctrine and dogma had its heyday in nineteenth-century German Protestantism is well known. What is not well known is that theologians in two Presbyterian denominations in Victorian Scotland, the Free Church and the United Presbyterians, made the most concerted attempts in an English-speaking Protestant tradition to account historically for the genesis and progress of doctrine. This dissertation recovers this half-century of Reformed theological labour and neglected chapter in Victorian church history through close analysis of how prominent theologians in these evangelical bodies wrestled with the new, disconcerting idea that doctrine develops in history. The story that emerges tells of Scottish Presbyterian theology in the period c. 1845-c. 1900 coming to recognize that church doctrine was not simply the repetition of biblical teaching. Doctrine was the church's confession of God's truth—and the church was in history. Nonetheless, because the historical spirit was far from monolithic in the nineteenth century, the manner in which theologians from this tradition negotiated their Reformed and evangelical doctrinal inheritance with the claims of history was markedly diverse.William Cunningham (1805-61) rejected John Henry Newman's groundbreaking An Essay on the Development of Christian Doctrine (1845) by reiterating the classical Protestant doctrine of the sufficiency of Scripture. Although subsequent theologians also held this belief, their understanding of revelation was being historicized. Robert Rainy (1826-1906) drew upon a concept of "salvation history" then current among conservative German theologians to argue that doctrine was not deposited in Scripture as Cunningham assumed; rather, it formed as the church interpreted God's acts in history. Rainy's tacit admission that doctrine, being historically conditioned, was also historically conditional was radicalized by A. B. Bruce (1831-1899). In concert with the influential Ritschlian critique of dogma, Bruce urged evangelical theology to tear down the "scholastic" dogmas of yesteryear to rebuild anew on the witness of the historical Jesus. In firm opposition, James Orr (1844-1913) creatively deployed philosophical idealism to show how orthodox dogma had developed over centuries as the rational unfolding of Spirit in history. Accordingly, the system of doctrine maintained in evangelical Protestantism was largely inviolable.Along with summarizing some themes common in the diverse handling of the problem of history and dogma by Free Church and United Presbyterian divines, the concluding chapter tentatively suggests where their labours intersect contemporary ecumenical interest in the issue of the historical development of doctrine.</description><creator>Statham, Todd Regan</creator><contributor>Douglas B Farrow (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Theology</subject><title>Dogma and history in Victorian Scotland</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wp988k20p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306sz59s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6w924c10d</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In 1917, a mere thirty years before India gained independence from Britain, Indians were alIowed into the officer corps of the colonial Indian Army, thus initiating its " Indianization ". Yet, as an issue of British military policy, Indianization had been debated for a hundred years before 1917. This thesis delineates the contours of that debate, the myriad schemes for Indianization that it engendered, the reasons for the faHure of each of these, as weIl as the reasons why the bar on Indians in the Indian Army's officer corps was finally broken. In analysing the debate, attention will be paid to factors that influenced and channelled the discussions. The most important of these were: Anglo-Indian strategies of Imperial politics, such as the need to seek out and collaborate with certain sections of Indian society as a means of holding India to the Empire; British ideological and intellectual formulations, such as the "Gentleman-Ideal" and the Martial Races theory; and Indian political developments, such as the emergence of Indian public opinion and nationalism .</description><creator>Sundaram, Chandar S.</creator><date>1996</date><subject>India. Army -- History.</subject><subject>Great Britain. Army -- Colonial forces -- India -- History.</subject><subject>Great Britain -- Military policy -- History.</subject><title>A grudging concession : the origins of the Indianization of the Indian Army Officer Corps, 1817-1917</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722h928x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6w924c10d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cr56n1516</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Need for Study—A predominant majority of the population of Pakistan is Muslim, that la , it comprises those who call themselves Muslims1, and profess Islam as their religion. There is, however, no single interpretation of Islam that is universally followed throughout Pakistan, or, for that matter, throughout the Muslim world. The Muslims in Pakistan are subdivided into several groups, but no survey, official or unofficial, seems ever to have been made to assess or estimate the numerical strength of the different religious sects. Nevertheless, it may be safely ventured that the single major sect is the Ahl al-Sunnah wa'l-Jama’ah, or "Sunnis" for short, who observe the three "roots of the faith" in Islam—the Quran, — the Tradition, and the Consensus, supported by ijtihad (discretion in the application of the teachings of the Quran).</description><creator>Mājid, Rāja F. M. </creator><contributor>Smith, Wilfred C. (Supervisor)</contributor><date>1962</date><subject>Barq, Ghulām Jīlānī, 1901-1985.</subject><subject>Islam -- Pakistan.</subject><subject>Muslims -- Pakistan -- Biography.</subject><subject>Authors, Urdu -- 20th century -- Biography.</subject><title>Ghulām Jīlānī Barq : a study in Muslim "nationalism"</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k530v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n1516</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301180p</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this report, the results of a theoretical and experimenta. l investigation of the propagation of shocks and blast waves in a detonating gas are presented. In particular, cylindrical diverging detonations are studied in detail: In the theoretical phase of the investigation, analytical solutions have been obtained for two classes of problems: The first class involves a steady-state reaction front where self-similar solutions exists, and the second class of problems involve a non-steady reaction front where self-similar solutions are not possible. [...]</description><creator>Lee, John Huk Sun</creator><contributor>Wu, J.H.T. (Supervisor)</contributor><date>1965</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>The propagation of shocks and blast waves in a detonating gas</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jq085k36v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301180p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9w0323420</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Adam von Trott resisted the National Socialist Government in Germany between 1933-1944. He was executed, at the age of thirty-five, on August 26, 1944for his part in the July 20, 1944 attempted coup d'etat. On January 30, 1933, he immediately voiced his opposition to the new regime. As a socialist, Trott believed that the Nazi regime and the capitalist Democracies were on the same moral plane. Both systems needed to be replaced by a socialist order. To alleviate the brutality of Nazi Germany, Trott assisted Jews, socialists and communists, who suffered persecution under the regime. In 1937, he perceived that there were powerful forces working for peace in Germany, but that he could not make a substantial contribution. He retreated to America and the Far East. His travels liberated him from his search for a unifying philosophy to inform his actions. When he returned to Germany in November 1938, he was prepared to fully translate his political thought into pragmatic action. The Nazi pogrom against the Jews and the threat of Germany's domination of Europe convinced Trott that the Nazi regime, compared to the WesternDemocracies, was extraordinarily evil and had to be removed. His resistance initiatives in Britain and America in 1939-1940 were intended to facilitate an overthrow of the Nazi regime and the subsequent establishment of a peaceful, socialist European order through an organic, co-operative process. This study of Trott's political thought and action is based on a full examination of the primary sources, including hitherto unused memoranda and the FBI file on Trott.</description><description>Adam von Trott résista au gouvernement nationasocialiste allemand de 1933 à 1944. Il fut exécuté le26 août 1944, à l'âge de 35 ans, pour sa participation à la tentative de coup d'état du 20 juillet 1944. Ilavait exprimé son opposition au régime dès le 30 janvier 1933. En tant que socialiste, Trott considérait que le régime nazi et les démocraties capitalistes étaient moralement équivalents, et il souhaitait leur remplacement par l'avènement d'un ordre socialiste. Face à la brutalité du régime nazi, il s'engagea activement auprès des Juifs, des socialistes et des communistes, tous victimes de persécution. En 1937, malgré la présence d'éléments favorables à la paix en Allemagne, il se sentit impuissant à y contribuer de façon significative et il partit alors en Amérique et en Extrême-Orient. Ces voyages lui permirent de faire le point et d'abandoner l'exigence préalable d'une philosophie unifiée sur laquelle fonder son action. A son retour en Allemagne, en novembre 1938, il était prêt à passer des idées aux actes. Le pogrom contre les Juifs de novembre 1938 et la menace d'une Europe dominée par Allemagne le convainquirent de la nature criminelle du régime nazi, désormais sans comparaison avec les démocraties occidentales, ainsi que de la nécessité de le détruire. En 1939-1940 son engagement dans la résistance lui fit entreprendre des démarches auprès de la Grand-Bretagne et des Etats-Unis dans le but de faciliter le renversement du régime nazi et son remplacement par une Europe socialiste, pacifique, et engagée dans un processus de coopération. Cette étude de la pensée et de l'action politique d'Adam von Trott se fonde sur un examen complet des sources primaires qui comprennent également des mémorandums auparavant négligés, ainsi que les documents de son dossier personnel provenant des archives du FBI. fr</description><creator>Sams, Katherine J.</creator><contributor>Hoffmann, Peter (Supervisor)</contributor><date>2000</date><subject>History, European</subject><title>Political thought and action in the life of Adam von Trott, 1909-1941</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kn47z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9w0323420</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rj4305053</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cell bodies of Group 1 and II afferents of muscle spindles of jaw muscles are located in the mescencephalic trigeminal nucleus (NVmes). Their intrinsic electrical properties include resonant properties that produce high frequency oscillations which sometimes lead to rhythmic bursting. Increases in these behaviours in spinal dorsal root ganglia sensory afferent neurons have been linked to the appearance of neuropathic pain. We postulated that similar changes mayoccur in muscle spindle afferents in a model of non-neuropathic chronic muscle pain, and so investigated the effects of algesic injections into the masseter muscle on the intrinsic properties of NVmes afferents. We adapted the method of dual intramuscular acidic saline injections (pH 4, 2-3 days apart) developed by Sluka et al. to produce long-lasting mechanical hypersensitivity of rat masseter muscles. […]</description><description>Les corps cellulaires des afférences fusoriales des groupes 1 et II des muscles de la mastication sont situés dans le noyau trigéminal mésencéphalique (NVmes). Ces afférences ont des propriétés de résonnance qui leur permettent de produire des oscillations à haute fréquence qui peuvent parfois mener à une décharge en bouffées rythmiques. L'apparition de la douleur neuropathique a été associée à l'augmentation de l'incidence de ce type de comportement dans lesneurones sensoriels afférents du ganglion spinal radiculaire. Les corps cellulaires des afférences fusoriales des groupes 1 et II des muscles de la mastication sont situés dans le noyau trigéminal mésencéphalique (NVmes). Ces afférences ont des propriétés de résonnance qui leur permettent de produire des oscillations à haute fréquence qui peuvent parfois mener à une décharge en bouffées rythmiques. L'apparition de la douleur neuropathique a été associée à l'augmentation de l'incidence de ce type de comportement dans lesneurones sensoriels afférents du ganglion spinal radiculaire. Les corps cellulaires des afférences fusoriales des groupes 1 et II des muscles de la mastication sont situés dans le noyau trigéminal mésencéphalique (NVmes). Ces afférences ont des propriétés de résonnance qui leur permettent de produire des oscillations à haute fréquence qui peuvent parfois mener à une décharge en bouffées rythmiques. L'apparition de la douleur neuropathique a été associée à l'augmentation de l'incidence de ce type de comportement dans lesneurones sensoriels afférents du ganglion spinal radiculaire. Notre hypothèse postule que des changements similaires peuvent se produire dans les afférences des fuseaux neuromusculaires dans un modèle de douleur musculaire chronique, non-neuropathique. Nous avons donc examiné les effets produits par des injections algésiques dans les muscles des masséters sur les propriétésintrinsèques des afférences du NVmes. Nou</description><creator>Sadeghi, Somayah</creator><contributor>Lund, Dr. (Supervisor)</contributor><contributor>Kolta, Dr. (Supervisor)</contributor><date>2009</date><title>Increase in membrane potential oscillations and spontaneous firing of muscle spindle afferents after injections of acidic saline into the masseter muscle</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p0755.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rj4305053</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c821gk138</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We present full generalizations of entropic security and entropic indistinguishability,notions introduced by Russell and Wang and then Dodis and Smith, to the quantumworld where no assumption other than a limit on the knowledge of the adversary ismade. This limit is quantified using the quantum conditional min-entropy as introducedby Renner. In this fully generalized model, we allow any kind of entanglementor correlation between the Sender and the Eavesdropper.A proof of equivalence between the two security definitions is presented. This proofof equivalence is much simpler and more powerful than what was previously doneand is by itself a worthy contribution. We also provide proofs of security for twodifferent ciphers in this model. These ciphers generalize existing schemes for approximatequantum encryption to the entropic security model. The key length requirementof these two schemes is exactly the same as their classical counterparts for separablestates. It is also, as far as we know, the first time that one can prove securityfor encryption schemes while allowing entanglement with the adversary and yet notrequiring perfect security .</description><description>Une généralisation complète des notions de sécurité entropique et d'indistinguabilitéentropique, telles que définies par Russell et Wang puis par Dodis et Smith, aumonde quantique est présentée. Aucune autre hypothèse qu'une borne inférieure surl'incertitude de l'adversaire, incertitude quantifiée par la notion de min-entropie conditionellequantique telle que définie par Renner, n'est présumée. Ce modèle permettoute forme de corrélation ou d'intrication entre l'adversaire et l'émetteur du message.Une démonstration de l'équivalence entre ces deux notions de sécurité est présentéequi est beaucoup plus simple que ce qui était connue au-paravant. Cette nouvellesimplicité est une contribution notable. Deux chiffres sont aussi généralisés à ce nouveaumodèle de sécurité et leur sécurité est démontrée. La taille de la clef requise afind'assurer la sécurité de ces deux chiffres est exactement la même que celle requise parleur équivalent classique. Ces chiffres sont sécuritaires même en présence d'intricationentre l'adversaire et l'émetteur, ce qui est, autant que nous le sachions, une premièresans requérir une sécurité parfaite.</description><creator>Desrosiers, Simon Pierre</creator><contributor>Crepeau, Claude (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject></subject><subject>Computer Science</subject><title>Quantum entropic security</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722h9296.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gk138</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418n54d</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le multiplexage par division de codes (CD MA) est utilisé dans différents systèmes decommunications commerciaux et militaires, et grâce à la popularité des téléphones cellulaires 3G,il est prévu que CDMA sera utilisé par plus de 720 millions de personnes d'ici 2013 [24], [99].Cette thèse est motivée par une conjecture largement acceptée [27], [92], [135], stipulant que lacapacité théorique des réseaux CD MA utilisant la démodulation et le décodage uni-usager aurécepteur, est limitée à 0.72 bits par accès de réseau (ou chip CDMA). Cette thèse fournie uncontre-exemple constructif à cette conjecture et présente le design de codes concaténés àcomplexité pratique permettant d'excéder plus de 5 fois la capacité supposée. Ces gains encapacité peuvent être bénéfiques aux services à haute vitesse des réseaux optiques et sans filsCDMA, tels que la vidéo sur demande, l'Internet haute vitesse sans fil, les vidéos de surveillance.</description><description>Code Division Multiplexing Access (CDMA) transmission technology is used III differentcommercial and military communication systems and, due to the widespread popularity of the 3Gwireless cellphones, CDMA is projected to be used by over 720 million people by 2013 [24], [99].This dissertation work has been motivated by a widely accepted conjecture [27], [92], [135], thatthe (sum) capacity of CDMA transmission with single-user demodulation and single-user decodingat the receiver is limited to about 0.72 bits per channel use (or CDMA chip). This thesis presents aconstructive counter-example to this conjecture and provides design of coding schemes withpractical implementation complexity that can exceed this conjectured capacity limit by more than 5times. The data rate increases, resulting from the capacity analysis and code design in this thesis,can potentially benefit CDMA-based high-speed data communication services in wireless andoptical CDMA networks, e.g., video on demand, high-speed Internet access, security surveillance.</description><creator>Amadou Garba, Aminata</creator><contributor>Bajcsy, Jan (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Engineering</subject><subject></subject><title>Non-Gaussian CDMA for multi-access channels: capacity analysis and code design</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rh35j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418n54d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m326m205r</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Detection of particulate matter thinly dispersed in a fluid medium with the aid of the difference in electrical conductivity between the pure fluid and the particles has been practiced at least since the last 50 to 60 years. The first such instruments were employed to measure cell counts in samples of biological fluid. Following a detailed study of the physics and principles operating within the device, called the Electric Sensing Zone (ESZ) principle, a new device called the Liquid Metal Cleanliness Analyzer (LiMCA) was invented which could measure and count particles of inclusions in molten metal. It provided a fast and fairly accurate tool to make online measurement of the quality of steel during refining and casting operations. On similar lines of development as the LiMCA, a water analogue of the device called, the Aqueous Particle Sensor (APS) was developed for physical modeling experiments of metal refining operations involving water models. The APS can detect and measure simulated particles of inclusions added to the working fluid (water). The present study involves the designing, building and final application of a new and improved APS in water modeling experiments to study inclusion behavior in a tundish operation. The custom built instrument shows superior performance and applicability in experiments involving physical modeling of metal refining operations, compared to its commercial counterparts. In addition to higher accuracy and range of operating parameters, its capability to take real-time experimental data for extended periods of time helps to reduce the total number of experiments required to reach a result, and makes it suitable for analyzing temporal changes occurring in unsteady systems. With the modern impetus on the quality of the final product of metallurgical operations, the new APS can prove to be an indispensable research tool to study and put forward innovative design and parametric changes in industrially practised metallurgical operat</description><description>La détection de particules finement dispersées dans un fluide à l'aide de la différence de conductivité entre le liquide pur et les particules est pratiquée depuis environ 50 à 60 ans. Le premier instrument utilisant cette technique fut employé pour mesurer le nombre de cellules dans des échantillons de fluide biologique. Suivant une étude détaillée de la physique et du principe d'opération de l'appareil appelé zone de détection électrique (Electric Sensing Zone -- ESZ), un nouvel appareil, baptisé analyseur liquide de propreté en métal (Liquid Metal Cleanliness Analyzer -- LiMCA), pouvant mesurer le nombre de particules d'inclusion dans les métaux en fusion fut inventé. Cet instrument constituait un outil rapide et précis pour faire des mesures en ligne de la qualité de l'acier au cours du raffinage et de l'opération de coulée. Dans la même lignée de développement que le LiMCA, un outil analogue, spécifique à l'eau, appelé senseur de particules aqueuses (Aqueous Particle Sensor --  APS) fut développé pour la modélisation physique des expériences reliées aux opérations de raffinages des métaux impliquant des modèles aqueux. L'APS peut détecter et mesurer les particules d'inclusions simulées ajoutées au fluide (l'eau). Cette recherche comprend la conception, la réalisation ainsi que l'application finale d'un APS (dans l'eau) nouveau et amélioré appliqué aux expériences de modélisation afin d'étudier le comportement de l'inclusion dans une opération de répartiteur. L'instrument bâti sur mesure démontre une performance supérieure, comparé à ses équivalents commerciaux, applicable dans des expérimentations comprenant de la modélisation physique des opérations de raffinage de métaux. En plus d'une précision accrue et d'un plus grand éventail de paramètres d'opérations, sa capacité de traiter des données expérimentales en temps réel pour de longues périodes rend l'outil en question plus appropriée p</description><creator>Chakraborty, Abhishek</creator><contributor>Roderick I L Guthrie (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Mihaiela Isac (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2010</date><subject>Engineering - Metallurgy</subject><title>Development of an on-line aqueous particle sensor to study the performance of inclusions in a 12 tonne, delta shaped full scale water model tundish</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xd07gt046.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m326m205r</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mj33v</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Detonation is a branch of combustion that is initiated by an exothermic chemical reaction and it results in a supersonic shock wave called the “Detonation Wave”. Generally detonation occurs in homogeneous reacting gaseous, liquid or solid media. However sometimes, detonation is also observed in highly non-uniform medium which contains detonable sources (reacting gaseous, liquid or solid media) in a discrete pattern. This project focuses on the study of effect of discrete energy sources on the detonation wave velocity with the help of numerical modeling and simulations.  The energy release as a result of detonation is continuous for a homogeneous gaseous mixture and generally results in a Chapman Jouguet (CJ) Detonation Velocity. However in the presence of discrete energy sources, the detonation velocity comes out to be higher than the CJ Detonation Velocity as observed theoretical by Higgins A. (Proc. 20th ICDERS, Montreal, 2005). This project aims to find numerical solutions for highly discrete detonation systems to verify the already existing theoretical results for discrete detonation systems.  For the calculation of detonation wave velocities for medium with discrete sources, numerical analysis was carried out on an in-house one dimension Euler code. Modifications in the code were made to use it for continuous detonation purpose initially to verify the exact CJ detonation velocity through the code and then at a later stage, other modifications were made to the code to use it for discrete detonation phenomenon.  Using the in-house numerical code for solving supersonic flow problems, the continuous detonation system was modeled and the results obtained were within 0.05% difference with respect to the exact CJ Detonation Velocity. After wards, discrete detonation system was modeled and numerical experiments were performed. It was observed that the detonation wave velocity increases with the increase in discreteness of energy source which is consistent with the</description><description>La détonation est une branche de la combustion qui est initiée par une réaction chimique exothermique duquel en résulte une onde de choc supersonique appelé «Detonation Wave". Généralement la détonation se produit dans une réaction homogène gazeuse, liquide ou solide. Mais parfois, la détonation est également observée en un milieu hautement non-uniforme qui contient des sources detonable (réaction gazeux, liquide ou solide ) dans un motif discret. Ce projet se concentre sur l'étude des effets des sources d'énergie discrets sur la vitesse de l'onde de détonation à l'aide de la modélisation numérique et des simulations. La libération d'énergie à la suite de la détonation est continue pour un mélange homogène de gaz et aboutit généralement à une vélocité de détonation appelé Chapman Jouguet (CJ). Toutefois, en présence de sources d'énergie distinctes, la vitesse de détonation sort d'être supérieure à la vitesse de détonation CJ observée théorique par A. Higgins (Proc. 20th ICDERS, Montréal, 2005). Ce projet vise à trouver des solutions numériques pour les systèmes de détonation très discrète afin de vérifier l'existance des résultats théoriques pour les systèmes de détonation discrets. Pour le calcul de vitesses des ondes de détonation pour les moyennes avec des sources discrètes, l'analyse numérique a été réalisée sur une maison d'une dimension de code Euler. Ces modifications du code ont été apportées à des fins de détonation continue . D'abord pour vérifier la vitesse de détonation CJ exacte dans lc code, puis à un stade ultérieur, d'autres modifications ont été apportées au code utiliser pour le phénomène de détonation discrets. Afin de pouvoir utiliser la maison en code numérique pour résoudre les problèmes d'écoulement supersoniques, le système continue de détonation a été modélisé et les résultats obtenus ont été de 0,05% de différence par rapport à la vitesse exacte d</description><creator>Javaid, Mehshan</creator><contributor>Evgeny Timofeev (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>Numerical modelling of one-dimensional discrete source detonation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207tp73n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mj33v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zw12z5638</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Potato processing by industries generates large volumes of potato peels which are a low-value by-product. They have been shown to contain significant levels of phenolic antioxidants with high antioxidant capacity. In the present study, effect of microwave-assisted extraction (MAE) on recovery of phenolic compounds from potato peels was investigated. Operational parameters of MAE were optimized using response surface methodology individually based on total phenolics, ascorbic acid, chlorogenic acid, caffeic acid, ferulic acid, DPPH (1,1-diphenyl-2-picrylhydrazyl) radical scavenging activity. The independent extraction parameters for MAE such as extraction time, solvent concentration and microwave-power level were evaluated using a central composite design to access their effects and interactions on the extraction of phenolics from potato peels. Optimal predicted contents for total phenolics [3.94 mg g-1 dry weight (DW)] was obtained  with a solvent concentration of 67.3% (v/v), an extraction time of 15 min and a microwave power level of 14.7% (102 W). Maximum ascorbic acid (1.44 mg g-1 DW), caffeic acid (1.33 mg g-1 DW) and ferulic acid (0.50 mg g-1 DW) contents were obtained with a solvent concentration of 100% (v/v), extraction time of 15 min, and power level of 10% (63W), while the maximum chlorogenic acid content (1.35 mg g-1DW) was obtained at a solvent concentration of 100% (v/v), an extraction time of 5 min, and a power level of 10% (63W). The radical scavenging activity of the extract was evaluated by using 1,1-diphenyl-2-picrylhydrazyl (DPPH) and optimum antioxidant activity (74%) was obtained at a solvent concentration of 100% (v/v), an extraction time of 5 min, and a power level of 10% (63W). MAE was able to extract higher level of antioxidants compared to traditional methods of extraction in less time and with lower solvent consumption.  In the second part of the study effect of dielectric properties of solvent-water mixture used in MAE on extraction o</description><description>Le grand volume de pelures de pomme de terre issues de la transformation des pommes de terre par l'industrie alimentaire, représente un sous-produit de faible valeur. Cependant, ces pelures contiennent une importante quantité de composés phénoliques à haute activité antioxydante. Lors de la présente étude, l'effet d'une extraction assistée par micro-ondes (EAM) sur la récupération de composés phénoliques des pelures de pomme de terre fut étudié. Les paramètres opérationnels de l'EAM furent optimisés par une méthode de surface réponse pour les phénoliques totaux, l'acide ascorbique, l'acide chlorogénique, l'acide caféique, l'acide férulique, ainsi que l'activité d'intercepteur radical évalué avec DPPH [hydrazyle(diphényl picryl)]. L'importance des paramètres de transformation de la EAM, tels la durée d'extraction, la concentration du solvant (méthanol), et le niveau de puissance des micro-ondes, sur l'extraction de composés phénoliques des pelures de pomme de terre, fut évaluée grâce à un plan central composé. Un contenu optimal en composés phénoliques totaux [3.94 mg g-1 poids sec (p.s.)] fut obtenu avec une concentration du solvant de 67.3% (v/v), une durée d'extraction de 15 min et un niveau de puissance des micro-ondes de 14.7% (102 W). Les niveaux maximum d'acide ascorbique acid (1.44 mg g-1 p.s.), d'acide caféique acid (1.33 mg g-1 p.s) et d'acide férulique furent obtenus avec une concentration du solvant de 100% (v/v), une durée d'extraction de 15 min et un niveau de puissance des micro-ondes de 10% (63W), tandis que le niveau maximum d'acide chlorogénique (1.35 mg g-1 p.s.) fut obtenu avec une concentration du solvant de 100% (v/v), une durée d'extraction de 5 min et un niveau de puissance des micro-ondes de 10% (63 W). L'activité d'intercepteur radical de l'extrait fut évalue avec un dosage par DPPH, et atteignit un maximum de 74% pour une concentration du solvant de 100% (v/v), une durée d'extraction de 5$</description><creator>Singh, Ashutosh</creator><contributor>G S Vijaya Raghavan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Optimization of microwave-assisted extraction of antioxidants from potato peels</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pg61t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zw12z5638</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x346d460q</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>United States strategic export controls—which treat commercial satellite technologies, related technical data, and defense services as munitions subject to the strictest export control criteria—have been under fire for decades.  Critics argue that in attempting to bolster national security by limiting the transfer of space technologies to adversaries and potential adversaries, the U.S. has unintentionally and paradoxically harmed national security by undermining the space industrial base, the academic and research institutions that feed and grow that base, and the international partnerships that drive sci entific and technological advancement.  There are few, if any, unequivocal supporters of the U.S. export control regime as it stands.  As a result, both regulatory and statutory reform initiatives are afoot.  Yet this begs the question: if the problems are and have been so apparent, why have the regulations and concomitant organic legislation not been subject to reform before now?  This thesis will deconstruct the current discourse (keeping in mind its historical underpinnings) and challenge the orthodoxies of the export control reform debate in order to determine, to the extent possible, the merits of individual arguments and claims.</description><description>La stratégie des Etats-Unis quant au contrôle des exportations, qui inclut les technologies des satellites commerciaux, leur données techniques, ainsi que les services de défense en tant qu'armes sujettes à des critères plus stricts de contrôle des exportations, essuie les critiques depuis des années. Ses détracteurs avancent qu'en essayant de renforcer la sécurité nationale par des restrictions au transfert de technologies spatiales à ses ennemis et adversaires potentiels, les Etats-Unis ont, malgré eux et paradoxalement, nui à la sécurité nationale en négligeant les bases de l'industrie spatiale, les centres de recherche et universitaires qui nourrissent et développent celles-ci, ainsi que les partenariats internationaux qui conduisent au progrès scientifique et technologique. Il y a peu, si ce n'est, aucun partisan inconditionnel au régime de contrôle des exportations américain tel qu'il est à l'heure actuelle. Par conséquent, des initiatives de réformes des lois et règlements se préparent. Cela soulève, cependant, la question suivante: si des problèmes sont si évidents, pourquoi les règlements et lois correspondantes n'ont-ils pas été sujets à une réforme plus tôt? La présente thèse a pour but de déconstruire le discours usuel (tout en tenant compte de ses fondements historiques) et remet en question la doctrine traditionnelle sur la réforme, dans le but de déterminer, autant que faire ce peut, le bien-fondé des raisons et revendications individuelles, en démêlant, notamment, le vrai du faux.</description><creator>Burris, Matthew</creator><contributor>Ram S Jakhu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Tilting at windmills? The counterposing policy interests driving the commercial satellite export control reform debate</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8g84mm658.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d460q</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c534fp34s</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The cell envelope of Gram-negative bacteria such as Escherichia coli is composed of an outer (OM) and cytoplasmic membrane (CM), which enclose a space known as the periplasm. For acquisition of essential nutrients, bacteria must transport molecules across both membranes. The import of certain scarce nutrients, such as iron and vitamin B12, requires the input of energy; however, the OM is devoid of any source of energy. To drive the transport of scarce nutrients across the OM, bacteria use the proton motive force of the CM. The TonB–ExbB–ExbD protein complex located within the CM is responsible for harnessing the energy of this proton gradient and transducing it to OM receptors. While the existence and the role of this complex has been investigated many years ago by genetic means and by in vivo crosslinking experiments, structural and functional aspects remain largely unknown. To date, only partial structures of periplasmic domains of TonB and ExbD are known. Additionally, information on the structure of the complex as well as stoichiometry has not been deduced. We have therefore designed a strategy for the co-expression and co-purification of ExbB and ExbD in complex. Here we produced milligram amounts of pure ExbB–ExbD; size-exclusion chromatography revealed that our samples were homogenous and monodisperse. Observation of our samples by negative-staining electron microscopy revealed uniform particles from which 2D reconstructions were generated. These reconstructions suggested a pentameric and perhaps cylindrical arrangement for the complex. In parallel, crystallization trials have identified promising leads. Our optimization efforts have led to the successful detergent exchange of the protein complex from dodecyl maltoside to decyl maltoside, to GNG-12 and to MNG-28; the latter two amphiphiles are proprietary and of undisclosed structure. We also adopted an NMR detergent quantitation method to standardize amounts of detergent in samples bound for crystalliz</description><description>L'enveloppe cellulaire des bactéries à Gram négatif tel Escherichia coli est constituée d'une membrane externe (ME) et d'une membrane cytoplasmique (MC), entre lesquelles se trouve un espace nommé périplasme. L'acquisition de nutriments essentiels par les bactéries nécessite le transport de molécules à travers chacune des deux membranes. Le transport de certains nutriments rares, tel le fer et la vitamine B12, requiert un apport en énergie. Cependant, la ME est dénuée de toute source d'énergie. Ainsi, pour alimenter en énergie le transport de nutriments rares à la ME, les bactéries font appel à la force proton motrice de la MC. Le complexe protéique TonB–ExbB–ExbD, situé à la MC, arnache l'énergie de ce gradient de protons et la transduit aux récepteurs de la ME. Bien que l'existence et le rôle de ce complexe aient été sondés il y a plusieurs années par des voies génétiques et des expériences de réticulation in vivo, plusieurs aspects de la structure et de la fonction du complexe restent inconnus. Jusqu'à maintenant, seule la structure des domaines périplasmiques de TonB et ExbD sont connus. Qui plus est, le structure du complexe et sa stoechiometrie n'ont pas été résolus. Nous avons donc élaborée une stratégie pour la co-expression et la co-purification d'ExbB et d'ExbD en complexe. Nous produisons plusieurs milligrammes d'ExbB–ExbD pur et la chromatographie par filtration sur gel révèle que nos échantillons sont homogènes et monodispersés. L'observation de nos échantillons par microscopie électronique en coloration négative révèle des particules de taille uniformes à partir desquelles des reconstructions 2D ont été générées. Ces reconstructions semblent suggérer un arrangement pentamérique et peut-être cylindrique. En outre, nos essais de cristallisation nous ont permis d'identifier des pistes prometteuses. Nos efforts d'optimisation nous ont amenés à échanger avec succès notre protéine depuis l</description><creator>Biot-Pelletier, Damien</creator><contributor>James W Coulton (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Structural biology of energy-transducting proteins from «Escherichia coli»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hp96x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c534fp34s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53ww184</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un protocole d'établir film radiochromique dosimétrie de référence en fonction de débit de dose élevé source Ir-192 curiethérapie été évalués et décrits. Une comparaison entre les courbes d'étalonnage créé dans l'eau et Solid WaterTM sont fournis. Solid WaterTM s'est révélée être une alternative viable à l'eau dans l'établissement de la courbe d'étalonnage pour les Ir-192 faisceau de rayonnement. Un facteur de correction de Monte Carlo a été calculé pour convertir la dose à l'eau en dose à Solid WaterTM et les méthodes expérimentales que nous avons réalisé d'accord avec les résultats de Monte Carlo où le ratio (DSW/DW)Ir-192 a été trouvé à 0.9808 ± 0.14% (1σ). EBT-2 modèle GAFCHROMICTM film a également été étudiée pour les propriétés d'absorption et jugé être un moins sensible que son prédécesseur (EBT-1) en termes de variation nette de l'absorbance, mais cela n'a pas d'incidence sur la valeur dosimétrique que ce film possède. Une méthode d'évaluation des doses d'erreur a été décrit pour le modèle EBT-2 film (et est applicable à d'autres types ainsi) qui permet d'établir les contraintes de temps d'erreur sur le post-irradiation temps de balayage, qui va encore donner une erreur de dose acceptable pour des applications cliniques, si le protocole emploie le plus court post-irradiation de numérisation temps est mis en œuvre dans la clinique. Nous montrons que pour deux post-irradiation de numérisation fois de 30 minutes et 24 heures, la dose d'erreur de 1% peut être accordée si la fenêtre de temps de balayage est inférieure à ± 5 minutes et de ± 2 heures, respectivement. Performance de la EBT-2 modèle a également été évaluée dans l'eau et il a été conclu un protocole de correction proposé est nécessaire pour que les temps d'immersion supérieure à 2 heures. Cette correction a été testé avec la courbe de calibration créée à partir d'installation de l'eau et ont été jugés effic</description><description>A protocol of establishing radiochromic film based reference dosimetry for high dose rate Ir-192 brachytherapy source was assessed and described. A comparison between calibration curves created in water and Solid Water are provided. Solid Water was shown to be a viable alternative to water in establishing calibration curve for Ir-192 radiation beam. A Monte Carlo correction factor was calculated to convert the dose to water into dose to Solid Water and the experimental methods that we performed agreed with the Monte Carlo results where the ratio (DSW/DW)Ir-192 was found to be 0.9808 ± 0.14% (1σ). EBT-2 GAFCHROMIC film model was also investigated for absorption properties and found to be a less sensitive than its predecessor (EBT-1) in terms of net change of absorbance, but that did not affect the dosimetric value that this film possesses. A dose error assessment method has been described  for EBT-2 film model (and is applicable to other types as well) that can establish the time error constraints on the post-irradiation scanning time that will still provide an acceptable dose error for clinical applications if the protocol employing the shorter post-irradiation scanning time is implemented in the clinic. We show that for two post-irradiation scanning times of 30 minutes and 24 hours the 1% dose error can be granted if the scanning time window is less than ± 5 minutes and ± 2 hours, respectively. Performance of EBT-2 model was also evaluated in water and it was concluded that a suggested correction protocol is necessary for immersion times that exceed 2 hours. This correction was tested with the calibration curve created from water setup and found to be effective when compared to the dose-corrected calibration curve in Solid Water.</description><creator>Aldelaijan, Saad</creator><contributor>Jan Peter Frans Seuntjens (Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Biophysics - Medical</subject><title>Reference dosimetry of HDR Ir-192 brachytherapy source using radiochromic film</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831ck38c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53ww184</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pn89d694n</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le besoin de peaufiner les définitions et les méthodologies développées est identifié par le biais de l'apprentissage par coopération ou collaboration. Dans le passé, la recherche s'est surtout consacrée à l'étude d'une ou deux variables d'intérêt, ignorant fréquemment les variables contextuelles, et s'est trouvée limitée par l'utilisation de réponses imposées par le questionnaire. La recherche adoptant un point de vue théorique lié à l'apprentissage social ou au socio-constructivisme peut aider à passer outre certaines de ces limitations en considérant le contexte de l'environnement d'apprentissage et en tenant compte des différences individuelles. Quelques travaux ont déjà exploré ces pistes, quoiqu'il faille pousser plus loin afin d'intégrer pareilles théories dans les questionnaires de recherche ainsi que dans la méthodologie. La présente étude approfondit ce domaine de recherche afin de déterminer quelles sont les préférences plus nuancées dans l'apprentissage chez ces élèves. Soixante-neuf étudiants de cinquième et sixième années primaires situés dans la moyenne ou à un niveau supérieur y ont participé. Un questionnaire de 26 questions élaborées localement, incluant certaines questions tirées de l'ancienne méthode de recherche dans le domaine, abordait les méthodes d'apprentissage préférées des élèves. Neuf étudiants ayant rempli le questionnaire ont ensuite été interviewés afin d'amasser plus d'information au sujet de leurs réponses. Quoiqu'il appert que les élèves plus performants préfèrent travailler seuls, les données colligées ont aussi montré une tangente préférentielle au travail avec les autres. Ces préférences étaient assez complexes, et dépendaient de la situation d'apprentissage. Des différences liées au sexe des participants ont aussi émergé.</description><description>Through the topic of  cooperative and collaborative learning, the need for refinement of definitions and expanded methodologies is identified.  Past research narrowly focused on only one or two variables of interest, often ignored contextual variables, and has been limited by the use of forced-choice survey data.  Research that adopts a social-learning or social-constructivist theoretical framework can help to overcome some of these limitations by considering the context of the learning environment and taking into account individual differences.  Some research has moved in this direction, although more is needed that integrates such theories into both research questions and methodology.  The current study expands on this research to determine some of the more nuanced learning preferences of these students.  Sixty-nine high- and average-performance students in Grade 5 and Grade 6 participated.  A questionnaire comprising 26 locally-developed items, including some items adapted from previous learning-style related research, addressed students learning preferences.  Nine students were interviewed after the completion of the questionnaire to gather further information regarding their answers.  Although there were some indications of a preference for high-ability students to work alone, there was substantial evidence to support their preferences for working with others.  These preferences were quite complex and varied depending on the learning situation.  Sex differences also emerged.</description><creator>Walker, Cheryl</creator><contributor>Bruce M Shore (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Education - General</subject><title>Myth busting: high-performance students rarely prefer to work alone</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731427h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pn89d694n</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h415p9792</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nous présentons un cadre de responsabilisation pour l'Internet, qui lie l'action d'un utilisateur à son identité sur un réseau social en ligne. Le cadre est facultatif en ce que les utilisateurs n'ont pas besoin d'être responsables en tout temps, mais les services web différents peuvent envigueur responsabilité de la part de leurs utilisateurs en ne permettant l'accès que pour des utilisateurs responsables. Notre conception est suffisamment général pour que les applications de niveau supérieur peut placer d'autres politiques et les restrictions sur la responsabilité de base  prévue. Dans cette thèse, nous présentons la conception, discutons comment les différentes applications peuvent être placés sur notre cadre, et fournissons des données de performance à partir d'un prototype expérimental.</description><description>We present an accountability framework for the Internet which ties a user's action to her identity on an online social network. The framework is optional in that users do not need to be accountable at all times, but various web services can force accountability on the part of their users by only allowing accountable users access. Our design is general enough that higher level applications can place additional policies/restrictions on the basic accountability provided. In this thesis, we introduce the design, discuss how various applications can be mapped onto our framework, and provide performance numbers from an experimental prototype.</description><creator>Wang, Kang</creator><contributor>Muthucumaru Maheswaran (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>The design and implementation of a social accountability framework</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cc08hf87c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h415p9792</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k3569485t</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Sociologists are interested in examining the relations between globalization and a range of labour market outcomes, including earnings inequality. Common approaches include studying the impact of globalization on the welfare state, and the effects of import competition and foreign direct investment (FDI) outflows. This thesis examines the effects of exporting, foreign ownership (FDI inflow), and outsourcing – with particular emphasis on exporting – on i) workplace productivity; ii) worker compensation; iii) the demand for skills and the pay of employees with different skill levels; and iv) employer-provided training.  While sociological writings have largely treated productivity as a concept to be attacked, or simply ignored, this thesis discusses the meaning of productivity and addresses issues of its measurement. It highlights the productivity-wages link based on human capital theory, and argues that a necessary step in understanding the relations between globalization and earnings inequality is to look closely at the relationship between globalization and productivity. The four papers find evidence that i) exporting and foreign ownership have strong positive effects on productivity; ii) pay is substantially tied to productivity, and prolonged exposure to export markets and foreign ownership are associated with higher total compensation; iii) employees with higher skills are concentrated in workplaces that are exposed to international markets, and they are paid more than comparably skilled employees in workplaces that are not exposed to international markets; iv) exporters provide more training, most plausibly to make possible the innovation required to compete internationally.  The results of the four papers also reinforce each other. First, the process of absorption of best practice in foreign markets, the technological and financial advantages associated with foreign ownership, the adoption of global supply chains, the employment of a workforce with higher</description><description>Les sociologues sont intéressés par l'examen des relations entre mondialisation et une série de résultats sur le marché du travail, incluant les inégalités salariales. Les approches communes incluent l'étude de l'impact de la mondialisation sur l'état providence, et les effets de la concurrence des importations et de l'investissement étranger direct (IÉD). La présente thèse examine les effets de l'exportation, de la propriété étrangère (entrées d'IÉD), et de la sous-traitance – en portant une attention particulière sur l'exportation – sur i) la productivité en milieu de travail; ii) le salaire et les avantages sociaux; iii) la demande de compétences et la paye des employés avec différents niveaux de compétence; et iv) la formation fournie par l'employeur. Alors que les écrits sociologiques ont largement attaqué le concept de productivité ou l'ont tout simplement ignoré, la présente thèse s'attarde à la signification de la productivité et les enjeux liés à sa mesure. On y met en relief le lien entre productivité et salaire basé sur la théorie du capital humain, et soutient qu'une étape nécessaire dans la compréhension des relations entre mondialisation et inégalité des gains est de s'attarder à la relation entre mondialisation et productivité. Les quatre articles démontrent que i) l'exportation et la propriété étrangère ont des effets positifs marqués sur la productivité; ii) la paye est fortement reliée à la productivité, et des expositions prolongées aux marchés internationaux et à la propriété étrangère sont associées à une plus grande rémunération; iii) les employés hautement qualifiés se retrouvent surtout dans des milieux de travail exposés aux marchés internationaux, et sont mieux payés que des employés aussi qualifiés qui travaillent dans des milieux de travail non exposés aux marchés internationaux; iv) les milieux de travail impliqués dans l'exportation fournissent plus de form</description><creator>Zhang, Ye</creator><contributor>Michael R Smith (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Sociology - Industrial and Labor Relations</subject><title>The sociological analysis of globalization and labour market outcomes reconsidered</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b8515n75d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k3569485t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752h08s</identifier><datestamp>2020-03-23T03:22:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>ABRÉGÉ Les méthodes de la marche spatiale sont couramment utilisés pour calculer les flux supersoniques internes et externes, grâce à l'efficacité de ces méthodes plus élevées comparé aux approches de la marche temporelle. Une procédure trés générale de la marche spatiale a été proposée en 1996 par Nakahashi et Saitoh. Cette méthode peut étre utilisée avec n'importe quelle procedure explicite de la marche temporelle, va bien pour des regions subsoniques encastrées et pour des grilles non structurées, permettant un maximum de flexibilité géométrique. L'espace du flux est seulement mis à jour dans ce qui s'appelle le domaine actif. Lorsque le résidu tombe en-dessous du niveau de tolérance, le domaine actif est changé. Le travail présent vise à étudier plus profondement la méthode de Nakahashi et Saitoh. Cet objectif est atteint par ces nouvelles approches : (a) Une condition non-réfléchissante de la frontiére est mise en place à la sortie du domaine actif, ce qui élimine les réflexions non-physiques qui se propagent dans le sens opposé du flux; (b) Une procédure générale, non dépendante de l'utilisateur est proposée pour partitionner le domaine calculatoire en plusieurs domaines actifs, cela permet de réduire la taille du domaine actif et la région du moniteur en résidu, contribuant ainsi à l'efficacité de la méthode; (c) Une adaptation locale de la grille est réalisée au cours de la marche spatiale. Ces idées sont vérifiées et réglées sur deux tests simples pour commencer (des flux supersoniques sur des angles en compression et en expansion). Finalement, les résultats de l'application de la méthode améliorée concernant les flux supersoniques dans les moteurs fonctionnant avec de l'air et les ram accélérateurs sont presentés.</description><description>ABSTRACT Space marching methods are widely used to calculate steady supersonic internal and external flows in view of their superior efficiency as compared to time marching approaches. A very general space-marching procedure was proposed by Nakahashi and Saitoh in 1996. The method can be used with any explicit time-marching procedure, allows for embedded subsonic regions, and is well-suited for unstructured grids, enabling a maximum of geometric flexibility. The flow field is only updated in the so-called active domain. Once the residual has fallen below a preset tolerance, the active domain is shifted. The present work is aimed at further refining of the Nakahashi and Saitoh's method. This is achieved via the following new approaches: (a) A non-reflecting boundary condition is implemented at the exit of the active domain, thus eliminating non-physical reflections propagating upstream; (b) A general, user-independent procedure for partitioning of the computational domain into a set of active domains is proposed; it allows to minimize the size of the active domain and the residual monitor region, thus contributing to the method's efficiency; (c) Local grid adaptation is performed in the course of space marching. These ideas are verified and tuned, at first, on two simple test problems (supersonic flows over compression and expansion corners). Finally, the results of the application of the improved method to supersonic flows in air-breathing engine inlets and ram accelerators are presented.</description><creator>Savchuk, Andrey</creator><contributor>Evgeny Timofeev (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>Space-marching method on adaptive unstructured grids for supersonic flows</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042t49s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752h08s</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):26525</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>