<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:50:10Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):12425" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3x816q718</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif de la présente étude était de comprendre le processus d'acculturation des immigrants LGBT au Canada. J'ai utilisé l'approche de théorisation ancrée pour obtenir une compréhension interpretative en profondeur de l'expérience subjective  et des perceptions liées au processus d'acculturation des immigrants LGBT. La theorie ancrée générée a révélé que l'expérience de l'acculturation des immigrants LGBT est formée de deux sous-processus parallèles cohérents: le développement de l'identité culturelle et de développement de l'identité sexuelle. L'analyse des données a montré que  la queerphobie dans la culture d'origine est un phénomène central de la théorie ancrée, et a joué un rôle des plus prépondérant dans le développement des parties : culturelle et sexuelle de l'identité des immigrants LGBT. En outre, la culture du pays d'origine des immigrants LGBT, ainsi que la culture canadienne, a fortement influencé le développement de leur identité sexuelle avant et après leur immigration, et vice versa - le développement de leur identité sexuelle a influencé la façon dont les immigrants LGBT se rapportent à leur culture d'origine et à la culture canadienne. D'autre part, la théorie ancrée générée a suggéré que, dans le cas des immigrants LGBT, le processus d'acculturation commence souvent bien avant le début du processus d'immigration en lui même, les immigrants LGBT mettent en avant leur orientation vers l'occident comme opposition à la « queerphobie » dans leur culture d'origine. De surcroît, cette étude a identifié les défis et les avantages perçus que les immigrants LGBT vivent durant le processus d'acculturation, ainsi que les facteurs présentés dans l'étude responsables de la variété des résultats d'acculturation. Enfin, l'étude a fourni des implications et des recommandations cliniques pour les professionnels de la santé mentale concernant la conception et la mise en œuvre des interventions au niveau micro et macro qui répondent à de multiples défis. Défis auquels les immigrants LGBT font face dans leur processus d'acculturation.</description><description>The goal of the current study was to understand the process of acculturation of LGBT immigrants to Canada. I used the grounded theory approach to obtain an in-depth interpretive understanding of the subjective experience and perceptions related to the acculturation process of LGBT immigrants. The emerged grounded theory revealed that the acculturation experience of LGBT immigrants is formed by two consistent parallel subprocesses: cultural identity development and sexual identity development. Data analysis demonstrated that queerphobia in the culture of origin was a central phenomenon of the grounded theory, and played the most dominant role in the development of cultural and sexual parts of the LGBT immigrants' identity. Furthermore, the culture of LGBT immigrants' country of origin, as well as Canadian culture, strongly influenced their sexual identity development before and after immigration, and vice versa – their sexual identity development influenced the way LGBT immigrants relate to their culture of origin and to the Canadian culture before and after immigration. Moreover, the emerged grounded theory suggested that in the case of LGBT immigrants, the acculturation process often begins long before the beginning of the actual immigration process, as LGBT immigrants often assume a Western orientation as a response to queerphobia in their culture of origin. In addition, this study identified the perceived challenges and advantages that LGBT immigrants experience during the acculturation process, as well as presented variables responsible for the variety of acculturation outcomes. Finally, the study provided clinical implications and recommendations for mental health practitioners regarding the design and implementation of micro and macro level interventions that address multiple challenges LGBT immigrants face in their acculturation process.</description><creator>Fuks, Oleksandr</creator><contributor>Jack Destefano (Supervisor2)</contributor><contributor>Nathan Smith (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Lesbian, gay, bisexual, and transgender immigrant acculturation experience</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/79408130k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3x816q718</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tx31qn10x</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the light of Bassani's lifelong interest in the visual arts and the history of art, the analysis indentifies the connection between a number of art-historical intertexts and specific psychological patterns operating in Il romanzo di Ferrara in terms both of imagery and structure of the text. Moreover, the analysis shows the several homologies existing between the sequence of the textual configurations and the intradiegetic itinerary of an authorial subjectivity. Objective of the thesis is to demonstrate how Bassani's ambivalent relation towards the aesthetic discourse of his times translates into his critical and deconstructive appropriation of it.</description><description>A la lumière de l'intérêt constant de Bassani pour les arts visuels et l'histoire de l'art, l'analyse établit le lien entre une série d'intertextes historico-artistiques et de motifs psychologiques particuliers opérant dans Il romanzo di Ferrara en termes d'imaginaire et de structuration du texte. En outre, l'analyse montre les homologies existant entre la séquence de ces configurations textuelles et l'itinéraire intradiégétique d'une subjectivité autoriale. Le but de ce travail est de démontrer comment l'ambivalente relation de Bassani par rapport au discours esthétique de son époque résulte en son appropriation critique et déconstructive du même discours</description><creator>Giardino, Alessandro</creator><contributor>Lucienne Kroha (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Literature - Romance</subject><title>Giorgio Bassani. Soggettività e discorso nelle arti visive</title><language>ita</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z029p7964.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tx31qn10x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Languages, Literatures, and Cultures</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sd742</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>À ce jour, peu de recherches ont examiné le rôle du concept du lieu dans la vie des enfants touchés par la violence politique. Cette thèse a pour objet principal l'étude du concept du lieu et la signification de cette notion pour les enfants et les familles vivant sous l'occupation et victimes de la violence politique de la seconde Intifada en Palestine. En examinant un concept théorique comme celui de « lieu,» cette thèse dévoile comment et dans quelle mesure l'occupation et la violence politique affectent les enfants palestiniens et les relations familiales avec le lieu et la façon dont les différents types de lieux— le domicile, l'école, les communautés du quartier, et l'État-nation—protègent ou n'arrivent pas à protéger les enfants et les familles. En utilisant une approche innovatrice d'ethnographie rapide pour la collection des données, 18 familles provenant de divers environnements physiques (par exemple, le camp de réfugiés, le campement, le village, la ville) dans toute la Cisjordanie et Jérusalem-Est ont participé à des entretiens familiales collaboratifs. Les entretiens ont inclus le récit, le dessin, et la cartographie et ont été suivis par une promenade du quartier guider par enfant, ce dernier étant surveiller par le logiciel du système de localisation mondial (GPS). Les données ont été analysées en employant la théorie ancrée et ont été organisées selon les couches socio-écologiques de la maison, l'école, la communauté du quartier, et de l'État-nation. Les données indiquent que les enfants et les familles palestiniennes ressentent des contradictions multiples en ce qui concerne le concept du lieu dans le contexte de l'occupation et de la violence: la maison peut être vécue en même temps comme un château et une cage; les écoles peuvent à la fois être considérées comme des lieux sûr et des lieux de danger et de risque; les communautés du quartier peuvent être positifs et négatifs; et l'État-nation provoque à la fois les sentiments de colère et de l'espoir. Les résultats de cette recherche réaffirment l'importance du lieu dans la vie des enfants et des familles touchées par la violence et rend visibles les pratiques et la politique international du travail social.</description><description>Scarce research to date has examined the role of place in the lives of children affected by political violence. The following dissertation explores the concept and meaning of place for children and families living under occupation and experiencing political violence in post-second intifada Palestine. By tackling a theoretical concept such as place, this dissertation tangibly uncovers how and to what extent the occupation and political violence affect Palestinian children and families' relationships with place and how different kinds of places—home, school, neighborhood communities, and nation-state—protect or do not protect children and families. Using an innovative rapid ethnographic approach to data collection, 18 families from various physical settings (e.g., refugee camp, encampment, village, city) throughout the West Bank and East Jerusalem participated in collaborative family interviews. Interviews included narrative, drawing, and mapmaking and were each followed by a child-led neighborhood walk tracked with global positioning system (GPS) software. Data were analyzed using grounded theory and ultimately organized according to the socio-ecological layers of home, school, neighborhood community, and nation-state. Data indicate that Palestinian children and families experience multiple contradictions in place in the context of occupation and violence: home can be experienced as a castle and a cage; schools can be both protective and risky; neighborhood communities can be positive and negative; and the nation-state supports feelings of both anger and hope. Findings reaffirm the importance of place in the lives of children and families affected by violence and inform international social work practice and policy. </description><creator>Akesson, Bree</creator><contributor>Myriam Denov (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Social Sciences - Social Work</subject><title>Contradictions in place: everyday geographies of Palestinian children and families living under occupation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h989r6342.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sd742</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Social Work</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pc289n23j</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Distributed source coding, separate encoding (compression) and joint decoding of statistically dependent sources, arises in an increasing number of applications like sensor networks and multiview video coding. Many of those applications are highly interactive, requiring the development of low-delay, energy-limited communication and computing schemes. Currently, this compression is performed by using capacity-approaching binary channel codes. As a natural extension, distributed lossy source coding is realized by cascading a quantizer and Slepian-Wolf coding in the binary domain. Despite big strides in practical distributed source coding techniques, this problem is still demanding in terms of processing power, bandwidth, and delay.In this dissertation, we develop a new framework for distributed lossy source coding, in which we use real-number codes for binning. Specifically, we use a class of Bose-Chaudhuri-Hocquenghem (BCH) codes in the real/complex field known as the discrete Fourier transform (DFT) codes. Contrary to the conventional scheme, we first compress the continuous-valued sources and then quantize them. The new scheme exploits the correlation between continuous-valued sources, rather than quantized ones, which is more accurate. Also, by using short BCH-DFT codes, it reduces the complexity and delay and offers the potential to avoid the problems of the conventional quantization and binning approach, with relatively simple encoder/decoder.We propose both syndrome- and parity-based schemes, and we extend the parity-based scheme to distributed joint source-channel coding based on a single DFT code. Further, to adapt to uncertainty in the degree of statistical dependence between the sources, we construct rate-adaptive BCH-DFT codes. This allows the encoder to switch flexibly between encoding sample rates, if the degree of statistical dependence varies. The construction of rate-adaptive codes is based on transmission of additional syndrome samples and a simple extension of the subspace-based decoding.Another major contribution of this dissertation is to generalize the encoding/decoding of BCH-DFT codes. We prove that the parity frequencies of a BCH-DFT code, or equivalently the zeros of codewords in the frequency domain, are not required to be adjacent; we provide the decoding algorithm as well. This offers flexibility in constructing BCH-DFT codes and further improvement in the decoding which can be exploited in channel coding as well.</description><description>Le codage de sources distribué, c'est-á-dire l'encodage séparé et le décodage conjoint de sources statistiquement dépendantes, survien dans un grand nombre d'applications telles que les réseaux de capteurs et le codage de vidéos multi-vues. Plusieurs de ces applications sont hautement interactives, ce qui demande le développement de communications et deschémas de calcul á faibles délais et limités énergétiquement. Actuellement, cette compression est effectuée en utilisant des codes binaires pour approcher la capacité de canal. En tant qu'extension naturelle, le codage de sources distribué avec pertes est réalisé en mettant en cascade un quantificateur et un codage Slepian-Wolf dans le domaine binaire. Malgré les grands progrés effectués dans les techniques pratiques de codage de sources distribué, ce probléme reste exigeant en termes de puissance de traitement, de bande passante et de délai.Dans cette dissertation, nous développons un nouvel axe d'étude pour le codage de sources distribué avec pertes, dans lequel nous utilisons des codes á nombre réels pour l'encapsulage. Plus spécifiquement, nous utilisons une classe de codes Bose-Chaudhuri-Hocquenghem (BCH) dans le domaine réel, plus connus sous le nom de codes de la transformée de Fourier discréte (TFD). Contrairement au schéma conventionnel, nous comprimons d'abord les sources valeurs continues et nous les quantifions ensuite. Le nouveau schéma exploite la corrélation entre les sources valeurs continues plutˆ ot que celles quantifiées, ce qui offre plus de précision. De plus, l'utilisation de codes BCH-TFD de petite taille, réduit la complexité et le délai et permet d'éviter les problmes liés á la quantification conventionnelle et á l'approche d'encapsulage, avec un encodeur/décodeur relativement simple.Nous proposons deux schémas: un basé sur le syndrome et l'autre sur la parité, et nous étendons le schéma basé sur la parité au codage source-canal conjoint distribué á partir d'un seul code TFD. Par la suite, pour s'adapter á l'incertitude du degré de dependence statistique entre les sources, nous construisons des codes BCH-TFD avec taux adapté. Cela permet á l'encodeur de permuter facilement entre les taux de code, si le degré de dependence statistique varie. La construction de codes á taux adapté est basée sur la transmission d'échantillons-syndrome supplémentaires et sur une simple extension du décodage de type sous-espace.Une autre contribution majeure de cette dissertation est la généralisation du processus encodage/décodage des codes BCH-TFD. Nous prouvons que les fréquences de parité d'un code BCH-TFD, équivalents aux zéros des mots de code dans le domaine fréquentiel, n'ont pas besoin d'ˆ etre adjacents; nous fournissons l'algorithme de décodage également. Nous apportons ainsi de la flexibilité lors de la construction des codes BCH-TFD et d'autres améliorations au niveau du décodage, lesquelles peuvent également ˆ etre exploitées au niveau du codage de canal.</description><creator>Vaezi, Mojtaba</creator><contributor>Fabrice Labeau (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Distributed lossy source coding using BCH-DFT codes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741v794.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pc289n23j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mn06k</identifier><datestamp>2020-03-21T18:17:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Magnesium alloys are receiving global attention in transportation sectors thanks to their superior light weight capacity which allows the design of fuel efficient vehicles with lower CO2 emissions. To develop commercial Mg alloys and optimize their manufacturing processes, fundamental knowledge in thermodynamics and diffusion kinetics is indispensable. In these thermally activated processes, diffusion can play a key role in the optimization of process parameters. A good knowledge of diffusion is thus imperative to understand the relationships between the microstructure and the high temperature process parameters. In the present study, diffusion kinetics of Mg alloys was investigated by both experiments and simulations.Pure magnesium has an hcp crystal structure (c/a ratio = 1.6236) and as a result, self-diffusion of Mg shows anisotropic behavior. Anisotropic diffusion is also observed for various alloying elements such as Ag, Cd, In, Sb, and Sn in hcp Mg. Apart from Ag, the diffusion of solute elements and Mg itself along the a-axis of Mg is faster than along the c-axis. However, the anisotropic behavior of the most common alloying elements like Al and Zn has not been investigated so far. Moreover, no data are available for rare earth elements (REE) despite the fact that their importance is increasing in Mg alloys.In the present study, the anisotropic impurity diffusion coefficients of Al, Zn, Gd, and Y were found to follow the same trend as Mg-self diffusion. The diffusion coefficients along the a-axis is maximum and is about 1.3 times faster than along the c-axis in the conventional material processing temperature. In addition, the effect of the basal plane orientation of Mg on Al and Zn diffusion was investigated and it was found that the diffusion coefficients of Al and Zn in hcp Mg decrease linearly with an increase of the tilting angle of the basal plane. Interdiffusion coefficients and growth constants of all binary intermetallics in Mg-Al, -Zn, -Gd, and –Y systems were also obtained from diffusion couple experiments.The grain boundary diffusion of Al at high angle grain boundaries in polycrystalline Mg was also investigated with diffusion couple experiments. To obtain Al concentration profiles at the grain boundary, high resolution cold field emission-secondary electron microscope (CFE-SEM) energy dispersive spectroscopy (EDS) was used. Al diffusion at grain boundaries close to 75° misorientation is about two orders of magnitude higher than the one through for the bulk.In the present study, a multiphase diffusion couple simulation model was developed which can successfully explain the experimental results. A homogenization and dissolution model was also developed to explain the solution treatment process of Mg-Al and Mg-Zn alloys. The model was validated with the help of annealing experiments for the binary Mg-Al (3, 6 and 9 wt. % Al) and Mg-Zn (1.5, 4.0 and 5.5 wt. % Zn) alloys. The model was then extended to the ternary Mg-Al-Zn system to predict the homogenization and dissolution phenomenon for the AZ series alloys.The mutual solubilities of Mg and REE (Gd and Y) and the non-stoichiometries of intermetallics in the Mg-Gd and Mg-Y systems were also accurately determined with diffusion couple experiments. Based on our new phase diagram data and the data available in the literature, the thermodynamic modeling of the Mg-Gd and Mg-Y systems was performed.</description><description>Les alliages de magnésium reçoivent une attention mondiale dans le secteur du transport grâce à leur faible poid qui permet la conception de véhicules économes en carburant qui réduisent les émissions de CO2. Pour développer des alliages de Mg commerciaux et optimiser leurs processus de fabrication, une connaissance fondamentale de la thermodynamique et de la cinétique de diffusion est indispensable. Dans ces processus thermiquement activés, la diffusion peut jouer un rôle clé dans l'optimisation des paramètres du procédé. Il est donc impératif d'avoir une bonne connaissance de la diffusion pour comprendre les relations entre la microstructure et les paramètres de traitement à température élevée. Dans la présente étude, la cinétique de diffusion dans les alliages de Mg a été étudiée par des expériences et des simulations. Le magnésium pur a une structure cristalline hcp are un rapport c/a = 1,6236, entrainant une l'autodiffusion est anisotrope dans sa structure. Une diffusion anisotrope est également observée pour différents éléments d'alliage tels que Ag, Cd, In, Sb, Sn et Mg dans le Mg hcp. A l'exception de Ag, la diffusion du Mg et des éléments de soluté le long de l'axe a est plus rapide que celle observée le long de l'axe c dans le Mg hcp. Toutefois, le comportement anisotrope des éléments d'alliage les plus courants tels que Al et Zn n'a pas été étudié jusqu'à présent. De plus, aucune donnée n'est disponible pour les éléments des terres rares (REE) en dépit du fait que leur importance augmente dans les alliages de magnésium.Dans la présente étude, les coefficients anisotropes de diffusion d'impuretés de Al, Zn, Gd et Y suivent la même tendance que pour l'autodiffusion du Mg. Le coefficient de diffusion le long de l'axe a est maximum et est environ 1.3 fois plus rapide que celui le long de l'axe c à la température normale de traitement du matériau. En outre, l'effet de l'orientation du plan basal du Mg sur la diffusion de Al et Zn a été étudiée et on a constaté que les coefficients de diffusion de Al et Zn dans le Mg hcp diminue linéairement avec l'augmentation de l'angle de basculement du plan de base. Les coefficients d'interdiffusion et les constantes de croissance de tous les intermétalliques binaires des systèmes Mg-Al, -Zn, -Gd et -Y ont également été obtenus à partir d'expériences de diffusion.La diffusion aux joints des grains de Al à des angles élevés de joints dans du Mg polycristallin a également été étudiée à l'aide d'expériences de couple de diffusion. Pour obtenir des profils de concentration de Al aux joints de grain, la microscopie électronique à balayage dotée d'un canon à émission de champ froid (CFE-SEM) la spectroscopie à dispersion d'énergie (EDS) ont été utilisés. La diffusion aux joints des grains de Al à des angles de désorientation proches de 75° est d'environ deux ordres de grandeur plus élevé que celle estimée pour la diffusion globale.Dans la présente étude, un modèle de simulation de couple de diffusion multiphasique a été développé qui peut expliquer avec succès les résultats expérimentaux. Un modèle d'homogénéisation et de dissolution a également été développé pour expliquer le procédé de traitement par solution pour les alliages de Mg-Al et Mg-Zn. Le modèle a été validé à l'aide d'expériences de recuit pour les alliages binaires Mg-Al (3, 6 et 9 % poids d'Al) et Mg-Zn (1.5, 4.0 et 5.5 % poids de Zn). Le modèle a ensuite été étendu au système ternaire Mg-Al-Zn afin de prédire l'homogénéisation et le phénomène de dissolution des alliages de la série AZ.Les solubilités mutuelles de Mg et des terres rares (Gd et Y) et la non stœchiométrie des intermétalliques dans les systèmes Mg-Gd et Mg-Y ont également été déterminés avec précision à l'aide d'expériences de couple de diffusion. Sur la base de nos nouvelles données de diagramme de phase et les données disponibles dans la littérature, la modélisation thermodynamique des systèmes Mg-Gd et Mg-Y a été réalisée.</description><creator>Das, Sazol</creator><contributor>In-Ho Jung (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Diffusion study of Mg-based alloys: an experimental and modeling approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f689n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mn06k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jp99m</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En raison de la longueur de leur cavité, les lasers à fibre en anneau (FRLs) sont réputés pour osciller à de multiples modes longitudinaux (MLM). Bien que la puissance optique moyenne issue d'un FRL MLM puisse être constante, la distribution de puissance de ces modes longitudinaux varie. En conséquence, les performances d'un FRL MLM sont dégradées par les fluctuations d'intensité, par un effet de compétition entre modes, et finalement par des sauts de mode. Il est donc désirable de forcer l'opération des FRLs dans un mode longitudinal unique (SLM).Différentes approches permettant une opération SLM ont été présentées. Parmi ces dernières, l'utilisation d'absorbants saturables, un étalon Fabry-Pérot à réseaux de Bragg à haute finesse, une architecture de cavité à multiples anneaux, et l'oscillation simultanée à plusieurs longueurs d'onde avec des puissances de sortie comparables. Chaque mécanisme forçant une oscillation SLM mentionné précédemment impose des restrictions aux FRLs et dépend de leurs architectures respectives. Par exemple, si le milieu de gain, la longueur d'onde d'opération ou leur plage de fonctionnement doivent être changés, l'architecture et le design du mécanisme forçant l'opération SLM doivent également être modifiés.Dans cette thèse, je propose deux approches qui permettent une opération SLM dans des FRLs.  La première approche met en application une nouvelle technique permettant de réaliser des fonctions de transfert arbitraires, basée sur l'utilisation de lignes à délai et de coupleurs optiques à guides d'onde. Via cette technique, la fonction de transfert est exprimée par une série de Fourier tronquée dont les coefficients sont purement réels ou purement imaginaires.  Grâce à cela, il est possible de se passer de composants électro-optiques à ajustement de phase encombrants, la complexité du procédé d'intégration en est significativement réduite et le circuit optique intégré résultant ne requiert aucun autre ajustement durant son fonctionnement.La seconde approche utilise des coupleurs et fibres optiques pour former une  structure de cavité de type tout-pôle (APTCS) qui compense les délais de propagation des cavités FRL et supprime les modes longitudinaux. Cette structure est basée sur le schéma de contrôle qu'est le prédicteur de Smith, spécifiquement conçu pour éliminer le terme de délai du dénominateur de la fonction de transfert en boucle fermée. La structure proposée est applicable indépendamment de la longueur d'onde, du milieu de gain, et de l'architecture du FRL. Ainsi, le APTCS proposé diminue les principales restrictions imposées par les mécanismes forçant l'opération SLM, et peut être considérée comme une approche universelle pour une opération SLM des FRLs.</description><description>It is well-known that fiber ring lasers (FRLs) suffer from multiple longitudinal mode (MLM) operation due to their cavity length. Although the average optical output power from an MLM FRL may remain constant, the optical power distribution among the longitudinal modes fluctuates. As a result, the output signal of an MLM FRL is degraded by intensity fluctuations, mode competition, and mode hopping. Therefore, it is desirable to force FRLs to operate in single longitudinal mode (SLM) condition.Various approaches have been reported to achieve SLM operation in FRLs including the use of a saturable absorber, a high finesse fiber Bragg grating Fabry-Perot Etalon, a multi-ring cavity architecture, and simultaneous oscillation of multi wavelengths with similar output powers. Each of the aforementioned SLM forcing mechanisms set restrictions on FRLs and can only be applied to a specific FRL architecture. For instance, if the gain medium, wavelength of operation, or tunability range of an FRL needs to be altered, the architecture and design of the SLM forcing mechanism also needs to be altered.In this thesis, I propose two approaches to achieve SLM operation in FRLs. The first approach applies a novel technique to realize arbitrary optical transfer functions based on the use of delay lines and optical waveguide couplers. Following this technique, the transfer function is expressed as a truncated Fourier series with the tap coefficients that are either purely real or purely imaginary. Therefore, the need for bulky electro-optic phase shiftersis alleviated, the complexity of the integration process is significantly reduced, and the resulting optical integrated circuit does not require any further processing while operated.The second approach uses optical couplers and fibers to form an all-pole-type cavity structure (APTCS) that compensates the propagation delay of the FRL cavity and suppresses the longitudinal modes. This structure is based on the Smith predictor control scheme, which is specifically designed to eliminate the delay term from the denominator of the closed-loop transfer function. The proposed structure is applicable to arbitrary wavelength,gain medium, and FRL architecture. Therefore, the proposed APTCS alleviates the main restrictions set on FRLs by the SLM forcing mechanism, and can be considered as a universal approach to SLM operation in FRLs.</description><creator>Salehiomran, Ali</creator><contributor>Martin Rochette (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>A universal approach to single longitudinal mode operation in fiber lasers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720h095.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jp99m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3484zk92t</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les interactions protéiques et biofilm avec des substrats solides ont été reconnus comme étant de première importance dans une grande variété d' applications médicales et industrielles . Malgré un nombre considérable d'études réalisées , ces interactions ne sont pas encore entièrement compris . Toutefois, en raison de leur importance , il est essentiel de comprendre les facteurs qui dominent les interactions entre protéines et biofilm avec des substrats solides . L'un des paramètres les plus importants qui régissent ces interactions est la charge de surface du substrat .Dans ce projet de thèse , l'électrochimie a été utilisée pour réguler l'extérieur une charge de surface du substrat , ce qui élimine l'interférence d'autres propriétés physico-chemical/morphological/topographical de surface de la protéine / surface et les interactions biofilm / surface , le problème n'a pas été résolu par d'autres chercheurs . Était l'objectif principal de ce projet de thèse d'utiliser l'électrochimie ( i ) à moduler une charge de surface de substrat en or et examiner comment cela influence les interactions d'adsorption des protéines fibrinogène et la fibronectine avec le substrat , et ( ii ) d'évaluer la possibilité d'éliminer les biofilms bactériens à partir d'une surface en acier inoxydable 316L . Il a été montré que le comportement d'adsorption de la protéine et de ses propriétés de surface peut être contrôlée dans le sens de l'intérêt, par régulation de la charge de surface de substrat . En outre, il a été constaté que, lorsque la surface de l'acier inoxydable est polarisé à des potentiels cathodiques élevées , c'est à dire dans la zone du dégagement d'hydrogène , un biofilm formé sur sa surface peut être retiré complètement en quelques secondes </description><description>Protein and biofilm interactions with solid substrates have been recognized to be of a primary relevance in a wide variety of medical and industrial applications. Despite a considerable number of studies performed, these interactions are not yet fully understood. However, due to their importance, it is critical to understand the factors dominating protein and biofilm interactions with solid substrates. One of the most important parameters regulating these interactions is the substrate surface charge. In this PhD project, electrochemistry was used to externally regulate a substrate surface charge, thus eliminating the interference of other surface physico-chemical/morphological/topographical properties on the protein/surface and biofilm/surface interactions, the problem that has not been solved by other researchers. The main focus of this PhD project was to use electrochemistry (i) to modulate a gold substrate surface charge and investigate how this influences the adsorptive interactions of proteins fibrinogen and fibronectin with the substrate, and (ii) to evaluate a possibility of removing bacterial biofilms from a 316L stainless steel surface. It was shown that protein adsorptive behavior and its surface properties can be controlled in the direction of interest, by regulating the substrate surface charge. In addition, it was found that when the stainless steel surface is polarized at high cathodic potentials, i.e. in the region of hydrogen evolution, a biofilm formed on its surface can completely be removed in a matter of seconds.</description><creator>Dargahi, Mahdi</creator><contributor>Sasha Omanovic (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Investigation of the influence of metal substrate surface charge/potential on protein adsorptive and biofilm removal behaviour</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kk91fq04h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3484zk92t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pv63g3331</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les progrès de la chimie et de la biotechnologie ont contribué à stimuler l'agriculture moderne et la productivité accrue de nourriture. La conséquence en est l'impact sur l'environnement rendant les terres arables plus sujettes à la salinité et à la sécheresse. La sécurité alimentaire mondiale dépend fortement de l'amélioration des cultures et du développement de stratégies visant à accroître la tolérance aux stress abiotiques. L'utilisation de rhizobactéries et de leurs composés excrétés est dans ce contexte une option sécuritaire et viable.Le lipo-chito-oligosaccharide (LCO) du Bradyrhizobium japonicum 532C et le Thuricin 17 (Th17) du Bacillus thuringiensis NEB17 sont des composés de signaux de bactéries favorisant la croissance des plantes dans les légumineuses et les non-légumineuses. L'effet de ces composés au niveau du protéome d'Arabidopsis thaliana, sans stress et avec le stress du sel, a été étudié en utilisant la méthode par trempage de racine. Les phyto-hormones dans les rosettes d'Arabidopsis thaliana ont été exprimées de manière différentielle lors du traitement de 24h. Au niveau du protéome, des changements 2 fois supérieurs en comparaison au témoin ont été observés dans l'activation des protéines de la voie métabolique énergétique du carbone, pour LCO et pour Th17. Sous un stress produit par 250 mM de NaCl, les plants témoins sous choc osmotique ont diminué la plupart du métabolisme du carbone, et régulé à la hausse les voies du métabolisme énergétique et antioxydant ; tandis que LCO et Th17 sous stress salin ont conservé une partie du complexe de capture de la lumière, les protéines de Photosystem I et II, et régulé positivement les voies énergétiques et antioxydants. Cela suggère que les rosettes furent en mesure de modifier positivement le stress salin lorsque traitées avec LCO et Th17.La germination des graines de soja (Absolute RR) pour la tolérance au sel, a montré que LCO et Th17 aident les graines à germer de manière optimale avec 100 mM de NaCl. Pour les graines avec LCO et Th17 et par rapport aux témoins à la fois sous stress optimal et salin, le protéome suggère: une séparation des protéines de stockage éfficace et plus rapide, et la régulation à la hausse des métabolismes du carbone, de l'azote et énergétiques.Ces résultats démontrent que les rosettes d'Arabidopsis et les graines de soja en germination modifient leur protéome selon les signaux bactériens et le stress. La spécificité de cette réponse joue un rôle crucial dans le cycle de vie des plantes, et la compréhension de cette réponse est d'importance dans son application commerciale.</description><description>Advances in chemical and bio-technology have helped boost modern agriculture with increased food productivity and consequently, impacted the environment leading to more saline and drought prone arable lands.  Mandate of world food security heavily depends on crop improvement and developing strategies to increase abiotic stress tolerance.  The use of rhizobacteria and their excreted compounds is a contextually safe and viable option.  Lipo-chito-oligosaccharide (LCO) from Bradyrhizobium japonicum 532C and Thuricin 17 (Th17) from Bacillus thuringiensis NEB17 are bacterial signal compounds promoting plant growth in legumes and non-legumes.  The effect of these compounds at proteome level under unstressed and salt stressed conditions on Arabidopsis thaliana was studied using root drench method.  The phytohormones in Arabidopsis thaliana rosettes were differential expressed at 24 h treatment.  At the proteome level, &gt; 2-fold changes in the activation of the carbon and energy metabolism pathway proteins in both LCO and Th17 were observed in comparison to control.  At 250 mM NaCl stress, the control plants under osmotic-shock shut down most of the carbon-metabolism and up-regulated the energy-metabolism and antioxidant pathways, while the LCO and Th17 with salt stress retained some of the Light harvesting complex, Photosystem I and II proteins along with the up-regulation of energy and antioxidant pathways suggesting that the rosettes were able to amend the salt stress better when treated with LCO and Th17.Soybean (Absolute RR) germination for salt tolerance suggested that LCO and Th17 helped seeds germinate the best at 100 mM NaCl.  The proteome suggested efficient and speedier partitioning of storage proteins, up-regulation of carbon, nitrogen and energy metabolisms in LCO and Th17 seeds in comparison with controls both under optimal and salt stress. These findings suggest that the Arabidopsis rosettes and the soybean germinating seeds alter their proteome based on bacterial signals and on stress.  The specificity of this response plays a crucial role in the plants life cycle, and understanding this response is of importance in commercial application.</description><creator>Subramanian, Sowmyalakshmi</creator><contributor>Donald L Smith (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Agriculture - Plant Physiology</subject><title>Mass spectometry based proteome profiling to understand the effects of Lipo-chito-oligasaccharide and Thuricin 17 in «Arabldopsis thaliana» and «Glycine max» under salt stress</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6w924f88q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pv63g3331</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m900nx87z</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mask and Shadow for large orchestra explores the aesthetic concept of "imperfection" in musical composition. The dissertation consists of two volumes: the analysis and the full score. The original method through which this concept was realized in the compositional work entails two main components: first, it breaks down the concept of imperfection into ramifications, or sub-categories and assigns them to different musical parameters. Second, it defines perfection for each one of these parameters and presents them as a term of contrast in order to highlight the following, altered, state of imperfection.More specifically, I selected four ramifications of the aesthetic concept of imperfection: imbalance, asymmetry, irregularity and differentiation. These primarily visual concepts are assigned to musical parameters such as melodic contours, music texture, orchestral color and spatialization. The second movement further suggests the concept of imperfection in temporal terms. The emphasis on the flow of time is used to express a fifth ramification of imperfection, impermanence. In addition, guidelines determining the possibility of future corrections to the score, detailed in the analysis volume, create a built-in mechanism inspired by the impossibility of a permanent state of perfection in the composition, to ensure that the piece presents new faces of imperfection in future performances.</description><description>Mask and Shadow pour orchestre explore le concept esthétique d'imperfection en composition musicale. Cette thèse se présente en deux parties: La partition complète et l'analyse. La méthode originale par laquelle ce concept est mis en marche dans cette composition musicale comporte deux éléments: D'abord le concept d'imperfection est subdivisé en ramifications ou sous-catégories, et des paramètres musicaux spécifiques sont attribués à chacune d'elles. Ensuite, l'état de perfection est identifié pour chacun de ces paramètres et utilisé comme terme de contraste afin de souligner l'état (altéré) d'imperfection présenté par la suite.Plus particulièrement, j'ai choisi quatre ramifications du concept esthétique d'imperfection: le déséquilibre, l'asymétrie, l'irrégularité et la différentiation. Ces concepts, de nature visuelle, sont assignés à des paramètres musicaux tels que les contours mélodiques, textures musicales, couleurs orchestrales et spatialisation. De plus, le second mouvement suggère le concept d'imperfection en termes de temporalité. L'emphase sur le flux temporel est utilisé pour exprimer une cinquième ramification de l'imperfaction, l'impermanence. De plus, des règles déterminant la possibilité de futures corrections à apporter à la partition, présentées en détail dans l'analyse, créent un système méthodologique inspiré par l'impossibilité de l'existence d'un état permanent de perfection dans la composition, assurant ainsi que la pièce présentera de nouvelles formes d'imperfection lorsqu'elle sera jouée dans l'avenir.  </description><creator>Yamada, Reiko</creator><contributor>Brian Cherney (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Mask and shadow: for large orchestra</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k131t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nx87z</identifier><degree><name>Doctor of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nh90f</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ecosystem services, the benefits that people receive from ecosystems, depend on the movement of organisms and matter across landscapes, as well as the biodiversity and ecosystem functions that are present. Human activities around the world are rapidly and significantly changing ecosystems, landscapes, biodiversity, and, ultimately, ecosystem services. This is particularly true in agricultural systems, where human activities to maximize the ecosystem service of food production often lead to the decline of other important ecosystem services. While we understand that ecosystem services are critical to human well-being, our current knowledge of the provision of ecosystem services across landscapes contains a number of significant gaps that limit our ability to manage for services and human well-being. In particular, we don't fully understand how changes in landscape structure – the composition and configuration of land use types – affect the provision of multiple ecosystem services.In this thesis, I explore the theoretical and empirical relationships between landscape structure, biodiversity, and ecosystem service provision. I first reviewed our current understanding of these links, finding that while we commonly assume that loss of connectivity between habitat patches in a landscape will have negative effects on ecosystem service provision, we have little empirical evidence that this is the case. In particular, we know little about how this landscape connectivity might simultaneously affect multiple ecosystem services, especially for services other than food, pollination, and pest regulation. I then empirically measured the effects of agricultural landscape structure, including forest fragment connectivity, on six ecosystem services in 34 soybean fields in the Montérégie of southern Québec, Canada. Both the isolation of forest fragments on the landscape, and distances within soybean fields from adjacent forest fragments, had significant effects on the provision of ecosystem services. Importantly, each ecosystem service showed distinct differences in its pattern of provision as these components of landscape structure varied. Therefore, landscape heterogeneity, the variety of forest and field types present in the landscape, was critical to ensure the provision of multiple ecosystem services. Investigating pest regulation in this landscape in more detail, I determined that field width and forest fragments are driving patterns of diversity and abundance for both beneficial and pest arthropods in this system. However, these patterns are contradictory between these two arthropod functional groups, resulting in inconsistent effects of landscape structure on pest regulation. Finally, using a simple modeling framework, I explored how changing the pattern of habitat loss across a landscape affects ecosystem service provision at different scales. My model reveals that the form of the relationship between habitat fragments and ecosystem services is critical in determining landscape patterns of ecosystem service provision. In addition, there are inherent tradeoffs between service provision in the agricultural matrix and habitat preservation, as well as mismatches between ecosystem service provision at different scales. However, altering the amount and pattern of habitat loss across the landscape can help mitigate these issues.Overall, my thesis indicates that understanding the connections between landscape structure, biodiversity, and ecosystem service provision will be a critical avenue of research, one that will improve our ability to design multi-functional human-dominated landscapes. Only by understanding how human activities and land use change affect ecosystem services can we generate management tools to maximize multiple ecosystem services at landscape scales. As human demand for ecosystem services and our impacts on natural systems continue to rise, this will be an increasingly important knowledge gap to fill.</description><description>Les services écologiques, les bénéfices que les gens tirent des écosystèmes, dépendent du mouvement des organismes et de la matière à travers le paysage, ainsi que de la biodiversité et des fonctions écosystémiques qui y sont présent. Les activités humaines sont en train de changer rapidement les paysages, la biodiversité et les services écologiques. Ceci est particulièrement vrai dans les systèmes agricoles, où les activités humaines afin de maximiser la production alimentaire conduisent souvent à la diminution d'autres services. Bien que nous comprenions que les services écologiques sont essentiels au bien-être humain, notre connaissance actuelle de la fourniture des services contient encore certaines lacunes qui limitent notre capacité à gérer ces services. En particulier, nous ne comprenons pas entièrement comment les changements dans la structure du paysage affectent la fourniture de multiples services.Dans cette thèse, j'explore les relations entre la structure du paysage, la biodiversité, et l'approvisionnement des services écologiques. J'ai d'abord fait une revue de la littérature pour comprendre nos connaissances actuelles de ces liens, et en constatant que généralement la littérature supporte le fait que la perte de la connectivité dans un paysage aura des effets négatifs sur les services, mais que nous avons peu de preuves empiriques. En particulier, nous savons peu sur la façon dont cette connectivité peut affecter simultanément de multiples services, en particulier pour les services autres que la production de nourriture, la pollinisation, et la régulation des ravageurs. J'ai ensuite mesuré les effets de la structure du paysage agricole, y compris la connectivité des fragments de forêt, sur 6 services écologiques dans 34 champs de soya de la Montérégie au sud du Québec, Canada. L'isolement des fragments, et la distance à partir de fragments adjacents dans les champs ont eu des effets significatifs sur les services. Chaque service a été caractérisé par un motif de provision différent avec les configurations variées de ces deux composantes de la structure du paysage. Par conséquent, l'hétérogénéité du paysage, la variété des types de forêt présents et les types de champs agricoles, sont essentielles pour assurer la fourniture de multiples services. En regardant en plus de détail la régulation des ravageurs, j'ai déterminé que la largeur de champ et la présence des fragments de forêt sont des facteurs déterminants pour la diversité et l'abondance des arthropodes bénéfiques et nuisibles. Cependant, le motif des arthropodes bénéfiques est contradictoires avec celui des arthropodes nuisibles, entraînant des effets de la structure du paysage sur la régulation des ravageurs qui sont inconsistants. Dernièrement, à l'aide d'un cadre de modélisation, j'ai exploré comment changer les motifs de perte d'habitat dans un paysage affecte la fourniture de services écologique à différentes échelles. Mon modèle révèle que la forme de la relation entre les fragments d'habitat et des services est essentielle à la determination de l'approvisionnement de services sur le paysage. De plus, il y a des dissonances entre la prestation de services à différentes échelles. Cependant, la modification du motif de la perte d'habitat peut contribuer à atténuer ces problèmes.Dans l'ensemble, ma thèse indique que la compréhension des liens entre la structure du paysage, la biodiversité, et les services écologiques sera un élément critique de la recherché qui permettra d'améliorer notre capacité à concevoir des paysages multifonctionnels. C'est seulement en comprenant comment les activités humaines et l'utilisation des terres affectent les services écologiques que nous pouvons générer des outils de gestion qui maximise les multiples services à l'échelle du paysage. Comme la demande pour les services écologiques et nos impacts sur les systèmes naturels continuent d'augmenter, ce sera un manque de connaissances de plus en plus important de remplir.</description><creator>Mitchell, Matthew</creator><contributor>Andrew Gonzalez (Supervisor2)</contributor><contributor>Elena Bennett (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>The effects of landscape structure and biodiversity on ecosystem services.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w66346938.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nh90f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kk91fq062</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>It is important for watershed models to realistically simulate tile drainage flow and water table dynamics. Therefore, a new model, SWATDRAIN, was developed in this study by incorporating the DRAINMOD model into the Soil and Water Assessment Tool (SWAT) to better simulate surface and subsurface flow in tile-drained watersheds and also to improve the prediction of water table depth. This was accomplished by fully integrating the DRAINMOD model, which has been tested and widely used to simulate the performance of drainage and water table control systems on a continuous basis at field scale, into the SWAT model. The SWATDRAIN model was evaluated for a fully tile-drained watershed in eastern Ontario, Canada. The measured tile drainage outflow and water table depth data for the Green Belt watershed were used to evaluate the capability of the new model to simulate water balance for this fully tile drained agricultural watershed. Together with hydrographs, the Nash-Sutcliffe efficiency (NSE), percent bias (PBIAS) and coefficient of determination (R2) statistics were used in evaluating the accuracy of SWATDRAIN to predict tile flow and water table depth in light of the measured values. Simulations were carried out over the period of 1991 to 1993; 1991 and 1992 data served as model calibration and 1993 data were used to validate the process. Model accuracy statistics for the monthly and daily water table depth over the validation period were, respectively, 0.86 and 0.70 for R2, 0.11 and 2.90 for PBIAS, and 0.80 and 0.67 for the NSE. Model accuracy statistics for events, monthly and daily tile drainage over the validation period were, respectively, 0.86, 0.88 and 0.70 for R2, 11.7, 17.26 and 23.85 for PBIAS, and 0.84, 0.86 and 0.62 for the NSE. The SWATDRAIN model was also applied to a partially tile-drained watershed in southern Ontario. Simulations were carried out from 1975 to 1983; data from 1975 to 1978 were used for model calibration and data from 1980 to 1983 were used for validation. The new model was able to adequately simulate the hydrologic response at the outlet of the watershed. Comparing the observed monthly and daily tile drainage with the model's output over the validation period returned R2 values of 0.75 and 0.62, PBIAS of 13.96 and 17.99 and modeling efficiency of 0.71 and 0.62. In this study, the effects of a drainage water management operational strategy on hydrology were simulated using SWATDRAIN in the Green Belt watershed in Ontario. The effects of drainage water management on subsurface drainage and surface runoff were predicted for a period of four years from 2004 to 2007. Implementing the controlled drainage strategy from June 15 to August 15 during the cropping season and also from November 1 to May 1 in the non-growing season resulted in a reduction of the average annual drain flow by 18%, while it increased the surface runoff in the order of 30%. The results showed that the surface runoff increase mostly happened during the snowmelt period in April and also it was slightly increased during the month of November. However, higher amount of surface runoff in flat watersheds during the snowmelt period may not cause a serious problem.</description><description>Une bonne modélisation de bassin versant se doit de simuler correctement l'écoulement par drains souterrains ainsi que la dynamique des fluctuations de la nappe phréatique. Un nouveau modèle, SWATDRAIN, fut créé afin de mieux simuler à la fois l'écoulement en surface et souterrain, et le niveau de la nappe phréatique dans les bassins versants équipés d'un réseau de drainage souterrain. Ce modèle représente une intégration complète du modèle hydrologique DRAINMOD, bien éprouvé et largement utilisé pour simuler la performance de systèmes de drainage et de contrôle de la nappe phréatique en mode continue à l'échelle du champ, dans SWAT, un outil de prédiction des effets à l'échelle du bassin versant du mode de gestion agricole sur la quantité et qualité des eaux, ainsi que leur teneur en sédiments, éléments nutritifs et pesticides. La performance du modèle SWATDRAIN fut évaluée pour un bassin versant agricole de l'est ontarien, entièrement soumis au drainage souterrain. Les données d'écoulement souterrain et de profondeur de la nappe phréatique mesurées dans le bassin versant Green Belt servirent à évaluer la capacité du nouveau modèle à simuler avec précision l'équilibre hydrique de ce bassin versant. Conjointement avec la comparaison d'hydrographes, les statistiques du coefficient d'efficacité Nash-Sutcliffe (NSE), du pourcentage de biais (PBIAS) et de la valeur de R2 servirent à évaluer la précision de SWATDRAIN dans sa prédiction de l'écoulement souterrain et de la profondeur de la nappe phréatique. Les simulations furent entreprises pour une période s'étendant de 1991 à 1993, avec les années 1991 et 1992 servant à la calibration du modèle, et l'année 1993 à sa validation.. La précision du modèle en phase de validation pour les moyennes mensuelle et quotidiennes de profondeur de la nappe phréatique fut confirmée par des valeurs respectives de 0.86 et 0.70 pour R2, 0.11 et 2.90 pour le PBIAS, et 0.80 et 0.67 pour le NSE. La précision du modèle en phase de validation pour les moyennes mensuelle et quotidiennes d'écoulement souterrain fut confirmée par des valeurs respectives de  0.86 et 0.70 pour R2, 11.7 et 23.85 pour le PBIAS, et 0.84 et 0.62 pour le NSE. Le modèle SWATDRAIN fut également mis à l'œuvre dans un bassin versant agricole sud-ontarien, partiellement soumis au drainage souterrain. Les simulations furent entreprises pour une période s'étendant de 1975 à 1983, avec les années 1975 and 1978 servant à la calibration du modèle, et les années 1980 à 1983 à sa validation. SWATDRAIN simula adéquatement la réaction hydrologique à l'exutoire du bassin.  La précision du modèle en phase de validation pour les moyennes mensuelles et quotidiennes d'écoulement souterrain fut confirmée par des valeurs respectives de  0.75 et 0.62 pour R2, 13.96 et 17.99 pour le PBIAS, et 0.71 et 0.62 pour le NSE. Dans une étude additionnelle, les effets potentiels d'une stratégie de gestion des eaux d'écoulement souterraines sur les paramètres hydrologiques du bassin versant ontarien Green Belt furent simulés avec la version de SWATDRAIN validée pour ce bassin versant. Les effets d'une gestion des eaux de drainage sur l'écoulement souterrain et de surface furent prédits pour les quatre années de 2004 à 2007. Mettant en œuvre d'une stratégie de drainage contrôlé durant la saison de culture (15 juin au 15 août), et hors-saison (1 novembre au 1 mai) donna lieu à une réduction de l'écoulement souterrain annuel moyen de 18%, tout en augmentant l'écoulement en surface annuel moyen de près de 30%.  Ces résultats indiquèrent que la majorité de l'écoulement en surface eut lieu durant la fonte des neiges d'avril et que celle-ci était quelque peu élevée durant le mois de novembre. Cependant, un niveau élevé d'écoulement en surface dans un bassin relativement plat lors de la fonte ne risque pas de causer de problèmes majeurs.</description><creator>Golmohammadi, Golmar</creator><contributor>Ali Madani (Supervisor2)</contributor><contributor>Shiv Prasher (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Earth Sciences - Hydrology</subject><title>Development and evaluation of SWATDRAIN, a new model to simulate the hydrology of agricultural tile drained watersheds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sx61dq47q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fq062</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752m138</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The goal of this research is to develop a methodology to accurately determine the reliability of spillway gate systems particularly for spillways that experience harsh environmental conditions and prolonged periods of dormancy. The significance of this study lies in the fact that spillways are rarely in use and remain inactive for most of their service life. Components of emergency spillway gate systems spend the majority of their service life in a dormant state and are activated only during emergencies such as floods or load rejection or on a regular basis for inspection and testing. Also, most spillways are located in remote areas and are subjected to severe environmental conditions which can cause early degradation of components. Furthermore, components of old spillway gate systems are often custom made with no readily available spare parts and little information on the reliability of existing components. These characteristics are very different from those of the equipment used in an industrial setting making it difficult for traditional methods to deliver accurate estimates on the reliability of such systems. Therefore, the development of a methodology that is customized to such conditions and incorporates unique parameters and state-of-the-art reliability techniques can contribute greatly to the dam industry by ensuring the safe operation of spillway systems on demand.  The first step in this approach is geared towards system modeling in which a reliability model is developed for the spillway gate system taking into account all components, their relative interactions, latent failures due to dormancy, environmental conditions and type and frequency of inspections and tests. The next step is to develop a quantitative approach to update the availability of the spillway gate system based on real time conditions after each inspection. In this step, a Condition Indexing (CI) approach is combined with dormant availability analysis to evaluate the changes in the state of the system in real time using CI data obtained at each inspection. This approach provides a tool for dam owners to convert qualitative and descriptive results obtained from inspections to an index used as a comparative measure to detect real time changes in the availability of spillway gate systems. Next, inspection and testing procedures of spillway gate systems are investigated to evaluate the effect of different types and frequencies on the reliability of various types of components and the entire system. Lastly, the optimum inspection and testing strategy is determined, minimizing system costs including costs related to inspection and testing and the consequences of failure while at the same time maintaining the availability of the spillway gate system above a predefined limit. Genetic algorithm and Creeping Random Search are used to solve this optimization problem. Using these methods the optimum interval for each type of test is determined and the minimum system cost is calculated based on the optimum intervals.This methodology is used to develop a software application that incorporates all of the above steps into a user friendly program. This software application has been developed for availability analysis of spillway systems and allows users to model complex systems, add inspection, tests and component replacement options to the system, determine the availability of the system as a function of service life and identify the optimum inspection and testing period based on unavailability limits and costs of inspections/tests vs. consequence of failure. This program can be used as a tool by dam owners to accurately determine the availability of custom spillways and to select optimal inspection and testing plans that contribute most to increase the availability of the system.</description><description>Le but de cette recherche est de développer une méthodologie pour déterminer avec précision la fiabilité des évacuateurs de barrages en particulier pour les évacuateurs qui sont exposés à des conditions environnementales extrêmes et sont sujets à de longues périodes d'inactivité. L'importance de cette étude réside dans le fait que les évacuateurs sont rarement utilisés et demeurent inactifs pendant la majeure partie de leur durée de vie. Les composants des évacuateurs d'urgence passent la majorité de leur durée de vie dans un état de dormance et ne sont activés que lors de situations d'urgence telles que les inondations ou le rejet de la charge ou sur une base régulière pour l'inspection et des tests. En plus, la plupart des évacuateurs sont situés dans des régions avec accès limité et sont soumis à des conditions environnementales extrêmes qui peuvent causer une dégradation rapide des composants. En outre, les composants de vieux évacuateurs sont souvent fabriqués sur mesure, sans pièces de rechange facilement disponibles et peu d'informations sont disponibles sur leur fiabilité. Ces caractéristiques sont très différentes de celles des équipements utilisés dans un milieu industriel ce qui rend difficile l'application des méthodes d'analyse conventionnelles pour estimer la fiabilité de ces systèmes. Par conséquent, le développement d'une méthodologie qui est adaptée à ces conditions peut grandement contribuer à améliorer la sécurité de fonctionnement des évacuateurs sur demande.Cette étude vise à élaborer des procédures d'analyse de fiabilité qui considèrent les différentes fonctions et caractéristiques d'un évacuateur, y compris tous les composants électriques, mécaniques et structuraux. L'un des principaux défis dans cette évaluation est d'obtenir des estimations réalistes de la fiabilité de chaque composant. La première étape de cette approche est la modélisation du système en tenant compte de tous les composants, de leurs interactions, des défaillances latentes en période  d'inactivité, des conditions environnementales, du type et de la fréquence des inspections et des essais. Une approche quantitative a été développée afin de mettre à jour la disponibilité des évacuateurs en fonction de l'état des composants suite à une inspection. Dans cette approche, une évaluation du niveau de fiabilité des composants est obtenue en fonction d'un diagnostic basé sur des observations qualitatives et quantitatives recueillies lors des inspections.  Le modèle utilise cette information et intègre un modèle de détérioration afin de prédire la disponibilité des évacuateurs.Finalement, les procédures d'inspection et d'essais sur les évacuateurs sont étudiées pour évaluer leur effet sur la fiabilité en fonction de leurs caractéristiques, de leur efficacité et de leur fréquence pour les différents types de composants et l'ensemble du système. Enfin, une  stratégie optimale pour les inspections et les essais  est déterminée en minimisant une fonction de coûts qui intègre les coûts liés aux essais et inspections et les conséquences d'une défaillance et en respectant une norme minimale de fiabilité. Les algorithmes d'optimisation basés sur algorithme génétique et la recherche  aléatoire sont utilisés pour résoudre ce problème. En utilisant ces méthodes, les  fréquences optimales sont déterminées pour chaque type d'essai.Cette méthode est utilisée pour développer un logiciel qui intègre toutes les étapes ci-dessus. Ce logiciel a été développé spécifiquement pour l'analyse de la disponibilité des évacuateurs en utilisant la programmation orientée par objet et permet aux utilisateurs de modéliser des systèmes complexes, ajouter les inspections, les essais et les options de remplacement de composants du système, déterminer la disponibilité du système en fonction de la durée de vie, et identifier les fréquences d'inspection et d'essai  optimales.</description><creator>Kalantarnia, Maryam</creator><contributor>Luc E Chouinard (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Reliability analysis of spillway gate systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9880vv11p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752m138</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w6634694j</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Effective connectivity in functional neuroimaging studies is defined as the time dependent causal influence that a certain brain region of interest (ROI) exerts on another. Structural equation modeling (SEM) is regularly employed to analyze effective connectivity. In recent years, various SEM methods have been proposed to model effective connectivity. However, there has been little attempt to develop SEM methods for analyzing common patterns of effective connectivity across subjects despite the prevalence of multiple-subject research in effective connectivity. This dissertation proposes a method that fills this gap. This method is called dynamic generalized (multiple-set) structured canonical correlation analysis (dynamic GCANO). It combines generalized (multiple-set) canonical correlation analysis (GCANO) with a multivariate autoregressive time series model in a unified framework. This dissertation begins with a brief review of existing SEM techniques, and points out their limitations in analyzing multiple-subject effective connectivity data, which serves as a motivation to develop dynamic GCANO. The technical underpinnings of the proposed method are then stated, including specifications of a modeling framework and an optimization criterion for parameter estimation, which is minimized by an alternating least squares algorithm. The effectiveness of dynamic GCANO is demonstrated by analyzing both synthetic and real data sets. The former reveals reasonably good parameter recoveries by the proposed method, while the latter shows the usefulness of the method in empirical research. Several features of dynamic GCANO are highlighted through these examples. The dissertation concludes with possible extensions of the proposed method. </description><description>Suivant les méthodes d'imagerie fonctionnelle cérébrale, une connectivité efficace est définie comme influence dépendant de causalité temporelle qu'une certaine région d'intérêt du cerveau (ROI) exerce sur une autre. La modélisation par équation structurelle (SEM) est régulièrement utilisée pour analyser la connectivité efficace. Ces dernières années, diverses méthodes de SEM ont été proposées pour la modélisation de la connectivité efficace. Cependant, il y a eu peu de tentative pour développer des méthodes de SEM pour analyser les modèles communs de connectivité efficace sur-sujets, malgré la prédominance de recherche sur des sujets multiples pour analyser la connectivité efficace. Cette thèse propose une méthode qui comble cette lacune. Cette méthode est appelée dynamique généralisée (multiples ensemble) structuré l'analyse de corrélation canonique (dynamique GCANO). Elle combine généralisée (multiples ensemble) structuré l'analyse de corrélation canonique (GCANO) avec multivariée des séries chronologiques autorégressif dans un cadre unifié. Cette thèse commence par un bref sommaire sur les techniques existantes de SEM et souligne leurs limites pour analyser les données de plusieurs sous réserve pour la connectivité efficace, ce qui a mené à développer la dynamique GCANO. Les techniques de base de la méthode proposée sont ensuite énumérées, y compris les spécifications du cadre de modélisation et un critère d'optimisation pour l'estimation de paramètres, qui est réduit par alternant algorithme des moindres carrés. L'efficacité du dynamique GCANO est démontrée par l'analyse des ensembles de données synthétiques et réels. Les données synthétiques montrent une récupération raisonnable de paramètre par la méthode proposée, alors que les données réelles montrent l'utilité de la méthode dans les recherches empiriques. Plusieurs fonctionnalités du dynamique sont mises en évidence par le biais de ces exemples. En conclusion, la thèse propose des extensions possibles de la méthode proposée.</description><creator>Zhou, Lixing</creator><contributor>Heungsun Hwang (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Psychology - Experimental</subject><title>Dynamic generalized (multiple-set) structured canonical correlation analysis (dynamic GCANO): a structural equation model for simultaneous analysis of multiple-subject effective connectivity in functional neuroimaging studies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6t053k491.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w6634694j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k3569754f</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les déficits des fonctions exécutives (FE) comme la planification, la résolution de problèmes et l'inhibition touchent jusqu'à 75% des personnes ayant subi un accident vasculaire cérébral (AVC) et perturbent la réalisation des activités quotidiennes et rôles sociaux, pouvant ainsi compromettre le retour à domicile ou au travail. La détection et la prise en charge de ces déficits est donc primordiale. Plusieurs études réalisées au cours des dix dernières années ont toutefois indiqué des lacunes importantes dans les connaissances reliées à la prise en charge de la dysfonction exécutive post-AVC (Bayley et al., 2007; Canadian Stroke Network, 2008; Korner-Bitensky et al., 2011), ce qui a mené à des efforts accrus en recherche afin de combler les lacunes dans ce domaine. Les études menées dans le cadre de cette thèse visaient à contribuer aux connaissances sur l'évaluation et le traitement des personnes ayant des déficits des FE, ainsi qu'à promouvoir une utilisation accrue de pratiques fondées sur les données probantes dans la prise en charge de la dysfonction exécutive post-AVC.Le premier manuscrit présente une revue critique de 17 évaluations des FE basées sur la performance de tâches fonctionnelles qui peuvent être utilisées au cours du continuum de soins post-AVC afin d'évaluer les conséquences de la dysfonction exécutive dans le quotidien. L'étape suivante a consisté à réaliser une revue systématique afin d'identifier et d'apprécier le niveau d'évidences supportant l'utilisation d'interventions pour améliorer les FE après un AVC. La revue systématique décrite dans le deuxième manuscrit a permis d'identifier différentes approches de traitement prometteuses pour la prise en charge de la dysfonction exécutive post-AVC. Des évidences limitées mais encourageantes suggèrent que l'utilisation d'un entraînement intensif, structuré et individualisé des FE à l'ordinateur peut améliorer les FE ciblées (Stablum et al., 2000; Westerberg et al., 2007). D'autres approches basées sur des stratégies cognitives suggèrent que l'utilisation de stratégies explicites appliquées à des situations concrètes de la vie quotidienne peuvent améliorer certains déficits des FE (ex.: résolution de problèmes et planification) et, possiblement, la réalisation des activités quotidiennes (Man et al, 2006; Schweizer et al., 2008). Cependant, des recherches additionnelles demeuraient nécessaires afin de comparer l'impact respectif de ces approches d'intervention sur différentes mesures de résultats.Un essai clinique randomisé pilote a donc été réalisé afin de déterminer la faisabilité et l'efficacité préliminaire de deux interventions prometteuses, l'une reposant sur l'utilisation de stratégies cognitives – l'approche Cognitive Orientation to daily Occupational Performance (CO-OP) dans laquelle la personne apprend à utiliser des stratégies de résolution de problèmes pour atteindre ses propres buts en termes d'activités fonctionnelles – et l'autre consistant en un programme d'entraînement des FE à l'ordinateur. Les résultats obtenus fournissent des évidences préliminaires appuyant la faisabilité et l'efficacité de chaque intervention auprès de certains groupes de patients ayant une atteinte des FE. Des améliorations spécifiques à chaque intervention ont été notées dans les déficits des FE ainsi que la participation dans les activités quotidiennes. Finalement, un autre objectif important était de favoriser le transfert des connaissances dans le domaine des FE. Tel qu'expliqué dans le quatrième manuscrit, mon travail de thèse a mené à la création d'une séries de modules d'apprentissage en ligne sur l'évaluation et le traitement des FE, ainsi que de cartes en format de poche résumant les meilleures pratiques cliniques auprès des personnes ayant une atteinte de FE post-AVC. Ces modules et outils d'apprentissage en ligne ont été créés en réponse au besoin d'accroître l'expertise des cliniciens dans la prise en charge de la dysfonction exécutive post-AVC. </description><description>Deficits in executive functions (EF), such as planning, problem-solving and inhibition affect up to 75% of individuals with stroke and may compromise their ability to successfully return to community living and to work. Detection and effective treatment of these disorders is thus critical. Studies over the past decade have provided evidence of substantial gaps in our knowledge on how to effectively manage EF impairment post-stroke (Bayley et al., 2007; Canadian Stroke Network, 2008; Korner-Bitensky, Barrett-Bernstein, Bibas, &amp; Poulin, 2011). To address these gaps there has been growing attention and research into the management of EF impairment post-stroke. The studies conducted as part of this thesis were designed to address some of these gaps specific to EF assessment and intervention research, and to promote increased use of evidence-based practices for the management of executive dysfunction post-stroke. The first manuscript provided a critical review of 17 performance-based EF tools that can be used across the continuum of stroke care to evaluate the daily consequences of executive dysfunction. The next step was to conduct a systematic review to identify and critically appraise the evidence for the use of specific EF interventions post-stroke. The systematic review of EF interventions described in the second manuscript identified different treatment approaches that were showing promise in helping persons with stroke to cope with EF deficits. The preliminary evidence on specific EF skill retraining suggested that structured, individualized and intense computerized EF training could improve targeted EF impairments (Stablum, Umilta, Mogentale, Carlan, &amp; Guerrini, 2000; Westerberg et al., 2007). The evidence from studies on cognitive strategy training also supported the use of explicit strategies applied to ecologically relevant problems to improve some EF impairments (e.g., planning and problem-solving) and, possibly, real-world activities (Man, Soong, Tam, &amp; Hui-Chan, 2006; Schweizer et al., 2008). However, further research was required to compare the impact of these different intervention approaches on a variety of outcomes. Accordingly, a pilot randomized controlled trial was conducted to determine the feasibility and preliminary efficacy of two promising interventions, a strategy-training approach – the Cognitive Orientation to daily Occupational Performance (CO-OP) approach which is based on the use of meta-cognitive problem-solving strategies to achieve self-selected functional goals – and a computer-based EF training program (see Manuscript 3). Our findings provide preliminary evidence supporting the feasibility and efficacy of using both CO-OP and Computerized EF training for select patients with executive dysfunction post-stroke. EF impairments and participation in everyday life were differentially impacted by the interventions.Finally, another important goal of my doctoral work was to enhance knowledge translation in the area of EF. As explained in the fourth manuscript, the thesis led to the creation of a series of web-based interactive learning modules on EF assessment and intervention, as well as user-friendly pocket cards designed to summarize EF rehabilitation best-practices for clinicians. These e-learning modules address the need to enhance expertise in the management of EF disorders post-stroke.</description><creator>Poulin, Valérie</creator><contributor>Nicol Bitensky (Supervisor1)</contributor><contributor>Deirdre Dawson (Supervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Occupational Health and Therapy</subject><title>Executive function assessment and intervention post-stroke: building and translating the evidence into practice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/765374246.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k3569754f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mp48sg86z</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: La chirurgie pour un cancer du colon est associée à un taux élevé de morbidité, particulièrement chez les personnes âgées.  Il y a présentement un manque d'outils d'évaluation pour les patients vulnérables à risque de complications postopératoires.  Le but de cette étude était d'identifier des prédicteurs de complications postopératoires graves chez les personnes âgées subissant une chirurgie pour cancer du colon, basé sur des données provenant de statistiques récentes sur l'utilisation des services de santé.Méthodes: Une cohorte prospective historique de patients atteints de cancer du colon âgés de 65 ans ou plus a été assemblée à partir de données d'hospitalisation provenant du fournisseur d'assurance de soins de santé de la province du Québec (2000-2006).  Les réclamations administratives pour soins de santé de chaque patient ont été utilisées pour documenter les sections de l'Outil d'évaluation gérontologique (Comprensive Geriatric Assessment).  Les complications postopératoires graves à 30 jours ont été évaluées à l'aide de la classification Clavien-Dindo (échelons III-V).  Les associations entre complications et les caractéristiques des patients ont été évalués à l'aide d'un modèle Cox.Résultats: 3,789 patients ont été inclus (âge médian : 76; 54,3% féminin). 24,2% des cas étaient des chirurgies d'urgence.  Des complications postopératoires ont été décelées dans 29% de la cohorte.  Des complications d'échelon III, IV ou V ont été décelées dans 17.3%, 12.6% et 5% de la cohorte, respectivement (délai médian avant la première complication : 6 jours).  Le taux d'incidence de visites postopératoires en salle d'urgence et de réadmission était de 17.8% et 11.3%, respectivement. Certaines  variables furent associées de manière significative aux complications grâce à une analyse multivariée : sexe masculin (RR = 1.28, ICI = 1.13-1.45), âge ≥ 85 ans (RR = 1.25, IC = 1.03-1.52), plus de 10 médicaments actifs prescrits dans les 6 mois précédent la chirurgie (RR = 1.24, IC = 1.03-1.49), soins récents pour insuffisance rénale ou maladie cardiovasculaire (RR = 1.43, IC = 1.02-1.99; RR = 1.25, IC = 1.10 – 1.43), et chirurgie d'urgence (RR = 1.39, IC = 1.22-1.59).Conclusions: Une quantité importante de medicaments nouvellement prescrits, des soins récents pour insuffisance rénale ou maladies cardiovascuaires, et des chirurgies d'urgence ont tous été associés avec des complications postopératoires graves.  Cette étude démontre la pertinence du développement d'outils d'évaluation basées sur des données provenant de statistiques d'utilisation des services de santé, dans le but d'identifier des populations âgées vulnérables à risque de complications postopératoires.</description><description>Introduction: Colon cancer surgery is associated with high morbidity, particularly in seniors. There is currently a lack of tools for accurately assessing vulnerable patients at risk of postoperative adverse events. The aim of this study was to identify predictors of severe postoperative complications in seniors undergoing colon cancer surgery based on recent health service use data. Methods: A historical prospective cohort of colon cancer patients aged ≥ 65 years was assembled from hospitalization data provided by Quebec's provincial healthcare insurance provider (2000–2006). For each patient, health administrative claims were used to document domains of the Comprehensive Geriatric Assessment tool. 30-day postoperative severe complications were assessed using the Clavien-Dindo classification (grades III-V). A multivariate Cox model was used to evaluate associations between complications and patient characteristics.  Results: 3,789 patients were included (median age: 76; female 54.3%). 24.2% of cases were emergency procedures. Postoperative complications were observed in 29% of the cohort. Grade III, IV, or V complication were experienced in 17.3%, 12.6%, and 5% of the cohort, respectively (median time to first complication: 6 days). The incidence of postoperative emergency room visits and readmissions were 17.8% and 11.3%, respectively. Multivariate analysis indicated that the following variables were significantly associated with complications: male gender (HR = 1.28, CI = 1.13-1.45), age ≥ 85 years (HR = 1.25, CI = 1.03-1.52), ≥ 10 active medications prescribed in the 6 months preceding surgery (HR = 1.24, CI = 1.03-1.49), recent care for renal insufficiency or cardiovascular disease (HR = 1.43, CI = 1.02-1.99; HR = 1.25, CI = 1.10 – 1.43), and emergency procedures (HR = 1.39, CI = 1.22-1.59). Conclusion: A large number of newly prescribed medications, recent care for renal insufficiency or cardiovascular disease, and emergency procedures were associated with severe postoperative complications. This study demonstrates the potential of developing assessment tools using recent health service use to identify vulnerable seniors at risk of postoperative complications.</description><creator>Alabbas, Haytham</creator><contributor>Ari Nareg Meguerditchian (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Can recent health service use predict postoperative complications in seniors undergoing colon cancer surgery?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/td96k5702.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mp48sg86z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hm50tv80h</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette recherche vise à améliorer la durée de vie des poutres de pont en béton précontraint à l'aide de coquilles de composite de polymères renforcés de fibres (FRP) appliquées à la semelle inférieure pour empêcher l'infiltration d'éléments nocifs dans le béton. La coque en FRP permettrait de retarder les réactions de détérioration et de réaliser des ponts plus durables ayant une durée de vie considérablement accrue. Le comportement de ces poutres de a été étudié expérimentalement. Les caractéristiques en flexion de la coquille en FRP et de son interface de béton ainsi que de l'effet du pourcentage d'armature d'acier ont été étudiés expérimentalement. La coquille en FRP a été collée autour de la partie inférieure de poutres béton construites avec quatre pourcentages d'armature. Les spécimens de poutres avec la coquille de FRP ont montré une amélioration significative dans leurs résistances, rigidités et capacités d'absorption d'énergie par rapport aux poutres sans coquilles. Le comportement en flexion de poutres de béton précontraint coulées en place avec la coquille de FRP a été étudié afin d'examiner la contribution de la coquille à la résistance, rigidité, ductilité et capacité d'absorption d'énergie pour cinq pourcentages de précontraintes. La limite de fissuration, la limite d'élasticité et la limite ultime des spécimens avec FRP étaient sensiblement supérieures à ceux des spécimens sans coquille. La coquille en FRP et la force de précontrainte a amélioré la résistance et la rigidité des poutres. La contribution à la durabilité à long terme de la coquille de FRP contre les infiltrations d'éléments agressifs dans la coquille et le béton, tels que l'humidité et les chlorures, a été étudiée expérimentalement de façon préliminaire. Des tests accélérés sur des échantillons de béton renforcés extérieurement avec des coquilles de FRP ont été effectuées en les soumettant à l'humidité et une solution saline à température contrôlées. La microscopie électronique (SEM) a aussi été utilisée pour déterminer les effets du vieillissement par rapport au temps d'exposition, à la pression d'injection, à la température et aux chlorures. La coquille de FRP, agissant comme une barrière, a augmenté significativement la résistance contre la pénétration des chlorures en réduisant significativement le taux de pénétration des chlorures et de la quantité totale d'ions chlorure. Pour une poutre en béton précontraint avec une coque en FRP, le temps total pour que les ions chlorure atteignent les câbles d'acier de précontrainte est estimé à 135 ans. Ces résultats suggèrent que la coquille de FRP est très efficace pour améliorer la longévité des poutres en béton précontraints et peut allonger considérablement leur durée de vie.</description><description>This research aims at enhancing the service life of the prestressed concrete bridge girders, using fiber-reinforced polymer (FRP) composite shell on the lower flange to impede the ingress of deleterious elements into the concrete. The FRP shell would help to retard the resulting deterioration reactions and achieve more durable bridges for a considerably increased service life. The behavior of prestressed concrete bridge girders with FRP shells on the tension flange was investigated experimentally.The flexural characteristics of FRP shell and concrete interface along with the effect of the steel reinforcement ratio were studied experimentally. This FRP shell was bonded around the lower part of the concrete beams, constructed with four different reinforcement ratios. The beam specimens with the FRP shell showed a significant enhancement in their strength, stiffness and energy absorption capacities, as compared with the associated control beams. The flexural behavior of cast-in-place prestressed concrete beams with FRP shell was studied to examine the contribution of the bonded FRP shell to the strength, stiffness, ductility and energy absorption capacity of prestressed concrete beam specimens, for five different levels of prestressing. The initial cracking, yield and ultimate strengths of the beam specimens with FRP shell were significantly higher than those of the associated control beam specimens. The FRP shell and the prestressing force enhanced the strength and stiffness of the beams. The long-term durability of the FRP shell to act as a barrier against ingress of aggressive elements, such as moisture and chlorides into the proposed FRP shell-concrete system, was examined experimentally in a preliminary manner. Detailed tests on concrete specimens reinforced externally with FRP shells subjected to accelerated moisture and salt solution at control temperatures were performed. In addition, scanning electron microscopy (SEM) was used to determine the effects caused by aging, with time, temperature and chloride injection pressure. The FRP shell, acting as a barrier, showed a significant resistance against chloride ingress by significantly slowing down the chlorides ingress rate and the total amount of chlorides. For a prestressed concrete girder with an FRP shell, the accumulated time for chloride penetration and reaching the level of prestressing steel strands was predicted to be more than 135 years. These results suggest that the FRP shell is quite effective in improving the durability characteristics of prestressed concrete girders and can significantly extend their service life. </description><creator>Ali, Muhammad Shafqat</creator><contributor>M Saeed Mirza (Supervisor1)</contributor><contributor>Larry Lessard (Supervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Enhancement of service life of prestressed concrete bridge girders using FRP composites</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nh91q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hm50tv80h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bv73c3851</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>D'une façon approximative, les ouragans peuvent être considérés comme des vortex axisymétriques. Cependant, des asymétries accompagnent souvent la circulation symétrique. Des bandes de pluie en spirale, des mésovortex et de profonds et tourbillonnants orages convectifs sont des exemples de tels structures. Le mur autour de l'oeil de l'ouragan (ou simplement le mur) peut aussi prendre des formes elliptiques ou polygonales. Parfois même, la présence de murs secondaires est observée. La contribution de ces asymétries à l'intensité et aux changements structuraux des ouragans sont mal compris. Dans cette thèse, nous utilisons plusieurs modèles en deux et trois dimensions (2D et 3D) ainsi que des outils de diagnostiques (incluant la méthode des "Empirical Normal Mode" [ENM], l'analyse des "eigenmode" linéaires, les lois dictant la conservation des activités ondulatoires, le calcul des flux d'Eliassen-Palm [EP] ainsi que les calculs des budgets d'énergie cinétique) afin d'étudier les effets dynamiques associées à: la dure de vie des murs elliptiques (chapitre 2), la genèse des murs secondaires (chapitres 2 et 3), l'origine des murs polygonaux et des mésovortex ainsi que leur contribution associé à l'intensification des ouragans (chapitre 4) et, finalement, le rôle des pulsations convectives aussi associés à l'intensification des ouragans en développement (chapitre 5). Dans le chapitre 2, nous démontrons que l'évolution et la durée de vie de murs elliptiques en 2D pourrait être contrôlés par l'amortissement inviscide d'ondes de Rossby tourbillonnantes (VRWs) ou de la dissipation d'un quasi-mode préalablement excité. Dans des simulations en 2D, il est aussi démontré que des anneaux secondaires de vorticité prononcée (des murs secondaires) peuvent être formés par la radiation de VRWs qui résultent de la libération d'instabilité barotropique ainsi que des interactions avec l'écoulement moyen. Dans le chapitre 3, l'importance des VRWs à la genèse des murs secondaires est vérifiée dans une successions de simulations numériques de l'ouragan Wilma (2005) qui a développé un mur secondaire. Dans le chapitre 4, l'analyse de la simulation de Wilma durant le stade d'intensification rapide est utilisée pour dmontrer que le mur de forme polygonale observé durant Wilma est le résultat de VRWs instables se propageant en sens contraire. Notre analyse indique aussi que les murs polygonaux et les mésovortex peuvent contribuer au processus d'intensification rapide des ouragans. Finalement, dans le chapitre 5, il est démontré que la réponse d'un vortex de faible intensité aux pulsations convectives asymétries est dominée par l'excitation de VRWs amortis et cisaillés qui accélêrent l'écoulement symétrique par le transport de moment angulaire.</description><description>To a first approximation hurricanes can be considered as axisymmetric vor- tices. However, asymmetries often accompany the symmetric circulation. Spiral rainbands, elliptical eyewalls, polygonal eyewalls, secondary eyewalls, mesovortices, and deep rotating convective clouds are examples of such asym- metric structures. The contribution of these asymmetries to the intensity and structural changes of hurricanes are not well understood.In this thesis, a suite of numerical models (both two dimensional [2D] and three dimensional [3D]) along with a series of diagnostic tools (Empirical Normal Mode [ENM] method, linear eigenmode analysis, wave activities con- servations laws, Eliassen-Palm [EP] flux calculations, and eddy kinetic energy budget calculations), are used to study the underlying dynamics associated with: the lifetime of elliptical eyewalls (Chapter 2), the genesis of secondary eyewalls (Chapter 2,3), the origin of polygonal eyewalls and mesovortices and their contribution to the rapid intensification process (Chapter 4), and finally the role of asymmetric convective bursts to the intensification of developing hurricanes (Chapter 5). In Chapter 2, it is shown that the evolution and the lifetime of a 2D el- liptical eyewall may be controlled by the inviscid damping of sheared vortex Rossby waves (VRWs) or the decay of an excited quasimode. In the context of 2D vortex flows, it is also shown that secondary rings of enhanced vorticity (secondary eyewalls) can form by the radiation of VRWs that result from the release of barotropic instability, and the process of wave-mean flow in- teractions. In Chapter 3, the importance of VRWs to the secondary eyewall genesis is verified in a successful numerical simulation of hurricane Wilma (2005) that developed a secondary eyewall. In Chapter 4, an analysis of the simulated Wilma during the rapid intensification stage is performed to show that the observed polygonal eyewall in Wilma is the result of counterpropa- gating unstable VRWs. The analysis also indicates that the polygonal eyewall and mesovortices can assist in the rapid intensification process. Finally, in Chapter 5 it is shown that the response of a weak vortex to asymmetric con- vective bursts is dominated by the excitation of damped sheared VRWs that act to accelerate the symmetric flow through the radial transport of angular momentum.</description><creator>Menelaou, Konstantinos</creator><contributor>Man K Yau (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</subject><title>On the origin of asymmetric dynamical processes and their relation to the structure and intensity change of hurricanes - a diagnostic study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nm46x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c3851</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sx08m</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La méthode principale d'entrainement et d'évaluation des stagiaires en neurochirurgie est dans un environnement d'apprentissage traditionnel avec des enseignants qui ont une bonne expérience de carrière.  Il est difficile d'évaluer d'une manière objective les aptitudes techniques des stagiaires dans la salle d'opération.  Les enseignants ont souligné le besoin de développement et de l'utilisation d'outils objectifs, fiables et valides dans l'évaluation des connaissances acquises des stagiaires et du progrès de leurs aptitudes chirurgicales.  Les technologies novatrices, telle que la simulation, pourraient jouer un rôle important dans l'entraînement des futurs Neurochirurgiens experts.  Cette étude visait à valider des nouvelles mesures (métriques) objectives pouvant évaluer la performance des aptitudes techniques neurochirurgicales durant une résection de tumeur à l'aide d'un simulateur de réalité virtuelle (NeuroTouch).  Un total de 112 participants ont étés recrutés pour cette étude incluant 16 experts (personnel de Neurochirurgie) et 96 novices (15 stagiaires et 81 étudiants médicaux).  Chaque participant a performé 18 excisions de tumeurs cérébrales simulées.  Les critères d'évaluation des résultats de cette étude étaient complétés à travers des activités utilisant le simulateur et aussi incluant: le pourcentage de volume cérébral excisé, le volume de tissu normal cérébral avoisinant enlevé, la force totale appliquée durant l'excision de la tumeur, la longueur du trajet de l'instrument, la fréquence d'activation de la pédale et la durée pour compléter la tâche en son entièreté.  Les résultats de ce système ont démontré sa validité apparente et sa validité de contenu.  Donc, le simulateur  NeuroTouch pourrait être un outil d'évaluation du niveau d'expertise technique des candidats Résidents en neurochirurgie.  De plus, cet outil d'évaluation pourrait offrir un avantage potentiel dans les procédures de sélection de ces candidats.  D'après l'ensemble des données de cette étude, les neurochirurgiens de niveau expert ont pu enlever moins de tissu tumoral et moins de tissu normal cérébral avoisinant comparé à ceux de niveau novice.  Ceci suggère que les experts ont visé la sécurité de la procédure chirurgicale comparé aux novices.  L'analyse des compétences techniques des neurochirurgiens experts nous a permis d'établir des points de référence dans un entraînement chirurgical à but optimal.  Nous venons donc à la conclusion que l'étude et la performance d'expertise en neurochirurgie dans un environnement de simulation de réalité virtuelle tel que le NeuroTouch, fournissent les recherchistes avec des nouvelles mesures d'évaluation.  L'identification de compétences d'expertise peut entraîner une amélioration de l'entraînement et de l'évaluation des Résidents en neurochirurgie.</description><description>The dominant method of training and assessment of neurosurgical trainees is in traditional apprenticeship settings where students learn from their more experienced mentors.  Objective assessment of neurosurgical technical skills in the operating room is difficult and educators have emphasized the need to develop and use objective and meaningful assessment tools that are reliable and valid to assess the acquisition and progress of trainees' surgical skills.  Novel technologies, such as simulation, may play important roles in the training of future expert neurosurgeons.  The purpose of this study was to validate new objective measures (metrics) of neurosurgical technical skills performance during simulated brain tumor resection using a virtual reality simulator (NeuroTouch).  A total of 112 participants were recruited for this study including 16 experts (neurosurgery staff) and 96 novices (15 neurosurgery residents, and 81 medical students).  Each participant performed 18 simulated brain tumor resections.  The metrics for assessing performance in this study were completed through activities using the simulator and consisted of assessing: percentage of brain tumor resected, volume of surrounding normal brain tissue removed, sum of force applied during tumor resection, instrument path length, frequency of pedal activation, and duration for task completion.  The results demonstrated that this system has face and content validity.  NeuroTouch can be used to differentiate between experts and novices based on their technical performance and this component can potentially be beneficial for neurosurgery residency candidates screening procedures.  Expert neurosurgeons (neurosurgery staff) resected statistically less tumor tissue and statistically less surrounding simulated normal brain tissue than novices did.  This information suggests that experts focused more on safety of the surgical procedure compared to novices.  By analyzing experts' neurosurgical technical skills performance on these different metrics we were able to establish benchmarks for goal proficiency-based training of neurosurgery residents.  We conclude that examining expert neurosurgical performance in simulated settings such as NeuroTouch provides researchers with novel metrics for assessment. Identification of expert proficiency can lead to improvements in resident training and assessment.</description><creator>Al-Zhrani, Gmaan</creator><contributor>Rolando Fausto Del Maestro (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Susanne P Lajoie (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Education - Psychology </subject><title>A validation study of the virtual-reality neurosimulation (NeuroTouch) in neurosurgical training</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3b591c37n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sx08m</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cr56n433w</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The future of fiber optic systems lies in the development of all fiber photonic devices thatare compact, power efficient, and can provide novel functionalities. Here, we propose anddemonstrate the realization of such photonic devices using chalcogenide microwires. Thedevices include Bragg gratings, wavelength converters, broadband amplifiers and lasers. Thedevices' operation relies on the ultrahigh nonlinear optical gain (&gt;5 orders of magnitudelarger than in silica fibers) and the high photosensitivity of chalcogenide microwires. Theresulting photonic devices are a few centimeters in length, a few micrometers in diameter,and operate at record-low optical power levels (i.e., in the order of a few hundreds of microWatts). In addition, chalcogenide glasses are transparent over an ultrabroad wavelengthrange (1-10 microns in wavelength), making these devices capable of operation in the midinfraredwavelength region. Such photonic devices have been realized for the first time insuch a compact and power efficient geometry, and are thus leading candidates for replacingtheir electronic counterparts. The devices are applied with a polymer coating to add physicalstrength and for protection against any environmental damage. Owing to their compactness,power efficiency and ultra broadband operation window, these novel photonic devicescarry great commercial and research value for a wide range of fields, including biomedicine,instrumentation and mid-infrared spectroscopy.</description><description>L'avenir des systèmes par fibre optique réside dans le développement de dispositifs photoniquescompact, à faible consommation d'énergie et ajoutant de nouvelles fonctionnalits. Cette thèse propose et démontre la réalisation de tels dispositifs photoniques à base de microfilsfaits de chalcogénure. Les dispositifs réalisés comprennent des réseaux de Bragg, desconvertisseurs de longueur d'onde, des amplificateurs à large bande et des lasers. Le fonctionnementde ces dispositifs repose sur le gain optique non linéaire ultra-élevé (jusqu'a &gt;5ordres de grandeur plus élevé que dans les fibres de silice) et la photosensibilité élevée du chalcogénure. Les dispositifs photoniques obtenus sont longs de quelques centimètres, dequelques microns de diamètre, et fonctionnent à des niveaux de puissance optique exceptionnellementbas (de l'ordre de quelques centaines de micro Watts). De plus, les verres de chalcogénures sont transparents sur une gamme de longueurs d'onde ultra-large (1-10 micronsde longueur d'onde) compatible avec l'infrarouge moyen. Les dispositifs sont recouvertsdun revtement de polymère pour ajouter la résistance mécanique et la protection contre lesdommages environnementaux. En raison de leur compacité, leur efficacité énergétique etleur bande de fonctionnement ultra-large, ces dispositifs photoniques novateurs ajoutentune grande valeur commerciale et de recherche dans plusieurs domaines, notamment labiomédecine, l'instrumentation et la spectroscopie dans l'infrarouge moyen.</description><creator>Ahmad, Raja</creator><contributor>Martin Rochette (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Towards compact photonic devices in highly nonlinear chalcogenide microwires</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63t0206.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n433w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qv33s077r</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Polysaccharide Co- polymérases (PCP) constituent une grande superfamille de protéines et se retrouvent dans les deux espèces à Gram positif et Gram négatif. Les membres de cette superfamille de protéines sont impliquées dans l'exportation d'un ensemble diversifié de glycanes trouvés sur les surfaces bactériennes et peuvent être reconnus par une topologie caractéristique où un grand domaine périplasme - exposée est ancrée à la membrane interne par les deux hélices transmembranaires. Beaucoup de membres de la famille de PCP moduler la biogenèse des glycanes complexes en imposant un nombre donné d' unités de répétition de la chaîne de polysaсcharide croissante et en tant que tel sont souvent désignés comme les protéines régulatrices de longueur de chaîne. Le mécanisme moléculaire de la façon dont la réglementation longueur de chaîne est réalisée par des protéines PCP a été intensément étudiée, mais jusqu'à ce jour reste insaisissable. Toutes les protéines PCP étudiés à ce jour sont connus pour monter dans les complexes homo- oligomères, mais la composition subunit exacte des médecins généralistes du régulateur de longueur de chaîne a été douteuse .Protéines PCP ne possèdent pas un centre actif catalytique bien défini ne contiennent jamais d'une poche de liaison de glucide clair. J'ai utilisé une structure cristalline déterminée auparavant de l'un des membres de la famille de concevoir un certain nombre de protéines chimériques et mutantes et évalué leur comportement in vivo. Cela m'a permis a identifier les régions fonctionnellement importantes, dont la plupart ont été trouvées sur la surface des ensembles oligomères formés par ces protéines.Je cristallisé plusieurs domaines périplasmiques des protéines mutantes et chimérique produits ci-dessus ainsi que le domaine périplasmique de type sauvage d'une autre bactérie. Ce travail a élargi le répertoire de structures cristallines haute résolution disponibles pour cette famille de protéines bactériennes particulier. J'ai aussi établi que les deux chimérique et les protéines mutantes de divers organismes présentent une conformation de la chaîne principale remarquablement similaires. J'ai aussi montré que les grands domaines périplasmiques ont la capacité de se rassembler dans les oligomères de composition allant de trimères à nonamères variable.Dans l'ordre, pour établir le véritable état d'oligomérisation de polysaсcharide -CO- polymérases certains, j'ai optimisé l'expression et les conditions de purification produisant milligrammes de protéines membranaires pleine longueur appropriées pour des études structurales . J'ai analysé un membre de la famille ( wzzB ) par microscopie électronique en utilisant l'analyse des échantillons négativement tachés à une particule . J'ai trouvé les conditions qui produisent les cristaux pour un autre membre de la famille sur toute la longueur (WzzE ), les a optimisés , et a été en mesure de résoudre la structure cristalline en utilisant le domaine périplasmique comme un modèle de recherche à la résolution 6.0A . Les deux membres de la famille ont été trouvés pour former octamères sous forme solubilisée de détergent</description><description>Polysaccharide Co-Polymerases (PCPs) comprise a large superfamily of proteins and are found in both Gram-negative and Gram-positive species. Members of this protein superfamily are involved in the export of a diverse set of glycans found on the bacterial surfaces and can be recognized by a characteristic topology where a large periplasm-exposed domain is anchored to the inner membrane by two transmembrane helices. Many PCP family members modulate the complex glycan biogenesis by imposing a given number of the repeat units on the growing polysaсcharide chain and as such are often referred to as the chain-length regulator proteins. The molecular mechanism of how the chain-length regulation is accomplished by the PCP proteins has been intensely studied but still remains elusive. All PCP proteins studied to date are known to assemble into the homo-oligomeric complexes; however, the exact subunit composition of the chain-length regulator PCPs has been a subject of controversy. PCP proteins do not possess a well-defined catalytic active center nor do they contain a clear carbohydrate-binding pocket. I used a previously determined crystal structure of one of the family members to design a number of chimeric and mutant proteins and assessed their behaviour in vivo. This allowed me to map out functionally important regions, most of which were found on the surface of the oligomeric assemblies formed by these proteins. I crystallized several periplasmic domains of the mutant and chimeric proteins produced above as well as the wild-type periplasmic domain from another bacterium. This work further expanded the repertoire of high-resolution crystal structures available for this particular bacterial protein family. I also established that both chimeric and mutant proteins from various organisms exhibit a remarkably similar main chain conformation. I also showed that large periplasmic domains have the capacity to assemble in the oligomers of varying composition ranging from trimers to nonamers.To establish the native oligomerization state of select polysaсcharide-co-polymerases, I optimized the expression and purification conditions to obtain milligram quantities of the full-length membrane proteins suitable for structural studies. I analyzed one family member (wzzB) by electron microscopy using the single-particle analysis of the negatively-stained samples. I found the conditions, which lead to diffracting crystals for another full-length family member (wzzE), optimized them, and was able to solve the crystal-structure using the periplasmic domain as a search model to 6.0 Å resolution. Both family members were found to form octamers in the detergent solubilized form. </description><creator>Kalynych, Sergei</creator><contributor>Mirek Cygler (Supervisor1)</contributor><contributor>Bhushan Nagar (Supervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Structural and functional characterization of polysaccharide co-polymerases</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2n49t539d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qv33s077r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1g05fg102</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Articular cartilage is avascular and comprised mainly of a water-rich extracellular matrix (ECM); thus solute and fluid transport through cartilage ECM are crucial to cartilage physiology. Once injured, cartilage has a limited capacity for self-repair, often leading to long-term degeneration and osteoarthritis due to focal damage. Modern strategies for cartilage repair are promising, however they rely upon detection of tissue damage at an early stage following injury. This thesis explores relationships between cartilage injury, matrix damage, and associated changes in fluid and solute transport through cartilage. Results indicate avenues for improvement upon in vitro and in vivo methods for cartilage functional assessment, and early detection of focal lesions.First, an investigation was performed into the effects of a well-characterized in-vitro model for cartilage injury on the transport properties of a wide range of solutes, including fluorescent solutes and contrast agents. Mechanical injury was associated with a significant increase in effective diffusivity versus uninjured explants for all solutes studied. In contrast, mechanical injury had no effects on effective partition coefficients for most solutes tested. This distinction is important because measurement of equilibrium partitioning underlies many of the methods currently in use for clinical imaging of cartilage, but we found it to be much less sensitive to cartilage injury than non-equilibrium diffusive transport. Our results emphasized enhanced diffusive transport across the articular surface of injured cartilage, which may have important physiological implications for injury and repair situations. These support development of novel non-equilibrium methods for identification of focal cartilage lesions by contrast agent-based clinical imaging. Second, a new methodology for efficient in vitro mechanical characterization of soft tissue and gel samples was developed, which provides some important advantages over existing methods. Using a novel solution to the poroelastic governing equations for creep valid at early times combined with the classical solution for the stress relaxation problem, this method allows for measurement of gel elastic modulus and hydraulic permeability with some inherent redundancy that improves confidence in measured parameters.This thesis therefore emphasizes the development of new approaches for functional assessment of articular cartilage tissue in the laboratory and in the clinic. Improved observation and quantification of solute transport and poroelastic mechanics in cartilage will contribute to improved tissue functional assessment leading to a better understanding of cartilage physiology and more accurate identification of the stages of degenerative disease.</description><description>Le cartilage articulaire est avasculaire et composé principalement d'une matrice extracellulaire riche en eau (ECM). Par conséquent, le transport de solutés et de liquides à travers cette matrice est crucial pour la physiologie du cartilage. Une fois endommagé le cartilage a une capacité limitée pour l'auto-réparation, ce qui conduit souvent à long terme à la dégénération du tissu et à l'osteoarthrite en raison de lésions focalisées. Les stratégies actuelles pour la réparation du cartilage sont prometteuses, mais ils reposent sur la détection de lésions tissulaires à un stade précoce suivant une blessure. Ce mémoire explore la relation entre les lésions cartilagineuses, les dommages à la matrice et les changements dans le transport de solutés et de liquides à travers le cartilage. Nos résultats indiques de nouvelles pistes pour améliorer les méthodes d'évaluation fonctionnelle du cartilage in vitro et in vivo et la détection précoce de lésions focalisées.        Premièrement, nous avons examiné les effets d'un modèle bien caractérisé de lésions cartilagineuses sur les propriétés de transport  d'un large éventail de solutés y compris de solutés fluorescents et d'agents de contraste. Pour tous les solutés étudiés, l'endommagement mécanique d'explants de cartilage est associée à une augmentation significative de la diffusivité effective comparé aux explants non endommagé. En revanche, les lésions mécaniques n'ont aucun effet sur le coefficient de partage effectif pour la plupart des solutés testés. Cette différence est importante car la mesure du coefficient de partage effectif est à la base de beaucoup de méthodes actuellement utilisées pour l'imagerie clinique du cartilage. Nous démontrons que cette approche est moins sensible aux lésions cartilagineuses que le transport diffusif en conditions de non équilibre.  Nos résultats soulignent une augmentation du transport diffusif à travers de la surface articulaire du cartilage endommagé. Ceci pourrait avoir d'importantes implications physiologiques en cas de lésions ou dans des conditions de réparation du cartilage et poussent vers le développement de méthodes d'évaluation sous des conditions de non équilibre pour l'identification de lésions focalisées du cartilage par imagerie clinique sur base d'agents de contraste. Deuxièmement, nous avons développé une nouvelle méthode efficace pour la caractérisation mécanique de tissus mous et d'échantillons de gels in vitro, qui fournit d'importants avantages comparé aux méthodes existantes. Nous avons utilisé une nouvelle solution pour les équations régissant le fluage dans des matériaux poro-élastiques valides au début du phénomène, combiné à la solution classique pour le problème de la relaxation de contrainte. Cette approche permet de mesurer le module élastique et la perméabilité hydraulique d'un gel avec une certaine redondance inhérente qui améliore la confiance dans les paramètres mesurés.Ce mémoire souligne par conséquent de nouvelles approches pour l'évaluation fonctionnelle du tissu cartilagineux articulaire en laboratoire et en clinique. L'amélioration des méthodes d'observation et de quantification du transport de solutés et des mécanismes poro-élastiques dans le cartilage, contribuera  à perfectionner l'évaluation fonctionnelle du tissu. Ceci  aboutira à une meilleure compréhension de la physiologie cartilagineuse et une identification plus précise des étapes de la maladie dégénérative.</description><creator>Chin, Hooi Chuan</creator><contributor>Thomas Quinn (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biophysics - General</subject><title>Functional assessment of articular cartilage using injury-induced changes in solute transport and improved mechanical characterization</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zk51vm234.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05fg102</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jq005</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Abstract Variability in seasonal precipitation, potential climate change impacts, competition for water among users, rising population and increasing food demands are putting pressure on agricultural water demands.  For irrigated agriculture in Canada to play a major role in addressing current and future global food supply problems, more innovative and sustainable irrigation management approaches are required. In this context a decision support system that ensured more effective irrigation water allocation, application and optimisation was developed. Crop water requirements and irrigation schedules for bell pepper (Capsicum annuum L.) were obtained from greenhouse and field studies. Greenhouse experiments were conducted to determine appropriate irrigation water applications, agronomic and physiological response to water stress for peppers grown on clay and loamy sand soils. These studies involved four irrigation levels -120% (T120), 100% (T100), 80% (T80) and 40% (T40) of pan evaporation (Epan). The results showed that highest yields and water use efficiency were obtained with 120% Epan replenishment on loamy sand compared to clay soil. The corresponding crop water stress index (CWSI) at T120 was 0.18 to 0.20 on clay, and 0.09 to 0.11 on loamy sand. The fruit total soluble solids content was highest in the T40, and least in the T120 treatments.Given that the greenhouse results were obtained under controlled conditions, it was necessary to extend the research in the field. Experiments were conducted to determine the level of available soil water at which irrigation should be applied to prevent water stress and yield loss for peppers on a clay soil. Four irrigation thresholds, as a percentage of available water content, were investigated. These were:  85% (T1), 75% (T2), 50% (T3), and 25% (T4) available water content. A control of no irrigation (T5) was implemented. The crop water stress index (CWSI) and effects of elevated CO2 on the stomatal conductance and water applied were also investigated. The three CO2 levels studied were:  ambient CO2 (~400 ppm), predicted CO2 for the year 2050 (550 ppm), and predicted CO2 for the year 2100 (750 ppm).  Optimum marketable yields were achieved when 50% (T3) of the available water content had been depleted with a corresponding CWSI of 0.3 to 0.4. A decrease in stomatal conductance with increasing CO2 was observed. Irrigation water requirements decreased by 6-42% under elevated CO2 of 550 ppm, and 28-58% for elevated CO2 of 750 ppm. An integrated agricultural water demand model (IAWDM) was developed using a graphical user interface (GUI) in Matlab to estimate irrigation water requirements (IWR). A pre-requisite for the model development was to ensure that solar radiation (Rs) input data were of good quality. The suitability of nine (Rs) estimation methods, and their effects on reference evapotranspiration (ETo) were evaluated using data from eight weather stations across Canada. Based on Root mean square error (RMSE) of 1-6%, the Hargreaves and Samani (H-S) method gave best results for locations that did not have reliable, long term, observed Rs and sunshine duration data. Output from the IAWDM was compared with CROPWAT simulations, and metered irrigation water-use. IWR from IAWDM deviated from field data by 7 to 28%, while CROPWAT deviated by 7 to 42%. Future IWR was estimated using Agriculture and Agri-food Canada (AAFC) generated climate change data for 2040 to 2069. Results showed that IWR of bell peppers will increase by 19 to 27% in the future. A sensitivity analysis showed that IWR is most sensitive to air temperature, reference evapotranspiration (ETo), and crop coefficients, followed by solar radiation and precipitation.Overall the findings from this study led to a more sustainable greenhouse and field production of vegetable. The improved management practices increased irrigation water use efficiency thereby leading to  a more beneficial use of agricultural water.</description><description>L'imprévisibilité des présentes précipitations saisonnières et des répercussions potentielles du changement climatique, ainsi que les besoins alimentaires grandissants d'une population croissante, mènent à une compétition plus acharnée entre les utilisateurs des ressources en eau,  imposant ainsi d'importantes pressions sur la demande en eau à fins agricoles. Pour que l'agriculture irriguée au Canada puisse contribuer de façon significative à la résolution de présents et futures problèmes d'approvisionnement alimentaire mondial, des modes de gestion d'irrigation plus innovateurs et durables sont nécessaires. Dans ce contexte, un système d'aide à la décision assurant une plus grande efficacité d'allocation, d'application et d'optimisation des eaux d'irrigation fut conçue. Les études en serre établirent un régime d'irrigation approprié pour les poivrons et notèrent leurs réponses agronomiques et physiologiques à des stress hydriques lorsque cultivés sur un sol argileux ou un sable loameux. Quatre niveaux d'irrigation furent évalués, soit 120% (T120), 100% (T100), 80% (T80) ou 40% (T40) de l'évaporation bac (Ebac). Un réapprovisionnement à 120% Ebac entraîna un rendement et une efficacité d'utilisation de l'eau plus élevés sur le sable loameux que sur le sol argileux. L'indice de stress hydrique (ISH) de la culture soumise au taux de réapprovisionnement de 120% fut de 0.18 à 0.20 sur le sol argileux, et de 0.09 à 0.11 sur le sable loameux.  Comme les résultats en serre furent obtenus sous des conditions hautement contrôlées, il fut nécessaire d'étendre la recherche à une culture en champ. Une étude fut entreprise sur un sol argileux pour déterminer quel seuil de pourcentage d'eau disponible dans le sol (85%, 75%, 50%, ou 25%) devrait entraîner une irrigation visant à prévenir un stress hydrique du plant de poivron et la perte de rendement qui en suivrait. Un étalon n'ayant reçu aucune irrigation fut également inclus. L'indice de stress hydrique (ISH) fut suivi et l'effet de teneurs élevés en CO2 sur la conductance stomatique et la quantité d'eau devant être appliqué furent également étudiés. Les trois teneurs en CO2 évalués furent celles de l'air ambiant présent (~400 ppm), et les teneurs prédites pour 2050 et 2100 (550 et 750 ppm, respectivement). Un rendement commercialisable optimal fut obtenu avec un seuil d'irrigation représentant à une carence de 50% en eau disponible du sol, ce qui correspond à un indice de stress hydrique de 0.3 à 0.4. Par rapport aux besoins en irrigation sous la présente teneur en CO2 de l'air ambiant, ces besoins diminuèrent de 6 à 42% sous une teneur en CO2 de 550 ppm, et de 28 à 58% sous une teneur en CO2 de 750 ppm. Un modèle intégré de demande en eau pour fins agricoles (MIDEFA) permettant l'estimation des besoins en eau d'irrigation (BEI) fut élaboré en utilisant l'interface graphique de Matlab. L'élaboration du modèle nécessita des données d'entrée de radiation solaire (Rs) de haute qualité. Laquelle de neuf méthodes permettant d'estimer Rs conviendrait le mieux fut évalué en utilisant des données parvenant de huit stations météorologiques canadiennes. Avec une erreur quadratique moyenne de 1 à 6%,  la méthode Hargreaves et Samani (H-S) donna les meilleurs résultats. Les données tirées du MIDEFA furent comparées à celles tirées de simulations avec CROPWAT, et aux données provenant d'un compteur d'eau utilisée à fins d'irrigation. Les différences entre le BEI mesuré au champ et ceux calculés par MIDEFA et CROPWAT furent de 7 à 28% et 7 à 42%, respectivement. De futures BEI furent estimés en utilisant des données fournies par Agriculture et Agroalimentaire Canada (AAC), reflétant le changement de climat prévu pour 2040 et 2069. Selon cette analyse, le BEI pour les poivrons augmenterait de 19 à 27% dans l'avenir.Dans l'ensemble les constats de notre étude ont mené à une production de légumes plus durable à la fois en serre et au champ. </description><creator>Aladenola, Olanike</creator><contributor>Chandra A Madramootoo (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Agricultural</subject><title>Decision support system for irrigation water management</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5x21tj722.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jq005</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:st74ct890</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mutations in sodium/proton exchanger 9 (NHE9) and NHE6 have been associated with early developmental neurological disorders. These exchangers are thought to help regulate the luminal pH of vesicles within the endocytic pathway, a critical determinant of protein trafficking. We have previously shown that NHE6 localizes to recycling endosomes in neurons and undergoes activity-dependent redistribution in dendritic spines. Moreover, impaired NHE6 function results in reduced neuronal arborization and disrupts endocytic trafficking in developing neurons. NHE9 has previously been found to localize to endosomal compartments in non-neuronal cell lines where it is thought to be important for gradual acidification of the endocytic pathway, suggesting that it may help regulate protein trafficking and degradation. However, the distribution and function of NHE9 in the brain is unknown. Thus, we wished to investigate whether NHE9 may also be involved in neuronal endocytic trafficking. During synaptic plasticity, structural remodelling of dendritic spines, the post-synaptic compartment of excitatory neurons, enables changes in neurotransmission. In particular, the local trafficking of AMPA (α-amino-3-hydroxy-5-methyl-4-isoxazolepropionic acid)-type glutamate receptors to and from the post-synaptic membrane regulates long-term potentiation (LTP) and long-term depression (LTD), two cellular models of learning and memory. We have previously shown that NHE6 and the GluA1 subunit of the AMPA receptor colocalize in a subset of endosomes within dendritic spines, suggesting that NHE6 helps to regulate AMPA receptor trafficking during synaptic plasticity. Thus, we also wanted to determine whether or not NHE9 may be similarly involved in activity-dependent AMPA receptor trafficking within dendritic spines.We developed an NHE9-specific antibody in order to examine NHE9 distribution and function in the brain; in particular an area of the brain known to be important for learning and memory, the hippocampus. We found that NHE9 distribution intensified in the developing hippocampus. In mature hippocampal cultures, NHE9 was distributed within axonal and dendritic processes of CA1 pyramidal neurons, as well as within protoplasmic astrocytes. Specifically, we found that NHE9 colocalized to a high degree with established markers of the endocytic pathway, and within a subgroup of endosomes containing the GluA1 subunit of the AMPA receptor, in dendritic spines. Furthermore, NHE9 and GluA1 formed a complex in neurons, and were simultaneously redistributed within the spine head in response to NMDA receptor-dependent LTP and LTD induction. Specifically, NHE9 together with GluA1 were increased within the spine head when challenged with LTP, whereas LTD induction resulted in reduced NHE9 and GluA1 distribution within the spine head. Thus, our findings suggest a role for NHE9 in the regulation of receptor trafficking during synaptic plasticity, and highlight an important cellular mechanism which may contribute to the development of certain neurological disorders.</description><description>Des mutations des échangeurs de sodium et protons 9 (NHE9) et NHE6 ont été associées à certains troubles du développement neurologique précoce. Ces échangeurs sont impliqués dans la régulation du pH luminal dans les vésicules d'endocytose, ce qui est important pour un transport approprié des protéines. Récemment, nous avons montré que NHE6 se trouve dans les endosomes de recyclage des neurones, et est redistribué selon l'activité dans les épines dendritiques. De plus, suite au mauvais fonctionnement de NHE6 on voit une réduction dans l'arborisation neuronale et une perturbation du transport des endosomes dans les neurones en développement. Précédemment, NHE9 a été retrouvé dans les compartiments endocytiques dans les cellules non-neuronales, où nous croyons qu'il est important pour l'acidification graduelle de la voie endocytaire, suggérant qu'il peut aider avec la régulation du transport et la dégradation des protéines. Cependant, la distribution et la fonction de NHE9 dans le cerveau sont inconnues. Ainsi, on a voulu vérifié si NHE9 est peut-être aussi impliqué dans le transport de la voie endocytaire neuronale.Durant la plasticité synaptique, le remodelage structurel des épines dendritiques, le compartiment post-synaptique des neurones excitateurs, permet des modifications de la transmission synaptique. En particulier, le transport des récepteurs glutamatergiques de type AMPA (α-amino-3-hydroxy-5-methyl-4-isoxazolepropionic acid) à partir et à la membrane post-synaptique est impliqué dans la régulation de potentialisation à long terme (PLT) et dépression à long terme (DLT), deux modèles cellulaires de l'apprentissage et la mémoire. On a montré précédemment que NHE6 et la sous-unité GluA1 du récepteur AMPA se retrouvent ensemble dans un sous-compartiment d'endosomes à l'intérieur des épines dendritiques, ce qui suggère que NHE6 aide à la régulation du transport des récepteurs AMPA durant la plasticité synaptique. Ainsi, on a voulu déterminer si oui ou non, NHE9 est impliqué de façon similaire dans le transport des récepteurs AMPA, qui dépend de l'activité, à l'intérieur des épines dendritiques.On a développé un anticorps spécifique pour NHE9, afin d'examiner sa distribution et sa fonction dans le cerveau; en particulier dans l'hippocampe, une région du cerveau qui est connue pour être importante pour l'apprentissage et la mémoire. On a trouvé que la distribution de NHE9 est intensifiée dans l'hippocampe en développement. Dans les cultures hippocampiques matures, NHE9 est distribué dans les axones et dendrites des neurones pyramidaux CA1, ainsi que dans les astrocytes protoplasmiques. Spécifiquement, on a trouvé que NHE9 se localise très bien avec les marqueurs établis de la voie endocytaire, et à l'intérieur d'une sous-groupe des endosomes qui contiennent la sous-unité GluA1 du récepteur AMPA, dans les épines dendritiques. En outre, NHE9 et GluA1 ont formé un complexe dans les neurones, et étaient simultanément redistribués à l'intérieur de la tête de l'épine dendritique, à la suite de l'induction des PLT et DLT du récepteur NMDA. Spécifiquement, NHE9 et GluA1 ont augmenté à l'intérieur de la tête de l'épine dendritique quand stimulés avec PLT, tandis que l'induction de DLT a entraîné une diminution de la distribution de NHE9 et GluA1 à l'intérieur de la tête de l'épine dendritique. Ainsi, nos résultats suggèrent que NHE9 joue un rôle dans la régulation du transport de récepteurs dans les synapses, et identifient un mécanisme cellulaire important qui peut contribuer au développement de certains troubles neurologiques.</description><creator>Das Gupta, Micaela</creator><contributor>R. Anne McKinney (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>John Orlowski (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>The distribution and regulation of sodium-proton exchanger 9 (NHE9) in the mouse hippocampus: implications for neurodevelopmental disorders</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77st22c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74ct890</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tq57nv15t</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les Caenorhabditis elegans ont la capacité d'entrer dans une phase de dormance alternative appelée 'dauer', afin d'échapper à des conditions environnementales difficiles, pendant laquelle ils cessent de se développer et de se nourrir, tout en restant mobile, et accroissent leur capacité de résistance au stress, si bien qu'ils sont capables de vivre quatre fois plus longtemps que les animaux adultes normaux. Les animaux dont la signalisation des insuline est en danger entrent dans une phase 'dauer' à une température restrictive, où la proteine AMPK agit comme un interrupteur qui limite la délivrance du dépôt d'énergie en ralentissant directement l'ATGL, l'enzyme restraignant le taux de tout le processus de lipolyse. En uitlisant des RNA interférants pour realiser une étude du génome, à la recherche de gènes, qui, lorsqu'ils sont compromis, améliorent la survie des AMPK mutantes dormantes, je révèle que le péroxyde d'hydrogène, lorsqu'il est augmenté à un niveau optimal, peut modifier à la fois l'abondance et la nature de la teneur en acide gras, à travers l'expression de facteur de transcription HIF-1 dépendant de plusieurs enzymes clés impliquées dans la biosynthèse des acides gras. De plus, je démontre que la phosphorylation catalysée par l'AMPK de l'ATGL-1 signale non seulement sa poly-ubiquitination, suivie de sa dégradation liée aux protéasomes, mais génère également un site de liaison 14-3-3. Ce dernier est reconnu par PAR-5, la protéine homologue de 14-3-3 des C. elegans, qui éloigne l'ATGL-1 des goutelettes lipidiques cellulaires, et donc décroit sa possibilité de former un substrat. En étudiant la protéine CGI-58 des C. elegans, j'apporte la preuve qu'en plus de son rôle de co-activateur de la protéine ATGL, observé chez les mammifères, elle agit également pour maintenir une structure de gouttelettes lipidiques normale et empêcher tout échange de lipides et  toute fusion entre les gouttelettes lipidiques. En résumé, mon travail met en lumière plusieurs régulateurs de l'action de lypolyse qui peuvent avoir des conséquences sur le développement de traitements thérapeutiques novateurs pour les maladies associées aux lipides.</description><description>Caenorhabditis elegans can enter an alternative dormant state called "dauer" to circumvent harsh environmental conditions. During this stage they cease their reproductive developmental program and food intake, while remaining fully viable and motile. During this stage increased levels of AMP-activated kinase (AMPK) blocks the exhaustion of the cellular energy depot by directly inhibiting a critical triglyceride lipase called ATGL-1. By performing a whole genome RNAi survey for genes that, when compromised, enhance the survival of AMPK mutant dauers I revealed that catalase genes were somehow involved in dauer survival in the mutants. I showed that increased hydrogen peroxide, to an optimal level, can alter both the abundance and the nature of the fatty acid content through HIF-1 transcription factor-dependent expression of several fatty acid biosynthetic enzymes. In addition, I showed that the AMPK-dependent phosphorylation of ATGL-1 not only signals its polyubiquitylation and subsequent proteasome-dependent degradation, but also generates a 14-3-3 binding site, which is recognized by PAR-5, the C. elegans 14-3-3 protein homologue. This association sequesters ATGL-1 away from cellular lipid droplets thereby reducing its accessibility to substrate. By studying the C. elegans CGI-58 protein, I provide evidence that in addition to its previously characterised role as a co-activator of ATGL in mammals, it also functions to maintain lipid droplet structure and prevents lipid exchange and fusion events among the lipid droplets. In summary, my work characterizes several regulators of the lipolysis pathway that can shed light on development of novel therapeutic treatments for diseases associated with abnormal lipid storage, hydrolysis or general homeostasis.       </description><creator>Xie, Meng</creator><contributor>Richard D W Roy (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - General</subject><title>AMPK-dependent regulation of lipid metabolism in the C. elegans dauer larva</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8c97kt608.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tq57nv15t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h702q9453</identifier><datestamp>2020-03-21T18:18:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La voie du mévalonate est importante pour toutes les cellules de type eucaryote. La farnésyle pyrophosphate synthase humaine (FPPSh) est une des enzymes clés pour cette voie qui possède un rôle pivot dans la prénylation cellulaire. Les molécules azotées contenant des biphosphonates (N- BPS) appartiennent à une classe de médicaments pouvant inhiber efficacement FPPSh et améliorer le taux de survie de patients atteints de plusieurs types de cancers, incluant notamment le myélome. Cependant, les médicaments en circulation sur le marché pharmaceutique (Risedronate et Zoledronate) interagissent inefficacement avec le site actif de FPPSh et offrent à la fois une mauvaise biodisponibilité orale et une exposition des tissus mous. Une nouvelle série d'inhibiteurs a donc été proposée pouvant potentiellement interagir avec les sous cavités GPP et IPP de FPPSh. Les inhibiteurs dont la structure est basée sur le motif benzimidazole substituée en position 2 et indole présentent ce critère et ont donc été désignés pour ce projet. Bien que les inhibiteurs possédant le motif benzimidazole aient été synthétisés, il a malheureusement été impossible d'isoler les produits de réactions du fait de la réversibilité de la réaction de Michael. Nos efforts se sont alors tournés vers la synthèse d'inhibiteurs possédant le motif indole. Ces composés sont bien plus stables lorsque le groupement biphosphonate est placé au C-3. Ces molécules ont été évaluées par DSF et des essais enzymatiques. A notre plus grand plaisir, les indoles substituées en positions 2 se sont révélées être des molécules meneuses pour une nouvelle classe d'inhibiteurs de FPPSh.</description><description>The mevalonate pathway is important in all eukaryotic cells. One of the key enzymes in this pathway is the human farnesyl pyrophosphate synthase (hFPPS), which has a pivotal role in cell prenylation. Nitrogen containing bisphosphonates (N-BPs) are a class of drugs that have been shown to effectively inhibit hFPPS and improve the survival of patients with various cancers, including multiple myeloma. However, the current drugs on the market (Risedronate and Zoledronate) interact with the active site of hFPPS sub-optimally and suffer from poor oral bioavailability and soft tissue exposure. A new series of inhibitors have been designed that can potentially interact with both the GPP and IPP sub-pockets of hFPPS. Based on a computational model, substituted benzimidazole- and indole-based inhibitors were designed to bind in both sub-pockets of the active site cavity of hFPPS. The benzimidazole-based inhibitors were found to be chemically unstable due to a reversible Michael reaction. Thus all efforts were subsequently turned towards the synthesis of indole-based inhibitors. These compounds were chemically stable when the bisphosphonate moiety was placed at C-3. The compounds were tested by DSF and in an inhibition enzymatic assay.  The 2-substituted indoles were found to be active and provide a new structural class of hFPPS inhibitors. </description><creator>Gritzalis, Demetrios</creator><contributor>Youla S Tsantrizos (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Chemistry - Pharmaceutical</subject><title>Conformationally rigidified inhibitors of human farnesyl pyrophosphate synthase</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63t021g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h702q9453</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):12450</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>