<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:17:15Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19550" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vs611</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude  se concentre sur trois épisodes/ expériences  transformatrices professionnelles dans la formation d'un seul professeur/du chercherur: ses études à l'étranger, le stage qu'elle a fait à l'étranger après avoir terminé ses études, et, son service bénévole/comme volontaire à l'étranger. Se servant de méthodes comparatives pour analyser des documents primaires créés dans des milieux interculturels, et l'information tirée des sondages et des entretiens avec 50 participants, l'étude est axée sur la manière dont les expériences critiques ont influencé, ou n'ont pas influencé la compétence interculturelle du professeur et le développement de son identité. Les méthodes utilisées comprennent « ghostwriting » (Rhodes, 2000) et "shadowwriting" (Clerke, 2009), et introduisent une technique appelée "Benchspeaking" pour inspirer l'expression des co-participants.  L'étude révèle cinq métaphores qui se manifestent pour décrire l'identité conflictuelle personnelle et professionnelle du chercheur: 1) la femme au foyer/la casanière, 2) la personne qui crée un réseau social/qui a une vie sociale, 3) celle qui pousse/dépasse les limites et les frontières, 4) l'opportuniste, et 5) la personne qui montre la voie et établit des objectifs.  L'étude se termine par une discussion de la capacité de l'enseignant à cultiver la compétence inter-culturelle, à la fois dans sa vie personnelle et professionnelle, et offre des suggestions d'ordre pédagogique pour la préparation des enseignants.</description><description>This self-study focuses on critical incidences (CIs) that occurred during three personal and professional periods of one teacher's life: a semester abroad as an undergraduate; an independent fellowship year abroad as a post-graduate; and, as a volunteer serving abroad. Using constant comparison methods to analyze archival documents generated in intercultural educational settings and contemporary data drawn from interviews and surveys with fifty participants, the study concentrates on how CIs did or did not affect the teacher's intercultural competence and identity development.  Methods of inquiry utilized include ghostwriting (Rhodes, 2000) and shadowwriting (Clerke, 2009), and introduce a technique called BENCHspeaking to activate co-participants' voices.  Five contested identity metaphors that emerge to describe the researcher's personal and professional identity are exposed:  homebody, social networker, boundary pusher, opportunist, and goal setter. Teacher educators' ability to cultivate intra-cultural competence, personally and professionally, conclude the research, and pedagogical suggestions and implications for contributing to pre-service and teacher educator identity development are outlined.</description><creator>Pinard, Michele</creator><contributor>Lynn Butler Kisber (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Education - Teacher Training</subject><title>Studying 'self' to teach 'others': assessing a teacher's personal and professional intercultural identity development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2514nq37b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vs611</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj236635j</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'amplification génique et l'expression élevés de récepteur tyrosine kinase ErbB2 a été impliqués dans le développement et la progression du cancer du sein humain, et corrèle avec de mauvais résultats cliniques. Les modèles de souris transgéniques constituent un bon outil pour étudier la formation de tumeurs médiées par ErbB2 dans la glande mammaire. Dans le cancer mammairehumaines positif pour ErbB2 et le modèle de cancer mammaire de souris ErbB2 knock-in, Grb7 est co-amplifié et co-exprimé avec ErbB2. Ici, nous avons démontré que l'expression ectopique de Grb7 dans les cellules MDCK corrèle avec la perte de polarité des cellules épithéliales, et qui est aussi consistent dans les cellules épithéliales mammaires primaires dérivés de souris transgéniques surexprimant Grb7. Expression élevée de Grb7 dans la glande mammaire de souris pendant la phase de développement peut causer l‟incomplets excroissance canalaires mammaires accompagnés par des conduits mammaires avec de multiples couches épithéliales et myoépithéliales manquants. NDL transgéniques surexprimant Grb7 avait une plus longue délais avant formation de tumeur, et il a été constaté que les tumeurs NDL, de façon sélective, perde la capacité d`induirel`expression de Grb7.</description><description>Gene amplification and elevated expression of ErbB2 receptor tyrosine kinase has been implicated in the development and progression of human breast cancer, and correlates to poor clinical outcomes. Transgenic mouse models provide a good tool to study ErbB2 mediated mammary tumourigenesis. In both human ErbB2 positive mammary tumour and ErbB2 knock-in mouse model derived mammary tumours, Grb7 is found to be co-amplified and co-expressed with ErbB2. Here we demonstrated ectopic expression of Grb7 in MDCK cells correlates to the loss of epithelial cell polarity, and this was also found true in primary mammary epithelial cells derived from transgenic mice overexpressing Grb7. Elevated expression of Grb7 in mouse mammary gland during developing stage can lead to incomplete mammary ductal outgrowth accompanied by mammary ducts with multiple epithelial layers and myoepithelial missing. NDL transgenic overexpressing Grb7 had longer tumour latency, and it was found that NDL tumours selectively down-regulated the induced-expression of Grb7.</description><creator>Bo, Chengyuan</creator><contributor>William Joseph Muller (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Role of growth factor receptor-bound protein7 (Grb7) in mammary tumour progression</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k927c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236635j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c247dx50r</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The purpose of the present thesis was to examine psychosocial and behavioural factors associated with the decision-making process involved in uptake of the human papillomavirus (HPV) vaccine. In Canada, the HPV vaccine has been approved for women and men aged 9 to 26. Using the health belief model as a primary theoretical framework, the present dissertation examined knowledge, attitudes, and beliefs of young adults making a vaccination decision for themselves and of parents making a vaccination decision for their daughters.Study 1 consisted of a cross-sectional survey exploring correlates of HPV vaccination among female university students who did not intend to receive, intended to receive, or had received the vaccine. The study results showed that social influences were important and unique factors related to young women's vaccination uptake. Study 2 examined male university students' knowledge and future vaccination intentions. The study differentiated between objective HPV knowledge, objective HPV vaccine knowledge, and perceived knowledge. The study results indicated that perceived knowledge and objective HPV vaccine knowledge were associated with vaccination intentions. Further, perceived knowledge was associated with young men's vaccination intentions even when accounting for objective HPV and HPV vaccine knowledge. Study 3 used a randomized controlled design to compare two types of educational interventions (written and video) designed to increase knowledge and acceptability of the HPV vaccine in both male and female university students. The study results showed that both the written and video interventions were effective in improving knowledge and vaccination intentions. However, no differences were found between the two intervention modalities.  Finally, Study 4 identified key differences between parents who accepted and parents who refused the HPV vaccine for their young daughters. The study results indicate that perception of vaccine safety was the strongest factor associated with parental vaccination acceptance. Collectively, these four studies showed that HPV vaccination decision-making is a complex process and that perception of vaccine safety as well as social influences may be critical components of HPV vaccination decisions. Future research should build on these results by developing and testing comprehensive theories of vaccination decision making that include behavioural, social, and cognitive factors.</description><description>Cette thèse a pour but d'examiner les facteurs psychosociaux et de comportement, associés à la décision de recevoir ou non le vaccin contre les virus du papillome humain (VPH). La vaccination VPH est approuvée au Canada pour les femmes et les hommes de 9 à 26 ans.  En utilisant le modèle de croyance de la santé comme cadre théorique premier, la thèse étudie la connaissance, les attitudes et les croyances des jeunes femmes et hommes dans leur décision quant à la vaccination VPH, tant pour eux-mêmes que pour les parents qui auront à décider pour leurs filles. L'étude 1 met en évidence la corrélation de la vaccination VPH chez les étudiantes universitaires qui n'avaient pas l'intention de se faire vacciner, qui auraient eu l'intention de recevoir le vaccin, ou qui avaient été vaccinées.  Les résultats démontrent que les influences sociales sont des facteurs importants et uniques influençant les jeunes femmes à recevoir le vaccin. L'étude 2 examine les connaissances et les intentions des étudiants universitaires de recevoir éventuellement le vaccin.  L'étude a démontré une différence entre une connaissance objective du VPH, une connaissance objective du vaccin VPH et une connaissance perçue.  Les résultats de l'étude indiquent qu'une connaissance perçue et objective du vaccin était associée aux intentions de recevoir le vaccin.   De plus, la connaissance perçue était associée aux intentions de vaccination des jeunes hommes en ayant comme objectif les connaissances du VPH et de son vaccin. L'étude 3 a utilisé un modèle de contrôle randomisé, afin de comparer deux types d'interventions éducationnelles (à l'écrit et par vidéo) afin d'augmenter la connaissance et l'acceptabilité de la vaccination VPH, tant chez les étudiantes que chez les étudiants à l'université. L'étude démontre que les deux méthodes (l'écrit et le vidéo) ont été efficaces à promouvoir la connaissance et les intentions de vaccination. Toutefois il n'y a aucune différence entre les deux modes d'intervention. Finalement, l'étude 4 a identifié les facteurs clés entre les parents qui ont accepté, et ceux qui ont refusé le vaccin VPH  pour leurs jeunes filles. Les résultats de l'étude démontrent que la perception de la sécurité du vaccin était le facteur le plus important, associé à l'acceptation de la vaccination chez les parents.  Collectivement, ces quatre études ont démontré que la prise de décision concernant la vaccination du VPH est un processus complexe, et que la perception de la sécurité du vaccin, ainsi que les influences sociales, sont des composantes critiques en ce qui concerne la prise de décision pour la vaccination VPH.  Des études ultérieures devraient se baser sur ces résultats, en développant et en mesurant des théories compréhensives pour la prise de décision dans la vaccination, tout en incluant les facteurs sociaux, cognitifs, et de comportement.</description><creator>Krawczyk, Andrea</creator><contributor>Zeev Rosberger (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Psychology - General</subject><title>Cancer prevention and the human papillomavirus vaccine:psychosocial and behavioural factors involved in vaccination decision-making</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z890rz64k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dx50r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cf83g</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Placebo effects constitute context-dependent medical phenomena, and exemplify the link between psychosocial factors and physiological processes. By surveying medical students (Study 1) and practicing physicians (Study 2), the present thesis explores the knowledge and attitudes towards the role of placebos, and their related effects, in the clinic. In addition, this thesis addresses the ethics of deception in clinical practice (Commentary Response 1). Findings from Study 1 demonstrate that medical students are unaware of many non-drug effects that influence response to treatment, and yet, approximately 40% reported that they would prescribe a placebo in clinical practice. Such placebo science knowledge is critical, moreover, considering recent reports documenting the widespread use of placebos in clinical practice. These findings may foster informed discussions regarding the inclusion of placebo science in medical curricula. Study 2 reveals substantive differences among subspecialties of medicine, specifically between psychiatrists and non-psychiatrists, on the issue of placebos. Moreover, approximately 20% of physicians in Canada reported that they have prescribed or administered a placebo in the course of routine clinical practice. Such findings have implications for formal policy regarding the use of placebos in the clinic. Altogether, these findings underscore the crucial role placebos and non-drug effects have within the medical community, and emphasize the value of further exploration into the intricacies of placebo knowledge, patterns of use, and efficacies within various practices.</description><description>Les effets du placebo constituent un phénomène médical lié au contexte et illustrent le lien entre les facteurs psychosociaux et les processus physiologiques. Suite à  un sondage mené auprès d'étudiants en médecine (Étude 1) et auprès de praticiens (Étude 2), cette thèse explore les connaissances et les attitudes vis-à-vis du rôle des placebos et de leurs effets  dans le cadre clinique. De plus, la présente étude aborde les questions éthiques qui reposent sur la tromperie en clinique (Réponse au Commentaire 1). Les résultats de l'étude 1 démontrent que les étudiants en médecine ignorent l'influence de divers éléments  non médicamenteux sur la réaction aux traitements, pourtant, 40% d'entre eux ont déclaré qu'ils prescriraient un placebo lors de leur pratique clinique. Être au fait des dernières recherches sur le placebo est critique, tout particulièrement lorsque l'on considère les derniers rapports sur l'utilisation du placebo dans le cadre clinique. Ces recherches peuvent mener à  des discussions éclairées sur l'ajout de cette science aux études médicales. L'étude 2 révèle qu'il existe à ce sujet des différences substantielles au sein des spécialisations, tout particulièrement entre les psychiatres et les non-psychiatres. Par ailleurs, environ 20% des médecins au Canada ont signalé qu'ils avaient prescrit ou administré un placebo au cours de leur routine clinique. De tels chiffres ont des conséquences sur la réglementation qui entoure l'usage des placebos lors de routines cliniques. En somme, ces résultats soulignent  le rôle crucial joué par les placebos et les effets  non médicamenteux au sein de la communauté de médecins et l'importance d'explorer davantage les connaissances liées au placebo, son usage et son efficacité dans le cadre de diverses pratiques.</description><creator>Campbell, Natasha</creator><contributor>Amir Raz (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - General</subject><title>Placebos in medicine: from conceptualizations in medical school to integration in clinical practice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wh246x06z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cf83g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w6634751z</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation evaluates the impact of the Canadian Charter of Rights and Freedoms (1982) jurisprudence on Canada's cultural rights structure and cultural citizenship. In total, the dissertation analyzes 49 Supreme Court Charter decisions in the areas of minority language, multiculturalism and aboriginal issues, as well as their reception by governmental authorities. It argues that Charter-based judicial review has confirmed and pushed further the choice Canada made after the Second World War to promote a polyethnic citizenship. The dissertation also formulates three larger theoretical claims. First, that the recognition of specific cultural rights for certain groups that go beyond fundamental political and civil rights brings about positive legal change for minorities. This has especially been the case for the Anglophone minority inside Quebec and the Francophone minority outside Quebec, as well as for aboriginal communities across Canada. Secondly, that constitutionally entrenching rights and the transfer of power to the judiciary to invalidate laws that contravene those rights, is crucial for greater accommodation of diversity. As shown in the Canadian case, the Supreme Court's rulings in favour of minorities have been enforced by governmental authorities. Thirdly, that institutional nation-building objectives limit judicial review's potential for facilitating greater accommodation of diversity. The ideal of a polyethnic pan-Canadian citizenship prevents the recognition of new self-government rights for aboriginal peoples and Francophone Quebecers, even though there is interpretive space for such a constitutional reading.</description><description>Cette thèse évalue l'impact de la jurisprudence de la Charte canadienne des droits et libertés (1982) sur la structure des droits culturels et de la citoyenneté culturelle au Canada. Elle analyse 49 décisions de la Cour suprême ayant trait aux droits des minorités linguistiques, au multiculturalisme et aux affaires autochtones, ainsi que leur réception par les différentes autorités gouvernementales. Elle soutient que la revue judiciaire basée sur la Charte a confirmé et poussé encore plus loin le choix du Canada, fait après la deuxième guerre mondiale, de promouvoir une citoyenneté polyethnique. La thèse énonce aussi trois grandes affirmations théoriques. Premièrement, que la reconnaissance de droits culturels propres à certains groupes et dont l'étendue dépasse celle des simples droits fondamentaux a conduit à de grandes avancées pour les minorités. Ceci fut le cas pour la communauté anglo-québécoise, les minorités francophones hors Québec ainsi que pour les autochtones à travers le pays. Deuxièmement, que les garanties juridiques qui sont constitutionnalisées et arbitrées par les cours ont un impact important sur l'accommodement de la diversité. Comme démontré dans le cas canadien, les décisions de la Cour suprême en faveur des minorités ont été appliquées par les autorités gouvernementales. Troisièmement, que les objectifs étatiques d'édification de la nation amoindrissent le potentiel d'accommodement de la diversité dont dispose la revue judiciaire. L'idéal d'une citoyenneté pancanadienne polyethnique empêche la reconnaissance de nouveaux droits d'auto-détermination aux peuples autochtones et aux Québécois francophones, même si une certaine interprétation constitutionnelle pourrait le justifier.</description><creator>Richez, Emmanuelle</creator><contributor>Christopher P Manfredi (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Political Science - Public Administration</subject><title>The impact of charter-based judicial review on pan-Canadian cultural citizenship</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fn17r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w6634751z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5t34sp429</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Neurovascular coupling (NVC), or functional hyperemia, is a term used to describe the increases in local cerebral blood flow (CBF) seen in areas of increased neuronal activity. Serotonin (5-HT) released from afferents of the dorsal raphe nucleus (DRN) is one neuromodulator thought to induce such a functional hyperemic response. However, the mechanisms underlying this response are largely unexplored. Here, we have attempted to identify in vivo the neuronal and glial mediators involved in the increases in cortical CBF observed during stimulations of the DRN. Electrical stimulation of the DRN was found to induce an approximately 30% bilateral increase in CBF in the somatosensory cortex. Selective depletion of 5-HT nerve terminals resulted in almost complete elimination of this evoked CBF increase (PCPA, -66%, p&lt;0.01). Similarly, cortical noradrenergic denervation also largely eliminated this response (DSP-4, -80%, p&lt;0.01). The bilateral increase in CBF was found to be unaltered by blockade of NMDA receptors (with MK-801) and 5-HT-2A receptors (with ketanserine). However, the evoked CBF response was decreased by blockade of GABA-A receptors (picrotoxin, -45%, p&lt;0.05), nonselective α-adrenergic receptor antagonist (phentolamine, -45%, p&lt;0.05) and nonselective β-adrenergic receptor blocker (propranolol, -55%, p&lt;0.05) and had a trend towards a decrease, albeit not significant, upon blockade of group I metabotropic glutamate receptors (mGluR1 and 5; MPEP+ LY LY367385). The hyperemic response was found to also be reduced after selective inhibition of the epoxygenation reactions catalyzed by specific CYP450 isozymes (MS-PPOH, -42%, p&lt;0.05). This was the first study of its kind to clarify not only the influence of the noradrenergic system on evoked CBF increases to DRN electrical stimulation, but also to begin to characterize the cortical mediators involved in this response. These results demonstrate that the hyperemic response seen after electrical stimulation of the DRN depends heavily upon interactions between the serotonergic and the noradrenergic systems, and also largely on GABA interneurons and metabolically active astrocytes.</description><description>Neurovasculaire couplage est un terme utilisé pour décrire les augmentations du débit sanguin cérébral local (CBF) vus dans les domaines de l'activité neuronale accrue. La sérotonine (5-HT) a publié des afférences du noyau dorsal du raphé (DRN) est un neuromodulateur pensé pour induire une telle réponse fonctionnelle hyperémique. Cependant, les mécanismes sous-jacents de cette réponse sont largement inexploré. Ici, nous avons tenté d'identifier in vivo les médiateurs neuronales et gliales impliquées dans l'augmentation de la corticale CBF observées lors de stimulations de la DRN. La stimulation électrique du DRN a été trouvé pour induire une augmentation d'environ 30% bilatérale dans CBF dans le cortex somatosensoriel. Déplétion sélective des terminaisons nerveuses 5-HT a entraîné l'élimination presque complète de cette augmentation a évoqué CBF (PCPA, -66%, p&lt;0,01). De même, la dénervation noradrénergique corticale aussi largement éliminé cette réponse (DSP-4, -80%, p&lt;0,01). L'augmentation bilatérale dans CBF a été jugée non modifiée par le blocage des récepteurs NMDA (MK-801) et 5-HT-2A récepteurs (avec ketanserine). Cependant, la réponse évoquée CBF a été diminué par le blocage des récepteurs GABA-A (picrotoxin, -45%, p&lt;0,05), antagoniste des récepteurs α non sélectif-adrénergique (phentolamine, -45%, p&lt;0,05) et non sélectif des récepteurs β-adrénergiques bloqueur (propranolol, -55%, p&lt;0,05) et a eu une tendance vers une diminution, bien que non significatif, sur le blocus du groupe I récepteurs métabotropiques du glutamate (mGluR1 et 5) (MPEP + LY LY367385). La réponse hyperémique a été trouvé également être réduit après l'inhibition sélective des réactions catalysées par epoxygenation spécifique du CYP450 isozymes (MS-PPOH, -42%, p&lt;0,05). Cette étude était la première de son genre afin de clarifier non seulement l'influence du système noradrénergique sur les augmentations de CBF évoqués à DRN stimulation électrique, mais aussi pour tenter de caractériser le réseau cortical impliqué dans cette réponse. Ces résultats démontrent que la réponse hyperémique observée après stimulation électrique de la DRN dépend fortement des interactions entre la sérotonine et les systèmes noradrénergiques, et aussi en grande partie sur les interneurones GABA et métaboliquement actives astrocytes.</description><creator>Mills, Jessica</creator><contributor>Edith Hamel (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>Identification of the neuronal and astrocytic mediators of the hemodynamic response to dorsal raphe nucleus stimulation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x059cc42c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sp429</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ft848v400</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Sodium is well known to improve the performance of thin-film, polycrystalline CuInSe2-based photovoltaic devices.  This has led to extensive research on the effects of this element on the polycrystalline material, with the ultimate objective of identifying the mechanism by which Na acts on the cells.  However, much less research has been done on the effects of sodium on the monocrystalline form of this material.  Such research could help to differentiate bulk from grain-boundary effects, as well as to identify reactions between the Na and the compound itself, or the individual elements within the compound.  Therefore, in the present work, Na was added in varying quantities to quartz ampoules containing Cu, In and Se, in the atomic ratios of 1:1:2.  The ampoules were evacuated and sealed before being put through a vertical-Bridgman procedure, resulting in ingots containing large, cm-size crystals.  Electrical measurements on the ingot material revealed p-type conductivity for all material grown with stoichiometric proportions of the starting elements, without Na, but n-type conductivity for material grown with Na above a certain critical value.  It was discovered that this critical value of Na increased when excess Se, above stoichiometry, was also included in the ampoules.  Further experiments confirmed the mechanism responsible for the conductivity type change to be a reaction between the Na and Se, in a 2:1 atomic ratio, corresponding to the chemical formula Na2Se, which starved the CuInSe2 of its share of selenium, rendering it Se-deficient and therefore n-type.  Other effects of Na on the material are identified, including no detection of sodium within the ternary itself.  As well, some photovoltaic cells were made, the best of which achieved an efficiency of 8.8 %.</description><description>Le sodium améliore la performance des appareils photovoltaïques polycristallins à base de CuInSe2. Ce fait a déclenché beaucoup de recherches sur les effets de cet élément sur les matériaux polycristallins ayant comme objectif primaire d'identifier le mécanisme par lequel le Na agit sur les cellules. Par contre, très peu de recherches étudient les effets du Na sur la forme monocrytalline de ce matériel. De telles recherches pourraient aider à différencier les effets à l'intérieur du cristal des effets aux surfaces des cristaux, en plus d'identifier les réactions entre le sodium et la composition même, ou ses éléments individuels. Ainsi, l'expérimentation ci-présentée consiste à ajouter du Na en quantités variées à des ampoules en quartz contenant Cu, In et Se en respectant le ratio atomique de 1 :1 :2. Elles ont été évacuées et scellées avant d'être introduites selon la procédure « vertical-Bridgman ». Ce qui en résulte est un lingot contenant un large cristal mesurant quelques cm. Des analyses électriques sur le lingot ont révélé de la conductivité de type p sur tout le matériau créé avec des proportions stœchiométrique de l'élément originaire, sans Na, mais avec de la conductivité de type n sur tout matériau créé avec du Na au delà d'une certaine valeur. Il a été découvert que cette valeur critique de Na augmente lorsqu'un excédant de Se, au-delà de la stœchiométrie, est aussi incluse dans les ampoules. Des expérimentations ultérieures ont confirmé que le mécanisme responsable pour le changement de type de conductivité est une réaction entre Na et Se selon un ratio atomique de 2 :1, correspondant à la formule chimique Na2Se. Cela rend le CuInSe2 déficient en Se et donc de type n. D'autres effets du Na sur le matériau ont été identifié, incluant la non-détection de sodium dans le ternaire. En plus, certaines cellules photovoltaïques ont été créées, la meilleure ayant atteint une efficacité de 8.8%.</description><creator>Myers, Hadley</creator><contributor>Ishiang Shih (Supervisor1)</contributor><contributor>Clifford H Champness (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Electrical influence of sodium in Bridgman-grown copper indium diselenide</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483p24h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ft848v400</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cv43p222t</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Steel slag is a major by-product of the steel industry, with a production of nearly 300 kg for every tonne of steel produced. It has been conventionally used as an aggregate in road base construction, but this use has been limited due to the high free lime content, which causes volume expansion problems. This thesis explores the feasibility of using CO2 activation to eliminate free lime and develop strength for a steel slag-based building product. The CO2 activated steel slag has the potential to be used as cementing material to replace Ordinary Portland Cement (OPC) and to sequester carbon dioxide through activation.  The technology can show numerous technical and environmental benefits, while minimizing the embodied energy in the final products.Compressive strength and carbon uptake of compacts made of KOBM1, KOBM2, ladle and GGBF slag were evaluated in comparison with counterpart OPC compacts. KOBM slag showed the greatest potential, with compressive strength and carbon uptake values comparable to OPC. The microstructural change of carbon dioxide activated KOBM slag was assessed in detail by X-ray diffraction (XRD), thermogravimetric analysis (TGA) and scanning electron microscopy (SEM). Its durability was also measured by the means of an accelerated water softening test. The wallboard made of KOBM slag bonded with sawdust was fabricated, and its mechanical performance was found to be competitive to commercial cement-based wall-boards. The research demonstrates that certain types of steel slags can be successfully activated by carbon dioxide in the production of commercial products to replace OPC.</description><description>Le laitier d'acier est un important coproduit de l'industrie de l'acier ayant une production près de 300 kilogrammes pour chaque tonne d'acier produite. Il est traditionnellement utilisé pour la construction d'infrastructure routière, étant ajouté comme additif dans le ciment et les agrégats. Cependant la forte présence de chaux libre dans les résidus de métallurgie cause une expansion de volume lors de son utilisation comme matériau de construction, ce qui limite son application dans l'industrie.Cette thèse explore la possibilité d'éliminer la chaux libre par l'activation de la réaction chimique du CO2 ainsi développer la résistance pour un produit de construction à base de laitier d'acier. L'activation du dyoxide de carbone présent dans le laitier d'acier a le potentiel d'être utilisé comme matériau cimentière au lieu du ciment Portland ordinaire en plus de séquestrer le CO2 grâce à son activation. Cette technologie peut démontrer de nombreux avantages techniques et environnementaux, tout en minimisant l'énergie intrinsèque des produits finaux.Des essais pour quatre différents types de scories compactes, formées à partir de KOBM1, KOBM2, et de scories de GGBF ont été realisés afin de tester leur capacité d'absorption de carbone et leur résistance à la compression.  Les résultats ont  été comparés avec des spécimens homologues produits avec du ciment Portland ordinaire.  Le  changement microstructurel du laitier KOBM  avec CO2 activé a été évalué en détail par diffraction des rayons X, TGA et SEM. Sa durabilité, par un essai de résistance à l'eau a également été mesurée.  Des plaques de plâtre à base de laitier d'acier KOBM liés avec de la sciure de bois ont été fabriquées, leur performance mécanique s'est avérée tout à fait comparable à celle des plaque de plâtres en ciment offertes sur le marché. Finalement, la recherche conclut que l'activation du dioxyde de carbone de certains produits commerciaux, faits à base de laitier d'acier, peuvent être utilisés et permette l'emploi du laitier d'acier pour remplacer le ciment Portland ordinaire dans certains produits commerciaux.</description><creator>El-Baghdadi, Ahmed</creator><contributor>Yixin Shao (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Carbon dioxide activated steel slag as a cementing material</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881r137.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43p222t</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k35698256</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Glioblastoma multiforme is the most lethal primary brain tumor with a mean patient survival of 12 - 15 months. Efforts to treat glioblastoma with chemotherapeutics or radiation therapy have been largely ineffective, which is why the current treatment paradigm is predominantly based on surgery. Herein, it has been shown that the extent of surgical resection is correlated with patient outcome, i.e. less residual cancer cells result in a prolonged time to recurrence. In glioblastoma patients, magnetic resonance imaging (MRI) is used in diagnosis, MRI-guided surgery, and monitoring of disease progression. Superparamagnetic iron oxide nanoparticles (IONPs) are currently receiving increased attention as MRI contrast agents for brain imaging. Their reported proton relaxation properties, biocompatibility, and retention times are superior to the commonly employed gadolinium-based contrast agents. In addition, their larger surface area allows for the conjugation of targeting moieties and/or labels used for multi-modal imaging (e.g. fluorophores, radioisotopes). One of the most frequent genetic alterations in primary glioblastoma involves the epidermal growth factor receptor (EGFR). EGFR over-expression due to gene amplification is observed in 50 - 71% of the patients and among these the simultaneous expression of EGFR mutants is frequently seen. The most common mutation is the deletion of exon 2 – 7 of the extracellular domain, which results in ligand-independent, constitutive activation of the intracellular kinase domain. This mutant is named EGFRvIII and has been intensely investigated as potential therapeutic target, since it is considered a tumor-specific antigen, The objective of this project is to develop EGFR-targeted IONPs to improve the delineation of tumor outlines through targeted delivery of this MRI contrast agent to tumor cells. In addition, dual-labeling of the nanoplatform with near infrared fluorescent probes is expected to permit intra-operative optical imaging of infiltrative tumor cells, thereby decreasing the number of residual cancer cells left after surgical resection. To date antibodies have been the most successful targeting ligands and several immunoconjugates are already approved for molecular imaging in humans. However, small overall size (&lt;100 nm) of the nanoparticle is crucial for achieving extended blood circulation times and high tumor penetration. Therefore, the use of smaller antibody fragments instead of the entire immunoglobulin molecule is preferred. In this study, I characterized novel anti-EGFR single domain antibodies (sdAbs) for their application as targeting moieties for nanoparticulate contrast agents. I determined the specificity and binding kinetics of these sdAbs for their targets EGFR and EGFRvIII using surface plasmon resonance (SPR) biosensor analysis and cell-based assays. I then conjugated the sdAbs to the surface of commercial IONPs and, after thorough investigation of the physical properties, I tested the tumor-targeting ability of these immuno-IONPs in a glioblastoma xenograft model. My findings are in agreement with published observations on the in vivo distribution of targeted superparamagnetic iron oxide nanoparticles. Modern SPR biosensors also allow the assessment of not only the binding affinity and kinetics, but also the thermodynamic parameters of protein-protein interactions. I therefore extended the use of this technology to study the interaction of a selected anti-EGFR sdAb with the extracellular domain of EGFR (EGFR-ECD), and compared this to binding of its natural ligand, the epidermal growth factor (EGF). I demonstrate that distinct thermodynamic driving forces govern sdAb and ligand binding to EGFR-ECD. My findings complement the available structural information and provide new insight into potential mechanisms of EGF-mediated receptor activation.</description><description>Le glioblastome multiforme est la tumeur primaire du cerveau la plus mortelle avec un taux de survie moyen des patients de 12 – 15 mois. Les efforts pour traiter le glioblastome avec de la radiothérapie ou des agents chimiothérapeutiques ont été largement inefficaces, ce qui explique pourquoi le paradigme de traitement actuel est avant tout basé sur la chirurgie. Ici, il a été démontré que l'étendue de la résection chirurgicale est corrélée avec le pronostic des patients. Chez les patients de glioblastome, l'imagerie par résonance magnétique (IRM) est utilisée dans le diagnostic, durant la chirurgie guidée par IRM, et pour le suivi de la progression de la maladie. Les nanoparticules superparamagnétiques d'oxyde de fer (IONPs) reçoivent actuellement une attention accrue comme agents de contraste en IRM pour l'imagerie cérébrale. Leurs propriétés de relaxation des protons, leur biocompatibilité et leur temps de rétention sont supérieurs aux agents de contraste à base de gadolinium couramment employée. En outre, leur surface plus grande permet la conjugaison des agents de ciblage et/ou étiquettes utilisées pour l'imagerie multimodale. Une des altérations génétiques les plus fréquentes dans le glioblastome primaire implique le récepteur du facteur de croissance épidermique (EGFR), sa surexpression est observée dans 50 – 71% des patients et parmi ceux-ci l'expression simultanée de mutants EGFR est fréquemment observé. La mutation la plus fréquente est la délétion de l'exon 2 – 7 de domaine extracellulaire, ce qui rend le EGFR insensible au ligand, et mène à l'activation constitutive de la kinase intracellulaire. Ce mutant est connu sous le nom  EGFRvIII.  L'objectif de ce projet est de développer des IONPs spécifiques pour l'EGFR afin d'améliorer la délimitation des contours de la tumeur grâce à l'administration d'agents de contraste IRM ciblée vers les cellules tumorales. En outre, le double-étiquetage de cette nanoplateforme avec des sondes fluorescentes proche infrarouge permettra l'imagerie optique intraopératoire des cellules tumorales infiltrantes aidant à une résection chirurgicale plus précise et ainsi diminuant le nombre de cellules cancéreuses résiduelles après l'opération. La petite taille globale (&lt;100 nm) de la nanoparticule permet d'atteindre une circulation sanguine prolongée et une pénétration tumorale élevée. Dans cette étude, j'ai caractérisé des fragments d'anticorps contre l'EGFR pour leur application comme unité de ciblage et pouvant potentiellement servir comme agents de contraste nanoparticulaire. J'ai déterminé par résonance plasmonique de surface (SPR) et dans des tests cellulaires la spécificité et la cinétique de liaison de ces anticorps à domaine unique pour leurs cibles EGFR ainsi que pour le mutant EGFRvIII. J'ai ensuite conjugué ces anticorps à domaine unique sur la surface de IONPs commerciales et, après analyse approfondie de leurs propriétés physiques, j'ai testé la capacité de ciblage tumoral de ces immuno-IONPs dans un modèle de xénogreffe de glioblastome. Mes conclusions sont en accord avec les observations publiées sur la distribution in vivo des nanoparticules superparamagnétiques d'oxyde de fer ciblés. Les biocapteurs SPR modernes permettent également la détermination des paramètres thermodynamiques pour les interactions protéine-protéine. J'ai donc utilisé cette technologie pour étudier l'interaction d'un anticorps à domaine unique contre l'EGFR avec le domaine extracellulaire de l'EGFR (EGFR-ECD) en comparaison à la liaison avec son ligand naturel, le facteur de croissance épidermique (EGF). J'ai démontré que des forces motrices thermodynamiques distinctes conduisent l'interaction d'EGFR-ECD avec l'anticorps en comparaison d'avec le ligand. Mes conclusions sont en accord avec les informations structurelles disponibles et fournissent un nouvel éclairage sur les mécanismes potentiels de l'activation du récepteur par l'EGF.</description><creator>Trojahn, Ulrike</creator><contributor>Arnim Pause (Supervisor2)</contributor><contributor>Maureen D O'Connor-McCourt (Supervisor1)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Characterization of novel anti-EGFR single domain antibodies and their application in active targeting of superparamagnetic iron oxide nanoparticles to glioblastoma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60d163f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k35698256</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c821gq019</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse de doctorat examine le concept d'un réseau de diffraction gravé et distribué (DEDG) et présente une méthodologie pour concevoir la réponse spectrale de l'appareil. Cette conception qui incorpore un réflecteur de Bragg distribué (DBR)aux facettes d'un démultiplexeur conventionnel basé sur un réseau de diffraction gravé (RDG), promet une performance supérieure sur plusieurs aspects. Alors que dans un RDG conventionel, il faut des murs gravés qui soient verticals et profonds afin d'obtenir une faible perte d'insertion; dans le DEDG, une telle exigence est considérablement atténuée. Les murs profondément gravés sont remplacés par des facettes peu profonde, suivis par un DBR; par conséquent des appareils avec une perte d'insertion nettement inférieure sont réalisables. La faisabilité de l'application de DEDG comme un démultiplexeur de longueur d'onde a été démontré grace à la fabrication et la caractérisation d'un prototype. Un exemple de l'appareil a été fabriquéen utilisant la lithographie optique et la gravure ionique réactive sur une plateformede silicium sur isolant(SOI). L'appareil a été ensuite caractérisé dans le laboratoire. Par ailleurs, l'incorporation de la structure de DBR aux facettes du RDG conventionel découple la réflexion et la diffraction, rendant le DEDG approprié pour l'adaptationde la réponse spectrale. Selon l'application, la réponse spectrale de l'appareil peut etre adapté grace à une conception et une optimisation méticuleuses de la DBR incorporé. Dans cette thése nous avons démontré par des simulations numériques que des fonctionnalités telles que la performance indépendante de la polarisation et la performance uniforme en ce qui concerne la perte d'insertion sont réalisable. Une méthodologie pour adapter la réponse spectrale de la DEDG est discutée en détails.</description><description>This doctoral thesis studies the concept of a distributed etched diffraction grating (DEDG) and presents a methodology to engineer the spectral response of the device. The design which incorporates a distributed Bragg reflector (DBR) at the facets of a conventional etched diffraction grating demultiplexer promises for a superior performance in multiple aspects. Where in a conventional etched diffraction grating, smooth vertical deep etched walls are required in order to realize a low insertion loss device; in the DEDG such requirement is significantly mitigated. Deep etched walls are replaced with shallowly etched diffraction grating facets followed by a DBR structure and as a result devices with significantly lower insertion loss are achievable. The feasibility of the application of DEDG as a wavelength demultiplexer was demonstrated through fabrication and characterization of a prototype device. The proof of concept device was fabricated using the state of the art deep UV optical lithography and reactive ion etching in a nano-photonic silicon-on-insulator (SOI) material platform. The fabricated device was then characterized in the lab. Furthermore, incorporation of the DBR structure at the facets of the conventional etched diffraction grating decouples the reflection and diffraction functionalities, rendering the DEDG suitable for spectral response engineering. According to the application, the output spectral response of the device can be tailored through careful design and optimization of the incorporated DBR. In this thesis, through numerical simulations we have shown that functionalities such as polarization independent performance and at top insertion loss envelop are viable. A methodology to engineer the spectral response of the DEDG is discussed in details.</description><creator>Jafari, Amir</creator><contributor>Andrew G Kirk (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Distributed etched diffraction grating demultiplexer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w6289.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gq019</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5m60qw83s</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'hydroxylation énantiosélective d'un méthylène spécifique en présence de nombreux autres groupes semblables est défendablement la transformation chimique la plus difficile. Bien que les chimistes aient récemment fait du progrès vers l'hydroxylation de liaisons C-H inactivées, il existe des enzymes comme les cytochromes P450 (CYP) qui demeurent inégalées par rapport à leur spécificité et leur portée. La promiscuité de substrat démontré par plusieurs P450 est souhaitable pour certaines applications de synthèse, mais une prévisibilité des produits difficiles, en plus de leur faible activité et stabilité empêchent l'avancement dans ce domaine. Dans le chapitre 2 de cette thèse, nous évaluons plusieurs stratégies pour améliorer l'activité et la stabilité de CYP3A4. Ces stratégies comprennent son immobilisation à l'intérieur d'hydrogels moléculaire et de silice, en plus de sa modification chimique avec une variété d'anhydrides. Bien qu'aucunes des stratégies étudiées ici n'aient grandement amélioré l'utilité catalytique de l'enzyme, elles démontrent quand-même que CYP3A4 est très tolérantes envers la  fonctionnalisation d'un grand nombre de ses résidus de surface et à la présence de concentrations extrêmement élevées de silice pendant la catalyse. Reconnaissant le potentiel des enzymes possédant de petits sites actifs hydrophobes de catalyser des réactions Diels-Alder, chapitre 3 décrit la conception et l'application de plusieurs tests pour évaluer l'activité Diels-Alderase de CYP2E1. Bien que la présence de CYP2E1 n'a pas augmenter le taux des réactions étudiées ici, les résultats démontrent qu'il existe une interaction entre un ou plusieurs des substrats et l'enzyme, soit au site actif ou à un autre poche de liaison.Dans le chapitre 4, nous évaluons quatre auxiliaires pour leur capacité de diriger des oxydations par CYP3A4. Quand ils sont reliés à des substrats, nous avons trouvé que plusieurs de ces auxiliaires dirigent les oxydations par CYP3A4 à des liaisons C-H spécifiques. Bien que les auxiliaires explorés ici se trouvent à être limitées dans leur utilité, nous avons appris plusieurs leçons importantes que nous avons appliqué envers la conception d'une nouvelle génération d'auxiliaires à être discutés dans le chapitre suivant. Dans le chapitre 5, nous démontrons l'utilité de la théobromine en tant qu'auxiliaires chimique pour contrôler la sélectivité des réactions du CYP3A4. Quand il est relié à des substrats peu coûteux, la théobromine achiral dirige la réaction, donnant naissance à des produits hydroxylés ou époxydés au niveau du quatrième carbone à partir de l'auxiliaire avec une sélectivité faciale pro-R. Cette stratégie fournit un système versatile et contrôlable offrant des produits oxydés de façon regio-, chimio- et stéréo-sélective à des liaisons CH inactivé. Elle démontre aussi l'utilité des auxiliaires par rapport à leur habileté de contrôler l'activité des enzymes hautement promiscues. Reconnaissant l'importance de la récupération du produit, le chapitre 6 évalue des polymères à empreintes moléculaires pour la purification sélective de molécules contenant la théobromine. Quand ils sont utilisés pour l'extraction en phase solide, ces matériaux permettent la récupération quasi-complète de produits et de substrats contenant la théobromine à partir de mélanges biocatalytiques. Cette stratégie représente une méthode adaptable, efficace et réutilisable permettant d'améliorer le rendement récupéré des produits d'oxydations dirigée par la théobromine.</description><description>Enantioselective hydroxylation of one specific methylene in the presence of many similar groups is debatably the most challenging chemical transformation. Although chemists have recently made progress towards the hydroxylation of inactivated C-H bonds, enzymes like P450s (CYPs) remain unsurpassed in specificity and scope. The substrate promiscuity of many P450s is desirable for synthetic applications; however, the inability to predict the products of these enzymatic reactions and the poor activity and stability of these enzymes is impeding advancement. In chapter 2 of this thesis, we evaluate several strategies to improve the activity and stability of CYP3A4. These strategies include the immobilization of CYP3A4 inside molecular hydrogels and silica in addition to the chemical modification of CYP3A4 using various anhydrides. Although none of the strategies we investigate here greatly enhance the catalytic utility of the enzyme, CYP3A4 is shown to be highly tolerant to functionalization at a large number of surface residues and to the presence of extremely high concentrations of silica during catalysis. Recognizing the potential for enzymes containing small, hydrophobic active sites to catalyze Diels-Alder reactions, chapter 3 describes the design and application of several assays to evaluate the Diels-Alderase activity of CYP2E1. Although the presence of CYP2E1 is not found to increase the rates of the reactions we investigate here, the results do demonstrate that there is an interaction between one or more of the substrates and the enzyme at either the active site or at another binding pocket. In chapter 4, we evaluate 4 auxiliaries for their ability to direct CYP3A4 oxidations. When linked to substrates, several of these auxiliaries are shown to direct CYP3A4 oxidations at specific C-H bonds. Although the auxiliaries we explore here are found to be limited in utility, several important lessons are learned which we apply to the design of a next generation auxiliary to be discussed in the following chapter. In chapter 5, we demonstrate the utility of theobromine as a chemical auxiliary to control the selectivity of CYP3A4 reactions. When linked to substrates, inexpensive, achiral theobromine directs the reaction to produce hydroxylation or epoxidation at the fourth carbon from the auxiliary with pro-R facial selectivity. This strategy provides a versatile yet controllable system for regio-, chemo- and stereo-selective oxidations at inactivated C-H bonds and establishes the utility of directing auxiliaries to mediate the activity of highly promiscuous enzymes. Recognizing the importance of product recovery, chapter 6 evaluates molecularly imprinted polymers for the selective purification of theobromine-containing molecules. When used for the solid-phase extraction, these materials allow for the near complete recovery of theobromine-containing products and starting materials from biocatalytic mixtures. This strategy represents an easily-tailored, effective, and reusable method of improving the recovered yield of theobromine-directed CYP3A4 oxidations.</description><creator>Larsen, Aaron</creator><contributor>Karine Auclair (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Chemistry - General</subject><title>Harnessing the power of P450 enzymes: a chemical auxiliary-based approach to predictable P450 oxidations at inactivated C-H bonds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579x454.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5m60qw83s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rb68xh041</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les anticancéreux cisplatine et carboplatine sont souvent utilisés et sont très efficaces contre une grande variété de cancers. Malheureusement, ces médicaments peuvent parfois causer l'ototoxicité. L'ototoxicité du cisplatine et du carboplatine consiste en acouphènes et/ou une perte auditive qui est souvent permanente, bilatérale et progressive, conduisant à des conséquences dévastatrices chez les survivants du cancer.Une détection plus précoce de l'ototoxicité permet aux cliniciens de modifier leurs plans de traitement, si possible, pour empêcher sa progression. Les examens audiologiques utilisés présentement pour la surveillance de l'ototoxicité induite par le platinum sont présentés, ainsi que leurs avantages et leurs inconvénients. Également, une nouvelle méthode d'évaluation pédiatrique est présentée. Celle-ci utilise des mesures auto déclarées, pouvant supplémenter les tests audiologiques pour obtenir une évaluation plus complète de l'ototoxicité. Différents critères sont utilisés pour définir l'ototoxicité, ce qui rend la comparaison entre études difficile. Une revue critique des critères les plus utilisés dans le classement de l'ototoxicité induite par le platinum a été menée. De plus, une étude rétrospective a été menée à l'Hôpital de Montréal pour Enfants pour caractériser l'incidence de l'ototoxicité au long-terme dans notre institution. Le travail effectué dans le cadre de cette thèse a conduit à la création de deux nouvelles études: une étude de cohorte prospective visant à évaluer la pharmacogénomique de l'ototoxicité induite par le platinum et un essai clinique évaluant l'efficacité de la dexamethasone tant qu'agent otoprotectif.  Une évaluation globale de l'ototoxicité, incluant des tests audiologiques sensibles, des critères de classement appropriés, et des mesures auto déclarées, sont nécessaires, dans la clinique, afin de guider les interventions, et dans la recherche, afin d'acquérir une meilleure connaissance de l'incidence et les conséquences de l'ototoxicité induite par le platinum.</description><description>The chemotherapeutic agents cisplatin and carboplatin are widely-used and highly-effective against a variety of malignancies. Unfortunately, these medications may sometimes cause ototoxicity. Cisplatin and carboplatin ototoxicity manifests as tinnitus and/or a permanent, bilateral and progressive hearing loss, leading to devastating consequences on the lives of cancer survivors. Earlier detection of ototoxicity during treatment allows clinicians to modify treatment plans, whenever possible, to prevent its progression. Audiological tests currently used for monitoring for platinum-induced ototoxicity are presented, as well as their advantages and disadvantages. A new paediatric evaluation method is also introduced, which uses patient-reported measures and could complement audiological testing in obtaining a more comprehensive assessment of ototoxicity.Different criteria are used in the literature in order to define ototoxicity, which makes comparison among studies difficult. A critical review was undertaken on commonly-used ototoxicity grading criteria. A retrospective chart review was also performed at the Montreal Children's Hospital, characterizing the incidence of long-term ototoxicity at our institution. Work done as part of this thesis led to the design of two novel studies: a prospective cohort study evaluating the pharmacogenomics of platinum-induced ototoxicity and a randomized controlled trial evaluating the efficacy of dexamethasone as a potential otoprotective agent. Comprehensive assessment of ototoxicity, including sensitive audiological tests, appropriate ototoxicity grading criteria, and self-reported outcomes, is urgently needed, in the clinic, in order to guide interventions, and in research, in order to gain greater understanding of the incidence and burden of platinum-induced ototoxicity.</description><creator>Peleva, Emilia</creator><contributor>Sam Joseph Daniel (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</subject><title>Comprehensive assessment of platinum-induced ototoxicity</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732df01k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xh041</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80j067p</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Marie al-Khazen was a Lebanese photographer who lived between 1899 and 1983. Her photographs were mostly taken between the 1920s and 1930s in the North of Lebanon. They were compiled by Mohsen Yammine, a Lebanese collector who later donated the photographs to the Arab Image Foundation. Her work includes a collection of intriguing photographs portraying her family and friends living their everyday life in Zgharta. Al-Khazen seized every opportunity to use her camera to capture stories of her surroundings. She not only documented her travels around tourist sites in Lebanon but also sought creative experimentation with her device by staging scenes, manipulating shadows and superimposing negatives to produce different effects in her prints. Within the borders of her photographs, bedouins and European friends, peasants and landlords, men and women, comfortably share the same space. Most of Marie al-Khazen's photographs, which are circulated online through the Arab Image Foundation's website, suggest a narrative of independent and determined Lebanese women. These photographs are charged with symbols that can be understood, today, as representative of women's emancipation through their presence as individuals, separate from family restrictions of that time. Images in which women are depicted smoking a cigarette, driving a car, riding horses and accompanying men on their hunting trips counter the usual way in which women were portrayed in 1920s Lebanon. The photographs can be read as a space for al-Khazen to articulate her vision of the New Woman or the Modern Girl as described by Tani Barlow in The Modern Girl Around the World. In this anthology, authors like Barlow point to the ways in which the modern girl "disregards the roles of dutiful daughter, wife and mother," in seeking sexual, economic and political emancipation. Al-Khazen's photographs lead me to pose a series of questions pertaining to the representation of femininity and masculinity through the poses, reasoning, and activities adopted by women and men in the photographs. The questions which frame this study have to do with the ways in which notions of gender, class and race are inscribed within Marie al-Khazen's photographs.</description><description>Marie al-Khazen est une photographe libanaise qui vécut entre 1899 et 1983. La plupart de ses photos furent prises dans les années vingt et trente dans la région de Zgharta au Nord du Liban. Ces photos font partie de la collection de Mohsen Yammine, un collectionneur libanais.  Elles sont actuellement conservées dans les archives de la Fondation de l'image Arabe à Beyrouth et sont disponibles en ligne sur le site internet de la Fondation. Le corpus d'al-Khazen est constitué d'un ensemble de photographies captivantes qui représentent le quotidien de sa famille et de ses amis à Zgharta. Al-Khazen saisissait son milieu social grâce à son appareil photo. Néanmoins, elle ne se contentait pas de documenter ses excursions touristiques au Liban; elle explorait également les capacités techniques de son appareil photo en inventant des scènes photographiques et en manipulant les ombres dans l'espace photographique. Au travers de ses photos on retrouve les effets surréalistes qu'elle créait – peut-être intentionnellement – en faisant des tirages de deux négatifs superposés. Dans le cadre de ces images, on retrouve des bédouins et des Européens, des paysans et des bourgeois, des femmes et des hommes se partageant le même espace. La plupart des photos de Marie al-Khazen évoquent les destins de femmes indépendantes et engagées. Ces photos sont chargées de symboles qui suggèrent une représentation de la femme émancipée. A travers le corpus d'al-Khazen, des femmes apparaissent en train de fumer des cigarettes et de conduire des automobiles. On retrouve également des femmes qui accompagnaient les hommes dans leurs excursions de chasse. Ces photos semblent incompatibles avec la façon dont les femmes étaient représentées dans la presse des années vingt au Moyen Orient où les femmes, en général, évitaient de se montrer dans des endroits publiques. Je propose une lecture qui articule la façon dont al-Khazen a utilisé l'espace photographique pour manifester sa vision de la nouvelle femme: la femme moderne comme celle décrite par Tani Barlow et ses collègues dans The Modern Girl Around the World. Cette anthologie représente la "modern girl" qui, selon Barlow et ses collègues, "disregards the roles of dutiful daughter, wife and mother," en recherchant une émancipation sexuelle, économique et politique.Les photos d'al-Khazen m'incitent à interroger de façons multiples la représentation de la femininité et la masculinité à travers le comportement, le raisonnement, et les activités des femmes et des hommes dans ces photographies. Ces questions s'adressent à la sociologie de l'identité sexuelle et se proposent d'analyser la façon dont cette identité est évoquée dans les photos de Marie al-Khazen.</description><creator>Nachabe, Yasmine</creator><contributor>William O Straw (Supervisor1)</contributor><contributor>Michelle Laura Hartman (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Communications And The Arts - Art History</subject><title>Marie al-Khazen's photographs of the 1920s and 1930s</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5138jj630.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80j067p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gf06g652m</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In southern Quebec, uncertain rainfall and weather patterns can be detrimental to crop growth even though fresh water is an abundant resource. It is therefore desirable to have a good understanding of the water fluxes that occur in the soil profile of a drained agricultural field. Performing a soil water balance is a way to determine the water uses and losses within the soil profile. A seasonal study conducted in 2010 on a 4.2 ha agricultural field in Saint Emmanuel, Quebec aimed to quantify the water fluxes due to both lateral and vertical seepage in conventional (FD) and controlled drainage/subirrigation (CD) plots using the water balance method. Each component of the water balance was measured using high precision sensors, with the exception of surface runoff, which was assumed to be negligible. The water balance was replicated over three blocks, with each block consisting of paired FD and CD plots. The field observed water balance was then compared to a simulated water balance produced with the hydrological model DRAINMOD. The model was calibrated for the 2009 and 2010 seasons, and validated for the 2004 and 2005 seasons. The model performed satisfactorily with indices of agreement of 0.71-0.95 and 0.77-0.90 for FD and CD plots, respectively. Coefficients of determination, R2, were 0.37-0.88 and a narrower range of  0.44-0.77 for FD and CD, respectively. The field water balance determined vertical seepage depths for FD plots ranging from 109 to 149 mm entering the one metre soil profile. The water balance determined 46 mm entering the profile to 33 mm exiting the profile for CD plots. The DRAINMOD  simulated seepage estimates for FD were 64 mm and 26 mm entering the profile for vertical and lateral seepage, respectively. Simulated seepage estimates for CD were 44 entering and 4 mm exiting for vertical and lateral seepage, respectively. These values represent both seepage as well as the cumulative error for all other components of the water balance. The results indicate more seepage is occurring in plots under controlled drainage and subirrigation. This concurs with literature and is valid since irrigation is applied and water tables are kept higher. While the crop benefits from irrigation, increased seepage can also result in nutrient loss from the field. A balance between irrigation applied and avoiding loss of nutrients is necessary to reduce input costs to the farmer while maintaining crop yield and minimizing nutrient contamination.</description><description>Dans le sud du Québec, les précipitations et les conditions météorologiques incertaines peuvent être préjudiciables à la croissance des cultures, même si l'eau douce est une ressource abondante dans cette région. Il est donc souhaitable d'avoir une bonne compréhension du flux d'eau qui se produit dans le sol d'un champ agricole. L'exécution d'un bilan hydrologique du sol est un moyen de déterminer les entrées, les sorties et l'utilisation de l'eau. Une étude saisonnière menée en 2010 sur un terrain de 4,2 hectares de maïs à Saint-Emmanuel, Québec a tenter de quantifier les flux d'eau due à l'infiltration latérale et verticale pour deux traitements, le drainage conventionnel (FD) et le drainage contrôlé en alternance avec l'irrigation souterraine (CD), en utilisant la méthode du bilan hydrologique. Chaque composante du bilan a été mesurée à l'aide de capteurs de haute précision, à l'exception des eaux de ruissellement, ce qui fût considéré comme négligeable. Le bilan hydrologique a été reproduit sur trois blocs, chaque bloc constitué de deux paires de parcelles de terrain sous FD et CD, entrecoupés d'une zone tampon. Les valeurs d'infiltration provenant du bilan mesurées sur le terrain ont été comparées à un bilan simulé pour le même champ à l'aide du modèle hydrologique DRAINMOD. Le modèle a été calibré pour les saisons 2009 et 2010, et validé pour les saisons 2004 et 2005.Le modèle a performé de manière satisfaisante avec les indices d'accord de 0.71 à 0.95 et de 0.77 à 0.90 pour FD et CD, respectivement. Les coefficients de détermination, R2, ont été de 0.44 à 0.77 et de 0.37 à 0.88 pour FD et CD, respectivement. L'infiltration verticale observée dans le champ pour FD variait de 109 à 149 mm qui entrait la parcelle. L'infiltration pour les parcelles de CD variait entre 47 mm qui entrait dans la parcelle et 33 mm qui quittait la parcelle. Les estimés vertical et latéral d'infiltration de DRAINMOD étaient de 64 et 26 mm de profondeur qui entrait dans les parcelles sous FD,  respectivement. Les estimés vertical and latéral étaient de 44 mm qui entrait et 4 mm qui quittait les parcelles sous CD,  respectivement. Ces valeurs représentent à la fois l'infiltration ainsi que l'erreur cumulative pour toutes les autres composantes du bilan hydrologique. Ces résultats indiquent que plus d'infiltration se passe dans les parcelles sous CD. Ceci correspond avec la littérature et est valable parce que l'irrigation est appliquée et que les nappes phréatiques sont maintenus plus élevées. Malgré les avantages de l'irrigation des cultures, l'infiltration accrue peut également entraîner la perte de nutriments provenant du terrain. Un équilibre entre l'irrigation appliquée et en évitant les pertes d'éléments nutritifs est nécessaire pour réduire les coûts pour les agriculteurs tout en préservant le rendement des cultures sans réduire les charges en éléments nutritifs.</description><creator>Bourke, Simone</creator><contributor>Chandra A Madramootoo (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Agricultural</subject><title>Measured and simulated water balances for agricultural fields under water table management</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579x46d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g652m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9c67wr90v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Over the last 30 years, the human immunodeficiency virus (HIV)/acquired immunodeficiency syndrome (AIDS) mêlée has endured despite valiant efforts made by the research community. Although great strides in treatment efficacy have been made, an effective vaccine remains beyond our reach. Anti- HIV microbicides, (topically applied agents to prevent the transmission of HIV), offer an infection prevention strategy that may buy us time until an effective vaccine is discovered. Indeed, antiretroviral (ARV)-based microbicides have proven more effective than any vaccine clinical trial to date. Improved formulations, including combination ARV- based microbicides, may prove to be even more clinically efficacious in the future. However, the pre-clinical evaluation of candidate microbicide ARVs is prudent, lest a formulation proves inimitably toxic or useless during human trials. Of course, pre-clinical drug assessments have limitations; what we learn from in vitro tissue culture experiments does not necessarily translate seamlessly to in vivo efficacy. Pre-clinical assessment may, nevertheless, aid in advancing the best possible candidate ARVs, permitting each candidate microbicide ARV to be ranked in the context of better toxicity, efficacy, and drug resistance development profiles. The following thesis describes the pre-clinical assessment of the lead candidate microbicide ARVs, tenofovir (TFV) (a nucleotide reverse transcriptase inhibitor (NtRTI)), dapivirine (DAP) (a nonnucleoside reverse transcriptase inhibitor(NNRTI)), and BMS- 599793, an HIV-1 entry inhibitor. How these drugs perform as HIV-1 infection preventatives in the context of wild type (WT) and drug resistant (DR)HIV-1 transmission in vitro is focused upon.</description><description>Au cours des 30 dernières années, le virus de l'immunodéficience humaine (VIH), agent causative du syndrome d'immunodéficience acquise (SIDA) a enduré malgré les vaillants efforts déployés par la communauté de la recherche. Bien que de grands progrès au niveau de l'efficacité du traitement ont été accomplis, un vaccin efficace reste hors de notre portée. Les microbicides anti-VIH (agent topiques appliqués pour prévenir la transmission du VIH) offrent une stratégie de prévention des infections et peuvent probablement nous acheter du temps jusqu'au moment ou un vaccin efficace sera découvert. En effet, les antirétroviraux (ARV) lorsqu'utilisés comme microbicides sesont révélés plus efficaces que tout essai clinique du vaccin, à ce jour. Des formulations améliorées, y compris les combinaisons d'ARV à base de microbicides, pourront s'avérer encore plus efficaces dans l'avenir. Cependant, l'évaluation préclinique des candidats ARV de microbicide est une précaution importante lorsque nous prenons en considération le fait que certains ARV peuvent être toxiques ou inutiles au cours d'essais sur les humains. Bien entendu, les évaluations précliniques de drogues ont des limitations; ce que nous apprenons à partir d'expériences de culture de tissus n'est pas nécessairement traduit parfaitement in vivo au point de vue de l'efficacité. L'évaluation préclinique peut, néanmoins aider à faire avancer le candidat ARV le meilleur, en permettant à chaque candidat microbicide d'être classé dans le contexte de la toxicité de l'efficacité et des profils de résistance. La thèse qui suit décrit l'évaluation préclinique de la ténofovir (TFV) (un nucléotide inhibiteur de la transcriptase inverse (NtRTI), de la dapivirine (DAP) (un inhibiteur non-nucléosidique de la transcriptase inverse (INNTI)) et de la BMS-599793, un inhibiteur d'entrée du VIH-1. Comment exercer ces médicaments préventifs d'infection au VIH-1 dans le contexte de virus de type sauvage (WT) et virus résistant aux médicaments est le thème de la présente thèse.</description><creator>Schader, Susan</creator><contributor>Mark Wainberg (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Virology</subject><title>The evaluation of candidate microbicide antiretrovirals against wild type and drug resistant HIV-1 «in vitro»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vt150p10p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wr90v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:47429f529</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les cellules du myomètre humain expriment une vaste gamme de récepteurs transmettant un signal amorcé par des stimuli externes à l'intérieur des cellules. Parmi ces récepteurs, certains jouent un role important dans la contraction utérine, entre autre les récepteurs beta2-adrénergiques (beta2AR) et les récepteurs de l'oxytocine (OTR). Ces deux récepteurs qui appartiennent à la famille des récepteurs à sept domaines transmembranaires couplés aux protéines G (RCPG), représentent des cibles pharmacologiques potentielles. Ceci est essentiellement basé sur le  fait que des antagonistes d'OTR et des agonistes du beta2AR sont couramment utilisés pour réduire les contractions utérines en cas de risque d'accouchement prématuré. Malgré leurs effets opposés sur le myomètre, ces deux récepteurs activent les MAP kinases ERK1 et ERK2 qui jouent un rôle dans les contractions utérines. Les mécanismes exacts par lesquels ces deux récepteurs activent les MAP kinases demeurent  mal définis. De plus, malgré le fait que des interactions entre les signaux mediés par les beta2AR et ceux initiés par les OTR ont été démontrés dans les cellules du myomètre, les mécanismes de ces interactions demeurent méconnus. La présente étude décrit un nouveau mécanisme d'interaction et explore une nouvelle voie de signalisation par laquelle les beta2AR activent la voie des MAP kinases ERK1/2 dans les lignée cellulaire hTERT-C3 du myomètre et impliquent une voie de signalisation Galphai-PI3kinase-PKCzeta et Src. De plus, nous démontrons que cette voie de signalisation nécessite la présence du OTR. Nous démontrons également une interaction physique entre l'OTR et les beta2AR dans les cellules HEK 293 par co-immunoprecipitation, essai de complémentation protéine-fragment (PCA) et grace à la technique de transfert d'énergie de résonance de bioluminescence (BRET). L'interaction entre l'OTR et le beta2AR, dans un contexte de récepteur hétérodimère, permet le control allostérique de l'activation de ERK1/2 dans les lignée cellulaire hTERT-C3. Cette étude illustre l'idée que la formation d'hétérodimères de RCPG pourrait générer des récepteurs ayant des propriétés uniques et distinctes des récepteurs individuels. La compréhension des mécanismes de contrôle de la dimérisation, et du rôle que ceux-ci pourrait jouer dans la signalisation cellulaire, sera important pour le développement des médicaments futurs.</description><description>The human myometrium is endowed with a vast array of receptors that transmit messages encoded in the external stimuli to the interior of the cell.  These include the oxytocin receptor (OTR) and the beta2-adrenergic receptor (beta2AR), mediating uterine contractions and relaxation, respectively.  These two receptors belong to the superfamily of G protein-coupled receptors (GPCRs) and are important pharmacological targets because OTR antagonists and beta2AR agonists are used to control pre-term uterine contractions.  Although they have opposing effects on the myometrium, both receptors activate the MAP kinases ERK1/2, which have been implicated in uterine contractions and the onset of labour.  However, the precise mechanisms by which the OTR and the beta2AR activate ERK1/2 in a human myometrial cells remains to be characterized.  Further, crosstalk between the beta2AR and OTR signalling has been shown in the myometrium, but it is unclear what mechanisms underlie such crosstalk.  In the present study, we describe a novel molecular mechanism for beta2AR-mediated ERK1/2 activation in the human myometrial hTERT-C3 cell line, which involves the activation of a pathway involving Galphai-PI3kinase-PKCzeta and Src.  We further show that this signalling cascade is dependent on the presence of the OTR.  We also demonstrate physical interactions between OTR and beta2AR using co-immunoprecipitation, bioluminescence resonance energy transfer (BRET) and protein-fragment complementation (PCA) assays in HEK 293 cells. In the context of a receptor heterodimer, these interactions allow for allosteric control of one receptor partner by the other, shown here on the example of ERK1/2 activation in the hTERT-C3 cell line.  This study illustrates the notion that formation of GPCR heterodimers can generate receptors with unique properties distinct from individual receptors.  Understanding how dimerization is arranged and controlled and more importantly the resulting signalling and pharmacology of such complexes will be crucial for future drug design.</description><creator>Wrzal, Paulina</creator><contributor>Hans Heinrich Zingg (Supervisor2)</contributor><contributor>Terence Hebert (Supervisor1)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Interactions between the oxytocin and beta2 adrenergic receptors in human myometrial cells: functional and physical analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207tt29x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429f529</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cr56n5201</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les convertisseurs Buck DC–DC sont indispensables afin de maximi le temps de veille ainsi que la durée de vie de la batterie des appareils électroniques portatifs. Dans un environnement portatif, selon le mode actif ou de veille de l'appareil, les conditions de charge varient fortement de niveau lourd vers le niveau léger de charge. Ce type d'appareil fonctionne la plupart du temps en mode veille. Dans un tel environnement, le spectre sortant de convertisseurs Buck DC–DC doit être sans parasite (c'est-à-dire avoir un contenu tonal faible), pour permettre d'alimenter les circuits sensibles comme les circuits intégrés dans les systèmes de la communication mobile.Parmi les différentes architectures de convertisseur Buck, les convertisseurs de commutation ont la meilleure efficacité de transformation de puissance, sur une gamme plus étendue de taux de transformation. L'accroissement de la fréquence de la commutation du convertisseur Buck, permet l'utilisation de composants hors-puce compacts ainsi que l'amélioration de l'intégrabilité du convertisseur. Cependant, l'exploitation à une fréquence élevée de commutation, augmente les pertes de commutation et réduit également l'efficacité de la transformation de la puissance surtout à des charges légères. Le but final de la conception d'un convertisseur Buck de commutation est de résoudre le conflit entre le fonctionnement à une fréquence élevée de commutation et une transformation de la puissance efficace, tout en conservant une tension de sortie régulée avec un contenu tonal faible.Cette thèse propose un convertisseur Buck de commutation sans parasite avec une efficacité améliorée pour des charges légères en vue d'une utilisation dans les appareils électroniques portables sensibles au bruit. Le convertisseur proposé réalise un faible bruit sortant en utilisant un contrôleur modulateur delta-sigma. L'efficacité à charge légère est augmentée par: 1) le changement de la fréquence de la commutation du convertisseur Buck (i.e. la fréquence d'échantillonnage du contrôleur modulateur delta-sigma) selon le courant de charge; 2) le passage du mode de la conduction continue (MCC) au mode de la conduction discontinue (MCD) pour les charges légères; et 3) l'utilisation d'un nouveau circuit de détection de courant à faible puissance. Le modulateur delta-sigma est conçu avec une architecture d'entrée par anticipation (input-feedforward) qui permet le changement de la fréquence de commutation de contrôleur, sans perturber la stabilité de la boucle de rétroaction du convertisseur Buck et également la reduction du courant de mise en veille du contrôleur.Le convertisseur Buck de commutation proposé a été fabriqué dans un procédé de CMOS numérique de 0.13-µm avec une fréquence maximale de commutation de 10 MHz. Ce qui permet l'utilisation des composants hors-puce compacts. Les résultats mesurés montrent que ce convertisseur Buck atteint une sortie sans parasite avec un seuil de bruit inférieur à 60 dBm et une ondulation de tension au dessous de 70 mV à travers la gamme complète du charge (2 mA à 800mA). Par ailleurs, il atteint une efficacité de puissance de plus de 70% sur cette gamme, avec une efficacité de pointe de 95,12%.</description><description>DC–DC buck converters are essential to extending the standby time and maximizing the battery life of portable electronic devices. In a portable environment, load conditions vary drastically from heavy-load to light-load levels, depending on whether the device is in active or standby mode. These devices run in standby mode most of the time. The output spectrum of DC–DC buck converters in such an environment must also be spurious-free (i.e. of low tonal content) for them to be able to supply sensitive circuits, such as ICs in mobile communication systems. Among the various buck-converter architectures, switching converters offer the highest power conversion efficiency over a wide range of conversion ratios. Increasing the switching frequency of the buck converter enables the use of compact off-chip components and enhances the converter's integrability. However, operating at high switching frequencies increases switching losses and reduces the power conversion efficiency, especially at light loads. The ultimate goal in designing a switching buck converter is to resolve the conflict between operation at a high switching frequency and efficient power conversion, while maintaining a regulated output-voltage with low tonal content. This thesis proposes a spurious-free switching buck converter with enhanced light-load efficiency for use in noise-sensitive portable electronic devices. The proposed converter achieves low output noise by using a delta-sigma-modulator controller. Its light-load efficiency is enhanced by: 1) scaling the switching frequency of the buck converter (i.e. the sampling frequency of its delta-sigma-modulator controller) according to the load current; 2) switching its operation from continuous conduction mode (CCM) to discontinuous conduction mode (DCM) at light loads; and 3) using a new low-power current-sensing circuit. The delta-sigma modulator is designed with an input-feedforward architecture, which enables the switching frequency of its controller to be scaled without disturbing the stability of the feedback loop of the buck converter, and also reduces the controller quiescent current. The proposed switching buck converter was fabricated in a 0.13-µm digital CMOS process with a maximum switching frequency of 10 MHz, enabling the use of compact off-chip components. The results measured demonstrate that this buck converter achieves a spurious-free output with a noise floor below - 60 dBm and voltage ripples below 70 mV across its full loading range (2 mA to 800 mA). Furthermore, it achieves a power efficiency of greater than 70% over this entire range, with a peak efficiency of 95.12%.</description><creator>Alghamdi, Mohammad</creator><contributor>Thomas Szkopek (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>A spurious-free switching buck converter for portable applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/08612s682.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n5201</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26z2138</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le fer est vital pour tous les organismes vivants, cependant étant donné son habilité à donner ou accepter des électrons facilement, il a aussi le potentiel d'être toxique. Des mécanismes très précis ont évolué pour contrôler l'homéostasie du fer aux niveaux systémique et cellulaire. L'hormone peptidique, hepcidine, contrôle l'homéostasie du fer au niveau systémique par la dégradation de la ferroportine, l'exportateur cellulaire du fer. En conséquence, l'efflux du fer des entérocytes, des macrophages et des hépatocytes vers la circulation diminue. Au niveau cellulaire, le système IRE / IRP contrôle, d'une manière coordonnée, les niveaux des protéines impliquées dans l'acquisition, l'utilisation, l'exportation et le stockage du fer. L'excès de fer est stocké dans la ferritine. Dans ce travail, nous examinons comment l'excès de fer est géré aux niveaux systémique et cellulaire. Dans le chapitre II, nous émettons l'hypothèse que les surcharges orale et parentérale en fer ont des effets différents sur l'homéostasie systémique du fer et sur l'expression de l'hepcidine chez les souris. Nous comparons les effets des surcharges orale et parentérale en fer aux niveaux circulatoire et tissulaire.  Nous démontrons que la surcharge orale en fer excède la capacité hypoferrémique de l'hepcidine alors que la surcharge parentérale en fer induit une réponse retardée de l'hepcidine. Nous apportons aussi la preuve que la holo – transferrine circulatoire et le fer hépatocytaire sont les signaux uniques de l'activation ferrique de l'hepcidine. Dans le chapitre III, nous examinons comment l'excès de fer est géré au niveau cellulaire. Nous émettons l'hypothèse que la ferritine bénéficie d'un mécanisme alternatif de traduction, dépendant d'une séquence IRES. Nous inhibons l'initiation de la traduction dépendante de la coiffe 5' globalement, ou spécifiquement pour la ferritine, et traitons les cellules avec une source de fer. Nous démontrons que la ferritine surpasse le blocage global ou spécifique de la traduction dépendante de la coiffe 5'. Nous testons la présence d'une séquence IRES dans l'extrémité 5' de l'ARNm et par la suite nous la validons.</description><description>Iron is vital for all living organisms, but due to its ability to readily accept or donate electrons, it is also potentially toxic. Finely tuned mechanisms have evolved to control iron homeostasis at the systemic and cellular level. The peptide hormone hepcidin controls systemic iron homeostasis by binding to and degrading the iron exporter, ferroportin, leading to decreased iron efflux from duodenal enterocytes, macrophages and hepatocytes into the blood stream. Cellular iron homeostasis is regulated by the IRE / IRP system, which controls the levels of proteins involved in iron uptake, utilization, export and storage in a coordinated manner. Excess intracellular iron is stored and detoxified in ferritin. In this work, we study how an excess of iron is managed at the systemic and cellular level. In chapter II, we hypothesize that dietary and parenteral iron loading have differential effects on body iron status and hepcidin expression in mice. We perform time – course experiments and compare the effects of dietary and parenteral iron loading on circulating and tissue iron parameters. We show that dietary iron overload exceeds the capacity of hepcidin to lower body iron levels, and parenteral iron loading elicits a delayed hepcidin response. We provide evidence that circulating holo – transferrin and hepatocytic iron are the sole iron signals for hepcidin activation. In chapter III, we examine how an excess of iron is managed at the cellular level. We hypothesize that ferritin might benefit from an alternative, IRES - dependent mechanism of translation. We inhibit global or ferritin - specific cap – dependent translation initiation and challenge the cells with iron. We show that ferritin by – passes both the global and the specific inhibition of translation. We then test for the presence of an IRES in the 5'UTR of ferritin mRNA and further validate this sequence.</description><creator>Daba, Alina</creator><contributor>Konstantinos Pantopoulos (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - General</subject><title>Insights on systemic and cellular iron homeostasis: hepcidin responses to oral and parenteral iron loading and an alternative mechanism for ferritin mRNA translation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7p88cm625.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26z2138</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8g84mr48f</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des données récentes ont démontré que l'obésité est associée à une augmentation de la susceptibilité aux infections. Cependant, on connait peu la nature des mécanismes inflammatoires qui conduisent à ces résultats négatifs chez les sujets obèses. Les études décrites dans la présente thèse ont comparées les réponses physiologiques et comportementales entre les rats obèses et non-obèses après une infection induite par l'injection de lipopolysaccharide (LPS). Il a aussi été étudié, les voies métaboliques par lesquelles la réaction aux agents infectieux pourrait être modifiée par l'obésité. La première étude a démontré que les rats obèses présentent une réponse plus prononcée et prolongée à l'infection que les rats non-obèses tels que démontrés par l'apparition de la fièvre, les symptômes de maladie et la suppression de l'interaction sociale. Les rats obèses ont également pris plus de temps à se remettre des effets induits par l'injection de LPS, tels que l'anorexie et la perte de poids corporel. Ces résultats sont les premiers à démontrer que l'obésité induit de profonds changements dans la réponse immunitaire innée suite a une infection. Par la suite, nous avons montré que la fièvre exacerbée chez les animaux obèses peut être médiée par des niveaux accrus de cytokines dans la circulation et dans l'hypothalamus. Ces réponses sont similaires chez les rats mâles et femelles, mais pas chez les femelles gestantes. Contrairement à ce qui est observé chez les rats males obèses, l'obésité chez les femelles gestantes n'a pas inversé le bas niveau de fièvre qui est caractéristique de la gestation chez certain mammifères, ni la signalisation des cytokines dans la circulation ou de l'hypothalamus. Cependant, le tissu adipeux blanc (WAT) des rates obèses et gestantes présente des marqueurs inflammatoire, similaires à ceux observés chez les rates non gestantes. Bien que les phases initiales de la fièvre semblent être attribuables à l'augmentation des cytokines classiques, la fièvre prolongée chez les rats obèses semble médiée par la leptine, une hormone synthetisée par les adipocytes., L'augmentation de la leptine induite par le LPS dans la circulation a été retardée lorsqu'elle est comparée aux autres cytokines. De plus elle ne s'est produite que chez les groupes de rats obèses qui n'étaient pas gestants. Le rôle de la leptine dans la phase prolongée de la fièvre a été confirmé puisque l'administration d'un antisérum à la leptine ne réduit significativement que les dernières phases de la fièvre induite par l'injection de LPS. Ces données démontrent un rôle spécifique de la leptine dans les phases prolongées de la fièvre chez les rats obèses. L'antisérum à la leptine a aussi supprimé les cytokines dans la circulation et les réponses induites par l'hypothalamus suggérant que la leptine contribue à la fièvre par la régulation de ces mécanismes au niveau périphériques et centraux. Collectivement, les résultats de cette thèse démontrent que l'obésité accentue la réponse inflammatoire d'une façon similaire chez les mâles et les femelles suite à l'infection induite par l'administration de LPS et a démontré le rôle crucial de la leptine dans le prolongement de cette réponse. L'exacerbation de l'inflammation n'a cependant pas été mise en évidence chez la rate obèse gestante.</description><description>Recent evidence has demonstrated that obesity is associated with an increased susceptibility to infection. However, little is known about the changes that occur during the response to a pathogenic challenge that would lead to these negative outcomes in obese subjects. The studies described in the present thesis compared the physiological and behavioral responses to systemic infection with the bacterial mimic lipopolysaccharide (LPS) between diet-induced obese and lean rats, and investigated the pathways through which this response might be modified by the obese state. The first study demonstrated that obese rats exhibit a more pronounced and prolonged response to acute immune challenge than lean rats as measured by fever, sickness symptoms and suppression of time spent in social interaction, In addition, obese rats also took longer to recover from LPS induced anorexia and body weight loss. These findings were the first to demonstrate that diet-induced obesity induces profound changes in multiple facets of the innate immune response. Subsequently, we showed that the exacerbated fever response in obese animals may be mediated by increased levels of circulating cytokines and expression of hypothalamic pyrogenic signals, responses that were similar in males and cycling but not pregnant females. Unlike non-pregnant obese rats, obesity in pregnant females did not significantly reverse the characteristically suppressed fever response associated with pregnancy nor did it affect cytokine signalling in the circulation or the hypothalamus. However, white adipose tissue (WAT) of obese pregnant rats showed markers of an increased inflammatory state, similar to that of non-pregnant rats. Although the increased fever response appears to be attributable to increases in classical cytokines, the results of another study presented here suggest that the prolonged fever response in obese rats is mediated by leptin, an adipocyte derived hormone now recognized as an important component of the inflammatory response. Compared to classical cytokines, the LPS-induced increase in circulating leptin was deLayéd and only occurred in the obese non-pregnant groups. Leptin's role in the prolonged phase of the fever response was confirmed in a subsequent study showing that the peripheral administration of a species specific leptin anti-serum at the same time and 8h after LPS significantly reduced only the later phase of the fever response. These data demonstrate a specific role for leptin in the later parts of the fever response in obese rats. Leptin antiserum also suppressed levels of circulating cytokines as well as hypothalamic pyrogenic signals suggesting that leptin's contribution to this response is through the regulation of these mechanisms. Collectively, the results from this thesis demonstrated that diet-induced obesity exacerbates the acute inflammatory response with a similar response pattern in males and females and pointed to a critical role of leptin in the prolongation of this response. The exacerbation of inflammation did not however generalize to obese-pregnant rats.</description><creator>Pohl, Joanna</creator><contributor>Giamal Luheshi (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>The effect of obesity on the acute inflammatory response</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593v0387.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8g84mr48f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418s326</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les nanotubes de carbone (CNT) ont connu une vague de popularité depuis les 20 dernières années. L'industrie des matériaux composites a développé un intérêt marqué pour leur utilisation dans des applications haute performance, telles que les fibres thermoplastiques. Par contre, une revue de la litérature a démontré qu'il y avait un manque d'information concernant le lien entre le comportement rhéologique des CNT-polymères et la facilité de fabrication par filage à l'état fondu. Dans ce travail, une méthodologie détaillée pour incorporer des nanotubes de carbone (CNT) dans des fibres thermoplastiques et relier leurs propriétiés mécaniques à leur qualité de surface et leur viscosité a été développée. Des nanotubes à multiples parois (MWNT) ont été incorporés dans une matrice de polyamide 12 (PA12) par extrusion bi-vis. Des granules contenant 0%, 0.5%, 1.0%, 2.0%, 5.0% et 10.0% de CNT par masse ont été formulées. Leur comportement rhéologique a été investigué des critères de prodédé par filage ont été développés, basés sur la viscosité relative et le facteur de perte. Ils ont tout deux prédit que des formulations contenant plus de 2.0% de CNT par masse seraient inadéquates pour la production de fibres MWNT/PA12 de qualité. Les granules ont été par la suite filées par fusion avec un rhéomètre capillaire à des vitesse de filage de 41 m/min et 152 m/min. Les propriétés en tension des filaments ont été mesurées avec une machine de test micro-tension. Les résultats ont démontrés que le module d'Young a augmenté d'une valeur maximale de 17% entre 0 et 1.0% de CNT. Des observations morphologiques ont révélées qu'il y avait un lien entre la diminution du module d'élasticité et le fini de surface de filaments contenant plus de 1.0% MWNT. Pour davantage augmenter les propriétés mécaniques, des paramètres de post-étirement ont été investigués systématiquement: température, vitesse d'étirement  et elongation. Les meilleures améliorations en terme de module d'élasticité et de contrainte en tension ont été mesurées pour les paramètres suivants: 140C et 500% d'élongation, peu importe la vitesse d'étirement. Le module d'élasticité et la contrainte en tension ont augmenté d'au moins 300% après le post-traitement. Ces propriétés ont augmenté de 45% et 62%, respectivement, pour les fibres contenant 5.0% MWNT, comparées aux fibres pures de PA12 étirées selon les mêmes conditions. Il a été confirmé par microscopie électronique et diffraction aux rayons X que ces gains ont été causés par la distribution plus uniforme des nanotubes, l'amélioration du fini de surface et l'alignement des chaînes de polymère le long des fibres, contrôlés par la temperature et l'élongation. Le contrôle des propriétés mécaniques avec les paramètres de post-étirement démontre que cette méthode s'avère fort prometteuse pour confectionner des fibres selon des applications spécifiques.</description><description>Carbon nanotubes (CNT) have experienced growing popularity in the past two decades. The field of advanced composite materials has developed quite an interest in using them for high performance applications, such as into thermoplastic fibres. However, a review of the literature showed that there was a lack of understanding between the rheological behavior of CNT-filled polymer and the processability of such materials through melt spinning. In this work, a methodology to incorporate carbon nanotubes (CNT) into thermoplastic fibres and to relate mechanical properties, fibre quality and viscosity was developed. Multi-walled nanotubes (MWNT) were combined into a polyamide 12 (PA12) matrix through melt compounding and twin-screw extrusion. Pellets containing 0 wt%, 0.5 wt%, 1.0 wt%, 2.0 wt%, 5.0 wt% and 10.0 wt% MWNT were produced. Their rheological behaviour was investigated and spinnability and processability criteria were developed based on the loss factor and the relative viscosity. They both predicted that masterbatches containing more than 2.0 wt% CNT would be unsuitable for the production of high quality MWNT/PA12 fibres. The pellets were subsequently melt spun with a capillary rheometer at winding speeds of 41 m/min and 152 m/min. The tensile properties of as-spun filaments were measured with a micro-tensile testing machine. The results showed that the maximum Young's modulus was reached between 0 wt% and 1.0 wt% CNT, exhibiting an increase of 17%. Morphological observations revealed that there was a link between the decrease of elastic modulus and loss of surface quality for filaments containing more than 1.0 wt% MWNT. To further improve the fibres' mechanical properties, post-drawing parameters were systematically investigated: temperature, drawing speed and elongation. The best improvements in terms of elastic modulus and tensile stress were measured for the following post-drawing conditions: 140C and 500% elongation, regardless of drawing speed. The elastic modulus (E) and tensile stress values of MWNT/PA12 fibres were improved by at least 300% after post-drawing. Compared to  pure PA12 fibres post-drawn under the same conditions, E increased by up to 45% and the tensile stress by up to 62%, for fibres containing 5.0 wt% MWNT. It was confirmed through electron microscopy and X-ray diffraction that these enhancements were caused by uniform nanotube dispersion, the improvement of surface quality and the alignment of the polymer chains along the fibre axis, controlled by the post-drawing temperature and elongation. Control of the mechanical properties with the post-drawing parameters shows that this method gives the opportunity to tailor CNT-fibres to meet specific demands.</description><creator>Palardy, Genevieve</creator><contributor>Pascal Hubert (Supervisor1)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>Aspects of the melt spinning of fibres from carbon nanotube- nylon nanocomposites</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bq61d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418s326</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:th83m3498</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: L'abus d'alcool et la dépendance représentent l'un des fardeaux les plus importantes dans le monde entier associes avec de graves conséquences médicales, professionnelles et personnelles. Les modèles animaux ont mis en cause la dopamine mésolimbique et les systèmes des opioïdes endogènes, mais les études chez l'humain ont été moins clair, qui dans chaque cas soulève la possibilité de différences individuelles marquées. Pour vérifier cette hypothèse, deux études ont été menées. Dans la première étude, nous avons mesuré les réponses dopaminergiques striatales de suite à l'ingestion d'alcool par voie orale chez des sujets à risque variable de la dépendance à l'alcool. Dans la deuxième étude nous avons mesuré les différences individuelles dans les effets de naltrexone sur la récompense associé avec l'alcool et l'auto-administration de l'alcool. Méthodes: Étude 1) 26 buveurs sociaux non dépendants aux risques variables pour les troubles de la consommation d'alcool, ont reçu chacun deux tomographies par émission de positons, un après la consommation de l'alcool (1mL/kg éthanol à 94% par voie orale) et l'autre après placebo. Les changements dans le potentiel de [11C] raclopride contraignantes ont été déterminés comme un indice de la libération de dopamine et comparés chez les personnes à risque élevé et faible. Étude 2) 40 buveurs sociaux sains (20 femmes), génotypés pour le polymorphisme A118G du gène du récepteur mu-opioïde, a participé à deux sessions à l'auto-administration d'alcool en performant une tâche de rationnement progressifs soit après avoir reçu une dose sous-aiguë de la naltrexone (1 jour au 25 mg/jour + 5 jours à 50 mg/jour) ou soit après  placebo (riboflavine). Résultats: Étude 1) les personnes à risque élevé ont montré une importante libération de dopamine striatale en réponse à l'alcool tandis que les personnes à faible risque avaient une diminution significative de dopamine. Les résultats étaient similaires lorsque le risque a été défini par la réponse subjective à l'alcool ou par des traits de personnalité. Étude 2) L'auto-administration d'alcool n'a pas été affectée significativement par la naltrexone. Cependant, les effets euphoriques, et de stimulation ont été réduits de manière sélective par naltrexone chez les femmes et les personnes portant l'allèle G du polymorphisme A118G.Conclusions: La libération de dopamine en réponse à l'alcool chez les individus à haut risque peuvent représenter un trait de vulnérabilité neurobiologique. Cette réponse différentielle peut prédisposer ces individus à une plus grande poursuite et consommation d'alcool a cause de l'augmentation de la saillance de l'alcool et des indices associés. En comparaison, le système opioïde semble influencer de façon préférentielle, l'expérience positive subjective de l'alcool. Dans les populations cliniques, la diminution des effets positives associés avec l'alcool peut mener a une réduction de la consommation d'alcool. Comme les effets de la naltrexone s'est produite seulement chez les femmes et les individus porteurs de l'allèle G du polymorphisme A118G, ces caractéristiques pourraient servir comme facteurs prédictifs de la réactivité plus grande suite autraitement. Ensemble, les résultats suggèrent que les systèmes des opioïdes endogènes et le système dopaminergique mésolimbique ont des influences distinctes, malgré souvent en covariance sur les aspects de la récompense d'alcool et de renforcement. Ces résultats peuvent contribuer à une meilleure identification des individus à risque en début de prévention ainsi que l'amélioration des stratégies pour le traitement.</description><description>Introduction: Alcohol abuse and dependence represent one of the most substantial burdens worldwide having severe medical, occupational and personal consequences. Animal models have implicated the mesolimbic dopamine and endogenous opioid systems but studies in humans have been less clear, in each case raising the possibility of marked individual differences. To investigate this hypothesis, two studies were conducted. In Study 1, we measured striatal dopamine responses to oral alcohol ingestion in subjects at varying risk for alcohol dependence. In Study 2, we measured individual differences in naltrexone's effects on alcohol reward and self-administration. Methods: Study 1) 26 non-dependent social drinkers at varying risk for alcohol use disorders each received two positron emission tomography scans, one following alcohol (1mL/kg 94% ethanol orally) and the other following a placebo. Changes in [11C]raclopride binding potential were determined as an index of dopamine release and compared in high and low risk individuals. Study 2) 40 healthy social drinkers (20 women), genotyped for the A118G polymorphism of the mu-opioid receptor gene, participated in two alcohol self-administration sessions on a progressive ratio task after receiving a sub-acute dose of naltrexone (1 day at 25mg/day + 5 days at 50mg/day) or placebo (riboflavin). Results: Study 1) High risk individuals showed significant striatal dopamine release in response to alcohol whereas low-risk individuals had significant decreases. The results were similar when risk was defined by the subjective response to alcohol or by personality traits. Study 2) Alcohol self-administration was not significantly affected by naltrexone. However, euphorigenic and stimulatory effects were reduced by naltrexone selectively in women and carriers of the G-allele of the A118G polymorphism.Conclusions: Dopamine release in response to alcohol in high risk individuals may represent a neurobiological vulnerability trait. This differential response may predispose these individuals to greater alcohol seeking and consumption by increasing the incentive salience of alcohol and alcohol-associated cues. In comparison, the opioid system appears to preferentially influence the positive subjective experience of alcohol. In clinical populations, long-term decreases in the positive effects of alcohol might lead to reduced alcohol use. Since the effects of naltrexone occurred only in women and individuals carrying the G-allele of the A118G polymorphism, these features might serve as predictors of greater treatment responsiveness. Together, the results suggest that dopamine and endogenous opioids influence separate, though often covarying, aspects of alcohol reward and reinforcement. These findings may contribute to better identification of at-risk individuals for prevention as well as improving strategies for treatment.</description><creator>Setiawan, Elaine</creator><contributor>Marco Leyton (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>Individual differences in the neurobiology of responses to alcohol in humans</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cf95jg333.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/th83m3498</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2r36v258v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis investigates the photophysical properties of CdSe/ZnS/CdSe core/barrier/shell nanocrystals using a combination of steady state and time resolved spectroscopy. Interestingly, these materials exhibit photoluminescence (PL) from both the CdSe core and CdSe shell, which can be exploited for a variety of applications, such as white light emission and optical gain. Steady state measurements shed light on the coupling between the two CdSe phases. The CdSe shell is shown to have a significant influence upon the optical properties of the CdSe core. In fact, the CdSe shell acts as a light harvester, increasing the brightness of the CdSe core as compared to bare CdSe nanocrystals. Single nanocrystal spectra of CdSe/ZnS/CdSe revealed that both CdSe phases exhibited PL intermittency and spectral diffusion. No correlation was observed in the spectral diffusion of the two CdSe phases on the timescale of the measurement. However, the single nanocrystal PL linewidths suggest that spectral diffusion of the two CdSe phases differs on shorter timescales. Using ultrafast transient absorption spectroscopy, CdSe/ZnS/CdSe nanocrystals were shown to exhibit optical gain with enhancements over bare CdSe nanocrystals. The bandwidth of stimulated emission from CdSe/ZnS/CdSe nanocrystals was much broader than bare CdSe nanocrystals due to CdSe shell enabled states. CdSe/ZnS/CdSe nanocrystals were also found to have lower biexciton binding energies than CdSe nanocrystals, contributing to improved gain performance. In addition, higher energy bleaching features in the transient absorption spectra indicated that populations of excitons remain in higher energy states, enabling dual colour emission.</description><description>Cette thèse explore les propriétés photophysique du coeur/barrière/coquille des nanocrystaux de CdSe/ZnS/CdSe par une combinaison de spectroscopies à l'état d'équilibre et en temps résolu. Il est intéréssant de noter que ces matériaux présentent de la photoluminescence (PL) provenant du coeur CdSe et de la coquille CdSe qui pourrait être exploitée dans une variété d'applications comme l'émission de lumière blanche et gain optique. Des mesures à l'état d'équilibre ont illustré le couplage entre les deux phases de CdSe. On a démontré que la coquille de CdSe influence les propriétés optique du coeur de  CdSe. En effect, la coquille de CdSe fonctionne comme collecteur de lumière, augmentant la luminosité du coeur de CdSe comparé aux nanocrystaux nus de CdSe. Les spectres de nanocrystaux simples de CdSe/ZnS/CdSe révèlent que les deux phases CdSe montrent de l'intermittence PL et de la diffusion spectrale. Aucune corrélation n'a été observée dans la diffusion spectrale des deux phases de CdSe  à l'échelle de mesure. Par contre, les largeurs de raie de PL du simple nanocrystal suggère que la diffusion spectrale des deux phases de CdSe diffèrent à des échelles de temps plus courtes. Par spectroscopie ultrarapide d'absorption transitoire, on a démontré que les nanocrystaux de CdSe/ZnS/CdSe font preuve de gain optique amélioré sur les nanocrystaux de CdSe nus. La largeur de raie des émissions stimulées des nanocrystaux de CdSe/ZnS/CdSe était plus élargie que celle des nanocrystaux de CdSe à cause de la présence de la coquille de CdSe. On a aussi démontré que les nanocrystaux de CdSe/ZnS/CdSe ont des plus basses énergies de liaisons de biexciton que les nanocrystaux de CdSe, contribuant à une amélioration de performance de gain. De plus, des caractéristiques de blanchiment à haute énergie dans les spectres d'absorption transitoire indiquent que les populations d'excitons demeurent à des états d'énergie plus élevés, permettant une émission double en couleur.</description><creator>Dias, Eva</creator><contributor>Patanjali Kambhampati (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Chemistry - Physical</subject><title>The photophysics of CdSe/ZnS/CdSe core/barrier/shell nanocrystals: light harvesting, single nanocrystal blinking, and optical gain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/47429f53k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2r36v258v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5m60qw842</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'allergie aux arachides est un problème de santé sérieux avec un haut taux de morbidité et de mortalité. La prévalence des allergies aux arachides ne cesse d'augmenter. La raison de cette hausse demeure encore inconnue. Nous avons précédemment étudié chez les patients atteints d'hypersensibilité aux arachides la présence de mutations nulles de filaggrin, un gène codant une protéine qui participe à la barrière cutanée. Dans cet ouvrage, nous raffinons notre recherche en effectuant une analyse de sensibilité de l'effet des critères diagnostiques utilisés pour définir l'allergie aux arachides. De plus, nous étudions la relation entre l'allergie aux arachides et la mutation de la filaggrin, indépendamment des autres maladies atopiques.  Pour ce faire, nous avons employé un modèle de régression logistique ainsi que l'histoire d'asthme rapportée par les patients.  Nous avons ensuite évalué comment l'erreur sur les variables d'histoire d'asthme et du statut d'allergie aux arachides pourrait affecter nos résultats.</description><description>Peanut allergy is a condition with high morbidity and mortality.  Prevalence of peanut allergy is increasing, and the cause of this is yet unknown.  We previously examined for the presence of loss-of-function mutations in filaggrin (FLG), a gene that encodes a skin barrier protein, in individuals with peanut hypersensitivity.  In this work we further our investigation by providing a sensitivity analysis of the effect of the diagnostic criteria used to define peanut allergy.  We also examined the relationship of peanut allergy and FLG mutations, independent of atopic disease, modeled using logistic regression and self-reported history of asthma.  Finally, we examined how error in the self-reported asthma variable and the peanut allergy status variable would affect the results.</description><creator>Asai, Yuka</creator><contributor>Ann Clarke (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Celia M T Greenwood (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Peanut allergy and loss-of-function mutations in the gene encoding filaggrin, a skin barrier protein: effect of restrictive case definition and atopic asthma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/00000404x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5m60qw842</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hx11xj822</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mercury is an atmospheric global pollutant with complex cycling behavior. Two-thirds of the mercury present in our atmosphere is anthropogenic in origin. Chemical oxidation of gaseous elemental mercury governs the deposition rate of mercury over most lakes, land, and oceans. A major uncertainty comes from the effect of atmospheric surfaces such as aerosols. Much research is devoted to mercury capture technologies to be used in coal fire power plants, which are the major source of anthropogenic emissions.This thesis is a report on oxidation kinetics and mechanistic studies relevant to mercury-scavenging reactions. It provides an overview of the mechanisms of mercury oxidation by ozone, nitrogen dioxide, and titanium dioxide (exposed to ultra-violet light). The role of surfaces was quantified, as appropriate for each system. Crossover effects between gaseous co-pollutants (e.g. CO, SO2) and surfaces (SiO2, TiO2) are discussed. Rate constants were measured for each process and product studies were performed and compared with the available literature.  The effects of different surfaces and gases on the oxidation of mercury by ozone were measured. This reaction was confirmed to be a surface-enhanced gas phase initiated reaction with a second-order rate constant for pure gas-phase (kgas = (5.40 +/- 0.56) x 10-19 cm3 molec-1 s-1) and an enhanced surface component (ksur = (2.91 +/- 0.12) x 10-15 cm7 molec-1 s-1), or knet = (6.1 +/- 1.1) x 10-19 cm3 molec-1 s-1. Water vapor had no effect on the rate but liquid water and gaseous carbon monoxide both rapidly accelerated the reaction. Mechanisms were placed in context with atmospheric oxidative scavenging processes. Future work may combine aerosols (soot, acid, silica) in ozone oxidation reactions and/or addition of SO2 gas. The feasibility of removing mercury from a coal flue gas via titanium dioxide and ultra violet light was investigated. Discussed are some of the possible surface chemistry models of oxidation. The uptake rates of mercury over photosensitized titanium dioxide films was described by the Langmuir-Hinshelwood rate equation, where KHg = (5.1 +/- 2.4) x 10-14 cm3 molec-1 and k = (7.4 +/- 2.5) x 1014 molec cm-2 min-1. Effects of sulfur dioxide and water were evaluated but neither was found to impede the reaction. By contrast low oxygen level strongly impeded oxidation rates. Deposits of HgO on titania surfaces were widely dispersed in concentrated clusters. Currently there is no explanation to this pattern. Future experiments may use light emitting diodes to capture Hg0(g) over TiO2The oxidation of mercury by nitrogen dioxide was found to be a pure gas phase reaction, second order with respect to NO2, where k = (3.5 +/- 0.5) x 10-35 cm6 molec-2 s-1. The mechanism was conjectured to be a two-step addition of NO2 to Hg0; at higher NO2 concentrations the reaction may be first order with respect to NO2 but further experiments would be required for validation. The rate constant was also found in agreement with a previous study. Rates were unaffected by changes in pressure, available surfaces, presence of SO2, and water. It was discovered that TiO2 surfaces saturated in HgO deposits, when exposed to NO2 were 'revived' in Hg uptake activity. It is suspected the reaction between HgO and NO2 re-disperses the deposits.</description><description>Le mercure est un polluant atmosphérique globale avec le comportement les cyclismes complexes. Deux tiers du mercure présent dans notre atmosphère est d'origine anthropique. L'oxydation chimique de mercure élémentaire gazeux régit la vitesse des dépôts de mercure sur la plupart des lacs, des terres et des océans. Une incertitude majeure provient de l'effet des surfaces atmosphériques tels que les aérosols. Beaucoup de recherches sont consacrées aux technologies de captage du mercure pour être utilisés dans les centrales au charbon de puissance de feu, qui sont la principale source d'émissions anthropiques.Cette thèse est un rapport sur la cinétique d'oxydation et d'études mécanistiques relatives au mercure-balayage réactions. Il donne un aperçu des mécanismes d'oxydation du mercure par l'ozone, le dioxyde d'azote et dioxyde de titane (exposé à la lumière ultraviolette). Le rôle des surfaces ont été quantifiés, comme il convient pour chaque système. Effets de coupure entre gazeux co-polluants (par exemple CO, SO2) et les surfaces (SiO2, TiO2) sont discutées. Les constantes de vitesse ont été mesurées pour chaque processus et études de produits ont été effectués et comparés avec la littérature disponible.Les effets de différentes surfaces et de gaz sur l'oxydation du mercure par l'ozone ont été mesurés. Cette réaction a été confirmé à une phase gazeuse augmenter a la surface réaction initiée avec un taux de second ordre constant de pures en phase gazeuse (kgaz = (5,40 +/- 0,56) x 10-19 cm3 moléc-1 s-1) et une surface améliorée composant (ksur = (2,91 +/- 0,12) x 10-15 cm7 moléc-1 s-1), ou knet = (6,1 +/- 1,1) x 10-19 cm3 molec-1 s-1. La vapeur d'eau n'a eu aucun effet sur la vitesse, mais l'eau liquide et de monoxyde de carbone gazeux, à la fois rapidement accéléré la réaction. Des mécanismes ont été mis en contexte avec l'atmosphère oxydant processus de balayage. Les travaux futurs peuvent combiner les aérosols (suie, de l'acide, de la silice) dans les réactions d'oxydation de l'ozone et / ou ajout de SO2.La faisabilité de l'élimination du mercure des gaz de combustion de charbon par du dioxyde de titane et de lumière ultra-violette a été étudiée. Discuté sont quelques-uns des modèles possibles chimie de surface de l'oxydation. La vitesse d'absorption de mercure au cours photosensibilisées films de dioxyde de titane a été décrit par l'équation du taux de Langmuir-Hinshelwood, où KHg = (5,1 +/- 2,4) x 10-14 cm3 moléc-1 et k = (7,4 +/- 2,5) x 1014 cm-2 moléc-1 min-1. Effets du dioxyde de soufre et de l'eau ont été évalués, mais ni a été trouvée pour empêcher la réaction. Par niveau d'oxygène à faible contraste fortement entravé les taux d'oxydation. Dépôts sur des surfaces de HgO oxyde de titane ont été largement dispersés dans les amas concentré. Actuellement, il n'existe pas d'explication à ce modèle. Les expériences futures peuvent utiliser des diodes électroluminescentes à saisir Hg0 (g) sur TiO2. L'oxydation du mercure par le dioxyde d'azote a été trouvé à une réaction gaz pur phase du second ordre par rapport au NO2, où k = (3,5 +/- 0,5) x 10-35 cm6 molec-2 s-1. Le mécanisme a été conjecturé être un ajout en deux étapes de NO2 à Hg0(g); à des concentrations élevées de NO2 la réaction peut être de premier ordre à l'égard de NO2, mais d'autres expériences seraient nécessaires pour la validation. La constante de vitesse a également été trouvé en accord avec une étude précédente. Les vitesses ont été affectées par les changements de pression, les surfaces disponibles, la présence de SO2, et l'eau. On a découvert que le TiO2 surfaces saturées dans les dépôts HgO(s), lorsqu'ils sont exposés à de NO2 ont été 'relancé' dans l'activité d'absorption de mercure. Il est soupçonné de la réaction entre HgO(s) et NO2 disperse les dépôts.</description><creator>Snider, Graydon</creator><contributor>Parisa A Ariya (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Chemistry - Physical</subject><title>Homogeneous and heterogeneous oxidation of gaseous elemental mercury</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q8401.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xj822</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3r075020x</identifier><datestamp>2020-03-21T21:19:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La traduction de documents dans plusieurs langues represente des coûts eleves pour les entreprises, les gouvernements et les rmes internationales. Au Canada par exemple, il est obligatoire que tous les documents ociels soient rediges en Anglais et en Francais. Cette politique a force l'industrie de traduction a embaucher un grand nombre de traducteurs professionnels. Il est de notoriete que les normes imposees pour la traduction de documents administratifs rendent la tâche des machines de traduction trop ardue. Un grand nombre d'outils sont commercialement disponibles pour ameliorer l'ecacite des traducteurs humains a dierents nivaux de leur travail. Les employes des bureaux de traduction peuvent saisir directement le texte traduit, dicter leur traduction an qu'elle puisse être transcrite de facon authentique, ou bien corriger les premieres versions fournies par les machines de traduction automatique. Le travail de cette these porte sur la traduction humaine assistee par ordinateur (MAHT), ou un traducteur humain dicte une premiere traduction d'un document. Des algorithmes sont implementes pour ameliorer la qualite de traduction de la version dictee en integrant simultanement des informations sur la langue source et sur la langue ciblee. Cette these contribue aux aspects suivants. Premierement, elle presente de nouveaux algorithmes qui ameliorent les traductions dictees. En integrant les informations extraites du document de la langue source avec des modeles statistiques utilises dans la reconnaissance vocale, de meilleures traductions sont obtenues. Deuxiemement, les informations cles telles que les mots identies comme etant des entites nommees, sont recueillies par le document de la langue source grâce aux informations acoustiques, linguistiques, et phonetiques. De cette facon, on s'assure que ces mêmes informations se retrouvent dans le chier traduit. Troisiemement, le systeme specique a la traduction de document est presente et il se demarque du travail fait avec MAHT et CAT, ou l'objectif est uniquement la traduction de phrases ou expressions. Finalement, nous avons cree un nouveau corpus dedie aux applications de cette these. Cet ensemble de documents a ete collecte et estampe a l'Universite McGill et a permis de mener les experiences a bien. Il met en evidence des obstacles qui n'ont pas ete encore rencontres durant les precedentes recherches dans ce domaine, comme l'utilisation de mots de remplissage, les repetitions, et autres erreurs commises par les traducteurs.</description><description> Translating documents into multiple languages represents an extremely large expensefor businesses, governments, and international agencies. In Canada, for example, it isa requirement that all ocial documents exist in both ocial languages, French andEnglish. This has produced a large translation industry employing a large number ofskilled professional translators.It is well known that the standards posed on the quality of translations for businessand government documents are far too high to apply existing automatic machinetranslation technology to the document translation task. A large number of tools forincreasing the eciency of human translators at various stages of their work ow havebecome commercially available to translation bureaus. These human translators maydirectly enter translated text, dictate their translations so they may be automaticallytranscribed, or post-edit rst draft translations produced by an automatic machinetranslation system. The work in this thesis is concerned with a machine aided humantranslation(MAHT) scenario where a human translator dictates translations ofa source language document. Automatic techniques are developed for improving thequality of the transcriptions obtained from these dictated translations by simultaneouslyincorporating knowledge from the source language text and the target languagespeech.The main contributions of this thesis are as follows. First, we describe novelalgorithms that provide ecient and accurate transcriptions of dictations providedby the human translator. We show that by integrating information extracted fromthe source language document with statistical models used in the automatic speechrecognition system, a more accurate transcription of the dictations can be obtained.Second, we use key information from the source language document like named entitytagged words and use acoustic, language and phonetic information to ensure that thatinformation exists in the translated document as well. Third, we describe a systemthat is specic to document translation. The document translation task domainaddressed here can be distinguished from tasks addressed in most previous MAHTresearch which has been focused on translating isolated sentences or phrases. Fourth,we created a new corpus, specically for use in this thesis. This corpus was collected atMcGill from professional translators dictating their translations and has been essentialfor characterizing the issues associated with the dictation-based MAHT task domain.</description><creator>Reddy, Aarthi</creator><contributor>Richard Rose (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Speech based machine aided human translation for a document translation task</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj4308744.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3r075020x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19575</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>