<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:52:56Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):25975" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hd76s0456</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In cold climate regions, overhead transmission lines are prone to atmospheric icing which can be a source of several dynamic effects. The work presented in this study is concerned with accurate numerical modelling of the propagation or progression of ice shedding phenomena following an initial trigger such as a controlled shock load applied locally with a cable de-icing device, or uncontrolled shocks due to cable rupture or random ice dropping. An improved ice failure model for glaze ice cylindrical deposits on a stranded wire is proposed to study ice shedding effects. The model is verified with the results of forced ice shedding experiments on a reduced-scale single-span model tested by Kálmán (2007) at CIGELE Laboratory of Université du Québec at Chicoutimi (UQAC). The physical model is a 4 m span of a 4.1 mm diameter flexible stainless cable with an initial sag-to-span ratio of 6%. In the present study, the ice deposit is assumed elastic-plastic and the failure criterion is based on maximum normal strains; the numerical results are in better agreement with the experimental data as compared to the previous study by Kálmán (2007) who assumed a maximum normal stress failure criterion. The challenge is to predict not only the fracture of the ice deposits but also whether the fractured deposits will remain attached to the conductor or will fall off. In the tests, iced spans (loaded with different ice thicknesses) were subjected to a concentrated shock load applied at the mid span. Commercial software ADINA is used to simulate the nonlinear dynamic response of the iced cable to the shock load and subsequent ice-shedding transient effects.This new iced cable model and failure criterion is implemented to conduct numerical simulations of real-scale single spans subjected to shock loads, and the results are compared with previous work by Kálmán (2007).Following the improved performance of the new ice failure model, it has been applied to the case study of a Hydro-Québec 120 kV two-circuit line section that failed during an ice storm event in the spring of 1997. This line has suffered two conductor ruptures that initiated the subsequent failure of two suspension structures. A nonlinear dynamic analysis is performed which considers ice-shedding effects following the conductor ruptures. The results are compared with those of Lapointe (2003) who considered only conductor rupture effects on the fully iced line section.</description><description>En régions froides, les lignes aériennes de transport sont exposées au givrage atmosphérique qui peut devenir la source de plusieurs effets dynamiques. Cette étude porte sur la modélisation numérique de la progression des phénomènes de délestage de glace des conducteurs de ligne suivant l'application d'un choc mécanique local généré par un dispositif de dégivrage de câble, ou l'effet des chocs non contrôlés dus à la rupture de câbles ou au délestage aléatoire naturel de la glace. Un modèle amélioré pour simuler la rupture du manchon cylindrique de glace accumulé sur un câble est proposé dans cette étude et vérifié à l'aide de résultats expérimentaux obtenus par Kálmán (2007) sur un modèle réduit d'une portée unique au laboratoire CIGELE de l'Université du Québec à Chicoutimi (UQAC). Le modèle physique a une portée de 4 m et est composé d'un câble en acier inoxydable flexible de 4.1 mm de diamètre avec un rapport flèche/portée de 6%. Dans le modèle proposé, le dépôt de glace est supposé élastique-plastique et le critère de rupture est basé sur les déformations normales; les résultats des simulations numériques sont en meilleur accord avec les données expérimentales que celles de l'étude précédente de Kálmán (2007) qui utilisait un critère de rupture basé sur les contraintes normales. Le défi des simulations numériques du délestage de glace est de prévoir non seulement la fissuration des dépôts de glace mais également si leur détachement est complet du conducteur. Lors des essais, des portées de câble glacé (chargées avec différentes épaisseurs de glace) ont été soumises à un choc appliqué à mi-portée. L'étude utilise le logiciel commercial ADINA AUI 8.5 pour simuler la réponse dynamique non linéaire du câble glacé suite au choc appliqué. Le nouveau critère proposé pour la rupture du dépôt de glace est ensuite utilisé pour simuler la réponse de portées uniques à l'échelle réelle soumises à des chocs appliqués à mi-portée, et les résultats sont comparés à ceux de l'étude de Kálmán (2007).Finalement, le modèle amélioré a été appliqué à l'étude du cas d'une section de ligne biterne à 120 kV d'Hydro-Québec qui a été endommagée lors d'une tempête de verglas en 1997. Cette ligne de ligne a subi deux ruptures de conducteur qui ont causé l'effondrement de deux pylônes de suspension. Cet événement avait été déjà été modélisé par Lapointe (2003) mais sans la possibilité de tenir compte du délestage de glace suite aux chocs de rupture des conducteurs. </description><creator>Mirshafiei, Farshad</creator><contributor>Ghyslaine McClure (Supervisor1)</contributor><contributor>Masoud Farzaneh (Supervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Modelling the dynamic response of overhead line conductors subjected to shock-induced ice shedding</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415p973d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hd76s0456</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kt165</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The commons dilemma is a situation where a group of individuals jointly use a resource, and an individual's rational decision to utilize the resource is sub-optimal from the perspective of the group.  As a result, this can lead to overexploitation of the resource or underinvestment in its management.  This dilemma can often be seen in common-pool resources (CPR). This situation is described by the CPR game, in which subjects decide how much they want to appropriate the CPR, which may return negative payoffs depending on how much they appropriate as a group. This thesis modifies the standard CPR game to represent the situation where two groups of users with different utility functions are spatially linked in the CPR. An example of this situation would be an upstream community that appropriates a river's water resource, which results in a change in the quantity or quality of the river, through pollution or extraction, to the downstream community that also utilizes the river.  This thesis proposes a new experimental design to the standard CPR game that takes into account the heterogeneous utility functions of the two communities and the spatial dimension of the problem.  Heterogeneity in interests may or may not increase efficiency in appropriating CPR. Behavioural implications are drawn from the re-designed CPR game.</description><description>Un dilemme communes est une situation où un groupe d'individus utilisent une ressource et une décision rationnelle pour exploiter cette ressource de manière optimale dans la perspective de ce groupe. Comme résultat, cela peut mener à la surexploitation des ressources ou le sous-investissement dans ce management. Ce problème peut souvent être vu dans un common-pool resource (CPR). Cette situation est décrite par le jeu du CPR, qui a pour objet de décider combien ils veulent pour s'approprier le CPR, ce qui pourrait entrainer en retour un remboursement négatif dépendant de combien ils s'approprient/s'intègrent comme un groupe. Ce papier modifie les standards du jeu du CPR pour représenter la situation où deux groupes d'utilisateurs avec deux différentes fonctions utilitaires sont liés dans l'espace au CPR. Un exemple à cette situation serait l'impact qu'aurait une communauté en amont d'une rivière, à travers la pollution ou l'extraction, sur la communauté située en aval. Cette thèse propose une nouvelle étude expérimentale au jeu du CPR standard qui prend en compte les fonctions hétérogènes de ces deux communautés ainsi que la dimension spatiale de ce problème. L'hétérogénéité  peut ou non augmenter l'efficience d'un CPR approprié. Des implications comportementales sont décrites par le nouveau jeu du CPR.</description><creator>Tegawa, Mihoko</creator><contributor>Paul Thomassin (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Economics - Agricultural</subject><title>A study on heterogeneity in a commons dilemma: an experimental framework</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nz806007c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kt165</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161650f</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les intrigues entremelees et sans lien apparent du Marchant de Venise contribuent a rendre la caracterisation de la piece difficile, tant selon le genre que la structure. L'ambiguite du personnage de Shylock, entre comique et tragique, ne fait que renforcer cette incertitude. Certains se sont deja tournes vers Aristote et la Poetique pour construire leur etude litteraire du cannon shakesperien, mais jusqu'ici rares sont ceux qui ont tente de comprendre specifiquement Le MV en s'appuyant sur la taxinomie de la poetique classique ancienne. J'essaie de faire cela, et cette approche me semble enrichir la comprehension de certaines des caracteristiques problematiques de la piece, surtout en ce qui concerne le concept d'intrigue et celui de personnage. En particulier, l'intrigue multiple me semble simuler le "brouillard" d'indecision qui entoure les choix sous contraintes de temps et d'information limitee, et la structure de la piece me semble ainsi permettre a l'audience d'experimenter comment les buts relativement fixes des personnages se deplacent et se transforment, tandis qu'ils font face a des informations nouvelles et dissonantes, a travers une rapide succession de retournements de situation.</description><description>The Merchant of Venice's seemingly disconnected and interweaving plots contribute to the difficulty of assessing its characters and genre. The comic-tragic ambiguity of the character of Shylock only deepens this ambiguity.  There is a precedent in the literature for looking to Aristotle and the Poetics to inform the study of the Shakespeare canon, but few have attempted to understand MV in terms of the taxonomy of ancient classical poetics. I attempt to do this, and find this approach very fruitful for addressing some of the problematic characteristics of the play, especially with regard to plot and character. Specifically, I find that the disunified plot simulates the 'fog' of indecision that surrounds making choices under the constraints of time and limited information, and that the structure of the play places the audience in the position of experiencing how the relatively fixed goals of the characters shift and become distorted as they encounter new and dissonant information.</description><creator>Rotenberg, Nitzan</creator><contributor>Paul Edward Yachnin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Literature - English</subject><title>Aristotle in Venice: reconsidering plot and character in Shakespeare's The Merchant of Venice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9k41zd84c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161650f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jd472w75j</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>For individuals with disabilities the transition from school to adopting adult roles within the community often presents numerous challenges.  In a sample of pre-service education teachers, perceptions of school to community transitions of students with disabilities were investigated. Pre-service education teachers completed a three-page questionnaire in order to gather information about their knowledge of the transition planning process. The questionnaire consisted of fifteen questions plus four demographic questions, through which pre-service teachers' prior knowledge on transitions and of the transition planning process was assessed. The results highlighted the lack of knowledge and inconsistent perceptions that pre-service education teachers possess regarding the transition planning process. Pre-service teachers were not provided with training in transition planning, and as a consequence were not sufficiently informed about their roles and responsibilities in the process. These findings highlight the need for a definitive legislative definition and framework to inform pre-service training.</description><description>Pour les personnes handicapées, la transition de l'école à la vie active dans la communauté présente souvent de nombreux défis.  Grâce à un échantillon d'enseignants en formation, on voulait étudier la manière dont ces transitions sont perçues.  On a demandé à un groupe d'enseignants en formation de remplir un questionnaire de trois pages pour apprendre ce qu'ils savaient au sujet de la préparation d'un plan de transition. Le questionnaire, constitué de quinze questions ainsi que de quatre questions démographiques, cherchait à déterminer ce que les enseignants savaient déjà au sujet des transitions et de la préparation de plans de transitions.  Les résultats ont souligné le manque de connaissance et les impressions variées que détiennent les enseignants en formation concernant les plans de planification.  Les enseignants en formation n'avaient pas appris comment préparer les plans de transition, et par conséquent, ils n'étaient pas suffisamment renseignés sur leurs rôles et leurs responsabilités.  Ces conclusions soulignent la nécessité de formuler une loi et des directives claires pour améliorer la formation de futurs enseignants.</description><creator>Sobel, Hailey</creator><contributor>Tara Flanagan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Pre-service education teachers' understanding of the transition planning process</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bb837.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jd472w75j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pr76f376z</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Recent advances in embedded technologies have enabled cell phones tobecome powerful multihomed computing devices and hosts to a wide rangeof applications. However, communication between the device and the outsideworld is still a complicated task because the device is mobile, the connectionis intermittent, the signal strength varies greatly and the communicationoptions are heterogeneous. Previous work has suggested that communicationwith these devices is simplied and enhanced with the use of message orientedmiddleware (MOM).MOMs generally allow the exchange of small messages on an IP networkusing communication patterns such as notication, request/reply and pub-lish/subscribe. However, mobile devices also support non-IP networks suchas the short message service (SMS). SMS can be seen as a MOM that isadministered by a Mobile Network Provider (MNO). The advantage is itsubiquity and privileged access to the status of the device. Additionally, mo-bile devices can be reached simultaneously on multiple networks, but MOMsdo not support this functionality.In this work, we introduce a mobility middleware that will improve currentMOM. Our mobility middleware uses a utility-based scheme for automati-cally choosing one of three network types: MNO, WiFi and the SMS. Theselection scheme makes a decision using context information from the net-work, the user preferences, the application preferences and the infrastructure.Additionally, delay-tolerant application can use our mobility middleware todelay messages in order to improve the utility. We also guarantee FIFOordering and at-most-once delivery, at-least-once delivery or at-least-onceprocessing as required. Finally, we implement our solution with a Java MEclient and a Java middleware and evaluate the performance impact of addingour mobility middleware to a MOM.</description><description>Des avancements technologiques récents sur les systèmes embarqués ont permis aux cellulaires de devenir des puissants appareils et hôtes d'une panoplie d'applications. Cependant, la communication entre l'appareil et l'extérieur est encore une tâche compliquée parce que l'appareil est mobile, la connexion est intermittente, le signal varie et les options de communications sont hétérogènes. Des travaux passés ont suggéré que la communication avec ces appareils est simplifié et augmenté par l'utilisation d'un intergiciel par envoie de messages (MOM).Les MOMs permettent l'échange de petits messages sur un réseau IP tout en utilisant plusieurs modèles de communication tels que la notification, la transmission sur demande et la publication-souscription. Toutefois, les cellulaires supportent aussi les réseaux non IP tel que le service de minimessages (SMS). Le SMS peut être considéré comme un MOM qui est administré par un fournisseur de service sans-fil. L'avantage du SMS est sont ubiquité et sont accès privilégié au statu du cellulaire. De plus, les téléphones mobiles peuvent communiquer sur plusieurs réseaux simultanément, mais les MOMs ne supportent pas cette fonctionnalité.Dans ce travail, nous introduisons un intergiciel pour la mobilité permettant l'amélioration des MOMs suivant le protocole AMQP pour utilisant avec les téléphones intelligents. Notre intergiciel pour la mobilité utilise un modèle d'utilité pour choisir un canal de communication approprié entre les fournisseurs de service sans-fil, Wifi et le SMS. Le modèle d'utilité fait une décision à partir de l'information du contexte courant du réseau, des préférences de l'usager, des préférences de l'application ainsi que de l'infrastructure. De plus, les applications qui supportent un délai peuvent utiliser notre intergiciel pour la mobilité pour introduire un délai pour introduire un délai et améliorer l'utilité. Nous garantissons l'ordre premier entré et premier sortis des messages ainsi que la livraison au plus une fois, au moins une fois ou le traitement au moins une fois tel que requis. Finalement, nous implémentons un client Java ME ainsi qu'un intergiciel Java et nous évaluons l'impact sur la performance de l'introduction de notre intergiciel pour la mobilité à un MOM.</description><creator>Desjeans Gauthier, Jean-François</creator><contributor>Bettina Kemme (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>A message oriented middleware for mobility</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k524q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pr76f376z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26xx669</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The objective of this study was to examine whether calcium, vitamin D and n-3 and n-6 fatty acid consumption in lactating women living in Montreal meets recommended values. A sample of 70 predominantly lactating women were assessed using one 24-hour recall administered at each of 1 (baseline), 3 and 6 months postpartum and analyzed using the Canadian Nutrient File. Only 52%, 46%, 15%, 31% and 11% of the women attained adequate intake (AI) levels for calcium, vitamin D, linoleic acid, alpha-linolenic acid and docosahexaenoic acid (DHA) respectively from food alone. Supplement intake increased the percentage of women achieving the AI for calcium, vitamin D and DHA to 82%, 90% and 13% respectively.  However, supplements had no impact on total intake of linoleic acid and alpha-linolenic acid. Therefore, while supplementation improved the proportion of women reaching the AI for calcium and vitamin D, intakes of n-3 and n-6 fatty acids remain low. These data support the development of a larger and random sample to establish if improvements in the intakes of calcium, vitamin D and n-3 and n-6 fatty acids are needed for this population.</description><description>L'objectif de cette étude était d'examiner si les quantités de calcium, de vitamine D et  d'acides gras oméga-3 et oméga-6 consommées par les femmes; allaintantes, habitant à Montréal, sont en accord avec les valeurs recommandées. L'alimentation d'un échantillon de 70 femmes qui allaitaient de manière prédominante a été évaluée par des rappels de 24 heures faits à 1 (Initial), 3 et 6 mois après l'accouchement et analysée utilisant le fichier Canadien sur les éléments nutritifs. Un niveau supérieur à l'apport suffisant (AS) a été atteint seulement par 52% des femmes pour le calcium, 46% pour la vitamine D, 15% pour l'acide linoléique, 31% pour l'acide alpha-linolénique et 11% pour l'acide docosahexanoique (DHA). La prise de suppléments a augmenté le pourcentage de femmes  atteignant  l'AS pour le calcium, la vitamine D et DHA à 82%, 90% et 13% respectivement.  Cependant,  les suppléments n'ont pas eu d'impact pour l'acide linoléique et l'acide alpha-linolénique. Presque la moitié des femmes ayant pris part à cette étude  n'ont pas atteint l'AS pour le calcium et la vitamine D et plus de la moitié des femmes n'ont pas atteint l'AS pour les acides gras oméga</description><creator>Bou Raad, Samira</creator><contributor>Hope Weiler (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Nutrient intake of lactating women in Montreal with emphasis on calcium, vitamin D and omega fatty acids</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj430498w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26xx669</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kd17ct20t</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The MaxEnt (maximum entropy) approach is a recently introduced analytic framework that utilizes plant traits to predict community assembly along environmental gradients. I aimed to provide a rigorous test of this approach using forest understory fern communities. I executed the MaxEnt algorithm by inputting observed community-aggregated traits (CATs), and accurately determined species abundance distributions (SADs). These results support the notion that trait-based environmental filtering at least in part drives fern community assembly, but a more general application of the MaxEnt approach depends on its ability to predict SADs using CATs independently estimated from environmental data. In an initial exploration of this predictive ability I was unable to accurately predict SADs for fern communities despite screening many measures of environmental conditions. Very recent studies, however, provide new tools that can be used to further analyze my data and may yet establish the utility of the MaxEnt approach in predicting SADs.</description><description>Le modèle MaxEnt (entropie maximale) est un nouveau cadre analytique qui utilise des caractéristiques de plantes afin de prédire l'assemblage de communautés suivant un gradient environnemental. J'ai voulu tester cette approche de façon rigoureuse en utilisant des communautés de fougères de sous-bois. En exécutant l'algorithme du modèle MaxEnt avec des traits biologiques agrégés au niveau des communautés, j'ai pu déterminer la distribution et l'abondance des espèces. Ces résultats appuient la notion que l'assemblage des communautés de fougères est au moins en partie déterminé par un filtre environnemental reposant sur les traits biologiques. Toutefois, une application plus générale de l'approche MaxEnt dépend de son habileté à prédire la distribution et l'abondance des espèces en utilisant les traits agrégés estimés indépendamment des données environnementales. Dans une première évaluation des capacités prédictives du modèle, il fut impossible de prédire les distributions et abondances des espèces pour des communautés de fougères malgré l'essaie de multiples mesures de conditions environnementales. Néanmoins, plusieurs études récentes fournissent de nouveaux outils qui peuvent être utilisés dans des analyses plus poussées de mes données et pourraient établir l'utilité du modèle MaxEnt pour prédire la distribution et l'abondance des espèces. </description><creator>Radovski, Monica</creator><contributor>Martin J Lechowicz (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Testing a trait-based model of fern community assembly</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pn89d685p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kd17ct20t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8k71nh43g</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objective: To investigate Head and Neck cancer (H&amp;NC) risk factors, and whether they varied by anatomical site or HPV-status. Methods: Data from 150 H&amp;NC cases and 161 controls were drawn from an ongoing hospital-based case-control study: "HeNCe". Socio-demographic, behavioural and environmental characteristics were collected through questionnaires. HPV was detected from oral cells. Results: Logistic regression models identified smoking [(OR=1.01, 95%CI:1.00-1.02) per pack-year], low education [(OR=2.58,95%CI:1.28-5.20) high school or less vs. university], HPV-infection [(OR=4.84,95%CI:2.56-9.14) any vs. no-HPV] and higher number of missing teeth [(OR=2.25,95%CI:1.22-4.17) &gt;9 vs. 0-9] as the strongest H&amp;NC risk factors. Forty-three percent of the cases were HPV-positive, with predominance for HPV-16. The main risk factors for pharyngeal, laryngeal and oral cancers tended to differ. The main risk factors for HPV-negative H&amp;NC were smoking and number of missing teeth, while for HPV-positive H&amp;NC they were sexual behaviour and low education. Conclusion: H&amp;NC risk factors varied by site and HPV-status. </description><description>Objectif: Étudier les facteurs de risque du cancer des voies aérodigestives supérieures (CVADS), et selon le site anatomique ou l'infection au VPH. Méthode: Les données concernant 150 cas de CVADS et 161 témoins (étude cas-témoin hospitalière « HeNCe ») comprenaient : caractéristiques sociodémographiques, comportementales, environnementales recueillies par entrevue; détection du VPH des cellules buccales. Résultats: Les facteurs de risque du CVADS identifiés par régression logistique étaient : tabagisme [Rapport de cotes (RC=1.01, 95%IC:1.00-1.02)/paquet-année], éducation [(RC=2.58, 95%IC:1.28-5.20) secondaire vs.université], VPH [(RC=4.84, 95%IC:2.56-9.14)] et nombre de dents manquantes [(RC=2.25, 95%IC:1.22-4.17) &gt;9 vs.0-9]. Quarante-trois pourcent des cas étaient infectés au VPH, majoritairement VPH-16. Les facteurs de risque principaux différaient par site (pharynx, larynx, cavité buccale). Les CVADS VPH-négatifs étaient associés au tabagisme et nombre de dents manquantes; les CVADS VPH-positifs étaient liés au comportement sexuel et à l'éducation. Conclusion: Les facteurs de risque du CVADS différaient selon le site et l'infection au VPH. </description><creator>Farsi, Nada</creator><contributor>Christophe Bedos (Supervisor1)</contributor><contributor>Belinda Farias Nicolau (Supervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Dentistry</subject><title>Risk factors of head and neck cancer: highlighting the importance of human papilloma viruses</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2676v93m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nh43g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v342w</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude examine la performance et l'efficacité des équipes dans le cadre d'un programme de formation mediacale de deux semaines basé sur des séances de simulation. Après chaque simulation, huit experts ont évalué le comportement des équipes en fonction des critères de gestion des ressources en situation d'urgence (incluant le leadership, la communication et la prise de décisions collective). La performance global des équipes (PGE) a été évaluée en utilisant une échelle de cinq niveaux (1 = très mauvais performance, et 5 = très bonne performance). Des mesures répétées pour l'analyse de variances (R-MANOVA) ont révélé que la performance des équipes suit deux tendances: Une performance quadratique (qui ressemble une forme en U) et une performance linéaire à la hausse, ce qui indique que la performance des équipes améliore au cours des trois premières simulations. Les mesures de PGE ont égalment été utilisées pour différencier les équipes qui ont été efficaces de celles qui ont été plutôt inefficaces. Ces measures de GPE ont été contrastées avec (a) les évaluations réalisées par les participants sur leur propre performance et (b) les évaluation réalisées par les membres de l'équipe - nottament sur leur capacité à coordonner les tâches et travailler en collaboration en vue d'aboutir à un objectif commun. L'analyse de la coordination au sein des équipes inclut trois mécanismes : les modèles mentaux partagés, la communication en boucle, et la confiance mutuelle. Il s'agit des mécanismes faisant partie d'un cadre d'analyse largement connu, à savoir les «Big five of teamwork» (Salas, Sims, et Burke, 2005). Les réponses individuelles des participants ont été regroupées pour obtenir une mesure globale de la performance des équipes pour chacun des mécanismes de coordination. Les équipes qui ont reçu des évaluations de « très bonne performance » ont eu aussi une performance supérieure dans les trois mesures de coordination. Les résultats montrent que le development des modèles mentaux partagés augmente l'efficacité des équipes, nottament au niveau du leadership, de la communication et de la coordination. L'analyse qualitative a révélé que les actions du leader de l'équipe a une influence fondamentale sur la coordination entre les membres de l'équipe. D'un côté, le leader de l'équipe le plus efficace s'est engagé activement dans le processus de collecte de l'information et dans l'interprétation de cette information. Cela a facilité la compréhension conjointe de l'état du patient et la reconnaissance des actions necessaries. De l'autre côté, le leader de l'équipe la moins efficace n'avait pas la capacité de synthétiser l'information ni de la mettre à jour pour informer les membres de l'équipe sur l'évolution du patient.</description><description>This study examines medical team performance and effectiveness in the context of a two-week simulation-based training course. After each simulation, eight raters assessed team behaviors according to crisis resource management criteria (e.g. leadership, communication, and team decision making). Overall team performance (OTP) for each team was evaluated using a five-point scale (1 = very poor performance, and 5 = very good performance). Multivariate analysis of variance (MANOVA) revealed a quadratic (resembling a u-shape) and a positive linear trend for team performance, indicating that team performance improved within the first three simulations. OTP measures were used to distinguish effective from ineffective teams. OTP was contrasted with participants' own assessment about their performance and that of their team members' ability to coordinate tasks and work cooperatively toward the same goal. Analysis of team coordination focused on three mechanisms (shared mental models, closed loop communication, and mutual trust) integrated in a framework called the "big five of team work" (Salas, Sims, &amp; Burke, 2005). Individuals' answers were aggregated across team members to produce a representative measure of the team as a whole in each coordinated mechanism. Teams that were rated by the instructors as having very good performance consistently rated higher in the three measures of team coordination. Establishment of high-shared mental models promotes team effectiveness and guarantees effective leadership, good communication and effective coordination. Qualitative analysis revealed that the actions of the team leader enhance the development of coordination among team members. The leader of the most effective team actively combined the process of information gathering and interpretation, thus facilitating shared understanding of the patient situation and awareness of the actions needed; whereas, the leader of the less effective team lacked the capacity for synthesizing information and updating team members in the evolution of the patient.</description><creator>Cruz-Panesso, Ilian</creator><contributor>Susanne P Lajoie (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Kevin J Lachapelle (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Medical team learning in simulated settings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881m281.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v342w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zc77sq44s</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nous avons tout d'abord, via une revue systématique de la littérature et une méta-analyse, résumé l'état actuel des connaissances concernant l'utilisation de la microscopie LED dans le diagnostic de la tuberculose et considéré la faisabilité d'une utilisation de celle-ci à grande échelle. Nous avons ensuite évalué la fiabilité et la facilité d'interprétation de deux microscopes LED comparés à un microscope à fluorescence traditionnel.  Nous avons finalement évalué l'impact de la durée d'entreposage, des conditions d'entreposage, et de la fréquence des lectures sur la vitesse de disparition de la coloration à l'auramine, afin de mieux juger du fardeau supplémentaire engendré par la généralisation de la microscopie à fluorescence pour les programmes actuels de contrôle de qualité externe des laboratoires de tuberculose.  Nous concluons que la microscopie LED est une technologie qui pourrait être implanté dans les laboratoires de tuberculose.  Elle offre une meilleure sensibilité et spécificité que la microscopie ordinaire et semble être aussi fiable et efficace que la microscopie à fluorescence traditionnelle tout en offrant des avantages pratiques non négligeables.  L'utilisation de colorations fluorescentes demandera néanmoins une réévaluation des programmes de contrôle de qualité actuellement en place dans plusieurs laboratoires de tuberculose.</description><description>First, through a systematic review and meta-analysis, we summarize the current evidence pertaining to LED microscopy used for TB diagnosis and discuss its potential for widespread implementation. Next, we evaluated the accuracy and reading efficiency of two LED microscopes and compared them to a conventional fluorescent microscope (CFM). Finally, recognizing that global expansion of FM poses a potential challenge for current TB laboratory external quality assurance (EQA) programs, we evaluated the effect of storage duration, storage conditions and frequency of reading on the rate of fading of auramine stained smears. We conclude that LED microscopy is a feasible technology for implementation in TB laboratories. LED microscopy offers improved sensitivity and reading efficiency over light microscopy, and appears equivalent in diagnostic accuracy and reading efficiency, while featuring significant practical benefits over CFM. The use of fluorescent stains will necessitate a re-evaluation of EQA programs used in many TB laboratories at this time.</description><creator>Minion, Jessica</creator><contributor>Madhukar Pai (Supervisor1)</contributor><contributor>Richard Ian Menzies (Supervisor2)</contributor><date>2010</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Evaluating light-emitting diode fluorescent microscopy for the diagnosis of active tuberculosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dc81s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zc77sq44s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jm214p395</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The least-used direction (LUD) rule is one of a class of largely unanalyzed pivot rules - the history-based rules. History-based pivot rules guide the progression of edge following algorithms like the Simplex method. This thesis investigates the problem of finding an exponential length LUD path on a particular kind of digraph known as an acyclic unique sink orientation of a hypercube (AUSO). In addition, a survey of six well-known history-based pivot rule and examples to illustrate their independence is given. The Fibonacci construction is introduced as a potential way of creating families of AUSOs that allows for exponential LUD paths. The most straight-forward application of this technique is unsuccessful, but there is room for more exploration. An exponential lower bound is given for thenumber of times the least-used direction is used by a Hamiltonian path following the related history-based Zadeh's rule. This result shows that the number of times each direction is used grows at a similar rate and is thus relatively balanced.</description><description>La règle de least-used direction (LUD) fait parti de la grande classe des règles pivots history-based. Ceux-ci guident la progression des algorithmes de détection des contours, tel que la méthode Simplex. Ce mémoire examine le problème de la recherche de chemin LUD de longueur exponentielle dans un graphe acyclique dirigé à bloc récepteur unique (acyclic unique sink orientation - AUSO) dans les hypercubes. De plus,  une vue d'ensemble de six règles pivots history-based ainsi que des exemples sont fournis pour illustrer leurs indépendances.  La structure Fibonacci est présentée comme une possibilité de créer des familles de graphe acyclique dirigé à bloc récepteur unique permettant des chemins LUD de longueurs exponentielles. Exécuter cette technique de façon simple s'avère infructueuse, par contre cela nous laisse la place à plus d'amples explorations.  Une borne inférieure exponentielle est fournie pour le nombre de fois que LUD est présent dans un chemin Hamiltonian selon la règle history-based Zadeh. Les résultats obtenus démontrent que le nombre de fois utilisé par chaque direction augmente à une fréquence semblable et est donc relativement équilibré. </description><creator>Deering, Theresa</creator><contributor>David Avis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>The least-used direction pivot rule on acyclic unique sink orientations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831ck284.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jm214p395</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3b5918877</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les résultats concernant le rôle de la position socioéconomique d'origine sur la dépression à l'âge adulte sont contradictoires. A l'aide de modèles de régression logistique, nous avons évalué l'impact du niveau d'étude des parents sur les épisodes dépressifs majeurs (EDM). Les données proviennent des sept premières vagues de l'Enquête nationale sur la santé de la population (1994/95 à 2006/07). Nous avons retenu 1,267 participants âgés de 12 à 24 ans à l'inclusion. Le niveau d'étude du père n'avait pas d'effet. Le risque de déclarer un EDM était plus élevé chez les répondants dont la mère avait un faible niveau d'étude (OR: 2.04, IC 95%: 1.25, 3.32). L'impact du niveau d'éducation de la mère n'était pas diminué après ajustement sur les expériences difficiles durant l'enfance, la position socioéconomique, les facteurs psychosociaux et l'état de santé physique. Ces résultats suggèrent que le niveau d'étude de la mère joue un rôle important dans l'étiologie de la dépression à l'âge adulte. </description><description>Early-life socioeconomic position (SEP) contributes to disease risk in adults, however, there is mixed evidence for the role of early-life SEP in adult depression. Using logistic regression analysis we explore whether parents' education influences the risk for major depressive episode (MDE) independent of other early-life and adult risk factors. Data are from the first seven waves of the Canadian National Population Health Survey (1994/95 to 2006/07), and include 1,267 participants that were aged 12 to 24 at wave one. Father's education has no effect. Respondents of mothers with less than secondary school are at increased risk for MDE (OR: 2.04, 95% CI: 1.25, 3.32) compared to respondents of more educated mothers. Adjusting for the respondent's adverse childhood experiences, SEP, psychosocial factors, and physical health does not reduce the impact of maternal education. These results suggest that maternal education may play a significant role in the aetiology of adult depression.</description><creator>Park, Alison</creator><contributor>Amélie Quesnel Vallée (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Life course socioeconomic position and major depression in Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395w759n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3b5918877</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93gz82j</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les fissures dues à la fatigue du métal initiées aux trous de fixation dans lesplaques d'aluminium sont des problèmes communs dans les avions modernes. De plus,l'utilisation d'avions de plus en plus âgés et le besoin de réduire leurs coûts d'entretien àaccélérer le développement de la technologie de la surveillance de la santé structurelle(SSS) de ces derniers. Ce mémoire considère l'approche active de la SSS en incorporantla capacité des capteurs intégrés ultrasonores (CIU) et des capteurs flexibles ultrasonores(CFU). L'ingrédient principal des CIU et CFU est des films à base de plomb-zirconatetitanatequi sont fabriqués à partir de la technique sol-gel. La capacité des CIU et CFU àsurveiller la croissance des fissures sur des plaques d'aluminium fissurées par fatigue futdémontrée avec succès. Les défauts artificiels mis dans des échantillons de plaquesd'aluminium représentant la complexité structurelle furent également détectés par unematrice de CFU collée sur des surfaces plane et courbe. Finalement, la conception et lafabrication de coins d'angles miniatures ayant comme caractéristiques de faibles bruitsparasites sont présentées. Les fissures par fatigue sur de minces plaques d'aluminiumfurent détectées en utilisant les CFU collés sur de tels coins.</description><description>Fatigue crack initiating from fastener holes in aluminum plates is a typical damagefrequently found on modern aircraft structures. Requirements for life extension of agingaircraft fleets and reduced maintenance costs have been accelerating the developments ofstructural health monitoring (SHM) technologies. This thesis considers the active sensingapproach of SHM that involves the integrated ultrasonic transducer (IUT) and the flexibleultrasonic transducer (FUT). The main component of IUT and FUT was piezoelectriclead-zirconate-titanate composite films which were fabricated using the sol-gel spraytechnique. The crack growth monitoring capability of the IUT and FUT was successfullydemonstrated on aluminum plates with fatigue cracks. The artificial damages on analuminum test article representing aircraft structural complexity were also detected by theFUT array bonded on both planar and curved surfaces. Finally, the design and fabricationof miniature angle beam wedges having low spurious noise are presented. The fatiguecrack on an aluminum thin plate was detected using the FUT bonded onto such anglebeam wedges.</description><creator>Liu, Wei Lin</creator><contributor>Cheng-Kuei Jen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Integrated and flexible ultrasonic transducers for structural health monitoring on aircraft structures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zr11t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93gz82j</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tm28n</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The present project investigates the surgical recovery after laparoscopic cholecystectomy of patients receiving intravenous lidocaine as primary intraoperative analgesic technique, without the use of intraoperative opioids.  Specifically, it was hypothesised that intravenous lidocaine provides postoperative analgesia equivalent to intraoperative fentanyl. Different aspects of surgical recovery were also measured the day of surgery and also 24 hr after. In this randomized double blind control trial patients were allocated to receive either intravenous lidocaine until the end of surgery (lidocaine group) or fentanyl (control group). Postoperative opioid consumption, opioid side effects, pain intensity, and length of hospital stay were similar between the two groups. Lidocaine did not blunt the hemodynamic response associated with the beginning of the pneumoperitoneum. The inflammatory and metabolic response was also not attenuated. Surgical recovery was similar 24 hr after hospital discharge. Intravenous lidocaine had the same recovery profile of intraoperative opioids</description><description>Le projet actuel évalue l'évolution postopératoire après cholecystectomie laparoscopique chez des patients recevant de la lidocaine intraveineuse comme première modalité analgésique en absence d'opiacés. L'hypothèse spécifique du projet présenté  veut vérifier que la lidocaine intraveineuse, administrée seule, apporte une analgésie équivalente au fentanyl. Plusieurs aspects de la période  postopératoire sont mesurés le jour de la chirurgie ainsi qu'après 24 heures. Dans cet essai clinique randomisé à double insu, les patients reçoivent soit de la lidocaine (groupe lidocaine), soit du fentanyl (groupe fentanyl) pendant la chirurgie. L'utilisation d'opiacés durant la période postopératoire, l'intensité de la douleur, les effets secondaires causés par les opiacés et la durée d'hospitalisation sont comparable entre les deux groupes. La lidocaine n'  empêche pas la poussée hémodynamique associée à la création du pneumopéritoine. La réponse inflammatoire et métabolique est équivalente entre les deux groupes. Le devenir fonctionnel après une période de 24 heures est comparable. La lidocaine intraveineuse periopératoire a un profil identique aux opiacés periopératoires.</description><creator>Baldini, Gabriele</creator><contributor>Liane S Feldman (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Franco Carli (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Intravenous lidocaine as sole analgesic technique for laparoscopic cholecystectomy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322d58n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tm28n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04dq01v</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le stress subi durant l'isolation des îlots de Langerhans a des effets négatifs sur la physiologie des cellules bêta. Nous avons tenté de déterminer les événements survenant suite à une isolation d'îlots et de leur culture in vitro grâce à la capture et découpage laser et la puce à gènes. Nos résultats démontrent que l'isolation d'îlots et leur culture in vitro produisent une importante réponse inflammatoire. Cette réponse dépend de la protéine NF-kB et implique une augmentation de plusieurs cytokines pro-inflammatoires, incluant IL-8, IL-1, et MCP-1. Aussi, plusieurs facteurs de transcription essentiels dans la différenciation des cellules bêta comme NeuroD1, NKX2.2, et MafA ont diminué, suggérant que les cellules bêta se dédifférencient après leur isolation et culture in vitro. Par conséquent, les thérapies visant NF-kB et la réexpression des facteurs de transcription nécessaires à la fonction des cellules bêta devraient être explorées plus en détails.       </description><description>The biggest challenge to islet transplantation is preserving cell mass and function. It is known that the stresses encountered during islet isolation have deleterious effects on beta-cell physiology. The nature of these effects, however, are incompletely known, partly due to the heterogeneity of islet preparations. Using a combination of laser capture microdissection and microarray technology, we therefore sought to determine the beta-cell specific events that occur as a result of islet isolation and in vitro culture. Our data shows that islet isolation and in vitro culture induce a large inflammatory response that is NF-kB dependent and involves the upregulation of several pro-inflammatory cytokines such as IL-8, IL-1 and MCP-1. Furthermore, several transcription factors involved in ß-cell differentiation, such as NeuroD1, NKX2.2, and MafA were decreased, providing insight into mechanisms of beta-cell dedifferentiation. Therefore, therapies aimed at targeting NF-kB and re-expressing transcription factors necessary to beta-cell function should be explored further.</description><creator>Jetha, Arif</creator><contributor>Steven Paraskevas (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Genome wide analysis of the response of human beta-cells to islet isolation and «in vitro» culture</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xm284.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04dq01v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zk51vh049</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les réactions des énolates font partie des transformations les plus fondamentales en chimie organique. Plusieurs exemples d'alkylations asymmétriques et catalytiques d'énolates existent; cependant ils sont limités à des cas où les substrats sont acides ou nécessitent une préactivation. L'alkylation intramoléculaire de -bromo oxazolidinone imides a été choisie comme point de départ pour le développement d'une nouvelle méthode générale. Nous avons découvert que l'alkylation intramoléculaire s'effectue en présence de quantité catalytique de perchlorate  de magnésium et DBU (1,8-Diazabiciclo[5.4.0]undec-7-ene). Au cours de réactions, l'utilisation de ligands, particulièrement du type Pybox, induit une augmentation de la vitesse de réaction et permet d'atteindre une activité énantiosélective jusqu'à 63%. Certaines difficultés existent toujours : par exemple, l'obtention de résultats concluants en terme de conversion du substrat de départ en produit. </description><description>The reactions of enolates are some of the most basic transformations in organic chemistry.  While there are limited examples of catalytic asymmetric enolate alkylations, many are restricted to specific acidic substrates or require preactivation of the enolate.  As a starting point for the development of a more general method, we have begun to study intramolecular alkylations of -bromo oxazolidinone imides as a prelude to developing the more difficult intermolecular process.  We have found that intramolecular alkylation takes place with soft enolizing bases in the presence of catalytic amounts of magnesium perchlorate and DBU.  Importantly, the reaction is subject to ligand acceleration, particularly by Pybox type ligands, with enantioselectivities of up to 63%.  Under catalytic conditions there were difficulties in obtaining a consistent reaction in terms of conversion of starting material to product. Once these obstacles are addressed an intramolecular catalytic asymmetric alkylation reaction can be reported. </description><creator>St Denis, Jeffrey</creator><contributor>James L Gleason (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Chemistry - Organic</subject><title>Development of a magnesium (II) mediated intramolecular catalytic asymmetric alkylation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5138jf14f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zk51vh049</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jk655</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>3D cell cultures replicate the in-vivo physiology much more accurately than 2D cell cultures; but it remains challenging to recreate the 3D in-vivo tissue architecture of soft tissues in-vitro. Different methods have been developed to print cell scaffolds in 3 dimensions, the two most popular being inkjet printing and direct extrusion. Extrusion is promising because 3D structures can be written directly; however, they incur a high shear stress, which was shown to damage or even kill cells. We have designed and fabricated a novel microfluidic probe (MFP) and developed a direct write method to dispense alginate fibers seeded with cells and to construct a 3D cell scaffold. This system allows for low shear stress deposition of cells inside of a fiber onto the surface because a liquid is used, which gelates only after extrusion while still being surrounded by an ensheathing liquid. The MFP comprises two main intersecting microchannels, one for the alginate precursor solution and one for the sheath flow of calcium chloride, which triggers the gelation of the alginate. The main branching point is designed so as to ensheath the alginate solution, which solidifies into a fiber that can be varied in diameter of around 100 μm before exiting through the nozzle of the MFP. We further incorporated a declogging microchannel, which proved to be of great practical importance and through which we flow a chelating agent that binds the calcium and leads to the dissolution of alginate that may have gelated inside of the device. Throughout this project, i) different probe designs were considered and tested, ii) different fabrication methods were examined and used to fabricate the different probes, iii) the fiber dimensions were measured and characterized as a function of the liquid flow rates, iv) different parameter of the probe, and v) liquid were examined to reduce curl formation during direct writing, , vi) glass substrate was surface coated to optimize the binding of the fibers onto the surface, vii) and multiple layers of fiber were deposited onto the glass substrate. Finally cell viability was optimized and cells were loaded directly within 3D scaffolds and shown to grow.</description><description>Les cultures cellulaires tridimensionnelles (3D) reproduisent de manière plus fidèle la physiologie in vivo que les cultures bi-dimentionnelles (2D) faites enboîtes de Pétri, mais cet architecture 3D reste difficile à recréer in vitro. Différentes méthodes ont été développées pour imprimer des échafaudages cellulaires 3D. Des Bio-imprimeurs qui extrudent des matières biologiques contenant des cellules se sont, entre autres, montrés très prometteurs. Cependant, lors de l'extrusion, les forces de cisaillement appliquées sur les cellules sont telles qu'elles peuvent endommager ou même tuer les cellules. Nous avons conçu et fabriqué une nouvelle sonde microfluidique (Microfluidic Probe) et avons développé une méthode pour imprimer des fibres d'alginate contenant des cellules et ainsi construire un échafaudage cellulaire 3D. Ce système permet de produire et déposer des fibres d'alginate contenant des cellules avec moins de contrainte de cisaillement sur des cellules. La MFP est composée de deux principaux microcanaux qui se croisent, l'un apportant le précurseur d'alginate et l'autre l'agent gélifiant (chlorure de calcium). Le point debranchement est conçu de manière à entourer la solution d'alginate qui se solidifie en une fibre de diamètre variable d'environ 100 μm avant de sortir àl'embouchure de la MFP. Nous avons également incorporé un troisième microcanal qui sert au décolmatage, par lequel nous circulons de l'EDTA3 (éthylènediaminetétraacétate), un chélateur de calcium qui dissout l'alginate bloqué à l'intérieur de l'appareil. Au cours de ce projet de recherche, nous avons i) considéré et testé différents designs pour notre sonde, ii) examiné et utilisé différentes méthodes de fabrication, iii) mesuré et caractérisé la dimension des fibres en fonction du débit des liquides, iv) testé différents paramètres de la sonde, et v) testé des liquides pour réduire la formation d'ondulations pendant l'impression, vi) modifié la surface du verre pour optimiser l'adhésion des fibres d'alginate et vii) y avons déposé plusieurs couches de fibres. Finalement, nous avons démontré que des cellules ensemencées directement dans l'échafaudage 3D avec notre sonde pouvaient survivre et proliférer.</description><creator>Ghorbanian-Mashhadi, Setareh</creator><contributor>David Juncker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Microfluidic probe for direct write of soft cell scaffolds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462579s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jk655</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mj27q</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Malgré les changements innovateurs dans la biotechnologie, l'équipement médical et d'autres approches thérapeutiques, les erreurs dans la pratique de la médecine continuent à provoquer des problèmes médicaux pour un nombre important de patients. Les définitions actuelles d'erreurs médicales ne reflètent pas la réalité complète de la causalité d'erreurs. La taxinomie d'erreurs médicale est aussi strictement concentrée sur les faiblesses du système dans les institutions de santé et l'erreur humaine. Les faiblesses des systèmes qui autorisent et contrôlent les organisations, les fournisseurs de santé publique, les règlements des professions de la santé, les organismes de règlements gouvernemental des professions de la santé et la conduite des professionnels de la santé, et les risques de l'industrie de recherche médicale, tous causent des problèmes importants qui ne sont pas actuellement explicitement reconnu pour leur responsabilité d'erreurs médicales. Ces joueurs ne réalisent pas leurs autorité actuelle. L'évidence démontre de la négligence, de l'incompétence, d'une conduite non étique, d'un intérêt institutionnel et d'un intérêt personnel dans le processus de prise de décision par ces instances. C'est-à-dire, l'approche du principe que les principes de l'éthique institutionnelle sont des instruments puissants pour contraindre la responsabilité de tous les joueurs. La vision contemporaine des erreurs médicales est déficiente et non durable. Une telle vision est déficiente et non supportable. Elle n'a pas contribué à la réduction d'erreurs médicales. Une formulation sur les définitions nécessaires des limitations des systèmes liés à l'être humain est nécessaire. La proposition de cette thèse expose une façon de percevoir les erreurs médicales dans le but de rejoindre les nombreux agents d'erreur et de mal dans un système en mettant ainsi l'emphase sur la responsabilité, et ainsi ouvrant la voie à la réforme.</description><description>Notwithstanding the innovative changes in biotechnology, medical devices and other therapeutics, errors in medicine continue to cause harm to patients. Current definitions of medical error do not reflect the full reality of error causation. Medical error taxonomy is narrowly focused on system weaknesses in health institutions and human error. System weaknesses in licensing and monitoring organizations, health care suppliers, health profession self-regulation and government regulating organizations, conduct by leading health professionals and medical research industry risks, all lead to significant harm that is not recognized in medical error accountability. These players do not fulfill their mandates. Evidence demonstrates negligence, incompetence, unethical conduct and institutional interest and self-interest in the decision-making process. Both the principled approach and institutional ethics (IE) principles are powerful tools to require accountability from stakeholders. The contemporary understanding of medical errors is deficient and unsustainable. It has not contributed to a decrease in errors. Appropriate definitions of the confines of systems weaknesses and human error are required. This thesis outlines a method to perceive medical errors in a broader way, combining the many agents of error/harm into one system, thereby highlighting accountability and paving the way for reform.</description><creator>Al-Shirawi, Ali</creator><contributor>Kathleen C Glass (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Medical errors: defining the confines of system weaknesses and human errors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zp38wc995.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mj27q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t722h9228</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude explore la méthode mixte de la qualité de vie perçue (QDV) de 16 adolescents et jeunes adultes souffrant de retards de développement durant leur transition de l'école à la société. Tous les participants étaient soit des diplômés, soit des étudiants en cours d'un programme spécialisé de transition au travail.Conformément à la définition de la qualité de la vie de l'OMS, nous avons examiné l'evaluation subjective des participants sur leur indépendance, leurs relations sociales et leur participation communautaire, et nous avons ensuite comparé les réponses des diplômés à celles des élèves. La correlation entre l'indépendance perçue et l'IQ, la communication et les compétences sociales, était positive pour les deux groupes. Le statut à l'école influença la participation communautaire et les relations amicales; les diplômés étaient plus impliqués que les étudiants dans la communauté, mais les étudiants ont déclaré avoir un plus grand cercle social. Bien que les participants aient noté une satisfaction globale de leur vie, tous ont mentionné des domaines d'amélioration lorsqu'une question ouverte concernant la façon dont ils envisagaient leur avenir en terme de qualité de vie leur a été posée. Ces réponses qualitatives étaient ciblées autour des themes de l'indépendance, la participation communautaire, et les interactions sociales. Les implications pour les services de transition sont discutées.</description><description>This mixed method study explores the perceived quality of life (QOL) of 16 adolescents and young adults with Intellectual Disabilities as they go through the transition from school into the community. All were either graduates or current students in a specialized transition to work program. In accordance with the WHO definition of quality of life, we examined participants' subjective assessments of their independence, social relationships, and community involvement and compared the graduates' and students' responses. Perceived independence was positively related to IQ, communication, and to socialization skills for both groups. School status influenced community involvement and friendships; graduates were more involved in the community but students reported having a larger social circle. Though participants noted a general overall satisfaction with their lives, all mentioned areas for improvement when asked an open-ended question regarding how they envision their future in term of QOL. These qualitative responses centered around themes of independence, community involvement, and social interactions. Implications for transition services are discussed.</description><creator>Harnik, Adi</creator><contributor>Tara Flanagan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Education - Special</subject><title>Quality of life among adolescents and young adults with intellectual disabilities: a report on a mixed-methods study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z890rt60n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t722h9228</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3x816m914</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The proto-oncogene ErbB2 is overexpressed and amplified in 20-30% of human breast cancers, and was identified as the causal agent through the use of mouse models.  However, these models required the use of, or the acquisition of an activated form of ErbB2 in order for tumour formation.  There are no activating mutations in human ErbB2 breast cancers, but proteolytic cleavage and alternative splicing of ErbB2 can generate activated forms.  To study the biology conferred by extracellular domain shedding and the alternative splicing deletion of exon 16, a set of physiologically relevant NMuMG explant cell lines were created.  A non-cleavable mutant cell line was used to examine the role of extracellular domain shedding on receptor down-regulation, signaling and tumourigenesis.  To confirm the role of the alternatively spliced form, ErbB2∆Ex16, in mammary tumourigenesis a doxycycline inducible transgenic mouse model was created in order to study the protein in vivo.</description><description>Le proto-oncogène ErbB2 est surexprimé et amplifié dans 20-30% des cancers du sein humain, et a été identifié comme l'agent causal par l'utilisation de modèles de souris. Cependant, ces modèles a nécessité l'utilisation de, ou l'acquisition d'une forme de ErbB2 activé pour que la formation de tumeurs. Il n'ya pas de mutations activatrices de l'homme des cancers du sein ErbB2, mais clivage protéolytique et l'épissage alternatif de ErbB2 peut générer des formes activées.Pour étudier la biologie conférés par domaine extracellulaire l'excrétion et la suppression épissage alternatif de l'exon 16, un ensemble de lignes physiologiquement pertinents NMuMG cellule explant ont été créés. Une lignée cellulaire non clivable mutant a été utilisé pour examiner le rôle du domaine extracellulaire du récepteur verser sur une régulation, de signalisation et la tumorigenèse. Pour confirmer le rôle de la forme épissage alternatif, ErbB2ΔEx16, dans la tumorigenèse mammaire un modèle de souris transgénique inductible doxycycline a été créé afin d'étudier la protéine in vivo.</description><creator>Swanson, Ian</creator><contributor>William Joseph Muller (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>The role of activated forms of ErbB2 in mammary carcinogenesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7h149q188.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3x816m914</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kt18q</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mutations in the Parkin gene cause a juvenile-onset for of Parkinson's disease (PD) that is transmitted in an autosomal recessive way. Studies have shown that mutations in parkin account for almost 50% of all juvenile-onset forms of PD, making parkin one of the most studied genes as a causative factor for PD.Ubiquitin (Ub), a small 76 amino acid protein, can be covalently attached to other proteins. This post-translational modification is used as a signal for degradation in the ubiquitin-proteasome pathway (UPP). Ubiquitination requires the concerted activity of 3 basic enzymes: Ub-activaying enzyme (E1), Ub-conjugating enzyme (E2) and Ub-ligase (E3).Studies have shown that parkin functions as a RING type Ub ligase, thus targeting potentially toxic proteins for degradation in the UPP. Parkin's E3 ligase activity is linked to its C-terminal RING1-IBR-RING2 domain. However, the function of its N-terminal ubiquitin-like domain (Ubl) remains unclear. Here, we present evidence suggesting that parkin's Ubl domain mediates an interaction between parkin and the proteasome, specifically Rpn13, a novel ubiquitin receptor.  </description><description>Des mutations dans le gène parkin causent une forme juvénile de la maladie de Parkinson qui est transmise de façon autosomique récessive. Des études ont démontré que ces mutations comptent pour près de 50% de toutes les formes juvéniles d'apparition de la maladie de Parkinson, rendant ainsi le gène parkin un candidat important comme facteur causal de cette maladie.Ubiquitine (Ub) est une protéine de 76 acides aminés qui interragie de façon covalente à d'autres protéines. Cette modification post-traductionnelle est utilisée comme un signal pour la dégradation des protéines ciblées par le complexe protéolytique du protéasome. L'ubiquitination requiert l'activité concertée des enzymes E1, E2 et E3-ligases.                        Des études ont démontré que la protéine parkin peut agir comme une ligase ubiquitine de type "RING", ciblant ainsi les protéines potentiellement toxiques pour la dégradation protéasomale. Le motif "RING1-IBR-RING2" situé dans le domaine C-terminal contribue à la fonction ligase de parkin. Cependant, la fonction du domaine "ubiquitin like (Ubl)" situé au terminus aminé n'est pas encore claire. Ici, nous présentons des preuves suggérant que le domaine Ubl de la parkin agie en tant que médiateur pour l'interaction entre parkin et le protéasome, en particulier Rpn13, un nouveau récepteur d'ubiquitine. </description><creator>Aguileta, Miguel</creator><contributor>Edward A Fon (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Parkin interacts with the 26S proteasome via Rpn13, a novel ubiquitin receptor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j9602099s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kt18q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hh63sw15j</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines the Samrajyalaksmipithika, a tantric manual for kingship created during the rule of the Vijayanagara Empire of early sixteenth-century South India. After establishing the plural, inclusive nature of religion at Vijayanagara in this period, this study identifies two crucial ways in which the text's titular goddess Samrajyalaksmi rewards kings who correctly propitiate her: firstly, by helping them to actualize god-like status on earth, and secondly, by allowing them to absolve themselves of sin (papa) without curbing their ability to perform the violence necessitated by their caste affiliation. In this way, Samrajyalaksmipithika articulates a solution to the classical Indian quandary of kingly dependence upon (and inferiority to) Brahmins, in the process offering kings unprecedented ritual power which translates directly into political power and, ultimately, universal overlordship (samrajya). The text provides another example of how tantric practices can be and were central to Indian society, aiding in statecraft and kingship.</description><description>Cette thèse s'intéresse au Samrajyalaksmipithika, manuel tantrique destiné à la royauté sous l'Empire Vijayanagara du début du XVIe siècle en Inde du Sud. Après avoir défini la nature plurielle et inclusive de la religion sous les Vijayanagara, cette étude identifie deux types d'intervention utilisées par la déesse Samrajyalaksmi pour récompenser les rois qui apaisent sa colère: d'abord en les aidant à atteindre un statut divin, ensuite en leur permettant de s'absoudre de leurs fautes (papa) sans limiter leur capacité à poser les gestes violents inhérents à leurs fonctions. Le Samrajyalaksmipithika propose une solution au dilemme de la dépendance du roi et de son infériorité aux Brahmans. Il offre un pouvoir rituel innovateur se traduisant par une puissance politique menant potentiellement au pouvoir impérial (samrajya). Voilà un nouvel exemple des modalités à partir desquelles le pouvoir tantrique fut, et demeure central dans la société indienne, contribuant aux affaires étatiques et royales.</description><creator>Dinnell, Darry</creator><contributor>Davesh Soneji (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Religion, General</subject><title>Samrajyalaksmipithika: an imperial tantric manual from Vijayanagara</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bk128b27r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63sw15j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dz010q34n</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis demonstrates the colonizing impact of multiculturalism on in-between subjects.  In-between subjects are defined as individuals whose identities form at the interstices of two or more cultures.  Using evidence from the narratives of The Namesake, The In-Between World of Vikram Lall, and Londonstani, this research describes a set of structurally embedded cultural concepts – rooting, marking, deference, and communication.  These concepts contribute to the scripting of the essentialized identity roles that limit the recognition, inclusion, and participation of in-between subjects.  Further, these conditions impose a double-bind on in-between subjects; in performing essentialized identities, in-between subjects deny their own free participation and expression, but to not perform an essentialized identity would mean sure exclusion and marginalization.  The evidence points to a possible solution, however, in the form of safe spaces and relationships where difference is unscripted and alterity fills the space between Self and Other.</description><description>Ce travail démontre les effets colonisant de la multiculturalisme sur les "in-betweens."  Les in-betweens sont des individus ayant une identité constituer au croisement de deux ou plusieurs cultures.  Avec des données prises des récits de The Namesake, The In-Between World of Vikram Lall, et Londonstani, ce recherche décrit des concepts enfoncés dans la structure sociale – le racinement, la marque, la différence, et la communication.  Ces concepts contribuent à la création des personnages hyper-culturelles, dont l'effectualisation limite la reconnaissance, l'inclusion, et la participation des in-betweens.  En effectuant ces personnages, les in-betweens perdre leurs voix et leurs droits de participer.  Par contre, s'ils n'effectuent pas ces personnages, les in-betweens seront exclus et marginalisés.  Les espaces et les relations ou il ne faut pas distinguer entre soi et l'autre pour comprendre la différence offrent une solution; c'est là ou les in-betweens peuvent trouver le soutien communautaire qu'il faut pour assurer la participation.</description><creator>Malik, Sarah</creator><contributor>Hudson Meadwell (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Political Science - General</subject><title>Reading between the lines: race, culture, and bounded identity in multicultural societies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zw12z559p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dz010q34n</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j9602098h</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Within the United States, cervical cancer morbidity, mortality and survival are experienced differently among women of varying races and socioeconomic status. Non-Hispanic black women have higher rates of incidence and mortality, as compared to non-Hispanic white women.Using the Surveillance Epidemiology and End Results database, United States Census data and Area Resource Files, a survival analysis was conducted to identify socioeconomic factors related to cervical cancer survival, as well as factors that mediated the racial disparities in survival.Socioeconomic factors, measured at the US county level, that were associated with cervical cancer survival included unemployment rates, poverty level, percentage of white collar individuals, and educational attainment. An empirical search for confounders of the relationship between race and survival was conducted, and after adjustment for these confounders, non-Hispanic black women were found to have significantly poorer survival than non-Hispanic white women, with a 17% increased risk of death.</description><description>Aux États-Unis, les femmes noires non hispaniques ont des taux plus élevés d'incidence et de mortalité que les femmes blanches non hispaniques.           En utilisant la base des données "Surveillance, Epidemiology and End Results," une analyse a été réalisée pour identifier les facteurs socio-économiques liés à la survie du cancer du col de l'utérus, ainsi que les facteurs qui affectent les disparités raciales en matière de survie.           Les facteurs socioéconomiques communautaires qui ont été associés à la survie au cancer du col utérin incluent le taux de chômage, le niveau de pauvreté, le pourcentage d'individuels professionnels, et le niveau de scolarité. Une recherche empirique des facteurs de relation entre la race et la survie a été effectuée. Après l'ajustement de ces facteurs, les femmes noires d'origine non hispanique ont été retrouvées à avoir une risque de mortalité qui était 17% plus haut que celles des femmes blanches d'origine non hispaniques.</description><creator>Sirjoosingh, Candace</creator><contributor>Eduardo L F Franco (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Racial and socioeconomic disparities in cervical cancer survival in the United States</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207tp67h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j9602098h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fx719m747</identifier><datestamp>2020-03-23T03:18:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les données sont produites en grandes quantités et sous diverses formes dans le monde et tous les jours. Les chercheurs avancer leurs recherches en fonction de la disponibilité des données nécessaires et la découverte de leur. Comme la demande des gens pour gérer les données croît, toutefois, trois problèmes semblent entraver les tentatives d'exploiter efficacement les données. La première est l'hétérogénéité sémantique dans reliant différentes sources de données. Concepteurs de créer des données de base de données avec une sémantique différente; même les données dans le même domaine peuvent avoir une signification différente. Si les utilisateurs souhaitent obtenir toute l'information obtenue, ils doivent écrire des requêtes différentes avec une sémantique différente. Une solution à ce problème est l'utilisation de l'ontologie. Une ontologie est définie comme une spécification pour les concepts d'un agent (ou d'une communauté d'agents) et les relations entre eux (Gruber 1995). Concepts et les relations entre les concepts sont extraites des données pour former réseau de connaissances. Les autres parties qui souhaitent se connecter leurs données au réseau de connaissances pourraient partager, enrichir et diffuser le vocabulaire de l'ontologie. Les utilisateurs peuvent aussi écrire des requêtes à l'ontologie par une requête RDF langue (Brickley 2004). L'utilisation de l'ontologie est une partie de l'effort de Web 3.0 pour fournir un réseau de connaissances sémantiques sensibles mondiale.Un deuxième problème est sur le point de nouvelles façons d'accéder aux données des ressources de l'information ontologie. Les gens de construire des interfaces utilisateur des applications spécifiques aux bases de données, qui ont été mises hors. Maintenant, de nombreux fournisseurs de données choisir pour exposer les données des services web. Les services web sont un système pour fournir la demande HTTP à distance d'appeler les services qui sont décrits dans un format lisible par machine (Haas and Brown 2004). Par exemple, D2RQ (Bizer and Seaborne 2004) se traduit par des requêtes sur l'ontologie de requêtes SQL, et cela dépend de JDBC pour lire à partir des bases de données relationnelles. Maintenant, les interfaces de ces sources de données vont être modifiées. Le monde du web sémantique doit relever le défi de perdre des sources de données. Si les services web ont été va se répandre sur Internet, un jour, ce manque de connexion tiendrait nous ramène de l'application de l'ontologie de se connecter à des sources de données hétérogènes.Un troisième problème (ou contrainte) est travailler dans le domaine des projets spécifiques. Nous incorporer cela dans une cyber-infrastructure qui intègre les sciences humaines chinois biographiques, des données historiques et géographiques. Les sources de données prennent des formes diverses - bases de données locales et distantes relationnelles et, les services web RESTful. Travailler avec les anciennes bases de données à la fois et l'application web de nouvelles interfaces rétréci vers le bas notre choix de solutions. Produits commerciaux offrent des moyens à ontologicalize les services web. Nous soutenons qu'ils sont lourds (par exemple, les composants inutiles liés au produit) et ils sont coûteuse pour les projets à petite échelle, comme notre projet. Plusieurs solutions open source mature offrant de travailler avec des bases de données relationnelles ne fournissent pas ou peu accès aux services Web. Nous proposons de construire un lien entre les ontologies et les services web. Nous trouver les métadonnées pour représenter les non-RDF services web dans l'ontologie, et nous revoir le code et créer de nouvelles structures de données en D2RQ à l'appui des requêtes ontologie à partir des données des services web RESTful.</description><description>Data are produced in large quantities and in various forms around the globe everyday. Researchers advance their research depending on the availability of necessary data and the discovery of them. As people's demand to manage the data grows, however, three problems appear to hinder the attempts to effectively leverage the data. One is the semantic heterogeneity found in linking different data sources. Database designers create data with different semantics; even data within the same domain may differ in meaning. If users want to acquire all the obtainable information, they have to write different queries with different semantics. One solution to such a problem is the use of ontology. An ontology is defined as a specification for the concepts of an agent (or a community of agents) and the relationships between them (Gruber 1995). Concepts and relationships between concepts are extracted from the data to form knowledge network. Other parties wishing to connect their data to the knowledge network could share, enrich and distribute the vocabulary of the ontology. Users could also write queries to the ontology by any RDF query language (Brickly 2004). The use of ontology is part of the Web 3.0's effort to provide a semantic-sensitive global knowledge network. A second problem is about new ways to access data resources with ontology information. People used to build application-specific user interfaces to databases, which were offline. Now many choose to expose data in Web Services. Web services are a system to provide HTTP-based remote request calling services that are described in a machine-readable format (Haas and Brown 2004). They usually provide application (or web) programming interfaces to manage data. The question is Web Services are born in a world of applications relying on conventional ways to connect to data sources. For example, D2RQ (Bizer and Seaborne 2004) translates queries against ontology to SQL queries and it depends on JDBC to read from relational databases. Now the interfaces for these data sources are going to be changed. The Semantic Web world faces the challenge to lose data sources. If Web Services were going to spread over the Internet one day, this lack of connection would hold back me from applying the ontology to connect to heterogeneous data sources.A third problem (or constraint) is working within the specific project domain. I embed this within a humanities cyberinfrastructure that integrates Chinese biographical, historical and geographical data. The data sources come in various forms – local and remote relational databases and, RESTful Web Services. Working with both legacy databases and the new web application interfaces narrowed down my choice of solutions. Commercial products provide ways to "ontologicalize" the Web Services. I argue that they are heavyweight (e.g. unnecessary components bound with the product) and cost-prohibitive for small-scale projects like ours. Several mature open source solutions featuring working with relational databases provide no or very limited access to Web Services. For example, no clue is found in D2RQ to join Web Services into their system, while OpenLink Virtuoso answers calls for SOAP but cannot manage data from RESTful Web Services. I propose to build a connection between ontologies and Web Services. I devise the metadata to represent non-RDF Web Services in ontology, and I revise the code and create new data structures in D2RQ to support ontology queries to data from RESTful Web Services.</description><creator>Jin, Yuan</creator><contributor>Renee Sieber (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Xue Liu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Bridging the ontological gap between semantic web and the RESTful web services</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827c016.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fx719m747</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):26000</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>