<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:16:04Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6625" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gq67jt86t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis presents the history of the discourse of regional integration in Latin America from the period of independence to the present. The analysis identifies the ideological and intelectual movements which shape the supranational institutions constituted in recent years. The introduction summarizes the roots of the integrationist tradition and its ideological influence on previous studies on this topic. The first chapter describes the impact of European Enlightenment and liberalism on the foundational integrationist texts from Hispanic-American independence and throughout the XIX century. The second chapter shows how Latin-Americanist marxism contributed to the identification of integration with anti-imperialism and leftist ideology. The third chapter analyzes texts and speeches by heads of state, diplomats and academics involved in regional integration in the XX and XXI centuries, to show how they articulate ideological myths and other sedimented elements in the integrationist discursive tradition. The conclusion offers a critical summary of integrationist discourse in face of recent political events that affect supranational institutions in the region.</description><description>Cette thèse présente l'histoire du discours de l'intégration régionale en Amérique latine depuis l'indépendance jusqu'à nos jours. Cette analyse identifie les mouvements idéologiques et intellectuels qui donnèrent leur forme aux institutions supranationales durant ces dernières décennies. L'introduction présente les racines de la tradition intégrationniste et l'influence idéologique de celle-ci sur les antécédents de cette recherche. Ensuite, le premier chapitre décrit l'impact des Lumières européennes et du libéralisme sur les textes fondateurs de l'intégrationnisme de l'indépendance hispano-américaine et au cours du XIXe siècle. Le deuxième chapitre présente la façon dont le marxisme latino-américain a contribué à l'identification de l'intégration avec l'anti-impérialisme et l'idéologie de gauche. Le troisième chapitre analyse des textes et des discours de plusieurs chefs d'États, diplomatiques et académiques liés à l'intégration régional aux XXe et XXIe siècles, pour prouver comment s'articulent dans ces textes les mythes idéologiques et d'autres éléments sédimentés dans la tradition du discours intégrationniste. La conclusion offre un résumé critique du discours intégrationniste en visant les derniers événements politiques qui ont affecté les institutions supranationales de la région.</description><creator>Laucirica, Francisco</creator><contributor>Jose Jouve-Martin (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Languages, Literatures, and Cultures</subject><title>Los mitos de la unión latinoamericana: historia crítica del discurso de una ilusión</title><language>spa</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kp78gk06c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gq67jt86t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Languages, Literatures, and Cultures</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cz30pw330</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'exposition répétée à la lumière bleue (LB) est considérée comme un facteur de risque pour le développement de mélanomes de l'uvée (MU). Ce risque est augmenté chez les individus au teint et aux iris clairs. De plus, un effet angiogénique de la LB fut établi pour des modèles cellulaires humains de MU. Ceci est d'une importance particulière étant donné que les MU métastasent par voie sanguine. Il fut démontré dans plusieurs études in vitro et in vivo que certaines lentilles intraoculaires (LIO) commerciales ayant la capacité de filtrer 50% de la LB offrent une protection contre le développement et la progression des MU. L'objectif de cette étude est de vérifier la possibilité de réduire le pouvoir de filtration des LIOs tout en maintenant leur effet protecteur dans un modèle cellulaire de MU. Par le fait même, la relation entre les propriétés angiogéniques de ces lignées cellulaires et la quantité de LB filtrée sera établie.Cette étude vise à permettre le développement de lentilles ayant une capacité de filtration de LB ajustée selon les facteurs de risques de chaque individu, tel que proposé par la notion de médecine personnalisée.Dans le cadre de ce projet, les lignées cellulaire 92.1 et UW-1, deux modèles de MU humains au pouvoir prolifératif et métastatique différents, ont été utilisées. Le design expérimental requiert une source lumineuse de 10 000 lux, des filtres infra-rouges et ultra-violets ainsi que deux filtres commerciaux ayant différents pouvoir de filtration de la LB (16% et 20%).Pour chaque essai, un groupe contrôle fut complètement exposé à la lumière, tandis que les deux autres groupes étaient protégés par l'un des filtres à LB (16% et 20%). Les cellules furent quotidiennement exposées à la source lumineuse pour une période de trois heures, et cela pour quatre jours consécutifs. La prolifération cellulaire fut déterminée par un test cytotoxique (CCK-8, Cell Counting Kit 8) à la suite de chaque séance d'exposition à la lumière.Le même design expérimental fût utilisé afin de quantifier les niveaux de facteurs d'angiogenèse sécrétés par chacune des lignées cellulaires. Pour ce faire, la méthode immuno-enzymatique ELISA en sandwich (enzyme-linked Immunosorbent assay) fût utilisée.Les résultats suggèrent une diminution significative du taux de prolifération de la lignée 92.1 lorsque 20% de la LB est filtrée (P= &lt;0.01). Par contre, la filtration de 16% de la LB n'est pas suffisante pour obtenir un effet semblable. Inversement, la filtration de 16% de la LB démontre un ralentissement significatif de la prolifération cellulaire pour la lignée UW-1 en comparaison au groupe contrôle complètement exposé à la source lumineuse (P= &lt;0.01). D'un autre côté, la filtration de 20% et 26% de la LB pour la lignée 92.1 et UW-1 respectivement entraine une diminution non-significative du niveau de facteurs d'angiogenèse.Le modèle d'étude in vitro ici-décrit vient appuyer l'hypothèse que la filtration de lumière bleue entraine un effet protecteur contre la prolifération de cellules humaine de mélanome de l'uvée. À ce jour, les seules LIOs commercialement disponibles filtrent 0% ou 50% de la lumière bleue. Suite à cette étude, le développement de LIOs avec un pouvoir de filtration de la LB adaptée selon les facteurs de risques de chaque patient est souhaitable ; mettant ainsi de l'avant une approche de médecine personnalisée tout en conférant une protection optimale minimisant les risques de cancer de l'uvée.</description><description>Blue light (BL) exposure is considered a risk factor for the development of uveal melanoma (UM), and individuals with fair skin and light irises are at the greatest risk. Moreover, commercially available BL filtering intraocular lenses (IOLs; filter 50% of the BL spectrum) have been shown to protect against the development and progression of UM in multiple in vitro and in vivo studies. However, the angiogenic effect of BL on human UM cell lines has not yet been established. This is particularly important for UM because this tumor only metastasizes hematogenously. The purpose of this study is therefore to ascertain whether filtering lesser amounts of BL (less than 50%) will maintain the protective effect against UM development in order to customize each IOL based on individualized risk. Moreover, the effect of filtering less BL on the angiogenic properties of human UM cells will be evaluated. One human UM cells line (92.1) and one transformed uveal melanocyte cell line (UW-1) were used for all experiments. The experimental setup included a light source of 10,000 lux, infrared and ultraviolet light cut-off filters and two different commercially available BL filters of different intensities (16% and 20%). Each experiment included a control group fully exposed to the light and a condition group covered with one of the two filters. The cells were then exposed for 3 hours daily over a total period of 4 days. Cell number was then determined using a proliferation assay (cell counting kit-8; CCK-8) at the end of the 4-day period. A similar experimental setup was used to quantify levels of different pro-angiogenic factors secreted by the two cell lines using a multiplex sandwich-ELISA-based quantitative array.For the 92.1 cell line, filtering 20% of BL decreased the proliferation rate significantly compared to the control group (P &lt;0.01). However, filtering 16% of BL was not sufficient to show this same effect. Conversely, for the UW-1 cell line, filtering 16% of BL decreased the proliferation rate significantly compared to the control group (P &lt; 0.01). Filtering 20% of BL for 92.1 cell line and 16% for UW-1 cell line showed a non-significant decrease in the levels of various pro-angiogenic factors.The protective effect against BL-induced proliferation of UM cell lines was demonstrated using the in vitro model described herein. Current commercially available IOLs filter 50% of BL. Based on ours results, the development of different BL filtering IOLs that can be prescribed according to individual patient risk of developing UM (personalized medicine) is recommended.</description><creator>Aldrees, Sultan</creator><contributor>Miguel Noel Burnier (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Pathology</subject><title>The effects of varying intensities of blue light on the proliferation of human uveal melanoma cell lines by using multiple blue light filters</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bn9999253.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cz30pw330</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pathology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93h212n</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les lactones macrocycliques (LM) sont des anthelminthiques (AH) à effet paralysant très utilisés chez les animaux et les humains contre les nématodes parasites. Cependant, leur succès thérapeutique est compromis par la résistance croissante aux LM, qui pourrait être en partie dû aux ABC transporteurs P-glycoprotéines (Pgps) sélectionnés et surexprimés chez les nématodes résistants aux LM. Dans ce travail, nous avons étudié plus précisément la P-glycoprotéine 13 du parasite de petits ruminants, Haemonchus contortus. Son orthologue chez le modèle nématode C. elegans, Cel-Pgp-13, est exprimé dans les amphides, structures qui ont été associées à la sensibilité aux AH chez C. elegans et H. contortus. Pour prédire la capacité des Pgps de nematode à transporter des drogues, incluant des LM et autres AH, nous avons développé un modèle de docking in silico. Nous avons utilisé la structure cristallographique de C. elegans Pgp-1 (Cel-Pgp-1), et nous avons montré la liaison avec une forte affinité de plusieurs ligands décrits comme activateurs de sa fonction ATPasique. Nous avons aussi décrit une forte affinité des LM, et un site spécifique de liaison de ces composés à Cel-Pgp-1. Cette approche représente un outil important pour prédire les interactions entre AH, et pour concevoir rationnellement de nouveaux inhibiteurs compétitifs des Pgps de nématode, dans le but d'améliorer les stratégies thérapeutiques. Sur la base de cette approche, nous avons prédit la structure 3D de Hco-Pgp-13 à partir du cristal de Cel-Pgp-1 afin d'étudier son intéraction avec des substrats potentiels, en particulier les LM. Nous avons trouvé des affinités similaires pour différents composés précédemment testés sur Cel-Pgp-1. In vitro, la mesure de l'activité ATPasique montre que l'actinomycine D est un substrat de Hco-Pgp-13. Nos données démontrent la présence possible d'un domaine de reconnaissance multispécifique sur ce transporteur de parasite.La détermination par immunofluorescence de l'expression de Hco-Pgp-13 a montré une distribution tissulaire large indiquant que Hco-Pgp-13 pourrait jouer un role important dans le transport de substrats endogènes et/ou exogènes.En conclusion, ce travail permet de mieux comprendre le rôle des Pgps de nématodes dans le transport de médicaments AH, tant au niveau de l'organisme modèle C. elegans que du nématode parasite H. contortus. Cette étude suggère la conservation de la fonction de tranporteur ABC multidrogue dans ces espèces. La localisation de Hco-Pgp-13 sur les structures amphidiales, et son éventuelle implication dans la résistance aux médicaments et à la survie de H. contortus à l'exposition à des composés AH, restent à préciser.</description><description>Macrocyclic lactones (ML) are paralyzing anthelmintics used in animals and humans against parasite nematodes. However, their therapeutic success is compromised by the spread of ML resistance. This might be at least partly due to P-glycoproteins (Pgps) ABC transporters that are selected and overexpressed in ML-resistant nematodes. Deciphering the role of the 10 Pgps expressed in the parasite of small ruminants Haemonchus contortus is thus of major importance to guaranty anthelmintic (AH) efficacy of various drugs. Here we focused on Hco-Pgp-13 due to the expression in the amphids of its closest ortholog in the model nematode C. elegans. Indeed, the amphids represent a putative entry route of drugs to reach AH targets in the nervous system and have been linked to AH susceptibility in C. elegans and H. contortus.In order to predict the capacity of nematode Pgps to transport drugs, including ML and otherAH, we have developed an in silico drug docking model. We have used C. elegans Pgp-1 (Cel-Pgp-1) crystal structure and have showed a high affinity binding of several ligands that have been shown to be activators of its ATPase function. ML were also found to bind with high affinity to Cel-Pgp-1, on a specific binding site. This approach provides a valuable tool to predict drug-drug interactions and to rationally design new competitive inhibitors of nematode Pgps, in order to improve anthelmintic therapeutics. We then predicted a putative 3D structure of Hco-Pgp-13 based on the recently released crystal of Cel-Pgp-1, with which it presented a high homology. This allowed the study of the interaction of Hco-Pgp-13 with potential substrates, in particular ML. We found similar affinities for various drugs previously tested on Cel-Pgp-1, supporting the good homology of these two proteins. Together with in vitro ATPase assay experiments that confirmed the substrate status of actinomycin D, this indicates a possible multispecifc recognition capacity of this parasitic transporter. The determination of Hco-Pgp-13 localization using immunohistochemistry showed a wide tissue expression consistent with a critical role for Hco-Pgp-13 in endogenous and/or exogenous substrate transport. In conclusion, this work provides insights into the role of nematode Pgps in transporting AH drugs, both at the level of the model organism C. elegans and of the parasitic nematode H. contortus. This suggests a high homology of function conserved between ABC tranporters in these species. The localization of such protein on amphidial structures and its possible involvement in drug resistance and survival of H. contortus to exposure to AH compounds remain to be precised. </description><creator>David, Marion</creator><contributor>Anne Lespine (Supervisor2)</contributor><contributor>Roger K Prichard (Supervisor1)</contributor><date>2017</date><subject>Parasitology</subject><title>Identification and functional characterization of an ABC transporter of «Haemonchus contortus», the P-glycoprotein 13</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207tr81r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h212n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763954b</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: Children with medical complexity (CMC) represent a patient population with a wide range of medical conditions.  CMC have high care needs and therefore are also high users of health care services, some that could potentially be reduced with optimal outpatient care such as readmissions to hospital.  Although primary care providers are essential in the care of CMC, they cannot realistically provide the full range of care required by CMC without the support of a multidisciplinary team of specialized healthcare professionals.  Currently, the majority of specialized services are provided within pediatric tertiary care centres.  Objectives and methodology: For children suffering from any chronic health problems, a travel distance of more than 80 kilometres from hospital has been shown to negatively affect family unit dynamics and increase family anxiety when caring for their child at home due to the disruption in routine associated with such travels for which families may have to dedicate a whole day or overnight stay in order to reach their destination.  We expected that difficulties associated with prolonged travels would limit specialty follow-up in the early period following a hospital discharge for CMC living at a driving distance of 80 kilometres or more to a tertiary pediatric centre compared to those living closer.  Considering a fair proportion of early issues that may arise in the early post-discharge period could be addressed with adequate outpatient expert care, CMC living farther would be at increased risk of readmission within 30 days.  Our primary objective was to look at the association between driving distance to the closest pediatric tertiary care centre (less than 80 kilometres compared to 80 kilometres or more) and the pattern of health service utilization, including time to readmission within 30 days following an initial hospital admission, in children aged 2 to 18 years with different levels of medical complexity from the province of Quebec.  We used a population-based cohort design with multiple datasets from the Régie de l'assurance maladie du Québec and a Cox proportional hazard model to determine associations with our primary outcome.  Results: Overall, we found that CMC in Quebec represented 2.2% of the total population of children and that 24% of these children lived at a driving distance of 80 kilometres or more from a pediatric tertiary care centre.  Compared to those living at a driving distance of less than 80 kilometres, CMC located at a driving distance of 80 kilometres or more had less outpatient visits to family physicians, pediatricians or specialists, but more emergency department visits and repeated hospital admissions—yet, no association was found for the risk of readmission within 30 days of an initial hospitalization. Conclusion: Although driving distance was not associated with the risk of readmission within 30 days, we found that CMC living at a distance of 80 kilometres or more to a pediatric tertiary care centre utilized an increased number of unplanned/unscheduled services such as emergency department visits and repeated hospital admissions compared to those living at a driving distance less than 80 kilometres from a pediatric tertiary care centres.  Moreover, a third of all CMC had no primary care provider.  As these differences are unlikely to be solely explained by geographical barriers such as driving distance, the next steps would be to further understand the facilitators and barriers for families and for primary care caring for CMC, in order to develop programs and infrastructure that may reduce readmissions as well as improve the quality of care for CMC.</description><description>Les enfants avec soins complexes (ESC) font partie d'une population très hétérogène qui éprouve différents problèmes de santé, telles que des conditions complexes et chroniques(CCC). Les fournisseurs de soins primaires sont essentiels au bien-être des ESC mais doivent pouvoir compter sur l'apport d'une équipe multidisciplinaire constituée de professionnels de la santé spécialisés afin de répondre efficacement à la vaste étendue des besoins requis par la complexité médicale spécifique aux ESC.  Il est également important de prendre en compte que la majorité des services de soins spécialisés se trouvent exclusivement au sein de centres pédiatriques tertiaires situés dans de grands centres urbains.   La situation d'enfants souffrant de maladies chroniques et devant parcourir une distance de plus de 80 kilomètres pour accéder à un centre hospitalier est notamment associée à un effet négatif tant sur la cellule familiale que sur sa dynamique.  Nous posons comme hypothèse que les difficultés, associées à un trajet prolongé, limitent les visites spécialisées en clinique externe à la suite d'un congé d'hôpital pour les ESC situés à une distance de 80 kilometres ou plus d'un centre pédiatrique tertiaire en comparaison à ceux plus près.  De ce fait, les ESC situés à de plus longues distances ont de plus grands risques de réadmissions dans un délai de 30 jours pour certaines conditions qui auraient pu être traitées à l'externe.  Notre objectif primaire est d'examiner l'association de la distance à parcourir pour se rendre chez les fournisseurs de soins spécialisés (moins de 80 kilomètres comparé à 80 kilomètres ou plus) sur le degré d'utilisation des services de soins de santé, telles que les réadmissions à l'hôpital dans un délai de 30 jours suite à une hospitalisation initiale, pour les enfants âgés de 2 à 18 ans à des niveaux différents de complexité médicale dans la province de Québec.  Les renseignements de cette étude de cohorte basée sur la population proviennent de plusieurs bases de données de la Régie de l'assurance maladie du Québec entre le 1 janvier 2010 et le 31 décembre 2013 et un modèle des risques proportionnels de Cox est utilisé pour tester les associations. De façon générale, les résultats démontrent que les ESC représentent 2.2% de la population entière d'enfants au Québec, dont 24% résident à une distance de 80 kilometres ou plus d'un centre pédiatrique tertiaire.  Les ESC situés à une distance de 80 kilomètres ou plus d'un centre pédiatrique tertiaire en comparaison à ceux situés plus près, ont moins de visites médicales auprès de médecins de famille, pédiatres et spécialistes.  Cependant, ces enfants ont plus de visites à l'urgence et d'hospitalisations à répétition.  Toutefois, il n'y a pas d'association entre la distance à parcourir et le risque de réadmissions dans un délai de 30 jours lorsque les deux groupes de distance à parcourir sont comparés. Bien que la distance à parcourir ne semble pas influencer le risque de réadmission dans un délai de 30 jours, les résultats démontrent que les ESC demeurant à une distance de 80 kilomètres ou plus des centres spécialisés tertiaires en comparaison à ceux situés plus près, utilisent les services de soins de santé de manière plus sporadique et imprévue, tel qu'illustré par la fréquence des visites à l'urgence et le grand nombre d'hospitalisations.  Ces différences ne peuvent s'expliquer que par des barrières géographiques, telle que la distance à parcourir.  La prochaine étape consistera à comprendre les facteurs aidants mais également les entraves qui affectent les fournisseurs en soins de santé primaires impliqués dans les soins des ESC.  Ces informations supplémentaires nous permettront de mieux comprendre le mécanisme influençant le taux de réadmission chez les ESC afin de développer des programmes et une infrastructure aptes à réduire les réadmissions et améliorer les soins chez les ESC</description><creator>Long-Gagné, Sara</creator><contributor>Geoffrey Dougherty (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Patricia Li (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Travel distance and patterns of health care utilization among children with medical complexity in Quebec, Canada: a population-based cohort study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pg15bh68x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763954b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rh108</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Legionella pneumophila (Lp) est l'agent étiologique de la maladie du Legionnaire. Cette bactérie peut survivre pour une longue période dans l'eau douce en absence de nutriments ou d'hôte susceptible, pour être ensuite transmise à l'humain par l'inhalation d'aérosols contaminés. Plusieurs facteurs de virulence contribuant à la pathogénicité de Lp ont été identifiés et caractérisés auparavant. Par contre, les bases moléculaires qui permettent à Lp de survivre dans l'eau dans des conditions de carence nutritive sont peut connus. Ainsi, cette thèse porte sur l'identification de gènes importants pour la survie de Lp dans l'eau. Une analyse transcriptionnelle fut réalisée en premier pour comprendre les changements au niveau de l'expression génique lors de l'exposition de Lp à l'eau. Comparé à la croissance en milieu riche, Lp exposée à l'eau réprime l'expression the voies métabolique majeures comme la transcription, la traduction et la division cellulaire. En même temps, l'expression de gènes impliqués dans la biosynthèse du flagelle, dans la résistance aux antibiotiques, ainsi que des effecteurs du système de sécrétion de type IVb sont induit dans l'eau. Selon le transcriptome obtenu, trois gènes surexprimés dans l'eau, bdhA, lpg1659 et lpg2524 furent sélectionnés pour être caractérisés plus en profondeur. bdhA code pour une enzymes impliquée dans l'utilisation d'une réserve d'énergie intracellulaire. lpg1659 code pour une protéine hypothétique conservée qui est une protéine de membrane impliqué dans le transport de métaux et renommée lasM (pour Legionella aquatic survival membrane protein). lpg2524 code pour un régulateur transcriptionel putatif de la famille LuxR, probablement impliqué dans un système de « quorum sensing ».  La délétion de ces gènes n'affecte pas la croissance de Lp ni in vitro, ni in vivo. Cependant, tous ces gènes sont importants pour la survie de Lp dans l'eau. Ceci indique que Lp utilise différentes méthodes pour survivre dans l'eau, en activant l'expression de ces gènes lorsqu'exposée à l'eau. Ces découvertes pourraient permettre de développer de nouvelles stratégies pour empêcher la survie de Lp dans les systèmes hydriques et donc de prévenir des épidémies de Légionellose.</description><description>Legionella pneumophila (Lp) is the causative agent of Legionnaires' disease. This bacterium can survive for an extended period in freshwater without suitable host or nutrient and be transmitted to human through inhalation of contaminated aerosols. Many virulence genes and how they contribute to the pathogenicity of Lp have been discovered over the years. However, little is known about the molecular basis of its ability to remain viable in water under nutrient limitation. Therefore, this thesis aims at identifying important genes for Lp to survive in water. Transcriptomic analysis was first performed to understand the changes in gene expression when Lp was exposed to water. Compared to growth in rich medium, Lp exposed to water shuts down major pathways such as transcription, translation and cell division, which is a typical stringent response. Concurrently, the expression of genes involved in flagellar biosynthesis, effector proteins from the Type IVB secretion system, and antibiotic resistance was induced in water. Based on the transcriptomic profile, three genes that were significantly up-regulated in water, including bdhA, lpg1659 and lpg2524, were selected for further characterization. bdhA encodes an enzyme for utilizing intracellular energy reserve. lpg1659 encodes a conserved hypothetical protein that was found to be a membrane protein for transporting metals and thus named lasM (for Legionella aquatic survival membrane protein). lpg2524 encodes a putative LuxR family transcriptional regulator that may involve in quorum sensing. Deletion of any of these three genes did not result in growth defect, both in vitro and in vivo. However, these three genes were found to be important for Lp to survive in water. Taken together, Lp employs different methods to promote its survival in water through activating important genes when exposed to water. Discovery on these important genes may provide insight for developing strategies to prohibit the survival of Lp in water systems and thus prevent future outbreaks of Legionnaires' disease.</description><creator>Li, Laam</creator><contributor>Sebastien Faucher (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Identification and characterization of important genes for legionella pneumophila to survive in water</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p294s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rh108</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bk128d606</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Changement échec des cultures induite par le climat est en train de devenir un phénomène plus fréquent avec une grande incertitude quant au degré et la nature des impacts futurs. Un nombre écrasant de ces impacts sont projetées pour être dans la ceinture tropicale ; une région déjà très limitée capitale, où les questions liées à la santé, l'agriculture et les infrastructures sont parmi les nombreux problèmes vivaces. Avec un tel capital limité, le coût d'opportunité des investissements inefficaces est massive. Ainsi, il est nécessaire d'aborder l'incertitude du changement climatique et d'identifier les stratégies d'adaptation qui sont optimales pour la région. Cette étude se concentre sur les petits exploitants de culture de maïs et de haricots dans la région de Chiquimula, Guatemala. Une région qui, au cours des deux dernières décennies, a fait ses preuves pour être parmi le monde les plus vulnérables ; que la fréquence et l'intensité de la sécheresse a augmenté, la région a prouvé incapable de fournir des secours en cas de catastrophe suffisante ou l'aide alimentaire.Alors que les études d'impact climatique et d'adaptation ne sont pas rares, la grande majorité de ces études portent sur une échelle mondiale ou nationale et ne parviennent pas à régler le niveau de la ferme. La recherche suivante évalue spécifiquement l'incertitude du changement climatique au niveau de la ferme. En modélisant l'impact économique des changements climatiques prévus et à l'analyse des stratégies d'adaptation optimales compte tenu des contraintes économiques, cette thèse va suggérer que le génotype mélanges à augmenté avec des degrés divers de la fertilisation et de l'irrigation sont les stratégies optimales pour les petits exploitants à Chiquimula, Guatemala pour contrer les effets du changement climatique. Cette étude se fonde sur des données météorologiques historiques et projections modèle de circulation générale vers le bas-échelle pour simuler les effets météorologiques du changement climatique dans la région. Les projections ont été examinées compte tenu du scénario A2 du GIEC, ainsi que scission entre El Niño et La Niña. Ces données ont été utilisées pour simuler  les effets sur le maïs et les haricots rendements en utilisant DSSAT pour déterminer l'impact de l'adaptation et des contraintes principales. Ensuite, un modèle de programmation linéaire a été utilisée pour déterminer l'irrigation optimale, les engrais, le génotype, et les combinaisons de cultures intercalaires compte tenu des contraintes économiques de la région.Les résultats suggèrent que, sans une certaine forme d'adaptation, les agriculteurs de la région continueront à fonctionner à la subsistance de l'aggravation des conditions progressive- ment au cours des trente prochaines années. L'optimisation indique que les petits exploitants de la région peuvent augmenter le revenu global et se prémunir contre les impacts climatiques avec des investissements dans les deux nouveaux génotypes et les infrastructures d'irrigation. L'étude conclut que, bien que les agriculteurs puissent exploiter les avantages de nouveaux génotypes et de l'infrastructure d'irrigation le coût d'opportunité de rester dans l'agriculture et l'élevage maïs et de haricots à petite échelle est élevé par rapport à d'autres options. Par exemple, en déplaçant la production des cultures d'exportation non traditionnels ou le déplacement hors de l'agriculture tout à fait.</description><description>Climate change induced crop failure is becoming a more frequent phenomenon with large uncertainty as to the degree and character of future impacts. An overwhelming number of these impacts are projected to be within the tropical belt ; an already highly capital constrained region, where issues related to health, agriculture, and infrastructure are among the many perennial problems. With such limited capital, the opportunity cost of inefficient investments is massive. Thus, it is necessary to address the uncertainty of climate change and pinpoint which adaptation strategies are optimal for the region. This study focuses on maize and bean growing smallholders in the region of Chiquimula, Guatemala. A region which, over the past two decades, has proven to be among the world's most vulnerable ; as the frequency and intensity of drought has increased, the region has proven itself unable to provide sufficient disaster relief or food aid.While climate impact and adaptation studies are not in short supply, the vast majority of these studies focus on a global or national scale and fail to address the farm level. The following research specifically assesses the uncertainty of climate change at the farm level. By modeling the economic impact of projected climate change and analyzing optimal adaptation strategies given economic constraints, this thesis will suggest that genotype mixes augmented with various degrees of fertilization and irrigation are the optimal strategies for smallholders in Chiquimula, Guatemala to counter the effects of climate change. This study draws on historical weather data and down-scaled General Circulation Model projections to simulate the meteorological effects of climate change in the region. The projections were considered given the IPCC A2 scenario, as well as a split between El Niño and La Niña years. These data were used to simulate the effects on maize and bean yields using DSSAT to determine the adaptation impact and principal constraints. Next, a linear programming model was employed to determine optimal irrigation, fertilizer, genotype, and intercropping combinations given the region's economic constraints.  The results suggest that without some form of adaptation, farmers within the region will continue to operate at subsistence with gradually worsening conditions over the next thirty years. The optimization indicates that smallholders in the region can increase overall income and guard against climatic impacts with investments in both novel genotypes and irrigation infrastructure. The study concludes that, although farmers can exploit the benefits of novel genotypes and irrigation infrastructure the opportunity cost of remaining in agriculture and farming maize and beans at a small scale is high relative to alternative options. For instance, shifting production to non-traditional export crops or shifting out of agriculture altogether.</description><creator>Guay, Michael</creator><contributor>Paul Thomassin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Agricultural Economics</subject><title>Assessing the impact of climate-change-induced water scarcity: modeling optimal adaptation strategies for maize and bean producing smallholders in Chiquimula Guatemala</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fq977x52b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bk128d606</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jh343v59t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un nombre élevé de fractures ne guérissent pas de manière optimale dans la population âgée en raison de la mobilité des fragments due à une fixation inadéquate, d'un apport sanguin insuffisant ou d'une infection ; ce qui empêchent la bonne régénération osseuse. Plusieurs méthodes ont été développées pour accélérer et améliorer ce processus. Les autogreffes osseuses ont prouvé leur efficacité, mais sont limitées et associées à la morbidité du site opératoire. Les allogreffes osseuses dévitalisées sont plus disponibles, mais ont une faible capacité ostéo-inductrice et entraîne également un risque infectieux. Par ailleurs, l'utilisation de protéines osseuses morphogénétiques dans le but d'améliorer la cicatrisation des pertes de substances osseuse importantes est associée à des effets secondaires graves comprenant : les ostéosarcomes, la fibrose de la moelle osseuse et les ossifications ectopiques. Bien que chaque approche présente des avantages et des inconvénients, il est urgent de développer des thérapies d'appoint plus efficaces. Conformément au principe selon lequel une meilleure compréhension des processus inflammatoires et immunitaires au cours de l'ostéogénèse post-traumatique permettrait d'améliorer les modalités thérapeutiques, cette thèse étudie l'influence de l'inflammation systémique et du déficit en mastocytes sur la régénération osseuse.Un modèle murin a été conçu pour étudier la régénération osseuse de volumineuses pertes de substances uni-corticales. L'inflammation systémique induite par l'injection de protéines de surface bactériennes pendant une semaine altère de manière significative l'ostéogénèse. L'inflammation accrue a donné lieu à une diminution du processus anabolique osseux et une altération de l'activité des macrophages. En outre, la néo-vascularisation a été réduite indépendamment de toute modification des concentrations locales de facteur de croissance de l'endothélium vasculaire. Le même modèle a ensuite été utilisé pour comparer l'ostéogénèse post-traumatique entre le type sauvage et un type de souris déficientes en mastocytes avec perte de la fonction c-kit. Les souris déficientes en mastocytes ont affiché une réduction de l'ostéogénèse, une diminution de la néo-vascularisation ainsi qu'une expression excessive de cellules cataboliques.La modulation de la réponse immunitaire est une approche prometteuse pour améliorer la vitesse et la qualité du processus d'ostéogénèse post-traumatique. Toutefois, d'autres études précliniques sont nécessaires pour comprendre de manière plus rigoureuse les processus inflammatoires et immunitaires clés, avant que des essais cliniques soient réalisables.</description><description>A high number of fractures fails to heal adequately in the elderly population as a result of inadequate fixation, insufficient blood supply or infection, all of which impede bone regeneration. Several methods have been developed to accelerate and improve bone healing. Autogenous bone is ideal for this purpose but is limited in supply and associated with donor site morbidity. Devitalized allograft bone is more plentiful but has poor osteoinductive capability and also carries the risk of infection. The use of bone morphogenetic proteins to augment healing of large defects is associated with serious side effects, including osteosarcoma, marrow fibrosis and ectopic bone formation. While each approach has advantages and disadvantages there is a pressing need to develop more effective adjunct therapies. Consistent with the notion that a more complete understanding of the processes of inflammation and immunity during bone healing is necessary to improve therapeutic modalities accelerating fracture repair, this thesis investigates the influence of systemic inflammation and mast cell deficiency on bone healing. A murine model was designed to investigate the osseous regeneration of a large-sized femoral defect. Systemic inflammation induced by the injection bacterial surface proteins for one week significantly impaired the repair of this defect. Increased inflammation resulted in decreased bone anabolic processes and an altered activity of macrophages. Moreover, the formation of new vessels was compromised in the absence of any changes of the local vascular endothelial growth factor concentrations. The same large-sized bone defect was then used to compare bone healing in wild type and mast cell deficient mice with c-kit loss of function. Mast cell deficient mice displayed reduced bone healing in association with decreased vessel formation and an excessive expression of catabolic cells. Modulation of the immune response is a promising approach to improve and increase the speed and quality of the fracture repair process. However, further preclinical studies are necessary to understand the key processes of inflammation and immunity more rigorously before clinical trials are warranted.</description><creator>Behrends, Dominique</creator><contributor>Paul Andre Martineau (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Janet Henderson (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Surgery</subject><title>Preclinical assessment of the influence of inflammation on bone regeneration</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zb37d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jh343v59t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53wz34x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Green manure crop mixtures contain legumes that capture N2 from the atmosphere. When green manure is plowed down in agricultural soil, the decomposing green manure residues are a source of N fertilizer for the following crop. The challenge is to determine how quickly the green manure releases plant-available N and what proportion of the N requirements of the next crop can be met by green manure.  Ion exchange membranes (IEMs) hold promise in evaluating the N supplied by green manure because these in situ measurement tools are placed in the same environment where roots grow, and they act as a sink for plant-available N. The objectives of my thesis were to 1) determine the pattern of plant-available N release from field pea-oat green manure under field conditions with IEMs, and relate this to the N demands of arugula (Eruca sativa L.); 2) to determine if IEMs could detect small changes in plant-available N dynamics in different soil types that were amended with green manure residues having a low C/N ratio; and 3) to determine how tillage practices that reduce the physical size of green manure residues may accelerate plant-available N release from green manure, as determined by IEMs, and meet crop N requirements; 4) to assess the potential contribution of root exudates from arugula on N mineralization after the incorporation of green manure mixture (peas-oats). In a field experiment, in two soil types in Quebec, Canada, a green manure mixture (field pea and oat) contributed to the plant-available N concentration and arugula N uptake. The IEM-NO3-N supply was greater than arugula N demand, suggesting that second crop or a winter cover crop could use the residual soil N released by the green manure. In an incubation experiment, I validated the use of IEMs by incorporating green manure residues with variable C/N ratios.  The green manure residues with low C/N ratio (C/N = 8) showed immediate release of plant-available N, whereas residues with C/N = 12 ratio had a delay in releasing plant-available N.  The delay suggested that the C/N ratio of green manure residue plus analysis with IEMs was a good indicator of plant-available N dynamics.  In addition, the different soil texture (clay loam and sandy loam) modulated the decomposition process and plant-available N concentrations. Greater tillage intensity reduced the percentage of residues with larger particle size. While the higher concentration of plant-available N was released with 4 passes of the cultivator, the maximum N uptake by arugula was reached with 2 passes of the cultivator. Residues remaining after the experiment continued to release plant-available N, suggesting that residual soil N would be left after arugula harvest. The cash crop root exudate demonstrated to play a role in N mineralization through the exudate and showed greater impact on microbial biomass when green manure residues were 0.5 – 1 mm, followed by residues size 2 – 4 mm, and bare soil. In conclusion, the use of IEMs in situ and in incubation experiments could accurately assess the pattern of N release from green manure. This provides insight about the plant-available N dynamics and root input in soils receiving green manure and when N is available for subsequent crops. Farmers can use this information to select crops that will fully use the plant-available N, thus optimizing the N recovery from green manure crops.   </description><description>Les mélanges des engrais verts contiennent des légumineuses qui capturent N2 de l'atmosphère. Lorsque l'engrais vert est enfoui dans les sols, les résidus en décomposition de cet engrais constituent une source de N pour la culture suivante. Le défi : déterminer la vitesse à laquelle l'engrais vert peut libérer de N disponible et la proportion des besoins en N de la culture suivante pouvant être satisfaite par cet engrais. Les membranes échangeuses d'ions (MEIs) sont prometteuses dans l'évaluation de N fournie par l'engrais, ces outils de mesure étant placés dans le même environnement où les racines se développent et agissent comme puits pour N disponible. Ma thèse visait à déterminer 1) le mode de libération de N disponible par l'engrais vert du petit pois-avoine sous les conditions de champs avec MEIs et relier ceci aux exigences en N de la roquette (Eruca sativa L.); 2) si MEIs peuvent détecter de petits changements dans la dynamique de N disponible dans différents types de sols recevant des apports des résidus d'engrais à faible rapport C/N; et 3) comment les pratiques de travail réduisant la taille des résidus d'engrais peuvent accélérer la libération N disponible par l'engrais vert, telle que déterminée par MEIS, et satisfaire les exigences en N de la culture; et 4) la contribution potentielle des exsudats racinaires de roquette sur N minéralisation après l'incorporation du mélange d'engrais. Dans une expérience sur deux types de sols au Québec, Canada, un mélange d'engrais vert (de petit pois et d'avoine) a contribué à la concentration de N disponible et le N absorbé. La fourniture en NO3-N des MEIs était supérieure à la demande en N de la roquete: la possibilité d'insérer une culture additionnelle ou d'hiver qui utiliserait le N résiduel libéré par l'engrais. Dans une expérience d'incubation, j'ai validé l'utilisation des MEIs avec l'incorporation des résidus d'engrais à rapports C/N variables. La libération de N disponible a été immédiate par les résidus d'engrais verts à faible rapport C/N (C/N = 8), mais plus lente chez des résidus à rapport C/N = 12. Ce retard signifierait que le rapport C/N de résidus d'engrais et l'analyse avec MEIs était un bon indicateur de la dynamique de N disponible. La texture différente du sol (limono-argileux et limono-sableux) a modulé le processus de décomposition et la concentration de N disponible. Une plus grande intensité du travail du sol a réduit le pourcentage des résidus à taille de particules plus large. Alors que la plus forte concentration de N disponible été libérée avec 4 passages du cultivateur, l'absorption maximale de N par la roquette a été atteinte avec 2 passages. Les résidus restants ont continué à libérer de N disponible: du N résiduel demeurerait dans le sol après la récolte. Les exsudats racinaires des cultures de rente semblent avoir joué un rôle dans la minéralisation d'azote, avec un plus grand impact sur la biomasse microbienne pour les résidus d'engrais verts de 0,5-1 mm, puis la taille des résidus de 2-4 mm et en dernier le témoin sans résidus.En conclusion, l'utilisation des MEIs in situ et dans des expériences d'incubation pourrait évaluer avec précision le mode de libération de N par l'engrais vert, donnant un aperçu sur la dynamique de N disponible pour les plantes et les intrants des racines dans les sols recevant des engrais verts et lorsque N est disponible pour les cultures suivantes: information pour les agriculteurs dans le choix des cultures qui utiliseront pleinement le N disponible, optimisant ainsi la recouvrement de N à partir des cultures d'engrais vert.</description><creator>León Castro, Leonardo</creator><contributor>Joann Karen Whalen (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Fluctuation in the soil nitrogen supply resulting from green manure plow-down are detected by ion exchange membranes and the nitrogen uptake of arugula (Eruca sativa L.)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vr14f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53wz34x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bs06g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Caregiver's nutritional knowledge, attitude and practices (KAP) and child nutritional status were compared within a project of the Kenya Agricultural Research Institute (KARI) and McGill University. This initiative focused on development of gender responsive technologies and innovations to increase agricultural productivity for the achievement of food, nutrition and income security. The food security sub-team conducted both baseline and end line studies aimed to determine the health and nutrition impacts of the project, which in the present study focused on determinants of weight-for-age for the children. The data collected involved 94 caregiver-child pairs from Makueni County of Eastern Province consisting of 62 from a treatment arm and 32 from the control arm of the larger Innovation for Resilience Farming study being conducted in this area. Of these, weight-for-age z-score was used to identify well-nourished caregiver-child pairs (Positive deviance (PD) = 48) and malnourished caregiver-child pairs (Non-positive deviance (NPD) = 38). Data on caregiver's knowledge, attitude and practices were collected using a designed knowledge, attitude and practices questionnaire and a KAP score generated. Data from focus group discussions was collected as well as caregiver's socio-demographic and child nutrition indicators (weight-for-age, weight-for-height and height-for-age). Bivariate analyses showed no significant difference between caregiver's mean knowledge, attitude and practices score between positive deviance and non-positive deviance households (p&gt;0.05). No association was observed between caregiver's knowledge attitude and practice score with the following variables: child's growth status i.e. weight-for-age, weight-for- height and height-for-age, caregiver's gender, caregiver's marital status and caregiver's level of income. A significant association was noted between caregiver's level of education and caregiver's knowledge, attitude and practice score.  Further analysis with multiple regression showed that caregiver's knowledge, attitude and practice score could not independently predict child's growth status when controlling for caregiver's age, caregiver's gender, level of education, household income level and marital status. Caregiver's level of education and household income level could, however, predict child's growth status when controlling for caregiver's gender, marital status, age and knowledge attitude and practice score (p &lt;0.05). These results imply that maternal nutritional knowledge attitude and practices may not be sufficient to improve weight-for-age of children in poor households.</description><description>Les connaissances nutritionnelles, l'attitude et les pratiques nutritionnelles des aidants ont été comparées dans un projet de l'Institut de recherche agricole du Kenya (KARI) et de l'Université McGill. Cette initiative a porté sur le développement de technologies et d'innovations sensibles au genre afin d'accroître la productivité agricole pour la réalisation de l'alimentation, de la nutrition et de la sécurité du revenu. La sous-équipe sur la sécurité alimentaire a mené à la fois des études de base et des études de fin de ligne visant à déterminer les répercussions du projet sur la santé et la nutrition, qui, dans la présente étude, portaient sur les déterminants du poids pour l'âge des enfants. Les données recueillies concernaient 94 paires d'aidants-enfants du comté de Makueni de la province de l'Est, soit 62 d'un groupe de traitement et 32 ​​du groupe témoin de l'étude Innovation pour la résilience de plus grande envergure menée dans ce domaine. Parmi ceux-ci, le score z de poids par âge a été utilisé pour identifier des paires de donneurs-enfants bien nourris (Déviance positive (DP) = 48) et des couples mal nourris de prestataires-enfants (Déviance non positive = 38). Les données sur les connaissances, l'attitude et les pratiques des soignants ont été recueillies à l'aide d'un questionnaire conçu sur les connaissances, les attitudes et les pratiques et un score KAP a été généré. Les données des groupes de discussion ont été recueillies, ainsi que les indicateurs sociodémographiques et de nutrition des enfants (poids pour l'âge, poids pour la taille et taille pour l'âge). Les analyses bivariées n'ont montré aucune différence significative entre le score moyen des connaissances, l'attitude et les pratiques de l'aidant sur la déviance positive et les ménages déviants non positifs (p&gt; 0,05). Aucune relation n'a été observée entre l'attitude de la personne soignante et son score de pratique avec les variables suivantes: l'état de croissance de l'enfant, c'est-à-dire le poids pour l'âge, le poids pour la taille et la taille pour l'âge, le sexe du soignant, l'état matrimonial du soignant et le niveau de revenu du soignant. Une association significative a été notée entre le niveau d'éducation du fournisseur de soins et le niveau de connaissances, d'attitude et de pratique de l'aidant. Une analyse plus approfondie avec régression multiple a montré que les connaissances, l'attitude et la pratique de l'aidant ne pouvaient pas prédire l'état de croissance de l'enfant en contrôlant l'âge de l'aidant, le sexe de l'aidant, le niveau d'éducation, le niveau de revenu du ménage et l'état matrimonial. Le niveau de scolarité et le niveau de revenu du ménage pourraient toutefois prédire l'état de croissance de l'enfant lorsqu'il s'agit de déterminer le sexe, l'état matrimonial, l'âge et l'attitude des connaissances et le score de pratique (p &lt;0,05). Ces résultats impliquent que l'attitude et les pratiques des connaissances nutritionnelles maternelles peuvent ne pas être suffisantes pour améliorer le poids pour l'âge des enfants des ménages pauvres.</description><creator>Okochil, Hellen</creator><contributor>Timothy A Johns (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Dietetics and Human Nutrition</subject><title>A comparative study on caregiver's nutritional knowledge, attitude, practices and child nutritional status: positive deviance approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xf31h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bs06g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pc289m59q</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En service, les pièces aéronautiques en polymères thermodurcissables renforcés de fibres de carbone subissent des dommages qui nécessitent des réparations. Les réparations co-collées en biseau offrent une excellente récupération de la résistance mécanique pour les peaux en composites, cependant, l'environnement de réparation peut se révéler être un défi de taille quant à leur mise en œuvre. L'utilisation de pré-imprégnés hors autoclave, aussi dénommés « semi-imprégnés » en référence à leurs torons de fibres partiellement imprégnés, est une solution intéressante comme matériaux de réparation. Dans cette thèse, une approche en quatre volets a été suivie pour étudier les mécanismes de formation des porosités, proposer des stratégies de réduction des porosités, et comprendre leur influence sur les performances et l'inspection de réparations co-collées biseautées à l'aide de matériaux semi-imprégnés.Tout d'abord, un modèle analytique fut utilisé pour prédire la formation et la croissance de bulles dans un film adhésif sous des conditions idéales de température, de pression et d'humidité puis sous des conditions représentatives d'environnements de réparation. Une plaque en verre instrumentée fut utilisée pour mesurer in-situ la croissante des bulles. Les observations expérimentales étant en accord avec les prédictions analytiques, des recommandations de mise en œuvre ont été formulées pour limiter la formation de bulles dans la ligne de joint.Deuxièmement, un procédé innovant de texturation fut développé pour imprimer sur la surface de films adhésifs des canaux d'évacuation d'air permettant d'extraire les gaz piégés au cours du maintien sous vide. Il est démontré que le rétrécissement des canaux d'évacuation se produit suivant des cinétiques dépendantes de la température ambiante et de la pression appliquée. Ensuite, les relations entre les différentes stratégies d'évacuation d'air, la porosité interne, les performances mécaniques et modes de rupture furent étudiées expérimentalement sur des réparations biseautées de peaux monolithiques. La radiologie digitale à rayons-X s'est montrée utile pour fournir de large vues de la morphologie des porosités au sein de la ligne de colle, et cette technique fut utilisée pour quantifier le taux de porosité interne de l'adhésif. Les résultats ont démontré l'efficacité de la texturation des films adhésifs pour produire de très faibles taux de porosité dans l'adhésif et au sein du patch de réparation (en dessous de 1 %). Finalement, l'ensemble des méthodes et résultats précédemment établis fut appliqué à la réparation de panneaux sandwich, comportant une âme en nid d'abeille non-métallique prône à absorber de l'humidité et emprisonnant un grand volume d'air au-dessus de la réparation. L'influence de deux types de tissage des fibres et de deux morphologies d'imprégnation de résine sur l'évacuation d'air à travers l'épaisseur fut étudiée grâce à un dispositif expérimental mesurant l'évolution des pressions de l'âme et du sac sous vide au cours de la mise en forme de la réparation. Les résultats ont permis de clarifier la relativement faible importance de la présence d'humidité sur la qualité de la réparation; en fait, cette conclusion souligne que le paramètre clé du procédé de réparation par co-collage est l'évacuation des gaz précédant la montée en température.La mise en œuvre de réparations co-collées est une activité complexe avec de multiples paramètres matériaux et procédés. Globalement, cette thèse contribue à une meilleure compréhension des relations entre la morphologie des matériaux, les transports internes de gaz, la variabilité des paramètres du procédé et des conditions environnementales sur la qualité, l'inspection et la performance de réparations composites biseautées co-collées.</description><description>While in service, intensive carbon-fibre-reinforced thermoset polymer aerospace components experience damage and become in need of repair. Co-bonded scarf repairs provide excellent strength recovery for composites skins; however, the repair environment can make their processing a challenge. In particular, the available consolidation pressure is limited to atmospheric pressure, and typically leads to repairs with high void contents. The presence of pre-bond moisture may also negatively affect the quality of bonded repairs and their resulting strength, inspection, and durability. The use of Vacuum Bag Only prepregs, referred to as "semipregs" in reference to their partially impregnated tows, is an attractive solution for the repair ply materials. In this thesis, a four-part approach was followed to investigate void formation mechanisms, defect mitigation strategies, and their influence on strength and inspection of co-bonded scarf repair with semipregs materials.First, adhesive characterizations and analytical modelling were used to predict void formation and growth in an adhesive film under ideal, and then realistic conditions of pre-bond moisture, consolidation pressures, and temperatures. An instrumented glass-tool plate was used to measure void growth evolutions in-situ, which were found to be in close agreement with the analytical estimations. The results highlight the sensitivity of the void evolution to process variations. For example, the constructed processing maps identified that for very low content of pre-bond moisture, moisture-induced voids can nucleate and grow in the adhesive if the temperature exceeded the recommended cycle or if the applied pressure was reduced. Second, an innovative texturing process was developed to emboss adhesive films, resulting in the creation of air evacuation channels to extract entrapped gases during a pre-cure vacuum hold. It was shown that the air channel closure occurs at different rates reliant on the ambient temperature and pressure. A process map was also presented to estimate the time and quality of air evacuation for repairs of various sizes.Third, the relationships between semipregs air evacuation strategies, internal porosity, subsequent mechanical performance and failure modes were studied experimentally on monolithic scarf repairs. Digital radiography (X-rays) was shown to provide large in-plane images of the bondline porosity morphology, and was used to quantify the internal adhesive void content. The results demonstrated the effectiveness of embossed adhesive films to produce low adhesive and patch internal porosity (below 1 %). Interestingly, mechanical tests confirmed significantly higher strength recovery levels and changes in failure modes when the bondline void content was reduced. Finally, the previous findings were applied to repair more complex honeycomb sandwich panels, featuring non-metallic cores typically absorbing moisture, and entrapping a large volume of air above the repair. The effects of two fibre bed architectures and two resin impregnation morphologies of semipregs on the transverse air evacuation were studied with an instrumented fixture tracking the bag and core pressure evolution throughout the repair process. The results clarified the relatively low influence of pre-bond core moisture on the repair quality, and emphasized pre-cure gas extraction as a key process parameter. Processing of co-bonded repairs is a complex operation with many material and process variables. Overall, this thesis contributes to a better understanding of the relationships between material morphologies, internal gas transport, process variables and environmental conditions on the quality, inspection, and performance of co-bonded scarf repairs.</description><creator>Préau, Mathieu</creator><contributor>Pascal Hubert (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Defect management in vacuum bag only semipreg processing of co-bonded composite repairs</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k0698b13z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pc289m59q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c247dv799</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il existe des études suggérant que l'acquisition de la compétence au développement des ovocytes bovins peut être reliée au profil d'expression de gènes dans les cellules de la granulosa murale (CG). Pour mieux comprendre les potentiels changements moléculaires se produisant dans les CGs pendant l'acquisition de compétence des ovocytes, nous avons performé des prélèvements de complexes ovocytes-cumulus (COC) et de cellules de la granulosa murale. Ces cellules ont été prélevées de follicules mesurant entre 2-10mm par laparoscopie (LOPU) aux deux semaines sur 12 génisses Holstein âgées de 2-6 mois. Tandis que 3 taures sont resté non-traitées (contrôle), 9 taures ont reçu des montants variants d'hormone folliculo-stimulante (traitée-FSH) afin d'imiter un axe hypothalamo-pituito-ovarien actif. De plus, des CGs adultes ont été prélevées de 8 vaches Holstein traitées par injection de FSH. Les COCs des animaux prépubères ont été mis en maturation, fécondés, et culturés in vitro afin de déterminer leur potentiel de développement au stage de blastocyste. L'abondance relative de mARN de FSHR, STAR, CYP19A1, 3β-HSD, CX43, FOXO1, CALM, AKT1 et XIAP dans les CGs a été quantifiée par la méthode du RT-qPCR. L'abondance de mARN de FSHR, CYP19A1, 3β-HSD et XIAP était significativement réduite, et celle de STAR et 3β-HSD était significativement plus élevée dans les échantillons de CGs prépubères contrôles à comparér aux échantillons adultes et prépubères provenant d'animaux traités par injection de FSH. Lors de la comparison de l'abondance de mARN aux 3 âges prépubères (&lt;100, 100-130 et &gt;130 jours), des expressions significativement plus élevées dans les gènes de STAR (touts les âges), 3β-HSD (≤130 jours) et FOXO1 (&gt;130 jours) ont été observée dans les taures contrôles, et des expressions significativement plus élevées de FSHR (≤130 jours), CYP19A1 (100-130 jours) et XIAP (&gt;100 jours) dans le groupe prépubère FSH. L'augmentation de la durée du traitement de FSH de 2 à 4 jours a mené à une réduction des mARN de STAR, 3β-HSD et CALM dans les animaux prépubères. Le mARN de LHR a été détecté dans un nombre significativement plus élevé de d'échantillons de CGs d'animaux qui ont reçu un long traitement de FSH. Les quantités de mARN des gènes 3β-HSD et CX43 étaient significativement réduites, et celles de FOXO1 augmentent chez les échantillons qui ont mené à des taux de clivage (&gt;70%) et de blastocystes (&gt;15%) supérieures à la médiane, respectivement. Ces découvertes ont révélé que les CGs d'animaux prépubères répondent aux traitements de FSH par l'augmentation des niveaux de mARN de gènes promouvant la production d'estrogène et la croissance folliculaire, et par la réduction des niveaux de mARN de gènes promouvant la production de progestérone et d'atrésie folliculaire. Nous avons aussi observé que l'abondance relative de mARN de 3β-HSD, CX43 et FOXO1 dans les CGs est corrélée avec le clivage et le développement embryonnaire dans les génisses prépubères.</description><description>There is evidence suggesting that acquisition of developmental competence in bovine oocytes may be linked to the expression profile of genes in the mural granulosa cells (GC). To gain insight into the potential molecular changes occurring within GCs during the acquisition of oocyte competence, we have performed bi-weekly laparoscopic ovum pick-ups (LOPU) and collected cumulus-oocyte-complexes (COC) and mural GCs from 2-10mm follicles in 12 Holstein heifers from 2-6 months of age. While 3 heifers remained untreated (control) for the duration of the experiment, 9 received varying follicle stimulating hormone treatments (FSH-treated) to mimic an active hypothalamus-pituitary-ovarian axis. Adult GCs were collected from 8 FSH-treated adult cows. The COCs from prepubertal animals were matured, fertilized and cultured in vitro to assess development to the blastocyst stage. The relative mRNA abundance of FSHR, STAR, CYP19A1, 3β-HSD, CX43, FOXO1, CALM, AKT1, and XIAP in GCs were quantified by RT-qPCR. The mRNA abundances of FSHR, CYP19A1, 3β-HSD, and XIAP were significantly decreased, and STAR and 3β-HSD were significantly increased in prepubertal control samples compared to adult and prepubertal FSH groups. When comparing the mRNA abundance at 3 prepubertal ages (&lt;100, 100-130, and &gt;130 days), we observed significantly higher expression of STAR (all ages), 3β-HSD (≤130 days), and FOXO1 (&gt;130 days) in control calves, and significantly higher expression of FSHR (≤130 days), CYP19A1 (100-130 days), and XIAP (&gt;100 days) in FSH-treated calves. Increasing the FSH treatment duration from 2 to 4 days lead to a significant decrease in the mRNA abundance of STAR, 3β-HSD, and CALM in prepubertal animals. LHR mRNA was detected in a significantly higher number of GC samples from animals treated with longer FSH protocols. Lastly, we observed significantly lower 3β-HSD and CX43 mRNA, and significantly higher FOXO1 mRNA in samples from animals that resulted in above median cleavage (&gt;70%) and blastocyst (&gt;15%) rates, respectively. These findings revealed that GCs of prepubertal animals respond to FSH treatment by increasing mRNA levels of genes promoting estradiol synthesis and follicular growth, and by decreasing mRNA levels of genes promoting progesterone production and follicular atresia. We also observed that the relative mRNA abundance of 3β-HSD, CX43, and FOXO1 in GCs is correlated with embryo cleavage and development in prepubertal heifers.</description><creator>Michalovic, Laura</creator><contributor>Vilceu Bordignon (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Animal Science</subject><title>Gonadotropin treatment increases the expression of genes involved in follicular growth and oocyte maturation in granulosa cells of prepubertal Holstein heifers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zk51vk43d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dv799</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kw40n</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'orge est une des importantes cultures vivrières de céréales dans le monde, principalement en raison de sa merveilleuse polyvalence. La fusariose (FHB) causée par Fusarium graminearum est considéré comme l'un des plus grands problèmes dans la production d'orge, car elle conduit à une perte de rendement grave et la contamination par les mycotoxines également des grains. La gestion de la fusariose est un grand défi dans l'orge et de blé dans le monde entier. Bien que les séquences du génome de l'orge et omiques technologies avancées sont disponibles, jusqu'à ce jour, aucun des mécanismes de résistance a été déchiffré avec succès. Par conséquent, cette étude visait à identifier le gène (s) candidat et élucidant les mécanismes de résistance induite par l'orge résistantes génotype "CI9831" basé sur une approche OMICS intégrée. Les résultats préliminaires de la plate-forme metabolo-transcriptomique identifiés accumulation de jeu spécifique de métabolites secondaires induits et la régulation positive de gènes de biosynthèse de la phénylpropanoïdes, l'acide hydroxycinnamique (HCAA) et les voies d'acide jasmonique. En outre, plusieurs gènes régulateurs tels kinase du récepteur éliciteur chitine (HvCERK1), comme kinases MAPK HvMPK3 et HvMKS1, et des facteurs de transcription tels que HvERF1 / 5, HvNAC42, et HvWRKY23 HvWRKY70 ont également été régulés à la hausse après l'inoculation pathogène. Des études de séquençage et analyse de l'expression de quatre génotypes d'orge identifiés HvCERK1 et HvWRKY23 comme deux gènes candidats, qui ont été trouvés fonctionnel résistant génotype 'CI9831'. Validation fonctionnelle de HvCERK1 et HvWRKY23 basée sur le virus gene silencing induit (VIGS), non seulement augmenté la biomasse fongique dans le génotype résistant 'CI9831', mais également identifié des cibles en aval respectives au niveau des gènes et de métabolites. En silico et dans les études d'interaction protéine-ADN in vivo a révélé la régulation transcriptionnelle des gènes de biosynthèse en aval tels que HvPAL2, HvCHS1, HvHCT, HvLAC15 et HvUDPGT qui sont les gènes de biosynthèse de métabolites résistants connexes (RR) appartenant à flavonoïde et voies de HCAA. Parmi plusieurs études FHB liées à l'orge, ceci est la première étude à signaler le rôle du gène du récepteur, HvCERK1 et facteur de transcription, HvWRKY23 dans la régulation de la biosynthèse de métabolites de RR qui ont supprimé directement les progrès de l'agent pathogène dans l'usine. Des gènes candidats ainsi identifiés peuvent être transférées à d'autres génotypes sensibles, soit par la sélection moléculaire ou du génome des modifications sur la base d'CRISPR-Cas9 système.</description><description>Barley is one of the important cereal food crops in the world, mainly due to its wonderful versatility. Fusarium head blight (FHB) caused by Fusarium graminearum is considered as one of the biggest problems in barley production, because it leads to serious yield loss and also mycotoxin contamination of grains. The management of FHB is a great challenge in barley and wheat production worldwide. Though barley genome sequences and advanced omics technologies are available, till date none of the resistance mechanisms has been successfully deciphered. Hence, this study was aimed at identifying candidate gene(s) and elucidating resistance mechanisms induced by barley resistant genotype 'CI9831' based on integrated OMICS approach. Preliminary results from metabolo-transcriptomics platform identified accumulation of specific set of induced secondary metabolites and upregulation of biosynthetic genes in the phenylpropanoid, hydroxycinnamic acid (HCAA) and jasmonic acid pathways. In addition, several regulatory genes such chitin elicitor receptor kinase (HvCERK1), MAPK kinases like HvMPK3 and HvMKS1, and transcription factors such as HvERF1/5, HvNAC42, HvWRKY23 and HvWRKY70 were also upregulated following pathogen inoculation. Sequencing studies and expression analysis of four barley genotypes identified HvCERK1 and HvWRKY23 as two candidate genes, which were found functional in resistant genotype 'CI9831'. Functional validation of HvCERK1 and HvWRKY23 based on virus induced gene silencing (VIGS), not only increased fungal biomass in resistant genotype 'CI9831', but also identified respective downstream targets at gene and metabolite levels. In silico and in vivo protein-DNA interaction studies revealed the transcriptional regulation of downstream biosynthetic genes such as HvPAL2, HvCHS1, HvHCT, HvLAC15 and HvUDPGT which are the biosynthetic genes of resistant related (RR) metabolites belonging to flavonoid and HCAA pathways. Among several FHB related studies in barley, this is the first study to report the role of receptor gene, HvCERK1 and transcription factor, HvWRKY23 in regulating biosynthesis of RR metabolites that directly suppressed the pathogen progress in plant. Thus identified candidate genes can further be transferred to susceptible genotypes, either through molecular breeding or genome editing based on CRISPR-Cas9 system. </description><creator>Karre Satyanarayana gupta, Shailesh</creator><contributor>Kushalappa Ajjamada (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Plant Science</subject><title>Resistance gene identification in barley against fusarium head blight based on metabolo-transcriptomics approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cc08hj179.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kw40n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26z0896</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Astrobiology spans a range of disciplines. Experimental work in this field is essential to constraining the likelihood of life's origin, evolution and detectability. The work described in this thesis focuses on the microbial ecology of an extreme environment. Microbes that inhabit such environments demonstrate deviations on biological processes such as might be found under conditions disparate from those thought of as hospitable for life. This work focuses on two polar hypersaline springs in the Canadian High Arctic, considered extreme by their low temperature, high salinity and low oxygen. Within those springs, this work focuses on two processes: 1) microbial mortality by viruses; and 2) sulfur isotope biosignatures of microbial metabolism. The abundance of viruses from Arctic hypersaline spring water and sediment environments was investigated and the first estimates of contact rates between viruses and bacteria in sediments were modeled. The oligotrophic nature of these springs maintains some of the lowest virus-bacteria ratios and contact rates observed in natural environments to date, indicating that viruses do not play a major lytic role in these springs. Comparison of these results to reports from marine sediments identifies a viral biogeographic divide in deep-sea sediments that separates shallower bacterial communities controlled by lytic viruses from deeper ones that are not. Complementary viral dynamics experiments were performed in sediments of the same springs. This work addresses 1) the trophic hypothesis of viral influence on microbial growth and 2) the relationship between oligotrophy and lysogenic replication. These sediments maintain extremely low rates of microbial growth and viral production and a substantial fraction of viruses are extremely resistant to decay. These viruses contribute to microbial mortality, but are not the primary cause of such. A substantial fraction of microbes in these sediments appear to be lysogens, harboring inducible provirus, yet temperate viruses do not seem to account for a large fraction of the in situ population of virions. These findings support the trophic hypothesis, but offer limited support for an increasing frequency of lysogens in oligotrophic environments. These findings extend the range of geochemical conditions under which viral dynamics have been explored and suggest that viruses are able to maintain a role in microbial mortality even in extremely low biomass environments, potentially by means of resisting decay. The preserved signals of biological isotopic fractionation of sulfur in one of the two springs was described, as were the accompanying sulfate reducing microorganisms that inhabit its sediments. This work addresses the influence that environmental chemistry and genomic diversity have on the fractionation of sulfur isotopes across a small spatial scale. These sediments show little variation in sulfur fractionation, despite differences in several of the characters known to contribute to the extent of fractionation by cultured sulfate reducing isolates. To address the discrepancy between measured and modeled cell-specific sulfate reduction rates (csSRR) and isotopic fractionation; environmental data from the spring was incorporated into a thermodynamic-based model. The model indicated a likely cause of deviation from predicted fractionation values was a greater than measured csSRR, suggesting heterogeneous activity among that group. Employing the same model to address the unexpected lack of correlation between dsrB alpha diversity metrics and isotope fractionation between stations, kinetic parameters associated with the apr gene in the sulfate reduction pathway were found to have greater influence on expressed fractionation factor than the dsr gene.</description><description>L'astrobiologie est un domaine qui rassemble plusieurs disciplines, entrelaçant les outils et la base que chacune apportent à une table commune d'enquête: D'où venons-nous? Sommes-nous seuls? Le travail expérimental derrière ces questions d'envergure est très exigeant et, bien qu'il appelle moins aux superlatifs, il est essentiel pour contraindre la probabilité de l'origine de la vie, son évolution et son dépistage à des dimensions allant des galaxies aux molécules dont la vie elle-même dépend. Le travail décris dans cette thèse se concentre sur un environnement extrême et l'écologie microbienne qui existe dans celui-ci. Les microbes qui habitent des tels environnements sont d'un intérêt fondamental aux astrobiologistes car ils ouvrent des fenêtres nous permettant d'observer les différences entre dans les processus biologiques que l'on peut trouver dans des conditions diverses de celles auxquelles on réfère traditionnellement comme étant propices à la vie. Ces conditions extrêmes nous informent sur la possibilité de la vie sur d'autre corps planétaire, ou sur la terre primitive, a un moment ou la chimie des océans et l'atmosphère était sensiblement différente de ce qu'elles sont aujourd'hui. Ce travail se concentre sur deux sources d'eau hypersaline dans l'Extrême-Arctique, considéré comme extrême dû à leur température basse, une salinité très élevé, et une faible teneur d'oxygène. Au sein de ces sources d'eau ce travail se concentre sur deux processus : 1) la mortalité microbienne sous l'influence de prédateurs minuscules et omniprésents : les virus ; et 2) les biosignatures de métabolisme microbien qui peuvent survivre à long terme dans la roche : les isotopes du soufre. L'abondance de virus qui proviennent de sources d'eau hypersaline et de leurs sédiments a été étudiée et de ces constatations les premières estimations des taux de contact entre les virus et les bactéries dans les sédiments ont été faites. La nature extrêmement oligotrophe de ces sources contribue à maintenir un des plus bas ratios virus-bactéries et taux de contact observés dans les milieux naturels à ce jour, ce qui indique que les virus ne jouent pas un rôle majeur d'infection lytique dans ces sources et que des stratégies alternatives de réplication virale doive maintenir la population de virion libre. En comparant ces résultats et ceux des sédiments marins, on peut identifier une division virale biogéographique dans les sédiments d'eau profonde qui sépare les communautés bactériennes d'eau peu profondes, contrôlées par des virus lytiques, des communautés d'eau plus profondes, qui ne le sont pas. Des expériences virales complémentaires ont été conduites dans les sédiments froids et oligotrophiques des sources hypersalines polaires de l'arctique Canadien. Le travail addresse spécifiquement 1) l'hypothèse trophique de l'influence virale sur la croissance microbienne. 2) La relation entre oligotrophie et réplication lysogénique. Ces sediments maintiennent des taux de croissances microbiens et viraux extrêmement bas et une proportion importante des virus sont résistants à la décomposition. Ces virus contribuent à la mortalité microbienne mais n'en sont pas la cause primaire.  Une fraction importante des microbes dans ces sédiments semblent êtres lysogènes, contenant des provirus inducibles. Par contre, les virus tempérés ne semblent pas d'une grande importance dans la population de virions. Ces résultats semblent supporter l'hypothèse trophique mais offre aussi un support pour un fraction augmentante de lysogènes en environnement oligotrophiques. Ces observations étendent les conditions géochimiques sous lesquelles les dynamiques virales ont été explores et suggère que les virus sont capables de maintenir un role dans la mortalité microbienne, même en environnements avec une très basse biomasse et ceci, potentiellement par la résistance à la decomposition (augmentant la période possible pour ceux-ci d'arriver en contact avec un hôte).</description><creator>Colangelo-Lillis, Jesse</creator><contributor>Lyle Whyte (Supervisor2)</contributor><contributor>Boswell Wing (Supervisor1)</contributor><date>2017</date><subject>Earth and Planetary Sciences</subject><title>Microbial community dynamics in polar hypersaline springs: viral ecology and sulfur cycling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117r54f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26z0896</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:12579v89s</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Up to this point there has been relatively little research that has examined human-caribou interactions in the context of multiple natural and human stresses. Previously the focus of management studies has been on the co-management structures and their function. By addressing community interactions with caribou on Southern Baffin Island in the context of changing access, climate-driven caribou population changes, and evolving management frameworks and institutions, this study aims to develop a baseline understanding of the sustainability of caribou harvesting in the Iqaluit region. Drawing attention to caribou as a major source of country food, and a species that is sensitive to climate change impacts, the study will be a resource for land-use planners and policy-makers on the importance of preserving biodiversity and sustainable northern ecosystems from ecological, cultural and food security perspectives. The work helps to refocus attention on sustainable harvesting and co-management as a key adaptation and resiliency strategy in the face of a rapidly changing Arctic. Working closely with community members, and building upon over 6-years of previous research in Iqaluit, the thesis examines how hunters are adapting their behaviors to changing access to harvest areas and variations in caribou populations. This is considered against the backdrop of adaptive changes within the territorial institutions and organizations that are engaged in wildlife management. </description><description>Jusqu'à ce point, il ya eu relativement peu de recherches ont examiné les interactions homme-caribou dans le cadre de multiples contraintes. Auparavant l'objet d'études de gestion a été mis sur les structures de cogestion et de leur fonction. En abordant les interactions communautaires avec caribou sur Sud de l'île de Baffin, dans le contexte de l'évolution des accès, des changements des populations de caribous induits par le climat, et un certain nombre de cadres et d'institutions de gestion, cette étude vise à développer une compréhension de base de la durabilité de la chasse au caribou dans le Iqaluit région. Attirant l'attention sur le caribou comme une source importante de nourriture du pays, et l'une des espèces de l'Arctique qui, potentiellement, être profondément touchés par le changement climatique, l'étude sera une ressource pour les planificateurs et les décideurs politiques d'utilisation des terres sur l'importance de préserver la biodiversité et écosystèmes nordiques durables des perspectives de sécurité écologiques, culturelles et alimentaires. Cette étude aide à recentrer l'attention sur l'exploitation durable et de cogestion comme une adaptation du clavier et de la stratégie de résilience dans le visage d'un Arctique en mutation rapide. Travaillant en étroite collaboration avec les membres de la communauté, et se fondant sur plus de 6 ans de recherches antérieures à Iqaluit, cette recherche examine comment les chasseurs adaptent leurs comportements à l'évolution de l'accès aux zones de récolte et des variations dans les populations de caribous. Cette question sera examinée dans le contexte des changements adaptatifs au sein des institutions et des organisations territoriales qui sont engagés dans la gestion de la faune.</description><creator>Kitching, Knut</creator><contributor>James Ford (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Geography</subject><title>Tuktu and environmental change: Inuit caribou harvesting on southern Baffin Island</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6m311s00t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579v89s</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c534fr48j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We consider groups acting on CAT(0) cube complexes. Typically, an action of a group on a CAT(0) cube complex is obtained using Sageev's dual cube complex construction. In the setting of hyperbolic groups, if there are sufficiently many quasiconvex codimension-1 subgroups one can obtain an action of the group on a CAT(0) cube complex that is proper and cocompact. In which case, by a theorem of Agol that builds upon a program of Wise, the quotient will be virtually special. In general, however, the dual cube complex might be locally infinite and possibly even infinite dimensional. The quotient may not even be compact or virtually special. The aim of this thesis is to study a natural family of groups that demonstrates the range of potential diversity.A tubular group is a group that splits as a graph of groups with ℤ² vertex groups and ℤ edge groups. Wise formulated a necessary and sufficient criterion for a tubular group to act freely on a CAT(0) cube complex, but speculated that many of these cubulations would be infinite dimensional. We develop a dilation criterion for the walls used to cubulate a tubular group that explicitly  determines if the dual cube complex is finite or infinite dimensional. A cubulation of a tubular group will be finite dimensional if none of the walls used to cubulate it are dilated. Otherwise it will be infinite dimensional. Building upon the characterization of finite dimensionality, we analyse the dual cube complex in the finite dimensional case more closely to prove that a tubular group acts freely on a locally finite CAT(0) cube complex if and only if it is virtually special.</description><description>Nous considérons les groupes agissant sur les complexes cubiques CHAT(0) en toute généralité. L'action d'un groupe sur un complexe cubique CHAT(0) est typiquement obtenue par la construction du complexe cubique dual de Sageev. Pour les groupes hyperboliques, en trouvant suffisamment de sous-groupes quasiconvexes de codimension-1, on peut obtenir une action propre et cocompacte du groupe sur un complexe cubique CHAT(0). De plus, d'après un théorème d'Agol, le quotient sera virtuellement spécial. Cependant, en général, le complexe cubique dual peut être de dimension infinie. Le but de cette thèse est d'étudier une famille naturelle de groupes qui présente toute l'étendue de la diversité potentielle des situations. Un groupe tubulaire est un groupe qui se scinde en un graphe de groupes dont les groupes de sommets sont ℤ², et les groupes d'arêtes sont ℤ. Wise formula une condition nécessaire et suffisante pour qu'un groupe tubulaire agisse librement sur un complexe cubique CHAT(0), mais conjectura que beaucoup de ces cubulations seraient de dimension infinie. Nous développons un critère de dilatation pour les murs utilisés pour cubuler un groupe tubulaire qui détermine explicitement si le complexe cubique dual est de dimension finie ou infinie. La cubulation d'un groupe tubulaire sera de dimension finie si aucun de murs utilisés lors de la cubulation ne sont dilatés. Dans le cas contraire, la cubulation sera de dimension infini. Puis, nous prouvons qu'un groupe tubulaire agit sur un complexe cubique CHAT(0) localement fini si et seulement si celui-ci est virtuellement spécial.</description><creator>Woodhouse, Daniel</creator><contributor>Daniel Wise (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Classifying cubulations of tubular groups</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz356.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c534fr48j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k930c098s</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Parkin co-regulated gene protein (PACRG) is encoded 204 bp upstream of the Parkin gene, linked via a bi-directional promoter. Parkin is an ubiquitin ligase that regulates mitophagy and signaling pathways induced by various cellular stressors. Parkin loss-of-function mutations result in early-onset autosomal recessive Parkinson's disease (PD). First, PACRG is a component of Lewy bodies, a pathological hallmark of PD. Moreover, the quaking viable spontaneous mutant mouse, which displays neurological impairment, is a knockout of both Parkin and PACRG. Intriguingly, knockout of Parkin alone generates no apparent neurological phenotype, suggesting that PACRG has a neuroprotective role, perhaps functionally redundant with Parkin. Additionally, PACRG has been shown to generate and maintain the axoneme structure of flagella and cilia. Yet it is unclear how PACRG mediates these functions at the molecular level. Moreover, the three-dimensional structure of PACRG is unknown and it lacks known homologous domains. The objective of this thesis was to characterize the structure and molecular interactions of the PACRG protein. To this end, various expression and purification systems were tested. I have shown that full-length PACRG is unstable upon single expression in HEK293 and E. coli cells. However, deleting the non-conserved N-terminus residues generated large amounts of protein sequestered into inclusion bodies. After application of a refolding protocol, the C-terminal domain (conserved in all metazoans) bound directly to MEIG1, a protein necessary for spermiogenesis and axoneme formation. Co-expression with MEIG1 significantly increased PACRG protein yields and allowed the purification of full-length PACRG bound to MEIG1 in a 1:1 complex. This thesis thus provides a basis for future PACRG structural and functional studies. Notably, the production of recombinant PACRG will enable the study of its interactions with microtubules, thus providing insight into axoneme formation.</description><description>La protéine du gène co-régulé avec Parkin (PACRG) est encodée 204 bases en amont du gène Parkin, lié via un promoteur bidirectionnel. Parkin est une ligase d'ubiquitine qui régule la mitophagie et des voies de signalisation pour différents stress cellulaires. Des mutations dans Parkin qui réduisent son activité causent une forme autosomale récessive juvénile de la maladie de Parkinson. La protéine PACRG est possiblement impliquée dans cette maladie. Tout d'abord, on la retrouve dans les corps de Lewy, une caractéristique pathologique du Parkinson. De plus, la souris mutante spontanée quaking viable, qui a des troubles neurologiques, est une délétion génétique de Parkin et PACRG. Par contre, la délétion de Parkin seule ne génère aucun phénotype neurologique apparent, ce qui suggère que PACRG a une fonction neuroprotectrice, peut-être redondante avec Parkin. De plus, PACRG est impliquée dans la formation et la maintenance de la structure axonémale que l'on retrouve dans les flagelles et les cils cellulaires. Toutefois, comment PACRG accomplit ces fonctions à l'échelle moléculaire reste inconnue. De surcroît, la structure tridimensionnelle de PACRG n'a pas été déterminée et la protéine n'a aucun domaine homologue connu. L'objectif de cette thèse est donc de caractériser la structure et les interactions moléculaires de PACRG. À cette fin, plusieurs systèmes d'expression et de purification ont été testés. J'ai démontré que la protéine PACRG entière est instable lorsqu'exprimée dans des cellules HEK293 ou E. coli. Par contre, la délétion de la portion N-terminale non-conservée génère des grandes quantités de la protéine dans des corps d'inclusions. Après une procédure de repliement, le domaine C-terminal (conservé dans tous les métazoaires) lie directement MEIG1, une protéine requise pour la spermiogénèse et la formation de l'axonème. La co-expression avec MEIG1 augmente considérablement la production de PACRG et permet la purification de la protéine PACRG entière en complexe 1:1 avec MEIG1. Cette thèse établit donc une base pour des futures études structurales et fonctionnelles de PACRG. Notamment, la production de PACRG recombinante va permettre l'étude de ses interactions avec les microtubules, fournissant ainsi des indices cruciaux sur la formation des axonèmes.</description><creator>Khan, Nimra</creator><contributor>Jean Francois Trempe (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Pharmacology &amp; Therapeutics</subject><title>Characterizing the structure and function of parkin co-regulated gene protein</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k7775.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k930c098s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zr19k</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'extraction par solvant prédispersé (ESPD) est une modification de la technique d'extraction par solvant utilisant des aphrons de liquide colloïdal (ALC) pour extraire les ions métalliques de solutions aqueuses. Les ALC sont des gouttelettes organiques de la taille du micromètre encapsulées dans une mince membrane savonneuse. Leur petite taille et leur structure spéciale les rends intéressants pour l'extraction de faibles concentrations de métaux lourds présents dans des solutions aqueuses. Leur grande aire d'interface ainsi que la charge électrostatique de leur surface sont deux propriétés importantes, et distinguent ESPD de la technique d'extraction par solvant conventionnelle. Cette thèse examine l'application de la technique ESPD à l'extraction des métaux lourds tels le cuivre et le nickel à partir de solutions aqueuses diluées. Le but ultime de cette étude est de sélectivement séparer ces métaux à partir d'une solution synthétique d'eau usée en utilisant un minimum de réactifs et d'énergie. La première étape à accomplir était l'extraction du cuivre et du nickel séparément à partir de solutions porteuses de cations uniques ainsi que de déterminer l'importance des paramètres expérimentales et les conditions d'opérations optimales. Il a été déterminé que les conditions optimales pour l'extraction du cuivre sont : une concentration d'agent d'extraction de 0.5 % (m/v); un ratio de phase volumique (RPV) de 4; un pH initial de 3-5.5 pour la solution de cuivre. Il a été noté que l'utilisation d'un agent de surface anionique (DSS) résulte en une meilleure efficacité d'extraction lorsque comparée a un agent de surface cationique ou non-ionique. Cependant, la concentration de DSS n'a pas eu d'effet significatif sur l'extraction du cuivre. Dans le cas de l'extraction du nickel, les conditions optimales sont différentes dépendamment de la concentration initiale de nickel dans la solution aqueuse. Avec une concentration minimale de nickel (20 ppm), l'extraction est principalement affectée par le pH d'équilibre. Le RPV et la concentration de DSS sont les autres paramètres importants pour l'extraction du nickel. À 100 ppm, le pH d'équilibre est toujours le facteur le plus important sur l'extraction du nickel, alors que la concentration de l'agent d'extraction et le RPV sont respectivement le second et troisième facteurs plus importants. À 300 ppm, à cause de la forte concentration de métal, la concentration de l'agent d'extraction est le facteur le plus significatif, suivi par le pH d'équilibre et le RPV. Même si différentes conditions optimales ont été déterminées pour ces trois solutions, le pH d'équilibre optimal est de 5 pour chacune d'elle. Une fois les paramètres expérimentaux significatifs identifiés pour l'extraction du cuivre et du nickel de façon individuelle, l'extraction sélective de ces ions métalliques a été testée dans un système tertiaire contenant différentes concentrations de calcium. À cause de la bonne sélectivité du LIX 984N pour l'extraction du cuivre, ce dernier peut être extrait sur un large plage de conditions opérationnelles. Le procédé a donc été optimisé pour l'extraction du nickel. Pour obtenir une extraction sélective, le cuivre doit être extrait en premier à un pH faible pour ensuite augmenté le pH d'équilibre et la concentration de l'agent d'extraction pour extraire le nickel de la solution aqueuse exempte de cuivre. De façon similaire au procédé d'extraction de cations simple, le pH a un effet significatif sur la sélectivité de l'extraction. De plus, l'efficacité de l'extraction de chaque métal est principalement contrôlée par le pH d'équilibre. La présence d'ions de calcium dans le système affecte négativement l'extraction du nickel. En plus du procédé d'extraction, plusieurs expériences ont été réalisées pour la caractérisation des ALC de même que leur recyclage et régénération. </description><description>Predispersed solvent extraction (PDSE) is a modified solvent extraction technique which uses colloidal liquid aphrons to extract metal ions from aqueous solutions. Colloidal liquid aphrons (CLAs) are micrometer-sized organic droplets encapsulated within a thin soapy shell. The small size and special structure of CLAs make them of interest to removing low concentrations of heavy metals from aqueous solutions. Large interfacial area and electrostatically-charged surfaces are two important properties of CLAs, which distinguish PDSE from conventional solvent extraction. This thesis examined the application of PDSE to remove heavy metals, such as copper and nickel, from dilute aqueous solutions. The final goal of this study was to selectively separate these metals from a synthetic wastewater stream with the minimum reagent and energy consumption. The first step to reach this target was to remove copper and nickel from single cation bearing solutions and determine the important experimental parameters and optimum operational conditions. The optimum conditions for copper extraction were determined to be an extractant concentration of 0.5 % (w/v); phase volume ratio (PVR) of 4; and initial copper solution pH of 3-5.5. It was also noted that using an anionic surfactant (SDS) resulted in higher extraction efficiency when compared to cationic and non-ionic surfactants; the concentration of SDS did not have any significant effect on the copper extraction. In case of nickel extraction, the optimum extraction conditions were found to be different with regard to initial nickel concentration in the aqueous solution. At the lowest nickel concentration (20 ppm), the extraction was mostly affected by the equilibrium pH. PVR and SDS concentration were other significant parameters in the nickel extraction. At 100 ppm, once again the equilibrium pH was the most significant factor on the nickel extraction; extractant concentration and PVR were the second and third most significant factors, respectively. At 300 ppm, due to the high metal content, the extractant concentration was found to be the most significant parameter, followed by equilibrium pH and PVR. Although different optimum conditions were determined for these three solutions, the optimum equilibrium pH for all of them was found to be 5. Once the significant experimental parameters were determined for individual extraction of copper and nickel, the selective extraction of these metal ions from a ternary system, containing different concentrations of calcium, was investigated. Due to the high selectivity of LIX 984N for copper extraction, copper could be extracted in a wide range of operational conditions; hence, the extraction process was optimized based on nickel extraction. It was determined that in order to have selective extraction, first, copper should be extracted at lower pH values; and then by increasing the equilibrium pH and extractant concentration, nickel can be extracted from the copper free aqueous solution. Similar to single cation extraction processes, pH had a significant effect on the selective extraction and the extraction efficiency of each metal was mostly controlled by the equilibrium pH. The presence of calcium ion in the system negatively affected the nickel extraction.Beside the extraction processes, a number of experiments were conducted to characterize CLAs, as well as recycling and regeneration. It was observed that the size of CLAs varied from sub-micrometer to few hundred micrometers, which was affected by PVR and water soluble surfactant concentration. Higher PVR or higher SDS concentration resulted in smaller CLAs. Finally, size distribution analysis and extraction experiments were performed on the stripped and recycled organic phase. The results showed that CLA could be regenerated from recycled organic phase, and these regenerated CLAs showed no significant difference in size distribution and extraction efficiency when compared to freshly made CLAs.</description><creator>Molaei, Aysan</creator><contributor>Kristian Waters (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Predispersed solvent extraction of heavy metals using colloidal liquid aphrons</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k063w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zr19k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5x21tj056</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La multi-résistance chez le cancer est reconnue comme un obstacle majeur, limitant l'efficacité du traitement chimiothérapeutique. La multi-résistance opère à travers des mécanismes variés et complexes: les transporteurs de type cassette de liaison à l'ATP comme la P-glycoprotéine 1 (ABCB1, MDR1), la protéine de résistance du cancer du sein (BCRP2, ABCG2) et la protéine associée à la multi-résistance (MRP1, ABCC1) sont toutes reconnues comme inductrices de la multi-résistance, dû  à l'efflux des agents chimiothérapeutiques en dehors de la cellule cancéreuse. La présence ou la surexpression de P-gp1 à été démontrée en clinique dans plusieurs échantillons suite aux traitements chimiothérapeutiques chez des patients de cancer du sein, de l'ovaire et myélome. Les efforts pour surmonter la multi-résistance en clinique ont emmené la découverte de certains agents inversants, qui on été utilisés en combinaison avec la chimiothérapie pour augementer l'efficacité des traitements. Malheureusement, ces traitements on ellicité des effets secondaires inacceptables à cause de l'expression naturelle de la P-gp1 dans la barrier hémato- encéphalique et dans d'autres organes et les essais cliniques ont cessé.Les résultats du deuxième chapitre démontrent, pour la première fois, que l'expression de la P-gp1 est essentielle pour induire l'hypersensibilité (ou sensibilité collatérale) envers le tamoxifen chez les cellules cancéreuses. Les résultats démontrent que le traitement des cellules surexprimant la P-gp1 avec le tamoxifen induit l'apoptose chez les cellules cancéreuses-provenant d'un cancer du sein triple-négatif et chez des cellules d'ovaire d'hamster chinois-. Ces resultants sont cohérants avec notre hypothèse que le tamoxifen stimule l'ATPase de la P-gp1, ce qui induit une hausse de production d'ATP par    la phosphorylation oxydative,  et,  par  conséquence,  une  hausse  en  espèces  réactives  de l'oxygène produites dans la mitochondrie.</description><description>Multidrug resistance or MDR in cancer has been recognized as a major obstacle limiting efficient treatment – chemotherapy. MDR exists through various complex mechanisms; ATP binding cassette (or ABC) transporters such as P- glycoprotein 1 (P-gp1 or ABCB1), breast cancer resistance protein (BCRP2 or ABCG2), and multidrug resistance associated protein1 (MRP1 or ABCC1) are known to induce MDR due to the extracellular efflux of chemotherapeutic drugs in cancer cells. Increase in P-gp1 expression post-treatment has been demonstrated in different tumor patient's samples, including breast, ovarian, and myeloma. Efforts to overcome MDR in the clinic have led to various generation of reversing agents, which were  used in combination with the conventional chemotherapy. Unfortunately, given the normal expression of P-gp1 at the blood brain barrier and other organs and tissues, the use of P-gp1-reversing drugs with anti-cancer drugs caused a significant toxicity to patients. The results in Chapter two describe, for the first time, the effects of tamoxifen as a collateral sensitivity drug whereby P-gp1 expression is required. The results show that treatment of P-gp1-positive cells with clinically achievable concentrations of tamoxifen leads to the oxidative cell death of doxorubicin-selected triple negative breast cancer cells and colchicine-selected Chinese hamster ovarian tumor cells. These results are consistent with our hypothesis that tamoxifen stimulates P-gp1 ATPase, leading to increased ATP metabolism through oxidative phosphorylation and a consequent rise in mitochondria derived reactive oxygen species (ROS).</description><creator>Bakadlag, Rowa</creator><contributor>Elias Georges (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Parasitology</subject><title>Collateral sensitivity of P-glycoprotein expressing multidrug resistant cells to tamoxifen is mediated through oxidative stress</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b5644v206.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5x21tj056</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n870zt16m</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Améliorer leur durabilité exige beaucoup d'efforts de gestion et de contrôle en ce qui concerne la demande en alimentation électrique. Cette thèse se concentre sur l'étude de deux puissances de charges différentes : les centres de données et les véhicules électriques. Ceux-ci exigent une consommation d'énergie très élevée et sont donc cruciaux pour la durabilité des systèmes d'alimentation. La thèse vise à développer des cadres et des applications mathématiques, une conception d'algorithmes et de mécanismes utilisables, et finalement de révéler des résultats et des connaissances analytiques, afin de gérer et d'optimiser leur puissance de charge selon différents scénarios d'exploitation.Le premier axe de la thèse s'aligne avec des pratiques durables en matière d'informatique, qui est de rendre les systèmes informatiques plus durable en réduisant leur coût et leurs émissions énergétiques. De nombreux centres de données mégawatt-échelle  ont fait leur apparition pour répondre à la demande croissante des applications et des services infonuagiques. Les grands besoins énergétiques engendrent des coûts en électricité importants pour les fournisseurs infonuagiques (par exemple, Google et Microsoft) et provoquent des effets négatifs importants sur l'environnement. Afin de réaliser des centres de données respectueux de l'environnement, économes en énergie et à faible coût, cette thèse s'efforce progressivement 1) de concevoir des méthodes de planification énergétique pour la phase de planification de la construction du centre de données, et 2) d'élaborer des méthodes de gestion de la consommation d'énergie dynamique pour la phase d'exploitation du centre de données. En particulier, nous proposons tout d'abord un cadre holistique qui explore les caractéristiques et le fonctionnement de plusieurs sources d'énergie, la disponibilité des services des centres de données, et l'interaction avec le réseau électrique, afin de minimiser le coût total de la durée de vie d'un centre de données. Ensuite, nous étudions l'équilibrage de la charge géographique pour plusieurs centres de données, et développons un algorithme réparti qui calcule, de manière démontrable, le routage du trafic optimal (avec un coût énergétique réduit) entre les centres de données et les clients. Les approches proposées permettent d'atteindre des économies de coûts significatives et une réduction des émissions par rapport aux travaux existants.Le deuxième axe de la thèse s'appuie sur le calcul de la durabilité, qui est de tirer parti des techniques informatiques pour améliorer la durabilité et l'efficacité des systèmes énergétiques. La pénétration importante prévue des véhicules électriques (VE) sur le marché aurait une influence très bénéfique pour l'environnement, mais causerait à la fois une charge supplémentaire importante sur le réseau électrique et mettrait donc en péril sa stabilité et sa fiabilité. Pour remédier à cette conséquence potentielle, la thèse s'efforce progressivement de contrôler et de gérer la demande pour la recharge des véhicules électriques afin de soutenir le déploiement du VE à grande échelle. En particulier, nous avons d'abord conçu un nouveau schéma opérationnel hiérarchique, où le niveau inférieur alloue de façon optimale l'alimentation des véhicules électriques dans une borne de recharge ii  et le niveau supérieur (avec limite  démontrée) équilibre approximativement la demande entre plusieurs stations de recharge. Ensuite, nous avons développé récemment un schéma de réponse à la demande réparti, qui est un mécanisme conforme au marché, avec les aspects économiques et temporels de la recharge des VEs. Le régime a une structure décisionnelle hiérarchique, par lequel la borne de recharge mène le marché et les véhicules électriques suivent et répondent à ses actions. Les analyses théoriques et les simulations approfondies démontrent, toutes deux, l'efficacité et le rendement des plans proposés.</description><description>The growing awareness about global climate change has boosted the need to reduce greenhouse gas emissions from legacy power systems. To improve their sustainability requires much effort on management and control regarding the power demand side. This thesis focuses on investigating two different customers with large power loads: data centers and electric vehicles, both demanding extremely high energy consumption. And thus, their management is crucial for power systems' sustainability. The thesis aims to develop mathematical frameworks and applications, design deployable algorithms and mechanisms, and reveal analytical findings and insights, to manage and optimize their power loads under different operating scenarios.The first thrust of the thesis aligns with sustainable computing, which is to make computing systems more sustainable by reducing their energy cost and emissions. Many megawatt-scale data centers have been emerging to meet the increasing demand from cloud applications and services. The hunger for power brings large electricity bills to cloud providers (e.g., Google and Microsoft) and causes significant negative impact on the environment. To realize energy-efficient, low-cost, and environment-friendly data centers, this thesis makes progressive efforts on 1) designing energy planning methods for the data center construction planning phase, and 2) developing dynamic power management methods for the data center operating phase. In particular, we first propose a holistic framework that explores features and operations of multiple energy sources, service availability of data centers, and interaction with the power grid, to minimize the lifetime total cost of a data center. Then, we study geographical load balancing for multiple data centers, and develop a distributed algorithm that provably computes the optimal (in regard to minimized energy cost) traffic routing between data centers and clients. The proposed approaches achieve significant cost saving and emission reduction compared with existing works.The second thrust of the thesis lies in computing for sustainability, which is to leverage computing techniques to improve the sustainability and efficiency of energy systems. The anticipated deep penetration of electric vehicles (EVs) will significantly benefit the environment, but will have a heavy load impact on the power grid, and thus jeopardizes its stability and reliability. To address this potential consequence, the thesis makes progressive efforts on controlling and managing EVs' charging demand to support large-scale EV deployment. In particular, we first design a new hierarchical operational scheme, where the lower level optimally allocates power supply to EVs within a charging station and the upper level approximately (with proven bound) balances charging demand among multiple stations. Then, we develop a distributed demand response scheme, which is a market mechanism compatible with both the economic and temporal aspects of EV charging. The scheme has a hierarchical decision-making structure, by which the charging station leads the market and electric vehicles follow and respond to its actions. Both theoretical analysis and extensive simulations demonstrate the efficiency and efficacy of the proposed schemes.</description><creator>Kong, Fanxin</creator><contributor>Xue Liu (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Computer Science</subject><title>Sustainable computing and computing for sustainability</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qz20sw42q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n870zt16m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9w0325660</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The main tool for the dynamic analysis of continuous structures is today modal analysis, which applies to lightly dampened structures undergoing small amplitude vibrations. Vibration energy in real structures is always partially lost because of internal material dissipation, Coulomb friction, interaction with fluids and even in presence of passive and active dampers. This dissipation is integrated in modal analysis by the use of a modal damping ratio for each normal vibration mode. A linear viscous or equivalent damping model underlies the use of modal damping ratios and preserves mode superposition in the study. The use of modal damping in linear vibrations is also practically profitable, as real structures tend to show small damping values that vary with the natural modes. However, the estimation of modal damping ratios is impossible a priori, and experimental measurement is necessary. Modern design practices are imposing the use of thin lightweight structures, often in contact with fluids, which easily undergo large amplitude vibrations; stricter safety regulations, in turn, may require the estimate of vibration amplitudes closer to resonance. In these cases, modal parameters remain valid with very good approximation, freeing the industry from the adoption of more complex theories. Modal damping, however, cannot be extended to nonlinear large amplitude vibration: as soon as vibration amplitudes exceed the characteristic dimension of the system, the prediction of vibration amplitude fails altogether. Even under the assumption of stationary vibrations, experimentally determined damping values appear dependent not only on the normal mode of vibration, but also on the vibration amplitude. Provided the availability of suitable know-how, it was decided to undertake a wide experimental characterization of the trend of damping values of thin walled shells and plates during large amplitude forced vibrations, bridging the lack of relevant literature. In order to give general character to this experimental activity, several cases were taken into account: metallic materials, composites and rubbers, in presence and in absence of fluid-structure interaction. The increasingly common smart materials and smart structures, composites for which vibration damping is tuned according to the designer's wish, feature active or semi-active damping. In presence of fluids and active elements, damping can grow to large values or can instead destabilize the system by feeding, not removing, energy. The study of modal damping in case of active vibration amplitude mitigation was therefore included as well. Through this wide range of experiments, a better comprehension of nonlinear damping was sought empirically. Since no other means were available for geometrically nonlinear vibrations, modal damping was applied unchanged to match with experimental results the vibration amplitude predicted by nonlinear models at one specific resonance. As expected, the values had to be changed to reproduce the vibration amplitude given by different force levels of stepped-sine excitation. The dependence on excitation amplitude seemed to follow an auspicious trend across a wide range of cases. Furthermore, different expressions of damping in the nonlinear field were used with respect to the traditional viscous (modal) damping formulation. This is particularly suitable for specific materials (e.g. elastomers showing a viscoelastic behavior) or configurations. Relevant experimental results, however, were not more general than the ones obtained employing modal damping, which indicates the great complexity of the problem. Actually, some evidence seemed to suggest that the equivalent values of damping in the nonlinear field are also influenced by the energy transfers between vibration modes. While damping has been seldom or never investigated previously in case of internal resonances, an estimate of its values in this situation led to additional insight.</description><description>L'outil principal pour l'analyse dynamique des structures continues est aujourd'hui l'analyse modale, qui s'applique aux structures légèrement amorties subissant des vibrations de petite amplitude. L'énergie de vibration est toujours perdue en partie dans les structures réelles à cause de la dissipation matérielle interne, du frottement de Coulomb, de l'interaction avec les fluides et même de la présence d'amortisseurs passifs et actifs. Cette dissipation est intégrée dans l'analyse modale au moyen de l'utilisation d'un taux d'amortissement modal pour chaque mode normal de vibration. Un modèle d'amortissement visqueux linéaire ou équivalent est à la base de l'utilisation des taux d'amortissement modal et préserve la superposition des modes dans l'étude. L'utilisation de l'amortissement modal en cas de vibrations linéaires est aussi rentable du point de vue pratique, comme les structures réelles ont tendance à montrer des valeurs d'amortissement petites qui varient avec les modes naturels. Toutefois, l'estimation a priori des taux d'amortissement modal est impossible et la mesure expérimentale est nécessaire. Les pratiques modernes de conception imposent l'utilisation de structures minces de poids léger, souvent en contact avec des fluides, qui subissent facilement de grandes vibrations d'amplitude; des règles de sécurité plus strictes, à leur tour, peuvent demander l'estimation des amplitudes de vibration en proximité de la résonance. Dans ces cas, les paramètres modaux restent valables avec une très bonne approximation, libérant ainsi l'industrie de l'adoption de théories plus complexes. L'amortissement modal, cependant, ne peut pas être étendu aux vibrations non linéaires de grande amplitude: dès que les amplitudes de vibration dépassent la dimension caractéristique du système, la prédiction de l'amplitude des vibrations échoue complètement. Même dans l'hypothèse de vibrations stationnaires, les valeurs d'amortissement déterminées expérimentalement apparaissent dépendre non seulement  de l'amplitude de vibration, mais aussi du mode normal.Grâce à la disponibilité d'une expertise appropriée, il a été décidé d'entreprendre une vaste caractérisation expérimentale de la tendance des valeurs d'amortissement pendant les vibrations forcées de grande amplitude des plaques et des coques à paroi mince, afin de combler le manque de documentation pertinente. Pour donner un caractère général à cette activité expérimentale, plusieurs cas ont été pris en compte: matériaux métalliques, composites et caoutchoucs, en présence et en absence d'interaction fluide-structure. Les matériaux et les structures intelligents, de plus en plus communs, composites pour lesquels l'amortissement est ajusté selon le souhait du concepteur, disposent d'un amortissement actif ou semi-actif. En présence de fluides et d'éléments actifs l'amortissement peut atteindre des valeurs élevées, ou il peut au contraire déstabiliser le système en introduisant, plutôt qu'en enlevant, de l'énergie. L'étude de l'amortissement modal dans le cas de l'atténuation active d'amplitude de vibration est donc incluse.Grâce à cet éventail d'expériences, une meilleure compréhension de l'amortissement linéaire a été poursuivie empiriquement. Étant donné qu'aucun autre moyen n'était disponible pour les vibrations géométriquement non linéaires, l'amortissement modal a été appliqué tel quel pour harmoniser l'amplitude de vibration prédite par des modèles non linéaires à une résonance spécifique avec les résultats expérimentaux. Comme prévu, les valeurs ont dû être changées pour reproduire l'amplitude de vibration donnée par différents niveaux de force d'excitation stepped-sine. La dépendance de l'amplitude de l'excitation semble suivre une tendance de bon augure dans un large éventail d'expériences.</description><creator>Ferrari, Giovanni</creator><contributor>Marco Amabili (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Experimental investigation of vibration damping in linear and nonlinear vibration</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vm40xv434.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9w0325660</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j098zd767</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse doctorale survient dans un effort de contribuer à la littérature sur l'extractivisme en Amérique latine. Deux études de cas ont été sélectionnées, la mine Yanacocha au Pérou et la région de la Cordillera del Condor en Équateur. La première analyse de cette thèse détaille un cadre conceptuel issu des travaux du physicien Nicholas Georgescu – Roegen. Ce cadre est utilisé pour comprendre l'exploitation minière comme un processus de production économique ayant des conséquences entropiques. Cette analyse identifie la possibilité de définir des «limites biophysiques à l'extraction minière » comprises comme le seuil auquel l'extraction du minerai, l'utilisation des ressources et la production de déchets sont socialement autorisées. Vue la complexité de la prise de décision en ce qui concerne l'exploitation minière, le rôle de la participation délibérative est souligné afin de définir clairement les compromis entre les exigences biophysiques, les contraintes environnementales et les conditions sociales. En utilisant l'approche ci-dessus, les impacts socio- écologiques de l'exploitation minière sont examinés, en particulier dans le système hydrologique entourant la mine Yanacocha à Cajamarca, au Pérou. Cette étude de cas illustre les impacts sur la quantité d'eau dans le bassin versant Mashcon, l'une des zones les plus affectées par la mine Yanacocha. Les préoccupations se rapportent aux variations des débits d'eau, à la baisse des nappes phréatiques, et à la baisse des débits de base. Ces perturbations indiquent les déficiences dans la répartition de l'eau entre les petits agriculteurs et la population urbaine, et mettent en évidence une préoccupation majeure dans une région où l'eau est considérée comme une ressource rare.  Les résultats de l'analyse hydrologique révèlent des leçons importantes sur l'avenir de la planification de l'eau au Cajamarca et les contradictions entre la distribution d'eau et l'affectation des droits d'utilisation parmi les utilisateurs. La seconde moitié de cette recherche met l'accent sur la Cordillera del Condor, région sud-amazonienne de l'Équateur, où se trouvent trois projets miniers à grande échelle. Deux études analysent les définitions et les intérêts socio-politiques qui déterminent les changements institutionnels et territoriaux pouvant accueillir des intérêts miniers politiques. Tout d'abord, une analyse de théorie ancrée a été menée afin d'examiner les transformations des relations socio-spatiales dans la Cordillera del Condor. Ces transformations expliquent comment l'exploitation minière coproduit actuellement le territoire de façons distinctes par l'intégration de cinq partitions territoriales : les hiérarchies institutionnelles, les cadres de gouvernance, les imaginaires sociaux, les identités politico-culturelles et les transformations productives. Ces changements reflètent l'objectif de l'État équatorien de centraliser les décisions d'extraction et de renforcer le pouvoir de l'État en contradiction avec les intentions constitutionnelles de cette nation de construire un État plurinational. Une étude empirique finale évalue les perspectives des principales parties prenantes en ce qui concerne l'articulation des discours miniers en Équateur.  Les résultats soulignent quatre discours distincts liés à l'exploitation minière: (1) l'extractivisme responsable; (2) l'autodétermination locale ; (3) le développement économique national, et (4) le développement économique local. La discussion révèle le rôle de la politique d'échelle dans la conceptualisation des discours miniers à travers les échelles géographiques et comment il est utilisé pour simultanément structurer, démonter, et restructurer les relations de pouvoir parmi les acteurs et les échelles. Enfin, cette analyse offre des pistes pour la résolution des conflits sur les complexités politiques des conflits miniers.</description><description>This thesis intervenes in an effort to contribute to the literature on extractivism in Latin America. Two case studies were selected, the Yanacocha mine in Peru and the Cordillera del Condor region in Ecuador. The aim from these studies is to illustrate the change in social and environmental struggles over the evolution of mining projects according to the development stage of the mine. The first analysis of this thesis details a conceptual framework derived from the work of ecological economist Nicholas Georgescu-Roegen. This framework is used to understand mining as an economic productive process with entropic consequences. This analysis identifies the possibility to define 'biophysical limits to mining extraction' understood as the threshold to which ore extraction, resource use and waste generation are socially permitted. As decision-making regarding mining is not straightforward, the role of deliberative participation is emphasized in order to clearly define tradeoffs between biophysical requirements, environmental constraints and social conditions. Using the approach above, the socio-ecological impacts of mining are examined, specifically in the hydrological system surrounding the Yanacocha mine in Cajamarca, Peru. This case study illustrates the impacts on the quantity of water in the Mashcon catchment, one of the most affected areas by the Yanacocha mine. Concerns relate to changes in water flows, lowering of water tables, and a decline of base flows. These disturbances indicate deficiencies in the distribution of water between small farmers and the urban population, and highlight a critical concern in a region where water is considered a scarce resource. Results of the hydrological analysis reveal important lessons over the future of water planning in Cajamarca and the contradictions between the distribution of water and the allocation of its use rights among users. The second half of this research focuses attention on the Cordillera del Condor, Southern Amazon of Ecuador, where three large-scale mining projects are located. Two studies analyze the socio-political definitions and interests that determine the institutional and territorial changes accommodating political mining interests. Firstly, a grounded theory analysis was conducted in order to examine the transformations of socio-spatial relations in the Cordillera del Condor. These transformations explain how mining is currently co-producing territory in distinctive ways through the integration of five territorial partitions: institutional hierarchies, governance frameworks, social imaginaries, politico-cultural identities and productive transformations. These changes reflect the aim of the Ecuadorian state to centralize extractive decisions and build state power in contradiction to the nation's constitutional intentions to build a plurinational state. A final empirical study assesses the positions of key stakeholders regarding the articulation of mining discourses in Ecuador. Results highlight four distinct mining-related discourses: (1) responsible extractivism; (2) local self-determination; (3) national economic development and (4) local economic development. The analysis of nuanced positions within these discourses permits the understanding of discursive articulation of how power is leveraged between the geographical scale at which conflict is experienced and the scale at which decisions are politically defined. The discussion reveals the role of politics of scale in conceptualizing mining discourses across geographical scales and how it is used to simultaneously structure, disassemble and restructure power relations among actors and scales. Finally, this analysis provides insights for conflict-resolution potential on the political complexities of mining conflicts. </description><creator>Vela Almeida, Diana Raquel</creator><contributor>Nicolas Kosoy (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Mining, environments and people: depicting environmental, socio-economic and political understandings of mining conflicts in Cajamarca, Peru and Cordillera del Condor, Ecuador</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sx61dp96f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zd767</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ng451m23x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objectives: While dental health and systemic health were once viewed as two distinct fields of research, recent empirical studies have begun evaluating the potential health-related associations connecting the two health realms. Scientists have discovered biological pathways that may link poor oral health to certain diseases, including diabetes, cardiovascular disease, and adverse pregnancy outcomes. The principal aim of this thesis is to comprehensively examine the relationship existing between periodontal disease and preterm birth. This goal will be completed in two main steps. The first objective is to evaluate this putative relationship by conducting an observational study in a cohort of pregnant Canadian women. The second objective is to systematically assess and summarize the current literature examining whether or not there exists an association between periodontal disease and preterm birth. Research design &amp; methods: Two separate studies were conducted in order to fulfill the goal of this thesis. The first was a retrospective cohort study. We used a database consisting of 337 pregnant Canadian women recruited for a previously conducted case-control study that examined the association between periodontal disease and preeclampsia. These women were recruited at several hospitals in Quebec, Canada, and included 92 women with preeclampsia and 245 controls. We excluded the preeclamptic cases from our study as they were often induced preterm births, and evaluated the effect of periodontal disease on preterm birth in our new cohort of 245 pregnant women using multivariate logistic regression, adjusting models for maternal age, ethnicity, and income. The second consisted of a systematic review and meta-analysis, which included 37 observational studies assessing the effect of periodontal disease on the incidence of preterm birth. Studies were included if they consisted of an observational design (cohort or casecontrol), and if the exposure (periodontal disease) was clinically evaluated and diagnosed. Results: In the cohort of Canadian women, the estimated risk of preterm birth and very preterm birth were, respectively, 1.51 (95% CI 0.61-3.71) and 0.90 (0.09-8.82) times higher in women with periodontal disease compared with periodontally healthy women, although results were not statistically significant. Separately, in the meta-analysis, we identified 842 total studies through our database search, from which we excluded 805 studies that did not meet our inclusion criteria. Out of 37 studies included in the meta-analysis, 26 were case-control studies and 11 were cohort studies. Twenty-four studies suggested that periodontal disease is a risk factor for preterm birth. The pooled OR was 2.20 (95% CI 1.80-2.69). We further stratified the studies by the type of observational study, the country it was conducted in, and the definition used to define the exposure (i.e. periodontal disease). All of the pooled ORs were greater than 1, demonstrating a significant association. Conclusion: The combined results of both of these studies suggest that although some individual studies may not be sufficiently powered to display a positive association, the overall literature does suggest such a relationship. The retrospective cohort study did not demonstrate a statistically significant association between periodontal health and preterm birth; however, the small sample size may have failed to provide us with the necessary power to detect an association that may have existed. On the other hand, the meta-analysis provided strong evidence that a relationship between the two variables does exist. Health professionals should use this information to counsel pregnant women about the importance of maintaining good oral health throughout pregnancy and the possible detrimental effects of not doing so. Further research involving treatment of periodontal disease should be undertaken to evaluate if the risk of preterm birth can be reduced in these high risk women.</description><description>Objectifs: Bien que la santé dentaire et la santé systémique soient autrefois considérées comme deux domaines distincts de la recherche, des études récentes ont commencé à évaluer les associations potentielles reliant les deux ensemble. Les scientifiques ont découvert des voies biologiques pouvant lier une mauvaise santé buccodentaire à certaines maladies dont des résultats défavorables de la grossesse. Le principal objet de cette thèse est de bien comprendre la relation existant entre la maladie parodontale et la naissance prématurée. Ce but sera atteint en deux étapes principales ; le premier objectif est d'évaluer cette relation en réalisant une étude observationnelle sur une cohorte de femmes enceintes au Canada. Le deuxième objectif est d'analyser la littérature actuelle étudiant si oui ou non il existe une association entre la maladie parodontale et l'accouchement prématuré.Méthodes de recherche: Deux études ont été menées afin d'atteindre le but de cette thèse. La première était une étude rétrospective de cohorte. Nous avons utilisé une base de données composée de 337 femmes canadiennes enceintes collectée pour une autre étude cas-contrôle sur l'association entre la maladie parodontale et la pré-éclampsie. Ces femmes ont été recrutées dans plusieurs hôpitaux au Québec, Canada et incluaient 92 femmes atteintes de pré-éclampsie et 245 contrôles. Nous avons exclu les cas pré-éclamptiques de notre étude, et avons évalué l'effet de la maladie parodontale sur les naissances prématurées dans notre nouvelle cohorte de 245 femmes enceintes par régression logistique multivariée. La deuxième consistait en une méta-analyse qui comprenait 37 études observationnelles évaluant l'effet de la maladie parodontale sur l'incidence des naissances prématurées. Les études ont été incluses si elles consistaient en une conception observationnelle et si l'exposition a été cliniquement évaluée et diagnostiquée.Résultats: Dans la cohorte des femmes canadiennes, les chances de naissance prématurée et de naissance très prématurée étaient respectivement de 1,51 (IC à 95% = 0,61 à 3,71) et de 0,90 (0,09 à 8,82) fois plus grandes chez les femmes ayant une maladie parodontale comparativement aux femmes parodontalement saines. Ces résultats ont été ajustés pour l'âge de la mère, l'origine ethnique et le revenu. Dans la méta-analyse, nous avons identifié 842 résultats au total dans notre recherche de banques de données desquels nous avons exclu 805 études. Sur les 37 études incluses, 26 étaient des études cas-témoins et 11 étaient des études de cohorte. Vingt-quatre études ont suggéré que la maladie parodontale est un facteur de risque d'accouchement prématuré. Le rapport des cotes combiné était de 2,202 (IC à 95% = 1,801 à 2,692). Nous avons, de plus, stratifié les études par le type d'étude observationnelle, par le pays dans lequel elle a été menée et par la définition qui a été utilisée pour définir l'exposition. Tous les rapports de cotes combinés étaient supérieurs à 1, et ont démontré une association significative.Conclusion: Les résultats combinés de ces deux études suggèrent que, même si certaines études individuelles ne puissent pas suffisamment afficher une association, la littérature suggère une telle relation. L'étude rétrospective de cohorte ne parvient pas à rapporter quelque association significative. Cependant, la petite taille de l'échantillon de notre étude pourrait avoir empêché de nous fournir le bagage nécessaire pour détecter une association. Entre-temps, la méta-analyse fournit des preuves solides qu'il existe une relation entre les deux variables. Les professionnels de la santé devraient utiliser cette information pour conseiller les femmes enceintes en expliquant les possibles effets néfastes du maintien d'une mauvaise santé buccodentaire. D'autres recherches impliquant le traitement de la maladie parodontale sont nécessaires pour évaluer si le risque de naissance prématurée peut être réduit chez les femmes à haut risque.</description><creator>Weinstein, Nathaniel</creator><contributor>Haim Arie Abenhaim (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Medicine</subject><title>The association between periodontal disease and preterm birth</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741v263.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ng451m23x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nc580q282</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description> Fast-beam collinear laser spectroscopy experiments on the exotic rubidium and gallium isotopes have been performed at the ISAC radioactive ion beam facility at TRIUMF. The neutron-rich rubidium isotope chain up to N=61 is investigated. Specifically, the neutron-rich 98Rb isotope has been studied for the investigation of shape coexistence. Two long-lived nuclear states in 98Rb have been clearly observed for the first time: a low-spin state, assigned a spin of I = 0, and a high-spin state. The high-spin state is tentatively assigned a spin of I = 3 based on this work in combination with gamma decay results. There is no eviedence of deviations from the behavior of the changes in the charge radii. The hyperfine structure of the neutron-rich 99Rb was observed. Both suggested spins I = 5/2 and I = 3/2 were based on both experimental results of the stable isotopes 85Rb and 87Rb. Neither spins can be rulled out. The neutron-deficient gallium isotopes down to N=32 have been measured via laser spectroscopy. Their hyperfine structures and isotope shifts are reported in this work. The magnetic dipole and electric quadrupole moments of 65Ga and 67Ga were measured for the first time, and were for 65Ga : = +1:758(5)N and Qs = +0:226(14)b respectively. For 67Ga the measured moments were = +1:849(5)N and Qs =+0:207(13)b. Analysis of the trend in the neutron-deficient charge radii illustrate that there is no evidence for deformations from the behaviour in the gallium in the N = 32 region. With regard to the observed 62Ga, its isotope shift and its chargeradius could not be determined but were narrowed down, due to the low yield of this isotope. A motivated discussion for a future investigation on 62Ga is included. These measurements have been carried out along with the developments of new laser techniques: laser chopping and switching. These techniques were developed by the collinear laser spectroscopy group at TRIUMF to which the author contributed.</description><description> Nous avons exécuté des expériences sur des isotopes exotiques du Rubidium et du Gallium en utilisant la méthode de spectroscopie laser colinéaire sur des faisceaux rapides. Ces expériences ont eu lieu à ISAC (TRIUMF), un laboratoire pour la production de faisceaux de noyaux radioactifs. La série des isotopes riches en neutrons du Rubidium jusqu'à N = 61 a été étudiée. Particulièrement, l'isotope riche en neutrons 98Rb a été étudié pour mettre en lumière la coexistence des différentesNous avons exécuté des expériences sur des isotopes exotiques du Rubidium etdu Gallium en utilisant la méthode de spectroscopie laser colinéaire sur des faisceaux rapides. Ces expériences ont eu lieu à ISAC (TRIUMF), un laboratoire pour la production de faisceaux de noyaux radioactifs. La série des isotopes riches en neutrons du Rubidium jusqu'à N = 61 a été étudiée. Particulièrement, l'isotope riche en neutrons 98Rb a été étudié pour mettre en lumière la coexistence des différentes formes du noyau. Deux états nucléaires de longue durée de vie ont été observés pour la première fois: un état avec un spin nucléaire I = 0, ainsi qu'un état montrant un spin nucléaire plus élevé. Préliminairement nous avons assigné un spin nucléaire I = 3 àcet état, une décision basée sur les résultats de ce travail ainsi que sur les résultats en provenance de la spectrométrie gamma. Nous avons aussi mesuré la structure hyperfine de l'isotope riche en neutrons, 99Rb. Les deux spins suggérés, I = 52 etI = 32 , proviennet des résultats des études de 85Rb et 87Rb, deux isotopes stables. Ni l'un, ni l'autre est désirable. Nous avons aussi étudié les isotopes déficients en neutrons du Gallium (N = 32et plus élevé) à l'aide de la spectroscopie laser. La structure hyperfine et les déplacements isotopiques de ces isotopes seront présentés dans cette thèse. Le moment magnétique et le moment quadrupolaire du 65Ga et du 67Ga ont été mesurés pour la première fois. Pour 65Ga : = +1:758(5) N et Qs = +0:226(14) b. Pour le 67Ga les moments nucléaires sont = +1:849(5)N and Qs = +0:207(13)b Une analyse des déplacements isotopiques montre qu'il n'y a pas de changement prononcé de la déformation dans cette région autour de N = 32. En ce qui concerne nos efforts pour mesurer le déplacement isotopique du 62Ga, ainsi que son rayon de charge, aucun signal évident n'a été observé à cause de la faible intensité du faisceau. Une discussion sur la motivation pour des mesures futures du rayon de charge du 62Ga est incluse dans le chapitre final de cette thèse. Toutes les expériences mentionnées ci-haut furent faites en parallèle avec le développement de nouvelles techniques en spectroscopie laser colinéaire : L'utilisation d'impulsions laser très courtes combinée avec des changements rapides de fréquence laser. Ces techniques ont été établies par le groupe de spectroscopie laser de TRIUMF dont l'auteur est un membre.</description><creator>Al Tamimi, Walaa</creator><contributor>Fritz Buchinger (Supervisor1)</contributor><contributor>John E Crawford (Supervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Physics</subject><title>Collinear laser spectroscopy on exotic isotopes of rubidium and gallium</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h7078.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580q282</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rb68xf32s</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les traités de suites d'intervalles enseignent les idiomes de la polyphonie en expliquant les intervalles pouvant s'enchaîner dans l'improvisation et dans la composition, telles que connectées par des mouvements mélodiques précis. Ces traités ont été, pendant des siècles, le principal moyen de transmettre l'art du contrepoint. Cette thèse est la première à adopter une approche systématique et assistée par l'ordinateur pour l'analyse des nombreux exemples de ces traités. Mon étude porte spécifiquement sur les listes de suites d'intervalles incluses dans le premier livre du Liber de arte contrapuncti (1477) de Johannes Tinctoris, et dans le deuxième livre de Ragionamento di musica (1588) de Pietro Pontio. En comparant la liste des 768 suites d'intervalles de Tinctoris à la liste théorique de toutes les suites qui respectent ses cinq principes de maniement de voix explicitement développés dans son traité, je réfute l'idée fausse mais courante que son inventaire est exhaustif. Dans mon analyse des 167 enchaînements d'intervalles qui se conforment à toutes les contraintes explicites de Tinctoris mais qu'il a omis de sa liste, j'ai découvert dix principes tacites de maniement des voix que toutes ses suites d'intervalles respectent, bien qu'il ne les mentionne pas explicitement.Cette étude constitue le premier examen en profondeur de l'enseignement pédagogique fait à partir de la liste des 123 suites d'intervalles identifiées par Pontio. Je souligne la multitude d'enrichissements contextuels qu'il apporte au genre théorique, le plus important étant l'inclusion de la dissonance directement dans sa théorie des suites d'intervalles. J'expose les suppositions tacites de son approche et de ses méthodes d'analyse qui sont apparentes dans ses exemples de suites intervalliques lorsque considérées comme un tout cohérent. Bien connu pour les nombreuses références à ses propres œuvres et à celles d'autres compositeurs, je montre que l'approche de Pontio concernant la théorie des suites d'intervalles est plus semblable à l'enseignement avec des lieux communs qu'à celui fondé dans la mémorisation de tables de nombreux exemples. Mon examen des traités de suites d'intervalles de Tinctoris et Pontio aboutit ainsi à une comparaison de leurs approches théoriques et pédagogiques. Une annexe fournit une transcription de tous les exemples du deuxième livre du traité de Pontio.Je puise dans ces facettes nouvellement découvertes de la pensée intervallique de Tinctoris et Pontio et dans les traités de Nicola Vicentino et Joachim Burmeister afin de problématiser le discernement des notes structurales dans un passage de contrepoint. Ces auteurs soulignent beaucoup d'éléments importants à considérer, sans toutefois offrir une approche viable pour la réduction contrapuntique. Je développe la discussion théorique de Ruth DeFord (2015) à propos de ses termes « tactus de composition » et « rythme contrapuntique » en utilisant une méthode historiquement informée qui détermine les notes structurales dans le contrepoint de la Renaissance. Une mise en œuvre automatisée de cette approche, que j'appelle le « dynamic-offset method », peut être employée pour réduire un passage contrapuntique, ou pour caractériser son profil rythmique de façon plus générale. Cet outil est librement disponible en tant que partie du VIS Framework pour l'analyse musicale d'œuvres en notation symbolique. Ce logiciel d'analyse est mis à la disposition des chercheurs en musique qui souhaitent faire des observations empiriques à propos d'un morceau ou d'un corpus. En prenant en compte ma recherche sur les traités de suites d'intervalles de la Renaissance dans la création de ces outils d'analyse, mes conclusions et nouvelles méthodes d'analyses sont disponibles aux autres chercheurs dans cette thèse, et aussi comme outils numériques dans le VIS Framework.</description><description>Interval-succession treatises convey idiomatic polyphony by explaining what vertical intervals between two voices could follow one another in improvisation and counterpoint, as connected by specified melodic motions. They were the primary means of the transmission of contrapuntal teaching in treatises for centuries. This dissertation is the first to take a comprehensive, computer-assisted approach to the study of these treatises' numerous examples. I focus on the interval-succession lists in book I of Johannes Tinctoris's Liber de arte contrapuncti (1477), and in book II of Pietro Pontio's Ragionamento di musica (1588). By comparing Tinctoris's list of 768 interval successions to the theoretical list of all the successions that follow his five explicitly-stated voice-leading principles, I refute the commonly-held misconception that Tinctoris's list is exhaustive. In my examination of the 167 interval successions that respect all of Tinctoris's explicit constraints, yet that he omits from his list, I uncover nine tacit voice-leading principles that all of Tinctoris's successions respect despite the fact that he does not explicitly state them. This study is also the first in-depth examination of the contrapuntal teaching found in Pontio's list of 123 interval successions. I draw attention to the multitude of contextual enrichments that he brings to the theoretical genre, the most significant of which is the inclusion of dissonance directly into interval-succession theory. I expose the tacit theoretical assumptions and analytical methods that are apparent in his interval-succession examples when considered together as a coherent whole. Well-known for the numerous repertoire references that Pontio makes to his own and other composers' works, I show that his approach to interval-succession theory is more akin to teaching through the use of commonplaces than through the memorization of tables of numerous examples. My examination of Tinctoris and Pontio's interval-succession treatises culminates in a comparison of their theoretical and pedagogic approaches. An appendix provides a transcription of all the examples from book II of Pontio's treatise. I draw on these newly-uncovered facets of Tinctoris and Pontio's intervallic thinking and some important concepts from Nicola Vicentino and Joachim Burmeister's treatises to problematize the discernment of structural tones in a contrapuntal passage. These authors highlight important points to consider, but do not offer a viable approach to counterpoint reduction. I develop Ruth DeFord's (2015) theoretical discussions of her terms "compositional tactus" and "contrapuntal rhythm" into a historically-informed method of determining the structural tones of Renaissance counterpoint. An automated implementation of this approach, which I call the dynamic-offset method, can be used to reduce a contrapuntal passage, or to more generally characterize its rhythmic profile. It is made freely available online as part of the VIS Framework (Vertical Interval Successions) for music analysis of scores in symbolic notation. This music-analysis framework is a tool open to music researchers looking to make empirical observations about a piece or corpus of music. By taking my research on Renaissance interval-succession treatises into account in the computational tools I have created, my research findings and new analysis methods are made available to other researchers both in written form in my dissertation, and as computational tools in the VIS Framework.</description><creator>Morgan, Alexander</creator><contributor>Julie Emelyn Cumming (Supervisor2)</contributor><contributor>Peter N Schubert (Supervisor1)</contributor><date>2017</date><subject>Music</subject><title>Renaissance interval-succession theory: treatises and analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xs55mf50q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xf32s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593tx737</identifier><datestamp>2020-03-21T14:04:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les parasites trypanosomatides hautement déviés provoquent des maladies dévastatrices chez les êtres humains et les animaux et continuent de poser un défi majeur dans le développement de médicaments. Pendant la transmission entre l'hôte mammifère et la mouche vecteur, ces parasites sont confrontés à des changements environnementaux majeurs, tels que les sources d'énergie disponibles, le système immunitaire, la température et le pH qui nécessite la régulation très affinée des modèles d'expression génétique pour l'adaptation et la survie. Curieusement, la régulation des gènes trypanosomatide se produit presque entièrement au niveau post transcriptionnel avec un accent important sur les protéines de liaison d'ARN. En raison de grandes distances évolutives d'autres eucaryotes, appuyées par des données expérimentales, les affinités de liaison des protéines de liaison d'ARN trypanosomatides sont différentes de celles d'autres eucaryotes, y compris leurs hôtes humains, ce qui représente une voie idéale pour le développement de pistes anti-trypanosomiase. Cependant, les connaissances actuelles sur les voies de régulation de gènes de ces parasites ne sont que rudimentaires. Nous développons ici de nouveaux outils pour la modélisation systématique de tels circuits réglementaires.Nous examinons d'abord les techniques précédemment employées pour identifier et caractériser les éléments et leurs RBP parentes cis-régulatrices.   Comme première étape, en utilisant une nouvelle approche basée sur  des graphique, nous avons prédit 88 éléments cis-régulateurs à haute confiance qui sont potentiellement impliqués dans la transmission de T. brucei à partir du vecteur à l'hôte. Fait plus important, nous avons constaté que 64% des motifs prédits par notre approche ont plus de 50% de A/U dans leur composition. Toutefois, ces motifs ciblent pour la plupart des transcriptions différentes (telles que jugées par des profils à motif de co-occurrence) et montrent des réponses différentes au cours du cycle de vie de T. brucei, suggérant un rôle potentiellement divers et distinct pour A et / ou de motifs riches en U dans le réseau de gène de régulation du parasite. Dans une autre direction, nous avons mis au point une nouvelle approche à base de séquençage de nouvelle génération afin d'étudier l'effet des RBP sur les queues des transcriptions mitochondriales. Les applications de cette approche sur les transcriptions mitochondriaux T. brucei ont conduit à de nouvelles perspectives sur le traitement d'ARN de polycistron et l'identification des étapes de vie, ainsi qu'à des variations de la queue spécifiques à la transcription. Puis, profitant de techniques de fractionnement en profondeur associées à la spectrométrie de masse, nous avons tracé la carte complexe de T. Brucei de la première protéine dérivée expérimentalement. Nos résultats ont conduit à l'attribution de nombreuses protéines non définies auparavant à des complexes. La carte construite était très instructive sur la composition des complexes de protéines impliquées dans le transport de l'ARN, ainsi que sur la traduction et l'édition.  Comme dernier objectif, nous avons développé une base de données d'interaction centrée sur la protéine afin d'intégrer automatiquement les connaissances obtenues à partir des objectifs précédents avec d'autres ressources disponibles accompagnés d'analyses statistiques connexes. La base de données effectue automatiquement la cartographie inter-espèces des données et informations  disponibles parmi 16 parasites trypanosomatide. Collectivement, les outils et les stratégies développées peuvent être utilisés pour la dissection des réseaux de régulation des gènes dans un organisme non-modèle et les résultats obtenus fournissent non seulement une image à multiples facettes des circuits de régulation des gènes de trypanosomatide, mais peut aussi être utilisé pour identifier de nouvelles pistes pour leur caractérisation.</description><description>The highly diverged trypanosomatid parasites cause devastating diseases in humans and animals and continue to pose a major challenge in the drug development. During transmission between mammalian host and fly vector, these parasites face major environmental changes including available energy sources, immune system, temperature, and pH that require the fine regulation of gene expression patterns for adaptation and survival. Intriguingly, trypanosomatid gene regulation occurs almost entirely at the post transcriptional level. RNA-binding proteins play an important role in this process. Due to high evolutionary distance from other eukaryotes, supported by experimental data, the binding affinities of trypanosomatid RNA-binding proteins are diverged from other eukaryotes, including their human hosts, representing an ideal pathway for development of anti-parasitic drug leads. However, the current knowledge on the gene regulatory pathways of these parasites is only rudimentary. The focus of this thesis is on the inference of regulatory mechanisms that are essential for the differentiation and adaptation of the parasite in different life stages.First, I review previously employed techniques for identification and characterization of RNA-binding proteins and their cognate mRNA binding sites (cis-regulatory elements). As the first step, by using a novel graph-based approach, I predicted 88 high confidence cis-regulatory elements  that are potentially involved in the transmission of the Trypanosoma brucei from the vector to the host. Importantly, 64% (56 out of 88) of the predicted RNA motifs have more than 50% A/U nucleotides in their sequence composition. However, these motifs mostly target different transcripts (as judged by motif co-occurrence profiles) and show different responses during the life cycle of T. brucei, suggesting a potentially distinct and diverse role for A-/U-rich motifs in the gene regulatory network of the parasite. I also developed a novel next generation sequencing based approach to investigate the effect of the 3-tails variation on the mitochondrial transcripts. Application of this approach on T. brucei mitochondrial mRNAs led to new insights on RNA polycistron processing and identification of transcript-specific tail variations. Next, benefiting from in-depth fractionation techniques coupled with mass spectrometry, I introduce the first experimentally derived protein co-complex map of T. brucei. Obtained results led to the assignment of 716 proteins including 635 protein groups that lacked experimental annotation to protein complexes. The constructed map was highly informative on the composition of protein complexes involved in RNA transport, translation, and editing. Lastly, I developed a protein interaction-centric database to automatically integrate the obtained knowledge from the previous aims with other available resources accompanied with related statistical analysis. The database automatically performs inter-species mapping of available data and information among 16 trypanosomatid parasites to help better characterize the queried proteins in the species of interest. Collectively, the obtained results not only provide a multifaceted picture of trypanosomatid gene regulatory circuits, but also can be used to identify new leads for their in-depth characterization. Moreover, the developed tools and strategies can be used for dissection of gene regulatory networks in most non-model organism, for many of which no other alternatives are available.</description><creator>Hajihoseini Gazestani, Vahid</creator><contributor>Reza Salavati (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Parasitology</subject><title>Revealing the architecture of post transcriptional gene regulatory circuits in trypanosomatids</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/08612r227.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tx737</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6650</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>