<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:02:40Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):3300" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9019s472p</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The identification of a comprehensive model of dynamic joint stiffness must deal with its time-varying and nonlinear behavior. Our laboratory has developed two new methods designed to deal with these problems. The temporal expansion (TE) method assumes that the system parameters vary explicitly with time and identifies these variations as functions of time. The nonlinear parameter varying (NPV) method assumes that the parameters vary with some known scheduling variable (SV), which may vary with time, and identifies how these parameters vary with the SV. This thesis compares the performance of the two methods when applied to data generated by simulating a realistic model of ankle dynamic joint stiffness. The results showed that both methods could successfully track the changes in stiffness dynamics. For both methods, the average %VAF increased when the signal to noise ratio or experiment length increased. However, the %VAF for the NPV method dropped at positions that were underrepresented in the SV distribution. For the TE method, the %VAF was constant throughout the cycle, except at the beginning and end of the record where it dropped due to transients. In terms of the estimated model, the NPV results were more accurate for intrinsic and reflex dynamics, whereas TE estimated the reflex static nonlinearity better. Also, PRALDS inputs generated the best results, whereas PRBS inputs caused convergence problems. Finally, this thesis demonstrates that TE results can be used to choose what SV to use with NPV, by showing how the system parameters covary with other variables. </description><description>L'identification d'un modèle compréhensif de la rigidité dynamique articulaire doit incorporer son comportement non-linéaire et sa variabilité temporelle. Notre laboratoire a développé deux méthodes permettant de traiter ces problèmes. La méthode d'Expansion Temporelle (ET) repose sur la variation temporelle explicite des paramètres du système et identifie ces variations comme des fonctions du temps alors que la méthode de variation non-linéaire des paramètres (VNP) est basée sur la variation des paramètres en fonction d'une variable de séquencement (VS) qui peut varier dans le temps, et identifie comment les paramètres varient suivant VS. La thèse présentée ici compare les performances de ces deux méthodes appliquées à des données générées par un modèle réaliste de la rigidité dynamique articulaire. Les résultats montrent que ces deux méthodes permettent de suivre les changements de rigidité dynamique avec succès. Le %VE moyen augmente avec le ratio signal-bruit et la durée de l'expérience. Le %VE de la méthode VNP chute à des positions sous-représentées dans la distribution de VP. Pour la méthode ET, le %VE était constant durant tout le cycle, exceptés aux limites où les transitoires provoquent une décroissance. En terme d'estimation des modèles, les résultats de NPV sont plus précis sur la dynamique intrinsèque et des réflexes, tandis que ET génère de meilleures estimations du reflexe statique non-linéaire. De plus, les entrées PRALDS génèrent les meilleurs résultats, alors que les entrées PRBS provoquent des problèmes de convergence. Enfin, cette thèse montre comment les résultats de ET peuvent être utilisés pour choisir quel VS utiliser dans la méthode VNP, en déterminant quels paramètres du système dépendent des autres variables.</description><creator>Vargas Calixto, Carlos</creator><contributor>Robert E Kearney (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Political Science</subject><title>Temporal expansion and nonlinear parameter varying methods for the identification of nonlinear time-varying ankle dynamic stiffness</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd375z69k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9019s472p</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Biological and Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vm40xv035</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les communautés d'Amérique Latine affectées par des projets miniers se sont mobilisées de nombreuses fois pour dénoncer des pratiques nuisibles pour l'environnement et pour demander le respect du droit à la consultation et au consentement. Loin de prendre des dispositions pour respecter ou écouter ces demandes, les États ont cherché à neutraliser les mobilisations sociales pour pouvoir poursuivre l'exploitation des ressources naturelles. En effet, parce que les mouvements anti-extractivistes remettent en cause de puissants pouvoirs politiques et économiques, les régimes Latino-Américains soutiennent générale-ment les compagnies minières. Entre 2014 et 2016, 322 défenseurs environnementaux ont été assassinés sur le continent, faisant de l'Amérique Latine l'endroit le plus dangereux pour défendre la nature. Ainsi, les stratégies pour limiter les protestations ont été particulièrement violentes : meurtres, répression, abus physiques, déplacements forcés. Mais les États ont aussi utilisé des stratégies de contrôle social moins directes et moins visibles. En effet pour éviter les contrecoups liés à l'utilisation de la force, les gouvernements Latino-Américains ont de plus en plus recours à la criminalisation afin de contenir les mobilisations anti-extractivistes. En limitant les droits fondamentaux des citoyens tel que le droit de protester et d'exprimer son désaccord, ce phénomène, qui considère des manifestations pacifiques comme des actes criminels, représente un véritable défi pour la démocratie. L'objectif de ce mémoire est de saisir ces stratégies de criminalisation en allant au-delà des manifestations directes et violentes de la répression. En ce sens, je cherche à analyser comment l'État criminalise les mouvements socio-environnementaux. En me concentrant sur le régime conservateur du Mexique, et le régime soi-disant progressiste de l'Équateur, je démontre que ces États ont cherché à rendre les mobilisations anti-minières socialement et légalement inacceptables en traitant judiciairement et discursivement les manifestants comme des criminels. </description><description>Latin American communities affected by mining projects have repeatedly taken the streets to challenge harmful practices for the environment, and demand the respect of the rights to consultation and consent. Far from taking measures to respect or even listen to these claims, states have developed a wide range of strategies to neutralize the resistance and proceed the exploitation of natural resources. Because anti-extractivist movements challenge powerful political and economic powers, states have usually taken the side of the mining companies. Only between 2014 and 2016, 322 socio-environmental activists have been murdered across the continent, making Latin America the most dangerous place to defend nature. As such, strategies to limit dissent include murders, repression, physical abuses, forced displacements, but also less visible and less direct forms of social control. In fact, to avoid the costs of the use of force, states have increasingly answered to anti-extractivist mobilization by criminalizing the protesters. The criminalization of dissent aims at portraying and treating challengers as a social threat, and therefore as legitimate objects of state punitive powers. This disturbing pattern poses a challenge to democracy as it entails the restriction of citizen's basic rights and consider peaceful gatherings to express an opinion as a criminal activity. The goal of this thesis is precisely to capture state strategies of criminalization by going beyond the evidence of direct and visible forms of repression. In that sense, it seeks to analyze how states criminalize socio-environmental movements. By focusing on the conservative regime of Mexico and the so-called progressive regime of Ecuador, I argue that states have sought to make anti-mining mobilization socially and legally unacceptable by discursively and judicially treating challengers as criminals.  </description><creator>Alvergne, Ines</creator><contributor>Manuel Balan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Political Science</subject><title>"iSi a la vida, no a la mina!" The criminalization of socio-environmental defenders in Latin America</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rr02w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xv035</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9k41zg74j</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans ce rapport, nous avons analysé les données collectées au cours des 8 dernières années (2010-2018) à travers Phylo. Phylo est un jeu avec un but (GWAP) conçu pour résoudre un problème fondamental en bioinformatique: le problème d'alignement de séquences multiple (MSA). Sur la base de l'analyse, nous proposons une architecture améliorée pour OpenPhylo. Nous commençons par évaluer différentes approches d'apprentissage automatique pour identifier les régions prometteuses dans le MSA, régions qui n'ont pas été parfaitement alignées par la machine. Le modèle d'apprentissage est formé en convertissant des segments de MSA en images et en les alimentant sur un modèle convolutional neural network (CNN). La précision de la validation obtenue par le modèle CNN proposé est de 80,67 \%. Nous améliorons ensuite ces alignements en faisant du crowdsourcing sur ces segments de MSA et en collectant des solutions améliorées auprès des joueurs via Phylo. Tout en crowdsourcing ces alignements / puzzles, nous nous concentrons également sur certains aspects très cruciaux pour tout système de calcul humain. Pour la prédiction de la difficulté des microtâches, nous avons analysé, à la fois, les caractéristiques ainsi que des modèles d'apprentissage en profondeur. En outre, nous définissons un nouvel algorithme de routage qui assortit le niveau de compétence des joueurs contre la difficulté du puzzle. L'agrégation des solutions reçues par crowdsourcing est réalisée en utilisant l'algorithme de Needleman-Wunsch modifié et les matrices de poids de position. Le mécanisme de rétroaction a été amélioré en incluant une page de profil d'utilisateur qui comprend: des insignes de réussite, un système de classement, des rétroactions visuelles et un mécanisme de messagerie en direct à notifier lorsqu'ils contribuent au savoir science. Enfin, nous développons un portail d'enseignement amélioré analysant les données reçues de la version classique dans le but principal d'aider les étudiants à comprendre le problème de MSA.</description><description>In this report, we analyzed the data collected during the last 8 years (2010-2018) through Phylo. Phylo is a game with a purpose (GWAP) designed for solving a fundamental problem in bioinformatics: the multiple sequence alignment problem (MSA). Based on the analysis, we propose an improved architecture for OpenPhylo. We start by evaluating various machine learning approaches to identify promising regions in MSA, regions that have not been perfectly aligned via machine. The learning model is trained by converting segments of MSA into images and feeding it to a convolutional neural network (CNN) based model. The validation accuracy achieved by the proposed model is 80.67\%. We then improve these alignments by crowdsourcing and collecting imroved solutions from the players through Phylo. While crowdsourcing these alignments/puzzles we also focus on certain aspects very crucial to any human computation system. For difficulty prediction of microtasks, we analysed both, feature based as well as deep learning models. Further, we define a novel routing algorithm which matches players' skill level against puzzle difficulty. Aggregation of solutions received via crowdsourcing is achieved using modified Needleman-Wunsch algorithm and position weight matrices. The feedback mechanism has been enhanced by introducing a user profile page which includes: achievement badges, ranking system, visual feedbacks, and a live messaging mechanism to notify when players contribute to science. Finally, we develop an enhanced teaching portal analysing the data received from the classical version with the primary purpose of helping students in understanding the problem of MSA.</description><creator>Singh, Akash</creator><contributor>Jérôme Waldispuhl (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>Resurrection of OpenPhylo</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tt86z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zg74j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7s75df841</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The following paper explores how adolescent girls in Bangladeshi madrasahs conceptualize their identities as Muslim women in lieu of the author's own experiences. The conceptual framework has been constructed using three broad themes beginning with the social constructionist perspective followed by exploring the Multiple Dimensions of Identity Theory to explore the link between multiple dimensions of identity and meaning making i.e. the ability to perceive relationships between and among their multiple identities and noticing the tensions and conflicts, awareness of their inability to reconcile multiple identities. The third theme will draw upon Judith Butler's interpretation of subjectification i.e. the processes through which we are subjected, and actively take up as our own the terms of our subjection. In addition to the three themes, the research will heavily rely on Himani Bannerji (1995) for her thoughts of production of the Other in her essay "But who speaks for us- Experience and Agency in Conventional Feminist Paradigms." The concept of the social production of the other through employing two research methods i.e. writing storied poems about the author's own experiences of working closely with adolescents in a Bangladeshi madrasah boarding school and analyzing the artwork produced by two female students in response to the question, "How do you see yourself as a woman?" The research indicates that there is no one conceptualization of identities. Identities in Bangladesh are ambivalent and there is a necessity to depend our understanding of this ambivalence as academics and researchers. This ambivalence, though uncomfortable, must be engaged with in order to understand how individuals become and take up their own terms of subjection.</description><creator>Hossain, Syeda Shagufe</creator><contributor>Steve Jordan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>Of ambivalent identities: A reflexive exploration of identity construction of adolescent girls as Muslim women inside Bangladeshi madrasahs</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50gz41k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75df841</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cv43p044f</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La maladie d'Alzheimer est une maladie neurodégénérative progressive qui est généralement diagnostiquée à partir de symptômes de démence, tels que la diminution des fonctions cognitives, troubles visuels et/ou trouble de la parole, ainsi que la perte de mémoire plutôt qu'à partir de changements structurels du cerveau (biomarqueur) qui causent cette maladie. Les neuroimages telles l'imagerie par résonance magnétique (IRM) ont la capacité de capter? ces biomarqueurs. Cependant, l'inspection visuelle humaine est limitée et dépend de facteurs tels que l'expérience du radiologue. De plus, les changements au niveau du cerveau commencent au moins 30 ans avant que la maladie se manifeste. Par conséquent, pouvoir prédire la probabilité qu'un patient soit affecté par la maladie d'Alzheimer basé sur son état actuel constitue une source d'information clinique inestimable. Dans ce projet, nous visons à résoudre ce problème en prédisant les chances qu'une personne sera atteinte d'Alzheimer dans le futur proche (6 mois), compte tenu de son IRM T1 actuel. Nous avons entraîné un réseau neuronal convolutif tridimensionnel régularisé par un auto-encodeur pour apprendre les biomarqueurs pertinents pour la détection de la maladie d'Alzheimer et avons atteint une précision (test) de 81.93%. Étant donné que la maladie peut évoluer de différentes manières à partir de l'état physiologique actuel d'un patient, nous souhaitons modéliser la distribution par rapport à d'éventuels états futurs de la maladie. Pour apprendre cette correspondance entre chaque état de l'IRM actuel et l'étiquette de maladie de l'état suivant, nous avons entraîné un auto-encodeur variationnel en supposant que la distribution latente est gaussienne. Le modèle entraîné a appris la distribution avec succès et est capable de prédire les différents états pathologiques dans lesquels un patient est susceptible de progresser.</description><description>Alzheimer's disease is a progressive, neurodegenerative disease that at the moment is typically diagnosed from the symptoms of dementia, such as a decline in cognitive abilities, visual and/or speech impairment, loss of memory, rather than the structural changes in the brain that cause it. Neuroimaging modalities, such as Magnetic Resonance Imaging (MRI) scans, have the capacity to capture tissue changes in the brain. But human visual inspection capability, which is used to analyze these images, is subject to limitations such as the experience of the radiologist. Moreover, the changes in the brain start as early as 30 years prior to the manifestation of the disease, so they may go unnoticed. Also, patients progress at very different rates. Hence, future prediction of how likely a person is to be affected by Alzheimer's in the future from their current healthy state is an invaluable piece of clinical information, because it can inform treatment options as well as the design of clinical trials. In this thesis, we address this problem by leveraging deep learning techniques in order to predict the chances of a person being affected by Alzheimer's in the near future (within 6 months) given a T1 structural Magnetic Resonance Imaging (MRI) scan. Starting with the well-known, public ADNI dataset, we designed and trained a three-dimensional Convolutional Neural Network model which is regularized using an autoencoder and achieved 81.93% test accuracy when predicting which patients will exhibit or not symptoms of the disease after 6 months. Since there are various ways in which a disease might evolve from a patient's current physiological state, it is even more useful to model the distribution over possible future states of the disease. For this purpose, we trained a Variational Autoencoder with a Gaussian latent distribution. The trained model is well suited to identify boundary cases; e.g. a randomly selected normal patient, who is predicted normal 75% of the time, is potentially at a higher risk and might require close follow up or specific treatment.</description><creator>Basu, Sumana</creator><contributor>Adriana Romero Soriano (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Doina Precup (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>Analyzing Alzheimer's disease progression from sequential magnetic resonance imaging scans using deep convolutional neural networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903215q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43p044f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cr56n337s</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>References to Hindu goddesses and their power (Shakti) have appeared across a variety of political campaigns in India. These campaigns commonly highlight the idea that both goddesses and women share a specific power in order to inspire women to action in particular ways. References to the concept of Shakti appear across both the right and left of political activism in India, and while past scholarship has offered a substantial critique of the right-wing mobilization of goddesses, in this thesis I expand this critical analysis towards various feminist mobilizations. In doing so, I underline important critiques emerging out of minority communities in India (particularly Muslim and Dalit women), in order to highlight the way that the reference to Shakti in activist rhetoric and imagery continues to re-inforce notions of Indian identity as synonymous with the middle-class (often upper-caste) Hindu, ultimately contributing to the problematic Brahminization of the Indian Women's Movement.</description><description>Parmi la grande variété de campagnes politique en Inde, plusieurs d'entre elles font allusion aux déesses hindoues et à leur pouvoir (Shakti). Ces campagnes mettent en évidence que les femmes du pays partagent ce pouvoir avec les déesses, afin d'inspirer les femmes à prendre des mesures particulières dans leur quotidien. Le concept de Shakti apparaît autant qu'à la droite qu'à la gauche du spectrum militantiste politique Indien, mais alors que l'ensemble des recherches passées ont offert une critique considérable vis-à-vis la mobilisation de droite des déesses hindoues, dans cette thèse je vais élargir l'analyse critique vers plusieurs mobilisations féministes. Ce faisant, je souligne les critiques importantes qui proviennent des communautés minoritaire en Inde (en particulier les femmes Dalit et musulmanes) afin d'éclairer que l'évocation du Shakti dans l'imaginaire et de la rhétorique militante continue de renforcer les notions de l'identité Indienne comme étant synonyme avec la classe moyenne hindoue de caste supérieure, ce qui qui contribue ultimement à la Brahminisation problématique du mouvement féministe Indien.</description><creator>Smears, Ali</creator><contributor>Hamsa Stainton (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Religious Studies</subject><title>Mobilizing Shakti: Hindu goddesses and campaigns against gender-based violence</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50gz42v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n337s</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qb98mh78j</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>' Le brouillard informatique est une nouvelle architecture proposée pour compléter avec une ou plusieurs couches de serveurs informatiques intermédiaires l'architecture infonuagique existante. Ces serveurs, appelés brouillards, sont déployés à la périphérie du réseau et comblent le fossé entre les appareils des utilisateurs et le nuage. Ils fournissent des ressources de calcul et de stockage des périphériques d'une façon similaire au nuage, mais de manière plus distribuée. Ce nouveau paradigme informatique offre un ensemble de nouveaux défis, que nous cherchons à relever dans cette recherche. Nous tirons parti de l'utilisation de l'apprentissage automatique, en particulier des algorithmes d'apprentissage profond, capables d'exploiter les gros volumes de données génrées dans des scénarios de ville intelligente, pour améliorer l'efficacité de l'intergiciel de brouillard informatique JAMScript. La première partie de notre travail porte sur l'optimisation de la procédure de transfert intercellulaire pour les appareils mobiles dans un environnement de brouillard informatique, aidant à réduire les interruptions de service rencontrées lors de la transition d'un noeud de brouillard à un autre. Nous simulons un réseau de brouillard au niveau d'une ville avec des données réelles dérivées de tracés de taxi Shanghai. Nous modélisons ensuite les associations entre les brouillards et les véhicules à l'aide d'un réseau de neurones à réaction directe ainsi que le coût (latence) d'interaction avec un serveur de brouillard particulier en utilisant un réseau de neurones récurrentes (RNN) avec des cellules de mémoire court et long terme (LSTM). Nous présentons une architecture qui décrit les composantes de ce système prédictif, ainsi qu'un mécanisme intelligent de demande de routage qui peut être mis en oeuvre l'aide de celui-ci. La deuxième partie de notre recherche introduit une architecture de logger d'apprentissage qui utilise un ensemble de LSTM pour modéliser dans les brouillards des flux de données dérivés des dispositifs. Nous montrons comment les prédictions du modèle d'apprentissage peuvent être utilisées pour remplacer partiellement les donnes réelles, économisant ainsi de la bande passante sans compromettre l'intégrité et l'utilité des données. Enfin, nous effectuons une série d'expériences qui démontrent les performances de nos systèmes prédictifs et quantifient leur bénéfice dans un environnement de brouillard informatique. Dans ces expériences, nous utilisons un émulateur basé sur un conteneur Docker pour un réseau de brouillard véhiculaire créé à l'aide de JAMScript pour évaluer les prédicteurs de brouillard et de coût. Pour les expériences du logger d'apprentissage, nous utilisons un ensemble de flux de données provenant de capteurs environnementaux. Les résultats expérimentaux montrent que ces systèmes peuvent produire une réduction considérable d'utilisation des ressources et un gain d'efficacité de transmission dans un environnement de brouillard informatique.</description><description>Fog computing is a new proposed architecture that complements the existing cloud computing through one or more layers of intermediate computing servers. These servers, called fogs, are deployed at the edge of the network and bridge the gap between end-user devices and the cloud. They provide compute and storage resources to devices in a similar way to the cloud but in a more distributed fashion. This new computing paradigm offers a set of new challenges that we aim to address in this research. We leverage the use of machine learning, particularly deep learning algorithms capable of taking advantage of the large volumes of data generated in smart city scenarios, to improve the efficiency of the fog computing middleware JAMScript. The first part of our work focuses on optimizing the handover procedure for mobile devices in a fog computing environment using a set of fog and cost predictors. These predictors are used to reduce the service interruptionsexperienced while transitioning from one fog node to another. We simulate a city level fog network with real-world data derived from taxi traces in Shanghai city. We then model the fog associations for vehicles using a feedforward neural network as well as the cost (latency) of interacting with a particular fog server using an recurrent neural network (RNN) with long short-term memory (LSTM) cells. We present a system architecture that describes the components of this predictive system as well as a smarter request routing scheme that can be implemented using it. The second part of our research introduces a learning logger architecture that utilizes an ensemble of LSTMs to model data streams derived from devices at the fog servers. We show how predictions from the learning model can be used to partially replace actual data, thereby saving on valuable bandwidth without compromising the integrity and usability of the data. Finally, we conduct a series of experiments that showcase the performance of our predictive systems and quantify their benefit in a fog computing environment. In these experiments, we use a Docker-container based emulator for a vehicular fog network created using JAMScript to evaluate the fog and cost predictors. For the learning logger experiments, we use a set of environmental sensor data streams.Experimental results show that these systems can yield a considerable reduction in resource usage and gain in transmission efficiency in a fog computing environment. </description><creator>Memon, Salman</creator><contributor>Muthucumaru Maheswaran (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Leveraging machine learning for efficient mobility management and data transmission in fog computing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n204141r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mh78j</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418q464</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les journalistes oeuvrant au sein de contextes non démocratiques font face quotidiennement à des pressions telles la censure gouvernementale et la commercialisation des médias. Les écrits scientifiques ont largement documenté ces pressions : pourquoi et comment les autocrates contraignent les médias, et comment les changements économiques et les pressions induites par le marché influencent le travail des journalistes. Par contre, peu de recherches se penchent sur la façon dont les journalistes perçoivent l'environnement au sein duquel ils pratiquent leur profession. Cette recherche tente de combler ces zones d'ombre en s'appuyant sur la perspective des journalistes afin de documenter l'environnement au sein duquel ces derniers travaillent en contextes autoritaires. À l'été 2017, des entrevues semi-structurées avec 23 journalistes singapouriens ont été complétées. Une analyse thématique des propos récoltés a permis de faire la lumière sur deux dynamiques jusqu'à maintenant ignorées par les écrits scientifiques. La première consiste en une dépréciation des standards de qualité au sein des salles de presse singapouriennes. Un manque croissant de journalistes expérimentés mène à la pratique d'un « journalisme de communiqués de presse », où la couverture médiatique repose davantage sur des informations divulguées par des agents de relations publiques, que sur des recherches indépendantes. La deuxième dynamique identifiée par cette recherche consiste en l'asymétrie des niveaux de censure gouvernementale d'un média à l'autre. Les médias de plus petites tailles semblent bénéficier de plus d'espace afin de publier du contenu critique des autorités. Des enquêtes journalistiques sont donc dévoilées par les médias qui jouissent d'un lectorat plus restreint. Une fois ces nouvelles subversives divulguées dans l'espace public, les journaux de plus grandes tailles (sujet à davantage de censure gouvernementale) ressentent le besoin de relayer ces nouvelles afin de préserver leur crédibilité. Cette recherche conclut que les journalistes qui décrivent leur environnement de travail mettent davantage l'accent sur des facteurs présents au sein même du champ journalistique, que sur des facteurs externes tels l'État et le marché. </description><description>Journalists in non-democratic settings have to face different types of constraints, notably censorship measures deployed by governments and the (hyper) commercialization of the media. The literature has explained why and how autocrats censor the media and assessed the impact of structural economic changes on the media. Yet, little research has focused on how journalists perceive their work environment and on what they themselves identify as forces impacting their work. This research relies on the accounts of 23 local journalists who work for the mainstream English-language press in the city-state of Singapore to fill this gap. The semi-structured interviews conducted in the summer of 2017 shed light on two overlooked dynamics impacting the work of journalists in non-democratic contexts. The first dynamic that has been identified through a thematic content analysis of the accounts of participants is the decreasing quality standards in Singaporean newsrooms. The Singaporean local media seem to be increasingly lacking experienced journalists, which has led to a growing tendency to practise "press release" journalism. The second dynamic identified by this research is the diversity in levels of enforcement of censorship measures by the political authorities. Smaller media tend to enjoy more leniency from the authorities, which allows them to produce investigative work. Because they want to preserve their credibility, larger (and more controlled) media have to adapt to the content released by smaller outlets. The largest media thus divulge work that does not fit their agenda by relaying their smaller counterparts' journalistic work. This research concludes that forces located inside the journalistic field are important factors to consider when assessing what impacts the work of journalists in non-democratic settings.</description><creator>Ducharme, Anne Gabrielle</creator><contributor>Erik Kuhonta (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Political Science</subject><title>Journalists' environment in authoritarian contexts: The case of Singapore from the insiders' point of view</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d791sj538.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418q464</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qr46r322x</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une littérature empirique émergente sur la résistance civile a démontré que les campagnes non-violentes ont une probabilité plus élevée d'atteindre leurs objectifs politiques que les groupes qui optent pour la violence armée contre le gouvernement. Cependant, la recherche existante n'a pas examiné dans quelle mesure l'efficacité des stratégies non violentes versus violentes est liée à la durée de chaque type de campagne. Cette thèse développe les compréhensions actuelles de la résistance civile pour considérer explicitement la pertinence de la durée de la campagne par rapport au résultat d'un soulèvement. Les résultats suggèrent que l'avantage stratégique de la résistance non-violente sur la rébellion armée dépend du temps plutôt que de l'absolu. Les campagnes non-violentes, bien que plus susceptibles de réussir globalement, deviennent de moins en moins susceptibles de réaliser leurs objectifs avec le temps. Les principaux mécanismes qui expliquent l'affaiblissement de l'efficacité des campagnes non-violentes sont la démobilisation progressive des participants et la diminution des risques de défection des forces de sécurité. Une analyse des tactiques et des résultats de 250 insurrections violentes et non-violentes entre 1945 et 2006 étaye ces affirmations. Les préoccupations concernant le biais de sélection sont traitées à l'aide d'une approche de variable instrumentale et des études de cas illustratives fournissent des preuves des mécanismes causaux hypothétiques.</description><description>An emerging empirical literature on civil resistance has demonstrated that nonviolent campaigns have a higher probability of achieving their political objectives than groups that opt for armed violence against the government. However, existing research has not considered the extent to which the effectiveness of nonviolent versus violent strategies is related to the duration of each type of campaign. This thesis expands upon current understandings of civil resistance to explicitly consider the relevance of campaign duration to the outcome of an uprising. The findings suggest that the strategic advantage of nonviolent resistance over armed rebellion is time-dependent rather than absolute. Nonviolent campaigns, while more likely to succeed overall, become increasingly less likely to realize their objectives as time goes on. The main mechanisms that explain the waning effectiveness of nonviolent campaigns are a gradual demobilization of participants and a decreasing likelihood of defections from the security forces. An analysis of the tactics and outcomes of 250 violent and nonviolent insurrections between 1945 and 2006 provides support for these claims. Concerns about selection bias are addressed using an instrumental variable approach and illustrative case studies provide evidence of the hypothesized causal mechanisms. </description><creator>Williamson, Mark</creator><contributor>Leonardo Baccini (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Political Science</subject><title>A long walk to freedom? Nonviolent civil resistance and campaign duration</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494b511.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r322x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544br72v</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En médecine du sport le rapport aigu:chronique est utilisé pour relier les charges de travail de l'athlète avec le risque de maintenir une blessure. Cependant, cette méthode a quelques limites. Dans cette thèse, nous explorons des méthodes qui pourraient être utilisées pour modéliser des charges de travail de l'athlète comme données fonctionnelles et nous utilisons une régression de fonction sur fonction pour estimer sa relation avec une réponse fonctionnelle continue (ex: le niveau de douleur). Nous proposons une interaction fonctionnelle de deux covariables et une stratégie informatique pour l'estimation. Nous proposons aussi une restriction telle que la réponse n'est influencée que par la dépense physique préalable, nous imposons alors cette restriction sur l'effet principal de la régression de fonction sur fonction lorsque nous utilisons des B-splines comme base de représentation. Des exemples de données simulées sont présentés afin d'illustrer la méthodologie.</description><description>In sports medicine, the acute:chronic ratio is used to associate athlete loads with the risk of sustaining an injury. However, the method has some limitations. In this thesis, we explore methods that could be used to model athlete loads as functional data, and use function on function regression to assess the relationship with a continuous functional response (e.g. level of pain). We propose a functional interaction of two covariates, and a computational strategy for estimation. We also propose a restriction such that the response is only affected by past workloads and impose this restriction on the main effect of the function on function regression model when using B-splines as the basis representation. Simulated data examples are presented to illustrate the methodologies.</description><creator>Trejo Vargas, Jorge Moises</creator><contributor>Ian Shrier (Supervisor2)</contributor><contributor>Russell Steele (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>A functional data analysis approach to modelling athlete loads and outcomes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236437p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544br72v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m326m4119</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cloud based deployments have been moving towards a positive trend over the past decade. A variety of tooling has been introduced and the deployment procedure itself has been immensely eased. Thus, many large scale businesses are considering a move towards a fully cloud based solution. This enables them to take complete advantage of the data intensive computing facilities of the cloud. Nevertheless, the decision to move towards a complete cloud-deployment does pose some important concerns; the top priority concern being data security. The current service-levels (in terms of data security) provided by the cloud providers are proven to be strong. However, the threat model addressed by such SLAs are related to protection of the cloud Virtual Machine(VM)s from external access and against cross-communication between adjacent VMs. Yet, an orthogonal security concern is ensuring security over internal threats. This requires a defense in depth mechanism enforced on the processes internal to the deployment. The threat model for such internal-threats is derived from the bogus behavior of applications in the deployment. The study that follows produces a solution that is immune to such threats in scheduled events with large volumes of sensitive tenant information in the cloud. In this thesis we produce a proof-of-concept framework that provides dedicated and isolated data processing pipelines for different tenant data in cloud deployments. The isolation is achieved via containerizing each application in the processing pipeline. Communication between these containerized applications is enabled by stitching them together via a virtual switch and dynamically publishing flow-control rules as per SDN specifications. The framework is made generic such that the addition of a new work-flow is made straight-forward. We also define the container environment to be generic such that it enables monitoring of the work-flow status. We evaluate the robustness of the framework with various workloads and produce comparative results between containerized and non-containerized pipelines. The results show that these defense features can be implemented with a minimal runtime overhead of less than five percent. We also see from our results that the framework imposes an additional resource overhead of approximately seven point five percent CPU and eight point twenty-five percent memory.</description><description>Les déploiements basés sur l'infonuagique ont la cote ces dernières années, et de nombreux outils ont été introduits pour faciliter ces procédures de déploiement. Ainsi, plusieurs entreprises à grande échelle songent à changer pour des solutions complètement basées sur l'infonuagique. Cela leur permet de tirer pleinement parti des capacités de calcul supérieures de l'infonuagique quant au traitement de volumes élevés de données. Toutefois, la décision de faire la transition complète vers le déploiement en infonuagique soulève nombre de questionnements importants, le plus prioritaire étant celui de la sécurité des données. Les accords de service présentement offerts sur le marché fournissent déjà des garanties de sécurité assez fortes. Néanmoins, le modèle de menace actuel couvert par ces accords concerne les machines virtuelles du nuage et porte seulement sur les accès externes et les communications croisées entre machines adjacentes. Pourtant, un important problème de sécurité orthogonal pour les fournisseurs de service, quant il s'agit d'infonuagique, est de garantir la sécurité des systèmes contre les menaces internes. Cela requiert un mécanisme approfondi de défense appliqué au niveau du processus interne de déploiement. Le modèle de menace pour de tels risques internes est issu de comportements fictifs d'applications lors de leur déploiement. L'étude qui suit propose une solution qui serait imperméable à de telles menaces et pratiques erronées associées lors de la planification d'événements avec de grandes quantités de données client sensibles sur une plateforme infonuagique.Dans cette étude, on fournit une validation de concept pour un cadre logiciel (framework) qui fournit des pipelines dédiés et isolés afin de traiter des données pour différents clients séparés lors de déploiements en infonuagique. L'isolement est obtenu grâce à la conteneurisation de chaque programme s'exécutant dans le pipeline. La communication entre ces programmes est permise par le rattachement entre eux via un commutateur virtuel et la publication dynamique de leurs règles de régulation selon les spécifications SDN. Le cadre logiciel est conçu de façon générique afin que le rajout de nouvelles règles de régulation soit simple. On définit aussi l'environnement du contenant de façon générique afin qu'il soit possible de surveiller le déroulement des opérations. On mesure la résilience du cadre logiciel obtenu en le testant avec différentes charges de travail afin de produire des résultats qu'on peut utiliser pour comparer les pipelines conteneurisés et ceux qui ne le sont pas. Les résultats montrent que ces caractéristiques défensives peuvent être implémentées avec une faible surcharge d'exécution de moins de moins que cinq pour cent. On voit aussi, à travers nos résultats, que le cadre logiciel requiert une surcharge de ressources de environ sept virgule cinq pour cent sur le processeur et de huit virgule vingt-cinq pour cent sur la mémoire.</description><creator>Abdul Samadh, Shabir</creator><contributor>Muthucumaru Maheswaran (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>A defense in depth approach for software as a service cloud applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579v54p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m326m4119</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cd10r</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les travailleurs de quarts, par exemple les policiers, ont un plus grand risque de somnolence, de diminution de la vigilance et de performance réduite pendant les heures de travail en raison de leur horaire atypique. Des études montrent que la régulation homéostatique et circadienne de la vigilance est le mécanisme sous-jacent expliquant ce problème. Cependant, peu d'études ont tenté de disséquer ces deux composantes dans une étude de terrain avec des travailleurs postés. L'objectif de la présente étude était de suivre les policiers dans des conditions de travail réelles afin de déterminer comment le temps d'éveil, l'horaire de travail et l'heure de la journée influent sur leurs performances psychomotrices et leur niveau de vigilance. Au total, 26 policiers en patrouille (8 femmes et 18 hommes) d'un service de police municipal situé à proximité de Montréal (Québec), Canada, âgés de 30,8 ± 4,3 ans (23 à 40 ans) (moyenne ± ET) ont participé à une étude terrain de 35 jours entre les mois d'octobre 2015 et avril 2017. Leur horaire de travail habituel comprenait de quarts de 9 et 12 heures le matin (0700-1600 ou 0700-1900), le soir (1500-2400) et la nuit (2230-0730 ou 1900-0700) alternant avec des journées de repos. Au cours de cette période, les participants ont rempli l'échelle de fatigue Samn-Perelli, l'échelle de somnolence Karolinska (KSS) et une échelle visuelle analogique (EVA) jusqu'à 5 fois par jour pour mesurer la fatigue subjective, la somnolence et la vigilance. Une tâche de vigilance psychomotrice de 5 minutes a également été effectuée au début et à la fin de chaque quart de travail. La variation homéostatique et diurne du temps de réaction médian, de la fatigue, de la somnolence et de la vigilance, ainsi comme leur interaction, ont été analysées à l'aide de modèles à effets mixtes. Un effet significatif du type de journée sur la longueur des périodes d'éveil a été constaté (p &lt; 0,001), les périodes d'éveil pendant les quarts de nuit (18,5 h ± 1,19) étant les plus longues que les autres. De même, des effets significatifs du temps d'éveil et de l'heure de la journée ont été observés sur la performance, la vigilance, la fatigue et les niveaux de somnolence (p &lt; 0,001). De plus, un modèle additif combinant à la fois le temps d'éveil et l'heure de la journée montrait un ajustement significativement meilleur (p &lt; 0,001) qu'en utilisant ces variables séparément. Dans l'ensemble, nos résultats suggèrent que l'effet des quarts de travail, c'est-à-dire rester éveillés pendant des périodes prolongées et travailler à des moments inhabituels de la journée, affecte négativement les performances des travailleurs et leurs niveaux de vigilance. Nos résultats ont identifié des moments critiques où les performances sont réduites, mettant l'accent sur les implications pratiques de notre travail en termes de sécurité au travail.</description><description>Shift workers, e.g., police officers, have a greater risk of sleepiness, decrease in alertness, and impaired performance during work time due to their atypical schedules. Studies point to the homeostatic and circadian regulation of alertness as the underpinning mechanism explaining this problem. However, few studies have attempted to dissect these two components in a field study with shift workers. The aim of the present study was to follow police officers under real working conditions in order to address how the duration of wakefulness, work schedule, and time-of-day affect psychomotor performance and alertness levels.A total of 26 police officers on patrol (8 women, 18 men) from a municipal police department in a vicinity of Montreal, Quebec, Canada, aged 30.8 ± 4.3 years (23-40) (mean ± SD), participated in a 35-day field study from October 2015 to April 2017. Their habitual work roster comprised 9- and 12-hour morning (0700-1600 or 0700-1900), evening (1500-2400), and night (2230-0730 or 1900-0700) shifts alternating with rest days. During this period, participants filled out the Samn-Perelli Fatigue Scale, Karolinska Sleepiness Scale (KSS), and a visual analog scale (VAS) up to 5 times per day to measure subjective fatigue, sleepiness, and alertness, respectively. A 5-minute Psychomotor Vigilance Task (PVT) was also completed at the beginning and end of each shift. The homeostatic and diurnal variation of median reaction time, fatigue, sleepiness, and alertness, as well as their interaction, were analyzed using mixed-effects modelling. A significant effect of type of day on wake period length was found (p &lt; 0.001), with wakefulness periods during night shifts (18.5 h ± 1.19) being the longest among the others. Similarly, a significant effect of time-spent-awake and time-of-day on performance, alertness, fatigue, and sleepiness was found (p &lt; 0.001). Moreover, when fitting an additive model combining both time-spent-awake and time-of-day, the data showed a significantly better fit for all the variables (p &lt; 0.001) compared to fitting them to each of the independent variables alone. Overall, our results suggest that the effect of working shifts, i.e., remaining awake for extended bouts of time and working at atypical times of the day, negatively affects workers' performance and alertness levels. Our results have identified critical times of reduced performance, emphasizing our work's practical implications in terms of work safety.</description><creator>Gonzales Aste, Fernando</creator><contributor>Diane B Boivin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Neuroscience</subject><title>Circadian and homeostatic variation of alertness in police officers on rotating shifts</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j38609122.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cd10r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7d278w47w</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A pneumatically-actuated membrane device is designed and fabricated to dynamically confine multiple DNA chains into nanoscale pit features. A nanoscale nitride membrane is used as a lid that deflects under pneumatic pressure. With this device single λ-DNA and plasmid DNA are studied in a confined environment. In addition systems are studied containing two λ-DNA chains or a single λ-DNA with a plasmid. The interactions of multiple confined macromolecules were quantified, which is relevant in the study of biological systems in which multiple DNA molecules are highly confined by cell walls and other organelles. This confinement is found to greatly impact the polymer dynamics and molecule conformation. In addition preliminary work has been done to extend the device to map unstained molecules trapped under a membrane in fluorescent buffer. </description><description>On a conçu et fabriqué un dispositif membranaire à actionnement pneumatique afin de confiner plusieurs chaines d'ADN en alvéoles nanométriques.  Une membrane nanométrique fabriquée de nitrure sert de couvercle capable de dévier sous pression pneumatique. Ce couvercle membranaire facilite l'étude d'ADN Phage λ unique et d'ADN plasmidique unique dans un environnement confiné.  En outre, on étudie des systèmes de deux ADN-λ et d'ADN-λ avec ADN-plasmidique.  On quantifie les interactions de macromolécules multiples confinées, dont le confinement s'avère pertinent dans l'étude de systèmes biologiques dans lesquels l'ADN multiple est confiné par des parois cellulaires ou d'autres organites.  On trouve que ce confinement exerce un impact considérable à la dynamique et à la conformation d'un polymère. On a entamé également des travaux préliminaires pour que le dispositif puisse cartographier des molécules non marquées qui seront désormais piégées sous la membrane placée au-dessus de la solution tampon fluorescente.</description><creator>Capaldi, Xavier</creator><contributor>Walter Reisner (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Physics</subject><title>Nanofluidic device for active variation of confinement using pneumatically actuated flexible nanoscale membranes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60cz85w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7d278w47w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t722hc07k</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The seat of arbitration is undoubtedly important because of its supervision over the arbitration tribunal and the power to set aside the award. Most jurisdictions admit the territorial theory of international arbitration by adopting UNCITRAL Model Law. The delocalized theory of international arbitration is based on the doctrine of the enforcement of the annulled award. In fact, an annulled award does not exist and legally unenforceable. Bangladesh adopted the Model Law with an objective to become a center of international arbitration. It is evident that Bangladesh is yet to be considered an attractive place for international arbitration despite its adoption of the Model Law. On the other hand, Bangladesh deviated from the Model Law on some substantial issues of arbitration. These deviations badly affect the international arbitration regime in Bangladesh. While the Model law prescribes for minimum judicial intervention, the Arbitration Act of Bangladesh increases the scope of judicial intervention for arbitration seated in Bangladesh. The Model Law is the minimum standard of practice for international arbitration. A state can certainly deviate from the Model Law in accordance with its policy. However, this deviation should be for the improvement of the regime but not to shrink the international arbitration in the country. The significant developments in international arbitration over the past decades call for a rethinking of the present arbitration regime in Bangladesh. </description><description>L'importance du siège de l'arbitrage est indéniable vu son contrôle sur le tribunal arbitral et son pouvoir d'écarter la sentence arbitrale produite au sein de son territoire. La plupart des juridictions suivent la théorie territoriale de l'arbitrage international en adoptant la Loi Type de la CNUDCI. La théorie délocalisée de l'arbitrage international est fondée sur la doctrine de l'exécution des sentences arbitrales annulées. En fait, une sentence arbitrale annulée n'existe pas et est légalement sans effet. Le Bangladesh a adopté la Loi Type avec pour objectif de devenir un centre pour l'arbitrage international. Il est évident que le Bangladesh n'est pas encore considéré comme un endroit attractif pour l'arbitrage international malgré son adoption de la Loi Type. D'un autre côté, le Bangladesh s'est écarté de la Loi Type sur des points essentiels de l'arbitrage. Ces écarts affectent négativement le régime de l'arbitrage international du Bangladesh. Alors que la Loi Type prescrit une intervention judiciaire minimale, la Loi d'arbitrage du Bangladesh augmente le champ de l'intervention judiciaire sur l'arbitrage ayant son siège au Bangladesh. La Loi Type établit les standards minimaux de la pratique de l'arbitrage international. Un État peut certainement s'écarter de la Loi Type selon sa politique. Cependant, cet écart devrait améliorer le régime et non dépérir l'arbitrage international du pays. Les dévelopements importants de l'arbitrage international durant ces dernières décennies pousse à repenser le régime actuel de l'arbitrage au Bangladesh.</description><creator>Islam, Md</creator><contributor>Genevieve Saumier (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Law</subject><title>The seat in international arbitration: rethinking the role of Bangladesh</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9880vt106.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t722hc07k</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kp78gj66m</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Topic modelling and classification of documents is a well studied problem in Natural Language understanding. Deep neural networks have displayed superior performance over the traditional supervised classifiers in text classification. They learn to extract useful features automatically when sufficient amount of data is presented.  However, along with the growth in the number of documents comes the increase in the number of categories, which often results in poor performance of the multiclass classifiers. In this work, we use external knowledge of topic category taxonomy to aide the classification by introducing a deep hierarchical neural attention-based classifier.  Our model performs better than or comparable to state-of-the-art hierarchical models with significantly fewer computational resources while maintaining high interpretability.</description><description>La modélisation de sujet et la classification de documents est un problème bien étudié dans la compréhension du langage naturel. Les réseaux de neurones profonds affichent des performances supérieures à celles des classificateurs supervisés traditionnels dans la classification de textes. Ils apprennent à extraire automatiquement des attributs utils lorsqu'une quantité suffisante de données est présentée. Cependant, avec la croissance du nombre de documents vient l'augmentation du nombre de catégories, ce qui entraîne souvent une mauvaise performance des classificateurs à nombreuses catégories. Dans ce travail, nous utilisons l'information donné par la taxonomie de catégorie de sujet pour aider la classification en introduisant un classificateur hiérarchique basé sur l'apprentissage profond et les systèmes d'attention. Notre modèle est comparable et peut mieux performer que des modèles hiérarchiques de pointe tout en utilisant moins de ressources de calcul tout en conservant une haute interprétabilité.</description><creator>Sinha, Koustuv</creator><contributor>Derek Ruths (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>Hierarchical text classification of large-scale topics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92g9581.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gj66m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x633f358b</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Parmi les systèmes d'apprentissage automatique, les systèmes de recommandation présentent un intérêt particulier pour l'industrie, avec des applications allant du divertissement à la publicité et à la sensibilisation politique. Un obstacle majeur que ces outils rencontrent est connu sous le nom de problème de démarrage à froid (cold-start problem),  qui se présente lorsque le système est confronté à des utilisateurs ou des objets pour lesquels il n'existe pas d'historique d'interaction connu. L'approche classique pour y remédier consiste à solliciter de l'utilisateur une notation ou un classement d'objets sélectionnés spécifiquement à cet effet. D'autres stratégies démographiques et fondées sur du contenu ont été proposées. Cependant, une majorité continue à s'appuyer sur des informations fournies par l'utilisateur ou sur des attributs établis manuellement pour des objets. L'ensemble de ces approches s'appuie sur l'auto-évaluation humaine, qui est souvent inexacte. De plus, la collecte de ces informations se fait généralement par questionnaire, ce qui peut être envahissant et peut conduire certains utilisateurs à abandonner la plateforme. Dans ce mémoire, nous présentons un système de filtre hybride de recommandation de suivi d'utilisateurs, dont les suggestions s'appuient sur des représentations d'utilisateurs apprises par langage naturel. Nous appliquons ce système au problème de recommandation de journalistes sur Twitter, particulièrement pour les utilisateurs qui manifestent un engagement politique limité. Ce modèle possède une capacité remarquable de générer des recommandations pour des utilisateurs qui n'ont jamais été rencontrés, une aptitude extrêmement utile dans des secteurs tels que les réseaux sociaux, où la base d'utilisateurs change constamment.</description><description>Among machine learning systems, recommendation engines hold a place of special relevance to industry, with applications ranging from entertainment, to advertising, to political outreach. A key hurdle that must be overcome by these tools is what is known as the cold-start problem, where the system encounters users or items for which there is no known interaction history. The standard approach involves rating elicitation, where the system simply requests that a user provide scores or rankings for some intelligently selected items. Other demographic and content-based techniques have been proposed; however, most still rely on preference information supplied by the user, or manually-labelled attributes for items. All of these approaches put their trust in human self-assessment, which is frequently inaccurate. Further, they typically gather the necessary information using questionnaires, which can be intrusive and may cause some customers to leave the platform. In this work, we present a hybrid filtering system for user-to-user follow recommendations, which bases suggestions on user representations learned from natural language. We apply this system to the problem of journalist recommendation on Twitter, particularly for users who display limited political engagement. This model proves to be uniquely capable of recommendation to users which were never seen during training, a tremendously useful ability in domains like social networking, where the user base is in constant flux.</description><creator>Glasz, Christopher</creator><contributor>Joelle Pineau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>Hybrid recommendation to low-engagement users</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2676z02s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f358b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dp602</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis, a number of optimization problems are presented from algorithmic graph theory. This includes the multi-commodity flow problem, whose motivation lies in the single source-sink pair maximum flow problem. Combinatorial and linear programming techniques are applied to these problems. In the case of a single source-sink pair, a polynomial time exact algorithm is reviewed, famously known as the Edmonds-Karp algorithm. A primal-dual algorithm is later analyzed for the case of multiple source-sink pairs, however it specifically deals with noncyclic graphs. The other main class of problems studied in this thesis are known as minimum cut problems.  In particular, the single source-sink pair minimum cut problem is seen to have an exact algorithm. Generalizations of thisproblem are later analyzed, including the multiway cut problem and the multicut problem. Approximation algorithms are developed for both these problems, where randomized rounding algorithms from linear programming are the main focus.</description><description>Dans cette thèse, nous pr´esentons plusieurs problèmes d'optimization qui viennent de théorie algorithmique des graphes. Notamment le problème de distribution multiple de flots dont la motivation provient du problème de flot maximum a source et puits uniques. Nous appliquons des techniques combinatoires et de programmation linéaire a ces problèmes. Pour le problème de flot maximuma source et puits uniques, il existe un algorithme qui calcule une solution exacte en temps polynomial, l'algorithme d'Edmonds-Karp. Nous analyserons aussi un algorithme de programmation linéaire dans le cas de sources et puits multiples, mais uniquement pour les graphes non cycliques. L'autre catégorie de problèmes que nous étudions dans cette these est celle des problèmes de coupes minimum. En particulier le problème de coupe minimum dans un graphe a source et puits unique admet un algorithme exact. Nous verrons plus tard des généralisations de ce problème.</description><creator>MacRury, Calum</creator><contributor>Dmitry Jakobson (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Approximation algorithms for network flow and minimum cut problems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rg65n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dp602</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5h73pz22m</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Increasing use and abuse of opioid drugs have become a worldwide public health concern over the last several years. While much attention has focused on North American trends in opioid use, utilization in other developed countries remains understudied. To our knowledge, very few studies have examined the utilization of opioids in the United Kingdom (UK), and each had important limitations. Thus, our objective was to examine trends in the prescription of opioids in a primary care setting in the UK over the past two decades and to describe characteristics of patients receiving opioid prescriptions.We constructed a population-based retrospective cohort study of patients aged 18 years or older to identify all prescriptions issued for opioids indicated for pain relief between April 1, 1998 and March 31, 2017 using data from the Clinical Practice Research Datalink (CPRD). The CPRD is a large computerized database containing anonymized primary care data from over 700 practices in the UK and includes over 15 million patient records. We estimated rates and age- and sex-adjusted rate ratios (RR) using Poisson regression to identify trends over time, both overall and within age- and sex-defined subgroups. To increase the stability of estimated prescription RRs, we collapsed the first four years of the study period to use as the reference category.We identified a total of 51,647,599 opioid prescriptions over the study period. The median age at prescription was 64 years (interquartile range (IQR) 51 to 75), and 63.5% of these were prescribed to women. Between 1998 and 2017, overall opioid prescription rates doubled, from 358 per 1,000 person-years to 955 per 1,000 person-years (RR 2.09, 95% confidence interval (CI) 2.08 to 2.09). Increased prescription rates were observed for all age and sex groups and across most opioid types. While strong opioids accounted for a small proportion of all prescriptions, there were substantial increases in their rates of prescription within the study period, specifically for oxycodone and buprenorphine (RR 65.7, 95% CI 65.2 to 66.3; RR 813.1, 95% CI 794.5 to 832.1, respectively). We also constructed a sub-cohort of first ever users of opioids, defined as patients with no history of opioid use, to describe their clinical characteristics and treatment patterns. Among new users, the median age at first prescription was 61 (IQR 47 to 74), and 56.6% were women. The most common indication was musculoskeletal pain, accounting for 28.0% of new use. Furthermore, patients prescribed strong opioids at index date were more likely to be female and older. Despite rising rates of opioid prescription, the prevalence of opioid use disorder remained consistent over time. The prescription rates for opioids increased greatly in the UK over the last two decades. Analysis of both overall and stratified prescription rates showed that the increase in prescriptions could be attributed to both cancer and non-cancer indications, as well as the more recent increase in the prescription of strong opioids. This trend towards the increasing use of opioids in primary care may indicate the need for greater physician and patient education regarding the potential benefits and risks of opioid use.</description><description>L'utilisation croissante des opioïdes et l'abus de ces médicaments sont devenus des préoccupations de santé publique au cours des dernières années, tant au Canada qu'à l'international. Alors que la plupart des études sur ce sujet se concentrent sur les tendances d'utilisation des opioïdes en Amérique du nord, l'utilisation des opioïdes dans les autres pays développés demeure peu étudiée. À notre connaissance, très peu d'études ont examiné l'utilisation des opioïdes dans le Royaume-Uni (UK), et celles qui l'ont étudié présentaient des limitations importantes. Ainsi, notre objectif était d'examiner les tendances de prescriptions des opioïdes dans un milieu de soins primaires au Royaume-Uni durant les deux dernières décennies et de décrire les caractéristiques des patients recevant des ordonnances d'opiacés. Nous avons construit une étude de cohorte rétrospective axée sur la population de patients âgés de 18 ans et plus. Ainsi, nous avons été en mesure d'identifier toutes les ordonnances émises pour les opiacés indiqués pour le soulagement de la douleur entre le 1er avril 1998 et le 31 mars 2017, en utilisant les données de recherche de la pratique clinique au Royaume-Uni (Clinical Practice Research Datalink, CPRD). Le CPRD est une vaste base de données informatisée contenant les données de soins primaires de plus de 700 pratiques cliniques au Royaume-Uni, ce qui comprend les dossiers médicaux anonymisés de plus de 15 millions de patients. Nous avons estimé des taux et ratio de taux (RT) ajustés selon l'âge et le sexe en utilisant la régression de Poisson, afin d'identifier les tendances temporelles pour l'ensemble de notre population d'étude et au sein des sous-groupes d'âge et de sexe. Dans le but d'augmenter la stabilité des RTs estimés pour chaque prescription, nous avons fusionné les quatre premières années de la période d'étude, que nous avons utilisé comme année de référence.Nous avons identifié un total de 51,647,599 prescriptions aux opiacés au cours de la période d'étude. L'âge médian des patients lors de la prescription était de 64 ans (écart interquartile (EI) 51-75), et 63,5 % d'entre elles ont été prescrites aux femmes. Entre 1998 et 2017, les taux de prescription des opioïdes dans l'ensemble de notre population d'étude ont doublé, passant de 358 pour 1 000 personnes-années à 955 pour 1 000 personnes-années (RT 2.09, intervalle de confiance à 95 % (IC) 2,08 à 2,09). Des taux accrus de prescriptions ont été observés pour la plupart des types d'opioïdes étudiés et parmi tous les groupes d'âge et de sexe. Alors que les opioïdes forts représentent une faible proportion de toutes les ordonnances, il y avait des augmentations drastiques dans leurs taux de prescription dans la période d'étude, spécifiquement pour l'oxycodone et la buprénorphine (RT 65,7, IC à 95% 65,2 à 66,3 ; RT 813.1, IC à 95 % 794,5 à 832.1, respectivement). Nous avons aussi construit une sous-cohorte de patients naïfs aux opioïdes, que nous avons défini par les patients n'ayant reçu aucune ordonnance d'opioïdes dans l'année précédant l'entrée dans la cohorte. Ceci nous a permis de décrire les caractéristiques cliniques et tendances de traitement des nouveaux utilisateurs dans les années de suivi de l'étude. Parmi les nouveaux utilisateurs, l'âge médian à la première ordonnance était de 61 ans (EI 47-74), et 56,6 % d'entre eux étaient des femmes. L'indication la plus courante était la douleur musculo-squelettique, ce qui représentait 28,0 % des premières prescriptions. En outre, les femmes et les patients plus âgés avaient plus de chances de recevoir une prescription d'opioïdes forts dès leur première prescription (date d'index). Malgré la hausse des taux d'ordonnances d'opioïdes, la prévalence des troubles d'utilisation des opiacés est resté stable au fil du temps.</description><creator>Yoon, Sarah</creator><contributor>Kristian Filion (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Trends in the primary care prescription of opioids in the United Kingdom: A drug utilization study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kq35k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73pz22m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:02870z249</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>There will be nothing, because there is nothing is a piece for an ensemble of nine instruments written as a thesis in composition and played by Divertimento Ensemble as part of the International Divertimento Ensemble Academy 2018 (IDEA 2018). The analytical paper (volume 1) depicts a general overview of the piece and delves into the technical, conceptual and poetic aspects of the project. Volume 2 comprises the musical score and a recording of the piece. The core of this composition is the attempt to explore the possibility of maintaining a cohesive compositional trajectory by equally utilizing pitch-based and noise-based materials. The affinity between the different materials, their reciprocal relations and the continuous progression of the piece are based on gestural kinship yielding textural, gestural, and harmonic implications.</description><description>There will be nothing, because there is nothing  ("Il n'y aura rien, parce qu'il n'y a rien") est une pièce créée pour un ensemble de neuf instruments, résultat d'une thèse en composition, et elle a été interprétée par le Divertimento Ensemble à la International Divertimento Ensemble Academy 2018 (IDEA 2018). L'analyse écrite (volume 1) présente un aperçu de la pièce et se penche sur les aspects techniques, conceptuels et poétiques du projet. Le volume 2 comprend la partition ainsi qu'un enregistrement audio de la pièce. L'idée derrière cette composition était d'explorer la possibilité de maintenir une trajectoire compositionnelle cohérente en utilisant à la fois des tonalités et du bruit. L'affinité entre les divers matériaux sonores, leurs relations réciproques et la progression continue qui caractérise la pièce reposent sur une parenté gestuelle, laquelle fait naître des empreintes texturales, gestuelles et harmoniques.</description><creator>Kochavi, Uri</creator><contributor>Philippe Leroux (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Music</subject><title>There will be nothing, because there is nothing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494b529.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/02870z249</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jn75t</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La théorie classique d'Ekman prédit un transport horizontal net dans la couche limite de surface qui est perpendiculaire à la contrainte de vent appliquée et est inversement proportionnelle au paramètre de Coriolis, f. Cette théorie, cependant, néglige les rétroactions des courants de surface sur la dynamique d'Ekman et cette négligence a conduit au développement de modifications dépendantes du flux à la théorie classique. Les premières corrections de ce type (Stern 1965 et Niiler 1969) donnent un transport inversement proportionnel au tourbillon vertical absolu, f + zeta. Cette modification peut être justifiée pour les écoulements parallèles plans (Niiler 1969) et les tourbillons circulaires (Stern 1965). Wenegrat et Thomas (2017) ont récemment étendu ces théories antérieures pour mieux tenir compte des flux équilibrés forts avec des courbures arbitraires. Leur méthode, cependant, n'est pas facilement applicable à des champs d'écoulement compliqués, tels qu'un océan turbulent saturé de tourbillons. Ici, nous étendons d'abord la formulation Ekman de Wenegrat et Thomas en ajoutant une dépendance du temps. Notre nouvelle méthode reproduit des structures de transport similaires aux leurs dans un cadre idéalisé, par exemple pour un seul vortex équilibré. Nous couplons ensuite notre couche d'Ekman dépendant du flux à un modèle à deux couches d'eau peu profonde dans lequel le pompage d'Ekman entre dans l'équation de masse de la couche supérieure. L'ensemble du système est forcé par une combinaison de vents constants et de vents haute fréquence et nous comparons la réponse en énergie cinétique de ce système couplé Ekman-intérieur à celle d'un modèle standard à deux couches forcé en appliquant le stress du vent directement sur la couche supérieure. Pour des flux de nombres de Rossby faibles forcés par des vents constants, nous ne trouvons pas beaucoup de différence entre les deux systèmes. L'ajout d'une composante haute fréquence relativement faible aux vents entraîne toutefois des réponses très différentes à haute fréquence entre les nouveaux modèles et les modèles standard. </description><description>Classic Ekman theory predicts a net horizontal transport in the surface boundary layer that is perpendicular to the applied wind stress, and is inversely proportional to the Coriolis parameter, f. This theory, however, neglects feedbacks of the surface currents on the Ekman dynamics and this neglect has led to the development of flow-dependent modifications to the classic theory. The earliest such corrections (Stern 1965 and Niiler 1969) give a transport that is instead inversely proportional to the absolute vertical vorticity, f + zeta. This modification can be justified for plane parallel flows (Niiler 1969) and circular vortices (Stern 1965). Wenegrat and Thomas (2017) recently extend these earlier theories to better account for strong balanced flows with arbitrary curvature. Their method, however, is not easily applicable to complicated flow fields, such as a turbulent ocean saturated with eddies. Here, we first extend the Ekman formulation of Wenegrat and Thomas by adding time dependence. Our new method reproduces transport structures similar to theirs in idealized setting, e.g., for a single balanced vortex. We then couple our flow-dependent Ekman layer to a two-layer shallow water model in which Ekman pumping enters the upper-layer mass equation. The entire system is forced by a combination of steady and high-frequency winds and we compare the kinetic energy response of this Ekman-interior coupled system with that of a standard two-layer model forced by applying the wind stress directly to the upper layer. For low Rossby number flows forced by steady winds, we do not find much difference between the two systems. Adding even a relatively weak high-frequency component to winds, however, leads to significantly different responses at high frequencies between the new and standard models. </description><creator>Chen, Yanxu</creator><contributor>Louis-Philippe Nadeau (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>David N Straub (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Atmospheric and Oceanic Sciences</subject><title>Flow-dependent Ekman theory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rg66x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jn75t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vq678</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La méta-analyse sur des données individuelles des patients (IPD-MA) est une approche de plus en plus populaire à cause de ses bonnes propriétés analytiques. L'IPD-MA des études observationnelles fait face au problème des variables confusionnelles, lesquelles peuvent mener à un estimateur biaisé de l'effet de traitement. Une meilleure alternative consiste en l'appariement des scores de propension pour régler le problème des facteurs confondants. Jusqu'à très récemment, plusieurs approches basées sur cet appariement ont été utilisées pour les données en grappes. L'IPD-MA peut être considérée comme une approche en grappes à deux niveaux où les méthodes basées sur l'appariement sur les scores de propension peuvent être utilisées comme techniques analytiques. Il existe cependant des différences entre les structures de données. Dans l'IPD-MA, la prévalence du traitement pour un seul des traitements peur varier grandement, passant de 0 à 100%, selon certaines études. De plus, l'ampleur de l'hétérogénéité dans les méta-analyses crée des difficultés lorsque vient le temps de faire des conclusions raisonnables sur l'effet de traitement qu'on étudie. Concernant les défis statistiques et analytiques de la méta-analyse IPD-MA, dans ce mémoire, nous avons considéré la formulation de quatre approches basées sur l'appariement avec scores de propension pour l'analyse des IPD-MA dans les études observationnelles. Nous avons examiné la performance de ces approches à partir d'une étude de simulations, laquelle considère les IPD-MA qui examine le succès de différents traitements pour la tuberculose multiple pharmacorésistante (MDR-TB). La simulation a été modifiée pour tenir compte de différentes prévalences, hétérogénéités entre les études et de différents rapports de cote combinés. La performance des techniques basées sur l'appariement des scores de propension a été examinée à partir du biais, de la variance, de la couverture des intervalles de confiance de Wald à 95% et de la puissance statistique des estimateurs de rapports de cote combinés. Ce mémoire offre des recommandations quant aux approches basées sur l'appariement des scores de propension qu'on devrait utiliser pour différents scénarios de prévalence et les divers degrés d'hétérogénéité entre les études, afin d'obtenir un meilleur ajustement des variables confusionnelles. </description><description>Individual-patient data meta-analysis IPD-MA is an increasingly popular approach because of its analytical benefits. On the other hand, IPD-MA of observational studies must overcome the problem of confounding, otherwise biased estimates of treatment effect may be obtained. One approach to reducing confounding bias could be the use of propensity score matching. Recently, several PSM-based approaches have been used for the analysis of clustered data. IPD-MA can be considered as two-stage clustered data (patients within studies) and PSM-based approaches can apply as well. However, there is a difference between two structures. In IPD-MA, treatment prevalence for single treatment may vary greatly, for example, 0 to 100% according to studies. Moreover, the extent of heterogeneity in meta-analysis may be greater than that typically encountered in clustered data.Concerning the statistical and analytical challenges of IPD meta-analysis, in this thesis, we considered the formulation of four PSM based approaches for the analysis of IPD-MA of observational studies. We investigated the performance of these approaches through a simulation study, which considers an IPD-MA that examines the success of different treatments for multiple-resistant drug tuberculosis (MDR-TB). The simulation has been varied according to treatment prevalence, heterogeneity between studies and pooled odds ratio.The performance of PSM based techniques have been investigated through bias, variance, coverage of 95% Wald confidence interval and statistical power of the pooled odds ratio estimates. This thesis provides a recommendation regarding which PSM based approaches could be used according to different treatment prevalence scenarios and various extent of heterogeneity between studies.</description><creator>Johara, Fatema Tuj</creator><contributor>Andrea Benedetti (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Evaluating the performance of propensity score matching based approaches in individual-patient data meta-analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wh246v19m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vq678</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ht24wm45g</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>triggerings est une pièce pour mezzo-soprano et quatuor à cordes qui explore trois types dediscours définis comme suit: "Politique," "Ambigu," et "Poétique." D'une durée de 15 minutes, la pièce en un seul mouvement met en évidence les disparités entre chaque type de discours, chacun d'eux correspondant à un forme de "musicalisation" propre nommée "état musical" (musical state). Au cours de la pièce ces états musicaux coexistent mais parfois s'opposent violemment les uns aux autres, cherchant à monopoliser l'attention. La pièce utilise également le "Moment Form" dans une approche incrémentale. Bien que les troisétats musicaux s'entrecoupent régulièrement, et ce de façon tantôt graduelle, tantôt brutale, triggerings explore comment un grande forme narrative globale peut survivre à et même senourrir des ces états de discontinuité locaux.</description><description>triggerings is a work for mezzo-soprano and string quartet that explores three different types of discourse presented as "Political," "Ambiguous," and "Poetic." Lasting around 15 minutes, the single movement work dramatizes the different degrees of incongruity between each Discourse Type – each paired with a corresponding musical state. Over the course of the work, thesemusical states coexist, but at times violently oppose each other as the different types of discoursevie for attention.This work also explores incremental approaches to Moment Form. As the musical states interrupt each other in manners ranging from the abrupt to the gradual, triggerings examines how an overreaching narrative arc can endure – and even thrive on – short-term discontinuity.</description><creator>Jaramillo, Justin</creator><contributor>Denys Bouliane (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Music</subject><title>triggerings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333459z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ht24wm45g</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v692t8610</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Motor memory consolidation is a process by which motor memories encoded during the practice of a motor skill are transformed from an initial fragile state to a more solid and stable state (Widmaier et al., 2016). Motor memories encoded by older adults are easily disrupted when another task is practiced soon after practice, during the first stages of consolidation (Roig et al, 2014). However, the neural mechanisms underlying this higher susceptibility to memory interference in older individuals are not known. Transcranial magnetic stimulation (TMS) is a non-invasive stimulation (NIBS) technique that can be used to manipulate brain activity, thus providing insights into the mechanisms involved in memory formation processes (Censor et al., 2011). Previous studies with young adults have shown that the primary motor cortex (M1) is essential for the first stages of motor memory consolidation (Muellbacher et al., 2002). Furthermore, deficits in the consolidation of motor memory in older adults are commonly attributed to an impaired capacity to trigger mechanisms of synaptic plasticity such as long-term potentiation (LTP) during motor practice (Cantarero et al., 2013). TMS can be used to trigger LTP-like mechanisms but also its opposite -long-term depression (LTD)-, transiently reducing the excitability of cortico-spinal pathways (Rossini et al., 2015). In this study, after practicing a motor task, young and older subjects received low frequency repetitive TMS (rTMS) to induce motor memory interference and disrupt memory consolidation. Moreover, corticospinal excitability (CSE), a marker of synaptic plasticity in cortico-spinal pathways, was assessed in specific time-points after practicing the motor task. Skill retention was assessed 8h and 24h after motor practice to investigate differences in sleep-dependent and non-sleep dependent consolidation processes between groups. Overall, no statistically significant differences in skill retention or in the CSE time-points were found between groups. However, older subjects that were less susceptible to the immediate effects of the rTMS improved more so the response time of the sequence during the non-sleep dependent consolidation. Moreover, with the CSE normalized to the baseline, older subjects who were capable of recovering from the interfering effects of rTMS improved more the response time of the sequence of the second retention in comparison with the first retention. In summary, paradoxically, the older subjects that had a lack of plasticity in M1 were capable of creating new connections with other brain areas during consolidation were the ones that had better results.</description><description>La consolidation de la mémoire motrice est un processus par lequel l'encodage de nouvelles habiletés motrices, suite à leur pratique, passe d'un état initial fragile à un état plus stable et solide (Widmaier et al., 2016). Chez les personnes âgées, la consolidation d'une habileté motrice récemment encodée est facilement perturbée par une seconde tâche qui est pratiquée lors des premières étapes de sa consolidation (Roig et al, 2014). Toutefois, les mécanismes neuronaux reliés à la plus grande sensibilité de la mémoire aux interférences observée chez les personnes âgées ne sont toutefois pas identifiés. La stimulation magnétique transcrânienne (TMS), une technique de stimulation non invasive (NIBS), peut être utilisée pour moduler l'activité cérébrale et ainsi fournir un aperçu des mécanismes impliqués dans la formation de la mémoire (Censor et al., 2011). Des études antérieures ont démontré que le cortex moteur primaire (M1) est essentiel pour les premières étapes de la consolidation de la mémoire motrice chez de jeunes adultes (Muellbacher et al., 2002). De plus, les déficits dans la consolidation de la mémoire motrice chez les personnes âgées sont associés à une altération au niveau de l'induction des mécanismes de plasticité neuronale durant la pratique motrice telle que la potentialisation à long terme (LTP) (Cantarero et al., 2013). La TMS peut être utilisée pour déclencher des mécanismes similaires à la LTP ou à son opposé -la dépression à long terme (LTD)- qui réduit transitoirement l'excitabilité des voies cortico-spinales (Rossini et al., 2015). Après avoir effectué une tâche motrice, les deux groupes (jeunes et vieux) ont reçu un protocole de TMS répétitif à basse fréquence (rTMS) afin d'induire une interférence dans la consolidation de la mémoire motrice et ainsi perturber la formation de la mémoire. L'excitabilité corticospinale (CSE) a été mesurée à des moments précis durant l'heure suivant la tâche motrice et sa rétention a été évaluée 8 et 24 heures après l'encodage de celle-ci recherchant des différences dans les processus de consolidation dépendants et non dépendants du sommeil. Aucune différence statistiquement significative n'a été trouvée dans les compétences motrices ou dans la CSE entre les deux groupes. Cependant, les participants âgés qui sont moins sensibles aux effets immédiats de la rTMS améliorent davantage leur temps de réponse mesurée avec une consolidation sans sommeil. De plus, en normalisant la CSE à sa valeur de base, les sujets âgés qui sont moins affectés par la rTMS sont ceux qui améliorent davantage leur temps de réponse lors de la deuxième rétention comparativement à la première rétention. En résumé, paradoxalement, les sujets plus âgés qui avaient un manque de plasticité en M1 ont été capables de créer de nouvelles connexions avec d'autres zones du cerveau pendant la consolidation et ont été ceux qui ont eu les meilleurs résultats.</description><creator>Bessa de Medeiros, Diogo Mizael</creator><contributor>Marc Roig Pull (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Physical &amp; Occupational Therapy</subject><title>The neuroplasticity paradox: Can lack of neuroplasticity protect older adults from motor memory interference?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np193c14h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v692t8610</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322g603</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Construire un système logiciel est une entreprise collaborative. De plus en plus, les équipes de développe- ment de logiciels distribués s'appuient sur des outils de collaboration en ligne pour travailler ensemble en temps réel. Les éditeurs de texte collaboratifs sont intuitifs, car la position du curseur et du texte sélectionné, le cas échéant, indique aux autres collaborateurs la partie du texte ou du code sur laquelle un développeur est en train de se concentrer ou d'éditer. L'ingénierie dirigée par les modèles (MDE) préconise l'utilisation de modèles comme artefacts de développement principaux et, pour être plus ef- ficace, le système est décrit à différents niveaux d'abstraction de plusieurs points de vue. Cela pose des défis supplémentaires pour la collaboration en ligne, car l'objectif actuel du développeur et la portée de ses changements sont souvent moins clairs, en particulier lorsque les langages de modélisation et les vues utilisent des graphiques ou des dépendances hiérarchiques ou autres. Cette thèse fait progresser la prise en charge de pointe de la collaboration pour les environnements de modélisation multi-vues. Il propose deux algorithmes exploitant les métamodèles des langages de modélisation impliqués pour visualiser le changement d'un collaborateur dans un environnement de modélisation multi-vues. Le premier algorithme détermine la manière la plus concise de mettre en év- idence les éléments impactés par une modification effectuée par un développeur distant dans les vues actuelles du développeur local. Le deuxième algorithme retarde la suppression d'un élément de mod- èle tant que cet élément est toujours référencé depuis une vue différente et avertit les développeurs concernés, leur offrant la possibilité de discuter de la suppression en collaboration ou de la supprimer si nécessaire. Les algorithmes proposés sont évalués en les appliquant au métamodèle RAM (Réutilisable Aspect Models). En outre, dans le but de créer une version collaborative en ligne de l'outil de modélisation multi-vues TouchCORE, la thèse examine trois structures de persistance de modèles: Neo4EMF, une couche de persistance de modèle graphique, MONDO Project, un système de con- trôle et Connected Data Objects (CDO), un référentiel de modèles de développement et une structure de persistance au moment de l'exécution. La thèse décrit ensuite la conception du prototype Collab- CORE, une version collaborative de l'outil TouchCORE basée sur CDO et une base de données H2. CollabCORE utilise des transactions de courte durée fournies par CDO pour gérer les mises à jour si- multanées des modèles. Les notifications sont ensuite déclenchées à partir du référentiel pour garantir que le modèle local change chaque fois qu'il a été mis à jour par un collaborateur distant.</description><description>Building a software system is a collaborative endeavour. Increasingly, distributed software development teams rely on online collaborative tools to work together in real-time. Collaborative textual editors are intuitive, since the position of the cursor and the currently selected text, if any, tell other collaborators what part of the text/code a developer is currently focusing on or editing. Model-Driven Engineering (MDE) advocates using models as the primary development artifacts, and to be most effective, the system is described at different levels of abstraction from multiple points of view. This poses additional challenges for online collaboration, as the current focus of the developer and the scope of his changes are often less clear, in particular when the modelling language(s) and views use graphics or have hierarchical or other kinds of dependencies. This thesis advances the state-of-the-art in collaboration support for multi-view modelling environments. It proposes two algorithms that exploit the metamodels of the involved modelling languages to visualize a collaborator's change in a multi-view modelling environment. The first algorithm determines the most concise way to highlight the elements that are impacted by a change made by a remote developer in the current views of the local developer. The second algorithm delays the deletion of a model element as long as that element is still being referred to from a different view, and notifies the impacted developers, offering them a chance to collaboratively discuss the deletion or undo the deletion if desired. The proposed algorithms are evaluated by applying them on the Reusable Aspect Models (RAM) metamodel. Furthermore, with the aim of creating an online collaborative version of the multi-view modelling tool TouchCORE, the thesis reviews three different model persistence frameworks: Neo4EMF, a graph-based model persistence layer, MONDO Project, a file-based model version control system, and Connected Data Objects (CDO), a development-time model repository and run-time persistence framework. The thesis then outlines the design of the CollabCORE prototype, a collaborative version of the TouchCORE tool based on CDO and a H2 Database. CollabCORE uses short-lived transactions provided by CDO to deal with concurrent model updates, and the notifications are fired from the repository to ensure that the local model changes whenever it has been updated by a remote-collaborator.</description><creator>Kanagasabai, Nirmal</creator><contributor>Omar Alam (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Jorg Andreas Kienzle (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Computer Science</subject><title>Towards online, collaborative, multi-view modelling using collabCORE</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rn301363f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322g603</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2801pj53j</identifier><datestamp>2020-03-21T04:59:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chronic pain is an incredibly prevalent and debilitating medical condition, though the development of effective pain management has been limited by the complicated underlying neural mechanisms. Chronic pain has been shown to depend on central neuronal plasticity in the spinal cord, and while multiple mechanisms involved in the initiation of plastic changes have been established, the molecular targets which maintain central pain plasticity are still largely unknown. Building upon the established neurobiology underlying long-term memory storage in the hippocampus, this thesis investigated the contributions of spinal atypical PKC isoforms, PKC iota/lamda and PKM zeta, to the maintenance of centrally-mediated persistent pain. Non-specific pharmacological inhibition of spinal atypical PKCs following repeated injections of intramuscular (i.m.) acidic saline increased paw withdrawal thresholds (PWTs), demonstrating a reversal of established mechanical allodynia in male animals, but not female animals. Inhibition of PKC iota/lamda through the specific PKC iota/lamda-antagonist ICAP resulted in a significant delay in the onset of second phase nociceptive pain in the formalin test and a reversal of established mechanical allodynia following i.m. acidic saline, in male animals only. Female animals continued to display pain behaviours following ICAP administration in both the formalin test and i.m. acidic saline. The downstream target of PKC iota/lamda, p62/GluA1, was inhibited using the peptide Tat-GluA1(L2-3), which reversed i.m. acidic saline-induced mechanical allodynia in males, but not females. There was no effect of Tat-GluA1(L2-3) in the formalin test for either sex. NSF/GluA2, the downstream target of PKM zeta, was inhibited using the peptide myr-pep2m, which demonstrated a reversal of established mechanical allodynia for both male and females following i.m. acidic saline. The peptide did not affect the nociceptive behaviours produced in the formalin test for either sex. Intrathecally administered CGRP resulted in a robust allodynia, which was not reversed by myr-pep2m for either sex when administered either immediately or 24 hours after CGRP injection. This thesis provides novel behavioural evidence for the role of atypical PKC isoforms in the maintenance of centrally-mediated hypersensitivity underlying persistent pain, identifying sex differences and highlighting the potential influence of ongoing afferent input. These findings demonstrated a male-specific role for PKC iota/lamda and its downstream target p62/GluA1 in pain states which no longer rely exclusively on peripheral input, and instead depend mainly on central sensitization. The sexually divergent pathways appear to converge at the interaction between NSF and the GluR2 subunit of the AMPA receptor. While the NSF/GluR2 interaction is downstream of PKM zeta in males, these findings suggest females may rely on a factor independent of atypical PKCs for the maintenance of persistent pain states. These behavioural findings will inform future investigation of basic mechanisms related to the maintenance of central plasticity, a critical step towards identifying targets for analgesic drug development. </description><description>La douleur chronique est une condition médicale incroyablement débilitante et répandue, mais malgré cela le développement de stratégies efficaces pour gérer la douleur a été limité par la complexité des mécanismes neuraux sous-jacents. Il a été démontré que la douleur chronique dépend de la plasticité neuronale centrale de la moelle épinière, et bien que plusieurs mécanismes impliqués dans l'initiation des changements plastiques aient été établis, les cibles moléculaires qui maintiennent la plasticité centrale de la douleur sont encore largement inconnues. S'appuyant sur les connaissances établies de la neurobiologie qui sous-tend le stockage de la mémoire à long terme dans l'hippocampe, cette thèse a étudié les contributions des isoformes atypiques spinales PKC, PKC iota/lamda et PKM zeta, au maintien de la douleur persistante à médiation centrale. L'inhibition pharmacologique non-spécifique des PKC atypiques spinales après des injections répétées de solution saline acide intramusculaire a augmenté les seuils de retrait de la patte, démontrant une inversion de l'allodynie mécanique établie chez les animaux mâles, mais pas chez les femelles. L'inhibition de PKC iota/lamda à l'aide de l'antagoniste spécifique de PKC iota/lamda, ICAP, a entraîné un délai significatif dans l'apparition de la douleur nociceptive de seconde phase dans le test de formol ainsi qu'une inversion de l'allodynie mécanique établie après injection intramusculaire de solution saline acide chez les animaux mâles seulement. Les animaux femelles ont continué de montrer des comportements de douleur après l'administration de l'ICAP dans le test au formol et dans la solution saline acide intramusculaire. La cible en aval de PKC iota/lamda, p62/GluA1, a été inhibée en utilisant le peptide Tat-GluA1 (L2-3), qui a inversé l'allodynie mécanique induite par la solution saline intramusculaire chez les mâles, mais pas chez les femelles. Il n'y avait aucun effet de Tat-GluA1 (L2-3) dans le test de formol pour les deux sexes. NSF/GluA2, la cible en aval de PKM zeta, a été inhibée à l'aide du peptide myr-pep2m, qui a démontré une inversion de l'allodynie mécanique établie pour les mâles et les femelles après une solution saline acide intramusculaire. Le peptide n'a pas affecté les comportements nociceptifs produits dans le test au formol pour les deux sexes. Le CGRP administré par voie intrathécale a entraîné une allodynie robuste, qui n'a pas été inversée par myr-pep2m pour l'un ou l'autre des sexes, qu'il ait été administré immédiatement ou 24 heures après l'injection de CGRP.Cette thèse fournit de nouvelles preuves comportementales pour le rôle des isoformes PKC atypiques dans le maintien de l'hypersensibilité à médiation centrale sous-jacente à la douleur persistante, identifiant les différences sexuelles et mettant en évidence l'influence potentielle de l'apport afférent continu. Ces résultats ont mis en évidence un rôle spécifiquement mâle de PKC iota/lamda et de sa cible en aval p62/GLuA1 dans les états douloureux qui ne dépendent plus exclusivement de l'apport périphérique mais qui dépendent principalement de la sensibilisation centrale. Les voies divergentes entre les sexes semblent converger vers l'interaction entre NSF et la sous-unité GluR2 du récepteur AMPA. Alors que l'interaction NSF/ GluR2 est en aval de PKM zeta chez les mâles, ces résultats suggèrent que les femelles semblent dépendre d'un facteur indépendant des PKC atypiques pour le maintien des états douloureux persistants. Ces résultats comportementaux guideront les futures recherches sur les mécanismes de base liés au maintien de la plasticité centrale, étape cruciale vers l'identification de cibles pour le développement de médicaments analgésiques.</description><creator>George, Nicole</creator><contributor>Terence Coderre (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Neuroscience</subject><title>Contribution of spinal atypical PKCs to the maintenance of centrally-mediated persistent pain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rx913s11g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2801pj53j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):3325</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>