<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:18:55Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):7325" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752k549</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Indigenous Amazonians have long been held up as models of small-scale, animist societies. Now, however, in an age where most indigenous groups have long been in contact with—and to some degree integrated into—modern institutional structures, from Christian missions to governmental administration to conservation NGOs, this is no longer the case. This thesis, based on ethnographic fieldwork undertaken by the author in a Sharanahua community in the Purús region of the Peruvian Amazon, explores the ongoing reinvention of traditional animism in light of the Sharanahua's engagement with modern social, environmental, and political projects. The thesis argues that cultural differences normally understood as differences of belief are best understood as a difference in ethical emphasis—not just what is, but what ought to be. The viewpoint adopted throughout the thesis is thus an ethical one, interrogating the ethical aspects of contemporary Sharanahua lives. As such, strong emphasis is placed on the adaptation of traditional notions of personhood to contemporary contexts, and vice versa. Among the topics considered in close detail are concepts of spirit and body, shamanism, political participation, conservation politics, Christian conversion, indigeneity, the Nature/Culture divide, and recent debates on the nature of belief. The thesis thus makes a unique contribution to studies of contemporary Amazonia, Amazonianist anthropology, and the ethics of social and environmental change.</description><description>L'amazoniens indigènes ont longtemps été tenue comme des modèles des sociétés animistes de petite échelle. Maintenant, cependant, à une époque où la plupart des groupes autochtones ont longtemps été en contact avec et dans une certaine mesure intégré dans structures institutionnelles modernes, soit des missions chrétiennes ou l'administration gouvernementale ou les ONG de conservation, ce ne soit plus le cas. Cette thèse, basée sur une enquête ethnographique menée par l'auteur dans une communauté sharanahua dans la région Purús de l'Amazonie péruvienne, explore la réinvention en cours de l'animisme traditionnel à la lumière de l'engagement des sharanahua avec des projets sociaux, environnementaux et politiques modernes. La thèse soutient que les différences culturelles normalement compris comme des différences de croyance sont mieux compris comme une différence de accent éthique, pas seulement ce qui est, mais ce qui doit être. Le point de vue adopté dans toute la thèse est donc d'ordre éthique, interrogeant les aspects éthiques de la vie Sharanahua contemporains. En tant que tel, l'accent est mis sur l'adaptation des notions traditionnelles de la personnalité à des contextes contemporains, et vice versa. Parmi les sujets examinés en étroite détail sont des concepts de l'esprit et le corps, le chamanisme, la participation politique, la politique de conservation, la conversion chrétienne, indigénéité, la fracture Nature / Culture et des débats récents sur la nature de la croyance. La thèse apporte ainsi une contribution unique à l'étude de l'Amazonie contemporaine, l'anthropologie Amazonianist et l'éthique du changement social et environnemental.</description><creator>White, Eric</creator><contributor>Edward Kohn (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Anthropology</subject><title>After animism ethical life on an Amazonian frontier</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n1265.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752k549</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763964k</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Input-output stability theory plays a vital role in robust and optimal control. However, most methods that analyze closed-loop input-output stability or synthesize stabilizing controllers have only exploited two popular results, the Small Gain and Passivity Theorems. These results under-represent the power of input-output stability analysis since the Small Gain Theorem often demands conservative controller gains to ensure stability, while sources of passivity violations abound. Most significantly, neither apply to interconnections involving open-loop unstable systems.To fully exploit the potential of input-output stability theory, a return to George Zames' seminal work introducing conic sectors is proposed. The Conic Sector Theorem contains both the Small Gain and Passivity Theorems as special cases, can admit unstable systems, and uses only a simple, two-parameter system characterization. When establishing stability, detailed system characterizations can minimize design conservatism but are rarely verifiable in practice, making the Conic Sector Theorem's balance of simplicity and generality is a great asset.The Conic Sector Theorem's utility is immediately evident when confronted with passivity violations. For asymptotically stable, linear time-invariant systems, a method is proposed to establish conic bounds that characterize the violation's severity. Given a controller designed for the nominally passive plant, these bounds can sometimes be used to re-establish closed-loop stability. For severe violations, they can be used in a novel method to synthesize a controller similar to the original, but with conic bounds ensuring closed-loop input-output stability. Alternative methods based on conic observer designs are also proposed. These methods require only the solution of well-posed optimization problems with convex objectives and linear matrix inequality constraints, making them readily applicable in practice. They are used to re-establish closed-loop input-output stability and improve performance for a flexible manipulator with a sensor-induced passivity violation in simulation and experiment. Upon developing methods to identify conic bounds for linear time-invariant systems subject to maximum input, output, and state delays, which are known to cause passivity violations, this development enables the synthesis of output feedback controllers ensuring input-output stability for systems where full state feedback is typically required.In the past, the theoretical power of the Conic Sector Theorem has been limited by an inability to identify and impose exterior conic bounds. The proposed Exterior Conic Sector Lemma remedies this, enabling controller synthesis and input-output stability analysis methods without demanding open-loop asymptotic stability. In particular, they can be used to reduce conservatism when controlling very strictly passive plants. The utility of this result is enhanced by the introduction of the Extended Conic Sector Theorem, which allows all possible conic bounds to be exploited in input-output stability analysis, notably including new types of unstable and nonminimum-phase systems. The result also unites a proliferation of disparate input-output stability results, enabling their comparison and better-informed design choices.</description><description>La théorie de stabilité entrée-sortie est vitale pour l'étude de commande robuste et optimale. Cependant, la plupart des méthodes qui analysent la stabilité entrée-sortie ou qui synthétisent les régulateurs ont seulement exploité deux résultats populaires, les théorèmes du petit gain et de passivité. Ces critères de stabilité sous-représentent la puissance de l'analyse de la stabilité entrée-sortie, car le théorème du petit gain exige souvent des gains de contrôleur conservateurs pour assurer la stabilité, et les sources de violation de la passivité abondent. De plus, les deux sont applicables uniquement aux interconnexions des systèmes stables en boucle ouverte. Pour exploiter entièrement la théorie de stabilité entrée-sortie, un retour aux travaux fondateurs de George Zames est proposé. Le théorème des secteurs coniques contient à la fois les théorèmes du petit gain et de passivité, peut impliquer des systèmes qui ne sont pas stables, et utilise seulement deux paramètres pour décrire les systèmes. Lors de l'établissement de la stabilité, des caractérisations détaillées du système peuvent minimiser le conservatisme, mais il est difficile de les vérifier dans la pratique, ce qui fai l'équilibre entre la simplicité et la généralité du théorème des secteurs coniques est un grand avantage. L'utilité du théorème des secteurs coniques est immédiatement évidente lorsque l'on confronte des violations de passivité. Pour les systèmes linéaires invariants et stables, un procédé est proposé pour établir le secteur conique qui caractérise la gravité de la perte de passivité. étant donné un asservissement conçu pour le systeme nominalement passif, ce secteur peut parfois être utilisé pour rétablir la stabilité en boucle fermée. En cas de violation grave, il peut être utilisé pour synthétiser un asservissement similaire á l'original, mais dans un secteur conique qui assure la stabilité entrée-sortie en boucle fermée. Des méthodes alternatives basées sur la création des observateurs coniques sont également proposées. Ces méthodes ne nécessitent que la solution de problèmes d'optimisation bien posésavec des objectifs convexes et contraintes d'inégalité matricielle linéaire, ce qui les rend facilement solubles avec des méthodes numériques. Ils sont utilisés dans la simulation et l'expérimentation pour rétablir la stabilité et améliorer la performance d'un robot flexible avec une violation de passivité causée par un capteur. Après l'élaboration de méthodes pour identifier les secteurs coniques des systèmes linéaires invariants soumis à des délais maximaux dans l'état, l'entrée et la sortie, qui sont connus pour provoquer des violations de passivité, ce développement permet la synthèse d'asservissements qui assurent la stabilité entrée-sortie pour les systèmes o`u la commande par retour d'état est souvent requise.Auparavant, l'utilité du théorème des secteurs coniques était limitée par l'incapacité d'identifier et d'imposer des secteurs coniques extérieurs. Le lemme des secteurs extérieurs est proposé pour y remédier. Le lemme permet la synthèse d'asservissements et de méthodes d'analyse de stabilité entrée-sortie applicables aux systèmes stables et instables. L'utilité de ce résultat est renforcée par l'introduction d'une version étendue du théorème des secteurs coniques qui permet l'utilisation de toute espèce de secteur conique dans l'analyse de la stabilité entrée-sortie. Le résultat unit aussi divers résultats de stabilité entrée-sortie, ce qui permet leur comparaison et des choix de conception améliorés.</description><creator>Bridgeman, Leila</creator><contributor>James Forbes (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Methods exploiting and extending the conic sector theorem</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29b880k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763964k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9019s519c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Parkinson's disease (PD) is the second most frequent neuro-degenerative disease worldwide. Due to dopamine depletion within the basal ganglia, the disorder primarily affects the patients motor functions, but it can also be accompanied with psychiatric symptoms, sleep disorder, and cognitive impairment. Deep brain stimulation (DBS) is an effective surgical treatment for Parkinson's disease besides traditional medication. The procedure requires accurate placement of an electrode into the dorsal-lateral site of the subthalamic nucleus (STN) deep in the brain. However, the small nucleus is difficult to visualize on conventional T1w MRIs. Accurate knowledge of its 3 dimensional (3D) geometry in relation to other anatomical structures will help make the intervention more efficient, more accurate, and safer. This thesis aims to develop techniques for visualizing and automatically identifying the STN and the adjacent subcortical structures for the surgical planning of DBS and providing tools for image-based pathological studies of PD. First, with automatic segmentation from high-resolution T2w MRIs of PD subjects, we employed common geometric measurements and PCA-based shape modeling to demonstrate that direct visualization of the surgical target is more beneficial than the conventional indirect atlas-based approach. Then, a multi-contrast multi-echo FLASH MRI sequence based on susceptibility-weighted imaging (SWI) was designed to offer much shorter scan time and better subcortical contrast than the T2w MRIs, and to reduce the distortion and inter-subject image registration errors for the conventional SWI. By taking full advantage of the proposed MRI sequence, a set of multi-contrast population-averaged MRI brain atlases specifically for the PD population were constructed through group-wise registration driven by a novel T1-T2* fusion MRI contrast. The atlases have been demonstrated to perform better in automatic nuclei segmentation and anatomical landmarks identification than a popular single-contrast atlas derived from an individual. Lastly, to further improve the nuclei segmentation quality based on the multi-contrast MRI sequence, we proposed a new multi-contrast patch-based segmentation method, which can be easily extended to other applications.</description><description>La maladie de Parkinson (MP) est la deuxième maladie neurodégénérative la plus fréquente dans le monde. En raison de l'épuisement de la dopamine dans les ganglions de la base, la maladie affecte principalement les fonctions motrices du patient, mais peut être accompagnée par des symptômes psychiatriques, des troubles du sommeil et des troubles cognitifs. La stimulation cérébrale profonde (SCP) est un traitement chirurgical efficace pour la maladie de Parkinson, en plus des traitements médicamenteux traditionnels. La procédure exige un positionnement précis d'une électrode dans le site dorso-latéral du noyau sous-thalamique (NST) dans le cerveau. Cependant, ce petit noyau est difficile à visualiser sur une IRM pondérée en T1 conventionnelle. La connaissance précise de sa géométrie 3D aiderait à rendre l'intervention plus efficace, plus précise, et plus sûre. Cette thèse vise à développer des techniques de visualisation et d'identification automatiques des NST et des structures sous-corticales adjacentes pour la planification chirurgicale de SCP, et à fournir des outils pour les études pathologiques de la MP utilisant l'imagerie. Tout d'abord, à partir de segmentations automatiques d'images IRM T2 haute résolution de sujets MP, nous avons utilisé des mesures géométriques et une modélisation de forme basée sur une ACP pour démontrer que la visualisation directe de la cible chirurgicale (NST) est plus bénéfique que l'approche indirecte conventionnelle s'appuyant sur des atlas. Puis, une séquence IRM FLASH multi-écho et multi-contraste basée sur de l'imagerie pondérée en susceptibilité (SWI) a été conçue pour offrir un temps d'acquisition beaucoup plus court  et un meilleur contraste sous-cortical que les IRM T2, ainsi que pour réduire les distorsions et les erreurs de recalage inter-sujets par rapport à l'imagerie SWI classique. En profitant pleinement de la séquence proposée, un ensemble d'atlas cérébraux moyens multi-contrastes IRM spécifiques à la population MP a été construit grâce à un recalage de groupe utilisant un nouveau contraste IRM résultant de la fusion T1-T2*. Il a été démontré que ces atlas offrent de meilleures performances pour la segmentation des noyaux à partir d'atlas et pour l'identification de repères anatomiques qu'un atlas classique avec simple contraste et construit à partir d'un individu. Enfin, pour améliorer encore la qualité de la segmentation des noyaux avec la séquence IRM multi-contrastes, nous avons proposé une nouvelle méthode de segmentation multi-contrastes à base de patch, qui peut être facilement étendue à d'autres applications.</description><creator>Xiao, Yiming</creator><contributor>Louis Collins (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Imaging and image processing for the surgical treatment of Parkinson's disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs37c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9019s519c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gt54kq79n</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le trait de la myxospermie peut être observé à travers une large gamme de contextes environnementaux dans lesquels les cellules épidermales de l'écorce graineuse se différencient pour devenir des cellules de mucilage sécrétoires (CMS). Ces cellules produisent énormément de mucilage, qui consistant en majorité de polysaccarides qui gonflent et qui font éventuellement éclater les cellules en contacte avec l'eau. La théorie courante indique que cette gélule qui encapsule la graine confère plusieurs adaptations évolutionnaires telles que la promotion ou la prévention de la dispersion ainsi que la promotion de la germination sous conditions favorables. La composition du mucilage varie considérablement selon l'espèce avec les pectines et les hémicelluloses (les polysaccarides qui forment la matrice de la paroi cellulaire) comme constituants principaux. Les CMS les plus connues sont celles du modèle génétique Arabidopsis thaliana, qui est devenu un exemple idéal pour l'identification des gènes qui sont impliqués dans la régulation des processus de synthèse, de sécrétion et de modification des polysaccarides de la paroi cellulaire. Un des enzymes peu connus au substrat de pectine et qui a été identifie comme acteur direct dans la production du mucilage est le MUCILAGE-MODIFIED 4/RHAMNOSE SYNTHASE 2 (MUM4/RHM2) qui fournit le UDP-L-rhamnose pour la synthèse de la protéine de mucilage la plus abondante chez Arabidopsis, la rhamnogalacturonan I. En plus de son rôle dans l'adaptation écologique de la graine, il représente aussi une commodité agriculturale importante. Le mucilage des graines de lin (Linum usitatissimum) a déjà été caractérisé en termes de sa composition et de ses propriétés physiques, puisqu'il est utilisé dans les compléments de fibres diététiques solubles, dans le domaine de la nutrition humaine, dans les adhésifs médicaux, les pharmaceutiques et les agents de texturisation dans certains produits alimentaires. L'étude approfondie sur la différenciation dans les CMS du lin a révélé que la déposition du mucilage s'effectue de façon particulière, avec une concentration plus élevée de polymères acides dans les régions externes du mucilage et une concentration de polymères neutres plus élevée en rentrant vers les régions de l'intérieur. Ce motif est en corrélation avec un changement de morphologie dans les dictyosomes de l'appareil de Golgi et d'une surexpression différentielle putatif des synthases de l'UDP-L-rhamnose et du UDP-D-xylose. La production des synthases de nucléotides à base de glucides est considérablement augmentée dans l'écorce de la graine de lin pendant la production du mucilage, ce qui suggère qu'ils jouent possiblement un rôle dans la procuration des substrats nécessaire pour la production du mucilage. L'analyse bioinformatique de la famille génétique RHM a révélé un écart considérable entre les membres de cette famille comparé à ce qui a été observé chez Arabidopsis et autres espèces. En plus de nos recherches sur la production du mucilage dans le lin, nous développons davantage notre compréhension sur la production du mucilage et de sa régulation en nous basant sur le modèle des CMS d'Arabidopsis. MUM4 ENHANCER 4 (MEN4) est identifié comme étant un nouveau facteur de transcription putatif qui se localise au niveau du noyau et qui est homologue au TATA-BINDING PROTEIN-ASSOCIATED FACTOR 8, qui est un constituant de la machinerie générale de transcription et d'autres complexes règulateurs. Les mutants du men4 produisent à peine 30% du mucilage du genre déjanté ainsi que de plus petites graines. Le phénotype additif du double mutant mum4 men4 suggère que MEN4 exerce un effet sur la production du mucilage qui est indépendant et possiblement en concert avec MUM4 et les résultats préliminaires du gRT-PCR démontrent que certaines cibles en aval du MEN4 pourraient inclure des facteurs qui reste à découvrir.</description><description>The trait known as myxospermy is seen across many plant species encompassing a wide range of environmental contexts, whereby the seed coat epidermal cells differentiate to become mucilage secretory cells (MSCs). These cells produce large amounts of mucilage, which consists largely of hydrophilic polysaccharides that swell and burst from the cells upon contact with water. This resulting gel-like capsule surrounding the seed is proposed to confer a number of evolutionary adaptations such as facilitating or preventing seed dispersal, and promoting seed germination under favourable conditions. Mucilage composition varies substantially across species, with pectins and hemicelluloses (i.e. the cell wall matrix polysaccharides) being the primary components. The best studied MSCs are those of the genetic model Arabidopsis thaliana, which has become a model system to identify genes involved in cell wall polysaccharide synthesis, secretion, modification and regulation of these processes. One of the few pectin biosynthetic enzymes shown to directly affect mucilage production is MUCILAGE-MODIFIED 4/RHAMNOSE SYNTHASE 2 (MUM4/RHM2), which provides UDP-L-rhamnose for the synthesis of the most abundant pectin in Arabidopsis mucilage, rhamnogalacturonan I. In addition to the role of mucilage as an ecological adaptation of the seed, it is also an important agricultural commodity. Linseed flax (Linum usitatissimum) mucilage has been characterized in terms of its composition and physical properties, as it is used in soluble dietary fibre supplements, human nutrition, medical adhesives, pharmaceuticals, and texturizing agents in foods. The detailed study of flax MSC differentiation revealed a patterned deposition of mucilage, with a higher concentration of acidic polymers deposited in the outer mucilage region, while more neutral polymers accumulate in the inner region. This pattern correlates with both a change in Golgi stack morphology and the differential upregulation of putative UDP-L-rhamnose and UDP-D-xylose synthases. These nucleotide sugar synthases are substantially upregulated in flax seed coats during mucilage production, suggesting a potential role in providing the required substrates for mucilage production in flax. Bioinformatic analysis of the flax RHM gene family revealed great divergence between family members compared to that seen in Arabidopsis and other species. In addition to investigating mucilage production in flax, we further expand our understanding of mucilage production and regulation using the Arabidopsis MSC model. MUM4 ENHANCER 4 (MEN4) is identified as a novel putative transcription factor that localizes to the nucleus and is homologous to TATA-BINDING PROTEIN-ASSOCIATED FACTOR 8, a component of the general transcription machinery and other regulatory complexes. men4 mutants produce approximately 30% of the mucilage produced by wild-type seeds, and also appear to produce smaller seeds. The additive phenotype of the mum4 men4 double mutant suggests that MEN4 affects mucilage production via factors independent of, and possibly in addition to, MUM4, and preliminary qRT-PCR results suggest that potential downstream targets of MEN4 may include currently unknown factors. </description><creator>Forward, Bronwen</creator><contributor>Tamara Western (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biology</subject><title>The regulation of mucilage production in the seed coat mucilage secretory cells of «Linum usitatissimum» (flax) and «Arabidopsis thaliana»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np193c561.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kq79n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p745n</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Bipolar disorder (BD) is a psychiatric condition characterized by at least two episodes of clinically significantly disturbed mood, energy, and activity. Given its debilitating nature, lifetime prevalence and significant occurrence in the general population (1-2.5%), BD is a major public health concern. We know that both environmental and genetic factors contribute to BD susceptibility, with a relatively high contribution of heritable factors (estimates ranging from 60 to 85%). In spite of the strong support for the role of genetics in BD, molecular studies have had little success in replicating specific gene findings, likely as a result of phenotypic and genetic heterogeneity. Alterations in gene expression and regulatory mechanisms in the brain have been shown to play a role in BD. To date, most of the findings point to broad dysregulation across many pathways that are essential for brain function. Questions remain about dysregulation of the plethora of non-coding transcripts whose importance in brain biology has been recently demonstrated, but not characterized for BD. The approaches used in the studies that comprise this thesis were designed to shed light on some of the susceptibility factors for BD, as well as to follow-up on previously implicated pathways and regulatory systems.  Thus, high-throughput genome-wide exploratory investigations including whole exome sequencing and transcriptome sequencing, as well as hypothesis-driven candidate gene studies and manipulations of in vitro systems were included in this body of work. One major finding is the role of G protein-coupled receptors (GPCRs), both at the genomic level through an enrichment of deleterious mutations carried by affected individuals in the genes encoding these receptors, as well as through a global dysregulation of RNA expression of these receptors in the BD brain. A second major finding is a role for synaptic genes, particularly Synapsin II (SYN2), in BD susceptibility and response to treatment with the classical mood stabilizer drug lithium. The results presented in this thesis represent significant contributions toward characterizing the BD susceptibility profile, and shed light on genetic, transcriptional, and epigenetic mechanisms for disease etiology, causality, and course of illness.</description><description>Les troubles bipolaires (TB) sont des troubles psychiatriques caractérisés par au moins deux épisodes où l'humeur, l'activité et l'énergie des patients sont cliniquement perturbés. Dû a sa nature débilitante et sa forte prévalence dans la population générale (1-2,5%), les TB sont des problèmes majeurs de santé publique. Des facteurs génétiques et environnementaux sont impliqués dans l'étiologie des TB, avec notamment une forte contribution de facteurs héréditaires (estimations allant de 60 à 85%). Malgré l'importance du déterminisme génétique dans la susceptibilité aux TB, les résultats des études gènes candidats ont été très peu répliqués, probablement à cause de l'hétérogénéité phénotypique et génétique, et de l'hérédité complexe des troubles. Des modifications de l'expression des gènes et des mécanismes de régulation dans le cerveau jouent également un rôle dans les TB. Aujourd'hui, la plupart des résultats pointent vers des dérèglements majeurs dans de nombreux mécanismes qui sont essentiels pour le fonctionnement du cerveau. Des questions demeurent sur la régulation d'un grand nombre de transcrits non codants (dont l'importance a été récemment démontré dans la biologie du cerveau) et sur la caractérisation de ces mécanismes dans les TB. Les approches utilisées dans mes travaux de thèse ont été conçues à la fois pour mettre en lumière des facteurs de susceptibilité aux TB, et pour caractériser plus finement des voies biologiques et des systèmes de régulations. Pour ce faire, des études haut débit à l'échelle du génome comprenant le séquençage d'exomes entiers et de transcriptomes, couplées à des études gènes candidats (basées sur des hypothèses) et des systèmes d'analyses in vitro ont été utilisé dans mes travaux. L'un des résultats majeurs de ces analyses est le rôle des récepteurs couplés aux protéines G (GPCR), à la fois au niveau génomique par un enrichissement de mutations délétères portées par des individus atteints de TB dans les gènes codant pour ces récepteurs, ainsi que par une dysrégulation globale de l'expression de l'ARN de ces récepteurs dans des cerveaux de patients atteints de TB. Un autre est le rôle des gènes synaptiques, dont notamment Synapsin II (SYN2), dans la susceptibilité aux TB et dans la réponse au traitement au lithium utilisé comme médicament régulateur de l'humeur. Les résultats présentés dans mes travaux de thèse contribuent de façon importante à la caractérisation du profil de sensibilité des TB, et apportent de nombreuses clés concernant les mécanismes génétiques, transcriptionnels, et épigénétiques impliqués dans l'étiologie, la causalité, et l'évolution des troubles.</description><creator>Cruceanu, Cristiana</creator><contributor>Gustavo Turecki (Supervisor1)</contributor><contributor>Guy Rouleau (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Human Genetics</subject><title>Investigation of genetic and molecular susceptibility factors for bipolar disorder</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02870z737.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p745n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xm363</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les salmonelles sont responsables de diverses maladies allant de la simple gastroentérite aux formes plus graves telles que la fièvre typhoïde.  Les infections à Salmonella empruntent généralement la voie digestive et posent un problème de santé publique dans des régions du monde où il y a peu d'accès à l'eau potable. La sensibilité de l'hôte dans la réponse à l'infection peut s'expliquer par plusieurs facteurs localisés à l'interface de l'interaction hôte (gènes de prédisposition), pathogène (dose infectante, virulence) et environnement.  L'utilisation du modèle murin par approche génétique a permis de mieux comprendre la physiopathologie des infections à salmonelles. Chez la souris, les salmonelles provoquent une maladie systémique accompagnée de symptômes semblables à ceux de la fièvre typhoïde chez l'homme.  Nous avons utilisé une approche de mutagénèse chimique (non dirigée et au hasard) utilisant du N-éthyl-N-nitroso-urée (ENU) dans le but d'obtenir des mutants sensibles à l'infection à salmonelles. Nous avons effectué un crible de mutations récessives chez 1223 G3 provenant de 80 lignées G1.  Cette approche nous a permis d'identifier 4 lignées mutantes (Ity14, Immunity to Typhimurium locus 14, Ity15, Ity19 et Ity21) qui présentaient une susceptibilité accrue à l'infection à salmonelles.  Le repérage et l'identification des mutations impliquées se sont faits par cartographie génétique et séquençage haut débit d'exomes.  Les gènes porteurs de mutation ont été identifiés pour Ity14 (signal transducer and activator of transcription 4, Stat4), Ity15 (family with sequence homology 49 member b, Fam49b) et Ity19 (2',3'-cyclic nucleotide 3' phosphodiesterase, Cnp).  Nous avons aussi caractérisé, tant du point phénotypique que mécanistique, deux loci (Ity15 et Ity16) identifiés lors du crible ENU. Ity16 a été localisé sur le chromosome 8 et une mutation non-sens dans l'exon 33 du gène Ank1 (ankyrin 1) a été identifiée.  ANK1 joue un rôle important dans la formation et la stabilité du cytosquelette des globules rouges.  La mutation ENU identifiée résulte en une absence complète de l'expression de la protéine ANK1 causant une anémie hémolytique sévère.  Cette anémie s'accompagne d'une diminution de l'expression de l'hepcidine, une hormone qui régule l'homéostasie du fer, et d'une surcharge en fer tissulaire.  Cette étude aura permis de démontrer l'importance de la régulation de l'hepcidine et du métabolisme du fer dans la réponse de l'hôte à l'infection à salmonelles.  Finalement, nous avons découvert qu'une mutation dans le site d'épissage de l'intron 9-10 du gène Fam49b était responsable de la susceptibilité des souris Ity15.  Le gène Fam49b est très peu connu et l'absence de la protéine FAM49B résulte en une prolifération accrue des bactéries dans les organes cibles menant au choc septique. Nous avons démontré que FAM49B se retrouve en proximité de protéines du cytosquelette et pourrait avoir un rôle à jouer dans l'interaction de celui-ci avec les bactéries.  Cette étude aura donc permis d'accroître les connaissances sur la pathogénie des infections à Salmonella Typhimurium.</description><description>Salmonella infections in humans are responsible for two major clinical diseases, typhoid fever and salmonellosis, a self-limiting gastroenteritis.  Salmonella infections are transmitted by a fecal-oral route through contaminated food and water and are endemic in areas of poor water sanitation. The severity and outcome of infection depends on a variety of factors including a complex interplay between host genetics, environment and the bacteria.  The laboratory mouse has been used with success to study the pathogenesis of Salmonella infection. In the mouse, Salmonella Typhimurium infection results in a systemic disease with clinical manifestations resembling those found in humans with typhoid fever. We report in the current thesis the use of a forward genetic approach within the framework of a large recessive N-ethyl-N-nitrosourea (ENU) screen for susceptibility to infectious diseases, to identify novel Salmonella susceptibility genes.  We report the screening of over 1223 G3 progeny (80 G1 pedigrees) and the identification of four pedigrees named Ity14 (Immunity to Typhimurium locus 14), Ity15, Ity19 and Ity21 showing increased susceptibility to infection.   The genes responsible for the mutant phenotypes were identified using a combination of genetic mapping and whole exome sequencing, leading to the discovery of 3 genes associated with resistance to Salmonella infection: Stat4 (Ity14), Fam49b (Ity15) and Cnp (Ity19).  In addition, we characterized two loci identified through ENU mutagenesis: Ity15 and Ity16.  Ity16 was mapped to chromosome 8. A nonsense mutation was identified in exon 33 of the Ank1 (ankyrin 1) gene. This gene is known to play an important role in the formation and stabilization of the red cell cytoskeleton. The mutation identified in Ank1 results in abrogation of ANK1 protein expression and causes severe hemolytic anemia in mice. The anemia is accompanied by decreased hepcidin expression, and iron overload in liver and kidneys. This study illustrates that the regulation of hepcidin and iron balance are crucial in the host response to Salmonella infection in the Ank1 mutant. We also determined that a splice mutation in Fam49b, a gene with no prior known function, underlies the susceptibility of the Ity15 locus.  Abrogation of FAM49B resulted in uncontrolled Salmonella replication and septic shock. We show that FAM49B localizes with proteins of the host cytoskeleton and may have a role in the intersection of the cytoskeleton and the bacteria.  Altogether, our results provide new insights into the genetics controlling the complex host response to Salmonella infection and have led to the identification of additional novel host resistance mechanisms. </description><creator>Yuki, Kyoko</creator><contributor>Danielle Malo (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Human Genetics</subject><title>Identification of novel salmonella susceptibility loci using ENU chemical mutagenesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/00000276r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xm363</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:41687k96g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The cardiovascular system is composed of arteries, veins, and capillaries, which are all lined with endothelial cells that are sensitive to the biomechanical forces of blood flow. Blood vessels re-structure and adapt in response to hemodynamics, in a process called vascular remodelling. Remodelling occurs during development, but is also re-activated in the adult in conditions such as ischemia and cancer. As such, it is of significant interest to understand the mechanisms that induce and inhibit remodelling. In the embryo, vascular remodelling is orchestrated by flow-activated gene transcription, cell specification, arterio-venous identity and vessel growth (angiogenesis), which are all interdependent on flow. This thesis dissects the role of flow-evoked gene regulation and cell specification in modulating vessel remodelling. We first performed a screen of pro-angiogenic genes that may also be regulated by hemodynamics, and identified the candidate gene Hlx. We then investigated Hlx in early vascular development of the mouse and quail embryo, as this had not been addressed before. Contrary to two reports that suggested Hlx regulates vessel sprouting, our analyses of the Hlx-/- mutant mouse revealed no angiogenic-specific defect. Conversely, Hlx-/- embryos displayed abnormal flow-evoked arterio-venous differentiation and a transient remodelling phenotype. Additionally, Hlx is expressed in endothelial cells of the avian vascular plexus, and positively regulated by flow in their circulation, as well as in cultured endothelial cells. Further to this, we investigated cell specification and recruitment in vascular remodelling, which is also affected by flow. Intriguingly, myeloid cells appear in the vascular plexus just prior to the onset of flow-induced remodelling, yet their lineage and function in this event remain unknown. To resolve this, we performed genetic fate mapping in the mouse embryo and showed that Csf1r+ myeloid cells are essential to modulate vascular remodelling. Using dynamic in vivo imaging and altered flow experiments, we show that myeloid cells localize and proliferate in remodelling vessels, and patrol and circulate in the vasculature. Using an inducible form of Csf1rCre, we show that yolk sac-derived myeloid cells contribute to resident macrophage populations in adult tissues, some of which localize to sites of neo-angiogenesis and remodelling. Importantly, we show a novel ontogeny in which myeloid cells derive in part from VE-Cad+/CD31+ endothelial cells in the vascular plexus, similar to a hemogenic endothelium. Collectively, our novel findings show that flow-induced vascular remodelling in the amniote embryo can be modulated by the Hlx gene and proper differentiation of myeloid cells.</description><description>Les vaisseaux du système cardiovasculaire sont tous alignés avec les cellules endothéliales qui sont sensibles aux forces biomécaniques de la circulation sanguine. Ces forces peuvent causer le phénomène de remodelage vasculaire; c'est-à-dire la restructuration et l'adaptation des vaisseaux sanguins en réponse à l'hémodynamique. En effet, le remodelage dépend fortement du flux sanguin et se déroule généralement au cours du développement. Cependant, il peut être réactivé chez l'adulte dans certaines conditions, telles que l'ischémie et du cancer. Il est donc important de comprendre les mécanismes qui induisent et inhibent le remodelage afin de le cibler thérapeutiquement. Chez l'embryon, le remodelage vasculaire est orchestré par la transcription de gènes, la spécification cellulaire, la différentiation artério-veineuse et la croissance de nouveaux vaisseaux sanguins (angiogenèse), qui sont tous activés par le flux et interdépendants de celui-ci. Cette thèse dissèque le rôle de la régulation génique évoqué par le flux, et la spécification des cellules dans la modulation de remodelage vasculaire.Comme première étape pour comprendre l'interaction entre le flux et l'angiogenèse, nous avons effectué un écran de facteurs pro-angiogéniques qui peuvent aussi être régulés par l'hémodynamique, et nous avons identifié le gène candidat Hlx. Ensuite, nous avons étudié Hlx dans le développement vasculaire précoce de la souris et la caille embryon, où il n'a pas été étudié avant. Contrairement à deux rapports, qui proposait que Hlx régule l'angiogenèse, nos études dans le souris mutante Hlx-/- n'a révélé aucun défaut angiogénique spécifique. Inversement, les embryons Hlx-/- ont démontrés une différenciation artério-veineuse anormale et des défauts transitoires dans le remodelage évoqué par le flux. En outre, nous avons constaté que l'expression Hlx est positivement régulée par le flux dans les cellules endothéliales en culture et en circulation embryonnaire.Suite à cela, nous avons étudié la spécification et le recrutement des cellules dans le remodelage vasculaire, qui sont également affectés par l'écoulement. Les cellules myéloïdes apparaissent dans le plexus vasculaire juste avant le début de la circulation sanguine et l'induction du remodelage, mais leur fonction et origine restent inconnues dans ce système. Pour résoudre ce problème, nous avons utilisé une souris transgénique et le marqueur myéloïde Csf1r, pour élucider le cours de développement et le sort de ces cellules dans le système vasculaire. Nos études ont démontre que les cellules myéloïdes Csf1r+ sont essentielles pour moduler le remodelage vasculaire. En utilisant de l'imagerie dynamique in vivo et un marqueur génétique, nous montrons que les cellules myéloïdes prolifèrent et patrouillent dans les vaisseaux du système vasculaire, influençant ainsi le remodelage vasculaire chez l'embryon. Surtout, nous montrons que les cellules myéloïdes peuvent également être générées par les cellules endothéliales VE-Cad+/CD31+ dans le plexus vasculaire, de la même manière qu'un endothélium hémogénique. Collectivement, nos résultats montrent que le remodelage vasculaire induit par le flux dans l'embryon peut être modulée par la régulation du gène Hlx ainsi que la différenciation des cellules myéloïdes.</description><creator>Kasaai, Bahar</creator><contributor>Stephanie Lehoux (Supervisor1)</contributor><contributor>Elizabeth Jones (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Medicine</subject><title>Flow-induced gene regulation and cell specification during vascular remodelling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s1784p29g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/41687k96g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d570025c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Telomere maintenance, achieved by the binding of protective shelterin capping proteins and by either telomerase or homologous recombination-based alternative lengthening of telomere (ALT) mechanisms, is critical for cell proliferation and survival. Loss of telomeric integrity or extensive telomere shortening activates DNA damage checkpoints, leading to the initiation of genomic instability, cell senescence, or death. Although telomerase is an attractive target for anti-cancer therapy, the lag associated with telomere shortening poses a challenge. An alternative approach is to modify telomere interactions with binding proteins (telomere uncapping) or to interfere with telomerase access. This can be accomplished through the use of G-quadruplex ligands that stabilize structures from single-stranded G-rich 3′-telomere end (G-quadruplex) folding, which cannot be elongated by telomerase and which can mediate rapid anti-proliferative effects by telomere uncapping. Inhibition of telomerase may also cause the onset of ALT. Despite its potential to serve as a target for anti-cancer therapy, the ALT pathway remains poorly characterized. The ALT pathway maintains telomeres using homologous recombination, which also occurs throughout the genome in order to repair sites of DNA damage due to or resulting in replication fork stalling. Although ALT is often associated with high levels of small ubiquitin-related modifier (SUMO), decreased levels of SUMO1 were observed in a telomerase-positive human breast cancer cell line harboring an ALT phenotype. In yeast, sumoylation of the DNA replication/repair machinery has been shown to recruit an anti-recombinogenic helicase. Recent identification of the human orthologue, Proliferating Cell Nuclear Antigen (PCNA)-Interacting Protein (PARI), led us to investigate the role of sumoylation in the regulation of ALT and to suggest a role for PARI in regulating telomeric recombination in ALT cells.Our results confirm that G-quadruplex ligands PIN, PIP, PII, PIQ, SIP, and CLIP can inhibit telomerase activity in vitro. Treatment with PIP is able to significantly reduce proliferation of A549 lung cancer cells and to cause a significant decrease in the average telomere length of these cells. Although the growth of normal primary cells with a limited capacity for replication was also affected, their telomere length of was not significantly decreased. While treatment with PIP failed to induce apoptosis and DNA damage localized at the telomere; positive staining for β-galactosidase, in telomerase positive A549 and Huh7 cells, confirmed the onset of cellular senescence. Interestingly, expression of the inactive –β splice variant of hTERT was increased after short-term treatment with PIP. These results suggest that the observed anti-proliferative effects are unlikely due to telomere uncapping but rather due to the inhibition of telomerase activity, leading to cellular senescence. Preliminary results investigating the role of PARI at the telomere suggest it is capable of repressing homologous recombination. Overexpression of PARI inhibited homologous recombination at telomeres, observed by a decrease in C-circle expression, the most robust method of measuring ALT. Moreover, PARI containing mutations in critical SUMO- (ΔSIM) and PCNA- (ΔPIP) interacting sites were less effective at inhibiting homologous recombination activity; thus supporting the characterization of PARI and its potential role in telomeric recombination. These studies validate the development of novel and specific therapeutic ligands that target G-quadruplex structures at the telomere. Moreover, they identify potential novel targets of the ALT pathway, providing evidence that PARI can inhibit recombination at the telomere; thus improving our understanding of the mechanisms regulating telomere maintenance.</description><description>Le maintien des télomères, assuré par l'association d'une structure protéique protectrice et un allongement par la télomérase ou par un mécanisme alternatif (ALT) basé sur la recombinaison homologue (RH), est essentiel pour la prolifération et la survie cellulaire. Une perte d'intégrité des télomères ou leur raccourcissement extrême active les réponses cellulaires aux lésions de l'ADN, aboutissant à la sénescence ou la mort de la cellule. Bien que la télomérase soit une cible thérapeutique anti-cancer intéressante, le temps que prend le raccourcissement des télomères est un problème. Modifier les interactions des télomères avec les protéines de liaison (dé-protection des télomères) ou interférer avec l'accès de la télomérase constituent une autre approche qui peut être accomplie par l'utilisation de ligands des G-quadruplex : ces repliements stabilisent les extrémités 3' simple-brin riche en G des télomères qui ne peuvent alors plus être allongés par la télomérase, et induisent une dé-protection des télomères ayant des effets antiprolifératifs rapides.L'inhibition de la télomérase peut également entraîner l'apparition de l'ALT. Bien que potentielle cible thérapeutique anti-cancer, la voie ALT reste mal caractérisée. Elle maintient les télomères par la RH, également utilisée ailleurs dans le génome afin de réparer les sites de lésions de l'ADN qui bloquent souvent les fourches de réplication. Chez la levure, la sumoylation de la machinerie de réplication/réparation de l'ADN induit le recrutement d'une hélicase anti-recombinaison. L'expression réduite de SUMO1 (Small ubiquitin-related modifier 1) observée dans une lignée cellulaire humaine de cancer du sein exprimant la télomérase mais ayant un phénotype ALT nous a conduits à étudier le rôle de la sumoylation dans la régulation de l'ALT et de proposer un rôle pour PARI (PCNA (Proliferating Cell Nuclear Antigen) Interacting Protein) dans la régulation de la recombinaison des télomères dans les cellules ALT. Nos résultats confirment que les ligands des G-quadruplex PIN, PIP, PII, PIQ, SIP, et CLIP peuvent inhiber l'activité de la télomérase in vitro. Le traitement de cellules de cancer du poumon A549 avec PIP réduit de façon significative le taux de croissance cellulaire et provoque une diminution significative de la longueur moyenne des télomères dans ces cellules. Bien que le taux de croissance des cellules primaires normales avec une capacité limitée pour la réplication ait également été affecté, la longueur de leurs télomères n'a pas été significativement diminuée. La détection de l'activité β-galactosidase dans les cellules télomérase-positives A549 et Huh7 a confirmé le début de la sénescence. Ni apoptose, ni dommages à l'ADN localisés aux télomères n'ont été induits par le traitement avec PIP. Fait intéressant, l'expression du variant inactif d'épissage –β de hTERT augmente après un court traitement avec PIP. Ces résultats suggèrent que les effets antiprolifératifs observés sont peu probablement dus à des télomères déprotégés mais plutôt à l'inhibition de l'activité de la télomérase, provoquant la sénescence cellulaire.Les résultats préliminaires de l'étude du rôle de PARI suggèrent qu'il est capable de réprimer la RH. La surexpression de PARI induit une diminution du phénotype de la RH, mesuré par le moyen le plus fiable d'évaluer l'ALT: la quantification des C-circles. De plus, des mutations dans des sites critiques d'interaction avec SUMO (PARI-ΔSIM) et PCNA (PARI-ΔPIP) étaient moins efficaces pour inhiber l'activité de RH, validant ainsi la caractérisation de PARI et son rôle dans la recombinaison télomérique. Ces études valident le développement de nouveaux ligands thérapeutiques spécifiques qui ciblent les structures G-quadruplex aux télomères et apportent la preuve que PARI peut inhiber recombinaison aux télomères, améliorant ainsi notre compréhension des mécanismes de régulation de maintien des télomères.</description><creator>Mancini, Johanna</creator><contributor>Chantal Autexier (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Medicine</subject><title>Characterizing and targeting unique features of telomeres and telomere maintenance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rh19r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d570025c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb55t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Since the first integrated circuits, the capabilities of digital systems have been improving steadily along with the increase of integration densities. However, these capabilities are increasingly limited not by the number of transistors available, but rather by the amount of energy required to complete a task.Digital systems mostly rely on synchronous circuits since they simplify many aspects of the design. Nonetheless, because signal propagation delays vary, synchronous circuits must function with a larger supply voltage or a slower clock frequency than would be required on average, which in turn either increases their energy consumption or reduces their performance. We propose a quasi-synchronous approach to digital system design, in which propagation delays are permitted to occasionally extend beyond a clock period, thereby introducing faults in the circuit. Contrary to some existing approaches, the behavior of the circuit is exposed at the system level, and performance guarantees are provided by analyzing the algorithms while taking into account the effect of the faults, which we call deviation. A question of great interest for the development of future energy-efficient systems is whether systems based on faulty circuits can achieve the same performance as standard systems, while consuming less energy. We take steps towards answering this question by studying specific algorithms that naturally contain error-correction mechanisms. We present an approach for the construction of memoryless deviation models that accurately represent the effect of faults while being tractable. We use such a model to study the quasi-synchronous implementation of a decoder for low-density parity-check codes. We find that the decoding energy can be reduced by allowing faults to occur, without any compromise on error-correction performance, decoding latency, or circuit area. We also show that additional energy gains are possible if the circuit's operational parameters (such as the clock period or supply voltage) are changed in an optimal way as the decoding progresses.We then study the faulty implementation of a c-partite associative memory (AM), which allows the retrieval of a previously stored message given a partially erased version of that message. Through analysis and simulations, we demonstrate the outstanding tolerance of this AM model to storage faults, and show that it can also tolerate some deviations occurring in the retrieval algorithm. In addition, we show that this AM model has much greater storage efficiency than classical models.</description><description>Depuis l'apparition des premiers circuits intégrés, les capacités des systèmes numériques se sont améliorées constamment à mesure que la densité d'intégration augmentait. Néanmoins, les systèmes numériques sont de plus en plus limités non pas par le nombre de transistors disponibles, mais par la quantité d'énergie requise pour effectuer une tâche donnée. La plupart des systèmes numériques sont construits à partir de circuits synchrones puisque ceux-ci simplifient plusieurs aspects de la conception. Parce que les délais de propagation des signaux à travers le circuit varient, les circuits synchrones doivent opérer avec une tension d'alimentation plus élevée ou une fréquence d'horloge plus basse que celles qui seraient requises en moyenne, ce qui entraîne soit une augmentation de la consommation énergétique, soit une baisse de performance. Nous proposons une approche quasi-synchrone à la conception de systèmes numériques, dans laquelle les délais de propagation sont autorisés à dépasser occasionnellement la période d'horloge, introduisant des fautes dans le circuit. Contrairement à certaines approches existantes, le comportement du circuit est exposé au niveau système, et la performance est garantie en analysant l'algorithme en tenant compte de l'effet des fautes, appelé déviation. Une question d'un grand intérêt pour l'amélioration de l'efficacité énergétique des systèmes numériques est d'établir si un système conçu à base de circuits fautifs peut fournir les mêmes performances qu'un sytème conventionnel, tout en consommant moins d'énergie. Nous contribuons à répondre à cette question en examinant certains algorithmes qui contiennent naturellement un mécanisme de correction d'erreur.Nous présentons une approche permettant de construire des modèles de déviation sans mémoire qui représentent fidèlement l'effet des fautes tout en étant facilement traitables. Nous utilisons un tel modèle pour étudier l'implantation quasi-synchrone d'un décodeur de codes LDPC. Les résultats démontrent que la consommation du décodeur peut être réduite en autorisant les fautes dans le circuit, sans compromis sur la performance de correction d'erreur, la latence, ou la surface du circuit. Ils démontrent également que des gains supplémentaires sont possibles si les paramètres opérationnels du circuit (comme la période d'horloge ou la tension d'alimentation) sont modifiés de façon optimale à mesure que le décodage progresse.Nous étudions ensuite l'implantation fautive d'une mémoire associative $c$-partite, qui permet de récupérer des messages précédemment stockés en fournissant une version partiellement effacée. À l'aide d'analyses et de simulations, nous démontrons l'exceptionnelle tolérance de cette mémoire associative aux fautes se produisant dans l'unité de stockage de données, et démontrons également qu'elle peut tolérer certaines fautes se produisant lors des calculs de récupération des messages. De plus, nous présentons des résultats numériques qui démontrent que l'efficacité de stockage de ce modèle est grandement supérieure à celle des modèles classiques.</description><creator>Leduc-Primeau, François</creator><contributor>Warren Gross (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Designing energy-efficient systems by exploiting error-correction codes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732dc571.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb55t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tb09j810d</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Effective treatments against cancer and viral infections involve the administration of modified nucleosides that act as inhibitors of tumor growth and viral replication. The existing paradigm that governs nucleoside synthesis requires addition of nucleobases onto activated cyclic glycosyl donors. In such cases, the stereoselectivities depend on steric effects, anchimeric participation or displacement of an anomeric halide. A novel approach to nucleoside analogue synthesis using chiral acyclic thioaminals has been developed by our laboratory. A kinetically controlled cyclization of an acyclic precursor already containing the nucleobase is well suited to create such sterically encumbered molecules. Such cyclizations involve a stereogenic center bearing the nucleobase and a thioether moiety. This thioether may serve as a leaving group or as a nucleophile. In order to take advantage of the stereochemistry of the thioaminal at C1, both types of cyclizations involve intramolecular SN2-like nucleophilic displacements. The first cyclization involves displacement of the activated thioalkyl group of the thioaminal by the secondary hydroxyl group at C4 (O4′-C1 cyclization) resulting in D-1',2'-trans furanosides.  Alternatively, the sulfur of the thioaminal can serve as a nucleophile when the C4 hydroxyl is converted into a leaving group (S1′-C4 cyclization). This strategy gives access to L-1',2'-cis thioanalogues. This acyclic approach addresses two key synthetic challenges in the synthesis of nucleoside analogues, namely, formation of L-nucleoside analogues along with a 1',2'-cis stereochemical arrangement between the nucleobase and the C2'-substituent. A protocol was developed in which acyclic N,OTMS-acetals were accessed with high 1,2-syn diastereoselectivities by addition of silylated pyrimidine and adenine nucleobases onto aldehydes in the presence of a bidentate Lewis acid. In the subsequent O1'-C4 cyclization, the oxygen of the acetal serves as the nucleophile involved in the displacement of the leaving group at the C4 position. This strategy provides stereoselective access to unnatural L-nucleosides with a variety of nucleobases starting from easily accessible pools of D-sugars. As importantly, this methodology addresses the challenging synthesis of 1',2'-cis nucleosides. The efficient synthesis of nucleoside analogues using this acyclic methodology relies on introduction of a pyrimidine or purine nucleobase in a stereocontrolled manner onto an acyclic precursor. It has been observed that nucleobases add to C2-alkoxydithioacetals with high 1,2-syn selectivity. An experimental and theoretical model compound study has been done to rationalize the origin of this 1,2-syn diastereocontrol (anti-Felkin-Anh) when silylated nucleobases add to acyclic dithioacetals. A modification that improves the biological properties of nucleoside analogues is the introduction of fluorine, a common tool used in drug discovery. Access to two of the scaffolds that are difficult to synthesize using standard paradigms for nucleoside analogue formation, namely, 1',2'-trans furanosides and 1',2'-cis thiofuranosides bearing a fluorine in the C2'-position is possible using our acyclic approach. Nucleobase coupling onto acyclic dithioacetals bearing a C2-F maintains preference for 1,2-syn stereocontrol and subsequent intramolecular cyclization of these fluorinated thioaminals provides 1',2'-trans furanosides and 1',2'-cis-thiofurnaosides. Using these C2'-F scaffolds formation of SAM analogues, the cofactor implicated in methyltransferases, were designed.Despite the availability of nucleoside analogues, there is a need to develop new agents with improved properties to overcome issues of resistance. In this regard, a new series of NAs bearing a C3'-quaternary center and a C2'-F atom have been synthesized and are being investigated as potential antimetabolites.</description><description>Cet ouvrage explore de nouvelles voies pour la synthèse d'analogues de nucléosides. Nous allons décrire des travaux démontrant qu'il est possible de capitaliser sur la stéréochmie en C1 d'un précurseur thioaminal acyclique comportant une nucléobase pour générer stéréosélectivement des analogues de nucléosides et de thionucléosides. La possibilité d'accéder à deux types de nucleosides à partir d'un même intermédiaire, par deux modes de cyclisation intramolécularies différents, souligne l'efficacité et la versatilité de cette approche sur le plan de la diversité chimique. D'une part, le mode O4'-C1, où l'alcool en C4 est le nucléophile et le sulfide du thioaminal est le groupe partant, conduit à des nucléosides avec inversion de configuration en position anomérique. Le mode S1'-C4, où le sulfide est l'entité nucléophile déplaçant un mésylate en C4, conduit à des thionucléosides 1',2'-cis avec rétention de configuration en C1 et inversion en C4.Nous allons démontrer qu'il est possible de générer diastéréosélectivement des intermédiaires de type N,OTMS-acétals, comportant des bases pyrimidines et adénine, par l'addition de bases silylées sur des polyalkoxyaldéhydes activés à l'aide d'acides de Lewis. Ces intermédiaires cyclisent par le déplacement SN2 intramoléculaire d'un groupement partant en position C4 par l'oxygène à la position anomérique (C1). Les nucléosides obtenus par ce mode de cyclisation possèdent une géométrie 1',2'-cis difficilement accessible par les autres méthodologies et sont formés avec une configuration L- à partir de sucres naturels.Afin de mieux comprendre l'obtention diastéréosélective de thioaminals 1,2-syn par l'addition de nucléobase silylées sur des C2-alkoxydithioacétals, nous avons effectué une étude expérimentale et théorique avec un modèle simple. Cette étude nous a amené à privilégier un modèle d'état de transition qui prend en compte la donation sigma, l'encombrement stérique et un effet gauche entre le groupement C2-alkoxy et le sulfonium. Ces travaux ont démontré que l'addition de nucléobases produit par un d'état de transition de type SN2 où la nucleobase attaque sur la face moins encombrée de la paire d'ions impliquent le thionium. Par la suite, nous allons nous intéresser à substituer diastéréosélectivement des dithioacétals, qui possède un fluor en C2, par une base azotée pour tenter de générer sélectivement des thioaminals. La cyclisation S1'-C4 ou O4'-C1 de ces adduits conduit ensuite très efficacement aux 1',2'-trans furanosides et 1',2'-cis thionucléosides. L'élaboration d'analogues de SAM, soit le cofacteur impliqué pour le transfert d'un groupe méthyle, dans les méthyltransférases qui a été associée au cancer, revêt une importance considérable pour la conception de molécules cibles (nucléosides et thioanalogues correspondants). Le présent projet vise la découverte de nouveaux agents antiprolifératifs de la famille des analogues de nucléosides. Les drogues utilisées en clinique souffrent de nombreuses limitations. Nous allons utiliser notre méthode de synthèse acyclique pour donne accès aux nouveaux nucléosides qui possèdent un centre quaternaire carboné en C3' et un fluor en C2'. </description><creator>Dostie, Starr</creator><contributor>Yvan Guindon (Supervisor1)</contributor><contributor>James L Gleason (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Chemistry</subject><title>Diastereoselective synthesis of nucleoside analogues via cyclization of acyclic precursors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cc08hj27j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tb09j810d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n583xx684</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le facteur de croissance transformant  (TGF-β) joue un rôle essentiel dans l'entretien et la réparation du cartilage articulaire. La cascade de signalisation du TGF-β s'effectue à travers une paire de récepteurs transmembranaires de type kinase connues sous le nom de type I (ALK5) et de type II du TGF-β (TβRII) récepteur de signalisation. Le ligand TGF-β se lie au récepteur TβRII, qui effectue une transphosphorylation avec le récepteur ALK5, phosphorylant ainsi Smad2/3 qui se lient ensuite a une protéine co-Smad4 commune aux deux récepteurs. Suivant son activation, le complexe des Smad se dirige dans le noyau pour réguler la transcription. Au préalable, nos travaux ont démontré que dans les chondrocytesle TGF-β transmet son signal en activant un autre récepteur de TGF-β type I, ALK1, qui active à son tour Smad1/5. Notre groupe a donc démontré que les voies d'ALK5 et ALK1 provoquent des effets différentiels sur la fonction des chondrocytes. L'objectif principal de cette thèse est de déterminer les facteurs qui régulent l'équilibre de la voie de signalisation du TGF-β/ALK5/Smad2/3 par rapport à la voie de signalisation du TGF-β/ALK1/Smad1/5 pour comprendre comment cela modifie la fonction des chondrocytes. Nos données montrent que l'hypoxie augmente les taux de ALK5, et la production de protéines de la matrice extracellulaire (ECM), tout en diminuant les niveaux de ALK1, Smad1, et de l'endogline. L'hypoxie diminue les niveaux de phospho-Smad1/5, tout en augmentant les niveaux de phospho-Smad2/3. Dans l'ensemble, nos données suggèrent que l'hypoxie régule l'équilibre entre la voie canonique  du TGF-β et la voie alternative passant par ALK1/Smad1/5 et maintien les niveaux de protéines de l'ECM dans les chondrocytes. Notre groupe a déjà montré que l'endogline, un corécepteur de TGF-β, est exprimée dans les chondrocytes humains, mais les mécanismes exacts par lesquels l'endogline régule la voie de signalisation du TGF-β demeurent toujours inconnus. Ici, nous démontrons que l'endogline augmente spécifiquement les niveaux de TGF-β1 qui mène à la cascade spécifique de phosphorylation des Smad1/5, tout en diminuant le TGF-β1 qui induit la phosphorylation des Smad2/3 et la production des protéines de l'ECM dans les chondrocytes humains. Nous observons également des niveaux accrus d'endogline dans l'arthrose humaine par rapport au cartilage normal. Nous avons précédemment démontré que CD109 inhibe la voie de signalisation canonique du TGF-β et réduit la synthèse des protéines de l'ECM induite par le TGF-β dans les cellules de la peau humaine. Dans cette thèse, nous démontrons que le CD109 favorise la voie de signalisation ALK1/Smad1/5, tout en inhibant la voie de signalisation de  ALK5/Smad2/3 ce qui inhibe aussi la production de l'ECM dans les chondrocytes humains. Nous démontrons aussi que CD109 inhibe les niveaux d'ARNm d'ALK5 et favorise la dégradation de la protéine ALK5 dans les chondrocytes humains. En plus, nous montrons que le CD109 favorise l'expression de protéases, suggérant que CD109 pousse les chondrocytes à présenter un phénotype d'arthrose. En résumé, les résultats de cette thèse suggèrent que trois facteurs l'hypoxie, l'endogline et CD109, jouent un rôle important dans la modulation de la voie de signalisation  ALK1/Smad1/5 par rapport  à la voie de ALK5/Smad2/3 dans les chondrocytes humains et régule aussi  la fonction des   chondrocytes. Par ailleurs, ces résultats suggèrent que la voie de signalisation du TGF-β/ALK1/Smad1/5 favorise les chondrocytes à présenter des caractéristiques similaires à ceux retrouvé dans l'arthrose. La détermination des facteurs qui régulent différentiellement les voies de signalisation  du TGF-β fournira des indications utiles pour comprendre les mécanismes cellulaires par lesquels le TGF-β régule les fonctions des chondrocytes, ce qui pourra servir de base à l'amélioration des approches thérapeutiques pour le traitement de l'arthrose.</description><description>Transforming Growth Factor-Beta (TGF-β) plays a critical role in maintenance of articular cartilage, and deregulation of its activity is implicated in osteoarthritis (OA). TGF-β signals through a pair of transmembrane serine/threonine kinases known as type I (also known as Activin-receptor Like Kinase 5, ALK5) and type II TGF-β (TβRII) signaling receptors. The TGF-β ligand binds to TβRII, which transphosphorylates the ALK5 receptor, phosphorylating Smad2/3 which subsequently bind common Smad4 (co-smad4). The Smad complexes then translocate into the nucleus to regulate gene transcription. Our previous work has shown that in chondrocytes, TGF-β transmits its signal by activating another TGF-β type I receptor, ALK1, which in turn activates Smad1/5. Our group has demonstrated that ALK5 and ALK1 pathways elicit opposing effects on chondrocyte function. The main objective of this thesis was to determine factors that regulate the balance of TGF-β/ALK5/Smad2/3 versus TGF-β/ALK1/Smad1/5 signaling pathways, and thus alter chondrocyte function. Here, we have identified hypoxia and two TGF-β co-receptors, endoglin and CD109, as factors that differentially regulate between the ALK5/Smad2/3 and ALK1/Smad1/5 signaling pathways in chondrocytes. Articular cartilage is physiologically hypoxic, therefore chondrocytes have developed highly conserved and adaptive mechanisms to survive in this environment. Our data shows that hypoxia increases the levels of HIF-1α, ALK5, and ECM protein production while decreasing the levels of ALK1, Smad1, and endoglin. Furthermore, hypoxia decreases phospho-Smad1/5 levels while increasing phospho-Smad2/3 levels. In addition, hypoxia decreases total levels of TGF-β1 and addition of TGF-β1 decreases HIF-1α levels in chondrocytes. Altogether, our data suggest that hypoxia differentially regulates the balance between TGF-β canonical pathway and ALK/Smad1/5 pathway and promotes chondrocytes to maintain ECM protein levels. Our group has previously shown that endoglin, a TGF-β co-receptor, is expressed in human chondrocytes but the exact mechanisms by which endoglin regulates TGF-β signaling pathway are unknown. Here, we show that endoglin enhances TGF-β1-induced Smad1/5 phosphorylation while decreasing TGF-β1-induced Smad2/3 phosphorylation and TGF- β1-induced ECM protein production in human chondrocytes. We also observe the increased levels of endoglin in human OA compared to normal cartilage. We further investigated the role of endoglin in TGF-β signaling pathways in human chondrocytes and its role in cartilage degradation in vivo. Our group has discovered CD109 as a novel TGF-β co-receptor that CD109 inhibits TGF-β canonical signaling pathway and reduces TGF-β-induced ECM protein synthesis in human skin cells. In this thesis, we demonstrate that CD109 promotes ALK1/Smad1/5 signaling pathway while inhibiting ALK5/Smad2/3 signaling pathway and inhibits ECM production in human chondrocytes. We demonstrate that CD109 inhibits ALK5 mRNA levels and promotes ALK5 receptor degradation in human chondrocytes. In addition, we show that CD109 promotes expression of proteases suggesting that CD109 promotes chondrocytes to exhibit OA-like characteristics. Collectively, the results in the current thesis suggest that all three factors, hypoxia, endoglin and CD109, function as critical modulators of the ALK1/Smad1/5 versus ALK5/Smad2/3 signaling pathways in human chondrocytes and regulate chondrocyte function. Furthermore, the present results suggest that TGF-β/ALK1/Smad1/5 signaling pathway promotes chondrocytes to exhibit OA-like characteristics. Determination of factors that differentially regulate TGF-β signaling pathways will provide useful insights to understand the cellular mechanisms by which TGF-β regulates chondrocyte function and may provide a basis for the improvement of therapeutic approaches for OA treatment.</description><creator>Chi, Yoon</creator><contributor>Anie Philip (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Surgery</subject><title>Regulation of transforming growth factor-beta signaling in chondrocytes: factors that regulate ALK5 versus ALK1 signaling pathways</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b372d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n583xx684</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ft848t21k</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation points to the necessity of re-writing the history of feminism in Quebec and Canada. Historical accounts on the 1960s, 1970s and 1980s pay scant attention to the experiences of women outside of the French Québécois or English Canadian norms. By conducting case studies on the Quebec Native Women's Association, the Congress of Black Women of Canada, the Point de ralliement des femmes d'origine haïtienne, the Centro Donne Italiane di Montreal, and the Front de libération des femmes du Québec, the project thinks seriously about the differences between women in and near Montreal, and how these differences influenced their civic engagement. Therefore, this historical account brings to light the multiplicity of women-centred narratives in Quebec's metropolis. This dissertation also seeks to re-define feminism. To this end, the project maintains that feminist activism does not have to take place strictly within women-only spaces. With regards to Indigenous and Black women, in particular, the dissertation highlights women's leadership roles in mixed political groups as well as, when applicable, their parallel participation in settings where women predominated.  In fact, most of the women of this study, as we will see, never left mixed-gender settings and rarely conceived of self-empowerment without their male counterparts. As a result, women's anti-racist activities outside of gender-segregated spaces constitute a key component of the project. In short, the dissertation brings to light how women's various social locations shaped the strategies they adopted in their push for autonomy. </description><description>Cette thèse affirme la nécessité de réécrire l'histoire du féminisme au Québec et au Canada. Les études des décennies 1960, 1970 et 1980 n'accordent que peu d'attention aux expériences des femmes militantes qui ne gravitaient pas au sein des groupes féministes québécois francophones ou canadiens anglophones prédominants. En réalisant des études de cas sur l'Association des femmes autochtones du Québec, du Congrès de femmes noires du Canada, du Point de ralliement des femmes d'origine haïtienne, du Centro Donne Italiene di Montreal, et du Front de libération des femmes du Québec, ce projet explore les différences entre les militantes montréalaises, et s'interroge sur la manière dont ces différences ont influencé leur engagement politique. Cette thèse met ainsi en lumière la diversité des récits féministes dans la métropole du Québec.Cette thèse propose également une redéfinition du féminisme. Ainsi, cette étude montre que le militantisme féministe n'advenait pas systématiquement dans des espaces non mixtes. En s'appuyant notamment sur les expériences des femmes autochtones et noires, notre recherche souligne le rôle de leadership des femmes dans des groupes politiques mixtes et dans des groupes où les femmes prédominaient. Comme nous le verrons, la majorité de ces femmes n'ont jamais quitté les associations mixtes, en fait, elles ont généralement pensé leur émancipation de concert avec celle des hommes aux côtés desquels elles militaient. La manière dont le militantisme antiraciste s'élaborait dans ces milieux mixtes est ainsi un des aspects clefs de cette analyse. Au final, cette thèse met en lumière comment les différentes positions sociales qu'occupaient les femmes ont influencé leurs stratégies politiques d'émancipation. </description><creator>Ricci, Amanda</creator><contributor>John Zucchi (Supervisor1)</contributor><contributor>Suzanne Morton (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>History and Classical Studies</subject><title>There's no place like home: feminist communities, social citizenship and (Un) belonging in Montreal's long women's movement, 1952-1992</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fk757.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ft848t21k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:73666744f</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'utilisation d'antibiotiques (ATB) étant un déterminant modifiable de la résistance aux ATB, sa surveillance est recommandée comme complément à la surveillance de la résistance aux ATB. Dans la pratique, les réseaux de surveillance et les équipes de recherche ont recours à diverses méthodologies. Cela complique les comparaisons des consommations d'ATB et la meilleure façon de mesurer l'utilisation des ATB, comme complément à la surveillance de la résistance, demeure inconnue. Ce projet visait donc à identifier l'indicateur d'utilisation des ATB prédisant le mieux la prévalence et l'incidence de la résistance dans le microbiome respiratoire des patients aux soins intensifs.Une recension systématique des écrits a d'abord été menée afin d'identifier, de définir et de comparer les indicateurs d'utilisation des ATB appliqués à des populations incluant des patients pédiatriques, dans le but de complémenter la surveillance de la résistance aux ATB. Dans les 79 études sélectionnées, 26 indicateurs distincts ont été identifiés. Deux de ces études ont étudié la corrélation entre certains indicateurs; une seule a étudié la corrélation entre deux indicateurs et la résistance. Le 2e objectif consistait à décrire, dans 9 unités de soins intensifs (USI), l'utilisation d'ATB et la prévalence et l'incidence de résistances importantes, en utilisant divers indicateurs et définitions. Les Staphylococcus aureus résistants à l'oxacilline et les coliformes résistants au pipéracilline-tazobactam étaient les résistances les plus fréquentes. Les céphalosporines, les pénicillines et les aminoglycosides étaient les ATB les plus fréquemment prescrits, d'après la plupart des indicateurs. Toutefois, les divers indicateurs ne détectaient pas les mêmes tendances annuelles ni les mêmes différences entre types d'USI. Enfin, des modèles de régression ont permis d'étudier 20 scénarios combinant une résistance donnée avec l'utilisation d'ATB donnés. Dans chaque modèle, un indicateur d'utilisation d'ATB servait à prédire la résistance étudiée, par USI et par période de 4 semaines. Pour chaque scénario, la justesse de la prédiction atteinte avec un indicateur était mesurée (via l'erreur absolue moyenne, l'EAM) puis comparée à la justesse des autres indicateurs. Le 3e objectif consistait donc à identifier l'indicateur d'utilisation des ATB qui prédisait la prévalence et l'incidence de la résistance avec le plus de précision et d'exactitude. Dans les faits, les indicateurs se sont révélés équivalents, sauf pour 1 scénario: les doses journalières recommandées de carbapénèmes par 100 admissions ne permettaient pas une aussi grande précision dans la prédiction de la prévalence des Pseudomonas sp. résistants aux carbapénèmes que l'indicateur ayant la plus petite EAM, soit le nombre de traitements par 100 jours-présence (p = 0.0006). Une étude de simulation a été menée pour savoir si l'absence de différence était due à un manque de puissance. Seulement 28% des scenarios permettaient d'identifier l'indicateur le plus de juste, rejetant la possibilité d'un manque flagrant de puissance statistique. Depuis des décennies, des indicateurs d'utilisation des ATB ont été utilisés, mais l'identification d'un meilleur indicateur est toujours débattue. Nous avançons que l'objectif de la mesure doit être considéré, soit, ici, la surveillance de l'utilisation des ATB pour complémenter la surveillance de la résistance aux ATB. Si un indicateur s'était démarqué, il aurait permis une surveillance plus étroite des variations dans la résistance aux ATB, accroissant la capacité à détecter un impact d'interventions ciblant l'utilisation des ATB sur les niveaux de résistance aux ATB. Nos résultats indiquent toutefois qu'un tel indicateur n'existe peut-être pas. Conséquemment, le choix d'un indicateur pourrait reposer sur d'autres critères que la justesse de la prédiction, tels que la faisabilité et les comparaisons externes potentielles et ce, sans réduire la qualité de la surveillance.</description><description>Considering that antimicrobial (AM) use is a modifiable determinant of AM resistance, surveillance of AM use is recommended as a complement to surveillance of AM resistance. In practice, measurement methodologies for surveillance of AM use vary between networks and investigation teams. As a result, it is difficult to make valid comparisons of surveillance results and the optimal way to measure AM use in hospitals, to complement surveillance of resistance, is still unclear. This thesis project thus aimed to identify the most accurate indicator(s) of AM use for the prediction of prevalence and incidence of resistant microorganisms in the respiratory microbiota of patients admitted to intensive care units (ICU). We first performed a systematic literature review to list, define and compare existing indicators of AM use that have been applied in settings that included pediatric inpatients, to complement surveillance of resistance. Twenty-six different indicators were identified from the 79 selected studies. Only two of these studies measured correlation between some indicators; only one looked at the correlation between two indicators and resistance. We were then able to carry on with our second objective, which was to describe AM use, as well as prevalence and incidence of clinically relevant resistances in nine ICUs, using different definitions and indicators. The highest prevalence and incidence rates were for resistance to oxacillin in Staphylococcus aureus and to piperacillin-tazobactam in coliforms. Cephalosporins, penicillins and aminoglycosides were the most frequently prescribed AMs, according to most indicators. However, indicators had variable sensitivity to detect annual time trends and differences between ICU types.Finally, regression models were built to study twenty resistance / AM use scenarios. In each model, adjusted for ICU type, an indicator of AM use was used to predict a given resistance in each ICU, per 4-week period. For each scenario, predictive accuracy obtained with each indicator of AM use was measured (via mean absolute errors) and compared to predictive accuracy reached with other indicators. This was done to identify the indicator of AM use that predicted prevalence and incidence rates of resistance with the best accuracy (third objective). Results for all indicators were equivalent, except for 1 of the 20 scenarios studied: when predicting prevalence of carbapenem-resistant Pseudomonas sp. with carbapenem use, recommended daily doses per 100 admissions were less accurate than courses per 100 patient-days (p = 0.0006), which was the indicator presenting the smallest mean absolute error. We then ran a simulation study to determine if the lack of difference observed was a power issue. Only 28% of all simulated scenarios would have allowed to identify the most accurate indicator for the prediction of resistance prevalence and incidence. This confirmed that the absence of observed statistically significant differences in our study was not due to a blatant lack of statistical power. Indicators of population AM use have been developed, used and discussed for decades now, but the identification of the best indicator is still an object of debate. We believe that the purpose of measurement, surveillance of AM use as a complement to surveillance of AM resistance, has to be taken into consideration. Our study has shown that, at least in our context, indicators are equivalent. Had an indicator been more accurate than others, it would have allowed a closer monitoring of variations in AM resistance frequency, and an increased ability to detect the impact on resistance of interventions targeting AM use. These first results however indicate that a single best indicator might not exist and that feasibility considerations, such as ease of computation or potential external comparisons could be more decisive in the choice of an indicator for surveillance of healthcare AM use.</description><creator>Fortin, Élise</creator><contributor>Robert William Platt (Supervisor2)</contributor><contributor>Caroline Quach-Thanh (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Measuring antimicrobial use to predict resistance of healthcare-associated microbiota</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m900nx267.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/73666744f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q4198</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation is the first study of the three-hundred year history of souvenir images of Venice produced by local Venetians for tourists from the eighteenth century to the twenty-first century. The project traces the changes and the elements of continuity in the Venetian spaces depicted and in the visual conventions used. The Introduction explains why Venice is a significant subject for a study of souvenir imagery and outlines the theoretical ideas related to travel and souvenirs that inform the work that follows. Chapter One focuses on the view paintings of Venice by Giovanni Canaletto and Francesco Guardi, as well as Antonio Visentini's engravings of Canaletto's paintings, within the context of both the Grand Tour and Venice's dwindling power leading up to the fall of the Republic in 1797. Chapter Two explores nineteenth-century photographs of Venice made by local photographers Carlo Ponti, Carlo Naya, and Tomaso Filippi, with the photographs organized into central and peripheral spaces in the city, and with attention devoted to archival material in the little-known Archivio Filippi. Chapter Three considers the photographs in their serial form, as images included in commercial souvenir albums. Chapter Four analyzes twentieth-century postcards of Venice, which used the nineteenth-century photographs for their images. The Conclusion includes a study of a company in Venice that is continuing the tradition of producing postcard views of the city for visitors. The chapters also call attention to how the figures of locals and foreigners are presented in the images; to the tourist circuits through Venice implied in collections of images bound together, which are read here as visual guidebooks; and to spaces that brought tourists together to engage with the city's souvenir images, specifically Joseph Smith's viewing gallery on the Grand Canal in the eighteenth century, photographers' shops in San Marco in the nineteenth century, and the post office at the Fondaco dei Tedeschi in the early twentieth century. This thesis shows how Venetian souvenir images participated in reinforcing and shaping the spaces of tourism in the city, as in, for example, the emergence of the Bridge of Sighs as a significant tourist site. Furthermore, these reproduced views influenced not only which sites tourists visited and how they enacted their roles as tourists but also how they anticipated and remembered their travels. However, tourists were not passive recipients. Arguing for a dynamic relationship between the producers and consumers of the tourist imagery, this thesis incorporates travel writing, guidebooks, and literature of the eighteenth, nineteenth, and twentieth centuries to highlight that tourists were aware that their perceptions of the city were shaped by the representations they had seen. Moreover, tourists had a hand in shaping the souvenir views presented to them. In the eighteenth century, Canaletto and Guardi's patrons suggested subject matter, size, and viewpoints for the view paintings. In the nineteenth century, photographers took into account the Gothic and Romantic sensibilities of visitors when photographing Venice, and tourists were able to choose the images included in the commercial souvenir albums they purchased. This collaboration between producer and consumer is seen most tangibly in postcards, in which the tourist's own words accompany the commercial image. This project is at the intersection of art historical work on material culture, in which a close reading of visual conventions is at the fore, and sociological work on tourism, which explores the rituals associated with travel. Engaging with the city one visits through texts and images has often been disparaged as diminishing travel. In contrast, this project suggests that such an experience is an integral aspect of travelling, especially in Venice, a city that has for centuries had a place in the minds of visitors through its representations in literature and art. </description><description>Cette dissertation constitue la première étude portant sur une page de l'histoire de Venise s'échelonnant sur trois cents ans, soit du dix-huitième siècle au vingt-et-unième siècle, ayant été captée en images-souvenirs par des Vénitiens à l'intention des touristes. Ce projet met en lumière à la fois les changements et les éléments de continuité relatifs aux lieux de Venise ainsi qu'aux conventions appliquées aux représentations visuelles. L'introduction explique les raisons pour lesquelles Venise représente un sujet particulièrement significatif pour une étude portant sur l'imagerie-souvenir, et trace les grandes lignes des théories liées au voyage et aux souvenirs qui façonnent le travail qui suit. Le premier chapitre focalise sur les vues de Venise réalisées par les peintres Giovanni Canaletto et Francesco Guardi ainsi que sur les gravures d'Antonio Visentini réalisées à partir des tableaux de Giovanni Canaletto, et ce, dans le contexte du Grand Tour et du déclin du pouvoir de la république de Venise qui mena ultimement à la chute de celle-ci en 1797. Le deuxième chapitre explore les photographies de Venise réalisées au dix-neuvième siècle par des photographes locaux comme Carlo Ponti, Carlo Naya et Tomaso Filippi, qui ont été répertoriées selon l'emplacement central ou périphérique des quartiers de la ville, avec une attention particulière apportée au matériel d'archives du peu connu fonds Tomaso Filippi « Archivio Filippi ». Le troisième chapitre considère les photographies de série publiées dans les albums-souvenirs commerciaux. Le quatrième chapitre analyse les cartes postales de Venise réalisées au vingtième siècle à l'aide de photographies datant du dix-neuvième siècle. La conclusion comporte une étude portant sur une entreprise de Venise qui poursuit la tradition de production de cartes postales représentant des vues de la ville à l'intention des visiteurs. Les chapitres attirent l'attention sur la manière dont les figures des Vénitiens et des étrangers sont présentées dans les images, ainsi que sur les circuits touristiques implicites que créent les collections d'images de Venise une fois reliées entre elles, et qui sont interprétées ici comme des guides touristiques. Les chapitres s'intéressent également aux établissements qui attirent les touristes et imprègnent leur esprit des images-souvenirs de la ville, et tout particulièrement la galerie d'exposition de Joseph Smith sur le Grand Canal, au dix-huitième siècle, les boutiques de photographie de San Marco, au dix-neuvième siècle, et le bureau de poste à la Fondaco dei Tedeschi, au début du vingtième siècle. Cette thèse démontre de quelle manière les images-souvenirs de Venise ont contribué à renforcer et à façonner les lieux touristiques dans la ville, comme, par exemple, l'émergence du Pont des Soupirs comme important site touristique. De plus, ces reproductions des vues de Venise ont non seulement influencé les visiteurs quant au choix des sites qu'ils ont fréquentés et au rôle qu'ils ont joué en tant que touristes, mais également sur leur manière d'anticiper leurs voyages et sur les souvenirs qu'ils en ont gardés. Toutefois, les touristes n'étaient pas des figurants passifs. La présente thèse incorpore des récits de voyage, des guides touristiques et de la littérature des dix-huitième, dix-neuvième et vingtième siècles afin de mettre en relief que les touristes étaient souvent conscients du fait que leurs perceptions de la ville avaient été façonnées par les représentations qu'ils avaient vues. Le fait de s'imprégner de l'esprit d'une ville que l'on visite au moyen de textes et d'images a souvent été décrié comme une pratique défavorable au voyage. Par opposition, ce projet suggère qu'une telle expérience constitue une partie intégrante du voyage, et ce, particulièrement à Venise, une ville qui à la faveur de ses représentations dans l'art et la littérature a tenu une place particulière dans l'esprit des visiteurs pendant des siècles.</description><creator>Bellon, Liana</creator><contributor>Engeline Vanhaelen (Supervisor1)</contributor><contributor>Bronwen Wilson (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Art History and Communications Studies</subject><title>Souvenirs of Venice: Reproduced views, tourism, and city spaces</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bn999928x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q4198</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sw46t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>One of the biggest political challenges facing modern Western democracies is political inequality. The gap between the political haves and the have nots is pervasive and even widening. Across developed democracies, socio-economically disadvantaged citizens participate less in politics compared to their more advantaged counterparts. From democratic theory to contemporary public policies, education has been identified as one of the main ways to ensure adequate preparation of democratic citizens and to promote equality of opportunity in politics. However, empirical evidence on the actual democratic benefits of formal and voter education remains mixed. It is the central argument of this dissertation that education has a causal effect on political participation, and that this effect might not be general, but conditional. Indeed, there are strong theoretical and empirical reasons to believe that the democratic benefits of formal education and voter education will vary across social groups. So the question addressed by this dissertation is: can formal education and voter education campaigns close the participation gap between advantaged and disadvantaged citizens? In the first article, I investigate the causal and conditional effect of formal education on electoral participation in Canada. I use a propensity score weighting analysis with a longitudinal dataset to evaluate whether the effect of university education on electoral participation varies for individuals coming from advantaged or disadvantaged family backgrounds. The findings show that education has a causal effect on electoral participation, for both the advantaged and the disadvantaged. While the participation-enhancing benefits of education tend to be larger for disadvantaged youth, university education does not close the participation gap between socio-economically advantaged and disadvantaged individuals. In the other two articles, I examine a new type of web information campaign, Voting Aid Applications (VAA). So in the second article, I investigate the effects of a VAA on the political engagement and electoral participation of citizens with varying levels of education. Building on political behaviour research, communication theory, and social psychology, I test alternative hypotheses about the differential effects of VAAs with an innovative randomized field experiment design. The results confirm that the VAA can inform and engage the public. However there is no significant effect on electoral participation. While higher educated users of the VAA learn most from this voting app', the lower educated users become more interested in the elections and more motivated to vote. Thus, across political outcomes, the VAA both decreases and increases political inequalities between privileged and underprivileged citizens. In the third article, I specifically examine whether VAAs influence citizens' electoral decisions. I use a randomized field experiment to evaluate the effect of the Vote Compass on users' electoral preferences during the 2014 Quebec provincial election. The results show that users of the VAA are more likely to form an electoral preference, but this is only the case among thirty-year olds, higher educated, and more politically interested users. At the same time, using a VAA does not affect preferences on Election Day and only impacts party preferences of voters in the short term: the politically uninterested and the older users are more likely to change their party preferences, whereas the thirty-year olds and the politically interested users are less likely to change their initial party preference. Furthermore, the type of recommendation received from the tool does not affect users' vote choice. So contrary to what some have feared, VAAs do not lead to vote switching.</description><description>L'inégalité politique est l'un des grands défis des démocraties occidentales modernes. L'écart entre les privilégiés de la politique et les défavorisés de politique est endémique et continue de s'aggraver. À travers les démocraties développées, les citoyens socio-économiquement défavorisés participent moins en politique que leurs homologues plus favorisés. De la théorie démocratique aux politiques publiques contemporaines, l'éducation a été identifiée comme la façon la plus importante d'assurer la préparation des citoyens démocratiques et de promouvoir l'égalité des chances en politique. Or, les preuves empiriques sur les bienfaits réels de l'éducation formelle et de l'éducation électorale restent mitigées. L'argument central de cette thèse doctorale est que l'éducation a un effet causal sur la participation politique, et que cet effet n'est pas général, mais conditionnel. En effet, il existe de bonnes raisons empiriques et théoriques de croire que les bienfaits démocratiques de l'éducation varieront selon les groupes sociaux. Le question posée est donc la suivante: est-ce que l'éducation formelle et l'éducation électorale peuvent aider à refermer l'écart de participation entre les citoyens favorisés et défavorisés? Dans le premier article, j'examine l'effet causal et conditionnel de l'éducation formelle sur la participation électorale au Canada. J'utilise une analyse basée sur la pondération par le score de propension avec une base de données longitudinale pour évaluer si l'impact de l'éducation universitaire sur la participation électorale varie pour les individus provenant de milieux familiaux favorisés ou défavorisés. Les conclusions montrent que l'éducation à un effet causal sur la participation électorale, tant pour les citoyens défavorisés que les privilégiés. Bien que les bienfaits sur l'augmentation de la participation soient plus importants chez les jeunes défavorisés, l'éducation universitaire ne comble pas l'écart de participation entre les individus favorisés ou défavorisés. Dans les deux autres articles, j'examine un nouveau type de campagne d'information web, les Applications d'Aide aux Électeurs (AAEs). Dans le deuxième article, j'examine les effets d'une AAE sur l'engagement politique et la participation électorale des citoyens avec des niveaux d'éducation variés. Je teste différentes hypothèses sur les impacts différentiels des AAE avec un design expérimental innovant, sur le terrain et avec randomisation. Les résultats confirment que l'AAE peut informer et susciter l'intérêt du public. Par contre, on ne constate aucun effet significatif sur la participation électorale. Alors que les utilisateurs plus éduqués de l'AAE font le plus de gains en connaissances politiques, les utilisateurs moins éduqués deviennent plus intéressés par les élections, et plus motivés d'aller voter. Ainsi les AAE contribuent aussi bien à diminuer qu'à augmenter les inégalités politiques entre les citoyens favorisés et défavorisés.Dans le troisième article, j'étudie si les AAE influencent les décisions électorales des citoyens avec le même design expérimental, durant l'élection provinciale au Québec en 2014. Les résultats démontrent que les utilisateurs des AAE sont plus enclins à former une préférence politique, mais seulement les utilisateurs dans la trentaine, plus éduqués, et plus intéressés par la politique. En même temps, l'utilisation de l'AAE ne change pas l'opinion des gens le jour du scrutin, et n'a qu'un effet à court terme sur les préférences politiques des électeurs: ceux qui sont plus âgés et ceux qui sont moins intéressés par la politique sont plus portés à changer leurs préférences de parti, alors que ceux âgés dans la trentaine et ceux intéressés par la politique sont moins susceptibles de changer leur préférence de parti initiale. De plus, le type de recommandation reçue de cet outil n'affecte pas le choix de vote. Donc contrairement à ce que certains craignaient, les AAE ne mènent pas à des changements de vote.</description><creator>Maheo Le Luel, Valerie Anne</creator><contributor>Dietlind Stolle (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Political Science</subject><title>Addressing political inequality: the role of formal education and information campaigns</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nb62r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sw46t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dv13zx16z</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>ABSTRACT Autonomous navigation is a requirement of any planetary exploration rover moving in an environment too far from Earth for efficient communication between the rover and ground control.  An important feature of this autonomy is the ability of the rover to successfully negotiate obstacles that may lie in its chosen path.  To accommodate this need, planetary rovers are furnished with many actively actuated or passive degrees of freedom to influence the rover configuration, and in turn, the wheel-terrain contact forces that propel the rover forth.  Analysis of these methods however, depends on the use of parameters which can only be ascertained with detailed knowledge of the geometry, and constitutive properties of the terrain.  This can produce considerable difficulty for the analysis of systems operating in unknown or unfamiliar environments.  In this thesis, a performance indicator know as the "effective kinetic energy of impact", is explored for use in planetary rover operations.  The effective kinetic energy is an indicator of how system configuration at the onset of an impact, will affect the resulting contact and impact forces.  This indicator requires no knowledge of constitutive properties of the system.  The indicator is discussed and developed for use with a model of an existing planetary rover prototype.  Simulations with the rover model are used to compare the effective kinetic energy indicator with a more traditional, continuous force model method of evaluating contact force, and to demonstrate the similar trend between the two where contact configuration is concerned.  These simulations are validated experimentally with the physical model of the rover engaging in a series of impacts with an obstacle, where the configuration is systematically varied.  The experimental results are discussed, and a direction for future work and experimental validation are considered. </description><description>RÉSUMÉ La navigation autonome est essentielle à tout véhicule d'exploration planétaire se déplaçant dans un environnement trop éloigné de la Terre pour qu'une communication efficace soit possible entre le rover et le contrôle au sol. Une caractéristique déterminante de son autonomie réside donc dans l'habileté du rover à négocier avec succès les obstacles qui pourraient se trouver sur son chemin. Pour ce faire, les véhicules d'exploration planétaires sont dotés de maints degrés de liberté déclenchés activement ou passifs, qui ont une influence sur la configuration du véhicule et, par conséquent, les forces de contact roues-terrain qui propulsent le rover vers l'avant. Pour analyser ces forces de contact, il est possible de recourir à une variété d'outils et de méthodes. Cependant, la plupart de ces méthodes dépendent de l'usage de paramètres qui ne peuvent être déterminés que par la connaissance approfondie de la géométrie et des propriétés constitutives du terrain. Il peut ainsi s'avérer considérablement difficile de procéder à l'analyse de systèmes en opération dans des environnements inconnus. Le présent mémoire examine l'indicateur de performance appelé « énergie cinétique effective de l'impact » dans le contexte des opérations de véhicules d'exploration planétaire. Cet indicateur mesure l'effet de la configuration des systèmes des véhicules sur les forces exercées sur ces derniers au moment d'un impact. L'indicateur ne nécessite aucune connaissance des propriétés constitutives du système. Le mémoire porte sur l'indicateur et son développement en vue d'un usage sur un prototype de véhicule d'exploration planétaire déjà existant. Des simulations à l'aide du rover modèle permettent de comparer l'indicateur d'énergie cinétique effective à une méthode modèle de force continue d'évaluation de la force de contact plus traditionnelle, et de démontrer la tendance similaire entre les deux, lorsqu'il est question de configuration des contacts. Les simulations sont validées de manière expérimentale à l'aide d'un modèle physique de rover subissant une série d'impacts contre des obstacles, dans un contexte où l'on fait varier systématiquement la configuration. Les résultats expérimentaux seront analysés et une orientation quant aux travaux futurs et à la validation expérimentale est envisagée.</description><creator>Mac Mahon, Sadhbh</creator><contributor>Jozsef Kovecses (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Modelling and contact analysis of planetary exploration rovers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pk02cd617.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dv13zx16z</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f1881p763</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse porte sur le comportement du partage d'information des acheteurs et des fournisseurs au sein de systèmes d'assemblage.  Le premier chapitre consiste en une revue de la littérature pertinente des comportements humains dans la gestion des opérations.  Le chapitre suivant étudie les problèmes d'augmentation des capacités de production et de partage de l'information dans une chaîne d'approvisionnement où l'incertitude de l'offre domine, comme dans l'industrie aérospatiale.   Lorsque comparé à la littérature existante sur le partage d'information qui se concentre sur l'incertitude de la demande, le changement de la source d'incertitude de la demande à l'offre a un effet négatif sur le recadrage du problème.  À l'aide d'une expérience en laboratoire, nous trouvons que ce recadrage incite les fournisseurs à construire plus de capacité comparé à une chaîne équivalente avec une incertitude de demande.  De manière inattendue, nous trouvons que ce recadrage amène les acheteurs à moins fausser leurs estimations du risque d'approvisionnement lors du partage avec les fournisseurs.  De plus, nous confirmons que le comportement de partage d'information s'aligne avec la recherche sur le mensonge, plus les acheteurs croient que les fournisseurs suivront leur message, moins les acheteurs déforment leurs informations.  Les résultats ci-dessus suggèrent que le cadrage négatif augmente la confiance entre les partenaires de la chaîne d'approvisionnement.  Nous trouvons que ce comportement de mensonge peut être plus profitable pour l'acheteur, ce qui explique la quantité limité d'exemple de l'incertitude de l'offre.  Nous démontrons que tout partage d'information par l'intermédiaire de messages numériques, induit des effets d'ancrage importants, de sorte qu'une partie importante de la dépendance à l'égard d'un fournisseur sur le message d'un acheteur vu dans la littérature précédente aurait pu être due à l'ancrage, au lieu de la fiabilité.  Dans le dernier chapitre, nous nous concentrons sur les contrats de prix de systèmes d'assemblage sans une telle incertitude exogène et enquête sur la façon dont les fournisseurs homogènes prennent des décisions de capacité lorsque l'incertitude est endogène et stratégique - ne connaissant pas les décisions de la capacité des autres fournisseurs.  Nos expériences utilisent un cadre de jeu minimum pour modéliser ce contexte.  Nous trouvons que, bien que la stratégie optimale de Pareto pour les fournisseurs est de simplement renforcer la capacité jusqu'à la demande déterministe du client final, l'incertitude stratégique se traduit toujours par une sous-capacité.  L'ampleur de ceci est entraînée par la rentabilité des fournisseurs : les fournisseurs à forte rentabilité ont des niveaux de capacité plus efficaces que ceux à faible rentabilité.  J'étudie par la suite l'efficacité de trois stratégies de partage de l'information différentes parmi les partenaires de la chaîne d'assemblage pour augmenter son niveau de capacité effective - une stratégie passive avec partage d'information minimale, une stratégie active où l'assembleur essaie de coordonner les décisions de la capacité de ses fournisseurs connaissant leurs capacités prévues, et une stratégie automatisée où les fournisseurs ne communiquent qu'entre-eux et apprennent le minimum des capacités prévues.  La stratégie active ne fonctionne pas mieux que la passive, même pour les fournisseurs de profits élevés.  Cependant, un assembleur avec des fournisseurs de profits élevés peut augmenter sa capacité à travers la stratégie automatisée, parce que les fournisseurs cessent de s'ancrer sur leurs croyances antérieures et se concentre plutôt sur le message automatisé.  Cela suggère que les assembleurs pourraient être en mesure d'accroître leurs capacités efficaces en changeant la façon dont ils communiquent avec leurs fournisseurs, plutôt que par le biais des mécanismes contractuels.</description><description>This dissertation focuses on information sharing behavior of buyers and suppliers within assembly systems.  After an introduction, the next chapter reviews the relevant literature within the broad stream of behavioral operations management.  The following chapter investigates capacity building and information sharing issues in an assembly supply chain where supply uncertainty dominates, such as in the aerospace industry.  When compared to the existing information sharing literature that focuses on demand uncertainty, the change in the source of uncertainty from demand to supply negatively reframes the problem.  Through a laboratory experiment, we find that this reframing incentivizes suppliers to build more capacity than an equivalent chain facing demand uncertainty.  Unexpectedly, we find that this reframing causes buyers to distort their private estimates of supply risk less when sharing it with suppliers.  Further, we confirm that the information sharing behavior aligns with research into lying, such that the more buyers believe suppliers will follow their message, the less buyers distort their information.  The above findings suggest that negative framing effectively increases trust between supply chain partners.  Indeed, we also find that this lying behavior can be more profitable for the buyer than sharing truthful estimates of supply uncertainty, which provides an explanation for the limited published examples about sharing risk information within industries that are dominated by supply uncertainty.  Lastly in this chapter, we demonstrate that any information sharing via numerical messages, e.g., risk information, induce significant anchoring effects on the number itself, such that a significant portion of a supplier's reliance on a buyer's message seen in previous literature might have been due to anchoring, instead of trustworthiness.  In the last chapter, we focus on price-only contract based assembly systems with no such exogenous uncertainty and investigate how homogenous suppliers make capacity decisions when the uncertainty is endogenous and strategic – not knowing the capacity decisions of peer suppliers.  Our experiments use a minimum game framework to model this context.  We find that, although the Pareto optimal strategy for the suppliers is to just build capacity equal to the deterministic end customer demand, strategic uncertainty always results in significant under-capacity.  The extent of this is driven by the profitability of the suppliers with high-profit suppliers resulting in higher effective capacity levels than low-profit ones.  We then investigate the effectiveness of three different information sharing strategies among the assembly chain partners to increase its effective capacity level – a passive strategy with minimal information sharing, an active strategy whereby the assembler tries to coordinate his suppliers' capacity decisions at a high level after knowing their planned capacities, and an automated strategy where the suppliers only communicate among themselves and learn the minimum of their planned capacities.  We find that assembly systems with low profit suppliers are not affected by any of them.  The active strategy does not perform better than the passive one even for high profit suppliers.  However, an assembler with high profit suppliers can indeed increase his chain capacity through the automated strategy, because suppliers stop anchoring on their prior beliefs and instead focus on the automated message when building capacity.  This suggests that assemblers might be able to increase their effective capacities through a business process improvement by changing the way they communicate with their suppliers, rather than through contractual mechanisms.</description><creator>Kenney, P Judson</creator><contributor>Saibal Ray (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Management</subject><title>Information sharing behavior in assembly systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pv63g275b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f1881p763</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:44558g87r</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse propose une théorie causale de l'efficacité du droit qui repose sur les développements récents à propos des théories de la causalité, des actes de parole, et des institutions.  La théorie aborde les normes comme une cause de l'action des individus, puis la norme comme l'effet des échanges linguistiques. Les institutions sont conçues comme le produit d'un système de normes. Les fondements conceptuels de cette théorie proviennent de la philosophie du droit de l'empirisme anglais. L'approche empiriste présuppose l'application universelle du principe de la causalité. Les empiristes proposent une théorie causale de la motivation humaine, ce qui est le fondement de leur analyse causale du droit et de ses effets sur le comportement. De la perspective utilitariste de Bentham, le droit se compose de phrases injonctives que le souverain adresse à ses sujets. Le contenu de ces phrases représente une action à laquelle le sujet est tenu avec la représentation complémentaire d'une sanction qui motive l'obéissance de l'individu.  Au début du 19e siècle, l'analyse utilitariste est contestée par l'École historique du droit. Néanmoins, les penseurs issus de l'École historique du droit intègrent l'analyse des utilitaristes dans leurs théories évolutionnaires portant sur la relation entre le droit et la société. Avec la sociologie du droit, l'analyse causale arrive donc à son apothéose au début du 20e siècle.La thèse propose une théorie causale de l'efficacité du droit qui incorpore des éléments de la théorie empiriste. Le cadre d'analyse est une théorie rigoureusement causale de la motivation humaine. L'argument éclaircit les rapports causals entre la parole et les états mentaux, conçus comme des rapports entre les entités distinctes dotées de l'information. Dans cette optique, les phrases assurent une distribution de contenu logiquement identique dans les esprits de plusieurs personnes. Or, le fait que plusieurs personnes disposent d'un contenu propositionnel identique est au cœur de l'efficacité, voire l'existence, du droit et des institutions. L'argument tire une distinction entre les normes et leurs expressions par des phrases; la norme est le contenu propositionnel des états mentaux précis de plusieurs personnes, soit un produit des échanges linguistiques. Le contenu d'une norme énonce un critère auquel une ou plusieurs personnes sont engagées, en plus de conférer une attente à d'autres. Pourvu que la norme soit exprimée par une phrase, et que la transmission du contenu propositionnel de cette phrase au récipiendaire réussisse, l'efficacité de la norme tient du fait que le récipiendaire intègre son contenu dans ses raisons d'agir. Ultimement, le droit est efficace dans les situations particulières en fonction de la reconnaissance des individus des critères de leurs engagements et expectatives au sujet des faits matériels d'une situation donnée.</description><description>This thesis proposes a theory of normative causation, drawing on recent philosophical work on causation, speech action and institutions.  The theory conceives of a norm both as a cause of individual action, and as the effect of linguistic interactions between individuals.  Institutions are explained as the product of a structure of norms. The theory has conceptual roots in empiricist legal philosophy.  Empiricists present causation as a principle of universal application and espouse a causal theory of human motivation, the basis for a causal analysis of the relation between law and behaviour.  In the utilitarian legal theory of Jeremy Bentham, a law is an imperative statement from sovereign to subject, representing an action the sovereign intends the subject to perform and a sanction which motivates the subject to obey.  Bentham's analysis of law's efficacy met with significant resistance from the Historical School of Jurisprudence in the 19th century.  It was nevertheless incorporated by later thinkers in the tradition of historical jurisprudence into an evolutionary theory of law and social structure, which reached its apotheosis in the sociology of law in the early 20th century.I develop a novel theory of law's efficacy that builds upon, but revises in certain respects, the empiricist theory. My analysis of the efficacy of law is grounded in a rigorously causal theory of human motivation.  Furthermore, my theory is broadly consistent with the hypothesis that law is expressed in authoritative statements, though I do not restrict this to imperative statements. The main contribution of my theory is to provide a more complete explanation of how statements motivate action. Building upon Bentham's undeveloped assumption that verbal statements and mental states are information-bearing entities, I propose a substantial revision of the empiricist theory.  I express the causal relation between a statement and a mental state as a transfer of information which ensures that two or more individuals have mental states with logically-related propositional content.  I then explain how this distribution of logically-related propositional content determines the causal efficacy of norms in particular situations.  I argue that all norms, including legal norms, are the product of statements that transfer logically related propositional content from person to person.  In this view, the content of a norm commits one or more individuals to the satisfaction of conditions that the norm represents, and confers a reciprocal claim with identical conditions of satisfaction on others.  Assuming that a norm has been expressed in a statement, and that the propositional content of the statement has been successfully transferred to a given recipient, a norm is efficacious on a particular occasion if the recipient incorporates the propositional content of the norm into their reasons for action.  Ultimately, then, my argument is that law's causal efficacy depends on the recognition by two or more individuals of the conditions of satisfaction of their respective commitments and claims as they relate to the material facts of a given situation.</description><creator>Richards, Nathan Arthur</creator><contributor>Stephen Smith (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Law</subject><title>A theory of normative causation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bg257h57n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/44558g87r</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rv042w62r</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This qualitative study explored the complex structure of relationship between at-promise emerging adult student and teacher in the CEGEP context. In response to an evolving call to address student attrition at college level, an interdisciplinary approach incorporating education and counselling psychology were applied to uncover the components and processes of a relationship conducive to student academic persistence. The question driving this research is: What is the structure of a meaningful relationship between at-promise emerging adult student and teacher in the CEGEP context? Key sub- questions supporting this study include: how does the teacher interact with the student? (who is the teacher and what approach does he/she employ?), how does the student experience the relationship? (what are the meaningful outcomes of the interaction?); and what meaning is derived from the relationship for both teacher and student?Through the practitioner researcher lens, thematic and arts-based approaches were employed for analysis. Constant comparison was used to uncover themes drawn from the interview data of five student and three teacher participants. Through the metaphor of the gift, themes revealed that teachers experienced the relationship by "inviting," "giving," and "exchanging," while students responded by "accepting," "receiving," and "reciprocating," culminating for both in "the gift of flourishing." Poetic analysis was combined with collage to yield the core conceptual experience. The author named the liminal space through the metaphor of musical resonance. The shared relationship was thematically characterized as "finding the root note," "constructing the chord," "resonating," and "harmonizing," suggesting that teacher and student, reached out, connected, created a vibe that led to flourishing for both. The study concluded that the meaningful relationship promoted student personal development and school persistence, as well as teacher enrichment and professional satisfaction. A theoretical proposal encompassing the structure was posited based on the metaphor of the healthy ecosystem suggesting that the essential elements of the meaningful relationship are "energy flow," "biodiversity," and "growth." Precisely, both teacher and student must interact in an atmosphere of equality and respect to promote resonance. The teacher's role is to act openly, genuinely and show passion and an intention to connect. The at-promise college student must respond reciprocally and seek support from the teacher. The relationship serves to restore teacher commitment and to build student self-identity, resulting in flourishing for both. Institutional support is critical to sustaining this relationship. The innovative blending of multiple approaches employed in this study expands qualitative praxis, while the findings fill a gap in the literature regarding teacher/student relations at the CEGEP level. Finally, the theoretical proposition contributes to illuminating understanding of the complex and nuanced phenomenon of relationship in a manner that informs education theory and practice.</description><description>Cette étude qualitative a exploré la structure complexe de la relation entre l'élève adulte à-promesse émergent et enseignant dans le contexte de cégep. En réponse à un appel évolutif pour répondre à l'attrition des étudiants au niveau collégial, une approche interdisciplinaire intégrant l'éducation et la psychologie et le counseling ont été appliqués afin de découvrir les composants et les processus de relation propices à la persévérance scolaire des étudiants. La question de conduite de cette recherche est : quelle est la structure d'une relation significative entre l'élève adulte émergent à-promesse et le professeur dans le contexte d'un cégep? Les sous-questions clés à l'appui de cette étude comprennent : comment l'enseignant interagit avec l'élève? (qui est l'enseignant et quelle approche utilise-t-il/elle?), comment l'étudiant vis-il la relation? (quels sont les résultats significatifs de l'interaction?); et quel sens est dérivé de la relation à la fois pour l'enseignant et l'élève?Grâce à la lentille de chercheur praticien, approches fondées sur les arts et thématiques ont été utilisées pour l'analyse. La comparaison constante a été utilisé pour découvrir des thèmes tirés des données des entrevues de cinq étudiants et trois enseignants participants. Grâce à la métaphore du don, les thèmes ont révélé que les enseignants vivaient la relation comme « accueillante », « donner », et « échanger », tandis que les étudiants perçus comme « l'acceptation », « recevoir », et « rendre », culminant à la fois dans « le don de la florissante ». L'analyse poétique a été combinée avec le collage pour obtenir l'expérience conceptuelle noyau. L'auteur a nommé l'espace liminal à travers la métaphore de la résonance musicale. La relation partagée a été thématiquement caractérisé comme « trouver la note fondamentale », « la construction de la corde », « résonance », et « harmonie » ce qui suggère que l'enseignant et l'élève ont tendu la main l'un vers l'autre, ont établi une relation mutuelle, et ont créé une ambiance qui a conduit à l'épanouissement pour les deux. L'étude a conclu que la relation significative promeut le développement personnel de l'étudiant et sa persistance de l'école, ainsi que l'enrichissement de l'enseignant et la satisfaction professionnelle. Une proposition théorique englobant la structure a été posée sur la base de la métaphore de l'écosystème sain qui suggère que les éléments essentiels de la relation significative sont « flux d'énergie », « biodiversité », et « croissance ». Précisément, l'enseignant et l'élève doivent interagir dans une atmosphère d'égalité et de respect afin de promouvoir la résonance. Le rôle de l'enseignant est d'agir ouvertement, sincèrement, et de montrer la passion et l'intention de se connecter. L'étudiant du collégial à-promesse doit répondre mutuellement et rechercher le soutien de l'enseignant. La relation sert à restaurer l'engagement des enseignants et de construire sa propre identité d'étudiant, ce qui a permis aux deux à s'épanouir. L'appui institutionnel est essentiel au maintien de cette relation.Le mélange innovant de multiples approches utilisées dans cette étude élargit praxis qualitatifs, tandis que les conclusions de combler une lacune dans la littérature concernant les relations entre enseignants/étudiants au niveau collégial. Enfin, la proposition théorique contribue à éclairer la compréhension du phénomène complexe et nuancé de la relation d'une manière qui informe la théorie et la pratique de l'éducation.</description><creator>Videtic, Andrea</creator><contributor>Lynn Butler Kisber (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>Uncovering the resonant ecosystem: a metaphor for the structure of the meaningful relationship between at-promise emerging adult students and teachers in the CEGEP context</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v115v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rv042w62r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v555c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le sodium (Na) est connu pour l'amélioration d'efficacité des cellules solaires de cuivre indium disélénure (CuInSe2) à couche mince, mais le mécanisme de l'effet bénéfique n'est pas encore bien compris. La présente étude ainsi visait à mieux comprendre le comportement et les effets du sodium dans les échantillons des lingots monocristallins au CuInSe2. Les échantillons de lingot contenant  du sodium élémentaire utilisés dans cette étude ont été développés par des étudiants de troisième cycle précédents, suivre la méthode de Bridgman. Les morceaux de haute qualité de lingot étaient restants et utilisés dans ce travail. La spectrométrie photoélectronique X (XPS), pour la première fois, a été intensivement conduite sur ces échantillons de lingot pour obtenir la distribution des éléments, des composés chimiques, et des rapports atomiques relatifs des trois matériaux constitutifs. En plus, la cristallographie aux rayons X (XRD) a été employée pour trouver des composés chimiques dans les couches de sodium. Le type de conductivité sur la surface d'échantillon a été déterminé par la méthode chaude de sonde.Pour les échantillons du lingot CuInSe2 contenant déjà le sodium, le sodium élémentaire s'est avéré pour être situé à la couche extérieure d'un lingot, quoiqu'il ait y eu un procédé de mélange répétitive des éléments fondus avant la cristallisation de lingot. Des composés de sodium ont été détectés par XRD et XPS. Il y avait deux crêtes perceptibles de sélénium d'XPS détectées aux échantillons de surface de lingot : un à une énergie de liaison de 54.5 eV et l'autre à 59 eV. En examinant la dépendance du secteur de la deuxième crête sur les autres crêtes d'élément, nous pouvons déterminer que la crête 3d de Se à 59 eV résulte principalement du sélénium dans Na2SeO3.En plus, sodium additionnel a été ajouté avec une méthode différente, qui est une diffusion dans les échantillons stoechiométriques de lingot déjà cristallisés. Les états réussis de diffusion du sodium élémentaire dans le CuInSe2 élévé par la méthode Bridgman étaient déterminés. Pour ces échantillons de lingot avec du sodium diffusé, la surface d'un morceau de lingot de type p a été converti en de type n, et la pénétration de sodium a été observée jusqu'à quelques micromètres par des mesures d'XPS. Les profondeurs de la couche de type n ont été déterminées par une procédure manuelle de recouvrement et par la méthode de courant induit de faisceau d'électrons (EBIC). Le coefficient de diffusion de sodium étémentaire dans le CuInSe2 cristallin a été estimé à partir des profondeurs de couche de type n. Un effet photovoltaïque a pu observé sur l'homojonction, obtenu par le procédé de diffusion élémentaire de sodium. Pour les deux méthodes d'addition de sodium, le sodium s'est avéré pour favoriser l'augmentation de la proportion de sélénium et la diminution de la proportion de cuivre sur la surface de CuInSe2. </description><description>Sodium (Na) is known to improve the efficiency of copper indium diselenide (CuInSe2) based thin film solar cells, but the mechanism behind the beneficial effect is not well understood yet. Thus, the present study was aimed to understand better the behavior and the effects of sodium in monocrystalline CuInSe2 ingot samples. The ingot samples containing elemental sodium used in this study were grown by previous graduate students, using the Bridgman method. High-quality ingot pieces were remaining and used in this work. X-ray photoelectron spectroscopy (XPS) was, for the first time, intensively conducted on these ingot samples, to obtain the distribution of elements, chemical compounds, and relative atomic ratios of the three constituent materials. Additionally, X-ray diffraction (XRD) was used to find chemical compounds in the sodium layers. The conductivity type at the sample surface was determined by the hot-probe method. For the CuInSe2 ingot samples already containing sodium, the elemental sodium was found to be located at the surface layer of an ingot, even though there was a repeated mixing process of the melted elements before the ingot crystallization. Sodium compounds were detected by XRD and XPS. There were two distinguishable XPS selenium peaks, detected at the ingot surface samples: one at a binding energy of 54.5 eV and the other at 59 eV. By examining the dependency of the area of the second peak on the other element peaks, it was determined that the Se 3d peak at 59 eV arises mainly from the selenium in Na2SeO3.Additionally sodium was added with a different method, which is diffusion in the already crystallized stoichiometric ingot samples. Successful diffusion conditions of elemental sodium in the Bridgman-grown CuInSe2 were determined. For these sodium diffused ingot samples, the surface of a p-type ingot piece was converted to n-type, and the sodium penetration was observed up to a few microns by XPS measurements. The depths of the n-type layer were determined by a manual lapping procedure and by the electron beam induced current method (EBIC). The diffusion coefficient of elemental sodium in crystalline CuInSe2 was estimated from the n-type layer depths. A photovoltaic effect was observed on the homojunction, obtained by the elemental sodium diffusion process. For both sodium addition methods, sodium was found to promote increase of selenium proportion and decrease of copper proportion at the CuInSe2 surface. </description><creator>Park, Sunyoung</creator><contributor>Clifford H Champness (Supervisor2)</contributor><contributor>Ishiang Shih (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>A study of sodium in Bridgman copper indium diselenide, using X-ray photoelectron spectroscopy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kh04ds310.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v555c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rf55zb52h</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La pertinence, une notion au cœur de la recherche d'information, a été étudiée en profondeur dans le contexte d'information textuelle. Si le développement de théories rigoureuses et applicables sur la pertinence dans un contexte d'information musicale a été identifié depuis longtemps comme une priorité dans le domaine de recherche d'information musicale, les études sur le sujet restent peu nombreuses. Cette thèse vise tout d'abord à identifier les différentes conceptualisations de la notion de pertinence dans un contexte musical au moyen d'une revue systématique à grande échelle des études centrées sur l'utilisateur dans la littérature sur la recherche d'information musicale. La triangulation des résultats issus de différentes études nous permet d'identifier les domaines de convergence, de mettre en évidence les domaines peu étudiés et d'établir ainsi un état des lieux des connaissances et de proposer des perspectives de recherches. À un niveau plus spécifique, nous étudions le rôle de l'information rythmique comme critère de pertinence en utilisant des méthodes dérivées du domaine de la psychologie de la musique. Dans une série d'expériences utilisant des distorsions rythmiques, nous examinons l'importance de l'information rythmique comme indice pour l'identification de mélodies connues. Dans une autre série d'expériences, nous examinons la saillance du beat, une mesure de l'importance perceptive du beat, dans un contexte de synchronisation sur la musique au moyen de mesures perceptives, de mesures de synchronisation sensorimotrice et de jugements sur échelles. Nos contributions nous amènent à réévaluer le rôle du rythme dans l'identification de mélodies, soulignent l'importance du rythme comme critère de pertinence expérientielle et thématique et permettent d'établir la validité et fiabilité de la saillance du beat comme critère de pertinence situationnelle dans un contexte de synchronisation du mouvement sur la musique.</description><description>Relevance, a notion at the heart of information retrieval (IR), has received prolific attention in the textual IR domain. While the creation of rigorous and practicable theories concerning the nature of relevance has long been identified as a key priority for the field of Music Information Retrieval (MIR), relevance-related research has remained scarce in comparison. This dissertation employs a large-scale systematic analysis of the user-focussed MIR literature to identify different conceptualizations of relevance in a musical context. We establish a broad account of the present state of knowledge in the field by triangulating convergent findings of disparate studies in order to identify areas of commonality, and outline several under-explored areas, pointing the way for future research. We build on this foundation by investigating rhythmic information as a relevance criterion, employing methodologies from music perception and cognition. The role of rhythmic information as a cue for melody identification is examined in a series of experiments employing distorted versions  of familiar melodies. Further, we investigate beat salience, a measure of the perceptual prominence of the beat in the context of finding music to move to, employing a convergent-methods approach investigating perceptual beat induction, sensorimotor synchronization, and beat salience judgement. Primary contributions include the reassessment of the role of rhythm in melody identification, underlining its importance in the definition of an experiential criterion of topical relevance; and the establishment of the validity and reliability of beat salience as a situational relevance criterion for use cases involving synchronized movement to music.</description><creator>Weigl, David</creator><contributor>Catherine Guastavino (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Information Studies</subject><title>Rhythmic information as a relevance criterion for music information retrieval</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6t053j877.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55zb52h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Information Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322h189</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>"We are the Kings of the World, with this Little Thing in the Middle of Nowhere:" Exploring the Place of Childhood Places in Adulthood This qualitative study explored the memories of childhood-created places of five adults and the meaning these places have on them now as adults. The five participants, who came from different disciplines (architecture, art, industrial design and education), discussed the importance and meaning of these memories in their professional and personal lives today.  The research questions that framed this study were as follows: What importance do childhood places have to adults? How can adults' memories of childhood places contribute to a more in-depth understanding of the places that are special to children? Data was collected through interviews and two artifacts: a memory map of childhood places and each participant's creation of a 3D art installation of place. Thematic analysis using a category generated approach was applied to the data and a constant comparison approach where prevalent themes emerged. Themes related to childhood memories included the use of the natural environment, freedom to create special  places separate from the adult world and creating places that were secret and as a way to escape.  Participants reflected on the importance of their own special places they created as children through their memory maps. The art installation invited participants to re-experience the process of creating a special place, while comparing their adult experience with their childhood memories of place-making. The overarching theme of 'emerging childhood into adulthood' became evident in the responses from the participants. By this is meant that there is carryover from childhood experiences in the way these participants seek out and construct their spaces as adults. This research highlighted the benefits of memory work to better understand the significance of childhood places. This has implications for the training of practitioners from different disciplines, to work collaboratively to design more meaningful indoor and outdoor places with children in mind.</description><description>"Nous Sommes les Rois du Monde, avec cette Petite Affaire au Milieu de Nul Part:" Exploration de la Place des Lieux Significatifs de l'Enfance à l'Age Adulte Cette étude qualitative explore les souvenirs des lieux significatifs de l'enfance de cinq adultes ainsi que le sens qu'ils en gardent. Les cinq participants, issus de disciplines différentes (architecture, art, design industriel et éducation), ont discuté de l'importance et le sens de ces souvenirs dans leurs vies professionnelles et personnelles au moment présent. Les questions de recherche qui ont guidé l'étude étaient les suivantes: Quelle importance ont les lieux significatifs de l'enfance pour les adultes? Comment les souvenirs des lieux significatifs de l'enfance peuvent-ils contribuer à une compréhension plus approfondie des places qui sont spéciales pour les enfants? Les données ont été recueillies par le biais  d'entrevues et de  deux artéfacts : une carte des lieux significatifs de l'enfance de chaque participant et une installation d'art tridimensionnelle au sein d'un espace. L'analyse thématique utilisant une approche de génération de catégories a été appliquée aux données. Une approche par comparaison constante a été appliquée lorsque des thèmes fréquents émergeaient. Les thèmes reliés aux souvenirs de l'enfance incluaient l'utilisation de l'environnement naturel, la liberté de créer des endroits spéciaux séparés du monde adulte et la création d'endroits secrets comme moyen de s'évader. Les participants se sont penchés sur l'importance des lieux significatifs qu'ils ont crée dans leurs propres enfances à travers une carte de leurs lieux significatifs. L'installation d'art invitait les participants à revivre le processus de création d'un lieu significatif tout en comparant leur expérience à l'âge adulte avec leurs souvenirs  de la création d'espaces significatifs dans l'enfance. Le thème global de  'l'émergence de l'enfance à l'âge adulte' est devenu évident dans les réponses des participants. C'est à dire que les expériences  dans l'enfance ont un impact sur la façon que les participants recherchent et construisent leurs espaces à l'âge adulte. Cette étude souligne les bienfaits du travail de mémoire pour mieux comprendre le sens des lieux significatifs de l'enfance. Ceci a des implications pour la formation des praticiens de différentes disciplines, militant en faveur d'un  travail de collaboration, dans le but de concevoir des espaces intérieurs et extérieurs plus significatifs pour les enfants.</description><creator>Smyth, Stephanie Tanya</creator><contributor>Teresa Strong (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>"We are the Kings of the world, with this little thing in the middle of nowhere:" exploring the place of childhood places in adulthood</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z890rx19j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322h189</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bg257h58x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Entre 2011 et 2012, 50 cas de tuberculose confirmés par culture ont été recensés dans un village Inuit de Nunavik, ce qui représente une incidence de 5% pour cette période. Parmi ceux ayant été infectés récemment, 20% ont développé une tuberculose active, alors que l'on s'attendait à ~5%. Des méthodes classiques de typage ont suggéré qu'il s'agissait d'une éclosion provenant d'une unique source ponctuelle et alarmante à la fois d'un point de vue de santé publique et pour la communauté. Cependant, des études moléculaires dans la région Arctique ont révélé une diversité bactérienne limitée. Il était donc possible que ces méthodes manquaient tout simplement de résolution afin de discriminer de réels événements de transmission d'une absence de transmission. De récents travaux utilisant une nouvelle méthode, le séquençage de génomes entiers, suggèrent que cette technique fournit des données de meilleure résolution et permettrait de discriminer de manière précise la transmission de la réactivation d'une infection précédente. Cependant, tandis que le séquençage de génomes devient la méthode de choix pour la détection de transmission de maladies infectieuses, les pipelines bio-informatiques - étapes requises permettant de traiter les données génétiques brutes en informations utilisables en épidémiologie - manquent de standardisation, avec le risque potentiel que le traitement arbitraire des données puisse affecter les conclusions épidémiologiques. À travers cette thèse, j'ai appliqué le séquençage de génomes entiers à une éclosion, puis une étude des populations, afin d'évaluer la transmission de la tuberculose dans le cadre d'une grande incidence. En procédant ainsi, j'ai examiné à la fois les aspects méthodologiques et les applications cliniques du séquençage de génomes entiers dédiés au contrôle de la tuberculose.</description><description>Between 2011-2012, a single Inuit village of Nunavik had 50 culture-confirmed cases of tuberculosis (TB), representing an incidence of 5% for that year. Among those with recent infection, 20% progressed to active TB disease, compared to the expected attack rate of ~5%. Classical molecular typing methods suggested this was a single, point-source outbreak, alarming in magnitude to both public health and the community. However, previous molecular studies in the Arctic had revealed limited bacterial diversity. Therefore, it was also possible these methods simply lacked sufficient resolution to discriminate true transmission events from the absence of transmission. Recent work using a newer method, whole genome sequencing (WGS), suggests this technique provides higher resolution genotyping data, and thus may more accurately discriminate between transmission and reactivation of remote infection. However, while WGS is poised to become the leading method for detecting infectious disease transmission, bioinformatics pipelines – steps required to covert raw genetic information into useable data for epidemiology – lack standardization, with the potential risk that arbitrary decisions during data processing may affect epidemiologic inferences. Through this thesis, I have applied WGS to an outbreak, and then a population-based study, to evaluate TB transmission in a high-incidence setting. In so doing, I have examined both methodological aspects and clinical applications of WGS to TB control.</description><creator>Lee, Robyn</creator><contributor>Marcel A Behr (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Whole-genome sequencing for epidemiologic studies of Tuberculosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827f27r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257h58x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mk61rk880</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette étude qui porte sur l'univers culturel et social des Inuits thuléens (A.D. 1250-1400), nous avons développé une forme innovatrice d'engagement entre la recherche anthropologique et archéologique, et la communauté inuite. Nous avons effectué des analyses d'artefacts provenant de trois sites archéologiques de l'Île Somerset au Nunavut, (Qariaraqyuk PaJs-2, Learmonth PeJr-1, Cape Garry PcJq-5) en nous basant sur les connaissances d'aînés inuits en matière de culture matérielle traditionnelle. Pour ce faire, nous avons examiné les archives d'histoire orale de l'Inullariit Elders Society à Igloolik, et organisé des discussions de groupe autour de collections inuites au Musée McCord avec des aînés inuits en visite médicale à Montréal. Suivant la méthode de l'analogie ethnographique entre les Inuits contemporains et leurs ancêtres thuléens, ces perspectives ont servi à identifier les divers rôles joués par les objets du quotidien (armes de chasse, outils de couture, couteaux personnels, ornements, et amulettes) dans les stratégies d'affirmation identitaire personnelle et sociale, de renforcement des liens familiaux et communautaires, ainsi que dans les processus de différentiation sociale chez les Inuits. Nous avons mis à jour des réseaux sociaux hautement complexes parmi trois villages thuléens, où la vie socioculturelle était centrée sur la chasse à la baleine boréale, ainsi que le commerce et l'accumulation de richesses matérielles (le fer météorite, le cuivre natif, l'ambre, et ivoire). Notre recherche a révélé au sein de chaque village des alliances interfamiliales reflétées dans les schèmes d'établissements et la distribution des attributs stylistiques de leurs artefacts. Nous avons observé une intensification des interactions sociales autour des kariyiit, les habitations associées aux rituels et cérémonies de la chasse à la baleine. Nous avons démontré que les mécanismes de différentiation sociale à l'intérieur de chaque village étaient liées d'une part à la participation à la chasse à la baleine, et d'autre part à l'apport de ressources complémentaires (ex : matières premières et nourriture d'origine exogène). Dans une perspective régionale, nous avons découvert que les villages les plus riches et hiérarchisés à l'interne étaient également ceux qui sont situés les plus près les uns des autres. Pour ces communautés, l'équilibre socio-économique était atteint au plan des relations et interactions entre les villages. À l'opposé, nos analyses ont démontré qu'un village isolé accumulait moins de richesses matérielles, mais jouissait d'un meilleur équilibre social à l'interne, notamment au plan des rapports hommes-femmes. En plus de contribuer à l'avancement de ces connaissances archéologiques, notre approche collaborative a participé activement à la mise en valeur des savoirs culturels des participants inuits, tout en offrant une activité culturellement pertinente et socialement inclusive pendant leur séjour médical à Montréal.   </description><description>In this study on the social and cultural life of Thule Inuit (A.D. 1250-1400), I have developed an innovative form of collaboration between archaeological and anthropological research, and the Inuit community. I conducted stylistic analyses of artefacts from three archaeological sites on Somerset Island in Nunavut (Qariaraqyuk PaJs-2, Learmonth PeJr-1, Cape Garry PcJq-5) based on Inuit elders' knowledge about their traditional material culture. To do so, I examined oral history archives from the Inullariit Elders Society in Igloolik and I organised group discussions around Inuit collections at the McCord Museum with Inuit elders visiting Montreal for medical reasons. Following the method of ethnographic analogy between contemporary Inuit and their Thule Inuit ancestors, the elders' perspectives were used to identify the various roles played by everyday life objects (hunting equipment, sewing paraphernalia, personal knives, body and clothing ornaments and amulets) in the construction of personal and group identities, the maintenance of family and community relations and processes of social differentiation among Inuit and their ancestors. I shed light on highly complex social networks within and between three Thule Inuit villages, in which life was centred on bowhead whale hunting, as well as the trade and accumulation of material wealth (meteoric iron, native copper, amber and ivory). I found that occupants of each village formed interfamilial alliances that were reflected in the settlement patterns and the distribution of the artefacts' stylistic attributes. I observed an intensification of social interactions around the kariyiit, the ceremonial dwellings associated with the whale hunt. I also found that the mechanisms for social differentiation within each village were not only linked to the participation in whaling activities, but also to the gathering of complementary resources (ex: locally scarce materials and food). From a regional perspective, I found that the wealthier and internally more differentiated villages were also the ones that were settled in clusters. These communities reached a socio-economic equilibrium in these external social networks, between villages. Contrarily, I observed that an isolated village showed less accumulation of material wealth, but a better internal socio-economic equilibrium, notably at the gender level. Besides the contribution to archaeological knowledge, my collaborative approach participated actively in the valorisation of Inuit elders' traditional knowledge, while offering them an activity that was culturally relevant and socially inclusive during their medical stay in Montreal. </description><creator>Gadoua, Marie-Pierre</creator><contributor>Nicole Couture (Supervisor1)</contributor><contributor>James M Savelle (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Anthropology</subject><title>Integrating research and Inuit knowledge: critical approaches to archaeology in the Canadian arctic</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207tr87d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mk61rk880</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2n49t477m</identifier><datestamp>2020-03-21T14:46:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La progranuline (PGRN) est codée par le gène GRN, est un facteur de croissance glycosylé connu pour être impliqué dans la prolifération cellulaire, la migration, la tumorigenèse, embryogenèse, la cicatrisation et l'inflammation. L'haploin suffisance de PGRN causée par des mutations autosomiques dominantes dans le gène GRN conduit à la dégénérescence lobaire fronto-temporale (DFT) avec des inclusions neuronales qui portent la signature moléculaire TAR DNA Binding Protein-43 (TDP-43) ubiquitinée. La raison pour laquelle cette perte partielle de PGRN provoque une TDP-43 proteinopathie est inconnue. Les inclusions neuronales TDP-43 sont également fréquentes chez les patients atteints d'autres maladies neurodégénératives, notamment la maladie d'Alzheimer. Les buts principaux de mon étude sont 1)de mieux comprendre le rôle de la PGRN dans le développement normal des neurones, 2) d'étudier les liens entre la PGRN et les défauts causés par le knockdown de TDP-43 et FUS ou l'expression des mutants toxiques correspondants à ces gènes, 3) de développer des modèles de culturecellulaire in vitro afin de comprendre le mécanisme par lequel la PGRN atténue la mort cellulairedans les neurones. Afin d'atteindre les objectifs de recherche 1) les poissons-zèbres ont été maintenus en captivité conformément aux protocoles approuvés par le comité d'éthique. 2) L'analyse de l'expression génique a été effectuée en utilisant l'hybridation in situ ansi que l'immunofluorescence et l'immunohistochimie. 3) Des oligonucleotides morpholino et/ou de l'ARNm ont été injectés dans des embryons au stade 1 à 2 cellules afin de moduler les niveaux d'expression génique. 4) La modification du contrôle en moteur utilisant un test de réflexe d'évitement tactile a été enregistrée. 5) Les phénotypes motoneurones (MNs) ont été quantifiés et la signification statistique a été déterminée. 6) Des modèles de cultures cellulaires NSC 34 et des études d'expression génique par puces à ADN ont été mis en place. Le travail décrit dans le chapitre II indique que 1) zfPGRN-A est exprimée dans le système nerveux central et périphérique, y compris le primaire caudale (CaP) MNs au niveau de la moelle épinière. 2) L'inhibition de la traduction de zfPGRN-A par des oligonucléotides antisens morpholinos entraîne à la fois le tronquage des MNs et une ramification inappropriée. 3) La surexpression ectopique de l'ARNm de zfPGRN-A augmente la ramification des MNs et rétabli les défauts de truquage causés par la diminution de l'expression de zfPGRN-A. Suite à ces résultats, nous avons testé la capacité de la PGRN à rétablir les défauts du motoneurone causés par TDP43 et FUS. Les études décrites dans le chapitre III ont démontré que 1) la surexpression de la PGRN renverse les défauts résultant d'une altération de l'expression de TDP43 et le FUS. Les études décrites dans le chapitre IV démontrent que la PGRN influence considérablement la morphologie cellulaire et le cytosquelette. L'analyse des puces à ADN a identifié 1) une expression altérée de gènes régulateurs (GAPS et GEF) des voies de signalisation Rho-Rac-CDC42 impliquées dans le réarrangement du cytosquelette. 2) Dans les cellules NSC34-SHPGRN les modifications les plus statistiquement significatives dans les réseaux de gènes sont liés aux maladies neurologiques. Cette étude conclut que 1) la PGRN est nécessaire au développement des motoneurones. 2) La régulation des niveaux d'expression de PGRN est critique pour une ramification normale. 3) L'expression de la PGRN module le développement neuronal, la ramification et la survie. 4) la PGRN protège contre les effets neuropathogènes causés par une diminution d'expression des protéines d'épissage d'ARN, TDP-43 et FUS ou de l'expression deformes mutées de TDP-43 et FUS. 5) PGRN joue un rôle dans l'organisation du cytosquelette et la morphologie cellulaire. 6) PGRN pourrait donc mener vers des applications thérapeutiques possibles dans le traitement des maladies neurodégénératives.</description><description>Title: Role of Progranulin in Motor Neuron Development and its Neurotrophic Properties In Vivo ABSTRACT Progranulin (PGRN) encoded by the GRN gene, is a secreted glycoprotein growth factor that has been implicated in cell proliferation, migration, tumorigenesis, embryogenesis, wound healing and inflammation. PGRN haploin sufficiency caused by autosomal dominant mutations within the GRN gene leads to frontotemporal lobar degeneration (FTLD) with neuronal inclusions that bear the ubiquitinated TAR DNA Binding Protein-43 (TDP-43) molecular signature (FTLD-U). How partial loss of PGRN causes TDP-43 proteinopathy is unknown. TDP-43 neuronal inclusions are also common in patients with other neurodegenerative diseases including Alzheimer's. The role of PGRN in neurons in vivo is not well understood. The main purpose of my research study is to 1) better understand the normal role of PGRN in neuron development and to 2) investigate the interaction between PGRN and defects caused by the knockdown of TDP-43 and FUS or expression of the corresponding toxic mutants of these genes and to 3) develop in vitro cell culture models to understand the mechanism by which PGRN attenuates cell death in neurons. To achieve research objectives 1) Zebrafish were maintained according to approved animal care protocols, 2) analysis of gene expression was undertaken using in situ hybridization and immunofluorescence/ immunohistochemistry, 3) morpholino oligonucleotides and/or mRNA were injected into 1- to 2-cell stage embryos to modulate gene expression levels, 4) modifications of motor control following the touch avoidance reflex were recorded, 5) motor neuron (MN) phenotypes were analyzed, quantified and statistical significance among experimental groups was determined and 6) NSC 34 cell culture models were established and microarray gene expression studies were performed. The work outlined in chapter II reported that 1) zfPGRN-A is expressed within the peripheral and central nervous systems including the caudal primary (CaP) MNs within the spinal cord, 2) inhibition of zfPGRN-A translation by antisense morpholino oligonucleotides resulted in both truncated MNs and inappropriate early branching, 3) ectopic over-expression of zfPGRN-A mRNA increased MN branching and rescued the truncation defects due to zfPGRN-A knockdown. Following these observations we tested the ability of PGRN to rescue the motor neuron defects caused by TDP43 and FUS. The studies reported in chapter III demonstrated that PGRN overexpression reversed the defects resulting from altered expression of TDP43 and FUS. The studies described in Chapter IV demonstrated that PGRN dramatically influences cell morphology and cytoskeleton. The microarray analysis identified 1) altered expression of regulatory genes (GAPS and GEFs) in the Rho-Rac-CDC42 cytoskeletal rearrangement pathways. These changes may contribute to the morphological defects of NSC34-SHPGRN cells. 2) The most statistically significant alterations in gene networks in the NSC34-SHPGRN cells are linked to neurological disease. It can be concluded from this study that 1) PGRN is required for zebrafish motor neuron development, 2) balance between too much or too little PGRN is critical for normal branching, 3)PGRN expression is capable of modulating neuronal development, branching and survival, 4) PGRN circumvents the neuropathogenic effects caused by the knockdown of RNA-processing proteins, TDP-43 and FUS or mutated forms of TDP-43 and FUS, 5) PGRN play a role in cytoskeletal organization and morphology and 6) PGRN has possible therapeutic applications in treating neurodegenerative diseases.</description><creator>Chitramuthu, Babykumari</creator><contributor>Hugh P J Bennett (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Medicine</subject><title>Role of progranulin in motor neuron development and its neurotrophic properties «In Vivo»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f4752k55k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t477m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):7350</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>