<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:15:53Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19225" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ns0649734</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The thesis aims at studying the growth and systematization of Shi'i usul al-fiqh in the fifth century, A.H. The attempt involves an analysis of the background against which this systematization developed and takes into account the two major works of the period, representing this systematization. The first is al-Dhari'ah of Sharif al-Murtada (d. 436/1044) and the second, 'Uddat al-Usul of Shaykh Abu Ja'far al-Tusi (d. 460/1067). The analysis of the books attempts to trace the pattern of development each writer has followed, the methodology of each and, ultimately, the basic principles each evolved as a basis for his usul al-fiqh. A certain amount of emphasis has been laid throughout the work, on determining what distinct concepts were being developed, as compared to the Sunnis. The main themes investigated are khabar, ijma' and ijtihad and how they affected the systematization.</description><creator>Aḥmad, M. Aftab Uddīn</creator><contributor>Ha'iri M.Y. (Supervisor)</contributor><date>1970</date><subject>Islamic Studies.</subject><subject></subject><title>the Origin of Shi'i Usul Al-Fiqh and its Systemization up to 5th Century A.H.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j9282.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns0649734</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t722hd855</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Overbreak and damage to rock walls is one of the most serious problems encountered in blasting operations. Several techniques have been developed to control the undesirable effects of rock blasting. These techniques are collectively known as wall-control blasting methods. The stress distribution around pressurized holes has been numerically evaluated, in order to analyze the mechanism of wall-control blasting methods. The effect of blast geometry and the role of discontinuity on this stress field has also been studied in detail. The results obtained by numerical modelling have been verified by controlled blasting experiments, and further supported by analysis of existing roadcuts on a large scale. [...]</description><description>Durant les opérations de dynamitage, les problèmes rencontrés les plus sérieux som les dommages causés aux parois et le bris de profil. Plusieurs techniqutes ont été développées pour contrôler les effets indésirables du dynamitage des roches. Ces méthodes sont connues sous le terme “méthodes de sautage pour le contrôle de parois”. Une évaluation numérique de la distribution des contraintes autour de trous sous pressurion a été réalisée, dans le but d’analyser le mécanisme du sautage purle contrôle de parois. Une étude détaillée a été entreprise sur l’effet de la géométrie du dynamitage ainsi que le rôle de la discontinuité sur le champ de contraintes. Les résultats obtenus par modélisation numérique ont été vérifiés avec l’aide d’essais de dynamitage contrôlé et confirmés par une analyse à grande échelle des coupes de roc existants le leng des chemins. [...]</description><creator>Khoshrou, Seyed Hassan</creator><contributor>Mohanty, B. (Supervisor)</contributor><date>1996</date><subject>Engineering, Mining.</subject><subject>Engineering, Metallurgy.</subject><title>Theoretical and experimental investigation of wall-control blasting methods</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zv56s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t722hd855</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8w32r937z</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Public opinion in Canada has hitherto assumed that because five of Canada's ten millions of people are of British origin, that British immigrants to Canada will experience no problems in establishing themselves in the New World, that migration from the Old World to the New is of no greater import than migration from one province of Canada to another. [...]</description><creator>Davidson, Mary H.</creator><contributor>Dawson (Supervisor)</contributor><contributor>Younge, Eva (Supervisor)</contributor><contributor>Marsh (Supervisor)</contributor><date>1933</date><subject>Québec (Province) -- Emigration and immigration.</subject><subject>British Canadians -- Québec (Province) -- Montréal.</subject><title>The social adjustment of British immigrant families in Verdun and Point St. Charles.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b516g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8w32r937z</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hh63t0826</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Shaykh Tabarsi was a Shi'ite scholar, the only Shi'ite theologian of importance in the twelfth century A.D. He produced a commentary on the Qur'an which scholars, both Shi'ite and Sunnite, have acclaimed as the leading work in the field of tafsir. No Western scholar has done any study on Tabarsi or on any of his works. This dissertation is therefore, the first work in a Western language to be devoted to this important Muslim scholar and theologian.</description><creator>Abdul, Musa Oladipupo Ajilogba.</creator><date>1970</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>The Qur'an: Tabarsi's Commentary his Approach to Theological Issues.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g895j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63t0826</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859k65w</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Abdu-r-Rabb, Muhammad.</creator><date>1967</date><subject>Islamic Studies.</subject><subject></subject><title>Al-Junayd's Doctrine of Tawhid: an Analysis of his Understanding of Islamic Monotheism.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dh461.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859k65w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7d278z40c</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse vise à une explication du concept de Jihad-i-Akbar (lutte contre le soi ou son âme) en analysant la pensée mystique ainsi que la vie du grand érudit religieux Âyatullàh Rühullàh Khomeini (1902-1990). En plus d'avoir une connaissance profonde des sciences religieuses islamiques, il était aussi un figure politique et un mystique bien connu. L'étude tente aussi à analyser, à travers l'étude de l'oeuvre d'Âyatullâh Khomeini Chihil Hadith (quarante traditions), la relation entre 'irfan (mysticisme) et les activités dans la société, et démontre comment il a su combiner les différentes dimensions de l'Islam dans sa vie publique et privée.</description><description>This thesis attempts to explain the concept of Jihad-i-Akbar (struggle against the self or soul) through an analysis of the mystical thought and activities of the great religious scholar Âyatullàh Rühullâh Khomeini (1902-1990). He was a comprehensive religious scholar who was in addition a political leader and a well-known mystic. This study also analyzes, through a study of Âyatullàh Khomeini's Chihil Hadith (forty traditions), the relationship between 'irfan (mysticism) and social activities and shows how he was able to combine several dimensions of Islam in his public and private life.</description><creator>Khaveh, Aboulhassan Haghani.</creator><contributor>Landolt, Hermann. (Supervisor)</contributor><date>1995</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Struggle Against Soul (Jihad-i Akbar): an Investigation Based on Chihil Hadith of Ayatullah Khomeini 1902-1990.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vs565.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7d278z40c</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ww72bg63k</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis will endeavour to analyse and evaluate the perceptions of Islam found in Canadian English media through a study of four daily newspapers and one national magazine during the years 1983 to 1985. It will set Canadian English media images of Islam within the context of the history of the perceptions of Islam in the West and in the context of various forms of hegemony exercised by the West over the Middle East in recent history. The thesis will review the critical literature on contemporary perceptions of Islam in Western media before undertaking a specifie study.</description><description>Cette thèse tentera d'analyser et d'évaluer les perceptions de l'Islam trouvées dans les média canadiens à travers une étude de quatre journaux quotidiens et un magazine national au cours des années 1983 à 1985. Elle tentera de placer les images de l'Islam présenteés dans les média canadiens dans le contexte de l'histoire des perceptions occidentales de l'Islam ainsi que dans le contexte des formes variées de l'hégémonie, exercées par les pays occidentaux sur le moyen oreint. Cette thèse examinera la littérature critiquant les perceptions contemporaines d'Islam présenteés dans les média occidentaux avant d'entreprendre une étude plus approfondie.</description><creator>Gowlett, Gerald Darren.</creator><date>1995</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Perceptions of Islam in Canadian English Print Media, 1983-85, with Reference to Islamic Resurgence.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vx921.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bg63k</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:79408212v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>From the beginning and throughout Islamic history, mut-c-a marriage has been a controversial issue, the subject of constant dispute between the jurists of the different legal school in Islam. The view that mut-c-a marriage was permitted by the Prophet and practised by the most prominent Companions in the early period of Islam is not disputed by any Muslim jurist. Rather, the debate between Sunnî and Shî-c-î jurists centers around its legality after that early period.</description><description>Dès le début et tout au long de l'histore de l'Islam, le mariage de mut-c-a fut un theme controversé, sujet de longues disputes parmi les docteurs de la loi affiliés a différentes écoles juridiques islamiques. L'affirmation que le mariage de mut-c-a, dans la période matinale de l'Islam, était permis par le Prophete et pratiqué par ses compagnons les plus éminents, n'est contestée par aucun juriste. Le débat entre les juristes sunnites et shi-c-ites est plutôt centré sur sa légalité après cette prèmiere période.</description><creator>Ahmad, Riadh.</creator><contributor>Hallaq, Wael. (Supervisor)</contributor><date>1995</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Temporary Marriage "Mut'a": a Juridical Analysis of its Early History.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816r57n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/79408212v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kk91fq91v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire de maîtrise porte sur Enfance de Nathalie Sarraute, livre paru en 1983. On serait tenté de classer cette oeuvre parmi les autobiographies... si l'auteure ne s'y opposait pas. Néanmoins, dans notre étude, nous essayons de découvrir à quel genre ce livre appartient.</description><description>This Master's thesis is based on Nathalie Sarraute's book Enfance, published in 1983. One would be tempted to classify this work among other autobiographies . . . if the author were not opposed to this idea. Nevertheless, we will attempt to discover what category this book belongs to in our study.</description><creator>Grondal, Ewa.</creator><date>1994</date><subject>French Language and Literature.</subject><title>Nathalie Sarraute: Raconter l'Enfance.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r075014s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fq91v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g158bn480</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse étudie le project d'un fiqh indonésien tel qu'articulé par Muhammad Hasbi Ash Shiddieqy (1904-1975) pour combler l'écart qu'il percevait dans le droit islamique entre la révélation et la réalité (c-ada) de la société indonésienne. Alors qu'un fiqh indigène ne peut être conçu que par l'ijtihad la majorité des musulmans indonésiens croient que les portes de  l'ijtihad sont irrévocablement fermées et s'opposent donc avec véhémence à toute suggestion visant à créer un fiqh indonésien. Pour rendre l'ijtihad à nouveau possible, Hasbi collabora avec les réformistes à un appel pour le "retour au Coran et à la Sunna." Le programme des réformistes consistait à éradiquer tous les éléments "non-islamiques" de la vie musulmane, à ouvrir les portes de l'ijtihad à mettre fin à l'imitation aveugle (taqlid), et à permettre l'étude comparée du fiqh (talfiq). [...]</description><description>This thesis studies the proposal for an Indonesian fiqh, articulated by Muhammad Hasbi Ash Shiddieqy (1904-1975) as an effort to bridge the tension in Islamic law between revelation and reality (c-ada) in Indonesian society. While such an indigenous fiqh can only be created through ijtihad, most Indonesian Muslims believed the gate of ijtihad to have been irrevocably closed and thus they vehemently opposed any suggestion toward creating an Indonesian fiqh. To make itjihad possible once again, Hasbi worked hand in hand with the reformists with the call of "Back to the Qur'ân and the Sunna." The reformists' program consisted of attempts to eliminate "non-Islamic" elements from Muslim life, to open the gate of ijtihad, to bring an end to blind imitation (taqlïd) and to allow for talfiq, a comparative study of fiqh. [...]</description><creator>Wahyudi, Yudian.</creator><contributor>Hallaq, Wael B. (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Hasbi's Theory of Ijtihad in the Context of Indonesian Fiqh.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj4308719.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bn480</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301547g</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The role of Islam in the public life of Pakistan has been a complex and changing one.Since the country' s inception in 1947, Islamism has been the primary language of itspublic discourse in political, cultural, economie and social matters. Nevertheless, there hasbeen little consensus with respect to a c1ear definition of this concept. Islamism hasprovided a fairly flexible and yet powerful mechanism - or language - through whichdifferent political actors have attempted to dorninate public discourse in the country. [...]</description><description>Le rôle de l'Islam dans la vie publique du Pakistan a été complexe et variable. Depuis la naissance du pays en 1947,,l'Islamisme a été le langage premier de son discours publique en tout ce qui concerne la vie politique, culturelle, économique et sociale . Malgré cela, il y a eu très peu de consensus quant à une définition claire de ce concept. L'Islamisme a fourni un mécanisme - ou un langage - assez flexible mais aussi très puissant avec lequel les différents acteurs politiques ont tenté de dominer le discours publique du pays. [...]</description><creator>Kassam, Shelina.</creator><contributor>Adams, Charles J. (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>The Language of Islamism: Pakistan's Media Repsonse to the Iranian Revolution.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010t93f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301547g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0p096b99c</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse essaie de répondre aux questions suivantes: 1. Dans quels contextes les récits se développent-ils? 2. Quel est le rôle de Moise? 3. Comment se dégage l'image de Moïse? 4. Jusqu'à quel point Moïse sert-il de "modèle" au Prophète Muhammad? La dimension de la figure de Moise croît progressivement parce que les situations vécues par le Prophète Muhammad et la nouvelle communauté musulmane, ont engendré des récits appropriés. Moise était-il un "modèle" ou a-t-il été "créé à l'image de Muhammad?" L'étude des passages pertinents révèle certains parallèles entre la situation et la mission du Prophète Muhammad et celles de Moise: le monothéisme; la dimension religio-politique; l'Exode, l'Hijrah et le rassemblement d'une communauté; le traitement envers les opposants et la transmission d'une révélation. [...]</description><description>This thesis attempts to answer the following questions: 1) In what context do the Mosaic narratives occur? 2) What is the role of Moses? 3) How does the figure of Moses function? 4) To what extent is Moses a "model" for the Prophet Muhammad? The figure of Moses grows to such importance because the narratives well suited the situations in which the Prophet Muhammad and his followers found themselves. Was Moses a "model" or was he, as some Western scholars say, "Made in Muhammad's image"? A study of the relevant materials reveals certain parallels between the situation and mission of the Prophet Muhammad and Moses i.e., Monotheism, the religio-political dimension, gatherlng of a community and, the Exodus and the Hijrah, dealing with opposition and transmission of a revelation. [...]</description><creator>Barbezat, Edward F.</creator><contributor>Boullata. (Supervisor)</contributor><date>1986</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>The Figure of Mosas in the Qur'an.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290f61j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0p096b99c</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q837q</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The first post-war air transport agreement between the United States and United Kingdom was signed in Bermuda on February 11, 1946. This agreement became a model for other air transport agreements. The denunciation of this agreement in 1976 by the U.K. triggered the signing of a new agreement on July 23, 1977, which was again to be rejected but in this instance by the U.S. as a model agreement. A review of the negotiations carried out, the attitudes of the contracting parties and the subsequent amendments to this new agreement is made.</description><description>Le premier accord d'après-guerre sur le transport aérien entre les Etats-Unis et le Royaume Uni fut le 11 novembre 1946. Cette accord servira de modèle pour d'autres accords au niveau du transport aérien. La dénonciation de cet accord en 1976 par le Royaume Uni amena la conclusion d'un nouvel accord le 23 juillet 1977, qui fut encore rejeté, cependant, par les Etats-Unis, comme cadre de négotiations. Un rappel des discussions encourues, des attitudes des parties contractantes et des amendements subséquents au nouvel accord sera présenté au cours de cette thèse.</description><creator>Khan, Anjun Jawaid.</creator><contributor>Bradley, Martin A. (Supervisor)</contributor><date>1984</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>United Kingdom/United States Air Transport Agreement of 1977 and its Amendments: an Analysis.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j929b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q837q</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8c97kv38z</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La perte du pouvoir politique dans la dix-neuvième siecle laissa les Musulmans Indiens avec des illusions brisés. A cette heure de crise, certains érudits réligieux contemplaient l'idée de reforme et de renouvellement réligieuse. Shah Isma-c-il était un tel érudit, qui était qualifié comme théologien, prédicateur et activiste pour une telle tâche. Après avoir enseigné et donné des fatwas dans le mosquée madrasah Akbar Abadi à Delhi pour une periode de temps, Shah Isma-c-il s'associa avec un zélateur süfi par le nom de Sayyid Ahmad de Ra'ë Barëli. Les deux commencèrent une campagne jihad qui avait l'intention, au debut, de purifier ou de purger l'Islam des accroissements venus de l'extérieur. [...]</description><description>The loss of political power in the nineteenth century left the Indian Muslims with shattered illusions. At that hour of crisis, some religious scholars contemplated the idea of reform and religious renewal. Shah Isma-c-il was one such scholar who as a theologian, preacher and activist was qualified for such a task. After having taught and given fatwas in the Akbar Abadi mosque madrasah in Delhi for some time, Shah Isma-c-il suddenly joined hands with a süfi zealot, Sayyid Ahmad of Ra'e Bareli. The two men started a Jihad campaign which was initially intended to purify or purge Islam of accretions from without. [...]</description><creator>Khan, Abdullah.</creator><contributor>Adams, Charles J. (Supervisor)</contributor><date>1984</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>the Religious Thought of Shah Isma-c-il Dihlawi.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gh93h3622.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kv38z</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s1784q47m</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The history of al-Quds under the Mamluks is rather obscure , with the exception of Mujîr al-Dîn's work, the city, despite its religious significance, inspired only a few scattered remarks in Mamluk chronicles. The recent discovery of the Haram documentary collection, however, changes this historiographical picture radically. This dissertation examines a specific dccumentary type, the estate inventory, which, along with related documents, represents the largest single group of documents in the collection. Using this new historical material, supplemented by literary and other documentary evidence, information on various aspects of al-Quds's history is brought to light. [...]</description><description>L'histoire de al-Quds sous les Mamluks est plutôt obscure. A l'exception du travail de Mujîr al-Dîn, la cité, malgré sa signification religieuse, n'a inspiré que quelques remarques dispersées dans les chroniques Mamluk. Cependant, la récente découverte de la collection documentaire du Haram change radicalement cette image historiographique. Cette dissertation examine un genre documentaire spécifique, l'inventaire de biens, qui, avec les documents y afférents, représente le plus grand des gcoupes de documents de la collection. Notre connaissance des différents aspects de l'histoire de al-Quds a vu le jour grâce à l'usage de ce nouvel apport de materiel historique auquel nous y avons ajouté la littérature et autres témoignages documentaires. [...]</description><creator>Lutfi, Huda A.</creator><contributor>Little, D.P. (Supervisor)</contributor><date>1983</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>A Study of al-Quds (Jerusalem) During the Late Fourteenth Century Based Primarily on the Haram Estate Inventories and Related Documents.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gc290.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784q47m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5138jj559</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Pendant la deuxieme moitie du dix-huitième siècle, la principauté Su'üdite de al-Dir'iyah devint un état puissant à la suite de ses campagnes militaires en faveur de la réforme religieuse et politique. Elle attira d'abord l'Arabie Centrale dans son orbite, pour ensuite annexer la région d'al-Hasa. Au début du dix-neuvième siècle, les Su'üdis entrent en relation avec l'Arabie Orientale et le 'Uman, où ils devaient jouer pendant de nombreuses années un rôle dominant dans la vie sociale, religieuse et politique. Ce memoire tente d'examiner le développement historique des relations Su'üdites avec l'Arabie Orientale et le 'Uman et relève les mobiles de l'expansion Su'ûdite ainsi que la nature et l'étendue de leur influence, qui dura jusqu'en 1871. A cette date, les Turcs occupèrent al-Hasa, éteignant le règne Su'ùdi et entraînant leur éventuelle disparition de l'Arabie Orientale et du 'Uman.</description><description>As a result of its military campaigns for religious and political reform during the latter half of the eighteenth century, the Su'udi principality at al-Dir'iyah developed into a powerful state. It first brought the districts of central Arabia under its control and later annexed the region of al-Hasa. With the turn of the nineteenth century, the Su'üdis commenced their relations with and eventual expansion into the territories of Eastern Arabia and 'Uman and, for many years, they were to play a dominant role in the social, religious and political affairs of those territories. This dissertation is an attempt to study the historical development of Su'üdi relations with Eastern Arabia and 'Uman and examine the motives of Su'üdi expansion, as well as the nature and extent of their influence, which continued until 1871. At that point, the Turks occupied al-Hasa, bringing about the elimination of Su'udi rule there and their eventual disappearance from Eastern Arabia and 'Uman.</description><creator>al-Rashid, Zamil Muhammad.</creator><contributor>Hakima, Ahmad M. Abu. (Supervisor)</contributor><date>1980</date><subject>Islamic Studies.</subject><subject></subject><title>A Study of Su'udi Relations with Eastern Arabia and 'Uman (1800-1971).</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dh48k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jj559</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tb09j9303</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse definit le rôle de Mustafa Kamil dans le développement du nationalisme égyptien. I y est demontré que son importance consiste dans le fait d'avoir ranimé l'esprit de patriotisme defaillant des égyptiens à la suite de l'occupation britannique du pays. De meme, il y est demontré que son idée de panislamisme n'avait pour but que la sauveguarde de l'indépendence de l'Egypte.</description><description>This thesis defines the role played by Mustafa Kamil in the development of the nationalist movement in Egypt. It is shown that his importance lay in having revived a spirit of patriotism among his countrymen at a time when the nationalist movement seemed to have become extinct following the British occupation of Egypt. He also promoted the idea of Pan-Islamism with the sole object of safeguarding Egypt's independence.</description><creator>Fahmi, Nadia.</creator><contributor>Berkes, Niyazi. (Supervisor)</contributor><date>1976</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Mustafa Kamil: Nationalism and Pan-Islamism.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322j754.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tb09j9303</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cv43p219h</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Héritiers du réformisme laïc de Khayr al-Din et successeurs de Bashir Safer comme porte-parole de la populace tunisienne devant la bureaucratie francaise, les Jeunes-Tunisiens étaient une petite élite groupée autour de 'Ali Bash Hanbah et de l'hébdomadaire Le Tunislien. Ils voulaient des transformations majeures dans les structures pédagogique, judiciaire, fiscale et administrative de leur pays mais ils restaient toujours fidèles à la France; le panislamisme qu'ils soutenaient n'était qu'un rattachement culturel et sentimental, et ils repoussaient toute comparaison entre eux-mêmes et les Jeunes-Turcs ou les Jeunes-Egyptiens. Ils jouissaient d'un large appui parmi les rangs grandissants des Tunisiens munis d'une formation francaise et aussi parmi les hommes politicues francais de tendance libérale, mais l'attitude du Protectorat à leur égard chancelait entre l'encouragement et l'hostilité. Les colons, pour leur part, haissaient les Jeunes-Tunisiens et les dignitaires indigenes, politiques et religieux, leur réservaient un soupcon profond. Bien que le Parti Constitutionnel (Destour) ait abandonné la politique jeune-tunisienne de l'évolutionnisme constructif, ce thème, ranimé par le Parti Réformiste, s'est fait la pierre fondamentale de la "politique d'étapes" du Neo- Destour et comme telle a amené la Tunisie à l'indépendance. Ainsi peut-on justifier l'assignation du legs des Jeunes-Tunisiens au président Habïb Bürqibah.</description><description>The heirs of Khayr al-Din's secular reformism and the successors of Bashir Safar as spokesman for the Tunisian public before French officialdom, the Young Tunisians were a small elite grouped around 'Ali Bash Hanbah and the weekly Le Tunisien. They advocated major changes in their country's educational, judiciary, fiscal and administrative structures but they were unswervingly loyal to France, espousing only a sentimental, cultural panIslamism and eschewing comparison with Young Turks and Young Egyptians. They had wide support among the growing ranks of French-educated Tunisians and among French liberal politicians but the administration wavered in its attitude from encouragement to hostility, while the settlers hated them with profound suspicion. Although the Constitutional Party(Destour) abandoned the Young Tunisians' policy of constructive gradualism, this theme was revived by the Reform Party and as the cornerstone of Neo-Destour's politique d'etapes, it eventually brought Tunisia to independence; thus justifying the ascription of the Young Tunisians' legacy to Habib Burqïbah.</description><creator>Brown, Stuart E.</creator><contributor>Berkes, Niyazi. (Supervisor)</contributor><date>1976</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>The Young Tunisians.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289n99w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43p219h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0k225g151</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis is an attempt to study the role of Ahmad Surkati in al-Irshad movement in Java, and its implications for the Arab community in Indonesia. Surkati was a Sudanese Muslim scholar who, in 1911, came to Indonesia as one of the Islamic teachers invited by Jamiat Khair, an Arab organization, which was established in Jakarta in 1905. The fact that the Hadrami Arabs were divided into two groups, the sayyids who enjoyed elevated position and the non-sayyids, urged Ahmad Surkati to propagate the idea of equality among Muslims. Thus, in 1913 Surkati sponsored the foundation of an Arab organization of Islamic reform called al-Irshad which has been especially influential by means of its educational system. The importance of the Irshadi movement lies in its effecting a social change in the Arab community and making a significant contribution to the birth and development of Islamic reform in Indonesia.</description><description>Cette thèse fait l'objet d'une étude du rôle de Ahmad Surkati de le mouvement al-Irshad à Java, ainsi que ses repercussions dans la communauté arabe d 'Indonesie. Surkati, fut un savant Musulman soudanais qui en 1911 vint en Indonesie en tant que professeur invité par l'organisation arab, la Jamiat Khair. Cette dernière fut établie à Jakarta en 1905. Le fait que les arabes Hadrami furent divisés en deux groupes, les sayyids (groupes privilegiés) et les non-sayyids, amena Ahmad Surkati à propager la notion d'égalité parmi les musulmans. Ainsi, en 1913 Surkati parréna l'organisation arabe de la réforme Islamique entitulée al-Irshad. Cette dernière eut une grande influence grâce à son systême éducationel. Le mouvement Irshadi fut important à cause de ses effets au niveau social parmi la communauté arabe, ainsi que de sa contribution à la naissance et au dépeloppement des réformes Islamiques en Indonesie.</description><creator>Affandi, Bisri.</creator><contributor>Little, D.P. (Supervisor)</contributor><date>1976</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Shaykh Ahmad Al-Surkati: His Role in Al-Irshad Movement in Java in the Early Twentieth Century.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xq68q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0k225g151</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tq94v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'hypothèse principal de cette thèse est que les tensions religieuses dans le Sind étaient délinée par certaines mesures socio-économique. En particulier, on suggère que le Bouddhisme, le Sind était essentiellement lié à la section marchande de l'économie avec son commerce inter-régional; le Brahmanisme, de l'autre part, tenait sa base dans une aristocratie associée à la section rurale non-marchande de l'économie avec son commerce intra-régional. De plus, que ces communautés sont entrées en conflit à l'époque de la conquête Arabe à cause d'une resserrement dans la section marchande, résultat de la féodalité de l'économie et du déclin du commerce inter-régional. Finalement, l'on propose que les classes marchandes, qui étaient le support principal du Bouddhisme dans le Sind, étaient les mêmes classes qui avaient tendences à se convertir à la relition d'Islam. Et avec la perte de ce support, le Bouddhisme ne pouvait plus survivre dans le Sind.</description><description>The principal hypothesis of the thesis is that the religious tensions in Sind were delineated by certain socioeconomic parameters. In particular, it is suggested that Buddhism in the Sind was linked intrinsically with the mercantile sector of the economy with its inter-regional commerce; Brahmanism, on the other hand, had its base in an aristocracy associated with the rural non-mercantile sector of the economy with its intraregional commerce. Further, that these communities came into conflict at the time of the Arab conquest due to a contraction in the mercantile sector resulting from the feudalization of the economy and the decline in inter-regional commerce. Finally, it is proposed that the mercantile classes, which were the primary support of Sindi Buddhism, were the same classes which tended to convert to Islam. And with the defection of this suport, Buddhism was no longer viable in the Sind.</description><creator>MacLean, Derryl N.</creator><contributor>Alvi, S. (Supervisor)</contributor><date>1975</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Religious Tensions in the Sind at the Time of the Arab Conquest.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5m60qw78x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tq94v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9p290f62t</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Tafsir, an Arabic commentary on the Qur'an attributed to Sahl At-Tustari (d.283/896), a Muslim mystic of classical Sufism, represents a compendium of his mystical ideas compiled by a group of disciples at the end of the 3rd/9th century. The textual study of the manuscripts of the Tafsir, the collation of the Uaq'iq at-tafsir of Sulami (d.412/1021) and the examination of the "Tustari-tradition" of the Sufi sources demonstrate the Tafsir as the principal and oldest work of the authentic Tustari-tradition. Tustari's vision of God and man which emerges from the Tafsir is marked by a coherent system of thought and a personal terminology. [...]</description><description>Le Tafsir, commentaire arabe du Coran attribué à Sahl At-Tustari (n.283/896), mystique [...]</description><creator>Bowering, Gerhard.</creator><contributor>Landolt, Hermann. (Supervisor)</contributor><date>1975</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>A Textual and Analytic Study of the Tafsir of Sahl At-Tustari (d. 283/896).</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63t083g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9p290f62t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526h252</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le but de cette thèse sera principalement d'analyser et critiquer les conceptions de la vérité de W. C. Smith. On pourra insinuer que les conceptions de Smith en certains points se ressemblent les théories pragmatiques et les théories de la performance et de la correspondance. W. C. Smith est donc sujet aux critiques en autant qu'il se rapproche des théories. Le problème le plus critiqué sur la théorie de la vérité, on le notera, est la solution entre le conceptualisme et la réalité. En cela, il y a quatre alternatives majeures possibles. [...]</description><description>The aim of this thesis will mainly be to analyze and criticize W. C. Smith's conceptions of truth. lt will be suggested that Smith's conceptions have things in common with pragmatic, performative and correspondence theories of truth. Insofar as Smith approximates these theories, he becomes subject to criticisms directed against them. The most critical problem in truth theory, it will be argued, is the relationship between conceptualization and reality. There are four main alternatives in this regard. [...]</description><creator>Shawver, David Jesse.</creator><date>1974</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Wilfred Cantwell Smith's Conceptions of Religious Truth.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440x739.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526h252</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vs57f</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis is an analytical study of the Religious Reform Movement (1818-1821 A.D.) of Sayyid Ahmad (1786-1831). In this work at first attempt has been made to remove the misconception created by the Indo-Pakistani Muslim nationalists about Sayyid Ahmad's role in the Indian Muslim politics. They contend that from the beginning of his movement, Sayyid Ahmad tried to vindicate the cause of Muslim political nationalism during the period mentioned above, and organize a holy war against the non-Muslim rulers to liberate the country. This contention does not seem to have any historical bearing. [...]</description><creator>Hedayetullah, Muhammad.</creator><contributor>Little, D. (Supervisor)</contributor><date>1968</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>Sayyid Ahmad: a Study of the Religious Reform Movement of Sayyid Ahmad of Ra'e Bareli.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sn00b2830.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vs57f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q557w</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The problem of Divine Attributes had been one of the most central issues in the theological discussions of the Muslims over which (along with other issues) the world of Islam was divided into numerous sects. In the present study we have tried to look at the problem through the discussions of al-Ghazali who is the most representative of orthodox Islam. Indeed, until the coming of al-Ghazali in the 11th and 12th centuries no serious thinker after al-Ash'ari was able to challenge the Mu'tazilah sect over the matters of creed. The core of this thesis is the translation of the part pertinent to the problems of Divine Attributes in his book Al-I qtisad fil I'tiqad which he himself considered the most authoritative statement on the creed. [...]</description><creator>Abu-Zayd, 'Abd-R-Rahman.</creator><contributor>Izutsu, T. (Supervisor)</contributor><date>1968</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>A Critical and Annotated Translation of the Chapters on Divine Attributes and Their Properties in al-Iqtisad Fi-l-I'tiqad of Imam al-Ghazali.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bq583.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q557w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zw12z9188</identifier><datestamp>2020-03-21T21:14:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis attempts ta trace the intellectual and spiritual development in Yunus Emre's thought. Man seeks meaning for his life. He constantly tries to affirm his existence which is threatened by death. The resultant anxiety is overcome when man realizes the potentiality of union between his self and the Reality (God). Man is then enabled to eliminate his mundane desires and his fear of death. But the realization also brings about another anxiety in that the potentiality of union makes man aware of the actual separation from God. [...]</description><creator>Sezer, A.Rusen.</creator><contributor>Berkes, Niyazi (Supervisor)</contributor><date>1967</date><subject>Islamic Studies.</subject><title>The Concept of Love in Yunus Emre's Thought.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462938c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zw12z9188</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19250</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>