<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:19:08Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):47625" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5999n759c</identifier><datestamp>2020-07-14T18:36:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'exposition au stress précoce (ELS) est associée à une vulnérabilité accrue à l'anxiété, la dépression et aux maladies cognitives. En particulier, l'amygdale basolatérale (BLA) est une structure du cerveau reconnue pour sa participation dans la genèse des réactions de peur et pour son implication dans les symptômes d’anxiété et de réponses dysfonctionnelles au stress. Cette structure possède de robustes connexions avec le cortex préfrontal médian (mPFC) et l’activation de ce circuit est responsable du comportement de « freezing » observé dans des situations de peur conditionnée. Bien que les effets à long terme du stress précoce sur la BLA soient relativement bien établis, les effets proximaux et les mécanismes cellulaires opérant pendant la période néonatale ne sont pas encore clairs. Ceci est important car le circuit BLA-mPFC responsable de la peur se développe en période postnatale et est donc plus vulnérable au stress environnemental durant cette période. En limitant l’accès à la litière (LB) pour construire un nid, cela crée un stress chez la mère et chez les petits ratons, un paradigme d’ELS que nous imposons entre les jours 1 et 10 de vie postnatale. Nous avons étudié les conséquences morphologiques et fonctionnelles d'ELS sur la BLA au cours du développement. Nous avons démontré que les ratons LB mâles, mais pas femelles, présentaient une hypertrophie des neurones BLA, ainsi qu'une réactivité synaptique accrue comparée au rats contrôles (NB). Dans des conditions de ELS, la connectivité fonctionnelle entre BLA et mPFC est diminuée chez les mâles avant le sevrage et le reste jusqu’à l’âge adulte. Ceci contribue probablement aux réponses de peur exagérées et aux comportements liés à l'anxiété que nous avons observées chez les rats mâles adultes.  Une latéralisation dans la connectivité BLA-mPFC était déjà présente chez les ratons avant le sevrage et maintenue jusqu'à l'âge adulte, favorisant les changements dans l'hémisphère droit par rapport à ceux de l’hémisphère gauche. Finalement, nous avons examiné les effets du sexe et de l’asymétrie hémisphérique sur les changements de plasticité synaptique induite par ELS chez les jeunes rats. Cette étude a révélé que la plasticité synaptique et l'excitabilité des neurones BLA était augmentée par ELS seulement chez les jeunes mâles et dans l’hémisphère droit. Un tel effet n’était pas observé chez les femelles suite au ELS, par contre nous avons observé une réduction de l’excitabilité neuronale de la BLA ainsi qu’une diminution de l’expression des sous-unités formant le récepteur NMDA dans cette structure et chez les femelles exclusivement. Les conditions de ELS (LB) ont également supprimé l'activité des interneurones inhibiteurs dans la BLA, en particulier ceux contenant de la parvalbumine (PV). Ces PV neurones sont stabilisés par l’ajout de « filets » périneuronaux (PNNs) qui se trouvent être augmentes par l’exposition à l’ELS chez les mâles seulement et ceci, uniquement dans la BLA droite. Il est possible que ce phénomène contribue à diminuer le tonus inhibiteur au sein de la BLA droite après l’ELS et ainsi permette une excitabilité accrue de la BLA chez les jeunes mâles. Nos résultats mettent de l’avant de nouveaux mécanismes, différemment modulés selon le sexe, par lesquels le stress au cours du développement néonatal perturbe le développement de la BLA ainsi que celui du circuit BLA-mPFC. Nous avons démontré que cela a pour conséquence de programmer à long terme d’importantes dysfonctions dans la régulation émotionnelle chez les mâles et que les femelles semblent être protégées de certains des effets du stress néonatal</description><description>Exposure to early-life stress (ELS) associates with increased vulnerability to anxiety, depression and cognitive illness. The basolateral amygdala (BLA) is known to promote dysregulated fear responses and stress reactivity, particularly through its robust connections with the medial prefrontal cortex (mPFC). Although the enduring and sex-dependent effects of ELS on the BLA are well established, the proximal effects and cellular mechanisms operating during the neonatal period are still unclear. Using a rodent model of ELS, the limited bedding (LB) paradigm during the first 10 postnatal days, we investigated the morphological and functional consequences of ELS on the developing BLA. We demonstrated that LB male, but not female, preweaning rats exhibited BLA neuron hypertrophy, along with enhanced synaptic responsivity. LB decreased BLA-mPFC functional connectivity in preweaning and adult males, likely contributing to the exaggerated long-term fear responses and anxiety-related behaviors in adult males exclusively. Lateralized BLA connectivity was already present in preweaning pups and maintained until adulthood, with right hemisphere connectivity changes outnumbering those from the left. We further probed for asymmetrical effects and sex differences of ELS and revealed that right BLA synaptic plasticity and neuron excitability were exclusively enhanced in juvenile males, whereas females displayed reduced neuron excitability and NMDAR subunit expression. LB conditions also suppressed parvalbumin (PV) cell activity and increased perineuronal net density around PV cells only in the right BLA of juvenile males, possibly contributing to a reduced inhibitory tone in the right BLA after ELS. Our findings suggest novel sex and hemispheric-dependent mechanisms through which ELS disrupts the developing BLA to program lifelong impairments in emotional regulation</description><creator>Guadagno, Angela</creator><contributor>Claire Walker (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Neuroscience</subject><title>Effects of early-life stress on the developing basolateral amygdala and associated long-term fear behaviors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214t632.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n759c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j3426</identifier><datestamp>2020-07-14T18:36:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The majority of extremely preterm infants, born with a gestational age &lt; 28 weeks, require specialized respiratory monitoring and Invasive Mechanical Ventilation (IMV) to sustain adequate oxygenation and gas exchange in the first days of life. However, prolonged IMV is associated with higher rates of bronchopulmonary dysplasia and neurodevelopmental problems. Therefore, physicians extubate infants from IMV as soon as their clinical experience indicates the infant is ready. Unfortunately, many infants fail extubation and require reintubation and re-establishment of IMV. Reintubation is technically challenging, and is itself associated with lung trauma, infection, and long-term morbidities. Therefore, the main objective of this thesis was to develop a tool for the Automated Prediction of Extubation Readiness (APEX): an objective predictor of whether an infant is ready for extubation, based on the analysis of cardiorespiratory signals recorded noninvasively. After extubation, extremely preterm infants require respiratory support to maximize their chances of success. One widely used support is Continuous Positive Airway Pressure (CPAP) that provides continuous airway pressure to prevent lung collapse and improve alveolar recruitment. A newer type of support is heated and humidified High Flow Nasal Cannula (HFNC) that uses smaller cannula to deliver a heated and humidified gas mixture at high flow rates. There is little clinical evidence regarding its safety and efficacy for extremely premature infants. Hence, a second objective of this thesis was to compare the cardiorespiratory behavior of extremely preterm infants while receiving CPAP and HFNC.  Extremely premature births are rare. Consequently, recruiting enough infants to address these objectives required enrolling infants from multiple sites in Canada and USA. Therefore, the third objective of the thesis was the development of a set of tools to acquire, manage, and analyze cardiorespiratory data in a distributed, collaborative environment. First, we characterized the relationship between thoracic circumference change and Respiratory Inductance Plethysmography (RIP) signals at breathing frequencies encountered in neonates. We demonstrated that RIP is a linear representation of circumference change during neonatal breathing movements. Second, we developed the Data Anonymization and Validation Algorithm (DAVA) to support the acquisition, viewing, and validation of data in collaborative studies. Third, we built an automated procedure to characterize cardiorespiratory behavior that computes a variety of representative cardiorespiratory features and packages them into a feature set for classification.We used these tools to perform the post-extubation support study by acquiring data from 30 extremely preterm infants. Extremely preterm infants had significantly longer respiratory pauses and higher oxygen requirements under HFNC than CPAP. These are common precursors to extubation failure, so these findings demonstrate the need for further prospective studies.For the APEX study, we acquired clinical parameters and cardiorespiratory signals from 266 extremely preterm infants prior to their first extubation. We characterized the power, frequency, and phase content of cardiorespiratory signals. We also characterized patterns of behavior, inter-pattern transitions, oxygenation variability, and heart rate variability. Using both clinical information and cardiorespiratory features, we designed an automated, objective, two-stage, nonlinear classifier that accurately identified 75% of infants who failed extubation at the cost of keeping on IMV 29% of those that would succeed. This is excellent performance given that all of these infants were clinically deemed ready for extubation. The APEX classifier predicted extubation readiness objectively, without human intervention, and in the largest multi-institutional cardiorespiratory database acquired to date from extremely preterm infants</description><description>La majorité des nouveau-nés extrêmement prématurés, dont l'âge gestationnel est inférieur à 28 semaines, ont besoin d'une surveillance respiratoire spécialisée et d'une ventilation par tube endotrachéale (VTET) pour maintenir un échange de gaz adéquats. Cependant, un VTET prolongé est associé à des taux plus élevés de problèmes de développement neurologiques. Par conséquent, les médecins extubent les nourrissons de la VTET dès que leur jugement clinique indique que le nourrisson est prêt. Malheureusement, de nombreux nourrissons échouent leur tentative d'extubation et nécessitent une réintubation et le rétablissement de la VTET. La réintubation est techniquement difficile et est elle-même associée à une augmentation du risque de morbidités à long terme. Par conséquent, l'objectif principal de cette thèse était de développer un outil de prédiction automatisé de l'état de préparation à l'extubation (APEX): un prédicteur objectif de la capacité du nourrisson à être extubé, basé sur l'analyse de signaux cardiorespiratoires enregistrés de manière non-invasive.Après l'extubation, les bébés très prématurés ont besoin d'un soutien respiratoire. Un support largement utilisé est la ventilation en pression positive continue (CPAP), qui fournit une pression continue des voies respiratoires. Un type de support plus récent est la lunette nasale à haut débit (HFNC) qui utilise une canule plus petite pour délivrer un mélange de gaz chauffé et humidifié à des débits élevés. Il existe peu de preuves cliniques concernant son efficacité chez les nouveau-nés extrêmement prématurés. Par conséquent, un deuxième objectif de cette thèse était de comparer le comportement cardiorespiratoire des bébés extrêmement prématurés lors de leur traitement par CPAP et HFNC.Les naissances extrêmement prématurées sont rares. Il a fallu recruter des nourrissons de plusieurs sites au Canada et aux États-Unis. Le troisième objectif de la thèse était le développement d'un ensemble d'outils pour acquérir, gérer et analyser des données cardiorespiratoires dans un environnement collaboratif distribué. Premièrement, nous avons caractérisé la relation entre le changement de circonférence thoracique et les signaux de pléthysmographie respiratoire par inductance (RIP) aux fréquences respiratoires rencontrées chez les nouveau-nés. Nous avons démontré que le RIP est une représentation linéaire du changement de circonférence lors de mouvements respiratoires néonatals. Deuxièmement, nous avons développé l'algorithme DAVA afin de faciliter l'acquisition, la visualisation, et la validation de données dans le cadre d'études collaboratives. Troisièmement, nous avons mis au point une procédure automatisée pour caractériser le comportement cardiorespiratoire.Nous avons utilisé ces outils pour réaliser l’étude de soutien post-extubation en recueillant les données de 30 nouveau-nés extrêmement prématurés. Ils avaient des pauses respiratoires significativement plus longues et des besoins en oxygène plus élevés sous HFNC que sous CPAP. Ce sont des précurseurs courants d'un échec d'extubation, et ces résultats démontrent donc la nécessité de mener d'autres études prospectives.Pour l'étude APEX, nous avons acquis les paramètres cliniques et les signaux cardiorespiratoires de 266 nouveau-nés extrêmement prématurés. Nous avons conçu un classificateur non linéaire, objectif, à deux étapes, automatisé, et a identifié avec précision 75% des nourrissons ayant échoué à l'extubation. Cependant, 29% des nourrissons étant classifiés comme ‘échec’ par APEX auraient resté sur VTET plus longtemps que nécessaire. Cette performance est excellente étant donné que tous ces nourrissons ont été jugés cliniquement prêts pour l'extubation. Le classificateur APEX a prédit objectivement l'état de préparation à l'extubation, sans intervention humaine, en se fiant sur la plus grande multi-institutionnelles base de données cardiorespiratoires acquise à ce jour chez des nouveau-nés extrêmement prématurés</description><creator>Kanbar, Lara</creator><contributor>Robert E Kearney (Supervisor1)</contributor><contributor>Guilherme Sant Anna (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Quantitative cardiorespiratory analysis in the care of extremely preterm infants</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74cw15m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j3426</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rv042z650</identifier><datestamp>2020-07-14T18:37:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce projet de recherche visait à élucider les bases physiologiques et moléculaires de la croissance, de la photosynthèse et du développement des plantes sous une lumière à longueur d'onde étroite de 450nm, 595nm et 650nm. Les accessions d'Arabidopsis Col-0, Est-1 et C24 ont été traitées pour évaluer l'interaction mutuelle et spécifique des variations de lumière et de génotype sur la réponse des plantes. Les variables de croissance, y compris la croissance des feuilles, la biomasse, la teneur en pigments et le-taux-netde photosynthèse, au moyen d'une série d'expériences physiologiques et biochimiques ont été évaluées. 650nm ont induit une augmentation significative de la croissance foliaire, de la biomasse et du Pn dans toutes les accessions. À 450nm, la croissance et Pn ont été améliorées dans toutes les accessions, tandis que la biomasse a été réduite. Il y a eu une forte réduction de la croissance foliaire et de la biomasse des plantes de 595nm, mais Pn est resté constant. Les changements morphologiques comprenaient de petites feuilles à pétioles allongés. Les plantes présentaient en outre une régulation positive significative du flux cyclique d'électrons photosynthétiques et de l'activité antioxydante. Suite à la connaissance de l'influence de 595nm sur la croissance des plantes, une analyse MudPIT a été réalisée dans laquelle les résultats indiquaient un grand potentiel de médiation des processus métaboliques et photoprotecteurs. Nous avons cherché à étudier les processus moléculaires impliqués dans la croissance et le développement des plantes sous la lumière à longueur d'onde étroite. Pour obtenir une vue approfondie et systématique de la protéomique sur les changements induits, nous avons utilisé la technique d'étiquetage récente avec des étiquettes de masse en tandem. Nous avons pu quantifier 16,707 protéines dans les conditions lumineuses, representant &gt;23% du protéome d'Arabidopsis. Cette ressource nous a permis d'examiner les changements dans la réponse protéomique de nombreux protéomes faiblement exprimés avec des rôles régulateurs importants, y compris les facteurs de transcription et la signalisation hormonale. Surtout, nous avons constaté que 18% du protéome d'Arabidopsis présentent des modèles d'expression différentielle en réponse à la lumière de longueur d'onde étroite. Une grande proportion, 34% des protéines, a montré une expression altérée sous 595nm, ce qui a principalement montré une stimulation significative du syndrome d'évitement de l'ombre. Une analyse plus approfondie a dépeint la surexpression des protéines associées aux processus impliqués dans le métabolisme de la paroi cellulaire, la récolte de lumière des systèmes photoélectriques et le transport de l'auxine. L'analyse en aval de protéines sensibles à 595nm a présenté des fonctions régulatrices importantes de la famille des facteurs d'interaction phytochrome. Lors d'une exposition à 450nm ou 650nm, les plantes ont montré une induction de protéines associées à une réponse de résistance acquise systémique induite par l'acide salicylique. Cette réponse s'est accompagnée de la surexpression des protéines liées à la résistance, y compris celles impliquées dans la mort programmée des cellules, la sénescence et la réponse hypersensible. Outre le comportement similaire de la réponse de défense de type SAR, les deux longueurs d'onde ont montré une régulation sélective des mécanismes impliqués dans leurs réponses; Les mécanismes antioxydants et protecteurs médiés par 450nm liés à la signalisation rétrograde ont entraîné le remodelage du protéome plastidial. 650nm ont régulé une réponse de défense compensatoire attribuée à une intégration de phytohormones et d'antioxydants. Par conséquent, cette ressource offre une vue sans précédent du paysage protéomique d'Arabidopsis et sert de ressource fiable pour une caractérisation plus poussée des mécanismes moléculaires spécifiques de la lumière dans cet organisme modèle dominant</description><description>This research project aimed to elucidate the physiological and molecular basis of plant growth, photosynthesis and development under narrow-wavelength light of 450nm, 595nm, and 650nm. Arabidopsis accessions Col-0, Est-1 and C24 were treated to assess the mutual as well as specific interaction of light and genotype variations on plant response. The growth variables including leaf growth, biomass, pigments content, and net-photosynthetic-rate, by means of a series of physiological and biochemical experiments were evaluated. 650nm induced a significant increase in leaf growth, biomass and Pn across all accessions. At 450nm, growth and Pn were improved across all accessions, while biomass was reduced. There was a strong reduction in leaf growth and biomass of plants under 595nm, but Pn remained constant. The morphological changes included small-leaves with elongated-petioles. Plants further exhibited a significant upregulation of photosynthetic cyclic-electron-flow and antioxidant activity. Following the knowledge of 595nm influence on plant growth, MudPIT analysis was performed in which results indicated a great potential to mediate ‬metabolic and photoprotective processes.We sought to study the molecular processes involved in plant growth and development under the narrow-wavelength light. To gain an in-depth, systematic-proteomic view on induced-changes, we leveraged recent labeling-technique with tandem-mass-tags. We were able to quantify 16,707 proteins across the light conditions, representing &gt;23% of the Arabidopsis proteome. This resource enabled us to examine changes in the proteome response of many low-expressed-proteomes with important regulatory roles including transcription-factors and hormone-signaling. Importantly, we found that 18% of Arabidopsis proteome show differential expression patterns in response to narrow-wavelength light. A large proportion, 34% of proteins, showed altered expression under 595nm, which primarily showed a significant stimulation for shade-avoidance-syndrome. Further analysis depicted overexpression of proteins associated with processes involved in cell-wall metabolism, photosystems light-harvesting, and auxin transport. Downstream analysis of 595nm responsive proteins presented important regulatory functions of phytochrome-interacting-factors family. Upon exposure to either 450nm or 650nm, plants showed an induction of proteins associated with salicylic-acid-induced-systemic-acquired-resistance response. This response was accompanied with the overexpression of resistance-related proteins including those involved in programmed-cell-death, senescence, and hypersensitive-response. Besides similar behavior of SAR-like defense response, both wavelengths showed a selective regulation of the implicated mechanisms in their responses; 450nm mediated antioxidant and protective mechanisms linked to retrograde-signaling, resulted in remodeling of the plastid proteome. 650nm regulated a compensatory defense response attributed to an integration of phytohormones and antioxidants. Therefore, this resource provides an unprecedented view of the proteomic landscape of Arabidopsis and serves as a reliable resource for further characterization of light-specific molecular mechanisms in this dominant model organism</description><creator>Yavari, Nafiseh</creator><contributor>Valerie Orsat (Supervisor2)</contributor><contributor>Mark Lefsrud (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>An integrated approach to unravel the physiological and molecular basis of «Arabidopsis thaliana» response to narrow-wavelength light</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22vb08g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rv042z650</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x346d863c</identifier><datestamp>2020-07-14T18:37:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Out-of-autoclave techniques such as liquid moulding of complex carbon fibre reinforced polymer structures find many applications in the fabrication of aerospace components. With current structures being assembled from multiple composite parts, a more flexible and cost-effective manufacturing process is of interest. For the development of a novel one-shot moulding process, the usage of sacrificial cores becomes imperative. In this work, a method for the fabrication of additive manufactured sacrificial cores, tailored for liquid moulding of composites, is proposed.The 3D printed sacrificial cores presented are made from polyvinyl-alcohol copolymers. To determine operational temperature, the coefficient of thermal expansion and the mechanical strength, material characterization was performed. Following, proof-of-concept structures were fabricated to validate the proposed method and identify key challenges for the implementation in a production environment. Time effective core removal was determined as one of the largest difficulties. Therefore, two washout approaches were characterized, tested and implemented to determine optimal parameters for core removal. With an optimized processing method in place, a simple demonstrator structure was designed and fabricated to validate the moulding capabilities of the developed core technology. The results showed that the proposed method was capable of moulding composite structures with comparable quality to conventional moulding methods, while adding the geometrical freedom inherent to additive manufacturing. Lastly, a cost analysis was performed that evaluated the cost of the 3D printer sacrificial core technology and compared it to conventional sacrificial moulding solutions.The proposed method successfully outlines the application of additive manufactured sacrificial cores in the fabrication of liquid moulded composite structures. Although exhibiting a higher price point than conventional core solutions, the added benefits make this process a feasible solution for low to medium volume production of complex structures</description><description>Les procédés hors autoclave comme le moulage liquide sur renfort de structures complexes en polymère renforcé de fibres de carbone sont couramment utilisés pour la fabrication de pièces pour l'aérospatiale. La majorité des structures sont présentement assemblées à partir de nombreuses pièces en matériaux composites. Le développement d’un procédé de fabrication plus flexible et plus économique présente donc un grand intérêt. Ainsi, l'utilisation de noyaux sacrificiels devient nécessaire afin de fabriquer ces structures en une seule opération. Dans ce travail, l’élaboration d’une méthode de production de noyaux sacrificiels par fabrication additive adaptée au moulage liquide sur renforts est proposée.Des noyaux sacrificiels imprimés en 3D sont fabriqués à partir de copolymères d'alcool polyvinylique. Afin de déterminer la plage de température pour la fabrication, le coefficient de dilatation thermique et la résistance mécanique ont été mesurés. Ensuite, des prototypes ont été fabriqués pour valider la méthode proposée et identifier les principaux défis pour la mise en œuvre dans un environnement de production. L'élimination efficace du noyau a été identifiée comme étant la plus grande difficulté du procédé. Par conséquent, deux approches de dissolution ont été étudiées afin de déterminer les paramètres optimaux d’élimination du noyau. Avec une méthode de traitement optimisée en place, une structure de démonstrateur simple a été conçue et fabriquée pour valider les capacités de moulage de la technologie de base développée. Les résultats ont montré que le procédé proposé était capable de fabrique une structure composite avec une qualité comparable aux méthodes de moulage conventionnelles, tout en ajoutant la liberté géométrique inhérente à la fabrication additive. Enfin, une analyse des coûts a été réalisée pour évaluer le coût de la technologie de base sacrificielle pour imprimantes 3D et le comparer aux solutions de moulage sacrificielles classiques.Le procédé développé dans ce travail illustre avec succès l’utilisation de noyaux sacrificiels par fabrication additive pour la mise en forme de structures composites moulées par injection sur renforts. Bien que leur coût soit supérieur comparativement aux solutions conventionnelles, les avantages associés à cette nouvelle technologie font de ce processus une solution envisageable pour la production de structures complexes de faible et moyenne série</description><creator>Lehnert, Linus</creator><contributor>Pascal Hubert (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Additive manufacturing of sacrificial cores for liquid moulding of composites</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z890rz98d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d863c</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:02871145n</identifier><datestamp>2020-07-14T18:37:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'élevage des chevrettes est à la base de la productivité et de la rentabilité des troupeaux de chèvres laitières. La croissance des chevrettes pendant les périodes de pré-sevrage et de sevrage est essentielle pour maximiser la croissance future et la rentabilité à vie d’un troupeau laitier, et est largement déterminée par les pratiques de gestion des chevrettes en début de vie. L’industrie caprine laitière est relativement petite, mais en croissance au Canada. Cependant, peu de papiers scientifiques publiés sur l’élevage des chevrettes laitières sont disponibles, ce qui limite la quantité de références disponibles pour guider les producteurs dans l'optimisation de leur productivité. L'objectif global de cette thèse était de dresser un portrait des pratiques d'élevage dans l'industrie caprine laitière du Canada et d'identifier les pratiques d'élevage qui améliorent la performance des troupeaux, pratiques sur lesquelles les producteurs pourraient se concentrer pour accroître la performance et la rentabilité de leurs fermes. Cet objectif a été atteint grâce à une revue de littérature sur les pratiques d'élevage des chevreaux laitiers dans les systèmes de production intensive et à une étude par sondage sur les pratiques courantes d'élevage des chevrettes dans les fermes laitières canadiennes. La revue de littérature a permis d'identifier et de comparer les pratiques d’élevage des chevrettes laitières recommandées pour les systèmes de production intensive au Canada, aux États-Unis et en France.  La littérature scientifique a été examinée afin de comparer les connaissances scientifiques aux recommandations actuelles dans les différents secteurs de l'élevage des chevreaux, y compris la gestion des mises-bas et du colostrum, l’alimentation lactée, l’alimentation solide, la gestion des maladies, l'ébourgeonnage (ou l’écornage), le logement, le sevrage et le suivi de la croissance des chevrettes. Des lacunes ont été relevées dans la littérature pour certains aspects tels que la gestion des mises-bas, l'alimentation du lait et des aliments solides, le logement et le sevrage. Approfondir les connaissances quant à ces aspects permettrait de valider, voire raffiner les recommandations actuelles. Le sondage a permis d'identifier les pratiques d'élevage courantes dans 25 % des fermes de chèvres laitières au Canada et d'examiner les associations entre ces pratiques d'élevage et six indicateurs de performance, notamment la mortalité, la prévalence des diarrhées et des maladies respiratoires avant le sevrage, la croissance des chevrettes avant le sevrage, la production laitière ainsi que le taux de remplacement du troupeau. Les principales conclusions de cette étude révèlent que les indicateurs de performance des troupeaux ont été principalement influencés par les pratiques de gestion du colostrum et de l'alimentation du lait. D'autres pratiques d'élevage ont aussi été significativement associées avec certains des indicateurs de performance, ce qui nous indique qu’elles devraient aussi être prises en compte lors de l'établissement d’un guide des meilleures pratiques de gestion pour les fermes caprines laitières</description><description>Dairy goat kid rearing is the foundation of the goat herd’s productivity and profitability. The growth of goat kids in the preweaning and weaning periods is critical to maximize the does’ future growth and lifetime profitability in the dairy herd, and this growth is largely determined by management practices in the kids’ early life. The dairy goat industry in Canada is small but growing. However, few published research papers are available on dairy goat kid rearing, limiting the number of references available to guide producers in optimizing their productivity. The overall objective of this thesis was to draw a portrait of rearing practices in the dairy goat industry of Canada, and to identify rearing practices that improved farm performance, on which producers could focus to increase their farm performance and profitability. This objective was achieved with a literature review of dairy goat kid rearing practices in intensive production systems and a survey study investigating common kid rearing practices on Canadian dairy goat farms and their associations with overall herd performance. The literature review identified and compared recommendations on dairy goat kid rearing practices in intensive production systems, between Canada, United States and France. The scientific literature was reviewed to compare scientific knowledge to current recommendations in the different sectors of kid rearing, including kidding management, colostrum, milk and solid feeding, health management, disbudding, housing, weaning, and growth monitoring of the kids. Gaps in the literature were identified in some areas such as the kidding management, milk and solid feeding, housing and weaning, where more knowledge would be beneficial to refine and validate current recommendations. The survey study identified the common rearing practices on 25 % of the Canadian dairy goat farms and looked at associations between rearing practices and six performance indicators, including kid mortality, prevalence of diarrhea and respiratory diseases and growth prior to weaning, and herd milk production and replacement rate. Main findings from this study reveal that farm performance indicators were mostly affected by colostrum and milk feeding management practices. Other rearing practices were significantly associated with a different number of farm performance indicators, and those should all be taken into consideration when establishing best management practices for commercial dairy goat farms</description><creator>Bélanger-Naud, Stéphanie</creator><contributor>Elsa Vasseur (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Animal Science</subject><title>Raising healthy and productive kids: A survey of dairy goat kid rearing practices on Canadian farms and their associations with farm performance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qp325.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/02871145n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r781wm746</identifier><datestamp>2020-07-14T18:38:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Despite major advances in assisted reproductive technologies, infertility remains a major societal burden, with 1 in 6 couples unable to conceive a child naturally. Mammalian reproduction is regulated by the brain, the pituitary gland, and the gonads (testes or ovaries). In the brain, the hypothalamus produces and secretes gonadotropin-releasing hormone (GnRH). GnRH is released in the median eminence, where it enters the pituitary portal vessels and binds its receptor on gonadotrope cells. In response, pituitary gonadotropes secrete luteinizing hormone (LH) and follicle-stimulating hormone (FSH), though the mechanisms through which GnRH stimulates FSH production are unclear. FSH is also regulated by activins, transforming growth factor β (TGFβ) ligands produced within the pituitary gland, acting in an autocrine and paracrine manner. The TGFβ-induced intracellular signaling cascade has been well described in gonadotropes, but the receptors through which these ligands act in vivo are not fully described. LH and FSH enter the general circulation, where they bind their respective receptors in the gonads to regulate gametogenesis and steroidogenesis. Sex steroids can negatively feedback to the hypothalamus and pituitary gland to decrease GnRH, LH, and FSH secretion. One of these steroids, progesterone, has clear effects on GnRH production in the brain, but its function in gonadotropes remains undescribed. The gonads also produce inhibins, which are endogenous antagonists of activins, and inhibit FSH production. The exact mechanisms through which these different factors are integrated to provide gonadotropes the unique ability to produce FSH will be explored in this thesis. I first tested the hypothesis that GnRH induces FSH production by alleviating chromatin occupancy of the FSHβ subunit (Fshb) promoter by histone deacetylases (HDACs). In contrast, I showed that HDACs play a permissive, rather than inhibitory role in FSH production in vitro. Second, I explored the cell autonomous role of the progesterone receptor (PR) in gonadotrope cells. Using genetically-engineered mice, I showed that PR is dispensable for LH and FSH production in males and females, though its absence decreases the amplitude of the pre-ovulatory LH surge in females. Third, I interrogated the identity of the receptors mediating activin, or activin-like, signaling in gonadotrope cells in vivo. I successfully showed that ACVR2A and ACVR2B are the relevant type II receptors required for FSH production. Finally, I used genetically-engineered mice to assess whether a transcription factor, GATA2, contributes to the unique ability of gonadotropes to produce FSH. While I showed that GATA2 is required for quantitatively normal FSH production, it became evident that this protein has pleiotropic roles in gonadotropin production. The loss of GATA2 mainly affected males, and not females. I discovered that GATA2 is required for gremlin-1 expression. Gremlin-1 is a secreted factor that bioneutralizes bone morphogenetic proteins (BMPs), a sub-group of TGFβ ligands. These novel findings significantly contribute to our understanding of LH and FSH regulation, and may provide insights into designing new therapeutic strategies to inhibit or stimulate gonadotropin production</description><description>Malgré les avancées fondamentales dans les technologies de procréation assistée, l'infertilité reste un fardeau important dans notre société. En effet, un couple sur six est incapable de concevoir un enfant naturellement. La reproduction des mammifères est régulée par le cerveau, l'hypophyse et les gonades (testicules ou ovaires). Dans le cerveau, une région spécifique appelée l’hypothalamus produit l’hormone de libération des gonadotropines hypophysaires (ou gonadolibérine, GnRH). La GnRH est sécrétée dans l'éminence médiane, où elle circule dans les vaisseaux de l'hypophyse et stimule son récepteur sur les cellules gonadotropes. En réponse, ces cellules sécrètent l'hormone lutéinisante (LH) et l'hormone folliculo-stimulante (FSH); cependant, les mécanismes impliqués dans la production de FSH par la GnRH sont peu compris. La production de FSH est également contrôlée par les activines, membres de la famille des facteurs de croissance transformants (TGFβ), produites au sein de l'hypophyse, agissant de manière autocrine et paracrine. Les changements intracellulaires causés par les TGFβ sont bien compris, mais les récepteurs par lesquels ces ligands agissent in vivo sont incomplètement décrits. La LH et la FSH entrent dans la circulation sanguine générale, pour atteindre leurs récepteurs respectifs dans les gonades et réguler la gamétogenèse et la stéroïdogenèse. Les stéroïdes sexuels peuvent circuler jusqu’à l'hypothalamus et l'hypophyse afin d’inhiber la sécrétion de GnRH, LH et FSH. Un de ces stéroïdes, la progestérone, a des effets evidents au niveau de l’hypothalamus, mais sa fonction au niveau des gonadotropes n’a pas été évaluée directement. Les gonades produisent également des inhibines, qui s’opposent aux activines hypophysaires et diminuent spécifiquement la production de FSH. Les mécanismes, au travers desquels ces facteurs sont intégrés pour réguler la production de FSH, seront explorés dans cette thèse. J’ai tout d’abord contesté l’idée selon laquelle la GnRH induit la production de FSH en réduisant la présence d’histones désacétylases (HDACs) sur la chromatine. J'ai montré in vitro que les HDACs sont nécessaires à la production de FSH. Ensuite, j’ai exploré le rôle direct de la progestérone au niveau des cellules gonadotropes. En utilisant des souris génétiquement modifiées, j'ai montré que le récepteur de la progestérone (PR) n’est pas nécessaire pour la production des gonadotropines chez les souris tant mâles que femelles, bien qu'il joue un rôle dans l'amplitude de la poussée pré-ovulatoire de LH chez les femelles. En outre, j’ai identifié les récepteurs induisant la signalisation TGFβ dans les cellules gonadotropes in vivo. J'ai démontré avec succès que ACVR2A et ACVR2B sont les récepteurs nécessaires à la production de FSH par les cellules gonadotropes. Enfin, j'ai utilisé des souris génétiquement modifiées pour déterminer si un facteur de transcription, GATA2, permet d’expliquer la capacité, que seuls possèdent les gonadotropes, à produire la FSH. Bien que GATA2 soit nécessaire pour la production normale de FSH, il est évident que cette protéine joue un rôle pléiotrope dans la production de gonadotropines. Notamment, GATA2 semble avoir des effets spécifiques chez les souris mâles, et non chez les femelles. J'ai découvert que GATA2 est indispensable à l’expression du gêne Grem1 (gremlin-1). Gremlin-1 est un facteur qui bioneutralise les protéines morphogénétiques osseuses (BMPs), un sous-groupe de la famille des facteurs TGFβ. Ces nouvelles découvertes contribuent de manière significative à notre compréhension de la régulation de la LH et de la FSH, et pourraient servir à la conception de nouveaux traitements visant à inhiber ou à stimuler la production de gonadotropines</description><creator>Schang, Gauthier</creator><contributor>Daniel Bernard (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Pharmacology and Therapeutics</subject><title>Pituitary mechanisms regulating gonadotropin production and fertility «in vivo»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dh90k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r781wm746</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2j62s9172</identifier><datestamp>2020-07-14T18:38:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>More than half of Canada’s population lives in areas endangered by earthquake hazard. Urban centers such as Vancouver, Montreal, Quebec City lie in these regions of significant seismic hazard. Although many studies on seismic loss comparison between estimated and observed damage using HazUS have been conducted for US earthquakes (e.g. 1994 Northridge earthquake and 2014 Napa Valley earthquake), little has been done in the Canadian context. In order to calibrate the seismic loss software HazCan (a version of HazUS adapted to Canadian context), a comparative study is carried out using data collected after the M5.8 1944 Cornwall and the M6.0 1988 Saguenay earthquakes, which occurred in Eastern Canada. Following the HazCan methodology, the default regional dataset is updated for each earthquake analysis. It includes the collection of 1) demographic data adjusted from census and default database 2) building inventory at the year of the event and 3) local soil conditions to account for eventual site amplification. The lack of seismic records requires testing of several ground motion prediction equations for both earthquake events. Direct damage on residential buildings, economic losses and casualty estimates are compared with the calculated ones from HazCan. Specific parameters are chosen as the “metrics” for comparison of each type of damage and loss values, and the choice of the parameters is largely influenced by the quality and availability of the observed data. The results indicate that HazCAN tends to over predict the damage and loss within a short epicentral distance, approximately less than 30-km. The degree of overestimation is greatly dependent on the accuracy of the ground motion prediction. Overall, the soil amplification effect calculated from HazCAN matches the observed trend of damage distribution. Unreinforced masonry buildings prove to have the worst performance among all construction types. HazCAN also overpredicts the number of buildings with complete damage state by a significant amount. Some recommendations are provided to improve the HazCAN estimation for future research</description><description>Plus de la moitié de la population du Canada vit dans des régions menacées par le séisme. Des centres urbains comme Vancouver, Montréal et Québec se trouvent dans ces régions à risque sismique important. Bien que de nombreuses études sur la comparaison des pertes sismiques entre les dommages estimés et observés à l'aide de HazUS aient été menées pour les tremblements de terre aux États-Unis (e.g. le séisme du Northridge en 1994 et le séisme du Napa Valley en 2014), peu a été fait dans le contexte canadien. Afin d'étalonner le logiciel de perte sismique HazCan (une version de HazUS adaptée au contexte canadien), une étude comparative est réalisée à partir des données recueillies après les séismes du M5.4 1944 Cornwall et du M6.0 1988 Saguenay, survenus dans l'Est du Canada. Conformément à la méthodologie HazCan, l'ensemble de données régionales par défaut est mis à jour pour chaque analyse sismique. Il comprend la collecte de 1) des données démographiques ajustées à partir du recensement et de la base de données par défaut 2) de l'inventaire des bâtiments à l'année de l'événement et 3) des conditions locales du sol pour tenir compte d'une éventuelle amplification du site. Le manque d'enregistrements sismiques nécessite de tester plusieurs équations de prévision du mouvement du sol pour les deux événements sismiques.Les dommages directs sur les bâtiments résidentiels, les pertes économiques et les estimations des pertes sont comparés à ceux calculés par HazCan. Des paramètres spécifiques sont choisis comme ‘métriques’ pour comparer chaque type de valeurs de dommages et de pertes, et le choix des paramètres est largement influencé par la qualité et la disponibilité des données observées.Les résultats indiquent que HazCAN a tendance à surestimer les dommages et les pertes sur une courte distance épicentrale, environ moins de 30 km. Le degré de surestimation dépend fortement de la précision de la prédiction du mouvement du sol. Dans l'ensemble, l'effet d'amplification du sol calculé à partir de HazCAN correspond à la tendance observée de la distribution des dommages. Les bâtiments en maçonnerie non renforcée s'avèrent avoir les pires performances parmi tous les types de construction. HazCAN a également surestimé le nombre de bâtiments avec un état de dommages complet d'un montant significatif. Certaines recommandations sont fournies pour améliorer l'estimation de HazCAN pour de futures recherches</description><creator>Sun, Yue</creator><contributor>Luc E Chouinard (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Civil Engineering and Applied Mechanics</subject><title>Calibration of seismic risk analyses through reanalysis of historical earthquakes An application of Hazus-MH2.1 Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r781wm75g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s9172</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ng451n99g</identifier><datestamp>2020-07-14T18:38:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>How brain tumors arise is not well understood. Medulloblastoma (MB) is the most common pediatric brain tumor, and a group of MBs displays deregulated hedgehog signaling (SHH-MB).  Mutation in the hedgehog receptor PTCH1, a tumor suppressor, is the most frequent MB driver mutation. Based on the Ptch1+/- mouse model of MB, it has been proposed that MB is a “two-hit” cancer type where loss of the first allele leads to the formation of preneoplastic lesions, and Ptch1 loss of heterozygosity (LOH) leads to progression to advanced tumors. In the present work I used different approaches to investigate these two fundamental problems of MB formation: initiation and progression.Contrary to the current knowledge, we found that Ptch1 loss of heterozygosity (LOH) is an early event leading to preneoplasia formation; therefore, Ptch1 LOH constitutes the MB-initiating mutation. We found that preneoplastic lesions display high levels of cell senescence, a tumor suppressive mechanism not identified before in MB. In contrast, advanced tumors have evaded senescence. Remarkably, we discovered that the majority of advanced MBs display either spontaneous, somatic p53 mutations or Cdkn2a locus inactivation. Consistent with senescence evasion, these p53 mutations are always subsequent to Ptch1 LOH. Introduction of a p53 mutation prevents senescence, accelerates tumor formation and increases MB incidence. Altogether, our results show that evasion of senescence associated with Ptch1 LOH allows progression to advanced tumors.The molecular mechanism that generates cancer-initiating mutations is not well understood. The MB-initiating event in SHH-MB is Ptch1 loss of heterozygosity (LOH), which occurs in cerebellar granule cell precursors (GCPs) and leads to preneoplasia formation. Using the developing cerebellum as a model system, I investigated the mechanism of tumor initiation in SHH-MB. Besides classic copy-number variation (CNV) LOH, we determined that Ptch1 LOH can also be caused by copy-neutral LOH events, a hallmark of homologous recombination. Since GCPs proliferate in response to sonic hedgehog (Shh), we tested whether the normal proliferative effects of Shh can lead to genomic instability and DNA lesions responsible for Ptch1 LOH in the SHH-MB cell-of-origin. We found that Shh profoundly alters DNA replication dynamics in GCPs, leading to DNA damage, formation of DNA breaks in S-phase and hyper-recombination. Shh leads to DNA helicase loading and activation, resulting in high levels of replication origin firing in a Cdc7-dependent manner. Shh-dependent origin firing is required for Shh-induced DNA damage and recombination. Moreover, Cdc7 inhibition during the period of GCP proliferation and susceptibility to LOH reduces origin firing, recombination and tumor initiation in a pre-clinical model of MB. These results show that reduction of Shh-dependent, DNA replication-associated DNA damage in tumor-prone Ptch1+/- GCPs before cancer initiation is capable of preventing MB-initiating mutations. In conclusion, this work changes our conception of medulloblastoma formation by describing cell senescence as a novel tumor suppressive mechanism and by describing novel roles of Shh as an inducer of DNA replication stress and recombination in the medulloblastoma cell of origin</description><description>Le développement des tumeurs cérébrales est mal compris. Le médulloblastome (MB) est la tumeur maligne pédiatrique la plus fréquente et un de ses sous-groupes présente une dérégulation de la voie de signalisation hedgehog (SHH-MB). Une mutation du récepteur PTCH1, qui lie le ligand sonic hedgehog et agit comme suppresseur de tumeur, est la mutation induisant le développement du MB la plus fréquente. En se basant sur le modèle murin PTCH1+/- du MB, il a été proposé que le MB était un modèle de cancer « two-hit » où la perte du premier allèle entraine le développement d’une lésion prénéoplasique et la perte d’hétérozygotie (LOH) de PTCH1+/- cause la progression vers une tumeur avancée. Contrairement à ce qui est présentement accepté, nous avons trouvé que la LOH de PTCH1 est un événement précoce induisant la formation de prénéoplasie. Ainsi, la LOH de PTCH1 constitue la mutation initiatrice du développement du MB. Nous avons aussi trouvé que les lésions prénéoplasiques présentent un haut niveau de sénescence cellulaire, un mécanisme de suppression tumoral non identifié pour le MB auparavant. À l’opposé, les tumeurs avancées sont parvenues à évader la sénescence. Nous avons découvert que la majorité des MB avancés présentent soit une mutation spontanée somatique de p53, soit l’inactivation du locus Cdkn2a. De manière consistante à l’évasion de la sénescence, ces mutations p53 suivent toujours la LOH de PTCH1. L’introduction d’une mutation p53 prévient la sénescence, accélère la formation de tumeur, et augmente l’incidence de MB. Nos résultats démontrent que l’évasion de la sénescence associée à la LOH de PTCH1 permettent la progression vers des tumeurs avancées. Le mécanisme moléculaire générant les mutations initiatrices de cancer est mal compris. L’événement initiateur pour le SHH-MB est la LOH de PTCH1, lequel survient chez les précurseurs de cellules granulaires du cervelet (GCPs) et mène à la formation de prénéoplasies. En utilisant le développement du cervelet comme un système modèle, j’ai étudié le mécanisme de l’initiation du développement du SHH-MB. Mis à part le phénomène classique de la LOH  avec variation du nombre de copies, nous avons déterminé que la LOH de PTCH1 peut aussi être causée par des évènements à nombre de copies neutre, ce qui est caractéristique de la recombinaison homologue (HR). Étant donné la prolifération des GCPs en réponse à la stimulation par sonic hedgehog (Shh), nous avons étudié si l’effet prolifératif normal de Shh pouvait entrainer de l’instabilité génomique et du dommage à l’ADN responsable de la LOH de PTCH1 dans la cellule d’origine des SHH-MB. Nous avons trouvé que Shh altère significativement la dynamique de réplication de l’ADN des GCPs, augmentant le dommage à l’ADN et induisant des cassures d’ADN en phase S et de l’hyper-recombinaison. Shh mène à l’installation et l’activation de l’ADN hélicase, ce qui induit un haut niveau de déclenchement d’origines de réplication de manière dépendante de Cdc7. Le déclenchement d’origines de réplication dépendante de Shh est nécessaire aux dommages à l’ADN et à la recombinaison induite par Shh. De plus, l’inhibition de Cdc7 durant la période de prolifération des GCPs et de susceptibilité à la LOH diminue le déclenchement d’origines de réplication, la recombinaison et l’initiation du développement de tumeur dans un modèle pré-clinique de MB. Ces résultats démontrent que la réduction du dommage à l’ADN dépendant de Shh et associé à la réplication de l’ADN chez les GCPs PTCH1+/- à risque de développer le MB, avant l’initiation de la tumorigenèse, est capable de prévenir les mutations initiatrices de MB.Ce travail change notre conception du développement du MB en décrivant la sénescence cellulaire comme un nouveau mécanisme suppresseur de tumeur et en décrivant Shh en tant qu’inducteur de dommage à l’ADN et de recombinaison dans la cellule d’origine du médulloblastome</description><creator>Tamayo Orrego, Lukas</creator><contributor>Frederic Charron (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Neuroscience</subject><title>Molecular mechanisms of medulloblastoma initiation and progression</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9019s675x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ng451n99g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227mv35r</identifier><datestamp>2020-07-14T18:38:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Depuis plusieurs siècles, les systèmes de stockage thermique sont utilisés abondamment dans divers systèmes de chauffage. La chaleur provenant de la combustion du bois ou du charbon pourrait potentiellement être stockée sous forme de chaleur sensible et utilisée au fur et à mesure, permettant ainsi des économies en combustible et une augmentation du niveau de confort. Bien que l’utilisation de ces systèmes de stockage ait diminué avec l'arrivée des systèmes de chauffage moderne avec contrôle de température, il-y-a de nouveau de l’intérêt pour leurs utilisation avec des sources d'énergie renouvelables. L'un des principaux inconvénients de la majorité des sources d’énergies renouvelables est leur variabilité et intermittence. Ce phénomène est aggravé par une société qui s’attend à ce que l’énergie soit toujours disponible, qu’elle soit thermique ou électrique. Les systèmes de stockage sont considérés comme la méthode la plus pratique pour combler l’écart entre la génération d’énergie et sa demande. À ce jour, le stockage d'énergie thermique s'est avéré assez efficace pour combler cet écart, mais la faible densité énergétique et qualité de l’énergie produite avec des sources renouvelables rend son utilisation difficile. Les systèmes de stockage thermique à chaleur latente fournissent une excellente alternative, car les densités d'énergie obtenues sont beaucoup plus élevées tandis que le stockage se produit à une température presque constante.Cette thèse porte sur l'utilisation des systèmes de stockage thermique à chaleur latente et leur rôle dans l’exploitation des sources d'énergie à faible qualité pour le chauffage et le refroidissement. En utilisant un système de stockage d’énergie à long terme (système de stockage saisonnier) il est possible de conserver le « froid » de l’hiver et de l’utiliser pendant l’été pour refroidir l’air. Ce résultat est obtenu en faisant l’extraction de l’énergie du sol pendant l'hiver pour fournir du chauffage. Le froid est ensuite stocké jusqu'à l'été où il est utilisé pour fournir un refroidissement tout en régénérant simultanément la température du sol. Une étude plus approfondie des applications à court terme est menée et démontre comment un système de stockage à chaleur latente peut être utilisé comme condensateur thermique. Les résultats démontrent une réduction de l’oscillation du transfert d’énergie entre un fluide chaud et un fluide froid et explique comment ce résultat peut être appliqué pour compenser les changement momentané produit par les sources de chaleur renouvelables</description><description>Thermal energy storage systems have been extensively used throughout the world for heating applications going back centuries. Heat from burning wood or coal could be stored as sensible heat and used gradually thus saving on fuel needs and increasing comfort. Although declining in use with the advent of inexpensive on demand heating systems, there has been a steady and gradual renewal in interest fueled by their potential applications in conjunction with renewable energy sources.One of the major disadvantages of nearly all renewables is their inherent variability. This is made worse by societal expectations and need for on demand energy, whether it be thermal or electrical. Storage systems have been seen as the most feasible method to bridge the disconnect between supply and demand. Thermal energy storage has proven quite successful in this respect; however, their low energy densities and the low energy quality of many renewables have made their use difficult. Latent heat thermal storage systems, which use a phase change material to store energy, provide a promising alternative as energy densities are much higher while storage occurs at a nearly constant temperature. This dissertation covers the application of such latent heat thermal storage systems in their role of harnessing readily available yet difficult to use sources of energy for heating and cooling. Through the application of long term storage on the order of months through a seasonal energy storage system,  energy is extracted from the ground during the winter to provide heating, while the cold is then stored until the summer where it is used to provide cooling while simultaneously regenerating the heat in the ground. Further study of short term applications are conducted and demonstrate how a latent heat storage system can be used as a thermal capacitor, reducing the overall oscillation in temperature from a heat exchanger and how this can be applied to make up for momentary gaps in renewable heat</description><creator>Fong, Matthew</creator><contributor>Agus Sasmito (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Integrating renewable thermal sources through latent heat thermal energy storage</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/44558j654.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227mv35r</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386q02f</identifier><datestamp>2020-07-14T18:38:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les mécanismes affectant l’écoulement de l’eau souterraine dans les régions subarctiques sont relativement méconnus, en particulier dans les zones où le pergélisol est sporadique (i.e. 0 à 10% du territoire est couvert par un sol gelé en permanence). Le pergélisol joue le rôle d’une barrière imperméable à l’écoulement de l’eau souterraine et peut par le fait même restreindre le mouvement et l’emmagasinement de l’eau dans les pores du sol. L’objectif de ce projet est de développer une compréhension conceptuelle des impacts de la dégradation du pergélisol sur l’écoulement des eaux souterraines dans les bassins versants subissant des changements climatiques. Des données prises dans le bassin versant Granger, situé dans la partie amont du Wolf Creek Research Basin au Yukon, Canada, ont été utilisés pour développer un modèle avec SUTRA-ice, le code numérique de l’USGS qui simule l’écoulement des eaux souterraines dans les milieux saturés et non-saturés, le transfert de chaleur par conduction, advection et convection et les impacts dynamiques du gel et dégel du sol. Des levés de résistivité électrique et de géoradar ont été réalisés pour localiser le pergélisol et le roc. Les résultats des simulations démontrent que la présence de pergélisol influence les tendances de décharge des eaux souterraines vers la surface (exfiltration). Plus précisément, un mécanisme de remplissage et de déversement (fill-spill) de l’aquifère en amont du pergélisol, où l’eau souterraine s’accumule pour ensuite se déverser rapidement dans l’aquifère en aval lorsque le niveau de la nappe atteint un seuil critique, est observé. Il y a donc une augmentation de l’exfiltration à la fin de l’été, causée par les épisodes de déversement et la présence de pergélisol. L’impact du fill-spill sur l’exfiltration est considérablement diminué alors que le pergélisol se dégrade et, après quelques décennies, il n’y a plus d’épisodes de déversement. Au bout du compte, la dégradation du pergélisol peut mener à une diminution de l’exfiltration des eaux souterraines à la fin de l’été ce qui peut affecter le cycle hydrologique des régions subarctiques et, par le fait même, la biodiversité et les ressources en eaux</description><description>Groundwater processes in subarctic regions are poorly understood, particularly in areas of sporadic permafrost (perennially frozen ground underlying 0-50% of the landscape). Permafrost acts as an impermeable boundary to groundwater flow and can control porewater movement and storage. The objective of this thesis is to develop a conceptual understanding of how permafrost thaw caused by climate change will impact groundwater flow in watersheds underlain by sporadic permafrost. I use field data from Granger Basin, a headwater catchment in the Wolf Creek Research Basin, Yukon, Canada, to develop an archetypal model using the USGS saturated-unsaturated variable-density groundwater flow model with dynamic freeze-thawfunctionality (SUTRA-ice). Capacitive-coupled resistivity and ground penetrating radar were used to map permafrost and depth to bedrock. Simulations show that the presence of permafrost influences patterns of groundwater discharge (exfiltration) to surface water. Specifically, a fill-spill mechanism occurring in late summer where groundwater accumulates upslope sporadic permafrost blocks until it is rapidly released upon reaching a threshold water level. As a result ofthis mechanism, with the presence of permafrost there is an increase in late summer exfiltration as a result of spill events. As permafrost thaws the fill-spill mechanism is diminished, and within decades there are no longer spill events. The net result is that permafrost thaw can lead to a decrease in late summer groundwater exfiltration, with potential impacts on the subarctichydrologic cycle including changes in ecohydrology function and water resources</description><creator>Lyon, Laura</creator><contributor>Jeffrey McKenzie (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Earth and Planetary Sciences</subject><title>Does sporadic permafrost influence catchment-scale groundwater processes?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pk02cg18c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386q02f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rq76s</identifier><datestamp>2020-07-14T18:39:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>BackgroundPerioperative blood transfusions have been associated with elevated postoperative morbidity for numerous surgical procedures and may be linked to poorer oncologic outcomes. However, this issue is understudied among patients with upper gastrointestinal malignancies. The objective of this study was to clarify the risk factors for and impact of perioperative blood transfusions on quality of life, surgical and oncologic outcomes among patients undergoing gastric and esophageal resections for cancer. MethodsAll patients undergoing curative-intent resections for gastroesophageal cancer between 2010-2018 were identified from a prospectively collected database. Perioperative blood transfusion was defined as red cell transfusion during surgery, 24 hours preoperatively and during the postoperative period. Baseline patient and tumour characteristics, neoadjuvant treatment, surgical procedure and approach, operative outcomes, long-term oncologic outcomes and quality of life score using the Functional Assessment of Cancer Therapy–Esophagus questionnaire at baseline and each follow-up visit were compared between transfused and non-transfused groups. Mann-Whitney U, Fisher Exact and χ2 tests were used for univariate analysis. Multivariate regression analysis was performed to identify independent risk factors for transfusion and differences in oncologic outcomes. Results are presented as odds ratio [95% confidence interval].ResultsOf 766 gastric and esophageal resections performed over the study period, 435 patients met inclusion criteria [334 (77%) men; age 67 [59-75] years]. Tumour stage (American Joint Committee on Cancer 8th edition) was: 0-I in 60 (14%); II-III in 285 (66%); IV in 10 (2%), majority being adenocarcinoma: 390 (90%). Procedures in order of frequency were Ivor Lewis esophagectomy, subtotal gastrectomy, left thoracoabdominal esophagogastrectomy or extended total gastrectomy, total gastrectomy, McKeown esophagectomy, transhiatal distal esophagectomy and complex esophagectomy (modified radical cervical lymphadenectomy, pharyngolaryngoesophactomy and/or colon interposition). Perioperative transfusions occurred in 184 (42%) of cases. Moderate to severe anemia on day of surgery (6.208 [3.342-11.530]), blood loss above 400 mL (4.878 [2.657-8.954]), female sex (2.827 [1.425-5.608]), open approach (4.048 [1.724-9.504]) and prolonged operative time (1.008 [1.002-1.014]) emerged as independent risk factors for transfusions on multivariate analysis. Factors found to be independently associated with overall survival were tumour stage (T4, N2-N3), major (Clavien-Dindo≥3) complications, tumour size&gt;3 cm and procedure type. Transfusions did not independently impact overall survival, disease-free survival or quality of life scores.ConclusionsPerioperative red cell transfusions were associated with increased operative complexity and postoperative morbidity but did not impact long-term oncologic outcomes or quality of life among patients undergoing curative-intent surgery for gastroesophageal cancer. Physicians should not be biased against perioperative red cell transfusion, when needed, for fear of impacting short or long-term outcomes</description><description>ContexteLes transfusions sanguines périopératoires ont été associées à une morbidité postopératoire élevée pour de nombreuses procédures chirurgicales et peuvent être liées à de moins bons résultats oncologiques. Cependant, ce problème est sous-étudié chez les patients atteints de tumeurs malignes gastro-intestinales supérieures. L'objectif de cette étude était de clarifier les facteurs de risque et l'impact des transfusions sanguines périopératoires sur la qualité de vie, les résultats chirurgicaux et oncologiques chez les patients subissant une résection gastrique et œsophagienne pour cancer.Les méthodesTous les patients subissant une résection à visée curative pour un cancer gastro-œsophagien entre 2010 et 2018 ont été identifiés à partir d'une base de données collectée de manière prospective. La transfusion sanguine périopératoire était définie comme une transfusion de globules rouges pendant la chirurgie, 24 heures en préopératoire et pendant la période postopératoire. Caractéristiques initiales du patient et de la tumeur, traitement néoadjuvant, procédure et approche chirurgicale, résultats opératoires, résultats oncologiques à long terme et score de qualité de vie à l'aide du questionnaire d'évaluation fonctionnelle de la thérapie anticancéreuse – œsophage au départ et chaque visite de suivi a été comparée entre transfusée et groupes non transfusés. Les tests Mann-Whitney U, Fisher Exact et χ2 ont été utilisés pour l'analyse univariée. Une analyse de régression multivariée a été réalisée pour identifier les facteurs de risque indépendants de transfusion et les différences de résultats oncologiques. Les résultats sont présentés sous forme de rapport de cotes [intervalle de confiance à 95%].RésultatsSur 766 résections gastriques et œsophagiennes réalisées au cours de la période d'étude, 435 patients répondaient aux critères d'inclusion [334 (77%) hommes; 67 ans [59-75] ans]. Le stade tumoral (American Joint Committee on Cancer 8th edition) était: 0-I sur 60 (14%); II-III dans 285 (66%); IV sur 10 (2%), la majorité étant des adénocarcinomes: 390 (90%). Les procédures par ordre de fréquence étaient l'œsophagectomie Ivor Lewis, la gastrectomie subtotale, l'œsophagogastrectomie thoracoabdominale gauche ou la gastrectomie totale étendue, la gastrectomie totale, l'œsophagectomie McKeown, l'œsophagectomie distale transhiatale et l'œsophagectomie complexe (lymphadénectomie cervicale radicale modifiée, inter-adénectomie cervicale modifiée, pharyngolaryngo-atophagectomie ou colonophagectomie). Des transfusions périopératoires sont survenues dans 184 (42%) des cas. Anémie modérée à sévère le jour de la chirurgie (6.208 [3.342-11.530]), perte de sang supérieure à 400 ml (4.878 [2.657-8.954]), sexe féminin (2.827 [1.425-5.608]), approche ouverte (4.048 [1.724-9.504 ]) et un temps opératoire prolongé (1,008 [1,002-1,014]) sont apparus comme des facteurs de risque indépendants pour les transfusions dans l'analyse multivariée. Les facteurs associés indépendamment à la survie globale étaient le stade tumoral (T4, N2-N3), les complications majeures (Clavien-Dindo≥3), la taille de la tumeur&gt; 3 cm et le type de procédure. Les transfusions n'ont pas eu d'impact indépendant sur la survie globale, la survie sans maladie ou les scores de qualité de vie.ConclusionsLes transfusions de globules rouges périopératoires ont été associées à une complexité opératoire accrue et à une morbidité postopératoire, mais n'ont pas eu d'incidence sur les résultats oncologiques à long terme ou la qualité de vie chez les patients subissant une chirurgie à but curatif pour un cancer gastro-œsophagien. Les médecins ne devraient pas avoir un parti pris contre la transfusion de globules rouges périopératoire, si nécessaire, de peur d'avoir un impact sur les résultats à court ou à long terme</description><creator>Kammili, Anitha</creator><contributor>Carmen Mueller (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Surgery</subject><title>Perioperative transfusions for gastroesophageal cancers: Risk factors and short-and long-term outcomes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q237hx20s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rq76s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x346d864n</identifier><datestamp>2020-07-14T18:39:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’asthme est une maladie respiratoire caractérisée par un rétrécissement des voies respiratoires (VR) en réponse à un agoniste contractile ou à l’inhalation d’agents irritants. Ce phénomène est appelé hyperréactivité des voies respiratoires (HVR) et s'accompagne d'un remodelage des voies aériennes, consistant en un épaississement de la paroi des VR, conséquence d’une augmentation de la masse du muscle lisse (ML) et à la fibrose. Le remodelage du ML pourrait jouer un rôle important dans l’HVR car une augmentation de la masse musculaire produirait plus de force pour surmonter les impédances intrinsèques au rétrécissement des VR. De plus, il a été suggéré que les cellules du ML sont également plus contractiles. L'infiltration des VR par les cellules T CD4+, localisées dans les faisceaux du ML, a été associée à la sévérité de la maladie en contribuant potentiellement à l’augmentation de la masse du ML et l’HVR. Les réponses des cellules T CD4+ peuvent également être augmentées par les cellules du ML, mais les mécanismes impliqués dans cette modulation bidirectionnelle ne sont pas clairs.Le but de cette étude est de déterminer les changements du ML des voies respiratoires et des phénotypes des cellules T CD4+ après contact direct entre les deux types cellulaires. Pour cela, nous avons utilisé des techniques de coculture in vitro afin d’identifier les mécanismes sous-jacents. Nos résultats indiquent que les cellules T CD4+ augmentent la prolifération des cellules du ML et que les cellules du ML cultivées en contact direct avec les cellules T CD4+ présentaient une réponse calcique maximale diminuée en réponse à une stimulation par l’histamine et une réduction de l’expression des facteurs contractiles. Ce dernier phénomène peut être inversé en utilisant un anticorps neutralisant contre ICAM-1, suggérant qu’ICAM-1 est responsable des changements du phénotype du ML induite par contact direct avec les cellules T CD4+. Après coculture avec les cellules du ML, les cellules T CD4+ restimulées sont hyper-réactives, présentant une réponse de type mémoire, qui devra être confirmé. Comme les cellules du ML transmettent des mitochondries au cellules T CD4+ par des nanotubes membranaires, nous avons analysé le rôle des mécanismes mitochondriaux dans l’hyper-réactivité des cellules T CD4+. Après re-stimulation, les cellules T CD4+ cultivées avec les cellules du ML présentent une augmentation de la production d’espèces réactives de l’oxygène (ERO) mitochondriales. L’analyse du métabolisme cellulaire a montré une réduction des processus glycolytiques alors que la consommation d'oxygène est maintenue après re-stimulation. Une analyse préliminaire suggère que les cellules du ML augmentent l’activation de la caspase-1 dans les cellules T CD4+, ce qui pourrait être favorisé par l’activation de l’inflammasome par les ERO. La sécrétion d’IL-1β due à ce processus pourrait améliorer les réponses des cellules T CD4+, mais cela doit être confirmé.Pour visualiser plus efficacement les nanotubes membranaires, un dispositif microfluidique à base de PDMS a été conçu en utilisant deux chambres de cellules séparées par des microcanaux d'une largeur de 1 µm et d'une longueur de 10 à 200 µm. Des études précédentes ont démontré que les fibroblastes, mais pas les cellules T CD4+, peuvent former des structures ressemblant à des tubes en direction de cellules cancéreuses par les microcanaux. En utilisant des pinces optiques pour contrôler physiquement le mouvement des cellules T CD4+, la formation de nanotubes membranaires a été visualisée sans contact préalable avec les cellules de ML de façon reproductible.Ces résultats démontrent que les cellules T CD4+ induisent un phénotype pro-prolifératif et anti-contractile dans les cellules de ML, tandis que ces dernières induisent des réponses hyper-réactives des cellules T CD4+. De plus, l'utilisation de pinces optiques peut être une méthode viable pour étudier des nanotubes formés à partir des cellules non adhérentes</description><description>Asthma is a respiratory disease that is characterized by exaggerated narrowing of the airways in response to a contractile agonist or airway irritants. This characteristic is called airway hyperresponsiveness (AHR) and is accompanied by airway remodeling which consists of thickening of the airway wall caused by an increase in airway smooth muscle (ASM) mass and fibrosis. Remodeling of the ASM may be the key to AHR as increased muscle mass would produce more force to overcome intrinsic impedances to airway narrowing. Some evidence suggests that individual ASM cells are also more contractile. Infiltration of the airways by CD4+ T cells has been associated with disease severity. CD4+ T cells localize to airway smooth muscle bundles in the airways where they may mediate increases in ASM mass and AHR. ASM cells have also demonstrated the potential to enhance CD4+ T cell responses but the mechanisms behind the bi-directional cellular modulation is unclear. The purpose of the current study was to determine the changes in ASM and T cell phenotypes resulting from contact dependent interaction of the two cells types.  To achieve this objective, we used in vitro co-culture methods to elucidate some of the pertinent mechanisms. Analysis of BrdU incorporation showed CD4+ T cells increased ASM cell proliferation. By measuring fluorescence of the calcium binding dye, Fura-2, we determined that ASM cells in co-culture with CD4+ T cells had a weaker peak calcium response to histamine. A reduction in the expression of contractile factors was also observed in ASM cells. These effects were contact dependent as they did not occur in Transwell cultures. Inhibition of ICAM-1 using an antagonistic antibody inhibited CD4+ T cell induced reduction in contractile factors suggesting ICAM-1 is responsible for physical contact mediated changes in ASM phenotype. CD4+ T cells were hyper-reactive to CD3/28 re-stimulation after co-culture with ASM cells as measured by cytokine expression, exhibiting a memory like response. Whether or not CD4+ T cells have transitioned into a memory T cell requires further experimentation. Previous studies demonstrated ASM cells pass mitochondria to CD4+ T cells through membrane nanotubes, thus the role of mitochondrial mechanisms was explored in mediating CD4+ T cells hyper-reactivity. Re-stimulation induced greater mitochondrial reactive oxygen species synthesis in co-cultured CD4+ T cells as measured by mitoSOX. Seahorse analysis showed oxygen consumption was maintained after re-stimulation while glycolytic processes uncharacteristically declined. Preliminary analysis suggests ASM cells increase caspase-1 activation in CD4+ T cells upon re-stimulation, which could be mediated by inflammasome activation by ROS. IL-1β release due to this process can enhance CD4+ T cells responses to CD3/28 stimulation, however, this needs to be confirmed.To more efficiently visualize membrane nanotube, a polydimethylsiloxane (PDMS) based microfluidic device was designed and commercially manufactured. Two cell chambers were separated by microchannels that were 1μm wide and ranged from 10-200μm long. Cultures using tumor associated fibroblasts and a breast cancer cell line demonstrated that fibroblasts could form tube like structures towards breast cancer cells through the microchannels. CD4+ T cells, however, failed to do so. Using optical tweezers to physically control CD4+ T cell movement, membrane nanotube formation was visualized without prior contact with the ASM cells. Preliminary testing demonstrated membrane nanotube formation in this system is reproducible. These results demonstrate CD4+ T cells induce a pro-proliferative and anti-contractile phenotype in ASM cells, while ASM cells induce hyper-reactive responses by CD4+ T cells to CD3/28 re-stimulation. Also, the use of optical tweezers may be a viable method of studying nanotubes formed from non-adherent cells</description><creator>Jang, Joyce</creator><contributor>James G Martin (Supervisor1)</contributor><contributor>Joseph Kinsella (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Medicine</subject><title>Interaction between CD4+ T cells and airway smooth muscle cells: Implications in Asthma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94ht99k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d864n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fn107344r</identifier><datestamp>2020-07-14T18:39:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chez les mammifères, la topographie de la carte glomérulaire du système olfactif accessoire (AOS) est le résultat de plusieurs processus de développement régulés avec précision, y compris la génération et l’entretien de populations cellulaires de types spécifiques, ainsi que le guidage correct des cônes de croissance d’axones provenant des neurones sensoriels voméronasaux (VSN), qui ciblent les glomérules dans le bulbe olfactif accessoire (AOB). D'autres groupes ont identifié des molécules importantes contrôlant la génération des VSN. Notre laboratoire et d'autres ont identifié plusieurs paires ligands-récepteurs bien caractérisées qui agissent comme des repères de guidage répulsifs et attrayants, mais étant donné la complexité de la carte olfactive accessoire, d'autres molécules sont soupçonnées de contribuer à sa formation correcte. La molécule de guidage répulsif b (RGMb), un membre de la famille des molécules de guidage répulsif, est connue pour agir à la fois comme ligand de la néogénine et co-récepteur de la BMP, mais son rôle in vivo dans le développement de systèmes sensoriels n’est pas clair. Nous avons examiné l'expression de RGMb dans les systèmes olfactifs et nous avons constaté qu'elle est fortement exprimée dans les VSN et leurs axones. Compte tenu de son expression robuste dans les VSN et le nerf vomeronasal aux deux âges embryonnaire et postnatal, nous avons émis l’hypothèse que RGMb est impliqué dans la génération appropriée des VSN et / ou dans la croissance des axones de VSN vers l’OB et le ciblage approprié des axones sur les glomérules le long de l’axe antérieur- postérieur. Le marquage immunohistochimique de populations de cellules spécifiques dans la VNO n'a révélé aucune différence significative dans la génération de VSN entre les souris de type sauvage et les souris RGMb-/-. Pareillement, l'examen de la croissance et du ciblage des axones de VSN chez les souris RGMb-/- n'a révélé aucun défaut dans la projection des axones de VSN</description><description>The proper development of the glomerular map within the Accessory Olfactory System (AOS) of mammals is the result of the tightly controlled generation and maintenance of specific cell type populations as well as the correct guidance of growth cones of projecting axons from vomeronasal sensory neurons (VSNs) to target glomeruli within the accessory olfactory bulb (AOB).  Other groups have identified key molecules controlling the generation of VSNs.  Our lab and others have identified several well-characterized ligand/receptor pairs that act as repulsive and attractive guidance cues, but given the complexity of the accessory olfactory map, other novel molecules are likely to contribute to its proper formation.  Repulsive guidance molecule b (RGMb), a member of the Repulsive Guidance Molecule family, is known to act as a ligand for neogenin and as a BMP co-receptor, but its in vivo role in developing sensory systems is unclear. We have examined the expression of RGMb in the olfactory systems and have found that it is highly expressed in VSNs and their axons. Given its robust expression within VSNs and the vomeronasal nerve at both embryonic and postnatal ages, we hypothesized that RGMb is involved in the proper generation of VSNs and/or outgrowth of VSN axons towards the AOB and the proper targeting of axons to glomeruli along its anterior-posterior axis. Immunohistochemical labeling of specific cell populations within the VNO revealed no significant differences in the generation of VSNs between wild-type and RGMb-/- mice.  Likewise, examination of the growth and targeting of VSNs axons in RGMb-/- mice did not reveal any defects in the projection of VSN axons</description><creator>Scholl, Allen</creator><contributor>Jean-Francois Cloutier (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Investigating the role of repulsive guidance molecule b (RGMb) in the developing mouse accessory olfactory system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sb397d78m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn107344r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mp48sj276</identifier><datestamp>2020-07-14T18:40:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La surutilisation d’antibiotiques et la résistance bactérienne constituent une menace majeure pour la santé publique. Ce problème est particulièrement important au milieu hospitalier, notamment dans les unités de soins intensifs.Actuellement, les critères utilisés par des médecins pour personnaliser la durée de l’antibiothérapie ne sont pas connus. Nous supposons que l’usage des antibiotiques dans les unités de soins intensifs pédiatriques (USIP) est basée sur des critères qui ne sont pas toujours fondés sur des évidences. Dès lors, le premier objectif de cette thèse était de décrire les critères déterminants qui orientent la durée des traitements antibiotiques dans les USIP situées dans huit pays (Canada, États-Unis, Arabie Saoudite, Italie, Thaïlande, France, Japon et Brésil). Les résultats de notre enquête internationale ont démontré que, dans tous les pays, des médecins prolongeraient l’antibiothérapie en fonction des caractéristiques du patient, de la sévérité de la maladie, des agents pathogènes et des résultats radiologiques, allant d’une augmentation médiane de 1.75 (intervalle de confiance [IC] à 95% 0.5, 4.0) à 9.5 (IC à 95% 8.5, 10.5) jours. Il est important de noter que les médecins prolongeraient la durée du traitement lorsque des caractéristiques non rassurantes soient présentes, notamment le jeune âge du patient, une maladie grave et des infection nosocomiales, même si la littérature actuelle ne soutienne pas la prolongation de la durée des traitements antibiotiques basés sur ces critères. Des médecins en Arabie Saoudite, en Thaïlande et au Brésil recommanderaient des traitements d’antibiotiques plus longs qu'au Canada et en France pour les patients atteints d'une maladie grave. Nous avons trouvé qu’un pourcentage élevé de médecins, sauf en France, continueraient à administrer un traitement complet d’antibiotiques aux patients présentant des résultats positifs aux tests viraux.Un autre facteur qui entraîne la surutilisation d’antibiotiques chez les enfants hospitalisés est lié au fait que des antibiotiques sont fréquemment utilisés chez les patients atteints d’une infection virale parce qu’il est difficile de discerner cliniquement celles-ci des infections bactériennes. Les tests de détection de virus respiratoire sont habituellement effectués chez les enfants hospitalisés atteints d’une IRA, mais les résultats des études sur leur utilité clinique afin de réduire l'usage des antibiotiques présentent des contradictions. Nous avons formulé l’hypothèse que l’application de tests de virus respiratoire réduit l'utilisation inutile des antibiotiques chez ces patients. Par conséquent, le deuxième objectif était de mener une revue systématique et à une méta-analyse afin de déterminer l'impact des tests de virus respiratoires sur la consommation d’antibiotiques, ainsi que sur l'utilisation des tests auxiliaires, la durée du séjour à l'hôpital et l'usage d’antiviraux contre l’influenza chez les enfants atteints d’IRA. Nous avons inclus 23 études, dont 19 (83%) présentaient un risque de biais élevé. Les résultats regroupés n'ont pas montré une différence, en ce qui concerne la prescription d'antibiotiques, entre les patients dont le résultat du test de virus respiratoire était positif ou négatif (rapport des cotes [RC] 0.84, IC à 95% 0.65,1.09). L’analyse stratifiée a montré que les tests de virus respiratoire réduisaient l'utilisation des antibiotiques dans les études de cohortes prospectives (RC 0.58, IC à 95% 0.45, 0.75). Les résultats regroupés n'ont montré aucun impact sur l'utilisation des radiographies thoraciques (RC 0.71; IC à 95% 0.48, 1.04).En conclusion, cette thèse a identifié des sujets critiques dans plusieurs pratiques cliniques qui pourraient être associées à la prescription inutile d'antibiotiques chez les patients pédiatriques. Nos résultats confirment la nécessité d’adopter des critères validés et objectifs pour diagnostiquer les infections et orienter la durée des traitements antibiotiques</description><description>Antibiotic overuse and bacterial resistance are major public health threats. This problem is particularly important in the hospital setting, especially in intensive care units. Factors contributing to antibiotic overuse are the lack of evidence-based criteria to guide antibiotic treatment duration for patients with bacterial infections, and the difficulty in differentiating between viral and bacterial acute respiratory infections (ARIs).It is currently unclear which criteria physicians use to tailor the duration of antibiotic therapy. We hypothesized that antibiotic use in pediatric intensive care units (PICUs) is based on criteria not always supported by evidence. Our first objective was therefore to describe the determinants of antibiotic use in PICUs across eight countries (Canada, the US, Saudi Arabia, Italy, Thailand, France, Japan, and Brazil). Our international survey results showed that physicians in all countries would prolong antibiotic duration based on patient characteristics, disease severity, pathogens, and infectious radiologic findings, ranging from a median increase of 1.75 (95% confidence interval [CI] 0.5, 4.0) to 9.5 (95%CI 8.5, 10.5) days. Importantly, physicians would prolong treatment duration based on non-reassuring characteristics including younger age, severe disease, and hospital-acquired infections, even if current literature does not support the use of these criteria. Physicians in Saudi Arabia, Thailand, and Brazil would recommend longer antibiotic courses than in Canada and France for patients with severe disease. Lastly, we found that a high proportion of physicians would still use a full course of antibiotics in patients with a positive viral test result, except in France, suggesting that local culture and context may influence the clinical utility of viral tests.Another factor driving antibiotic overuse in hospitalized children is the frequent use of antibiotics for viral ARIs, as viral and bacterial ARIs are often clinically indistinguishable. Respiratory virus (RV) diagnostic tests are commonly used in children hospitalized with ARI, but current literature regarding their clinical utility to reduce antibiotic use is conflicting. We hypothesized that the use of RV tests decreases unnecessary antibiotic use in this patient population. Our second objective was therefore to conduct a systematic review and meta-analysis to determine the impact of RV testing on antibiotic consumption, as well as on the use of ancillary testing, length of hospital stay, and use of influenza antivirals in children hospitalized with ARI. We included 23 studies, of which 19 (83%) were at serious risk of bias. Pooled results showed no difference in antibiotic prescription between patients with a positive vs. negative RV test result (odds ratio [OR] 0.84; 95% confidence interval [CI] 0.65,1.09). Analysis stratified by study design showed that RV testing decreased antibiotic use in prospective cohort studies (OR 0.58; 95%CI 0.45, 0.75). Pooled results showed no impact on use of chest x-rays (OR 0.71; 95%CI 0.48, 1.04).In conclusion, this thesis identified several antibiotic practices that may be associated with unnecessary antibiotic use in pediatric patients. We showed that physicians tend to overuse antibiotics by prolonging treatment duration in the face of non-reassuring clinical characteristics. In addition, while our meta-analysis did not find an impact of viral testing on antibiotic use, our survey showed that such tests may potentially be clinically useful depending on the local culture and context. Importantly, our results support the need for validated and evidence-based criteria to diagnose infections and guide treatment duration, in order to reduce unnecessary exposure to antibiotics in hospitalized children</description><creator>Noël, Kim Chloé</creator><contributor>Patricia Fontela (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Jesse Papenburg (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Antibiotic use in hospitalized children: current practices and the impact of virus diagnostic testing on antibiotic-related decisions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w672v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mp48sj276</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5m60qx18p</identifier><datestamp>2020-07-14T18:40:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Reinforcement Learning is a widely used framework for sequential decision making in many domains such as robotics and video games. However, its use in the real-world remains limited due, in part, to the high variance of value function estimates, leading to poor sample complexity. Regularization is a cornerstone tool of modern Machine Learning designed to reduce variance of the target estimates by adding inductive bias to the model. Temporal Regularization induces the following inductive bias: temporally close data points should have similar predictions.In this thesis, we introduce and analyze the concept of Temporal Regularization in Reinforcement Learning. First, we demonstrate how many works in Reinforcement Learning can be interpreted as Temporal Regularization. Then, we design a prototypical version of Temporal Regularization in Model-Free Reinforcement Learning and analyze it, both theoretically and experimentally. Finally, we propose a method capable of learning which states can be smoothed temporally without introducing significant bias</description><description>L'apprentissage par renforcement est un modèle d'apprentissage fréquemment utilisé pour modéliser les problèmes de décisions séquentielles comme la robotique et les jeux vidéos. Cependant son utilisation dans le monde réel reste limité à cause, en partie, de la forte variance de la fonction de valeur des états. La régularisation est l’un des piliers de l’apprentissage automatique moderne, conçu pour réduire la variance des estimations cibles en ajoutant au modèle un biais inductif. La régularisation temporelle induit le biais inductif suivant: les points de données proches dans le temps doivent avoir des estimations similaires.Dans cette thèse, nous introduisons et analysons le concept de régularisation temporelle dans l'apprentissage par renforcement. Tout d’abord, nous montrons combien d’œuvres en apprentissage par renforcement peuvent être interprétées comme une régularisation temporelle. Ensuite, nous concevons une version prototype de la régularisation temporelle dans l’apprentissage par renforcement et nous l’analysons théoriquement et expérimentalement. Enfin, nous proposons une méthode visant à savoir quels états peuvent être lissés temporellement sans introduire de biais significatif</description><creator>Thodoroff, Pierre</creator><contributor>Joelle Pineau (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Computer Science</subject><title>Temporal regularization in reinforcement learning</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6m311t91g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5m60qx18p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524jt198</identifier><datestamp>2020-07-14T18:40:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Online programming platforms have immense potential to improve students' educational experience. They make programming more accessible, as no installation is required; and automatic grading facilities provide students with immediate feedback on their code, allowing them to to fix bugs and address errors in their understanding right away. However, these graders tend to focus heavily on the functional correctness of a solution, neglecting other aspects of students' code and thereby causing students to miss out on a significant amount of valuable feedback.In this thesis, we recount our experience in using the Learn-OCaml online programming platform to teach functional programming in a second-year university course on programming languages and paradigms. Moreover, we explore how to leverage Learn-OCaml's automated grading infrastructure to make it easy to write more expressive graders that give students feedback on properties of their code beyond simple input/output correctness, in order to effectively teach elements of functional programming style. In particular, we present our extensions to the Learn-OCaml platform that evaluate students on test quality and code style. We then describe how we used these extensions in a later offering of our course to better pursue our teaching goals, and provide data from a study on students' code submissions to determine how students were using the platform.By providing our lessons learned over these semesters of using Learn-OCaml, as well as our new tools and a suite of our own homework problems and associated graders, we aim to promote functional programming education, enhance students' educational experience, and make teaching and learning typed functional programming more accessible to instructors and students alike all across the globe</description><description>Les plateformes de programmation en ligne ont un potentiel immense d'améliorer l’expérience éducationnelle des étudiants. Elles offrent une expérience de programmation plus accessible puisqu'elles ne requièrent pas d'installation de configuration de la part des étudiants. De plus, les systèmes de notation automatique permettent aux étudiants d'obtenir un retour d'information immédiat qui leur donne l'opportunité de corriger leurs erreurs et rectifier directement leur compréhension du problème. Cela dit, ces modules de notation ont tendance à se concentrer sur l'exactitude du fonctionnement d'unesolution aux dépends d'autres aspects du code. Cela réduit de façon significative la quantité d'information qui pourrait leur être transmise.Dans ce mémoire, nous décrivons notre expérience de l'utilisation en ligne de la plateforme Learn-OCaml pour enseigner à des étudiants de deuxième année la programmation fonctionnelle dans le cadre d'un cours sur les langages et les paradigmes de programmation. De plus, nous explorons de quelle façon nous pouvons utiliser l'infrastructure de notation automatique de Learn-OCaml pour faciliter l'écriture de modules de notation plus expressifs.  Ces modules, en plus devérifier l'exactitude du code, permettent effectivement d'enseigner des éléments de style de la programmation fonctionnelle. En particulier, nous présentons nos extensions de la plateforme Learn-OCaml qui évaluent les étudiants sur la qualité de leurs tests et le style de leur code. De plus, nous décrivons comment nous avons utilisé ces extensions dans le cadre d'un cours pour faciliter l'enseignement de bonnes pratiques de programmation et faisons l'analyse de données provenant d'une étude sur l'utilisation de la plateforme par les étudiants grâce à la soumission de leur code.À travers la présentation des leçons tirées de l'utilisation de la plateforme Learn-OCaml ainsi que des nouveaux outils et modules de notation que nous avons créés, nous désirons faire la promotion de l'éducation de la programmation fonctionnelle, améliorer l’expérience éducationnelle des étudiants et rendre l'enseignement et l'apprentissage de la programmation fonctionnelle typée plus accessible à la fois aux enseignants et aux étudiants à travers le monde</description><creator>Hameer, Aliya</creator><contributor>Brigitte Pientka (Internal/Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Computer Science</subject><title>Teaching the art of functional programming using automated grading</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2227mv361.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524jt198</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:05741x23p</identifier><datestamp>2020-07-14T18:41:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La tomographie par émission de positrons (TEP) et l’imagerie par résonance magnétique (IRM) fournissent des informations complémentaires pour le diagnostic et la planification du traitement des patients, ainsi que pour l'étude des processus biologiques et pathologiques du cerveau humain. Par conséquent, de nombreuses études qui se basent sur la TEP ont également recours à l'IRM. Cependant, les images TEP souffrent d'un bruit élevé et d'une faible résolution spatiale par rapport aux images pondérées en T1.L’objectif principal de cette thèse est de développer des méthodes qui utilisent des informations anatomiques extraites à partir de l’IRM pondérée en T1 dans le but d’aider la réduction du bruit et l’amélioration de la résolution spatiale des images TEP.Premièrement, nous proposons une méthode de reconstruction dans laquelle l’image TEP est re-paramétrée à l’aide de fonctions de base par patch préalablement entraînée sur l’image IRM pondérée en T1 du sujet. En outre, un algorithme de reconstruction qui impose des paramètres épars est proposé et utilisé pour trouver un ensemble de coefficients pour les fonctions de base en IRM. Les résultats suggèrent que la méthode proposée apporte une amélioration considérable quant à la qualité des images reconstruites par rapport à la méthode standard qui utilise la pénalité de la vraisemblance.Les méthodes de post-reconstruction sont d’un grand intérêt dans l’analyse des données TEP. Elles peuvent être appliquées à de grands ensembles de données multicentriques dans lesquels les mesures brutes ne sont pas disponibles. Par conséquent, comme deuxième objectif de cette thèse, nous développons une méthode duale de re-paramétrisation qui restaure les images TEP après leur reconstruction à l'aide d'une méthode conventionnelle. Cette re-paramétrisation duale utilise à la fois des noyaux extraits de l'image IRM pondérée en T1 sans segmentation et de l'image médiane TEP pour représenter l'image restaurée. Un algorithme d'estimation des coefficients de ces fonctions de base est proposé. En outre, une approche similaire de la re-paramétrisation duale est utilisée pour développer une méthode rapide et non itérative qui utilise un filtrage guidé pour la restauration des images TEP. Les méthodes proposées sont comparées à d'autres méthodes de réduction de bruit. Les résultats montrent une amélioration de la qualité de l'image en termes d'erreur cérébrale ainsi que du biais et de la variance des lésions spécifiques à la TEP.La précision des méthodes de de réduction de bruit et de correction partielle du volume dépend du réglage des hyper-paramètres. Ces derniers sont généralement sensibles au niveau du bruit et à la quantité de flou présent dans l'image. Pour les grands ensembles de données multicentriques, ces informations peuvent ne pas être disponibles. Dans ce contexte, comme troisième objectif de la thèse, une méthode de restauration d’images TEP en aveugle est proposée. Dans cette méthode, un réseau est entraîné sur des images TEP simulées présentant différentes caractéristiques telles que le niveau d'activité, la quantité de lissage et le nombre d'itérations de reconstruction. Deux modèles sont générés, l'un comprenant en entrée les images IRM pondérées en T1 et l'autre non. De plus, l'incertitude inhérente aux données est estimée dans les modèles proposés. La carte d'incertitude résultante peut être utilisée pour prédire les régions susceptibles de générer une plus grande quantité d'erreur dans l'image reconstruite. Les résultats des données de simulation de test montrent une amélioration significative de la qualité de l'image. L’application de la méthode proposée à des données réelles montre des résultats prometteurs quant à la généralisabilité entre scanners et radiotraceurs</description><description>PET and MR provide complementary information for diagnosis and treatment planning for patients as well as for studying the biological and pathological processes in the human brain. Therefore many PET studies are also coupled with MR imaging. PET images suffer from high noise and low spatial resolution compared to T1-weighted images. The main objective of this dissertation is to develop methods that use superior anatomical information inherent in the subject’s T1-weighted MR image to help reduce noise and improve spatial resolution in PET images.To this end, we first propose a PET reconstruction method in which the PET image is re-parameterized using patch-based basis functions, learned from the subject's T1-weighted MR image. Also, a reconstruction algorithm that imposes sparsity on the parameters is proposed and used to find a sparse set of coefficients for the MR-based basis functions. The results suggest that the proposed method can provide considerable improvement in the quality of reconstructed images compared to the standard penalized likelihood framework.Post reconstruction methods are of great interest in the analysis of PET data as they can be applied to large multicentre datasets in which raw measurement data is not available. Therefore, as the second objective of this dissertation, we develop a dual re-parameterization that restores PET images after they are reconstructed using a conventional method. This dual re-parameterization uses kernels extracted from the T1-weighted MR image without segmentation and the median filtered PET image to represent the restored image. An algorithm for estimating the coefficients of these basis functions is proposed. Moreover, a fast non-iterative method that uses guided filtering to restore PET images. The proposed methods are compared to other denoising methods and the results show improvement in the image quality in terms of the error within the brain and the bias and variance of PET-specific lesions.The accuracy of denoising and partial volume correction methods depends on the correct tuning of hyperparameters which are usually sensitive to the noise level and the amount of blurring in the image. For large multicentre datasets, this information may not be available.  In this context, as the third objective of the thesis, a blind  PET image restoration method is proposed. In the proposed framework, a deep neural network is trained on simulated PET images with different characteristics such as activity level, amount of smoothing, and the number of reconstruction iterations. Two models are trained, one with and one without a T1-weighted MR image as input. In addition, data inherent uncertainty is estimated in the proposed model. The resulting uncertainty map can be used to predict regions that may have a higher amount of error in the reconstructed image. The results of the test simulation data show significant improvement in image quality compared to the proposed guided filtering method. The application of the proposed method to real data shows promising generalizability across scanners and radiotracers</description><creator>Tahaei, Marzieh S.</creator><contributor>Andrew J Reader (Supervisor2)</contributor><contributor>Louis Collins (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>MR-Guided PET image restoration for neurological applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/794082622.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741x23p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bv73c508b</identifier><datestamp>2020-07-14T18:42:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le système cérébrovasculaire implique de nombreux mécanismes procurant les nutriments nécessaires au fonctionnement du cerveau par l’entremise de la circulation sanguine. De plus, ces mécanismes maintiennent le débit sanguin cérébral relativement constant afin d’assurer un état physiologique normal. Dans cette thèse, nous avons développé une méthodologie pour étudier les caractéristiques régionales de la réactivité cérébrovasculaire dynamique (RCVd) ainsi que de la fonction impulsionnelle décrivant la réponse hémodynamique (FRH) face à l’activité neurologique. Nous avons employé cette méthodologie chez des sujets en santé sous différentes conditions expérimentales afin d’obtenir des estimations fiables de courbes RCVd et FRH, à la fois pour de larges régions d’intérêts (RI) ainsi que pour des voxels individuels.Afin d’étudier les caractéristiques régionales de la RCVd, nous avons employé la BOLD-IRMf acquise durant des conditions expérimentales de respiration normale ainsi qu’hypercapniques via l’introduction externe de CO2. Des courbes RCVd ont été obtenues avec l’usage de techniques d’identification non-paramétriques basées sur l’expansion fonctionnelle. Nos résultats démontrent une variabilité considérable de la RCVd au travers différentes conditions expérimentales et régions du cerveau. Cette variabilité suggère une réponse différentielle du lit cérébrovasculaire aux fluctuations en CO2 spontanées et induites expérimentalement, possiblement associées aux différences sous-jacentes des niveaux de CO2 artériel et de l’anatomie cérébrovasculaire.Afin d’étudier les caractéristiques régionales de la RFH, nous avons acquis des données en simultané EEG-IRMf au repos ainsi que durant l’exécution de tâches expérimentales. Lors d’une première analyse, un modèle de sources distribuées et une décomposition temps-fréquences sont employés afin d’obtenir les signaux de puissance instantanée des bandes EEG delta (2-4Hz), thêta (5-7Hz), alpha (8-12Hz) et beta (15-30Hz). Par la suite, nous employions des modèles structurés en blocs pour obtenir des transformations linéaires et non-linéaires des signaux de puissance instantanée. La méthode des moindres carrées partielles est ensuite utilisée pour estimer la FRH associée aux modèles en blocs. Nos résultats suggèrent qu’une version linéarisée de modèle type Hammerstein est suffisant pour décrire les dynamiques lentes du signal BOLD pour les acquisitions au repos ainsi qu’accompagnées de tâches expérimentales. Les résultats suggèrent aussi que la contribution de différentes bandes EEG à expliquer la variance du signal BOLD dépend à la fois de la tâche expérimentale ainsi que la région cérébrale.Lors d’une deuxième analyse, nous interprétions les motifs temps-fréquences de l’activité EEG comme étant des surgissements d’événements isolés plutôt que des oscillations soutenues. Des événements clairsemés ont été détectés dans les données EEG par l’entremise du codage clairsemé convolutif, ensuite utilisés pour estimer des FRH via une méthode non-paramétrique de réponse impulsionnelle finie. Nos résultats démontrent que des surgissements isolés d’activité EEG reflètent l’activité neurologique sous-jacente, et peuvent ainsi décrire les dynamiques du signal BOLD acquise au repos ainsi que durant l’exécution de tâches expérimentales. Toutefois, la première analyse génère de meilleures prédictions du signal BOLD que la deuxième analyse.Les résultats obtenus dans le cadre de cette thèse suggèrent qu’il est possible d’obtenir des estimations de RCVd et FRH fiables sur la base de données acquises au repos. Cette thèse sous-tend des implications cliniques importantes, motivant la conception de protocoles cliniques ne nécessitant pas de tâches expérimentales pour l’évaluation de désordres neurologiques. Les méthodes décrites ici peuvent mener à des mesures plus précises de connectivité IRMf fonctionnelle et effective au repos, sous-tendant d’importantes implications pour la recherche en neuro-imagerie</description><description>The cerebrovascular system involves carefully orchestrated multifactorial physiological mechanisms that provide nutrients necessary for brain function locally through blood circulation. At the same time, these mechanisms aim to maintain cerebral blood flow (CBF) relatively constant to ensure a normal physiological state. In this thesis, we developed a novel methodological framework to investigate the regional characteristics of dynamic cerebrovascular reactivity (dCVR), as well as the regional characteristics of the hemodynamic response function (HRF) to neuronal activation. We applied these methods to obtain reliable dCVR and HRF curve estimates in healthy individuals under different experimental conditions. To investigate the regional characteristics of dCVR, we employed BOLD-fMRI data acquired during normal breathing, and hypercapnic, externally induced step CO2 challenges. dCVR curve estimates were obtained both in large functionally and structurally defined ROIs, as well as in individual voxels, using efficient nonparametric system identification techniques based on function expansions. Our results revealed considerable variability of dCVR across different experimental conditions, which suggested a differential response of the cerebrovascular bed to spontaneous and externally induced CO2 fluctuations that are possibly associated with the underlying differences in mean arterial CO2 levels. Our results also revealed considerable dCVR variability across different brain regions, which is possibly related with regional differences in the underlying cerebrovascular anatomy. To investigate the regional characteristics of the HRF, we employed task-based and resting-state simultaneous EEG-fMRI data and a twofold analysis approach. In the first approach, we initially performed distributed source space analysis combined with time-frequency analysis to obtain instantaneous power timeseries in the delta (2-4Hz), theta (5-7Hz), alpha (8-12Hz), and beta (15-30Hz) band for each individual current source. Subsequently, we employed block-structured models to obtain linear and nonlinear transformations of the instantaneous power time-series and used partial least squares to obtain estimates of this transformation and the associated HRF. Our results revealed that a linearized version of the Hammerstein model is sufficient to describe the slow dynamics of the BOLD-fMRI signal under both task-based and resting experimental conditions. Also, they suggested that the contribution of different EEG frequency bands on BOLD signal variance depends on both the task, as well as the brain region.  In the second approach, we interpreted the frequency-specific patterns of EEG activity as transient bursts of isolated events rather than rhythmically sustained oscillations. Sparse events were detected in the EEG data using convolutional sparse coding analysis and used to obtain HRF estimates using nonparametric finite impulse response analysis. Our results revealed that isolated, transient bursts of EEG activity contain rich information related to the underlying neuronal activity, which can be used to describe the dynamics of the BOLD signal under both resting and task-based conditions. However, BOLD signal predictions obtained using the former approach were overall more accurate than using the latter. The results of this thesis suggest that it is feasible to obtain reliable dCVR and HRF estimates from resting-state data. This has important clinical implications as it may lead to the design of safer and easier to implement protocols for the assessment of cerebrovascular and neurovascular disorders, which are applicable to any clinical population. It also has important implications in neuroimaging research as it may result in more accurate measures of resting-state fMRI functional and effective connectivity</description><creator>Prokopiou, Prokopis</creator><contributor>Georgios Mitsis (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Neuroscience</subject><title>Modeling dynamic cerebrovascular reactivity and the hemodynamic response function using multimodal neuroimaging measurements</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289p49w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c508b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rq772</identifier><datestamp>2020-07-14T18:42:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Statistical and machine learning models are useful tools that can be used to extract valuable information from raw data and make accurate predictions and can be applied in the optimization of mining related systems through various means. This thesis aims to further contribute to the applications of such techniques in mining engineering by providing 4 different cases where statistical and machine learning models could facilitate design and decision making. Principal component analysis (PCA) was used to reduce the dimensions of the problem and simplify the design of stockpiles in bed-blending operations, generalized linear models (GLM) were introduced to model non-linear relationships among variables in quality control and safety related problems, factor analysis methods including structural equation models (SEM) were presented to be used in conjunction with cognitive work analysis to better analyze the underlying structures or latent variables in operational health and safety in mining operations, and finally clustering, which is a family of unsupervised learning methods, was applied to a mine planning problem to integrate mining and mineral processing and maximize recovery</description><description>Les modèles statistiques et d'apprentissage automatique sont des outils utiles qui peuvent être utilisés pour extraire des informations précieuses à partir de données brutes et faire des prévisions précises et peuvent être appliqués dans l'optimisation des systèmes liés à l'exploitation minière par divers moyens. Cette thèse vise à contribuer davantage aux applications de ces techniques en génie minier en fournissant 4 cas différents où les modèles statistiques et d'apprentissage automatique pourraient faciliter la conception et la prise de décision. L'analyse en composantes principales (ACP) a été utilisée pour réduire les dimensions du problème et simplifier la conception des stocks dans les opérations de mélange de lit. Des modèles linéaires généralisés (GLM) ont été introduits pour modéliser les relations non linéaires entre les variables dans le contrôle de la qualité et les problèmes liés à la sécurité, des méthodes d'analyse factorielle, y compris des modèles d'équations structurelles (SEM), ont été présentées pour être utilisées conjointement avec une analyse du travail cognitif afin de mieux analyser les structures sous-jacentes ou les variables latentes de la santé et de la sécurité opérationnelles dans les opérations minières, et enfin le clustering, qui est une famille de non supervisés méthodes d'apprentissage, a été appliquée à un problème de planification minière pour intégrer l'exploitation minière et le traitement des minéraux et maximiser la récupération</description><creator>Li, Siyi</creator><contributor>Mustafa Kumral (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Applications of Statistical and Machine Learning Models in Mining Engineering</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7w62fd65g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rq772</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k35698612</identifier><datestamp>2020-07-14T18:42:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un cancer est causé par une accumulation de mutation génétiques qui promeuvent une croissance anormale des cellules. La sénescence induite par oncogène (OIS), un mécanisme suppressif, fournit une barrière robuste à la prolifération causée par les oncogènes les plus fréquemment mutés tels Raf ou Ras et le contournement de cette barrière est un évènement critique sur le chemin de la malignité. Les mécanismes impliqués dans le contournement de OIS ne sont pas encore entièrement compris. Plusieurs questions demeurent telles que la question de savoir si le moment auquel la mutation se produit est important, si des mutations additionnelles peuvent permettre de sortir de l’OIS, quels sont les processus cellulaires qui sont requis pour que l’OIS se produise et comment une tumeur sénescente peut contribuer au microenvironnement du tissu.A l’aide d’un allèle de Braf activé par Flp et d’un allèle p53 nul en présence de la recombinase Cre, p53 a été enlevé à six différent temps expérimentaux suite à l’initiation de la formation d’adénomes au poumon causés par la mutation BrafV600E dans les souris, permettant de dissocier dans le temps la progression de la tumeur et la senescence induite par l’oncogène. A l’aide de ce double système de recombinaison, il a été démontré que la perte de p53 après OIS n’est pas suffisante pour permettre le développement d’un adénocarcinome malin (LUAD). Chez les adénomes provoqués par BrafV600E la malignité est prévenue par OIS approximativement 24 semaines après l’expression de BrafV600E et la présence de plusieurs marqueurs de senescence et SASP peuvent être détectés. Il est intéressant de constater que la durée de temps jusqu’à l’OIS peut être modulée par différentes concentration de l’adénovirus Flp. Une concentration d’adénovirus plus faible a produit une densité de tumeurs au poumon plus faible ce qui était corrélé avec des tumeurs plus petites et plus prolifératives. Des environnements à faible densité de tumeurs ont aussi permis le contournement de OIS et le développement de LUAD à 24-32 semaines, suggérant qu’une prolifération plus intense est due à un délai du OIS.Finalement, une recherche pour de nouveaux modulateurs de OIS a été effectuée. Un criblage génétique utilisant des lentivirus exprimant des shRNA a démontré que IAPP ou amylin- un petit régulateur métabolique- était requis pour l’IOS. La perte de IAPP ou celle du récepteur de l’IAPP, RAMP3, ont permis le contournement de la senescence induite par BRAF et RAS. IAPP est un inhibiteur de la glycolyse et cette thèse fait le lien entre la régulation de l’IOS par IAPP aux fonctions de la chromatine connue comme l’histone demethylase Jumonji. Ensemble, ces travaux apportent un nouvel éclairage sur les mécanismes sous-jacents à l'IOS et sur la manière dont ils pourraient être contournés en cas de développement d'un cancer</description><description>Cancer is caused by the accumulation of genetic mutations that promote the abnormal growth of cells. Oncogene Induced Senescence (OIS), a tumour suppressive mechanism, provides a robust barrier to proliferation promoted by commonly mutated oncogenes, such as Raf or Ras, and the bypass of this barrier is a critical event on the path to malignancy. The mechanisms involved in OIS bypass are not yet fully understood. Many questions remain such as whether the timing of genetic mutations is relevant, whether additional mutations can permit escape from OIS, what cellular processes are required to establish OIS, and how senescent tumour cells can contribute to the tissue microenvironment.Using a Flp-activated Braf allele paired with a Cre-conditionally null p53 allele, p53 was ablated at six independent timepoints following the initiation of BrafV600E lung adenomas in the mouse lung, allowing for temporal dissection of tumour progression and OIS. Using this dual-recombinase system, it was determined that p53 loss after OIS is established is not sufficient to permit malignant adenocarcinoma (LUAD) development. BrafV600E adenomas are stably restrained from malignancy by OIS by approximately 24 weeks after BrafV600E expression, and several senescence and SASP markers can be detected in those adenomas. Interestingly, the length of time until OIS establishment could be modulated by the initiating viral titres of adenoviral-Flp. Lower initiating adenoviral titre produced lower tumour density in the lung that was correlated with smaller, more proliferative tumours. Lower-density tumour environments also permitted bypass of OIS and LUAD development at 24-32 weeks, suggesting that higher proliferation is due to delay in OIS. Finally, a search for new modulators of OIS was conducted. Using an shRNA-based lentiviral genetic screen, IAPP or amylin, a small metabolic regulator, was shown to be required for BRAF induced senescence. Both loss of IAPP, and its receptor RAMP3, permitted bypass of oncogene induced senescence. IAPP is a glycolysis inhibitor and this thesis links IAPP-regulated metabolic programming to OIS and the functions of the chromatin remodellers known as Jumonji Histone Demethylases. Together this work contributes new insight into the mechanisms underlying OIS and how these might be bypassed in the case of cancer development</description><creator>Garnett, Samantha</creator><contributor>David Dankort (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Biology</subject><title>Mechanisms of oncogene induced senescence in MAPK- driven cancer development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cq17f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k35698612</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t722hf45d</identifier><datestamp>2020-07-14T18:42:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’augmentation de la présence du tungsten dans les dispositifs médicaux, électroniques et les munitions le positione comme un toxique environmental émergent, cependant les conséquences potentielles sur la santé ne sont pas bien comprises. En tant que contaminant dans l’environnement, le tungsten peut devenir bioaccessible sous forme de tunsgstate de sodium, conduisant ainsi à une exposition par l’eau et le sol. Comme beaucoup de métaux, la concentration la plus élevée de tungsten s’accumule dans les os, faisant le l’os un site de stockage à long terme et une source d’exposition chronique. L'os est un organe dynamique qui subit en permanence des processus de remodelage complexes pour équilibrer la formation osseuse entraînée par les ostéoblastes, et la résorption osseuse entraînée par les ostéoclastes. Les ostéoblastes, comme beaucoup d'autres types de cellules, sont dérivés de cellules stromales mésenchymateuses (CSM). Nous avions précédemment montré que le tungstène modifiait la différenciation des CSM en favorisant l'adipogenèse à médiation par PPAR et en inhibant l'ostéogenèse. Contrairement aux ostéoblastes, les ostéoclastes sont dérivés des monocytes. Ici, nous avons évalué les effets de l'exposition au tungstène sur l'autre facette du remodelage osseux, la désorption osseuse par les ostéoclastes. Chez des souris C57BL / 6 mâles âgées de 5 semaines, exposées par voie orale à de l’eau contenant 15 ppm de tungstate de sodium pendant 4 semaines, nous avons observé une augmentation des ostéoclastes positifs pour TRAP dans les régions trabéculaires du fémur. Bien que le tungstène ne semble pas améliorer l'adhésion des ostéoclastes sur des surfaces recouvertes de vitronectin, in vitro, il a amélioré la différenciation des ostéoclastes à médiation RANKL, comme le montre un nombre accru d'ostéoclastes positifs pour TRAP lorsque des cellules précurseures ont été co-traitées avec du tungstate de sodium et du RANKL in vitro. Par ailleurs, le tungstate de sodium a augmenté l'expression des gènes induits par RANKL, à savoir, NFATc1, ACP5 et CTSK dans les cultures de cellules primaires et dans la lignée cellulaire monocytaire RAW 264.7. Nous soupçonnons que le tungstène peut agir en aval de RANKL et avons montré que celui-ci soutient la signalisation p38 en aval du stimulus RANK-RANKL. Nos travaux démontrent que le tungstène cible la biologie osseuse à la fois en réduisant la formation osseuse et en améliorant la résorption osseuse, ce qui pourrait modifier l'équilibre du remodelage osseux et avoir des conséquences négatives sur l'intégrité et la résistance structurelles des os. Enfin, nos travaux s'ajoutent à la littérature grandissante selon laquelle le tungstène module le microenvironnement des os et de la moelle osseuse, suggérant que le tungstène agit de concert avec certains stimuli tels que RANKL et entraîne une réponse accrue</description><description>Tungsten’s increasing presence in electronics, medical devices, and munition applications position it as an emerging environmental toxicant, yet its potential health consequences are not well understood. As a contaminant in the environment, tungsten may become bioaccessible as sodium tungstate, which can lead to exposure through water and soil. Like many metals, the highest concentration of tungsten accumulates in the bone, making the bone a long-term storage site and a source of chronic exposure. The bone is a dynamic organ that constantly undergoes intricate remodelling processes to balance bone formation, driven by the osteoblasts, and bone resorption, driven by the osteoclasts. Osteoblasts, like many other cell types, are derived from mesenchymal stromal cells (MSCs). We previously showed that tungsten skews MSC differentiation by promoting PPAR-mediated adipogenesis and inhibiting osteogenesis. Unlike osteoblasts, osteoclasts are derived from monocytes. Here, we evaluated the effects of tungsten exposure on the other face of bone remodelling, bone resorption by osteoclasts. In 5-week-old, male, C57BL/6 mice, orally exposed to 15 ppm sodium tungstate-containing water for 4 weeks, we observed an increase in TRAP positive osteoclasts at the trabecular regions of the femur. While tungsten does not seem to enhance adhesion of osteoclasts to vitronectin surfaces in vitro, tungsten did enhance RANKL-mediated osteoclast differentiation, as observed by an increased number of TRAP positive osteoclasts when precursor cells were co-treated with sodium tungstate and RANKL in vitro. Furthermore, sodium tungstate increased the RANKL-induced gene expression of NFATc1, ACP5, and CTSK in both primary cell culture and the monocytic cell line RAW 264.7. We suspect that tungsten may be acting downstream of RANKL and showed that tungsten sustains p38 signalling downstream of RANK-RANKL stimulus. Our work demonstrates that tungsten targets bone biology by both reducing bone formation and at the same time, enhancing bone resorption, which could shift the balance of bone remodelling and have a negative consequence on bone structural integrity and strength. Lastly, our work adds to the growing literature that tungsten modulates the bone and bone marrow microenvironment, suggesting that tungsten acts in concert with certain stimuli such as RANKL and results in an enhanced response</description><creator>Chou, Hsiang</creator><contributor>Koren Kathleen Mann (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Medicine</subject><title>Tungsten enhances RANKL-induced osteoclast differentiation in the bone</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687n622.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t722hf45d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jw827h339</identifier><datestamp>2020-07-14T18:42:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis presents analysis of the properties and run-time of the Rapidly-exploring Random Tree (RRT) algorithm. It is shown that the time for the RRT with stepsize epsilon to grow close to every point in the d-dimensional unit cube is bounded above and below by a constant times to one over the d-th power of epsilon times log of 1/epsilon. Also, the time it takes for the tree to reach a region of positive probability is less than a constant times epsilon to the power minus 3/2. Finally, a relationship is shown to the Nearest Neighbour Tree (NNT). This relationship shows that the total Euclidean path length after n steps is smaller than a constant times the square root of n and the expected height of the tree is bounded above by e log n plus a term of smaller order</description><description>Cette thèse présente l'analyse de les propriétés et le temps d'exécution de l'algorithme Rapidly-exploring Random Tree (\textsc{rrt}). C'est montrer que la temps pour le \textsc{rrt} avec largeur de pas $\epsilon$ à devenir proche à toutes les pointes dans le cube unité de dimension $d$ est bondée en haut et dessus par un constant multiple de un sur epsilon à la d multiplié par le log de l'inverse de epsilon.. Aussi, le temps ça prends à arriver a un région de probabilité positive est moins qu'un constant multiple de epsilon à la moins 3/2. Finalement, un relation avec l'Arbre des plus proches voisins (\textsc{nnt}) est montré. Cet relation montre que la longueur du trajet totale Euclidien après $n$ pas est moins qu'un constant multiple de la racine carrée de n, et l'espérance mathématique de l'hauteur est bondé par e log n plus un terme d'ordre inférieur</description><creator>Anand, Konrad</creator><contributor>Luc P Devroye (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Computer Science</subject><title>Probabilistic Analysis of RRT Trees</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zk51vn36d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jw827h339</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k643b5644</identifier><datestamp>2020-07-14T18:43:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Sjögren’s syndrome (SS) is a common, chronic, and debilitating autoimmune diseases, affecting nearly 4 million North Americans. It affects females approximately 14 times higher than males, most of which are postmenopausal women. It is characterized by exocrine glands lymphocytic infiltration and glandular destruction. SS is a slowly progressing disease that starts decades before the patients experience any symptoms. Patients will experience dry eyes and mouth, and a wide range of extra-glandular manifestations, including fatigue, arthritis, arthralgia, pulmonary, neurological, cutaneous, and muscular manifestations, and lymphoma. The generalized manifestations lead to a significantly compromised quality of life. The pathogenesis is complex and still not fully understood due to the difficulty of studying the disease in humans and the ambiguity of its etiology. Unfortunately, no cure has been found yet. The current management is directed toward dryness symptoms palliation, prevention of further complications, and when serious systemic conditions emerge, immunosuppressive agents are indicated. The aim of this PhD thesis is to test a new treatment modality that combines the characteristics of cell and biologic therapies. The risks associated with both treatments complicate the clinical condition of significantly compromised patients. Therefore, we employed the success of BM-derived cells in managing SS in the form of a biologic therapy, by extracting their proteins and using it as a potential SS therapy. We tested the ability of bone marrow BM-derived cells extract in decreasing inflammation and promoting trophic changes in the glandular tissue in the NOD mouse model, when injected before SS immune dysregulation intensifies. First, we tested the effectiveness of BM-derived mesenchymal stromal cells extract (MSCsE) versus BM-derived mesenchymal stromal cells in preventing or alleviating the symptoms of SS. The treated groups (MSCs and MSCsE) showed comparable positive results regarding these treatments efficacy in preserving the salivary and lacrimal flow rates. This preservation was the outcome of maintained cell proliferation and specialized cell subpopulations and genes associated with regeneration. Additionally, SS immune dysregulation was, somewhat, managed via the elevation of IL-10 and suppression of B cells. Second, we assessed the effectiveness of BM cell extract (BMCE) in hindering SS immune dysregulation in NOD mice and we evaluated its systemic safety. The treated mice showed comparable results to those of MSCsE and MSCs; suggesting a common and/or possibly different, proteins composition in both therapies, that might have led to the recorded regenerative outcomes. Additionally, we tested the systemic safety of BMCE as an example of the cell extract concept. Surprisingly, the BMCE-treated NOD mice showed no difference in comparison to the control (saline-treated) NOD mice and the non-SS and non-treated control mouse model, ICRIn conclusion, BM-derived cells extract treatment has shown promising results in managing SS, and we may recommend the use of BMCE and MSCsE as potential treatment modality for patients. They exerted immune regulatory and trophic effects to injured exocrine tissues. Additionally, the various risks associated with biologic and cellular therapies are minimal when using the extract. Biologic therapies are associated with opportunistic infections due to a complete interference with cytokines or blocking B cells as strategies to manage SS; however, this does not apply to cell extracts. Additionally, cellular therapies require myeloablative conditioning and their use is complicated with Graft versus Host Disease (GvHD) and malignancy. However, using the cell extract did not lead to complications in our mice after a follow up period of 16 weeks and no prior preparative procedures were required. Yet, we may not exclude possible changes which might appear with longer in vivo follow up periods</description><description>Le syndrome de Sjögren (SS) est l’une des maladies auto-immunes les plus courantes, touchant près de 4 millions de Nord-Américains. Le syndrome cible 14 fois plus les femmes que les hommes et en majorité affecte les femmes ménopausées. Le syndrome se caractérise par une infiltration et attaque des lymphocytes dans les glandes exocrines. Le SS progresse lentement et débute des décennies avant la présentation des symptômes. Lors du diagnostic les patients présentent une sécheresse oculaire et buccale, ainsi que des manifestations non glandulaires. Ces manifestations peuvent inclure, la fatigue, l’arthrite, l’arthralgie, des maux musculaires, pulmonaires, neurologiques, cutanées, ainsi qu'un lymphome. Ces manifestations diminuent la qualité de vie du patient. La pathogénie est encore mal comprise en raison de la difficulté d'étudier la maladie et de l'ambiguïté de son étiologie. À ce jour, il n’existe aucun traitement. La prise en charge actuelle vise à pallier les symptômes de la sécheresse, à prévenir leurs complications et, en cas systémiques graves, utiliser des immunosuppresseurs.Cette thèse vise à tester un traitement qui combine des thérapies cellulaires et biologiques. Les risques associés à ces dernières pour les patients cliniquement compromis sont élevés. Par conséquent, nous tirons du succès des cellules dérivées de la moelle osseuse dans la gestion du SS. Sous forme de thérapie biologique, des protéines extraites des cellules de la moelle ont été testées. Nous avons évalué la capacité de l'extrait de cellules souches de la moelle osseuse à réduire l'inflammation dans les glandes de la souris NOD. Ce modèle animal développant au cours de sa vie des symptômes du SS, nous avons effectué des injections précédant le dérèglement immunitaire du SS.En premier lieu, nous avons testé l'efficacité de l'extrait des cellules de souche mésenchymateuse de la moelle osseuse (MSCsE) et l’efficacité des cellules complètes de souche mésenchymateuse de la moelle osseuse (MSC) pour pallier les symptômes du SS. Les groupes traités (MSC et MSCsE) aident à préserver les débits salivaires et lacrymaux et il y a des taux comparables entre ces deux groupes. La prolifération cellulaire, une certaine sous-population de cellule, des gènes associés à la régénération, une élévation de l’IL-10 et la suppression des lymphocytes B semblent tous contribuer à l’amélioration. Ensuite, nous avons évalué l'efficacité de l'extrait de cellules BM (BMCE) pour empêcher le dérèglement immunitaire du SS chez les souris NOD. Les souris traitées montrent des résultats comparables à ceux du MSCsE et des MSC; suggérant une composition de protéines commune ou différente entre les deux thérapies, qui pourrait avoir mené à la régénération. De plus, nous avons testé la sécurité systémique de BMCE. Étonnamment, les souris NOD + BMCE ne démontrent aucune différence par rapport aux souris NOD de contrôle (traitées à la saline) et au modèle de souris de contrôle non-SS et non traitées, ICR.Nous recommandons l'utilisation du BMCE et MSCsE en tant que modalités de traitement potentielles pour les patients atteints de SS. Elles offrent des effets immunitaires régulateurs et trophiques aux tissus exocrines lésés. De plus, l'extrait minimise les risques liés aux thérapies biologiques et cellulaires. Celles-ci sont associées aux infections opportunistes en raison de l’immunosuppression par l’interférence complète des cytokines ou du blocage des cellules B. Avec l’extrait biologique non cellulaire, il y a un moins grand risque d’infection. D'autre part, les thérapies cellulaires nécessitent un conditionnement myéloablatif, avec des risques de rejet du tissu et de formation de tumeurs. Comparativement, l'extrait ne cause pas de complications chez nos souris après une période de 16 semaines et aucune préparation préalable n'a été requise. Cependant, nous ne pouvons pas exclure les changements qui pourraient apparaître avec un suivi in vivo à plus long terme</description><creator>Abu Elghanam, Ghada</creator><contributor>Simon Tran (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Dentistry</subject><title>The efficacy and safety of bone marrow-derived cells extract in the management of Sjögren's-like disease in NOD mouse model</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xs55mh440.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b5644</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227mv379</identifier><datestamp>2020-07-14T18:43:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Huntington’s disease (HD) is an autosomal dominant neurodegenerative disorder characterized by progressive loss of striatal medium spiny projection neurons (MSN), some striatal interneuron subpopulations, and degeneration of striatal afferent systems. HD manifestations include choreiform movements, dystonia, cognitive and emotional problems, often leading to premature death. Many genetic mouse models have been created to reproduce different aspects of this disease. The R6/2 model shows a rapidly progressive phenotype and reproduces much of the cell loss and protein deficits seen in HD patients. In order to determine how afferent striatal afferent systems impact the vulnerability of striatal neurons in HD, we determined whether a major source of striatal afferents arising from the thalamic parafascicular nucleus degenerates in the R6/2 model, whether thalamostriatal afferents provide a sustaining influence for striatal neurons in R6/2 mice, and whether motor symptoms are modified with lesions of the parafascicular nucleus. We found that the parafascicular nucleus degenerates in R6/2 mice and that striatal cholinergic interneurons are especially vulnerable to thalamostriatal deafferentation. We also demonstrated that both thalamostriatal and cholinergic degeneration play an important role in the development of dystonic pathology in R6/2 mice. Our results add to the growing body of evidence that dystonia in HD and other movement disorders is generated by multiple hits to the motor network. These findings suggest that new treatments aimed at preserving the thalamostriatal circuit may improve motor symptoms in HD</description><description>La maladie de Huntington est une maladie neurodégénérative autosomique dominante qui entraîne une perte sévère des neurones épineux moyens du noyau strié et une dégénérescence des systèmes afférents de ce dernier. Les symptômes de cette maladie incluent les mouvements choréiformes, la dystonie, les problèmes cognitifs et émotionnels, et entraine souvent une mort précoce. Plusieurs modèles murins ont été créées pour reproduire divers aspects de cette maladie. La souris R6/2 a un phénotype moteur qui progresse rapidement et reproduit les pertes cellulaires et les déficits protéiques de cette maladie. Pour mieux comprendre l’impact des afférences sur la dégénérescence des neurones du noyau strié dans la maladie de Huntington, nous avons caractérisé le noyau parafasciculaire (PF), une source importante d’afférences, dans la souris R6/2. Par la suite, nous avons étudié le soutien trophique qu’apporte les afférences thalamiques aux neurones du noyau strié ainsi que la progression phénotypique motrice dans la souris R6/2 à la suite d’une lésion du PF. Nous avons trouvé que le PF dégénère dans la souris R6/2 et que les neurones cholinergiques sont particulièrement vulnérables à la désafférentation thalamique. De plus, nous avons montré que la dégénérescence des afférences thalamostriées ou des neurones cholinergiques contribue au développement de la dystonie dans la souris R6/2. Ces expériences ont ajouté à la connaissance actuelle qui démontre que la dystonie dans la maladie de Huntington, entre autres, est générée à la suite d’impacts multiples au réseau moteur. Ces résultats suggèrent que de nouveaux traitements qui visent à préserver le circuit thalamostrié pourraient améliorer les symptômes moteurs de la maladie de Huntington</description><creator>Crevier-Sorbo, Gabriel</creator><contributor>Abbas Sadikot (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Neurology and Neurosurgery</subject><title>Contributions of the Thalamus to Striatal Pathology and Motor Dysfunction in Huntington’s Disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v2968.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227mv379</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rv042z668</identifier><datestamp>2020-07-14T18:43:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The discovery of massive neutrinos allows us to question their nature: are theyDirac or Majorana particles? The latter would be a new kind of fundamental particle,violating lepton number conservation through a particle to antiparticle transition. Themost promising route to determining whether the neutrino is a Majoran is throughneutrinoless double beta decay. nEXO is a next generation time projection chambersearching for neutrinoless double-beta decay in 5 tonnes of liquid xenon (LXe) enrichedin the isotope 136Xe. Interactions within LXe produce anti-correlated scintillation andionization signals, which will be used to reconstruct the energy and position of eachevent. Silicon photomultipliers (SiPMs) have been identied as the devices to detectthe vacuum ultraviolet scintillation light for nEXO. SiPMs are silicon devices 1 cm2with single photon sensitivity, and have a quantum efficiency of 15% at 175 nm.A baseline characterization of the many SiPMs that will be distributed among thenEXO collaboration is necessary: the detector will employ tiles of SiPMs, organizedinto staves, yielding a photo-coverage area of 4.5 m2. The development of integratedSiPM tiles is advanced within the collaboration, requiring precise testing in conditionssimilar to their deployment. This thesis presents the results from the design, assembly,and commissioning of an environmental test stand for measuring 150 cm2 of SiPMsat 168 K with quick turnaround between tile deployment, facilitating both a high-rateof baseline SiPM characterization, and precision testing of integrated tiles. In addition,some analysis for EXO-200, the prototype experiment for nEXO, is presented</description><description>La decouverte des neutrinos massifs permet de s'interroger sur leur nature : s'agit-ilde particules de Dirac ou de Majorana? Ce dernier serait un nouveau type de particulefondamentale, en violation de la conservation du nombre de leptons par une transitionde particule a antiparticule. La voie la plus prometteuse pour determiner si le neutrinoest un Majoran est la double desintegration beta sans emission de neutrinos. nEXO estune chambre a projection temporelle de la prochaine generation a la recherche d'unedesintegration beta double sans emission de neutrinos dans 5 tonnes de xenon liquide(LXe) enrichi en isotope 136Xe. Les interactions au sein de LXe produisent des signauxde scintillation et d'ionisation anticorreles, qui seront utilises pour reconstruire l'energieet la position de chaque evenement. Les photomultiplicateurs au silicium (SiPMs) ontete identies comme etant les dispositifs permettant la detection de la lumiere descintillation ultraviolette sous vide pour le nEXO. Les SiPMs sont des dispositifs ensilicium 1 cm2 avec sensibilite a un seul photon, et ont une ecacite quantiquede 15% a 175 nm. Une caracterisation de base des nombreux SiPMs qui serontperturbes dans le cadre de la collaboration nEXO est necessaire: le detecteur utiliserades tuiles de SiPMs organisees en douelles, ce qui donnera une surface de couverturede 4,5 m2. Le developpement des tuiles de SiPMs integrees est avance dans le cadrede la collaboration, necessitant des tests precis dans des conditions similaires a leurdeveloppement. Cette these presente les resultats de la conception, de l'assemblageet de la mise en service d'un banc d'essai environnemental pour mesurer 150 cm2des SiPMs a 168 K avec une rotation rapide entre le deploiement des tuiles, facilitanta la fois un taux eleve de caracterisation de base du SiPMs et des tests precis destuiles integrees. De plus, certaines analyses pour EXO-200, l'experience prototypepour nEXO, sont presentees</description><creator>Darroch, Lucas</creator><contributor>Thomas Brunner (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Physics</subject><title>An environmental test stand for large area testing of Silicon Photomultipliers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nn464.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rv042z668</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):47650</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>