<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:10:58Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46075" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r494vn86b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’eau douce joue un rôle prépondérant dans le maintien de la vie sur notre planète. Puisque l’agriculture utilise 70% des eaux douces accessibles (0.03% des ressources en eaux globales) il est important d’améliorer l’efficacité de l’irrigation afin de produire plus avec moins d’eau douce. Les polymères superabsorbants (PSAs) ou hydrogels sont des structures polymères réticulés tridimensionnelles capables d’absorber et retenir de grandes quantités d’eau par rapport à leur propre masse. Cette étude visa à évaluer le gain en efficacité d'utilisation de l'eau et en progression physiologique de tomates cerise (Solanum lycopersicum var. cerasiforme) cultivées pour quatre mois  sous différents niveaux d’irrigation et d’amendement du sol avec des PSAs, dans un dispositif aléatoire par blocs. Trois niveaux d’amendement du sol en PSAs, soit 0% (étalon), 0.1% et 0.5%, furent combinés en un plan factoriel complet à cinq répétitions, avec trois niveaux d’irrigation, soit quotidiennement, aux deux jours, et aux trois jours. Les essais ont été menés dans une serre au campus Macdonald de l’université McGill, à Sainte-Anne-de-Bellevue, Québec, Canada. Le rendement (P=0.0056) et l’efficacité d'utilisation de l'eau (P=0.050) furent améliorés de façon significative par un amendement de 0.5% en SAP, par rapport à l’étalon, mais le taux d’amendement en SAP n’eut aucun effet sur l’activité photosynthétique (P=0.5039), la conductance stomatique (P=0.5344), le taux de transpiration (P=0.4907), indice de différence normalisée de végétation (NDVI) (P=0.3901) et la hauteur du plant (P=0.8967). Cependant, des tendances dans chacune des mesures confirment un effet positif d’un amendement avec SAP sur les tomates cerises. Une analyse Microtox démontra que les amendements en SAP n’étaient pas toxiques au sol, et donc que leur utilisation au champ est sans danger. Un amendement du sol avec 0.5% de SAP peut donc augmenter le rendement et l’efficacité d'utilisation de l'eau de façon significative.</description><description>Freshwater plays an important role in supporting life on the planet. Agriculture uses 70% of the total accessible freshwater (0.03% of the total global water resources) which makes it important to increase irrigation efficiency so that we can produce more with less freshwater use. SAPs or hydrogels are cross-linked polymeric three-dimensional structures which have the ability to absorb and retain large amounts of water relative to their own mass. The objective of this study was to investigate the gain in water use efficiency and physiological growth of cherry tomatoes (Solanum lycopersicum var. cerasiforme) under different levels of SAP and irrigation treatments. The experiment was laid out in a completely randomised block design with three levels of SAP treatments which include 0% (control), 0.1% and 0.5% and three levels of plant watering application treatments which included everyday watering (control), once in two days watering and once in three days watering from the day of transplant up to four months; all treatments were replicated five times. Trials were carried out in a greenhouse at Macdonald Campus of McGill University in Sainte-Anne-de-Bellevue, Quebec, Canada. The results of the study indicate that 0.5% SAP performed significantly better than control (0% SAP) in terms of yield (P=0.0056) and water use efficiency (P=0.050), whereas, no significant difference was found within the SAP treatments for photosynthetic activity (P=0.5039), stomatal conductance (P=0.5344), transpiration rate (P=0.4907), normalised differential vegetative index (NDVI) (P=0.3901) and plant height (P=0.8967). However, the trends in each of the measurement confirm positive effect of SAP on cherry tomatoes. A microtox toxicology analysis revealed that the SAPs were not toxic to the agro-mix and is safe to use in the fields. Thus, the application of 0.5% SAP can significantly increase the yield and the water use efficiency.</description><creator>Suresh, Rahul</creator><contributor>Shiv Prasher (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Increase the crop water use efficiency using super absorbent polymers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m230b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vn86b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d791sk127</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le transport d’eau douce du plateau continental vers la mer du Labrador peut influencer la convection profonde en contrôlant le niveau de salinité de l’eau de surface. Pour étudier ce transport, nous avons déployé deux planeurs sous-marin qui ont parcouru le talus continental à plusieurs reprises entre le 5 juillet et le 22 août 2014. L’étude de terrain de ce talus a permis d’obtenir une banque de données unique quant à la température, la salinité et la concentration d’oxygène, le tout à une résolution spatiale sans précédent. Deux mécanismes de transport à travers le talus continental ont été étudié: le transport d’Ekman et le transport due aux tourbillons de turbulence de méso-échelle. Le transport d’Ekman est quantifié en utilisant la tension du vent provenant des images satellitaires alors que le transport induit par le tourbillon de turbulence est évalué en utilisant le gradient d’épaisseur des lignes de densité potentielle uniforme. Les résultats démontrent que les deux termes, Ekman et le tourbillon de turbulence, sont présent dans le budget estival du transport de masse du plateau vers la mer du Labrador. Le transport vers le large d’eau douce de cette région représente environ 1% du total d’eau douce circulant à travers les détroits de Hudson et de Davis. Il s’agit probablement d’un maximum saisonnier. La convergence du transport d’oxygène à travers l’isobathe 500 m est environ 170% des précédents estimés sur la production nette de la communauté de l’intérieur de la mer du Labrador. Ainsi, insinuer que les flux latéraux sont négligeables est une approximation qui doit être faite avec prudence.</description><description>Transport of freshwater from the Labrador Shelf into the interior Labrador Sea has the potential to influence deep convection by controlling the salinity of surface waters. To examine this transport, we deployed two deep underwater gliders that traversed the continental shelf-break multiple times between July 5 and August 22, 2014. The field campaign yielded a unique data set of temperature, salinity and oxygen across the shelf-break at unprecedented spatial resolution. Two mechanisms of cross-shelf transport were examined: Ekman transport and transport due to mesoscale eddies. Ekman transport is quantified using satellite wind stress, and eddy induced transport is scaled using thickness gradients of layers of uniform potential density. Results show that both the Ekman and eddy terms in the mass budget transport water from the shelf to the Labrador Sea during summer. The offshore transport of freshwater in this study region represents about 1% of the total freshwater flowing through Hudson and Davis Straits and likely represents a seasonal maximum. Oxygen transport convergence across the 500 m isobath is about 170% of a previous estimate of Net Community Production in the interior Labrador Sea, suggesting that the assumption of negligible lateral fluxes should be made with caution.</description><creator>Howatt, Tara</creator><contributor>Jaime Palter (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Atmospheric and Oceanic Sciences</subject><title>Freshwater and oxygen transport across the Labrador shelf-break: insights from gliders</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w3763980z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d791sk127</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tt44pq79d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Stimulant medications such as methylphenidate (MPH) are the most frequently used medication for ADHD. MPH acts primarily by blocking the dopamine transporter (DAT). About 70% of patients taking MPH show adequate therapeutic response, but the level of response to MPH vary from one child to the other. Similarly the level of MPH side effect varies from one child to the other and may be the cause of poor therapeutic adherence. Several studies have implicated the 3’ untranslated region (UTR) variable number tandem repeat (VNTR) of the dopamine transporter gene (DAT1) in MPH therapeutic response and side effects. This study presents the relation between response to and side effects induced by methylphenidate treatment in children with ADHD based on the dopamine transporter genotypes (3’UTR VNTR, rs6347 (exon9), rs8179029 (Int9), rs3836790 (Int8), rs463379 and rs460000). This study is based on an independent and larger (n=310) sample compared to a previous published paper exploring the association between 3’UTR VNTR and response to methylphenidate in children with ADHD (Joober et al., 2007) with a sample size of 150 patients. Results from this study revealed no association between the DAT1 genotypes and ADHD behavioral dimensions treatment response to methylphenidate However, we replicated the association between the DAT1 genotypes and MPH side effects.</description><description>Les médicaments stimulants tels que le méthylphénidate (MPH) sont les médicaments les plus fréquemment utilisés pour le TDAH. MPH agit principalement en bloquant le transporteur de la dopamine (DAT). Environ 70% des patients prenant MPH spectacle réponse thérapeutique adéquate, mais le niveau de réponse à MPH varient d'un enfant à l'autre. De même, le niveau de l'effet de côté MPH varie d'un enfant à l'autre et peut être la cause de l'adhésion thérapeutique pauvres. Plusieurs études ont mis en cause la région 3 'non traduite (UTR) répétition en tandem de nombre variable (VNTR) du gène transporteur de la dopamine (DAT1) en réponse thérapeutique MPH et les effets secondaires.Cette étude présente la relation entre l'intervention et les effets secondaires induits par le traitement de méthylphénidate chez les enfants atteints de TDAH basé sur les génotypes dopamine transporteurs (3'UTR VNTR, rs6347 (exon9), rs8179029 (Int9), rs3836790 (Int8), rs463379 et rs460000). Cette étude est basée sur une (n = 310) échantillon indépendant et plus grand par rapport à un article publié précédente explorer l'association entre 3'UTR VNTR et la réponse au méthylphénidate chez les enfants atteints de TDAH (Joober et al., 2007) avec une taille de l'échantillon 150 patients. Les résultats de cette étude ont révélé aucune association entre les génotypes DAT1 et TDAH réponse au traitement des dimensions comportementales au méthylphénidate Cependant, nous avons reproduit l'association entre les génotypes DAT1 et les effets secondaires de MPH.</description><creator>Ajikobi, Maryam</creator><contributor>Ridha Joober (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Human Genetics</subject><title>Comprehensive genotype/phenotype and pharmacokinetics investigation of the Dopamine transporter genetic variations with children with Attention-Deficit/Hyperactivity Disorder</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2514np38d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tt44pq79d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7m01bp527</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'hippocampe est une région du cerveau critique pour plusieurs fonctions importantes, telles que le traitement de l'information spatiale, l'apprentissage et la mémoire. Pour bien comprendre les mécanismes sous-jacents de ces fonctions, il est essentiel de comprendre l'interaction entre les entrées hippocampiques et les interneurones locaux. L’entrée du cortex entorhinale (EC) est d’un intérêt particulier, car elle contribue à la génération du rythme thêta et transfert des informations sensorielles cruciales pour l'hippocampe. Les interneurones oriens moleculare-lacunosum (OLM) constituent l’une des populations susceptibles de jouer un rôle dans la modulation de cette entrée corticale. Un certain nombre de caractéristiques  - en particulier la position de leurs terminaisons axonales et leur association au rythme thêta - suggère que les interneurones OLM sont des candidats excellents pour réguler l’entrée du EC. La découverte récente d’un marqueur génétique spécifique aux interneurones OLM, la sous-unité alpha2 du récepteur nicotinique à l’acétylcholine (Chrna2), permet l'étude d’un tel rôle. Dans l'hippocampe, Chrna2 est exprimée exclusivement dans les interneurones OLM de CA1, ainsi que dans les interneurones du subiculum qui n’ont pas encore été décrits. Le subiculum est une sous-région idéale pour étudier les cellules Chrna2, car il contribue significativement à la fonction de l’hippocampe, à la fois dans la génération du rythme thêta, mais également dans l’apprentissage et la mémoire spatiale.La présente étude visait à caractériser les cellules Chrna2 dans le subiculum, et comprendre leur rôle dans la régulation de l’entrée du EC. La caractérisation des cellules Chrna2 dans le subiculum et CA1 a montré des similitudes dans l’expression de la somatostatine (Som), dans les propriétés électrophysiologiques et dans la directionnalité  des axones. Cette caractérisation a aussi montré des différences dans la morphologie des dendrites et du soma et dans la proportion de cellules Chrna2 dans la population de cellules exprimant la Som pour chaque région. Une étude des réponses post-synaptiques induites par les cellules Chrna2 a révélé que les réponses inhibitrices, composées de réponses GABAA et GABAB, n'étaient pas significativement différentes entre les cellules pyramidales de CA1, ainsi que les cellules toniques et phasiques du subiculum. Dans l'ensemble, ces résultats suggèrent que les cellules Chrna2 du subiculum et de CA1 sont en grande partie similaires. La caractérisation de l’entrée du EC aux cellules pyramidales du subiculum a révélé des réponses post-synaptiques semblables dans les cellules toniques et phasiques. Cependant, en raison de l'incapacité d'atteindre la contrôle optogenetic des cellules Chrna2 et l’entrée du EC en même temps, une démonstration directe de la manière dont l’inhibition modulée par les cellules Chrna2 influence l’entrée du EC n'était pas possible. Dans l'ensemble, cette étude a fourni la première caractérisation en profondeur des cellules Chrna2 dans le subiculum, en établissant que les cellules Chrna2 du subiculum et de CA1 sont généralement semblables et sont susceptibles de jouer des rôles similaires dans les deux sous-régions - en particulier de réguler le rythme thêta et contribuer à l'apprentissage et à la mémoire.</description><description>The hippocampus is an instrumental brain region for a number of important functions, including spatial information processing, learning, and memory. To fully understand the mechanisms underlying these functions, it is critical to understand the interaction between hippocampal inputs and local interneurons. One input of particular interest is direct input from the entorhinal cortex (EC), which contributes to the generation of hippocampal theta rhythm and which transfers vital sensory information to the hippocampus. An interneuron population likely to play a role in modulating this input is the oriens lacunosum-moleculare (OLM) interneuron. A number of characteristics, including the position of their axon terminals and association with theta rhythm, make OLM interneurons prime candidates to regulate EC input. The recent discovery of a genetic marker specific to OLM interneurons, the nicotinic acetylcholine receptor alpha2 subunit (Chrna2), enables the investigation of such a role. In the hippocampus, Chrna2 is exclusively expressed in OLM interneurons in CA1, as well as in interneurons in subiculum which have yet to be described. The subiculum is an ideal sub-region in which to focus an investigation into Chrna2 cells as it is believed to make an important contribution to hippocampal function, in both theta rhythm generation and spatial learning and memory. This study aimed to characterize Chrna2 cells in the subiculum, and to investigate their role in the regulation of EC input. Characterization of subiculum and CA1 Chrna2 cells found similarities in somatostatin (Som) expression, electrophysiological properties, and axon directionality and differences in soma and dendritic morphology and in the proportion of the Som-expressing cells represented by Chrna2 cells in each region. An investigation of the post-synaptic responses elicited by Chrna2 cells revealed inhibitory responses, composed of both GABAA receptor (GABAAR) and GABAB receptor (GABABR) mediated components, which were not significantly different between CA1, subiculum regular firing and subiculum bursting firing pyramidal cells. Overall, these findings suggest that subiculum and CA1 Chrna2 cells are largely similar. Characterization of EC input to subiculum pyramidal cells found the post-synaptic responses to be similar in both regular and burst firing pyramidal cells. However, a direct demonstration of how Chrna2 cell-mediated inhibition modulates this EC input was not possible due to the inability to achieve dual optogenetic control of Chrna2 cells and EC input. Overall, this study has provided the first in-depth characterization of Chrna2 cells in the subiculum, finding that subiculum and CA1 Chrna2 cells are generally equivalent and are likely to play similar roles both sub-regions, roles which may include the regulation of theta rhythm and a contribution to learning and memory functions.</description><creator>Nichol, Heather</creator><contributor>Sylvain Williams (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Neuroscience</subject><title>Optogenetic investigation of Chrna2 cells in the subiculum and their role in modulating entorhinal cortex input</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qr46r3945.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7m01bp527</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322h456</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>DNA methylation occurring at a cytosine-guanine (CpG) site blocks binding tothe DNA and hence can influence gene function and regulation. Therefore, it is oftenvaluable to investigate which methylation sites are associated with diseases or otherphenotypes of interest. Though a large proportion of CpG sites in mammals aremethylated, methylation signatures differ notably between cell types. Consequently,when measuring methylation levels on whole blood or other types of tissues involvingmultiple cell types, it can be difficult to distinguish the changes associated witha phenotype of interest from those occurring as a result of varying proportions ofdifferent cell types among subjects. This phenomenon is of concern when changesin cell type proportion are associated with the phenotype itself, thereby making celltype proportion a confounder. There are several recently developed methods thatattempt to correct for this confounding, including one method based on an externalvalidation data set (Houseman et al., BMC Bioinformatics 2012), a reference-freemethod (Houseman et al., Bioinformatics 2014), Surrogate Variable Analysis (Leekand Storey, PLoS Genetics 2007), Independent Surrogate Variable Analysis (Teschendorff,Bioinformatics 2011), the FAST-LMM-EWASher method (Zou, Nature Methods2014), Deconfounding (Repsilber, BMC Bioinformatics 2010), and CellCDecon(Wagner, PhD Thesis 2014). In order to compare the performance of each method, wehave artificially re-combined measures of methylation obtained from cell-separatedanalysis of whole blood. Specifically, methylation measures are available for monocytesand CD4 T-cells. We randomly chose a subset of the samples to be disease cases, then we designated a set of CpG sites to be associated with the disease. Anew artificial set of methylation measurements was generated by combining the valuesfrom each cell type with variable proportions of each cell type in each subject.We uncovered notable differences between the methods in terms of statistical power,reduction in false discovery rate, the extent to which the confounding has been corrected,and in computational performance. The reference-based method, due to itsease of use and generally good performance, was selected as the best method underthe specified circumstances. ISVA was selected as the best alternative if no externaldata set were available.</description><description>La méthylation de l’ADN, qui a lieu à un site cytosine-guanine (CpG), empêchela liason et ainsi peut influencer la fonction et la régulation génique. Il y a doncintérêt à investiguer quels sites méthylés sont associés à une maladie ou tout autrephénotype. Malgré qu’une grande proportion de sites CpG soient méthylés chez lesmammifères, la structure de la méthylation varie d’un type de cellule à un autre.Par conséquence, lorsque les niveaux de méthylation sont mesurés à partir d’unéchantillon sanguin ou un autre tissu hétérogène, il peut être difficile de séparer leschangements associés au phénotype étudié de ceux relevant de différents niveauxd’hétérogénéité parmis les sujets. Ce phénomène est particulièrement importantlorsque le phénotype est associé avec cette hétérogénéité, créant ainsi un facteur confondant.Plusieurs méthodes ont récemment été dévelopées pour tenter de corriger cephénomène, incluant une méthode utilisant un jeu de données externe (Houseman etal., BMC Bioinformatics 2012), une méthode sans jeu de données externe (Housemanet al., Bioinformatics 2014), Analyse de variables latentes (Leek and Storey, PLoSGenetics 2007), Analyse de variables latentes indépendantes (Teschendorff, Bioinformatics2011), la méthode "FaST-LMM-EWASher" (Zou, Nature Methods 2014),"Deconfounding" (Repsilber, BMC Bioinformatics 2010), et "CellCDecon" (Wagner,Thèse de doctorat 2014). Afin de comparer la performance de chaque méthode, nousavons artificiellement recombinés les mesures de méthylation obtenues à partir d’unéchantillon sanguin pour lequel chaque type de cellule a été analysé séparément. Plusprécisément, les mesures de méthylation sont disponibles pour les monocytes et les lymphocytes T CD4. Nous avons aléatoirement désigné une portion des échantillonscomme étant affectés par, ainsi qu’une portion des sites CpG comme étant associésà, la maladie. Un nouveau jeu de données synthétique contenant des mesures deméthylation a été généré en combinant les valeurs de chaque type de cellule en proportionsvariables, et ce, pour chaque sujet. Nous avons découvert d’importantesdifférences entre les méthodes en ce qui a trait à la puissance, la réduction du tauxde fausses découvertes, la capacité de corriger les biais dus à l’hétérogénéité, et laperformance computationelle. La méthode basée sur un jeu de données externe aété sélectionnée comme étant la meilleure méthode, grâce à sa simplicité et sa bonneperformance générale. L’analyse de variables latentes indépendantes a été choisiecomme meilleure alternative lorsqu’aucun jeu de données externe n’est disponible.</description><creator>McGregor, Kevin</creator><contributor>Aurelie Labbe (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Celia M T Greenwood (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Methods for estimating changes in DNA methylation in the presence of cell type heterogeneity</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f639f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322h456</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b5644v584</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La technologie lithium-ion est la plus prometteuse pour la réalisation de batteries sécuritaires, à haute densité d'énergie et rapides à charger pour usage dans des véhicules électriques ou comme tampon pour stabiliser la grille électrique. Dans cette thèse, une description générale des batteries lithium-ion sera présentée suivie par une description détaillée de la structure et du transport ionique du lithium dans le lithium fer phosphate, LiFePO4 (LFP), ainsi que les défis associés à l'utilisation de ce matériau comme cathode pour une batterie. Ces défis proviennent entre autres de la basse conductivité ionique intrinsèque de ce matériau ainsi que de la nécessité de rajouter une couche de carbone en surface pour augmenter sa conductivité électronique au détriment de sa densité énergique. Les techniques couramment utilisées pour caractériser ces matériaux sont présentées bien qu'elles n'aient jamais réussies à mesurer de manière quantitative plusieurs propriétés importantes telles que la dépendance de l'activation énergique pour le transport ionique à la direction cristallographique. La microscopie à tête balayeuse est présentée comme une alternative de choix pour caractériser des conducteurs ioniques grâce à sa haute résolution spatiale et au potentiel que cette technique a de corréler le transport ionique avec la structure du matériau. Plusieurs modes d'opération de microscopie à force atomique (MFA) sont présentées («tapping-mode», «Kelvin probe force microscopy » et microscopie à force électrostatique) ainsi que des images et des spectres de MFA obtenus sur des échantillons de LFP qui démontrent leur efficacité à mesurer les propriétés structurelles et électrostatiques de ce matériau. Les défis techniques associés avec ces techniques telles que la dérive thermique, la sensibilité du senseur de force, le bruit de détection et des considérations de bande passante sont discutés en détail et des solutions sont présentées. Parmi ceux-ci, le défi de bande passante et de temps de réponse dans le système de détection est le seul qui n'ait pas été résolu, par contre la résolution de ce défis est actuellement en examination et une solution est bientôt prévisionner.</description><description>Lithium ion batteries are the leading candidates to fill the requirement for safe, high energy density, fast charging batteries suitable for use in electric vehicles that could also potentially be used to stabilize the power grid and store excess power. This thesis first presents an overview of lithium ion batteries, followed by a description of the structure and ionic transport of lithium in lithium iron phosphate, LiFePO4 (LFP), along with the challenges faced in it's success as a battery cathode material. These challenges include low intrinsic ionic conductivity, as well as the requirement for a carbon surface coating to increase the electronic conductivity, at the cost of reducing overall energy density. The techniques currently used to characterize these materials are then discussed, although they  have not been successful in quantifying specific properties such as the crystallographic direction dependence of the activation energy for ionic transport. Scanning probe microscopy is demonstrated to be a prime technique for characterizing ionic conductors, especially due to the high spatial resolution attainable, and has the potential to allow us to fully understand and correlate the ionic transport properties in terms of the structure. Several atomic force microscopy (AFM) modes of operation are discussed (tapping-mode AFM, kelvin probe force microscopy, and electrostatic force spectroscopy) and various AFM images and data taken on a LFP sample are presented, demonstrating their effectiveness at obtaining structural and electrostatic properties of LFP. The technical challenges associated with these techniques including thermal drift, force sensitivity, detection noise, and bandwidth considerations are discussed in detail and solutions are presented. Of these, the challenge of bandwidth and response times in the detection system is the only that has not been solved, but is currently being addressed and a solution is in the forecast.</description><creator>Mascaro, Aaron</creator><contributor>Peter H Grutter (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Physics</subject><title>Development of scanning probe microscopy techniques for the study of lithium ion battery materials</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b636v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644v584</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1n79h733w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il y a un manque de recherche sur la connection entre le multilinguisme et le fonctionnement socio-affectif. En outre, la recherche qui existe est mixte, et la difficulté de séparer les effets d’acculturation et les effets de multilinguisme rend l’interpretation très difficile. Pour combler l'écart dans la littérature, les deux études dans cette thèse examinent la relation entre le multilinguisme et le fonctionnement des individus. L’étude #1 a comparé des adolescents monolingues et multilingues par des auto-évaluations du stress, d’anxiété, de la dépression et des comportements perturbateurs. Aucune différence n’a été trouvé entre les groupes, mais les participants ont montré une augmentation significative de stress et une diminution des comportements perturbateurs au cours de la première année d’école secondaire. L’étude #2 a comparé des étudiants universitaires monolingues, bilingues, et multilingues (trois ou plusieurs langues) par leurs rapports du stress. Pour évaluer les effets d’acculturation, les participants ont été classés par leur statut au Canada: un citoyen, un immigrant, ou un étudiant international. Aucune différence de stress n’a été trouvé entre les groupes de langue, mais des immigrants ont témoigné significativement plus de stress que les citoyens. Les comportements d'adaptation des différents groupes ont été évalués et des différences ont été trouvées entre des participants basées à la fois sur le nombre de langues parlées et sur leur statut au Canada. La discussion se concentre sur les risques et les avantages de multilinguisme.</description><description>Research on the relation between multilingualism and socio-emotional functioning is lacking. Furthermore, the research that does exist is mixed and interpretation of results is made difficult by an inability to separate out the effects of acculturation from those of multilingualism. To fill the gap in the literature, the two studies presented in this thesis examined the relation between multilingualism and individuals’ functioning. Study 1 compared monolingual and multilingual adolescents on self-reports of stress, anxiety, depression, and disruptive behavior. No between group differences were found, but the participants’ showed significant increase in stress and decrease in disruptive behavior over the course of the first year in high school. Study 2 compared monolingual, bilingual, and multilingual (three languages or more) university students on their reports of stress. To assess for the effects of acculturation, the participants were also categorized based on their status in Canada as citizens, immigrants, or international students. No differences were found on reported stress between language groups. However, immigrants reported significantly higher stress than citizens. The coping behaviors of different groups were also assessed and differences were found between participants based on the number of languages spoken and on their status in Canada. Discussion focuses on the risks and benefits of multilingualism.</description><creator>Fajnerova, Sophia</creator><contributor>Nancy Lee Heath (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>The association between multilingualism and socio-emotional functioning</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hn18m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1n79h733w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:47429d31b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans le concept traditionnel du traitement de l’information visuelle, le cortex visuel agi comme une structure entièrement hiérarchique dans laquelle l’information se dirige dans une seule direction : du cortex visuel primaire (V1) aux régions visuelles supérieures.  Dans ce modèle hiérarchique, V1 est considéré comme une unité de traitement d’information rigide qui sert à filtrer les qualités de base de l’information visuelle comme la fréquence spatiale et la direction des changements de luminance.  Cependant, des études récentes ont noté que l’activité dans V1 peut être modulée en réponse aux changements dans la structure visuelle de plus haute niveau, comme la phase ou la cohérence spatiale.  Par contre, les attributs et les caractéristiques temporelles de ces effets modulatoires sont présentement inconnues.Dans notre étude, nous avons utilisé la MagnétoEncéphaloGraphie (MEG) dans le but de tester si la réponse spatiotemporelle à des images naturelles d’animaux est différente de la réponse aux mêmes images dont la phase à été  aléatoirement modifiée (brassage de phase).  Le contenu en fréquence et le contraste total des images n’est pas affecté par le brassage de phase. Donc, seulement les statistiques d’ordre élevé comme le coefficient de dissymétrie ou le kurtosis ont été manipulées.  Nous avons étudié l’effet de cette manipulation sur la réponse évoquée de V1 en prenant avantage de la haute résolution temporelle de la MEG ainsi que la méthode de localisation de source norme minimale.Nos résultats montrent que la modulation de l’activité dû à la présentation des images naturelles survient au plus tôt 50ms après la stimulation visuelle.  Cet effet peut être observée dans la puissance du signale dans le champ magnétique ainsi que dans les sources localisés dans le cortex visuel primaire.  Le brassage de phase a augmenté l’amplitude de la réponse rapide (30-70ms après présentation du stimulus) et de la composante M170 (140-200ms après le stimulus).  Par contre, nous avons observé une diminution de la réponse rapide suite à la présentation d’images naturelles.  Ceci peut être expliqué avec un modèle de code neuronal parsemé. De plus, ’de l’amplification  de la composante M170 dans V1 suivant la présentation d’images non-naturelles (phases brassés) est en ligne avec le modèle d’un code neuronal prédictif.  Selon ce modèle, quand la prévisibilité de l’entrée visuelle diminue, l’erreur de la prédiction dans les régions sensorielles d’ordre basse augmente, ce qui entraîne une augmentation de la réponse.  Nous avons aussi obsérvé une augmentation dans la puissance dans la bande de fréquence gamma (60-80Hz) en réponse aux images brassées en phase, ce qui concorde avec une étude précédente qui avait trouvé que les erreurs de prédiction dans le cortex auditif étaient surtout représentées dans les hautes fréquences (gamma).  Finalement, la cohérence spatiale de l’entrée visuelle produit une suppression des alentours et rédut l’activité des cellules dans  V1.  Donc, l’effet modulatoire sur le composante M170 peut aussi être relié à la suppression des alentours dans le cortex visuel.Nos résultats suggèrent que la rétroaction dans le traitement de l’information visuel dans le cerveau module la réponse dans le cortex visuel primaire.  Ils identifient aussi cette région comme un filtre dynamique qui peut être modulé par des statistiques d’ordre élevéde l’entrée, et non une unité de traitement rigide.</description><description>According to classical models of visual information processing, the visual cortex acts as a hierarchical structure in which information flow is unidirectional and transmitted from the primary visual cortex (V1) to higher visual areas. This model considers V1 as an inflexible processing unit, which filters local basic features of visual input, such as the spatial frequency and orientation of the changes in luminance. Contrary to this classical model, recent studies have reported variant activity in V1 based on the presence of higher-order features within visual inputs. In other words, specific characteristics, such as phase content or spatial coherence, potentially modulate the activity of V1. However, the explicit characteristics and the precise timing of their modulatory effect remain unclear. In this study, MagnetoEncephaloGraphy (MEG) was used to test whether the spatiotemporal response to natural images of animals is different from the response to their phase-shuffled counterparts. The frequency content and the total contrast of the images were maintained throughout the phase-scrambling approach. Meanwhile, higher-order image statistics, such as Kurtosis, were manipulated. We investigated the effect of this manipulation on the evoked response of V1 by taking advantage of (1) the high temporal resolution of the MEG technique and (2) the Minimum norm source localization method. The results of this thesis show that the modulation of activity associated with the presentation of natural images appears as early as 50ms post-stimulation. This effect can be observed in the power of the signals recorded by MEG sensors as well as in sources localized in the primary visual cortex. The phase scrambling of visual input increased the amplitude of the early response (30-70ms post-stimulation) and the M170 component (140-200ms post-stimulation). The weaker population response to natural images during the early response is consistent with a model proposing sparse neuronal coding for natural images. The increased M170 activation of V1 to non-natural phase-scrambled images is consistent with the predictive coding model. According to this model, the prediction error in lower order sensory areas increases with decreasing predictability of the sensory input. An increase in the power of gamma frequency (60-80Hz) was observed in response to phase-scrambled images. These findings are in accordance with a previous study that found prediction errors in auditory cortex to be predominantly conveyed via the high (gamma) frequency range. In addition, spatially coherent features in visual input induce a stronger surround suppression effect and reduce the population activity in V1. Therefore, the mechanisms underlying the late modulatory effect on the M170 component may also involve surround suppression in the visual cortex. Our findings suggest that feedback modulates the neuronal response of the primary visual cortex. Further, they identify V1 as a dynamic filter that can be modulated by the higher-order characteristics of visual input, as opposed to previous models that deem V1 to be an inflexible low-level processing unit.</description><creator>Movaghati, Sepide</creator><contributor>Amir Shmuel (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Spatiotemporal responses to natural images and their phase-shuffled version in the primary visual cortex</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kw52jb74s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429d31b</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9019s544q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Extreme flood events stand amongst the most frequent, widespread, and devastating natural phenomena that threaten economic and social viability. Flood damage is largely dependent on both impact factors – such as water depth and area-of-inundation – and resistance factors, like flood warning and preparedness. In-land flood protection is approached through structural and non-structural measures under the wider objective of effective and efficient river management. Risk identification is vital in the design, planning, and implementation of flood-resistant action for both policymakers and individual stakeholders. This thesis employs a unique approach to global flood-risk by first estimating in-land flood exposure, which comprises only a single pillar of overall risk, followed by a critical analysis of current policy failings and recommendations to combat the growing concerns of future flood-risk amidst climate and environmental change. Estimating the populations, urban extents, and agricultural lands exposed to in-land flooding is a crucial first-step in characterizing overall risk and informing flood mitigation policy.First, this assessment quantifies the populations, urban extents, and agricultural lands exposed to in-land flooding across spatial and temporal scales using high-resolution flood extent data. An estimated 2.4 billion people may be exposed to in-land flooding on a global scale, representing 43 percent of the global urban population and 37 percent of the global rural population. Both globally and for regional case studies in Central and South America (collectively Latin America), Africa, and Asia, urban populations may face a larger relative threat to in-land flooding than their rural counterparts. This study also provides a first-estimation of the proportion of agriculture exposed to in-land flooding, which may be exacerbated by climate change, using crop and pastureland data. An estimated 20 percent of the world’s cropland occupies floodplains, and these patterns shift for each of the regional analyses. Based on a derived flood sensitivity metric, countries such as Colombia and coastal cities in Africa could face higher flood-risk in the future. This thesis serves as an important addition to the risk assessment field and offers, in a separate chapter, a unique policy perspective to situate the results within the broader context of disaster risk reduction.</description><description>Les évènements d’inondations extrêmes sont parmi les phénomènes naturels dévastateurs les plus fréquents et répandus à menacer la viabilité économique et sociale. Les dommages causés par les inondations sont largement dépendants de deux facteurs d’impacts – la profondeur de l’eau et la surface inondée – ainsi que de facteurs de résistance, tel que les mesures d’alerte, de prévention et de préparation.  L’approche préventive prise face aux inondations riveraines s’effectue à travers de mesures structurales et non-structurales sous l’objectif de gestion efficace des cours d’eau. L’identification des risques est vitale lors de la conception, de la planification et l’exécution de mesures prises en matière de prévention pour toutes les parties prenantes. Cette thèse utilise une approche unique à l’analyse des risques d’inondations au niveau mondial en estimant en premier temps l’exposition aux inondations riveraines, constituant un des pilier des risques globaux, suivie d’une analyse critique des lacunes politiques courantes et des recommandations mises en place pour adresser les préoccupations grandissantes envers les futurs risques d’inondations liés aux changements climatiques et environnementaux. Estimer l’étendue urbaine ainsi que les populations et terres agricoles exposés aux inondations riveraines est un premier pas crucial dans la caractérisation globale de risque dans le but d’informer les politiques de mitigation des inondations.     Premièrement, cette analyse quantifie les populations, l’étendue urbaine et  les terres agricoles touchés lors d’inondations riveraines aux échelles spatiales et temporelles en utilisant des données d’étendue d’inondations de haute-résolution. Il est estimé que près de 2.4 milliards de personnes seraient exposés aux inondations riveraines, soit environs 43 pourcent de la population  urbaine, et 37 pourcent de la population rurale au niveau mondial. Dans le contexte mondial, ainsi que dans les études de cas régionales en Amérique du Sud et Centrale (connu collectivement comme Amérique Latine), en Afrique et en Asie, les populations urbaines sont potentiellement plus à risque face aux inondations riveraines que leurs contreparties rurales. Cette étude procure également une estimation préliminaire de la proportion de l’agriculture exposée aux inondations riveraines, chose qui pourrait être exacerbée par les changements climatiques, en utilisant des données sur les terres d’assolement et de pâturage. Environs 20 pourcent des terres d’assolement se situent sur des plaines inondables, mais cette configuration  change lors des études de cas régionales. Basé sur une version dérivée du flood sensitivity matrix, des pays tels que la Colombie, ainsi que les villes côtières d’Afrique pourraient faire face à de plus grands risques d’inondations dans le futur. Cette thèse apporte donc une contribution importante dans le domaine de l’évaluation des risques, et offre, dans l’un de ses chapitres, une perspective unique des politiques permettant de situer les résultats dans un plus grand contexte de réduction des risques liés aux catastrophes.  </description><creator>Dryden, Rachel</creator><contributor>Bernhard Lehner (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Geography</subject><title>Estimating the physical exposure of human population and agriculture to in-land flooding at regional and global scales</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343v89j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9019s544q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sq87bx345</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Depuis sa première description par Leo Kanner en 1943, le trouble du spectre autistique (TSA) a fait l’objet d’attention considérable et fut perçu et expliqué sous différentes perspectives. La première génération de recherche sur le TSA fut dominée par des modèles cognitivo-comportementaux menant à des interventions sociocognitives et comportementales. Cependant, ce type d’intervention auprès d’enfants ayant un TSA demeure limité en terme d’efficacité et de la généralisation de leurs acquis au quotidien. Une deuxième vague de recherche a élargi le focus en incluant également les déficits corporels de ces enfants (sensoriels et moteurs). De ce fait, des interventions ayant comme cible le corps ont vu le jour aboutissant a des résultats moteurs (praxis, imitation), mais également au niveau de la participation et d’interactions sociales. Objectifs : L’objectif global de cette thèse vise à montrer et à comprendre l’étendu de recherche actuellement présente dans la littérature en ce qui a trait aux interventions axées sur le mouvement ciblant le fonctionnement psychosocial d’enfant ayant un TSA. Méthodes : Ce projet de recherche comprend deux phases distinctes. La première phase suit une méthodologie d’examens de la portée incluant une analyse thématique et descriptive des interventions axées sur le mouvement ciblant le fonctionnement psychosocial d’enfant ayant un TSA. Le deuxième volet de cette thèse s’inspire d’une méthodologie de synthèse méta-narrative basée sur une analyse herméneutique des modèles et composantes présentes dans les interventions revues. Résultats : Les résultats des douze études revues ont pu démontrer l’efficacité de ce type d’intervention en plus de signaler le vaste éventail d’outils et de méthodes pour évaluer le fonctionnement psychosocial. De plus, nous avons pu mettre en évidence les bases théoriques ainsi que certaines caractéristiques communes de ces interventions. Conclusion : Les interventions axées sur le mouvement ciblant le fonctionnement psychosocial d’enfant ayant un TSA démontrent des signes prometteurs d’efficience. Cependant, l’état actuel de la recherche à ce niveau ainsi que la rigueur dans leur développement théorique demeure dans leurs premières phases.</description><description>From its first description by Leo Kanner in 1943, the autism spectrum disorder (ASD) has raised considerable attention, and subsequent understandings of the disorder have followed a variety of perspectives and trends. Initial perspectives of the ASD were from a dominant social-cognitive stance and led to behavioral and social cognitive training for individuals with autism. These approaches have shown limited results in terms of efficacy and their generalization of skills in the day-to-day life of children with ASD remains unclear. A subsequent perspective expanded the focus to include bodily challenges (e.g. sensory and motor), and has led to interventions which target the body. These types of interventions resulted in motoric (praxis, imitation) and psychosocial (such as participation and social interaction skills) outcomes, and thus, provided new focus to target psychosocial outcomes. Objective: The overarching objective of this thesis is to report on and to present the scope of movement-based interventions (MBIs) that target psychosocial outcomes with children diagnosed with autism in terms of efficacy, knowledge-use and specification in treatment. Methods: The present study is a two-fold review and analysis of the current literature on the use of MBIs targeting psychosocial outcomes in children diagnosed with ASD. The first phase follows a scoping review methodology involving a thematic and descriptive numerical analysis. The second phase builds on a multiple case synthesis methodology using hermeneutic and component analysis of 12 published articles that describe and report on the efficacy of specific MBIs. Results: In the first phase, we reported on the efficacy and the range of outcome measure used to capture psychosocial outcomes. In the second phase, we elaborated on the theoretical foundations and characteristics in terms of how they are used in research. Conclusion: The MBIs we analyzed show promising signs of efficacy, however intervention research on the use of MBIs targeting psychosocial outcomes in children with ASD is still in its infancy in terms of proof of significance, use of embodied knowledge and specification in treatment.</description><creator>Lee, Keven</creator><contributor>Walter Wittich (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Melissa Park (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Physical &amp; Occupational Therapy</subject><title>The use of movement-based interventions targeting psychosocial outcomes for children diagnosed with Autism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q524jr76g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bx345</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hh63sz85n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In terrestrial habitats, the Equilibrium Theory of Island Biogeography and Metapopulation Theory have incorporated the effect of area and isolation to explain patch-occupancy dynamics. More recent theories predict effects of fragmentation on communities from the more complex interplay between size of habitat area and edge. As patch area decreases, the relative proportion of edge increases, with corresponding increase in the perimeter-area ratio (P/A ratio). However, few studies have explicitly addressed the independent and interacting effects of perimeter and area on community and ecosystem dynamics. This study aimed to disentangle the relative effects of perimeter, area and their interaction on the structure of the macro-invertebrates community associated with mussel beds and on ecosystem functions measured by nutrient fluxes. We conducted our experiment along the coast of the St Lawrence estuary (Sainte-Flavie, Quebec). Live blue mussels were used to create artificial mussel transplants corresponding to nine combinations of area and perimeter, in a factorial design. Area and perimeter effects on biodiversity and on fluxes of oxygen and ammonium were assessed. The interaction between area and perimeter was found to affect community characteristics and ammonium release. This project also reveals scale-dependence in the effect of habitat shape metrics and suggests that communities and ecosystem processes can be decoupled in their response to changes in perimeter and area. This study underlines the importance of integrating the interactive effects of various metrics of landscape geometry to the study of the relationship between community dynamics and ecosystem functions in fragmented habitats.</description><description>La théorie de la biogéographie insulaire et la théorie de la métapopulation intègrent l'effet de l'aire et de l'isolement pour expliquer la dynamique d'occupation des parcelles d'habitat en milieu terrestre. Des théories plus récentes prédisent que les effets d'un changement de la configuration d'un habitat sur la communauté découlent d'une interaction plus complexe entre la taille de la superficie totale de la parcelle et celle de sa bordure. Lorsque l'aire d'une parcelle diminue, la proportion relative de sa bordure augmente, correspondant à une augmentation du ratio périmètre-aire (ratio P/A). Pourtant, peu d'études ont explicitement abordées les effets de l'interaction entre l'aire et le périmètre d'une parcelle sur la communauté associée et la dynamique de l'écosystème. Cette étude a pour but de dissocier l'effet respectif de l'aire, du périmètre et de leur interaction sur la structure de la communauté de macro-invertébrés associée aux transplants de moules et sur les fonctions de l'écosystème mesurés par les flux d'oxygène et d'ammonium. L'expérience pris place le long de la côte de l'estuaire du Saint-Laurent (Sainte-Flavie, Québec). Des moules bleues vivantes ont été utilisées pour créer des transplants de moules expérimentaux de 9 formes correspondantes aux combinaisons d'aire et de périmètre d'un plan factoriel. Les résultats indiquent que l'interaction entre l'aire et le périmètre influence les caractéristiques de la communauté et les flux d'ammonium. De plus, ils suggèrent que l'effet des paramètres de forme dépendent de l'échelle spatiale et que la réponse de la communauté et des fonctions de l'écosystème peuvent divergées. Cette étude souligne le besoin d'intégrer l'effet de l'interaction entre plusieurs paramètres de la forme de l'habitat pour l'étude des relations entre la dynamique de la communauté et les fonctions de l'écosystème.</description><creator>Paquette, Laurence</creator><contributor>Frederic Guichard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology</subject><title>Interactions between mussel bed area and perimeter predict the response of associated communities and ecosystem functions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dz24r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63sz85n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zr43n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les processus biologiques complexes, tels que le transport de molécules à travers les membranes cellulaires, sont souvent difficiles à comprendre ou même à observer en utilisant des méthodologies purement biologiques. Enquêter sur ces processus de transport reste difficile, parce que les corps biologiques présentent une composition chimique très complexe, les substances cibles existent en petites concentrations et les études nécessitent l'analyse d’échantillons vivants. La microscopie électrochimique à balayage (SECM) est une technique d'analyse électrochimique permettant la détection de molécules individuelles sécrétées par une seule cellule de façon non-invasive. Cette technique se base sur la détection de réactions de transfert d'électrons à une microélectrode polarisée positionnée à proximité immédiate de la cellule cible.La thèse présentée étudie et quantifie l'efflux de glutathion à partir de cellules humaines d'adénocarcinome du col de l'utérus (HeLa du cancer) et d'un variant présentant une résistance à de multiples médicaments (HeLa-R). En raison de ses propriétés antioxydantes omniprésentes et de propriétés régulatrices d’activités redox, le glutathion fournit des informations sur l'état redox général de la cellule. Ici, deux méthodes sont proposées pour quantifier la constante de vitesse hétérogène (cinétique) dans des cellules HeLa et HeLa-R au moyen de la SECM. Premièrement, l'imagerie 3D de cellules vivantes  en utilisant deux médiateurs redox, un qui est perméable à la cellule et un qui ne l’est pas, et application de la théorie SECM conduit à une comparaison directe de la cinétique cellulaire d’HeLa et d’HeLa-R. Deuxièmement, l’imagerie SECM par balayage linéaire à différentes vitesses, soutenue par des simulations numériques, offre une solution de rechange rapide et pratique pour la détermination quantitative de l’efflux cellulaire du glutathion. En outre, les problèmes liés à une longue période d'acquisition au cours d’expériences impliquant des médiateurs pourraient être résolus.Pour prouver le concept, la méthode de quantification de l’efflux de glutathion par SECM a été appliquée à un système biologique modèle, soit les cellules HeLa. L'influence de l'épigallocatéchine gallate (EGCg), la catéchine la plus abondante dans le thé, sur la cinétique des cellules est étudiée. Après exposition à l’EGCg, la réponse métabolique des cellules est évaluée par voies électrochimique et biochimique au fil du temps. Enfin, une comparaison directe des deux méthodes électroanalytiques proposées est menée et discutée dans le contexte de la littérature actuelle. La thèse se conclut sur une discussion approfondie concernant les travaux futurs envisagés ainsi que leurs impacts potentiels dans les domaines de la chimie analytique et la recherche médicale.</description><description>Complex biological processes, such as the transport of molecules across cell membranes, are often difficult to understand or even to monitor using purely biological methodologies. Investigating these transport processes remains challenging, because biological objects exhibit highly complex chemical composition, target substances exist in small concentrations and studies require the analysis of living samples. Scanning electrochemical microscopy (SECM) is an electrochemical analytical technique, offering the detection of single molecules released from a single cell non-invasively. It does so by detecting electron transfer reactions at a biased microelectrode positioned in close proximity to a target cell.The presented dissertation investigates and quantifies the efflux of glutathione from human adenocarcinoma cervical cancer cells (HeLa) and a multidrug resistant variant (HeLa-R).  Due to its ubiquitous antioxidant and regulatory redox properties, glutathione provides information about the overall cellular redox state. Herein, two methods are proposed to quantify the heterogeneous rate constant (kinetics) in HeLa and HeLa-R by means of SECM. First, the use of both, a cell permeable and a cell impermeable redox mediator during 3D live cell imaging and application of SECM theory leads to a direct comparison of HeLa and HeLa-R cell kinetics. Secondly, SECM line scan imaging at different scan velocities, supported by numerical simulations offers a rapid and convenient alternative solution for the quantitative determination of cellular glutathione efflux. Furthermore, issues related to a long experimental acquisition time during the mediator-based methodology could be resolved.To apply the SECM scan velocity based glutathione efflux quantification method to a biological relevant model as a proof of concept, the influence of Epigallocatechine gallate (EGCg), the most abundant catechin in tea, on HeLa cell kinetics is investigated. After exposure to EGCg the cells metabolic response is monitored electrochemically and biochemically over time. Finally, a direct comparison of the two proposed electroanalytical methods is conducted and discussed in the context of current literature. Suggestions are made for future studies and their impact in analytical and medical research is discussed.</description><creator>Kuss, Sabine</creator><contributor>Janine Mauzeroll (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Chemistry</subject><title>Probing the redox environment of single human cancer cells using scanning electrochemical microscopy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741v47v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zr43n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0g354j174</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le rôle du système efférent vestibulaire est actuellement inconnu, cependant de récentes évidences fondées sur des similitudes physiologiques avec le système auditif efférent suggèrent que ce dernier peut moduler le développement des organes vestibulaires et potentiellement altérer la transmission de l'information vestibulaire afférentes. Afin d’étudier le rôle du système efférent, j’ai caractérisé la stabilisation des voies oculomotrices et des voies de contrôle postural chez des souris transgéniques dépourvues de médiateurs de la signalisation efférente (α-9 et/ou αCGRP). J’ai trouvé que la perte des mediateurs α-9 atténue le gain du réflexe vestibulo-oculomoteur (RVO), en particulier pour les stimuli de 4,0Hz. La perte de αCGRP cause des déficits moteurs lors de l’execution d’une tâche de rotarod et de poutre d'équilibre, ce qui est en accord avec le rôle des efferents dans le développement de l'oreille interne. Finalement, pour évaluer directement comment la perte de la signalisation efférente cholinergique pourrait influencer la transmission de l'information, j’ai développé des méthodes d’enregistrement pour les afférentes vestibulaires des souris 129SvEv, et ce, pendant une stimulation sinusoïdale et une stimulation bruit aléatoire. J’ai trouvé que la sensibilité et la phase étaient comparables entre les deux paradigmes. Toutefois, les afférentes avec une décharge spontanée irregulière avaient une plus grande sensibilité et un plu grande avance de phase comparativement aux afferents régulière. En revanche, les calculs de cohérence et d'information mutuelle ont révélé que les afférents avec décharge spontanée plus régulière encodaient d'information sur la gamme de fréquence naturelle des mouvements de tête chez les souris (≤4,0Hz; Beraneck et al., 2008). À cet égard, ces résultats suggèrent que cette approche sera utile pour caractériser les changements dans le codage de l'information sensorielle chez les souris transgéniques ayant un système efférente affaiblies. Dans l'ensemble, ma recherche donne un aperçu de la fonction vestibulaire efférente et présente des orientations futures afin de mieux comprendre les changements physiologiques sous-jacents qui se produisent lorsque ce réseau est altérée.</description><description>The role of the vestibular efferent system is presently unknown, but evidence based on physiological similarities with the auditory efferent system suggest that it may mediate vestibular end organ development – potentially altering transmission of vestibular information by afferents. To investigate the role of the efferent system, I characterized gaze stabilization and postural control pathways in transgenic mice lacking mediators of efferent signaling (α-9 and/or αCGRP). I found that loss of α-9 attenuated VOR gain, particularly at 4.0HZ, and loss of αCGRP caused motor deficits during both rotarod and balance beam tasks, consistent with the role of efferents in inner ear development. Finally, to directly assess how loss of cholinergic efferent signaling might influence information transmission I developed methods to record from vestibular afferents of 129SvEv mice during both sinusoidal and random noise stimulation. I found that afferent sensitivity and phase were comparable between both stimulus paradigms, with higher sensitivity and phase lead in afferents with more irregular spontaneous discharge. In contrast, computations of coherence and mutual information revealed that afferents with more regular spontaneous discharge encoded more information content over the natural frequency range of head motion in mice (≤4.0Hz; Beraneck et al., 2008). Taken together, the results suggest this approach will be useful in characterizing changes in sensory information coding in transgenic mice with an impaired efferent system. Overall, my research provides insight into vestibular efferent function and presents future directions for better understanding the underlying physiological changes that occur when this pathways is impaired.</description><creator>Wong, Yi Shan</creator><contributor>Kathleen E Cullen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Neuroscience</subject><title>The effect of the loss of the cholinergic alpha-9 receptor subunit and CGRP on vestibular processing: insights into the role of efferent feedback and novel approaches for characterizing the vestibular system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8g84mq444.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0g354j174</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b2773z56b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis explores the issues of educational marginalization and inequality of migrant children in urban China. Since the economic and social reforms in the late 1970s, the country’s unprecedented growth has fuelled many extraordinary social changes. A major part of its transformation has been increased internal mobility, especially rural-to-urban migration. Such large-scale domestic population movement has given rise to unique challenges in providing equal access to quality education for the children of migrant workers in the Chinese cities. Situated in the historical, socio-economic and cultural context of China’s education system, this paper aims to gain a deeper understanding of the educational situation of migrant children by examining closely, and also looking beyond, the institutional exclusion of the long-standing hukou system. This paper argues that although the hukou system still discriminates rural migrant children as second-class citizens in accessing urban public schooling, it is not the fundamental cause of inequalities facing migrant children. Rather, the introduction of market values and practices into the Chinese education system in the past decades has effectively magnified class difference in educational opportunities and outcomes, and had its deep-rooted impact on migrant children’s educational inequality.</description><description>            Cette thèse explore les enjeux de la marginalisation scolaire et de l’inégalité vécues par les enfants migrants du côté de la Chine urbaine. Suite aux réformes économiques et sociales de la fin des années 1970, la croissance sans précédent du pays amena plusieurs changements majeurs sur le plan social. L’un des aspects les plus frappants de cette période de transformation fut un déplacement interne accru, particulièrement sur le plan de l’exode rural. Un déplacement de population à grande échelle d’une telle envergure entraîna des défis uniques concernant l’accès égalitaire à une éducation de qualité pour les enfants de travailleurs migrants dans les villes chinoises. Située dans le contexte historique, socioéconomique et culturel du système scolaire chinois, cette publication a pour but d’acquérir une meilleure compréhension de l’expérience scolaire des enfants migrants en examinant attentivement l’exclusion institutionnelle du système hukou de longue date et en allant au-delà de cette dernière. Cette thèse fait valoir que, bien que le système hukou continue de traiter les enfants migrants issus de milieux ruraux comme citoyens de seconde classe lorsqu’il s’agit d’accéder à une éducation urbaine publique, il n’est pas la cause fondamentale des inégalités vécues par ce groupe. Effectivement, l’introduction des valeurs et des pratiques du marché dans le système scolaire chinois au fil des dernières décennies eut raison d’amplifier les différences liées à la classe sociale dans un contexte de perspectives d’éducation et de rendement scolaire, influençant profondément l’inégalité scolaire vécue par les enfants migrants.</description><creator>Ding, Mao</creator><contributor>Ronald Morris (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Kevin Michael McDonough (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>Education of migrant children in China</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m234f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2773z56b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9k41zh31z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We propose a Modified Extended Neyman Pearson (MENP) framework which is suitable for spectrum sensing when there might be different types of primary signals. Our work generalizes the existing Neyman Pearson (NP) test to accommodate multiple probabilities of false alarm constraints. This allows the cognitive radio wireless communication system to provide different levels of protection for various primary users. The M-ROC surface, representing the relationship between the probability of detection and the constraints, is used to depict the performance of MENP testing.   Using the MENP framework, energy and cyclostationary based spectrum detector are developed for sensing a free channel in the presence of multiple primary signals. These detectors are designed to have the largest probability of detecting a free channel under any probability of false alarm constraints. Performance analysis results  for both detectors are presented.</description><description>Nous proposons un nouveau modèle au nom de Modèle Neyman Pearon Modifié (MNPM) qui nous permettra de détecter les signaux sensoriels dans le cas où des signaux principaux sont présents. Ce modèle utilise le test de Neyman Pearon (NP) dans le but de réduire les probabilités de fausses alarmes causées par l'interférence des signaux principaux. Notre modèle permet au système de communication sans-fil des radios cognitives de fournir plusieurs couches de protection à leurs utilisateurs. La surface M-ROC, représentant le lien entre la probabilité de détection et les restrictions qui proviennent des fausses alarmes, est utilisé pour afficher nos résultats du test de MNPM.Nous utilisons le modèle MNPM pour développer les détecteurs de spectre d'énergie et les détecteurs cyclostationnaires peuvent capturer efficacement des bandes de fréquences libres sous la présence des signaux principaux. Ces détecteurs sont conçus pour avoir une plus grande possibilité de détecter les bandes de fréquences libres sous la restrictions des fausses alarmes. Les analyses de la performance du détecteur de spectre d'énergie et du détecteur cyclostationnaire seront présentées ci-dessous.</description><creator>Jiang, An</creator><contributor>Harry Leib (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>The extended Neyman-Pearson hypotheses testing framework and its application to spectrum sensing in cognitive wireless communication</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322h47r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zh31z</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2v23vw92t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Strain localization in ancient shear zones is critical to our understanding of earthquake cycle processes at modern plate boundaries. The northwest-southeast oriented, dextral, Pofadder Shear Zone (Namibia - South Africa) is a ~1 Ga, transcurrent structure exposed from the brittle-plastic transitional zone. This thesis culminates in a new detailed understanding of seismic cycle processes contributing to time-varying behaviors of mid-crustal faults.On a regional scale, my mapping and geothermobarometry data show that the shear zone has been rotated by 1.6 - 6.6° around a horizontal axis, exposing deeper crustal levels to the northwest and an oblique transect through the transitional zone. Brittle-plastic deformation fabrics and upper greenschist - lower amphibolite facies mineral assemblages show that deformation occurred in the mid-crust.  The deformation core of the shear zone narrows by more than two orders of magnitude toward the southeast, where a ``horsetail" splay geometry marks the fault termination. On an outcrop scale, my mapping and microstructural work show that the processes of strain localization are dominated by fluctuations between grain size sensitive creep, active shear folding and earthquake slip. I observe direct correlations between ultramylonites, pseudotachylytes, earthquake breccias, shear folds and rock type, suggesting a positive feedback between coseismic deformation and localization of subsequent earthquake rupture. Additionally, evidence of earthquake slip is found on many planes sub-parallel to the mylonitic foliation throughout the shear zone core. The fault rocks formed by earthquake rupture are amorphous or have reduced grain sizes, enhancing strength anisotropy and giving rise to active shear folding. Rotation of strong material away from and back into the shear plane would have led to a zone of fluctuating strain rate at a constant boundary stress. I assess the effects on shear zone geometry of changing deformation mechanisms, preferred orientations of alternating failure criteria and strain rate variations characteristic of the transitional zone.I recognize a series of earthquake breccias in the deformation core which have diagnostic fracture geometries and densities indicative of a dynamic origin. Breccia clast fractal dimensions and clast rotation axis orientation patterns support a rapid dilational origin. Estimated earthquake rupture areas were on the meter to kilometer scale, suggesting rupture nucleation within the transitional zone. Resultant breccia bodies form sub-vertical transient fluid pathways responsible for fluid migration across the transitional zone. Drainage through these bodies would change pore fluid pressures and influence the seismic character of shear zones in the mid-crust.The quartz-plastic transitional zone is a rheological barrier hosting a wide spectrum of deformation processes which feedback into the seismic character and rheology of plate boundary structures. I present new detailed studies of a few of these competing mechanisms, highlighting the interconnected and self-overprinting nature of deformation in this region of the crust. My results show that grain-scale mechanisms facilitate outcrop-scale deformation patterns, which in turn provide strength controls during shear zone evolution. This work brings further insight into the behavior of active continental-scale strike slip faults and suggests that rheological models for mid-crustal faults must be carefully re-evaluated.</description><description>La localisation de la déformation dans les zones de cisaillement anciennes est centrale à la compréhension des processus associés aux cycles sismiques aux limites de plaques actuelles. La zone de cisaillement de Pofadder (Namibie-Afrique du Sud), d’orientation nord-ouest/sud-est, est une structure de décrochement dextre de ~1 Ga l’expression en surface expose la zone de transition cassante-plastique. Le présent mémoire permet une nouvelle compréhension détaillée des processus du cycle sismique qui participent aux comportements variables dans le temps des failles dans la croûte intermédiaire. À l’échelle régionale, mes travaux de cartographie et données géothermobarométriques montrent que la zone de cisaillement a subi une rotation de 1o à 6o autour d’un axe horizontal, exposant des niveaux plus profonds de la nord-ouest et une coupe oblique à travers la zone de transition. Les fabriques associées à la déformation cassante-plastique et les assemblages minéraux des faciès à schiste vert - amphibolite indiquent que la déformation s’est produite dans la croûte intermédiaire. Le cœur de la déformation dans la zone de cisaillement se rétrécit de plus de deux ordres de grandeur vers le sud-est, où une géométrie en queue de cheval marque la terminaison de la faille. Mes travaux de cartographie et d’analyse microstructurale montrent que les processus de localisation de la déformation oscillent entre le fluage sensible à la taille des grains, le plissement par cisaillement actif et le glissement sismique. J’observe des corrélations directes entre les ultramylonites, les pseudotachylites, les brèches d’origine sismique, les plis de cisaillement et le type de roche, ce qui indiquerait une rétroaction positive entre la déformation cosismique et la localisation des ruptures sismique subséquentes. Des indices de glissement sismique sont observés sur de nombreux plans subparallèles à la foliation mylonitique dans tout le cœur de la cisaillement. Les roches de faille formées par rupture sismique sont amorphes ou caractérisées par une taille des grains réduite, ce qui rehausse l’anisotropie de la résistance et donne lieu au plissement par cisaillement actif. La rotation de matériau résistant causant son éloignement du plan de cisaillement puis son retour dans ce dernier aurait produit une zone caractérisée par des fluctuations de la vitesse de déformation dans des conditions de contraintes aux limites constantes. J’évalue les effets sur la géométrie de la zone de cisaillement de l’évolution des mécanismes de déformation, des orientations préférentielles des différents critères de rupture et des variations de la vitesse de déformation caractéristiques de la zone de transition. Je reconnais une série de brèches dans le cœur de la déformation qui présentent de fractures diagnostiques reflétant une origine dynamique. Les dimensions fractales des clastes et les orientation des axes de rotation des clastes appuient une origine rapide. Les estimées des ruptures sismiques sont métriques à kilométriques, donnant à penser que la nucléation des ruptures s’est produite dans la zone de transition. Les corps bréchifiés en résultant forment des voies des fluides subverticales transitoires. La migration de fluides modifierait la pression des fluides interstitiels et influencerait le caractère sismique des zones de cisaillement dans la croûte intermédiaire. La zone de transition quartz-plastique est une barrière rhéologique où s’opère un vaste éventail de processus de déformation qui interagissent avec le caractère sismique et la rhéologie des structures de la limite des plaques. Je présente de nouvelles études détaillées de quelques-uns de ces mécanismes concurrents de la déformation dans cette région de la croûte. Ces travaux jettent un éclairage supplémentaire sur le comportement des failles  décrochantes actives d’envergure continentale et donnent à penser que les modèles rhéologiques de failles dans la croûte intermédiaire devraient être réévalués.</description><creator>Melosh, Benjamin</creator><contributor>Christen Danielle Rowe (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Earth and Planetary Sciences</subject><title>Earthquake cycling in the brittle-plastic transition of a transform boundary: The Pofadder Shear Zone, Namibia and South Africa</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gb16q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2v23vw92t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qj72pb20t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The ecological impacts of alien species vary over space and time under the influence of abiotic and biotic conditions; consequently, some invasions appear innocuous, whereas others pose significant threats to native biodiversity and food webs. This context dependency impedes a predictive understanding of what causes species to colonize a novel habitat successfully and to have a significant impact – information required for effective prioritization of invasion threats. My research develops and tests two novel hypotheses to explain the context-dependence of impact. I show that the consumptive impact of an invader attenuates as habitat conditions move further from its physiological optimum (the Environmental Matching Hypothesis) in experiments using the Bloody-Red Mysid shrimp Hemimysis anomala and the Round Goby Neogobius melanostomus as model invaders, and a meta-analysis of alien freshwater crustacean and fish impacts. I also show that H. anomala from an invasion front has higher predatory impacts than well-established individuals (the Invasion Front Hypothesis) using reciprocal transplant mesocosm experiments in the field and functional response experiments in the lab. I find additional support for the Invasion Front Hypothesis in a meta-analysis that reveals a global pattern of declining competitive effects with time since invasion for invasive terrestrial plants. Finally, my experiments reveal the importance of biotic interactions (conspecific and predation-risk presence) on mediating predation rates and behaviour of an alien amphipod. My thesis results demonstrate that the potential for maximal consumptive and competitive effects of alien species is greatest in recently invaded habitats with abiotic conditions close to their physiological optima, but biotic characteristics of the habitat further influence whether maximal impacts are reached.</description><description>Les impacts écologiques des espèces non indigènes sont dépendants du contexte, c’est-à-dire qu’ils varient temporellement et spatialement selon les conditions biotiques et abiotiques du milieu. Conséquemment, certaines espèces introduites s’avèrent inoffensives alors que d’autres menacent la biodiversité et les réseaux trophiques. Cette dépendance aux conditions locales entrave la compréhension des causes déterminant le succès d’une espèce non indigène à coloniser un nouvel habitat et à avoir un impact significatif sur celui-ci. Or, cette compréhension est cruciale pour prioriser les actions face aux menaces d’invasion. Ma recherche développe et teste deux nouvelles hypothèses pour expliquer en quoi les effets des espèces non indigènes sont dépendants du contexte. Je démontre que l’impact dû à la prédation de proies indigènes diminue plus les conditions locales s’éloignent de l’optimum physiologique du prédateur invasive (hypothèse de l’appariement à l’environnement) par des expérimentations sur la crevette rouge sang Hemimysis anomala, le gobie à tache noire Neogobius melanostomus et une méta-analyse sur des crustacés et poissons d’eau douce non indigènes. Je démontre également que les impacts dus à la prédation par H. anomala sont plus élevés au front d’invasion qu’aux milieux où les individus introduits sont bien établis (hypothèse du front d’invasion) par des expérimentations de transfert réciproque en mésocosme sur le terrain et des expériences en laboratoire sur les réponses fonctionnelles. L’hypothèse du front d’invasion est également appuyée par une méta-analyse révélant une tendance globale de diminution de la compétition entre les plantes terrestres invasives et indigènes selon le temps depuis l’invasion. Finalement, mes expériences révèlent l’importance des interactions biotiques (présence de congénères et de prédateurs) dans la régulation des taux de prédation et le comportement d’un amphipode non indigène. Les résultats de ma thèse démontrent que les impacts potentiels de compétition et de prédation d’une espèce non indigène sont plus élevés dans les habitats récemment colonisés dont les conditions abiotiques se rapprochent de l’optimum physiologique de l’envahisseur, et que les caractéristiques biotiques des habitats déterminent l’ampleur des impacts.</description><creator>Iacarella, Josephine</creator><contributor>Anthony Ricciardi (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology</subject><title>Variation in ecological impacts of invasive alien species</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nv9355866.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qj72pb20t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tt44pq805</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans ce mémoire, une nouvelle méthode est utilisée pour explorer la lacune dans le spectre de certains opérateurs de moyennisation sur les fonctions de carré sommable sur la 2-sphère. La méthode proposée est l’utilisation des flots de Goldman pour sonder les spectres associés qui sont définis sur l’espace de modules de représentations du groupe fondamental de genre 2 dans SU_2. Spécifiquement, les points critiques des rayons spectraux sont examinés. A l’aide des flots de Goldman, une description est donnée de la variation locale du premier rayon spectral des représentations du groupe fondamentalde genre 2 dans SU_2. Une étude numérique nous indique la présence de représentations avec un premier rayon spectral égal à zéro et démontre ainsi que les représentations hautement symétriques ne sont pas forcément celle qui manifestent ce minimum. Des introductions aux variétés différentielles, groupes de Lie, variétés de représentations et leurs formes symplectiques naturelles, ainsi les flots de Goldman sont fournies en préliminaire à cette étude du trou spectral avec flots de Goldman.</description><description>In this thesis, a new method for studying the spectral gap of certain averaging operators over the square integrable functions on the 2-sphere is explored. The proposed method is the use of Goldman flows to probe associated spectral radii defined over the moduli space of representations of the genus 2 fundamental group into SU_2. In particular, the critical points of the spectral radiiare considered. Using Goldman flows, a description of how the first spectral radius of representations of the genus 2 fundamental group into SU_2 changes locally around a point is given. A numerical study highlights representations with minimal first spectral radius of zero as well as shows that highly symmetric representations need not exhibit this minimum. Focused introductions to smooth manifolds, Lie groups, representation varieties along with their natural symplectic structures, and Goldman flows are provided before this first attempt at using Goldman flows to study spectral gaps is discussed.</description><creator>Reimer, Krista</creator><contributor>Jacques Claude Hurtubise (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Dmitry Jakobson (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Spectral theory and flows on representation varieties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c821gn87g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tt44pq805</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bv73c3452</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les arbres tournoi sont valables pour le remplacement des tas binaire comme des files de priorité, puisqu'ils sont optimaux pour le tri. Leur généralisation, le tas tournoi, se révèle être un remplacement concurrentiel pour le tas Fibonacci dans un sens amorti.</description><description>Tournament trees are valid replacements for binary heaps as priority queues, as they are optimal for sorting. Their generalization, the tournament heap, is shown to be a competitive replacement for the Fibonacci heap in an amortized sense.</description><creator>Utepov, Telman</creator><contributor>Luc P Devroye (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Tournament heaps</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h702q9097.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c3452</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cr56n3977</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La dissertation suivante consiste en deux essaies qui traitent d'importantes questions liées à la gouvernance d'entreprise et de l'information financière dans le secteur bancaire. La première analyse pourquoi et comment les droits des actionnaires est affecté par la qualité des prêts qui servent à la titrisation. La mauvaise évaluation des prêts titrisation a haut risque est à blâmer pour la crise financière. Mais pourquoi t’en de prêt à haut risque furent titrisé, reste une question sans réponse même aujourd’hui. Dans cette étude j’adresse cette question d’un point de vu de la gouvernance corporative. En se concentrant sur un échantillon des activités de titrisation qui impliquent moins de transfert de risqué, Je trouve que les banques qui ont un standard élevé des droits pour les actionnaires origine des prêts plus risqué au fin de titrisation, ce qui augmente le taux de passation par pertes ou profits. Cette association est encore plus pressente chez les banques ayant une large non-managériale structure pour les actionnaires. En plus, de l’impact négatif sur la qualité des prêts titrisés lies aux droits des actionnaires, je remarque également que ce phénomène est encore plus prononce chez les banques qui ont un système d’information asymétrique entre son exécutif et les actionnaires. Les banques avec des droits aux actionnaires élevés avant la crise ont souffert de perte important pendant la dernière crise financière. Finalement, les banques avec un niveau élevé du droit des actionnaires encourage les gestionnaires à prendre plus de risque et ainsi a originé d’avantage de prêts titrisé à haut risque. L'échec de la titrisation est probablement dû à une défaillance de la gouvernance interne des banques, et il pourrait y avoir une conséquence négative à avoir un puissant actionnariat bancaire. Ces éléments devraient servir de base, pour l’actuelle réforme des mécanismes de gouvernances des institutions bancaires. Le second essaie investigue les caractéristiques des banques qui produisent des états financiers erronés. Ils existent plusieurs recherches qui démontrent la mauvaise comptabilisation des états financiers dans l’industrie non-financière. Par contre, peu de recherche ont porté sur la façons de géré leurs profits et comment détecté cette comptabilité créative des institutions financières. L’objectif de cette essaie est d’analyser les caractéristiques de ces banques qui utilisent cette et de développer un modèle qui pourrait prédire et identifier la manipulation frauduleuse d’état financier. En utilisant un échantillons de 247 banques qui ont eu des régulations comptables. J’ai observé que les banques qui ont un problème de misstatement ont un niveau de provision pour perte plus élevé, un niveau de revenu lie a leur titrisation de prêts a haut risque élevé et sont activement implique dans la titrisation de prêts a haut risque. J’ai également remarque que les gestionnaires des institutions financières sous-performante sont sujet a manipuler d’avantage leurs états financier, un demande d’aller lever des capitaux a l’externe ou d’avoir un niveau d’endettement trop élevé. Par ailleurs, les banques qui œuvrent dans un domaine plus complexe sont plus a risque de reporter des erreurs dans leurs résultats financiers. A la lumière de mon analyse, j’estime que les gestionnaires d’institutions financières utilise beaucoup trop leur discrétion au niveau de leur provision pour perte ainsi qu’une estimation de la valeur des prêts titrisers qui sont reporte sur leurs états financiers. Les facteurs clefs qui démontre une manipulation comptable sont la détérioration de la performance ainsi que la pression des marche financiers. En conclusion, une méthode d'appariement sur le score de propension¨ (B score) qui n’est pas en corrélation avec le modèle initialement projeté, qui pourra par la suite être utilise par les investisseurs, auditeurs, et régulateurs afin d’identifier la mauvaise représentation d'états financiers.</description><description>This dissertation consists of two essays that address important questions related to corporate governance and financial reporting in the banking industry. The first essay investigates why and how bank-level shareholder rights affect the quality of loans originated for securitization. Poor loan securitization has been blamed for the financial crisis. But why so many risky loans were originated for securitization remains an unsettled question. In this study, I attempt to address this question from a corporate governance angle. Focusing on a sample of securitization activities that involve less risk transfer, I find that banks with strong shareholder rights originate poor quality loans to securitize and experience large nonperforming and charge-off in securitized loans. This association is more pronounced in banks that have large and non-management shareholders. In addition, the negative impact of shareholder rights on the quality of securitized loans is also found to be more strengthened in banks that have larger information asymmetry between managers and shareholders. Lastly, banks with the highest shareholder rights pre-crisis are found to suffer the largest losses in securitized loans during the financial crisis. Overall, the evidence supports the view that stronger shareholder rights that impose intense pressure on managers encourage the origination and securitization of riskier loans. Hence, the failure of securitization is likely due to a failure of banks’ internal governance, and there could be a potential negative consequence of having powerful shareholders in banks. These findings should provide insights into the ongoing regulatory reform with regard to rebuilding corporate governance mechanisms for financial institutions.The second essay investigates the characteristics of banks that are likely to misstate their financial statements. There has been an extensive amount of research studying the determinants of financial misreporting in the non-financial industry. However, very little work has been done as to what causes financial institutions to manage their earnings, and how we can best detect accounting misstatements in banks.  The objective of this paper is to analyze the characteristics of misstating banks and develop a model to predict misstatements in the banking industry. Using a sample of 247 banks that had accounting restatements, I find that banks with financial misstatements have larger abnormal loan loss provisions, abnormal securitization income, and are more likely to engage in securitization business. I also find that managers are more likely to conduct accounting manipulations when there is underperformance, a demand to raise external financing, or a high leverage ratio. Furthermore, banks involved in more complicated business are found to face a higher likelihood of having misstatements. Together, my evidence suggests that bank managers use the discretions in loan loss provisions and securitization accounting estimates to manage financial numbers, and the key motivating factors for accounting manipulations are deteriorating performance and capital market pressure. Finally, a scaled logistic probability (B-score) is derived from the prediction model, which can be used to help investors, auditors or regulators to identify accounting misstatements in the banking industry.</description><creator>Zhang, Jing</creator><contributor>Desmond Tsang (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Management</subject><title>Two essays on corporate governance, asset securitization and accounting misstatement in the banking industry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6m311s31t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n3977</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cj82kb16g</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse présente une approche configurationnelle du micmac, une langue algonquienne orientale. Le titre de " langue non-configurationnelle " a été accolé aux langues partageant certaines caractéristiques, dont (a) un ordre de mot libre, (b) l’omission d’arguments et (c) des DP discontinus (Hale 1983). Ces caractéristiques ne sont typiquement pas partagées par les langues configurationnelles comme le français et l’anglais. Quoique la structure du Micmac est non-configurationnelle en surface, je propose que la structure syntaxique sous-jacente de cette langue est configurationnelle, donc qu’elle se caractérise par (1) des DPs générés dans des positions argumentales (positions A) et (2) des positions A organisées de manière hiérarchique faisant que les sujets c-commandent asymétriquement les objets et les buts c-commandent asymétriquement les thèmes. Cette proposition est supportée par deux types de données : (i) des données morphosyntaxiques concernant l’accord et la localité, et (ii) des données syntaxiques concernant les relations hiérarchiques entre les arguments et les dépendances inter-propositionnelles. D’abord, je développe une analyse syntaxique de la flexion verbale complexe du micmac qui associe la morphologie verbale à des projections fonctionnelles dans la structure de la phrase. J’identifie plusieurs affixes servant à indexer des traits de personne et de genre (θ) et je propose qu’ils sont des marques d’accord sur la base (a) des contraintes de localité sur les arguments que le marqueur peut indexer et (b) de la manière avec laquelle ils indexent leurs arguments. Ensuite, j’identifie un ensemble d’asymétries entre les arguments qui démontre que ceux-ci se trouvent dans une relation configurationnelle constante. Je démontre que les buts c-commandent asymétriquement les thèmes puisque lorsque les deux sont présents, seul le but peut (a) être indexé par plusieurs affixes-θ et (b) participer aux passifs et aux réflexifs. Je démontre aussi que les sujets c-commandent les objets puisqu’ils présentent des effets de supériorité dans les interrogatives multiples (Chomsky 1973; Richards 1997), des effets de la condition C de la théorie du liage à l’intérieur d’une proposition (Chomsky 1986) et des restrictions sur les Accords à Longue Distance (ALD). De plus, je propose que dans les langues avec des contraintes sur les ALD, ceux-ci peuvent servir d’outil pour déceler la structure argumentale des arguments des propositions enchâssées. Cela nous fournit un diagnostic pour les systèmes inverses et démontre que ceux-ci se divisent en ceux qui permettent le mouvement visible (Bruening 2001, 2009) et ceux qui ne le permettent pas. Après avoir proposé une analyse configurationnelle du micmac, j’aborde la question des facteurs qui régissent l’émergence de l’ordre de mots " libre ". Je propose que des effets de discours dans la dérivation syntaxique sont responsables des propriétés attribuées au caractère non-configurationnel de cette langue. Cette hypothèse et supportée par une expérience de production visant à mesurer l’effet de l’accent sur les énoncés. Je démontre que l’accent interagit avec l’ordre de mots et la prosodie, ce qui supporte l’hypothèse que le discours affecte la structure de surface du micmac. L’existence d’effets prosodiques reliés à l’accent est la première découverte de la sorte concernant la prosodie propositionnelle dans une langue algonquienne. Ce résultat met en lumière l’importance d’étudier la prosodie dans les langues algonquiennes et soulève de nouvelles questions au sujet de l’interaction typologique entre la prosodie, l’ordre de mot et les traits de discours.</description><description>This thesis presents a configurational account of the Eastern Algonquian language, Mi’gmaq. The label "non-configurational" has been applied to languages with a set of characteristics that include: (a) free word order, (b) omission of arguments, and (c) discontinuous DPs (Hale, 1983). These characteristics are typically not possible in configurational languages, such as English and French. Although it appears non-configurational on the surface, I propose that underlying syntactic structure of Mi’gmaq is configurational, thus is characterized by: (1) DPs base-generated in argument positions (A-positions), and (2) A-positions arranged hierarchically, such that subjects asymmetrically c-command objects, and goals asymmetrically c-command themes. This proposal is based on two kinds of evidence: (i) morphosyntactic evidence, from agreement and locality, and (ii) syntactic evidence, from hierarchical relations between arguments and cross-clausal dependencies.First, I develop a syntactic analysis of Mi’gmaq complex verbal inflection which maps verbal morphology to functional projections on the clausal spine. I identify several person/number- (φ) indexing affixes and propose that they are agreement affixes based on (a) locality constraints on which arguments they can index, and (b) the manner in which they index arguments. Second, I identify a series of asymmetries between arguments which shows that they stand in a consistent structural relation with respect to each other. I show that goals asymmetrically c-command themes since when both are present, only the goal can (a) be indexed by several φ-indexing affixes, and (b) participate in passives and reflexives. I also show that subjects asymmetrically c-command objects based on the presence of Superiority effects (Chomsky, 1973; Richards, 1997) in multiple interrogatives, Binding Condition C effects (Chomsky, 1986) within a clause, and a restricted pattern of Long-Distance Agreement (LDA). Moreover, I propose that in languages with restrictive LDA patterns, LDA may be used as a diagnostic for the relative structural of arguments in embedded clauses. This provides us with a diagnostic for inverse systems and shows us that they vary in whether they involve overt movement (Bruening, 2001, 2009) or not.Having argued for an underlying configurational account of the syntax of Mi’gmaq, I then turn to the question of the factors that govern the appearance of "free" word order. I propose that discourse effects in the syntactic derivation cause the properties attributed to non-configurationality. I motivate this hypothesis with a production experiment designed to test the effect of focus on utterances. I show that focus interacts with both word order and prosody, which supports the hypothesis that discourse effects the surface appearance of Mi’gmaq. The presence of prosodic effects related to focus is the first finding of its kind on sentence-level prosody in an Algonquian language. This finding suggests the usefulness of studying prosody in Algonquian languages, and raises questions about the interaction of prosody, word order and discourse factors typologically.</description><creator>Hamilton, Michael</creator><contributor>Jessica Coon (Supervisor1)</contributor><contributor>Michael Wagner (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Linguistics</subject><title>The Syntax of Mi’gmaq: A configurational account</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/765373924.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kb16g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Linguistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4x51hn21x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'utilisation du silence dans la musique de Webern a fait l'objet de nombreuses études et commentaires par différents chercheurs appartenant au domaine de la musique ou de la culture tels que Stephen Kern, Otto Deri et David Metzer. Pour eux, les silences weberniens possèdent une signification en rapport au contenu esthétique de ses œuvres. Dans la plupart des discussions évoquant ce sujet, les explications données s'orientent soit vers une interprétation imagée, les silences étant associés à la mort, soit vers une interprétation contextualisée où la prévalence du silence dans l'œuvre de Webern est représentative de l'environnement artistique contemporain. Les fonctions formelles et expressives de ces silences dans l'œuvre de Webern ont été, jusqu'à présent, que vaguement étudiées. En m'appuyant sur les travaux de Clifton (1976), Pearsall (2006), Margulis (2007) et Cooper (2011) sur le silence musical, mais aussi sur les analyses effectuées par Bailey (1991) sur la musique sérielle de Webern et son interprétation formelle basée sur les modèles Baroque et Classique, ma thèse a pour but d'étudier l'interaction du silence avec la structure formelle et d'autres paramètres musicaux tels que le tempo, le rythme, la métrique, l'articulation et les dynamiques, dont résultent des qualités expressives et dramatiques variées.Ma thèse examine l'emploi par Webern du silence à partir d'un point de vue théorique et tente de découvrir les raisons qui se trouvent à l'origine de son utilisation du silence dans différentes locations formelles. En m'appuyant sur les différentes observations que j'ai pu effectuer à partir d'analyses de ses œuvres instrumentales dodécaphoniques—la Symphonie op. 21, le Quatuor op. 22, le Concerto op. 24, les Variations pour Piano op. 27, le Quatuor à cordes op. 28 et les Variations pour Orchestre op. 30, j'ai classé ces exemples de silence en trois catégories que j'ai nommé silence d'ouverture, de clôture et de transition. Situées dans leur location formelle particulière, ces trois catégories de silence endossent différentes fonctions structurelles, interrompant certains processus musicaux avant qu'ils aient pu atteindre leur aboutissement. Cette nature disruptive du silence entraine différents effets expressifs tels que le suspens et la surprise. Ces trois catégories sont ensuite utilisées comme cadre de référence pour expliquer les silences impliquant des situations plus complexes, telles que celles ou plusieurs interprétations deviennent possibles ou lorsque deux (voire plusieurs) silences se retrouvent en succession rapprochée.</description><description>Silence in Webern’s music has been noted and commented upon by music and cultural scholars alike, including Stephen Kern, Otto Deri, and David Metzer, who consider silence to have aesthetic significance in Webern’s works. The interaction between formal placement and expressive potential of these silences has however received little attention in the existing literature. Drawing upon prior studies on musical silence by Clifton (1976), Pearsall (2006), Margulis (2007), and Cooper (2011), as well as informed by Bailey’s (1991) analyses of Webern’s serial music based on Baroque and Classical formal archetypes, my thesis aims at examining how silences engage with their surrounding formal structure and various musical processes to create various expressive and dramatic effects.My thesis first examines Webern’s employment of silence from the formal-structural standpoint, and attempts to understand Webern’s decision in deploying silence at certain formal locations. Based on observations from my analyses of six of his twelve-tone instrumental works—Symphony Op. 21, Quartet Op. 22, Concerto Op. 24, Variations for Piano Op. 27, String Quartet Op. 28, and Variations for Orchestra Op. 30, I categorize these silences into three basic types—beginning, closing, and transitional silence. These three types of silence take on different structural functions, sometimes interrupting the ongoing musical processes before their closure. This disruptive nature of silence results in various expressive effects such as suspense and surprise. Silence in Webern’s music often eludes clear categorization, resulting in situations that are ambiguous and more complex. These situations may involve more than one particular type of silence, a close succession of two or more silences of the same functional type, or an interpolation through the use of two framing silences. I will analyze each of these situations from myriad perspectives and by catering to different textural layers, unravelling those musical features that correspond, to certain degrees, to the three basic silence types.</description><creator>Lo, Kai Yin</creator><contributor>Christoph Neidhofer (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Music</subject><title>Functions of silence in the twelve-tone music of Anton Webern</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vn87m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hn21x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386n45t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis we develop various multitarget tracking algorithms that can process measurements from single or multiple sensors. The filters are derived by approximate application of the recursive Bayes filter within the random finite set framework, which is used to model the multitarget state and observations. The contributions of the thesis can be organized into three main categories.To provide a motivating application for the algorithms we develop, we first study the problem of radio frequency tomography. We empirically validate a radio frequency tomography measurement model when multiple targets are present within the sensor network. We validate modelsfor both indoor and outdoor environments. These models are then used to perform multitarget tracking using various Monte Carlo filters on data gathered from field deployments of radio frequency sensor networks.Second, we develop auxiliary particle filter implementations of the Probability Hypothesis Density filter and Cardinalized Probability Hypothesis Density filter when the measurement model has a specific form, namely the superpositional sensor model. We also derive Multi-Bernoulli filter and Hybrid Multi-Bernoulli Cardinalized Probability Hypothesis Density filter for superpositional sensors and develop their auxiliary particle filter implementations. These filters are evaluated for multitarget tracking using simulated radio frequency tomography and acoustic sensor network models.Third, we derive update equations for the General Multisensor Cardinalized Probability Hypothesis Density filter when the measurement model has a specific form, namely the standard sensor model. To overcome the combinatorial computational complexity of this filter we develop a Gaussian mixture model-based greedy algorithmto implement the filter in a computationally tractable manner. The filter is evaluated using simulated multisensor measurements.</description><description>Dans cette thèse nous développons différents algorithmes de pistage multicible qui peuvent traiter les mesures d'un ou plusieurs capteurs. Les filtres sont obtenus par application approximative du filtre de Bayes récursif dans le contexte d'ensemble fini aléatoire, contexte qui est utilisé pour modélisé les états et les observations. Les contributions de la thèse peuvent être organisées en trois parties.Pour fournir une application motivante des algorithmes que nous développons, nous étudions d'abord le problème de tomographie à radiofréquence. Nous validons empiriquement un modèle de mesure pour tomographie à radiofréquence lorsque plusieurs cibles sont présentes à l'intérieur du réseau de capteurs. Nous validons des modèles pour des environnements à la fois intérieurs et extérieurs. Ces modèles sont ensuite utilisés pour réaliser du pistage multicible utilisant différents filtres de Monte Carlo sur les données capturées lors de déploiements sur le terrain de réseaux de capteurs sans-fil.En second lieu, nous développons des implémentations de filtres particulaires auxiliaires pour le filtre ``Probability Hypothesis Density'' et le filtre ``Cardinalized Probability Hypothesis Density'' lorsque le modèle de mesure possède une forme particulière, à savoir le modèle superposé de capteur. Nous obtenons aussi un filtre multi-Bernouilli et un filtre ``Hybrid Multi-Bernoulli Cardinalized Probability Hypothesis Density'' pour les capteurs de modèle superposé et développons leurs implémentations de filtres particulaires auxiliaires. Ces filtres sont évalués à des fins de pistage multicible en utilisant de la tomographie à radiofréquence simulée et plusieurs modèles acoustiques de réseaux de capteurs.En troisième lieu, nous dérivons des équations de mise-à-jour pour le filtre ``General Multisensor Cardinalized Probability Hypothesis Density'' lorsque le modèle de mesure possède une forme particulière, à savoir le modèle standard de capteur. Pour surmonter la complexité combinatoire de ce filtre, nous développons un algorithme glouton avec mélange de gaussiennes qui est effectivement traitable en temps fini. Le filtre est évalué en utilisant des mesures simulées provenant de différents capteurs.</description><creator>Nannuru, Santosh</creator><contributor>Mark Coates (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Multitarget multisensor tracking</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/70795b61v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386n45t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9w0326003</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Avant-propos: La radiothérapie demeure un composant majeur dans les protocoles de traitements chez les patients atteints de cancers au niveau de la tête et du cou. Alors que la plupart des complications causées par la radiothérapie sont temporaires, la perte d’audition sensorielle elle, est tardive et définitive. À ce jour, aucune étude n’a abordé les effets de la radiothérapie fractionnelle sur la perte de l’ouïe sensorielle sur un modèle animal. De plus, la combinaison des effets qu’engendrent la radiothérapie et d’autres stimulis auditifs tels que l’ototoxicité des aminoglycosides ou des traumatismes acoustiques n’a pas été reportée dans la littérature scientifique.Objectif : L’objectif de cette thèse vise à définir la relation entre différents dosages radiothérapeutiques et le lapse de temps pouvant s’écouler avant une éventuelle perte d’audition. Aussi, cette thèse examinera la corrélation entre la radiothérapie et l’ototoxicité provoquée par Gentamicine en plus d’examiner le lien entre la radiothérapie et la perte d’ouïe provoquée par quelconque traumatisme sonore.Méthodologie : D’abord, un traitement unilatéral radiothérapeutique en fractions a été utilisé pour examiner les effets de la radiothérapie sur un model animal. En second lieu, durant 10 jours consécutifs, un traitement sous-cutané  de Gentamicine (40 mg/kg/jr or 80 mg/kg/jr) a été administré au cobaye. Enfin, les animaux ont été exposés à un traumatisme sonore entrainé par un son continuel de 6 kHz à 120 dB SPL pour 60 minutes bilatéral. Les mesures d’évaluation des résultats étaient calculées selon les réponses auditives du tronc cérébral mesurées au début, pendant et à la fin des traitements, la distorsion de production d’émission otoacoustique, post-mortem morphologie cochléaire utilisant la microscopie optique ainsi que la microscopie électronique à balayage.Résultats : La perte auditive causée par la radiothérapie est permanente. Le dégrée de perte auditive varie selon le dosage administré. Elle résulte d’un traumatisme au niveau sensoriel de l’ouïe. Les dommages engendrés par ce traumatisme évoluent ensuite au niveau cérébral, ce dernier étant responsable de sa progression. Un effet de synergie combinant la radiothérapie et la Gentamicine à forte et faible dose a été identifié. Les oreilles exposées à la radiothérapie n’ont pas démontré un délai de reprise des fonctions auditives suite à un traumatisme sonore. Par contre, les résultats histologiques des cochlées révèlent un dommage des cellules ciliées auditives non détecté par les testes auditifs.Conclusion : Les résultats provenant de cette thèse prouvent qu’avoir été exposé à des traitements de radiothérapie au niveau de la tête et du cou peuvent entrainer des déficiences auditives, et ce, longtemps après la fin des traitements. Pour ce, des suivis en clinique et en audiologie à long terme sont fort recommandés. De plus, les cochlées exposées à la radiothérapie sont plus susceptibles à l’ototoxicité causé par des aminoglycosides ainsi que les traumatismes sonores.</description><description>Background: Radiotherapy remains a vital component in treatment protocols for patients with head and neck cancers. While some radiation-induced complications are transient, sensorineural hearing loss is characterized as late and permanent. To date there are no studies assessing the effect of fractionated radiotherapy on sensorineural hearing loss using an animal model. Moreover, the combined effect of radiotherapy and other hearing stressors such as aminoglycoside ototoxicity or acoustic trauma have not been delineated.Objective: The purpose of the present thesis is to characterize the relationship between radiotherapy dosage and the time course of possible hearing loss, to examine the relationship between radiotherapy and Gentamicin induced ototoxicity and to examine the relationship between radiotherapy and noise induced hearing loss.Methods: First, a unilateral fractionated radiotherapy scheme was used to examine the effect radiotherapy in an in vivo animal model. Second, a 10-day Gentamicin treatment was administered subcutaneously (40 mg/kg/day or 80 mg/kg/day). Third, Animals were exposed to acoustic trauma by a continuous pure tone of 6 kHz at 120 dB SPL for 60 minutes bilaterally. Outcome measures included auditory brainstem responses assessed at baseline, throughout and after treatments, distortion of production of otoacoustic emission and post-mortem cochlear morphology using light and scanning electron microscopy.Results: Radiation induced sensorineural hearing loss is permanent, dose dependent and caused by an initial sensorial damage followed by an important neural component primarily responsible for its progression. A syngersitic effect was identified with both low and high doses of Gentamicin and radiotherapy. Ears subjected to radiation did not show a delay in recovery after the noise exposure. However, morphology results of cochleae suggested synergistic damage to auditory hair cells that were not detected by auditory testing. Conclusion: The results of this thesis prove that previous exposure to radiotherapy in the temporal bone region can develop hearing loss long after the end of treatment, therefore long term follow ups in clinical and audiology settings are strongly recommended. Furthermore, cochleae previously exposed to radiotherapy are more susceptible to aminoglycoside ototoxicity and the damages associated with acoustic trauma. This raises an important concern for aminoglycoside treatments of patients with previous radiation exposure and highlights the importance of protecting the ears of these patients to future potential stressors such as acoustic trauma.</description><creator>Bezdjian, Aren</creator><contributor>Sam Joseph Daniel (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Otolaryngology - Head and Neck Surgery</subject><title>The effect of radiotherapy in aminoglycoside ototoxicity and noise induced hearing loss</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225d99n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9w0326003</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Otolaryngology - Head and Neck Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qc62v</identifier><datestamp>2020-04-06T21:40:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objectives:  While medical management has been used to treat early pregnancy loss for over two decades, there remains a paucity of reliable predictors of treatment efficacy. The principal goal of this thesis is to identify new factors influencing medical management failure in women with first trimester pregnancy loss. Two objectives will be discussed. The first aim is to assess the effect of menstrual gestational age on the efficacy of misoprostol, in a population of women with a low sonographic gestational age. The second objective is to assess the value of uterine content ultrasound (US) measurements in predicting medical management failure in women with early pregnancy loss.Research design and methods: Two retrospective observational studies were conducted, each corresponding to a thesis objective. Both studies are based on a cohort of women with early pregnancy loss having visited the Emergency Department (ED) of the Jewish General Hospital, Montreal, Canada, between 2011 and 2013. Only women having been discharged with an outpatient prescription for misoprostol were included in out studies. With respect to the first objective, women had to have an US gestational age below 8 weeks. Exposure of interest consisted of menstrual age. In regards to the second objective, all women with US imaging available for review were included. Exposure of interest was uterine content measurements including: content anteroposterior distance (CAPD), content longitudinal distance, content transverse distance and uterine content volume. For both studies, logistic regression was used to estimate the effect of exposure on failed medical management defined as need for dilatation and curettage (D&amp;C) or unplanned return to the ED (URED). Results: Increasing menstrual age was associated with an increased risk of D&amp;C and URED. Specifically, risk of D&amp;C and URED was 13.64% at ≤ 8 weeks and 26.32% at &gt; 8 weeks, p &lt; 0.05. Among uterine content measurements evaluated, CAPD was found to be independently associated with D&amp;C and URED. When using an APD cutoff of 15mm, women were more likely to require D&amp;C, 2.65 (1.31 - 5.36), p &lt; 0.01 and to have an URED, 2.59 (1.41 - 4.79), p &lt; 0.01.  Conclusion: Both clinical and sonographic factors play a role in predicting successful medical management of early pregnancy loss. Increasing menstrual gestational age is associated with an increased risk of failed medical management regardless of US estimated gestational age. Furthermore, women with a uterine CAPD below 15mm on US should be considered good candidates for successful medical management. Although there is a need for further validation, combining current predictors of misoprostol efficacy with menstrual gestational age and ultrasonographic measurements of uterine CAPD may be helpful in selecting patients with first trimester pregnancy failure that can safely be managed medically.</description><description>Objectives:  While medical management has been used to treat early pregnancy loss for over two decades, there remains a paucity of reliable predictors of treatment efficacy. The principal goal of this thesis is to identify new factors influencing medical management failure in women with first trimester pregnancy loss. Two objectives will be discussed. The first aim is to assess the effect of menstrual gestational age on the efficacy of misoprostol, in a population of women with a low sonographic gestational age. The second objective is to assess the value of uterine content ultrasound (US) measurements in predicting medical management failure in women with early pregnancy loss.Research design and methods: Two retrospective observational studies were conducted, each corresponding to a thesis objective. Both studies are based on a cohort of women with early pregnancy loss having visited the Emergency Department (ED) of the Jewish General Hospital, Montreal, Canada, between 2011 and 2013. Only women having been discharged with an outpatient prescription for misoprostol were included in out studies. With respect to the first objective, women had to have an US gestational age below 8 weeks. Exposure of interest consisted of menstrual age. In regards to the second objective, all women with US imaging available for review were included. Exposure of interest was uterine content measurements including: content anteroposterior distance (CAPD), content longitudinal distance, content transverse distance and uterine content volume. For both studies, logistic regression was used to estimate the effect of exposure on failed medical management defined as need for dilatation and curettage (D&amp;C) or unplanned return to the ED (URED). Results: Increasing menstrual age was associated with an increased risk of D&amp;C and URED. Specifically, risk of D&amp;C and URED was 13.64% at ≤ 8 weeks and 26.32% at &gt; 8 weeks, p &lt; 0.05. Among uterine content measurements evaluated, CAPD was found to be independently associated with D&amp;C and URED. When using an APD cutoff of 15mm, women were more likely to require D&amp;C, 2.65 (1.31 - 5.36), p &lt; 0.01 and to have an URED, 2.59 (1.41 - 4.79), p &lt; 0.01.  Conclusion: Both clinical and sonographic factors play a role in predicting successful medical management of early pregnancy loss. Increasing menstrual gestational age is associated with an increased risk of failed medical management regardless of US estimated gestational age. Furthermore, women with a uterine CAPD below 15mm on US should be considered good candidates for successful medical management. Although there is a need for further validation, combining current predictors of misoprostol efficacy with menstrual gestational age and ultrasonographic measurements of uterine CAPD may be helpful in selecting patients with first trimester pregnancy failure that can safely be managed medically.</description><creator>Lavecchia, Melissa</creator><contributor>Haim Arie Abenhaim (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Medicine</subject><title>Predictors of failed medical management in women with early pregnancy loss</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zt516.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qc62v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46100</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>