<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:21:54Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8250" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88ck37m</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the broadest sense this paper exhibits an existentialist impulse in Byron's poetry. More particularly, I examine four of Byron's major works to analyze the similar ways in which his characters become alert to their being through the emotion of despair, and as a result I contend that Byron can be read anticipating the existentialist aim to explore being in terms of angst. Achieving awareness of being through despair means that Byron's characters fall back on nothing but themselves, that is to say, on the presence of their being, which suggests that an embedded ontology is at work in Byron's poetical thinking. This ontology is best understood in terms of his Dasein, which similarly conceives of being by virtue of its presence, its thereness.</description><description>Au sens le plus large cette thèse expose une impulsion existentialiste dans la poésie de Lord Byron. De façon plus particulière, j'examine quatre des principales oeuvres de Lord Byron afin d'analyser les similitudes entre les manières qu'ont ses personnages de réaliser pleinement leur propre existence à travers l'émotion du désespoir. Je soutiens donc que Lord Byron peut être lu comme anticipant le désir existentialiste d'explorer l'être en termes d'angoisse. En prenant conscience de l'être à travers le désespoir, les personnages de Byron se rabbattent sur eux-mêmes, en d'autres mots, sur la présence de leur être. Cela me permet de proposer la présence d'une ontologie incrustée dans la pensée poétique de l'auteur. Cette ontologie se comprend le plus aisément par le terme Dasein, qui de façon similaire conçoit l'être simplement en vertu de sa présence.</description><creator>Pauly, Jason</creator><contributor>Thomas Mole (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Literature - English</subject><title>Designing Byron's «Dasein»: the anticipation of existentialist despair in Lord Byron's poetry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sq87bx24x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88ck37m</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dj52w746v</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis, we are concerned with finite simple graphs. Given a subset $S$ of $\{3,4,\ldots,2n-1\}$, the additive graph generated by $S$ has vertex set $V=[n]$ and edge set $E$, with $(i,j) \in E$ if and only if $i+j \in S$. The focus of this thesis is the relationship between generating sets $S$ and monotone properties in the corresponding graphs. We make the first known investigation of the \textit{Traversal by Prime Sum Problem}, in which the set $S$ is the prime numbers and the property of interest is a Hamilton cycle. A number of new results are proved concerning both these graphs and the additive graphs for which the set $S$ is the practical numbers.\\             For any subset $S$ of $\{3,4,\ldots,2n-1\}$, we prove that the $|S|$-closure of the additive graph generated by $S$ is the complete graph; this allows for the determination of tight thresholds for a number of monotone properties in terms of $|S|$ using results from closure theory. These graphs are shown to be the first known wide-ranging and representative subclass of graphs with complete $k$-closure, and they afford a new and simple construction of minimum graphs with complete $k$-closure. Finally, as an example of the number-theoretic interpretations of these graphs and their properties, we generalize a theorem by Cramer concerning prime numbers to a number of different sequences.</description><description>\'{E}tant donn\'{e} un sous-ensemble $S$ de $\{3,4,\ldots,2n-1\}$, le graphe additif engendr\'{e} par $S$ a un ensemble de sommets $V=[n]$ et un ensemble  d'arr\^{e}tes $E$, telle que $(i,j) \in E$ si et seulement si $i+j \in S$. L'objectif de cette th\`{e}se est l'\'{e}tude des relations entre l'ensemble $S$ et les propri\'{e}t\'{e}s monotones du graphe additif correspondant. On effectue les premi\`{e}res recherches connue sur le \textit{Traversal By Prime Sum Problem}, probl\`{e}me dans lequel l'ensemble $S$ correspond \`{a} l'ensemble des nombres premiers et la  propri\'{e}t\'{e} de graphe recherch\'{e}e est l'existence d'un cycle hamiltonien. De nouveaux r\'{e}sultats sont \'{e}tablis pour ce probl\`{e}me ainsi que dans le cas  o\`{u} $S$ est l'ensemble des entiers pratiques.\\  Pour un tel $S$ quelconque, on d\'{e}montre que la $|S|$-fermeture du graphe additif engendr\'{e} par $S$ est un graphe complet. Ainsi, en utilisant les r\'{e}sultats de la th\'{e}orie de la fermeture on parvient \`{a} d\'{e}terminer le seuil pour plusieurs propri\'{e}t\'{e}s monotones des graphes en terme de $|S|$. Ces graphes sont les premiers repr\'{e}sentant connus d'une large sous-classe de graphe $k$-ferm\'{e}s complets. Ils permettent de donner une construction nouvelle et simple de graphe ferm\'{e}s et complets minimaux. Enfin, comme exemple d'interpr\'{e}tation arithm\'{e}tique de ces graphes et de leurs propri\'{e}t\'{e}s, on g\'{e}n\'{e}ralise un th\'{e}or\`{e}me de Cramer sur les nombres premiers \`{a} d'autres suites d'entiers.</description><creator>Costain, Gregory</creator><contributor>Adrian Roshan Vetta (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Pure Sciences - Mathematics</subject><title>On the additive graph generated by a subset of the natural numbers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/td96k533x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w746v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fx719q002</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il existe plusieurs procédés de transfert de chaleur qui pourraient bénéficier d'une amélioration d'efficacité énergétique, particulièrement les procédés faisant usage d'un liquide pour le transport thermique. Récemment, il a été démontré qu'il est possible d'augmenter la conductivité thermique d'un liquide en y dispersant des particules ayant au moins une dimension spatiale inférieure à 100 nm (nanoparticules). Les suspensions résultantes sont appelées « nanofluides ». Les nanofluides présentent un problème important, soit la tendance des particules en suspension à former des agglomérats qui sédimentent rapidement. La méthode conventionnelle pour contrer ce phénomène est d'ajouter un surfactant à la suspension. Toutefois, plusieurs surfactants perdent leur efficacité à des températures moyennement élevées. Une solution plus permanente et davantage fiable serait de fonctionnaliser la surface des nanoparticules afin d'améliorer l'interaction de ces dernières avec le liquide hôte. Cette thèse présente un système innovateur à plasma hybride, faisant usage d'un procédé d'érosion par arcs électriques pulsés à basse pression pour la synthèse de nanoparticules métalliques et d'une décharge radio-fréquentielle pour assurer, par polymérisation plasma, le revêtement et la fonctionnalisation des nanoparticules en vol. La géométrie du réacteur est adaptée aux trajectoires des nanoparticules ainsi générées afin d'augmenter l'efficacité d'échantillonnage. De ce fait, il a été déterminé que la collecte stratégique des nanoparticules permet de filtrer les microgouttelettes engendrées par le procédé d'arcs pulsés. Le revêtement organique issu de la polymérisation par plasma a un comportement allant de légèrement non-polaire à polaire, selon des mesures d'angle de contact. Le comportement hydrophile ou hydrophobe de la surface dépend fortement des gaz plasmagènes utilisés.</description><description>There are many fluid based heat transfer processes that could benefit from an increase in efficiency. Recently a process has emerged that allows the improvement of the thermal conductivity of existing heat transfer fluids. This increase is achieved when particles with at least one dimension less than 100 nm (i.e. nanoparticles) are dispersed into the heat transfer fluid to create a so-called "nanofluid". Nanofluids are not free of problems, unfortunately. The dispersed nanoparticles are not stable and tend to form agglomerates that settle out of suspension. The conventional method for combating this involves the use of surfactants, but these tend to loose effectiveness at moderate temperatures. Another more permanent and reliable method for stabilizing these nanofluids is to functionalize their surface in an effort to create a more favorable interaction between the particle surface and the host fluid. In this work, a novel dual-plasma reactor using a low-pressure pulsed DC arc system for the synthesis of metal nanoparticles coupled with an in-flight RF plasma polymerization system was designed to synthesize coated and functionalized metal nanoparticles. The reactor geometry takes into account the initial nanoparticle trajectory in order to optimize the nanoparticle collection efficiency. It was found that microdroplets also produced in the pulsed DC arc system could be effectively filtered out through strategic collection of the nanoparticles. The plasma polymer coatings produced range from slightly non-polar to polar, based on contact angle measurements. The hydrophilicity of the surface depends strongly on the gas species present in the plasma environment.</description><creator>Swanson, Edward</creator><contributor>Sylvain Coulombe (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Dual-plasma synthesis of coated metal nanoparticles with controlled surface properties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nv9355734.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fx719q002</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k0698b350</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse étudie les stratégies expressives et la communication entre interprète et auditeur dans la musique d'orgue. Quatre thèmes principaux sont abordés: (a) la communication de l'accentuation des voix; (b) la communication de l'individualité artistique; (c) l'influence de la structure musicale sur les schémas d'erreurs; (d) les rapports entre les choix interprétatifs des organistes et leur analyse formelle d'une pièce. Les enregistrements ont été réalisés sur un orgue muni d'une console MIDI (Musical Instrument Digital Interface), qui permet de mesurer précisément les paramètres expressifs. Les données MIDI ont ensuite été appariées à la partition au moyen d'un algorithme que j'ai développé dans le cadre de cette étude, et qui utilise à la fois l'information structurelle et temporelle. Deux expériences explorent la communication de l'accentuation d'une voix à l'orgue. La modification des patrons d'articulation s'avère la stratégie utilisée le plus couramment pour faire ressortir une voix. Les auditeurs qui sont eux-mêmes organistes sont plus sensibles aux différences entre interprètes et interprétations que les non-organistes; cependant, la structure musicale représente un facteur important dans la perception de l'accentuation. La perception de l'individualité artistique à l'orgue est examinée au moyen d'une expérience de catégorisation auditive d'une série d'interprétations d'un choral. La plupart des participants ont obtenu des taux de réussite supérieurs au hasard. Les résultats des musiciens et des non-musiciens sont comparables. Par contre, les interprètes ayant gagné des prix sont identifiés plus aisément que ceux qui n'ont pas été primés. En outre, les interprétations mécaniques sont moins bien classifiées que les interprétations expressives. L'analyse de la répartition des erreurs montre que la probabilité qu'une note soit jouée de façon erronée est inversement corrélée avec son importa</description><description>This dissertation investigated expressive strategies and performer-listener communication in organ performance. Four core issues were explored: (a) the communication of voice emphasis; (b) the communication of artistic individuality; (c) the influence of musical structure on error patterns; and (d) the relationship between performers' interpretive choices and their analyses of the formal structure of a piece. Performances were recorded on an organ equipped with a MIDI (Musical Instrument Digital Interface) console, allowing precise measurements of performance parameters. Performances were then matched to scores using an algorithm relying both on structural and temporal information, which I developed in the context of this project. Two experiments investigated the communication of voice-specific emphasis in organ performance. The modification of articulation patterns was the most consistent strategy used by performers to emphasize a voice. Listeners who were themselves organists were more sensitive to differences between performers and interpretations than non-organists; however, musical structure was a major factor in the perception of voice prominence. The perception of artistic individuality in organ performance was examined by inviting participants to sort different interpretations of a chorale setting by several performers. Most participants performed above chance level. The performance of musicians and non-musicians was comparable. Sorting accuracy was lower for mechanical interpretations than for expressive ones, demonstrating an effect of expressive intent. In addition, sorting accuracy was significantly higher for prize-winning performers than for non-winners. Analyses of error patterns in organ performance showed that the likelihood of a note being wrongly played was inversely correlated with its degree of perceptual salience and musical significance or familiarity. Furthermore, individual performers exhibited consistent and idiosyncratic error patterns.</description><creator>Gingras, Bruno</creator><contributor>Stephen McAdams (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Peter N Schubert (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Expressive strategies and performer-listener communication in organ performance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6t053j991.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k0698b350</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g158bm12d</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Early hearing screening and diagnosis in newborns are important in order to avoid problems with language acquisition and psychosocial development. Current newborn hearing screening tests cannot effectively distinguish conductive hearing loss from sensorineural hearing loss, which requires different medical approaches. Tympanometry is a fast and accurate hearing test routinely used for the examination of conductive hearing loss for older children and adults; however, the tympanograms are hard to interpret for newborns and infants younger than seven months old due to significant differences in the outer and middle ear. In this work, we used the finite-element method (FEM) to investigate the behaviour of the newborn canal wall and middle ear in response to high static pressures as used in tympanometry. The model results are compared with the analysis results of multi-frequency tympanometry measured in healthy newborns and with available tympanometry measurements in newborns with presumed middle-ear effusion.  Analysis results of multi-frequency tympanometry show that both susceptance and conductance increase with frequency. The equivalent volumes calculated from both tails of both the admittance and susceptance functions decreased as frequency increases. The volumes derived from susceptance decrease faster than do those derived from admittance. The 5th-to-95th percentile ranges of equivalent volume and energy reflectances are much lower than previous measurements in older children and adults. Non-linear finite-element models of the newborn ear canal and middle ear were developed. The ear-canal model indicates that the Young's modulus of the canal wall has a significant effect on the ear-canal volume change, which ranges from approximately 27% to 75% over the static-pressure range of ±3 kPa. The middle-ear model indicates that the middle-ear cavity and the Young's modulus of the tympanic membrane (TM) have significant effects on TM volume displacements. The TM volum</description><description>Il est important d'effectuer un dépistage et un diagnostic précoce de l'audition du nouveau-né afin d'éviter qu'il éprouve plus tard des difficultés dans l'acquisition du langage et dans son développement psychosocial. Les épreuves actuelles de dépistage de l'audition des nouveau-nés ne permettent pas de distinguer efficacement entre une perte auditive due à une surdité de transmission et une perte sensorineurale, chacun de ces troubles exigeant un traitement médical différent. La tympanométrie est une épreuve rapide et exacte que l'on utilise habituellement pour déceler une perte auditive due à une surdité de transmission chez les enfants plus âgés et chez les adultes. Cependant, dans le cas des nouveau-nés et des enfants en bas âge, les tympanogrammes sont difficiles à interpréter en raison de différences importantes dans l'oreille moyenne et externe. Dans cette étude, nous avons utilisé l'analyse par éléments finis pour examiner les comportements que manifestent la paroi du conduit auditif et l'oreille moyenne des nouveau-nés en réaction aux pressions statiques élevées utilisées en tympanométrie. Les résultats du modèle sont ensuite comparés aux résultats d'analyses de tympanométrie multifréquence effectuées sur des nouveau-nés en santé, et aux mesures tympanométriques disponibles réalisées sur des nouveau-nés souffrant d'un épanchement présumé dans l'oreille moyenne. Les résultats d'analyses de tympanométrie multifréquence indiquent que tant la susceptance que la conductance augmentent avec la fréquence. Les volumes équivalents calculés à partir de deux extrémités des fonctions d'admittance et de susceptance décroissent à mesure que la fréquence augmente. Les volumes issus de la susceptance diminuent plus rapidement que ceux issus de l'admittance. Les réflectances d'énergie et les volumes équivalents comprises dans une plage allant du 5e au 95e percentile sont beaucoup moins élevées que les$</description><creator>Qi, Li</creator><contributor>W Robert J Funnell (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biophysics - General</subject><title>Non-linear finite-element modelling of newborn ear canal and middle ear</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj430743x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bm12d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sf2688100</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Y a-t-il des limites à la tolérance politique? Faut-il que             les gens supportent tous genres d'expression pour être considérés comme tolérants? En             science politique, la tolérance a été conçue et mesurée comme une valeur démocratique             absolue. Les personnes politiquement tolérantes doivent tout supporter et ne jamais             restreindre l'expression publique d'aucune manière. Cette thèse remet en question cette             approche de la tolérance. Elle démontre que dans les démocraties multiculturelles, les             jugements sur les libertés civiques sont fortement compliqués par des valeurs autres que             la liberté d'expression, comme l'inclusion sociale et la non-discrimination. Une             perspective plus nuancée est nécessaire. En utilisant les perspectives comparatives et             les études de critical race theory, une distinction théorique se développe entre les             expressions d'exclusion et d'autres types d'expressions publiques. Les propos             d'exclusion sont définis par l'expression publique d'idées qui ont pour but d'exclure             les minorités de la pleine participation sociétale. Ces propos tendent à bafouer les             droits et proviennent d'habitude de groupes sociaux plus privilégiés. Cette forme             d'expression publique est considérée comme fondamentalement différente d'autres types             d'expression. Cette distinction théorique est examinée avec l'Étude Comparative de la             Jeunesse, une enquête présentée aux étudiants de IVème et Vème années de Secondaire, en             Belgique et au Canada (n=9599). Les résultats suggèrent que dans ces deux pays, beaucoup             de jeunes font la distinction entre les propos d'exclusion et d'autres formes             d'expression lorsqu'ils portent des jugements sur les libertés civiques. Les jeunes qui             sont capables de tolérer cert</description><description>Does political tolerance have any limits? What must people "put up with"             to be considered politically tolerant? In political science, tolerance has been             conceived and measured as an absolute democratic value. The politically tolerant are             willing to put up with everything and any objection to public expression is branded             intolerant by empirical political science. This dissertation challenges this approach to             the concept of tolerance. It demonstrates that civil liberties decisions in             contemporary, multicultural democracies are increasingly complicated by values other             than freedom of expression, such as social inclusion and non-discrimination. A more             nuanced view of political tolerance is necessary. Drawing from comparative and critical             race legal studies' of free speech, a theoretical distinction is developed between             exclusionary expression and other types of objectionable speech. Exclusionary speech is             defined as a form of public expression with the intent to exclude minorities from full             participation in society. The focus is on rights denial, and such speech typically comes             from more privileged social groups. This speech is argued to be fundamentally different             from other types of speech. This theoretical distinction is examined empirically using             the Comparative Youth Study, a survey conducted with 10th and 11th grade students in             Belgium and Canada (n=9599). Results suggest that many young people in these countries             do distinguish between exclusionary and other forms of speech when making civil             liberties judgments. Young people who express tolerance for some forms of speech, but             draw the line at exclusionary speech are considered to endorse a multicultural form of             political tolerance. Multicultural tolerance is shown to be empiri</description><creator>Harell, Allison</creator><contributor>Dietlind Stolle (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Social Sciences - Political Science</subject><title>The micro-story of multiculturalism: diverse social networks and the socialization of tolerance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322h31v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf2688100</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jp30p</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Semiconductor nanoparticles, or quantum dots (QDs) are being increasingly             applied as luminescent labels in optical studies for biophysical and cell biological             applications due to their unique spectroscopic properties as compared to traditional             organic fluorescent probes. However, the intermittency in the fluorescence emission of             QDs, commonly referred to as 'blinking', is suggested to affect transport studies using             fluctuation correlation techniques. The QD size has also been suggested to be sterically             limiting for some studies. The focus of this thesis work is to examine the photophysical             blinking properties and steric size effects of QD nanoparticles and determine how they             influence biophysical measurements of molecular transport and protein-protein             interactions. The first goal was to characterize and account for QD fluorescence             blinking in transport measurements utilizing the temporal image correlation spectroscopy             (TICS) technique. Fluorescence correlation techniques monitor spontaneous fluctuations             in fluorescence intensity from fluorophores as they enter and exit an optically defined             focal volume. Transport coefficients are recovered by fitting a calculated             autocorrelation function (ACF) to appropriate analytical models that accurately             represent the underlying dynamics. The QD blinking is governed by power-law statistics,             which describe processes that occur on multiple time scales. As a result, QD             fluorescence blinking fluctuations contribute to the calculated ACF on all times scales             and can not be decoupled from diffusion fluctuations. We first present temporal image             correlation spectroscopy (TICS) measurements of single QDs and ensembles of immobile QDs             as well as computer simulations of blinking point emitters to deter</description><description>Les nanoparticules semi-conductrices, ou particules             quantiques (PQs), sont utilisées de plus en plus fréquemment comme sondes luminescentes             dans les domaines de la biophysique et de la biologie cellulaire pour leurs propriétés             spectroscopiques uniques et avantageuses comparées aux sondes fluorescentes             organiques.Toutefois, l'intermittence de l'émission fluorescente des PQs est censée             affecter les études de transport dans les techniques de corrélation de variance.Il est             proposé également que les grandeurs physiques des PQs limitent également les études qui             les utilisent comme sondes.L'accent du travail de cette thèse consiste à étudier les             propriétés de l'intermittence photophysique et des effets des grandeurs physiques des PQ             pour déterminer comment ils affectent les mesures biophysiques du transport moléculaire             et des interactions protéine-protéine.Le premier objectif était de caractériser et             compenser l'intermittence de la fluorescence des PQ dans les mesures des migrations             utilisant la technique de spectroscopie de corrélation temporelle dans les images             (TICS).Les techniques de corrélation fluorescente étudient les variations spontanées de             l'intensité fluorescente de particules fluorescentes qui entrent et qui sortent d'un             volume défini par un focus optique.Les coefficients de transport sont obtenus par une             régression d'une fonction d'auto-corrélation (FAC) en assumant un modèle approprié qui             définit le transport du système.L'intermittence des PQs est régie par une probabilité             qui décrit des processus qui surviennent sur plusieurs ordres de grandeur.Donc,les             fluctuations de l'intermittence des PQs ne peuvent être découplées des fluctuations             venant du transport et doivent être incorp</description><creator>Bachir, Alexia</creator><contributor>Paul Wiseman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Chemistry - Physical</subject><title>Characterization of quantum dot blinking and steric effects on fluorescence-based biophysical techniques</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz58h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jp30p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m900nx36g</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La fermentation de champignons sur des résidus riches en             sucre pourrait être une façon économique de produire de l'acide citrique, à condition de             bien maîtriser les paramètres de fermentation. La présente étude avait comme objectif             d'évaluer l'effet de la charge de sucre, soit en glucose, et d'azote, soit en ammonium,             sur la biomasse du champignon Aspergillus niger ATCC12846 et sur sa production d'acide             citrique. De l'argile expansée (Hydrotron® ou HSS) fut utilisée comme substrat solide             pour le champignon A. niger ATCC 12846. Le substrat fut humecté d'une solution offrant             différents taux de glucose, de 0 à 475 g (kg HSS)-1 et d'azote sous forme d'ammonium, de             2 à 16 g (kg HSS)-1. La biomasse fongique fut obtenue en mesurant la masse volatile             totale moins la masse résiduelle de glucose et la masse d'acide citrique, et;             l'augmentation de la masse d'azote organique. Le taux de glucose et d'ammonium a eu un             effet significatif sur la biomasse fongique et la production d'acide citrique pendant             les 168 h de fermentation. Une concentration en glucose de 475 et 250 g (kg HSS)-1             maximisaient la concentration de 52 g (kg HSS)-1 et le rendement de 14% en acide             citrique, respectivement, avec 8g d'azote (kg HSS)-1. Par contre, seulement la             concentration en glucose de 475 g (kg HSS)-1 permettait d'accumuler de l'acide citrique             après avoir atteint le plus de biomasse. Un rendement supérieur exigerait un meilleur             contrôle du pH à 5.5 pendant le développement des spores et à 2.0 pendant la             fermentation. Puisque le ratio C:N de la biomasse fluctuait avec la concentration             d'azote dans la solution, il n'est pas recommandé d'utiliser l'azote organique pour             suivre l'évolution de la biomasse.</description><description> The growth of fungi on sugar rich wastes can be an economical way of             producing citric acid. Nevertheless, conditions for the optimum production of citric             acid still need to be established. Using Aspergillus niger, the objective of the present             study was to measure the effect on citric acid accumulation and fungal biomass, of sugar             and nitrogen supplementation namely as glucose and ammonium, respectively. An inert             solid substrate (Hydroton® or HSS) made of expanded clay and wetted with a nutrient             solution was used to grow A. niger ATCC12846 and measure its fungal biomass with             fermentation time. Citric acid accumulation and fungal biomass were measured during 168             h of fermentation with glucose concentrations ranging 0 to 475 g (kg HSS)-1 and ammonium             ranging from 2 to 16 g (kg HSS)-1. Fungal biomass growth was monitored by measuring the             change of total volatile solids (TVS) less residual glucose and citric acid, and;             organic nitrogen accumulation. Glucose and ammonium had a significant effect (P &lt;             0.10) on both fungal biomass and citric acid accumulation. For citric acid, the highest             concentration of 52 g and yield of 14% were obtained with 475 and 250 g glucose (kg             HSS)-1 and 8 g of N (kg HSS)-1. Nevertheless, only the glucose concentration of 475 g             (kg HSS)-1 resulted in citric acid accumulation continuing after reaching a peak in             fungal biomass. This high glucose concentration could have yielded more citric acid by             using a pH of 5.5 during spore germination and of 2.0 during fungal biomass growth.             Because the C:N ratio of the fungal biomass was observed to vary with nitrogen             supplementation, it is not recommended to use organic N to quantify fungal biomass.</description><creator>Iqbal, Qaiser</creator><contributor>Suzelle Barrington (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Quantification of fungal biomass growth during citric acid production by «Aspergillus niger» on expanded clay solid substrate</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b383x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nx36g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418r08x</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La technologie de téléphonie cellulaire a été adoptée à             travers les pays dit en développement plus rapidement et ardemment que dans les pays             développés. Ce phénomène étant valable en ce qui concerne la Turquie. L'utilisation             massive de la téléphonie cellulaire dans la Turquie contemporaine a introduit une             nouvelle pratique sociale, en plus d'induire un attachement collectif ainsi qu'une forme             de dépendance liée à son usage. Cette étude tente de comprendre le comment et le             pourquoi de ce nouveau paradigme, les causes de cette popularité, ainsi que les raisons             qui en on fait un objet d'attachement/dépendance collectif en Turquie. Cette thèse a             pour objectif d'étudier la technologie, en particulier de la téléphonie cellulaire             turque en mettant l'emphase sur la vie sociale, politique, économique et culturelle             ainsi que sur l'histoire qui a contribué à créer cette relation affective en Turquie.             J'explorerai le succès des technologies en regard des conditions donnant lieu à             l'émergence de la téléphonie cellulaire en tant que pratique sociale. Je situe la             performance de la téléphonie cellulaire non seulement dans sa signification évidente et             visible de fonctionnalité, mais aussi à travers le désir, l'imaginaire, les             inclinaisons, les souhaits, les buts, les sensations à travers lesquelles elle se             reproduit et auxquelles elle répond. En me basant sur les discours dérivants de la             philosophie, de la technologie, de la psychanalyse, de la sociologie, de la             post-phénoménologie, et des études critiques et littéraires turques, ainsi que par le             biais de ressources provenant de témoignages d'utilisateurs de téléphones cellulaires,             d'impression et d'images tirées de médias électroniques, ce tr</description><description>Cellular telephone technology was adopted in the so-called developing             countries more quickly and passionately than in developed countries. This was true in a             developing Turkey. Cellular telephony in contemporary Turkey defines a social practice,             collective attachment and even an addiction of sorts. This study produces a possibility             of understanding why and how the cellular telephone has become so popular and an object             of collective attachment/addiction in Turkey. This dissertation aims to produce a social             study of technology, in particular Turkish cellular telephony, by attending to the             social, political, economic, cultural, historical and affective conditions within which             cellular telephony as a social practice emerged in Turkey. In this work, I attempt to             understand why and how the cellular telephone has become a collectively attached and             widely imitated technology in Turkey, by exploring its performance in relation to the             possible conditions giving rise to the emergence of cellular telephony as a social             practice. I situate the performance of cellular telephony not only on the basis of its             obvious meanings and visible instrumental functions but also via the desires,             imaginations, inclinations, wishes, purposes, sensations that it responds to and             reproduces. By drawing relevant arguments from philosophy of technology, psychoanalysis,             sociology, post-phenomenology, Turkish critical studies and literature and by benefiting             from resources such as cellular telephone users, print, visual and electronic media,             this work produces a possibility of understanding why and how cellular telephony becomes             an appealing and an attachable technology for marginalized bodies.</description><creator>Çelik Kutluay, Burçe</creator><contributor>Jennifer C Burman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Communications And The Arts - Mass Communications</subject><title>Addicted bodies: cellular telephony, melancholia and individual articulation in Turkey</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rr64w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418r08x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c247dv92v</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description> Synthesis and detailed characterization of dendrimers that evolve             symmetrically from a linear bifunctional core (2-butyne-1,4-diol) with             3,5-dihydroxybenzyl alcohol based dendron wedges, are reported. The divergent,             layer-by-layer build-up of the dumbbell shaped dendrimers, is based on simple acid-base             hydrolytic chemistry of bis(dimethylamino)dimethylsilane with OH terminated molecules.             Evaluation of some of the structure-property relationships in these dendrimers was             carried out to obtain a better understanding of their potential applications. The             self-assembly of these dendrimers in THF and water is significantly influenced by their             generation number, the backbone structure and the solvent. Generations 1-3 dendrimers             form aggregates at a higher critical aggregation concentration (cac) compared to             generation 4 in THF. This behavior is related to the open structure in the lower             generations with a linear core becoming important in their self-assembly, while in             generation 4, more globular architecture with more prominent hydrogen bonding sites,             facilitates self-assembly at lower concentrations. In water and in generations 1 and 2             dendrimers, the inability of more polar solvent to interact with their backbones, leads             to aggregates that are formed by minimizing the repulsive forces. In generations 3 and             4, the major interaction of the solvent with the dendrimer is at the periphery which has             a higher concentration of polar OH groups, and it does not interfere significantly with             their ability to self-associate. Using these dendrimers as templates, a simple             methodology in which silver nanoparticles are synthesized in one pot reaction, has been             developed. The dendrimer structure provides reactive peripheral hydroxyl groups as well</description><description>Ce master présente la synthèse et la caractérisation             détaillée de dendrimères symétriques constitués d'un noyau bifonctionnel linéaire             (2-butyne-1,4-diol) et de dendrons formés à partir de l'alcool 3,5-dihydroxybenzylique.             La construction divergente, couche-par-couche de ces dendrimères en forme d'haltères est             basée sur une simple hydrolyse acido-basique entre l'aminosilane Me2Si(NMe2)2 et les             molecules possédant des groupements hydroxyles terminaux. Certaines propriétés physiques             de ces dendrimères ont été explorées afin de mieux comprendre leurs applications             potentielles. Notamment, nous avons démontré que l'auto- assemblage de ces dendrimères             en agrégats dépend du nombre de génération, de leur structure et du solvant. En effet,             les dendrimères de générations 1 à 3 forment des agrégats à une concentration critique             d'agrégation plus élevée que celle des dendrimères de génération 4 dans le THF. Ce             phénomène est dû à la structure plutôt ouverte des dendrimères de basse génération qui             possèdent un noyau linéaire devenant prédominant dans le phénomène d'auto-assemblage.             Par contre, les dendrimères de génération 4 adoptent une architecture plus globulaire             qui favorisent les liaisons hydrogène et facilitent leur auto assemblage à basses             concentrations. Dans l'eau, les dendrimères générations 1 et 2 forment des agrégats en             minimisant leurs forces répulsives, ce solvant plus polaire ne pouvant que très peu             interagir avec les noyaux aromatiques constituant les dendrons. Dans le cas des             dendrimères de générations 3 et 4, le solvant interagit principalement avec les groupes             hydroxyles terminaux présents à plus haute concentration, et ceci n'influence pas de             manière sig</description><creator>Vassilieff, Tatiana</creator><contributor>Ashok K Kakkar (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Chemistry - Inorganic</subject><title>Dumbbell shaped dendrimers: synthesis, characterization and application in assemblilng silver nanoparticles</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h989r598d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dv92v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p5547v25b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le traitement par Warfarine est utilisé pour la prévention             et le traitement d'événements thrombotiques artériels et veineux. L'évaluation des             risques associés au traitement par warfarine et son interaction avec d'autres             médicaments représentent des défis méthodologiques importants. Dans cette thèse, nous             étudions ces risques et évaluons les techniques pour relever ces défis méthodologiques             en utilisant les données de la base de données General Practice Research Database             (GPRD). Dans un premier temps, nous avons réalisé une étude cas-témoins pour évaluer le             risque de saignement gastro-intestinal associé à l'utilisation de la warfarine. Nous             avons identifié 4028 cas et 40171 contrôles appariés, entre 2000 et 2005. En utilisant             une régression logistique conditionnelle, nous avons constaté une augmentation du risque             de saignement chez les patients sous warfarine [rapport des cotes ajusté (RC) 2.15             (intervalle de confiance à 95 % (IC) :1.81–2.54)]. Nous avons également observé un             risque augmenté en raison d'une interaction médicamenteuse entre la warfarine et             d'autres médicaments antithrombotiques. Enfin, nous avons mis en évidence un biais             d'indication lié à la moindre probabilité de prescription d'autres médicaments             antithrombotiques chez les utilisateurs de warfarine. La warfarine ayant de nombreuses             faibles interactions, nous avons, dans un deuxième temps analysé notre étude cas-témoins             en utilisant un modèle structurel marginal pour évaluer l'impact global d'une             modification d'effet. Cette analyse a produit une estimation différente (au niveau de la             population et non d'un individu) du risque de saignement associé à la warfarine [RC 17.2             (IC à 95 % : 6.5–37.7)] de celle obt</description><description>Warfarin is an anticoagulant medication that is used for the prevention             and treatment of venous and arterial thrombotic complications. The evaluation of the             risks associated with warfarin therapy, and its interaction with other drugs, poses             important methodological challenges. In this thesis, we studied two of these risks and             assessed techniques to address these methodological challenges using data from the             United Kingdom's General Practice Research Database (GPRD). First, we conducted a             case-control study to examine the risk of gastrointestinal bleeding associated with             warfarin use. We identified 4028 cases and 40171 matched controls from 2000 through             2005. Using conditional logistic regression, we found an increased risk of bleeding             associated with warfarin use [adjusted odds ratio (OR) 2.15; 95% confidence interval             (CI):1.81 to 2.54]. We also observed an increased risk due to drug-drug interactions             between warfarin and other anti-thrombotic drugs. We also observed evidence of             channelling bias as warfarin users were less likely to be prescribed other             anti-thrombotic drugs. Second, as warfarin has many weak interactions, we re-analyzed             our case-control study using a marginal structural model to assess the overall impact of             effect modification. This analysis produced a different estimate (for the population             level instead of the individual level) for the risk of bleeding associated with warfarin             [OR 17.2; 95% CI: 6.5 to 37.7] than analysis with conditional logistic regression. The             impact of effect modification on these estimates was then assessed with a Monte Carlo             simulation study. Third, we created a cohort of patients given their first prescription             of warfarin, ibuprofen, statins, or rofecoxib/celecoxib from 2001 through 2003</description><creator>Delaney, Joseph Austin C</creator><contributor>Samy Suissa (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Assessing the risks associated with warfarin therapy and related methodological considerations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wp988n777.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p5547v25b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:th83m222n</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>There can often be significant interactions between high and tropical             latitudes during the Northern Hemisphere's cold season. In periods of amplified             atmospheric flow, these interactions can lead to the poleward transport of significant             tropical moisture from near Hawaii into northwestern North America. These are pineapple             express (PE) events. This study documents the synoptic-scale signatures associated with             the PE. A trajectory analysis was used to partition the events into three different             synoptic types according to the origin of their trajectories. Results indicate that this             large scale moisture transport is often associated with the sub-tropical jet stream,             which is curved due to a high pressure ridge concomitant with the Aleutian Low.             Additionally, similar moisture transport may be observed in absence of the ridge with a             stronger Aleutian Low. Furthermore, thickness anomalies after the events revealed a             significant warming over North America lasting for at least three days.</description><description>Il peut souvent y avoir des interactions importantes entre             les latitudes nordiques et tropicales durant l'hiver de l'hémisphère nord. Durant des             périodes de courant atmosphérique amplifié, ces interactions peuvent mener à un             transport important d'humidité tropicale de la région d'Hawaii jusqu'au au nord-ouest de             l'Amérique du Nord. Ces évènements se nomment « pineapple expresses » (PE). Cette étude             documente les caractéristiques synoptiques de ces évènements. Une analyse de             trajectoires a été utilisée pour diviser les évènements en trois différents types             synoptiques selon l'origine de leurs trajectoires. Les résultats indiquent que ce             transport d'humidité à grande échelle est souvent associé avec le courant jet             subtropical, qui se courbe due à une crête de haute pression accompagnée du système de             basse pression des Aléoutiennes. De plus, un transport d'humidité aussi important peut             être observé sans la présence de cette crête de haute pression mais avec un plus fort             système de basse pression des Aléoutiennes. Parallèlement, les anomalies d'épaisseurs de             l'atmosphère après ces évènements du PE révèlent un réchauffement significatif en             Amérique du Nord pendant au moins trois jours.</description><creator>Roberge, Alain</creator><contributor>John Richard Gyakum (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</subject><title>Analysis of intense sub-tropical moisture transports into high latitudes of western North America</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365787n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/th83m222n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pn89d9353</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'étude des impacts potentiels des changements du climat et             de sa variabilité sur les ressources en eau demande de modéliser l'évolution future des             débits de rivières. Les Modèles de Circulation Générale (GCMs) sont de récents outils             qui fournissent une l'information fiable sur l'évolution future des variables             atmosphériques. La présente étude a pour but de développer des modèles statistiques             permettant de relier ces variables climatiques aux variables de débit. De tels outils             permettraient d'obtenir de l'information sur l'évolution future des débits à partir des             simulations GCM. Ces modèles sont fondés sur l'utilisation conjointe à l'échelle             journalière de techniques de régression linéaires et de techniques stochastiques             autorégressives. En particulier, le modèle combiné régression-autorégression avec une             génération aléatoire lognormale de résidus donne des résultats satisfaisants. Ce modèle             a été utilisé pour évaluer l'évolution future des conditions de débit en utilisant des             scénarios de changement climatique CGCM1 (Modèle couplé climatique global du Centre             Canadien de la modélisation et de l'analyse climatique, version 1) et HadCM3 (Modèle             couplé du centre Hadley, version 3).</description><description>Water resource planners need to develop contingency plans to deal with the             potential impacts of climate variability and changes in the frequency and magnitude of             riverflows. Recently, General Circulation Models (GCMs) have been recognized to be able             to represent reasonably well the main features of the global atmospheric circulation for             the current climate and could produce details of future climate conditions. This study             is concerned with the development of statistical models that could describe accurately             the linkage between large-scale GCM simulations and observations of the streamflow             process at Eaton, Quebec, Canada. Such a linkage could be used to predict the resulting             change of the selected streamflow characteristics from the projected change of climate             conditions given by GCMs. These models are based on the application of linear regression             methods to link historical streamflow data with climatic predictors at the daily scale             as well as on the use of stochastic autoregressive modeling. Results of this numerical             application have indicated that the combined regression-autoregressive model with             log-normal random noise could provide accurate description of observed statistical daily             flow properties at the study site. This model was then used to assess future streamflow             conditions from CGCM1 (Coupled Global Climate Model from the Canadian Centre for Climate             Modelling and Analysis, version 1) and HadCM3 (Hadley Centre Coupled Model, version 3)             outputs for different climate change scenarios.</description><creator>Villemain, Stéphane</creator><contributor>Van-Thanh-Van Nguyen (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Earth Sciences - Hydrology</subject><title>Statistical modeling of daily streamflow processes in consideration of climate change</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dg405.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pn89d9353</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gb19f873x</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'effet de six systèmes de culture sur le carbone,             l'agrégation et la communauté microbienne du sol a été évalué après trois saisons de             croissance. Les systèmes de culture comprenaient le maïs, le sorgho, le soya, le trèfle,             la fléole des prés ainsi que des parcelles en jachère et étaient caractérisés par             différents types de travail du sol et de plantes (pérennes versus annuelles) et par la             nature, quantité et qualité des apports de carbone au sol. Comparativement à la jachère,             la structure du sol a été affectée par les systèmes de culture impliquant le sorgho et             la fléole des prés et le carbone total du sol n'a été augmenté que sous les plantes             pérennes. La taille et l'activité de la communauté microbienne ainsi que les champignons             arbusculaires mycorhiziens, les bactéries en général et les bactéries à Gram négatif ont             été positivement corrélés au diamètre moyen des agrégats et à la proportion de             macroagrégats du sol, mais négativement corrélés à la proportion de microagrégats. Les             champignons étaient positivement corrélés au diamètre moyen des agrégats et négativement             corrélés à la proportion de microagrégats. La biomasse racinaire et le contenu en             lignine des racines ont eu le plus d'effet sur la taille et la proportion des groupes             microbiens corrélés à la structure et à la teneur en carbone du sol. La relation entre             la structure du sol et la composition de la communauté microbienne ainsi que le lien             entre la qualité des matières végétales et la structure de la communauté microbienne ont             été examinés davantage lors d'une expérience en laboratoire. Du sol et des tissues de             maïs, de soya, de trèfle et de fléole des prés ont été incubés pendant 28 semaines</description><description>The effect of six cropping systems on soil carbon, aggregation and             microbial community was examined after three growing seasons. The six cropping systems             involved corn, sorghum, soybean, red clover, timothy and bare fallow, and differed in             terms of tillage practice, type of crop (perennial versus annual) and type, amount and             quality of carbon inputs to soil. Soil structure under sorghum and timothy differed from             that of bare soil. Soil total carbon content exceeded that of fallow only under the two             perennial cropping systems. Microbial community size and activity, arbuscular             mycorrhizal fungi, bacteria and Gram(-) bacteria were positively correlated with total             carbon, mean weight diameter (MWD) of aggregates and abundance of macroaggregates, and             negatively correlated with abundance of microaggregates. Fungi were positively             correlated with MWD of aggregates and negatively correlated with abundance of             microaggregates. Root biomass and lignin content had the greatest effects on the size             and proportion of microbial groups correlated with soil structure and carbon content.             The relationships between microbial community structure and soil structure, and between             microbial community structure and plant material chemical characteristics were further             explored with an experiment where the dynamics of soil microbial community structure and             changes in soil structure during the decomposition process of soybean, corn, timothy and             red clover materials were monitored for 28 weeks. Up to 53% of the variation in             microbial community composition could be explained by the quality of added materials and             up to 24% of the variation in soil structure could be explained by the composition of             the soil microbial community. The C/N, hemicellulose, soluble C</description><creator>Caniquitte, Sabine Sophie</creator><contributor>Donald L Smith (Supervisor2)</contributor><contributor>James W Fyles (Supervisor1)</contributor><date>2008</date><subject>Agriculture - Soil Science</subject><title>Soil microbial community, soil aggregation and cropping system: study of their relationship</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9s1618999.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19f873x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb63h</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La simulation menée par logiciel comme outil de conception             et de vérification est devenue presque omniprésente dans la société industrielle et             basée sur la technologe d'aujourd'hui. Comme les systèmes se développent en éechelle et             en complexité, souvent sur une base non linéaire, les exigences sur la simulation             changent en conséquence. La simulation distribuée est une approche pour traiter d'une             telle croissance. Alors que la simulation distribuée devient la norme dans divers             contextes, le centre d'intérêt s'est porté sur l'efficacité de telles simulations. Une             approche populaire a été de diviser un problème donné dans des sous-unités de manière à             optimiser l'efficacité de la simulation. De plus, des efforts ont été faits pour             répartir les unités de problème en utilisant des données d'exécution. Prenant en compte             les limitations de la division statique des partitions et contraste dynamique, cette             thèse approche l'efficacité de simulation en proposant une répartition de niveau             supérieur du problème. En utilisant des données d'exécution, nous espérons découvrir des             efficacités potentielles et les exploiter en amalgamant dynamiquement ces ''microamas''             comme suggérés par l'analyse d'exécution.</description><description>Software-driven simulation as a design and verification tool has become             almost ubiquitous in today's industrial and technology-based society. As systems grow in             scale and complexity, often on a non-linear basis, demands on simulation change             accordingly. Distributed simulation is one approach to deal with such growth. As             distributed simulation becomes the norm in various contexts, focus has shifted to the             efficiencies of such simulations. A popular approach has been to partition a given             problem into sub-units in such a manner as to increase the efficiency of the simulation             run. Further, efforts have been made to dynamically re-partition the problem units using             run-time metrics. Noting the limitations of static partitioning and contrasting dynamic             re-partitioning, this thesis approaches simulation efficiency by proposing an initial             over-partitioning of the problem. Using run-time data, we hope to discover potential             efficiencies and exploit them by dynamically amalgamating these ''micro-clusters'' as             suggested by run-time analysis.</description><creator>Bradley, Colin Bueth</creator><contributor>Carl Tropper (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Microclustered optimistic simulation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pg72v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb63h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2n49t4905</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>There is a class of robots capable of a special type of motion, namely,             those termed SCARA (Selective-Compliance Assembly Robot Arm). This class involves three             independent translations and one rotation about an axis of fixed direction. Such motions             are known to form a subgroup of the displacement group of rigid-body motions, termed the             Schönflies subgroup. Most robots found in industry are of the serial type, but, over the             years, researchers devised robots with parallel architectures, which offer increased             stiffness. Moreover, with the motors installed on the fixed base, the links of parallel             robots can be lighter, which allows for higher velocities and shorter cycle times. In             this light, a parallel Schönflies-Motion Generator (SMG) was developed at McGill             University. The McGill SMG is an innovative robot designed to provide Schönflies-motion             capabilities of its mobile platform. In this work, contributions to the optimum design             of Schönflies-Motion Generators are reported, in order to develop a second-generation             McGill SMG prototype. First, a modified version of the orthogonal-decomposition             algorithm (ODA) is introduced to solve equality-constrained optimization problems with             arbitrary objective functions. This method is used to solve the optimization of the             SCARA test trajectory, made by minimizing the variance of the kinetic energy of the             payload. The outcome of this optimization is a trajectory that can be used as a standard             to fairly compare the performance of the different SCARA systems available on the             market. Then, using this optimum trajectory, the performance of the McGill SMG is             evaluated using an innovative mobile platform, which was designed to enable unlimited             rotation of the payload.</description><description>Il existe un groupe de robots capables d'un type particulier             de mouvements dans l'espace, soit ceux que l'on appelle SCARA (Selective-Compliance             Assembly Robot Arm). Ce type implique trois translations indépendantes dans l'espace             cartésien, ainsi qu'une rotation autour d'un axe ayant une orientation constante. Ce             genre de mouvements représente un sous-groupe du groupe de mouvement des corps rigides,             se nommant les mouvements de Schönflies. La plupart des robots que l'on retrouve dans             l'industrie sont de type sériel, mais depuis les dernières années, la recherche en             robotique a permis la création de plus en plus de robots ayant des architectures             parallèles et offrant une rigidité accrue. De plus, puisque leurs moteurs sont installés             sur une base fixe, les robots parallèles peuvent avoir des liens plus légers, ce qui             permet des vitesses et des temps de cycles plus courts. Dans cette optique, un robot             parallèle générateur de mouvements de Schönflies (GMS) a été développé à l'université             McGill. Le GMS McGill est un robot innovateur qui a été conçu de sorte que sa plateforme             mobile soit capable de suivre des mouvements de Schönflies. Ce travail regroupe une             série de contributions servant à l'amélioration de la conception des générateurs de             mouvements de Schönflies afin de permettre le développement de la deuxième génération du             prototype du GMS McGill. D'abord, une modification est apportée à l'algorithme de             décomposition orthogonale (ODA) servant à résoudre des problèmes d'optimisation, soumis             à des contraintes d'égalité, et ayant des fonctions objectives arbitraires. Ensuite,             cette nouvelle méthode est utilisée afin de résoudre le problème d'optimisation de la             trajectoire test pour$</description><creator>Gauthier, Jean-Francois</creator><contributor>Jorge Angeles (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Scott Nokleby (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2008</date><subject>Engineering - Robotics</subject><title>Contribution to the optimum design of Schönflies motion generators</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xd07gw528.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t4905</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6395wb21b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The anaerobic digestion (AD) of the organic fraction (OFMSW) of municipal             solid waste (MSW) is a sustainable and environmentally interesting solution as compared             to landfilling. Anaerobic digestion operated under mesophilic temperatures degrades only             a fraction of the complex compounds found in OFMSW, whereas under higher temperatures,             such as thermophilic and hyperthermophilic, the degradation could be more extensive. The             objective of this study was therefore to evaluate the effect of a thermal transition             from 35°C (mesophilic) to 70°C (hyperthermophilic), on an anaerobic inoculum fed OFMSW.             The research methodology was divided into the following stages: 1) a mesophilic,             industrial wastewater treating granular sludge was upgraded to thermophilic conditions             and adapted for the treatment of OFMSW (Chapter Three); 2) during the thermal transition             from mesophilic to thermophilic conditions, a microbial phylogenetic characterization             (16sDNA PCR followed by DGGE) of the sludge was carried out (Chapter Four); 3) to             evaluate substrate (protein and vegetable oil) limiting degradation rates for the             production of methane, a serum bottle batch test (MP) was developed (Chapter Five); and             4) the thermophilically adapted and OFMSW treating sludge was upgraded to             hyperthermophilic conditions and both reactor performance and sludge methane and             substrate activities were evaluated (Chapter Six). The one-step temperature upgrading             from 35 to 55 ?C and the feeding of OFMSW resulted in a fully adapted inoculum without             an initial time-consuming temperature acclimatization stage. The substrate loading rate             program was a key factor in increase the population of thermophilic methanogens. Genomic             deoxyribonucleic acid (16S rDNA) tools were used to cha</description><description>Le procédé de digestion anaérobie, visant à traiter la             fraction organique des déchets solides, a l'avantage d'être plus intéressant que le             procédé d'enfouissement des déchets en termes d'impact sur l'environnement. Le procédé             de digestion anaérobie opère à des températures mésophiles et permet la dégradation             partielle des composés complexes. A des températures plus élevées, telles thermophiles             et hyper thermophiles, la dégradation de ces composés est plus efficace. Par conséquent,             l'objectif fut d'évaluer l'effet d'une transition de température de 35°C (mésophile) à             70°C (hyper-thermophile) sur les microorganismes anaérobiques et leur dégradation des             déchets alimentaire. La méthodologie a été divisée en plusieurs étapes, soit: 1) une             boue de traitement d'effluents industriels du type granulaire mésophile a été soumise à             des température thermophiles et à un traitement visant à l'adapter au traitement des             déchets alimentaires (Chapitre 3); 2) les populations microbiennes présentes pendant la             phase de transition de température mésophile à thermophile ont été caractérisées par un             outil moléculaire (PCR et DGGE-ADNr16S) (Chapitre 4); 3) un test en batch a été             développé afin d'étudier les vitesses limitantes de dégradation des substrats (protéines             et huile végétale) (Chapitre 5); 4) la boue préalablement adaptée aux températures             thermophiles et au traitement des déchets a été soumise à des températures             hyper-thermophiles. La performance du réacteur et les activités de production de méthane             et de dégradation du substrat ont alors été évaluées (Chapitre 6). L'étape d'adaptation             a consisté à augmenter la température d'un seul coup, de 35 à 55°C, afin d'adapter le</description><creator>Ortega Charleston, Luis S</creator><contributor>Suzelle Barrington (Supervisor1)</contributor><contributor>Serge R Guiot (Supervisor2)</contributor><date>2008</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Hyperthermophilic anaerobic digestion of food waste</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xf56c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6395wb21b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz806283m</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study enquires into the relationship between cultural symbolism and             religious behaviour in the development of a hunting and gathering society, the Cree of             Eastern James Bay. Charles Taylor in Sources of the Self (1989) suggests that an             individual's cultural framework is apt to inform the perception of an alternate             paradigm. He argues that in order to evaluate adequately such an alternate paradigm the             framework from which judgements are made needs to be identified and understood. This             study offers a review of Taylor's ideas associated with identity. At the beginning of             each chapter the pertinent areas of Taylor's discussion are put forward as a context for             research. From the geographical, topographical and linguistic data an analysis of how             the environment is perceived by the people themselves is provided. The symbols used             arise from the interaction between the people and the environment and call for a             detailed analysis of the relationship between the activity of hunting and the             celebration of that activity in the community ceremony known as Walking-Out             (Wiiwiitahaausuunaanuu). The ceremony is aimed at initiating the young and at developing             character. In the interrelationship between all aspects of the environment, individual             and communal character is developed in conjunction with a rich spiritual symbolism which             forms the basis of religious expression in every dimension of Eastern Cree life. The             intention is to show how the beliefs and practices of the people of Eastern James Bay             have been and are being maintained, developed and transmitted. The embodiment of             behavioural patterns leads to the development of a character best equipped to engage in             the cultural heritage based on a hunting/gathering lifestyle. A community that</description><description>Cette étude analyse le rapport entre le symbolisme culturel             et le comportement religieux dans le développement d'une société de             chasseurs-cueilleurs, les Cris de la rive est de la Baie James. Dans Sources of the Self             (1989), Charles Taylor suggère que le cadre culturel est susceptible d'informer la             perception d'un paradigme alternatif. Pour ce faire, le cadre à partir duquel les             jugements sont produits doit être identifié et compris. Cette étude comporte un examen             critique des idées de Taylor concernant la question de l'identité. Au début de chaque             chapitre, les thèmes abordés sont résumés et offrent ainsi un contexte pour la             recherche. L'analyse de la façon dont l'environnement est perçu par les Cris eux-mêmes             fait appel à des données géographiques, topographiques et linguistiques. Les symboles             reliés à l'interaction entre le peuple et son environnement appellent une analyse plus             détaillée de la relation entre les activités de la chasse et la célébration de cette             dernière dans la cérémonie Wiiwiitahaausuunaanuu visant l'initiation des jeunes et le             développement du caractère. La relation étroite entre tous les aspects spirituels de             l'environnement favorise le développement du caractère autant individuel que             communautaire, et donne lieu en même temps à un riche symbolisme à la base de             l'expression religieuse des Cris de l'Est de la Baie James. L'intention est de montrer             comment la croyance et les pratiques des Cris de l'Est de la Baie James se sont             maintenues, développées et transmises. Une attention spéciale est apportée au processus             d'incorporation des modèles comportementaux concernant un développement du caractère             conduisant à s'engager activement dans un style de vie fondé su</description><creator>Davis, Jennifer Mary</creator><contributor>Maurice Boutin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Religion, Philosophy of</subject><title>Religious experience and symbols of presence amongst the people of Eastern James Bay</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50gz90h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806283m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0v838347v</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the past decades, autonomous on-orbit servicing has become a priority             for the space industry. One important application is refueling and servicing of             satellites. This type of operation requires a system capable of autonomously capturing             the client satellite, which is a free-floating object. In this work, a robotic             manipulator is used for the interception task. The latter is divided in two phases : the             approach and the capture. In the first phase, the pose of the client is estimated and             its future trajectory predicted from visual data through a Kalman filter. This             information is combined with the robot motion time from a trajectory generator in an             iterative procedure to determine the time-optimal interception location. The trajectory             of the manipulator is generated from a concatenation of quintics defining the             acceleration profile. The robot desired configuration for capture is calculated using             the concept of redundancy parameter. In the second phase of the interception, a             close-range tracking algorithm is used for fine alignment and capture. The development             of the complete interception scheme, simulation and experimental results are presented             in this thesis, the latter obtained with the robot-airship facility in the Aerospace             Mechatronics Laboratory.</description><description>Au cours des dernières décennies, l'utilisation de systèmes             autonomes afin d'accomplir des tâches en orbite a reçu de plus en plus d'attention de la             part de l'industrie aerospaciale. Le ravitaillement, la mise à jour et la réparation de             satellites en orbite représente deux applications intéressantes de cette approche. De             telles opérations requièrent un system capable de capturer un satellite défectueux (le             client) de façon autonome. Dans le cas présent, un bras manipulateur robotisé est             utilisé afin d'intercepter le client. L'interception se divise en deux parties             distinctes : l'approche et la capture. La première phase consiste à estimer la pose et             la trajectoire future du client à l'aide des données provenant d'un système de vision et             d'un filtre de Kalman. Le lieu optimal où l'interception aura lieu est ensuite choisie             par iteration en tenant compte des données du filtre et de celles du générateur de             trajectoire du robot. Cet dernière est créée par la concaténation de polynômes du             cinquième degrée définissant la courbe d'accélération des joints. Lors de la seconde             phase, un algorithme de pistage est utilisé afin d'obtenir un alignment plus précis et             de capturer le client. Cette thèse présente les détails de la méthode d'interception et             expose les résultats de simulations numériques et d'expériences. Les résultats             expérimentaux ont été obtenues à l'aide d'un bras manipulateur et d'un ballon à l'hélium             imitant la trajectoire d'un satellite dans l'espace.</description><creator>Robert, Joël</creator><contributor>Inna Sharf (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Engineering - Aerospace</subject><title>Autonomous capture of a free-floating object using a predictive approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8c97kt16q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0v838347v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dj41m</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objective: The purpose of this multicenter observational study was to             determine patient satisfaction and oral health-related quality of life (OHRQoL) with             either conventional complete dentures (CDs) or mandibular 2-implant overdentures (IODs)             in a 'real world' setting. Methods: Two hundred and three edentulous patients were             recruited from eight centers. At baseline and at six months, they rated denture             satisfaction on 100mm visual analogue scale questionnaires and OHRQoL using the Oral             Health Impact Profile (OHIP-20). Results: Although both groups reported improvements,             the IOD group reported significantly higher ratings of overall satisfaction, comfort,             stability, ability to speak and to chew. Although OHIP-20 effect sizes were higher in             the IOD group, no significant differences in post treatment ratings were seen between             the groups. Conclusions: These results suggest that patients who choose IODs have             significantly greater improvements in satisfaction and a greater impact on OHRQoL,             despite their relatively higher cost, than patients who receive new CDs.</description><description>Objectif : La présente étude d'observation multicentrique             visait à déterminer le degré de satisfaction et la qualité de vie liée à la santé             buccodentaire des patients portant des prothèses complètes classiques ou des prothèses             mandibulaires retenues par deux implants dans le « monde réel ». Méthodes : Deux cent             trois patients édentés ont été recrutés dans huit centres. Au début de l'étude et six             mois plus tard, ces patients ont évalué leur degré de satisfaction à l'égard des             prothèses au moyen de questionnaires comportant une échelle visuelle analogique de 100             mm ainsi que leur qualité de vie liée à leur santé buccodentaire au moyen du profil des             conséquences de la santé buccodentaire. Résultats : Bien que les deux groupes aient             signalé des améliorations, les patients ayant des prothèses mandibulaires retenues par             deux implants étaient dans l'ensemble beaucoup plus satisfaits et ont accordé des cotes             beaucoup plus élevées au confort, à la stabilité et à la capacité de parler et de             mastiquer. Même si les cotes attribuées sur le profil des conséquences de la santé             buccodentaire étaient beaucoup plus élevées pour le groupe portant des prothèses             mandibulaires retenues par deux implants, aucune différence significative n'a été             observée dans les évaluations faites par les deux groupes après le traitement.             Conclusions : Ces résultats suggèrent que les patients ayant opté pour des prothèses             mandibulaires sont beaucoup plus satisfaits, malgré le coût relativement plus élevé de             ces prothèses, et que la qualité de vie liée à leur santé buccodentaire est nettement             supérieure à celle des patients qui reçoivent de nouvelles prothèses complètes             classiques. fr</description><creator>Rashid, Faahim</creator><contributor>Jocelyne Feine (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Health Sciences - Dentistry</subject><title>Measuring real world effectiveness of mandibular 2-implant overdentures - a pragmatic international multicenter study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579w04p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dj41m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mm673</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Netrin-1 is a bifunctional chemotropic cue that attracts or repels             different classes of axons through the Deleted in Colorectal Cancer (DCC) and the UNC5             receptors (UNC5a, b, c and d). DCC is implicated in mediating both responses whereas             UNC5 receptors are strictly involved in the repulsive events. The intracellular             molecular mechanisms underlying axon growth and guidance are still unclear but it is             known that this process requires remodeling of the actin cytoskeleton. There is now             compelling evidence that Rho GTPases, in particular RhoA, Rac1 and Cdc42, are important             signaling elements within the neuronal growth cone and we hypothesize that they link             netrin-1-mediated UNC5a signaling to cytoskeletal remodeling and repulsion. In the first             part of this thesis, we have demonstrated that overexpression of UNC5a or a mutant             lacking the cytoplasmic tail of the receptor in N1E-115 neuroblastoma cells expressing             netrin-1, stimulated the formation of neurites in a netrin-1-dependent manner. Rho             GTPase activation assays in COS-7 cells expressing UNC5a also showed a transient 1.5-,             2- and 9-fold increase in the levels of activated Rac1, Cdc42 and RhoA, respectively,             after two minutes of netrin-1 stimulation. Fluorescence Resonance Energy Transfer (FRET)             in N1E-115 cells revealed that UNC5a strongly activated RhoA at neurite tips and             activated Rac1 in the absence of its cytoplasmic domain, suggesting the presence of a             signaling partner. These results demonstrate that Rho GTPases are important signaling             components of the netrin-1 receptor UNC5a. In the second part, we have investigated the             implication of Rac1, Cdc42 and RhoA in the netrin-1-mediated inhibitory effect of             embryonic mouse dorsal root ganglia (DRG) axons. We found that netrin</description><description>Les nétrines sont des facteurs chémotropiques qui attirent             ou repoussent différentes classes d'axones en agissant via les récepteurs DCC et UNC5             (UNC5a, b, c et d). DCC est impliqué dans l'attraction et dans la répulsion du cône de             croissance tandis que les récepteurs UNC5 sont impliqués seulement dans la répulsion.             Les mécanismes intracellulaires régissant le guidage axonal sont encore très peu connus.             Cependant, il est clair que le mouvement dynamique du cône de croissance via le             remodelage de son cytoskelette d'actine est requis durant les événements de guidage. Les             activités des GTPases Rho, en particulier RhoA, Rac1 et Cdc42, font parties des             mécanismes moléculaires qui régissent la migration axonale et nous croyons que ces             protéines jouent un rôle primordial durant les événements de répulsion induits par le             récepteur UNC5a. Dans la première partie de ce mémoire, nous avons démontré que UNC5a             ainsi qu'un mutant tronqué de son domaine cytoplasmique induisent la formation de             neurites dans les cellules murines de neuroblastomes, suivant la liaison de la             nétrine-1. De plus, UNC5a augmente de 1.5, 2 et 9 fois le niveau d'activation de Rac1,             Cdc42 et RhoA, respectivement, après deux minutes de stimulation avec la nétrine-1 dans             les fibroblastes. Nous démontrons également par « Fluorescence Resonance Energy Transfer             » (FRET) que UNC5a active fortement RhoA à l'extrémité de la neurite et active également             Rac1, lorsque tronqué de son domaine cytoplasmique, suggérant la possibilité que le             récepteur agisse via un partenaire. Ces résultats indiquent que les GTPases Rho sont des             éléments majeurs de la signalisation de la nétrine-1 et de son récepteur UNC5a. Dans la             seconde partie, nous</description><creator>Picard, Mariêve</creator><contributor>Nathalie Lamarche (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Cell</subject><title>The role of the small Rho GTPases in the signaling mechanisms mediated by the netrin-1 receptor UNC5a</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v405sd26d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mm673</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n583xx837</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'usage clinique de rayons de photon de méga-tension formés             dans le traitement de cancer est devenu un composant essentiel de traitement             contemporain avec une confiance jamais-qui augmente sur les projets qui incluent             l'ordinateur moulage contrôlé, temporel et spatial de l'ouverture de rayon. Une telle             technique dynamique implique l'usage du Enhanced Dynamic Wedge (EDW), qui module la dose             de rayonnement à travers un axe d'un champ rectangulaire via le mouvement d'une mâchoire             de collimator sous le contrôle informatique. La majorité d'applications cliniques de             cette technique emploie un champ qui est ou symétrique et centré sur l'axe central du             rayon ou implique un le champ moitié-bloqué s'étendant de l'axe central hors quelque             distance. Cependant il y a beaucoup de situations dans lesquelles un d'-axe             (asymétrique) le champ serait optimal (par ex pour les extrémités ou les projets avec             les volumes de cible de planification de multiple sont irradié d'un angle de portique             seul) si c'est nécessaire de comprendre l'effet de déménagement du centre du champ en             forme d'EDW de l'axe. Dans cette étude nous avons examiné la variance entre le             traitement planifiant le système et la dose prédite selon le modèle clinique actuel. Une             procédure a été conçue pour rectifier ces variances et amène les prédictions dans             l'accord avec l'un l'autre (et avec les mesures dans le fantôme). fr</description><description>Clinical use of shaped mega-voltage photon beams in the treatment of             cancer has become an essential component of contemporary treatment with an             ever-increasing reliance on plans that include computer controlled temporal and spatial             shaping of the beam aperture. One such dynamic technique involves the use of the             Enhanced Dynamic Wedge (EDW), which modulates the radiation dose across one axis of a             rectangular field via the movement of a collimator jaw under computer control. The             majority of clinical applications of this technique employ a field that is either             symmetric and centered upon the central axis of the beam or involves a "half-blocked"             field extending from the central axis out some distance. However there are many             situations in which an off-axis (asymmetric) field would be optimal (e.g. for             extremities or plans with multiple planning target volumes are irradiated from a single             gantry angle) so it is necessary to understand the effect of moving the center of the             EDW shaped field off the axis. In this study we have investigated the variance between             the treatment planning system and the dose predicted according to the current clinical             model. A procedure has been devised to correct for these variances and bring the             predictions into agreement with one another (and with measurements in phantom).</description><creator>Benson, Richard</creator><contributor>Michael Evans (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Health Sciences - Radiology</subject><title>A dosimetric analysis of the varian enhanced dynamic wedge for symmetric and asymmetric configurations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f4752k65t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n583xx837</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz806284w</identifier><datestamp>2020-03-21T15:04:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Microbial-based strategies were investigated for eventual bioremediation             of petroleum hydrocarbon-contaminated, acidic soils from Resolution Island (RI),             Nunavut. A biotreatability assessment phase one study determined that supplementation of             soil with commercial fertilizer and lime enhanced hydrocarbon mineralization. Phase two             applied these conditions to large scale mesocosm trials, containing ~150 kg soil,             incubated in a temperature cycle that represented the ambient summer conditions on RI             (10 d of 1°C - 10°C for 60 d). Culture-dependent and –independent analyses of RI soil             microbial communities showed the mesocosm treatment enhanced hexadecane mineralization,             increased the enumerations of total microbes and viable, cold-adapted             hydrocarbon-degrading microorganisms. DGGE analyses indicated emergence of a             hydrocarbon-degrading community and 16S rRNA gene clone libraries showed bacterial             population shift in mesocosm soils. Potentially novel isolated strains included those             able to grow on hydrocarbons alone while under acidic or sub-zero conditions. This             microbiological study addressed RI site conditions and presents a potential             bioremediation.</description><description>Des techniques s'appuyant sur la microbiologie ont été             utilisée pour évaluer la biorestauration future de sols acides, contaminés par des             hydocarbures pétroliers, à Resolution Island (RI), Nunavut. Premièrement, une étude de             biotraitabilité a permis de determiner que l'amendement du sol avec des fertilisants de             type commercial et de la chaux améliore la dégradation des hydrocarbures. La phase deux             a consisté en l'application de ces conditions à des essais de mesocosmes à grande             échelle incubés à des températures représentant les conditions estivales de RI, i.e.             cycle de 10 jrs (1°C-10°C) pendant 60 jrs. Des analyses de microbiologie classique et de             biologie moléculaire des communatés microbiennes du sol de RI ont démontré que             l'amendement des mésocosmes a permis une augmentaion de la minéralisation de             l'hexadécane et un accroîssement du dénombrement de total de microorganismes ainsi que             des microorganismes viables, adaptés au froid et dégradant les hydrocarbures. Des             analyses par DGGE ont démontré l'apparition d'un communauté microbienne dégradant les             hydrocarbures et une librairie de clones d'ARNr 16S a souligné un réarrangement des             populations microbiennes présentes dans les sols de mesocosmes. Des nouvelles souches             ont été isolées, incluant certaines pouvant croître sur une source unique             d'hydrocarbures sous des conditions acides ou sous-zéro. Cet étude microbiologique a été             faite sous des conditions respectant celles présente à RI et présente des procédés             pouvant être utilisées pour la bioremediation du site.</description><creator>Dyen, Michael</creator><contributor>Lyle Whyte (Supervisor1)</contributor><contributor>Subhasis Ghoshal (Supervisor2)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Culture-dependent and independent microbial analyses of petroleum hydrocarbon contaminated Arctic soil in a mesocosm system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zw12z801w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806284w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rf55zb585</identifier><datestamp>2020-03-21T15:04:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This research investigated the life history and demographics of exploited,             tropical seahorses. My thesis was designed to use the unusual morphology of seahorses             (Hippocampus comes and H. spinosissimus in the central Philippines), to test the life             history structure and strategies of tropical reef fishes. I then made direct use of             ecological findings in order to evaluate risk associated with the capture of tropical             seahorses for active and growing international markets. Hippocampus comes has a broadly             bipartite life history comprising three biologically distinct phases; planktonic             newborns, settled juveniles and adults. Most vital rates that govern the population             turnover of H. comes confer low susceptibility to risk. Simultaneously, aspects of             abundance (range and distribution), developed parental care, behaviour and             susceptibility to fishing, increase the species' inherent vulnerability.             Stage-structured matrix models examined the outcomes of temporal closures and size-based             harvesting for managing artisanal seahorse fisheries. Simulations showed that when             fishing occurred throughout the year at relevant intensities, slot sizes provided better             protection for populations than minimum size limits, as well as greater cumulative             catches over 10 year time horizons. The ontogenetic ecology of tropical seahorses is             comparable to most warm-water reef fishes, sharing: 1) a broadly bipartite life history,             2) dispersal likely to confer demographic connectivity at the scale of 10s-100s of km,             3) young that advect passively early in the pelagic phase, and 4) ontogenetic habitat             associations that segregate benthic individuals into multiple ecologically distinct             stages. Unusually, seahorses have: 1) a pelagic phase inferred to last between 5-</description><description>Cette recherche a examiné le cycle biologique et l'ontogénie             des hippocampes tropicaux exploités. Ma thèse visa à utiliser la morphologie             particulière des hippocampes (Hippocampus comes et H. spinosissimus de la région centre             des Philippines) afin d'évaluer la structure et les stratégies particulières du cycle             biologique de poissons tropicaux. J'ai par la suite employé les résultats avec             pertinence écologique, afin d'évaluer le risque associé avec l'exploitation des espèces             d'hippocampes tropicales, destiné à subvenir à une demande internationale de plus en             plus importante. Hippocampus comes est caractérisé par un cycle biologique généralement             bi-phasique, composé de trois phases distinctes: des nouveaux-nés planctoniques, des             juvéniles ainsi qu'adultes benthiques. En raison des caractéristiques démographiques             contrôlant les populations de H. comes, celles-ci ne sont probablement pas très             susceptibles aux effets de l'exploitation. Par contre, certains aspects touchant à leur             abondance (distribution et gamme), la présence de soins parentaux, leur comportement et             susceptibilité à la pêche, augmentent la vulnérabilité inhérente de cette espèce. Afin             d'explorer diverses options de gestion pour la pêcherie artisanale ciblant l'hippocampe,             nous avons développé des modèles matriciels incluant des scénarios de fermetures             temporelles et de stratégie d'exploitation basée sur la taille. En supposant des             pêcheries actives toute l'année, les simulations suggèrent que l'utilisation d'une             fourchette de taille, plutôt qu'une taille minimale légale, assure une meilleure             protection des populations et garantit le meilleur rendement cumulatif sur une période             de 10 ans. L'ontogénie écologique de</description><creator>Morgan, Siân Kristina</creator><contributor>Amanda CJ Vincent (Supervisor1)</contributor><contributor>Donald L Kramer (Supervisor2)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>The ontogenetic ecology and conservation of exploited tropical seahorses</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d570039q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55zb585</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qr46r380t</identifier><datestamp>2020-03-21T15:04:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Reading comprehension processes are assumed to be influenced by reading             purpose and working memory capacity (WMC). However, it is still unknown how these             factors affect comprehension processes in young readers. The aim of this study was to             explore whether cognitive processes varied as a function of reading purpose (test versus             game) and WMC (high versus low) in young readers. The 39 participants completed the             Working Memory Test Battery for Children (WMTB-C), a verbal protocol and a free-recall             task. Separate ANOVAs on cognitive processes response categories detected medium effect             sizes. In the free recall task, test condition readers exhibited more paraphrasing and             recalled more idea units than readers in the game condition. In the verbal protocol             task, readers in the game condition uttered more evaluative comments than in the test             condition. Furthermore, low WMC readers produced more predictive inferences than the             high WMC group. Possible contributions of reading purpose and WMC to text comprehension             for educational practice were discussed.</description><description>Les processus cognitifs impliqués dans la compréhension de             textes sont influencés par le but de la lecture et la capacité de mémoire de travail             (CMT). Toutefois, nous ignorons toujours comment ces facteurs influencent la lecture             chez les jeunes lecteurs. Le but de cette étude était de vérifier si les processus             cognitifs varient en fonction du but de la lecture (test versus jeu) et de la capacité             de la mémoire de travail (faible versus élevée) chez les jeunes enfants. Les trente-neuf             participants de l'étude ont complété le Working Memory Test Battery for Children             (WMTB-C), un protocole verbal et une tâche de rappel libre. Les analyses statistiques             comparant les différentes catégories de processus cognitifs ont révélé des effets de             taille moyenne. Pour le rappel libre, les lecteurs ont paraphrasé davantage et ont             mémorisé plus de groupes d'idées dans la condition test que la condition jeu. Lors du             protocole verbal, les lecteurs de la condition jeu ont fait plus de commentaires             évaluatifs que dans la condition test. Finalement, les enfants ayant une CMT plus faible             ont prononcé plus d'inférences de prédiction que ceux ayant une CMT plus élevée. La             contribution des processus cognitifs et de la CMT à la compréhension de lecture dans un             contexte éducatif fut considérée.</description><creator>Cankaya, Zeynep</creator><contributor>Robert Savage (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Education - Psychology</subject><title>Influence of working memory capacity and reading purpose on young readers' text comprehension</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580q51v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r380t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8275</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>