<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:52:14Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):42150" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g732df212</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>When subjects are recruited through a cross-sectional survey they have already experienced the initiation of the event of interest, say the onset of a disease. This method of recruitment results in the fact that subjects with longer duration of the disease have a higher chance of being selected. It follows that censoring in such a case is not non-informative. The application of standard techniques for right-censored data thus introduces a bias to the analysis; this is referred to as length-bias. This paper examines the case where the subjects are assumed to enter the study at a uniform rate, allowing for the analysis in a more efficient unconditional manner. In particular, a new method for unconditional analysis is developed based on the framework of a conditional estimator. This new method is then applied to the several data sets and compared with the conditional technique of Tsai [23].</description><creator>Shinohara, Russell.</creator><date>2007</date><subject>Failure time data analysis.</subject><subject>Survival analysis (Biometry)</subject><title>Estimation of survival of left truncated and right censored data under increasing hazard</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><rights>© Russell Shinohara, 2007</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v405sf89w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g732df212</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v692tb57t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contamination in the intrusive plumbing system of large igneous provinces (LIPs) by country rocks can lead to sulfide immiscibility, which is a vital step in the formation of nickel-copper-platinum group element (PGE) ore deposits. On Victoria Island, arctic Canada, exceptional preservation enables the relationships between sills and dikes of the Neoproterozoic Franklin LIP and their host sedimentary rocks to be studied in detail. We use sulfur isotope values and major and trace elements concentrations of intrusions and host rocks and Fe-Ti oxide oxybarometry of intrusions to evaluate contamination in the Franklin LIP and the effect of contamination on sulfur solubility.  There is minimal evidence of host rock contamination in carbonate- and shale-hosted sills. These sills tend to have homogeneous δ34S values between +3 and +4‰ (V-CDT, Vienna Canyon Diablo Troilite). We document how sulfur contamination in a prominent dike led to δ34S values as low as -4‰. Major and trace element profiles document a net depletion of sulfur and trace metals in host carbonates proximal to the dike. We propose that sulfur advected into the dike carried by contact metamorphic fluids generated by carbonate devolatilization reactions.We present field evidence linking host-rock contamination to oxygen fugacity (fO2) and sulfide immiscibility. Sills hosted by carbonates and shales have oxygen fugacity conditions in the range where sulfides are stable below ΔFMQ+1 (log units relative to the fayalite-magnetite-quartz buffer). In these sills, oxygen fugacity (fO2) is not correlated to sulfur isotope values. Evaporite-hosted sills record much wider ranges of sulfur isotope values and oxygen fugacities. Evaporite-hosted sill samples with δ34S values less than +5‰ recorded uniformly reducing fO2 conditions below ΔFMQ-1. The sill with the most positive δ34S in its interior (up to +13‰) recorded the most homogeneously oxidizing fO2 conditions (ΔFMQ+1 to ΔFMQ+2) in the transitional range between sulfide and sulfate melt speciation. Mixing calculations indicate that up to 0.7wt% anhydrite needed to be assimilated to explain the S-isotopic signatures. However, half the added sulfur predicted by the mixing calculations is missing, and it is inferred that this may be due to immiscible sulfide segregation upstream of the sill emplacement site.Although sulfide immiscibility in a mafic melt, such as that accompanying host-rock contamination, is a necessary prerequisite to the formation of an economic magmatic sulfide deposit, it does not guarantee that further ore-forming processes, such as metal tenor upgrading, will occur. With this caution in mind, the data presented in this thesis suggest that evaporite assimilation in dikes is the best way to generate the immiscible sulfides needed to initiate an ore-forming sequence in a large igneous province plumbing system</description><description>La contamination par des roches encaissantes ayant lieu dans les conduits qui alimentent les effusions basaltiques de grande envergure (LIP = large igneous province) pourrait déclencher l'immiscibilité entre les liquides sulfureux et silicatés, et représente une étape vitale dans la formation de gîtes de nickel-cuivre-ÉGP (éléments du groupe du platine) magmatiques. Sur l'île de Victoria (Canada arctique), la préservation exceptionnelle permet l'étude en détail des relations entre les roches sédimentaires encaissantes et les filons couches et dykes basaltiques du LIP Franklin d'âge Néoprotérozoïque. Nous utilisons les éléments majeurs et traces, ainsi que les isotopes de soufre des intrusions et encaissants, ainsi que l'oxy-barométrie sur les oxydes de Fe-Ti provenant des intrusions, afin d'évaluer l'importance de la contamination dans le LIP Franklin et son effet sur la solubilité du soufre.Il y a peu d'évidences de contamination par les roches encaissantes dans les filons couches encaissés par les carbonates et shales. Ces filons ont des valeurs assez homogènes du δ34S, entre  +3 et +4‰ par rapport à la troilite de Vienna Canyon Diablo (V-CDT). Nous documentons comment la contamination dans un dyke a généré des valeurs de δ34S aussi basses que -4‰ Des profils géochimiques dans les roches sédimentaires adjacentes au dyke impliquent un appauvrissement en S et autres métaux traces. Nous proposons que le soufre a été incorporé dans le dyke par advection, transporté par des fluides métamorphiques générés par des réactions de dévolatilisation. Nous présentons des evidences de terrain reliant la contamination par les encaissants à des variations dans la fugacité de l'oxygène (fO2) et l'immiscibilité des sulfures. Les filons encaissés par les shales et carbonates ont des conditions de fO2 sous ΔFMQ+1 (unités logarithmiques relatif au tampon fayalite-magnétite-quartz), et il n'y a aucune corrélation entre le fO2 et la composition isotopique du S; alors que les filons couches encaissés par les évaporites enregistrent un spectre de δ34  et fO2  beaucoup plus large. Les échantillons provenant des filons encaissés par ces évaporites ayant des valeurs de δ34S inférieures à +5‰ enregistrent des conditions réductrices du fO2 sous ΔFMQ-1. Le filon ayant les valeurs de δ34S les plus positives dans son intérieur (maximum de +13‰) correspond à des conditions plus oxydantes du fO2 (ΔFMQ+1 à ΔFMQ+2), dans la zone transitionnelle entre une spéciation sous forme de sulfures et sulfates du S dans le magma. Des calculs indiquent que jusqu'à  0.7wt% d'anhydrite doit être assimilé pour expliquer les signatures isotopiques du S dans cette intrusion. Cependant, la moitié du S prédit par les calculs en est absent, et nous soupçonnons que ce filon a perdu des sulfures par immiscibilité avant d'avoir été mis en place.Quoique l'immiscibilité d'un liquide sulfureux à partir de magmas mafiques, comme celle qui accompagnerait la contamination par une roche encaissante comme les évaporites, représente un pré-requis pour la formation d'un gîte économique de sulfures magmatiques; cela ne garanti pas que les autres processus nécessaires à la formation d'un gîte (e.g. l'enrichissement des grades) auront nécessairement lieu. Avec cet avertissement, les donnés présentées dans cette Thèse suggèrent que l'assimilation des évaporites par des basaltes dans des dykes est la meilleure façon de générer des sulfures immiscibles qui constituent le point de base pour le création d'un gîte de sulfures magmatiques dans les conduits alimentant un LIP.</description><creator>Hryciuk, Matthew</creator><contributor>Jean Bédard (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Boswell Wing (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Earth Sciences - Geology</subject><title>Host-rock contamination and sulfide immiscibility in the Franklin large igneous province, Victoria Island, Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r781wm51w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v692tb57t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3f4629594</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the wireless, microwave, and satellite communications industry, guyed towers are one of the important structural subsystems. They support a variety of antenna broadcasting systems at great heights, or are themselves radiators in order to transmit radio, television, and telephone signals over long distances. Very tall towers are a fundamental component of post-disaster communication systems. Therefore, their protection during a severe earthquake is of high priority, and accordingly the seismic performance of such structures should be properly evaluated. To the best of the author’s knowledge, there have been no simple rules to account for seismic sensitivity of guyed towers, and very limited attention has been paid to the seismic behaviour of such structures to date. Since guyed towers may exhibit significant geometric nonlinearities, their detailed nonlinear seismic analysis is complex and time-consuming. In addition, climatic loads such as wind and ice are likely to govern the design in most cases. As a result, earthquake effects are often ignored or improperly evaluated (based on current procedures) by an equivalent static lateral load proportional to the tower weight, as it is done in most building codes. These effects, however, may yield to a loss of serviceability due to excessive antenna displacements resulting in an unacceptable signal attenuation, and in extreme cases, to permanent deformations. Therefore it is necessary to develop more complete guidelines for seismic design of tall guyed towers. [...]</description><description>Les pylônes haubanés sont des composants importants dans les réseaux de télécommunication sans fil. Ils peuvent supporter une variété de types d’antennes (récepteurs ou émetteurs) à des hauteurs appréciables, ou ils peuvent servir eux-mêmes d’émetteurs sur de longues distances. Les pylônes haubanés très élevés sont considérés comme des infrastructures essentielles des systèmes de communications d’urgence. En conséquence, leur protection est prioritaire durant un séisme majeur. de sorte que leur comportement sismique nécessite une évaluation adéquate. A notre connaissance, il n’existe pas de règles simples pour évaluer la susceptibilité sismique des pylônes haubanés, et ces structures ont fait l’objet de très peu d’études en ce sens à date. Comme les pylônes haubanés peuvent présenter des non linéarités géométriques importantes. leur analyse sismique détaillée est complexe. Aussi. dans la majorité des cas. il est probable que les charges de verglas et vent gouvernent la conception. Il en résulte que la plupart du temps les effets des séismes sont ignorés. ou incorrectement évalués par les procédures suggérées par les codes du bâtiment (ex. force horizontale équivalente proportionnelle au poids de la structure). Les séismes peuvent cependant avoir des effets très importants: ils peuvent produire des rotations et déplacements excessifs des antennes qui peuvent causer des interruptions du signal. Dans les cas extrêmes, des déformations permanentes peuvent même être induites dans les -;upports d’antennes ou dans les membrures du pylône comme tel. li apparaîl donc nécessaire et justitié de développer des règles de conception parasismique plus complètes approprit!es au pylônes haubanés de grande hauteur. [...]</description><creator>Ghodrati Amiri, Gholamreza.</creator><contributor>McClure, Ghyslaine (Supervisor)</contributor><date>1997</date><subject>Engineering. Civil.</subject><title>Seismic sensitivity of tall guyed telecommunication towers.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qz20sz182.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3f4629594</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mp09m</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A critical analysis based on numerous Beauveria isolates from 70 different insect species, and several so-called species of the form-genus Beauveria, has shown that the characteristics (morphological and cultural) adopted by earlier investigators to differentiate Beauveria species are not sufficiently outstanding as criteria upon which to establish form species. It was, therefore, concluded that only two form-species existed among the numerous cultures examined viz. B. bassiana (round spores) and B. tenella (oval spores). A comparative study of species thought by different investigators to be members of the form-genus Beauveria, has shown that 14 are typical and one, a dubious Beauveria species, 10 typical Tritirachiums, and seven members of other genera. The Beauveria species lacking outstanding characteristics were reduced to forms of the species B. bassiana or B. tenella. Tritirachium which was described in one instance as synonymous with Beauveria, differs from this group morphologically and biologically.  The form-genus Beauveria was found to be primarily an entomogenous group, and the form-genus Tritirachium primarily a saprophytic group.</description><creator>MacLeod, Donald Murdock</creator><contributor>Cameron, J. MacBain (Supervisor)</contributor><date>1952</date><subject>Fungi.</subject><subject>Biology, Parasitology.</subject><title>Investigations on the form-genera Beauveria and Tritirachium</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7d278z60v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mp09m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:st74cv917</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The aim of this project in its conception, was to study a number of aspects of renal physiology. In addition, we sought the means of preserving organs, such as the kidney, for extended periods of time. Finally, we hoped to familiarize ourselves with the techniques and problems of renal transplantation. Over the course of a year's work, it is safe to state that a good proportion of this has been accomplished, though alas, considerably less than anticipated. The first five months of the academic year witnessed the setting up of a crude form of kidney perfusion directed at simply cooling kidneys as rapidly as possible, coupled with experiments in renal homotransplantation.</description><creator>Cole, Sholto. F.</creator><contributor>Webster, D. (Supervisor)</contributor><date>1964</date><subject>Experimental Surgery.</subject><title>Extracorporeal perfusion of the canine kidney.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gs489.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74cv917</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Health Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cv43p237f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Capillary microfluidic devices move liquids without external pumps and valves relying instead on surface tension effects defined by geometry and surface chemistry. This makes them well-suited for miniaturization and automation of biochemical assays in diagnostic and research settings. We introduced the term Capillaric Circuits (CCs) to refer to advanced capillary microfluidic systems composed of individual capillary fluidic elements like pumps, stop valves, and retention valves. CCs are usually microfabricated in cleanroom facilities limiting accessibility, increasing costs, and slowing down prototyping time. Recently, there was a surge in the application of 3D-printing technologies to fabrication of microfluidic devices. However, the minimum feature size achievable by most commercial 3D-printers (≈ 100 μm) is an order of magnitude larger than the typical features sizes required for functional capillary valves (≈ 10 μm). Similarly, the large surface roughness (±1μm) and layer-by-layer structure (≥ 50 μm layer thicknesses) of 3D-printed materials also call into question the feasibility of manufacturing functional 3D-printed capillary microfluidic devices.In this thesis, we develop 3D-printed CCs and introduce clear design rules for preprogrammed liquid delivery in such circuits. 3D-printing allows us to rapidly and systematically investigate design parameters that control liquid delivery within capillary microfluidic systems. First, we manufactured molds for CCs using 3D-printing, then made functional device replicas in polydimethylsiloxane (PDMS). Then we tested the functionality of trigger valves, retention burst valves, and CCs manufactured from 3D-printed molds. After demonstrating reliable operation of these CCs, we developed large volume (&gt; 100 μL) devices to automate a sandwich immunoassay for rapid and facile bacteria detection. The assay in the CC was completed in &lt; 7 min with a limit of detection of 7.1 × 10^3 CFU/mL of E. coli in synthetic urine, which is well below the traditional diagnostic criterion for urinary tract infections (10^5 CFU/mL).Finally, we introduced a new design paradigm, called domino capillaric circuits (DCCs), for simple and scalable preprogrammed liquid delivery. DCCs use identical air conduits in a hydrophobic sealing layer to control the sequential and/or simultaneous reservoir drainage from a 3D-printed device. DCCs are simple to design and operate since they move liquids using a domino effect where reservoirs are opened to air and able to drain only after the preceding reservoir has completely drained. 3D-printing allowed rapid design iterations of CCs with functional devices available in only 10 min. The design rules, fabrication details, and clinically relevant application of the capillary microfluidic devices here suggest clearly that 3D-printed microfluidics enable simple and scalable design of devices for sequential and simultaneous liquid delivery. These devices may find many applications in clinical and industrial settings.</description><description>Les dispositifs microfluidiques capillaires déplacent des liquides sans pompes, ni valves. Ils s'appuient sur les effets de tension de surface, définis par la géométrie et la chimie de surface. Cela les rend parfaitement adaptés à la miniaturisation et à l'automatisation des analyses biochimiques afin d'établir un diagnostic et dans le cadre de la recherche. Les systèmes microfluidiques capillaires sont composés d'éléments fluidiques capillaires individuels, tel que les pompes passives et les valves d'arrêts. Ces éléments sont typiquement micro-fabriqués dans des salles blanches. Cela limite l'accessibilité, augmente les coûts et ralentit le temps de prototypage. Récemment, il y a eu un afflux de l'application des technologies d'impression 3D pour la fabrication de dispositifs microfluidiques. Cependant, la résolution atteinte par la plupart des imprimantes 3D commerciales est un ordre de grandeur plus élevé que celle requise pour la fonctionnalité des valves capillaires. D'une manière similaire, la rugosité de la surface et la structure couche par couche des matériaux imprimés en 3D mettent également en doute la faisabilité de la fabrication par impression 3D de dispositifs microfluidiques capillaires fonctionnels. Dans cette thèse, nous avons développé des règles de conception analytiques et empiriques pour les dispositifs microfluidiques capillaires imprimés en 3D. L'impression 3D nous a permis d'étudier rapidement et systématiquement les paramètres de conception qui contrôlent la distribution des liquides dans les systèmes microfluidiques capillaires. Pour commencer, nous avons conçu des circuits capillaires à partir d'éléments fluidiques capillaires individuels, tel que des pompes, des valves d'arrêt et des valves de rétention. Ces éléments ont été répliqués à partir de moules imprimé en 3D. Après démonstration d'un fonctionnement fiables de ces circuits capillaires, nous avons développés des dispositifs à larges volumes afin d'automatiser un dosage immunologique en sandwich pour une détection rapide et facile des bactéries. Le dosage dans le circuit capillaire a été complété en moins de 7 minutes avec une limite de détection de 7.1×103 UFC (Unité formant colonies) /mL d'E. coli dans un échantillon d'urine synthétique. Cette valeur est bien en dessous du seuil de diagnostique utilisé traditionnellement pour les infections urinaires (105 UFC/mL).Finalement, nous avons introduit un nouveau paradigme de conception, appelé microfluidique en domino, pour une distribution de liquides simples (and scalable) et pré-programmés. Les systèmes microfluidiques en domino imprimés en 3D utilisent des conduits d'air identiques, conçus dans une couche hydrophobe venant sceller la puce microfluidique, afin de contrôler le drainage séquentiel et/ou simultané de réservoirs. Les dispositifs microfluidiques en domino sont simples à concevoir et à opérer puisqu'ils utilisent un effet domino où les réservoirs sont ouverts à l'air et capables de s'écouler seulement après que le réservoir précédent soit complètement vidé.L'impression 3D a permis des itérations rapides de conception de circuits capil- laires et de systèmes microfluidiques domino fonctionnels en seulement 10 minutes. Les règles de conception, les détails de fabrication et les applications cliniques pertinentes des dispositifs microfluidiques capillaires indiquent sans ambigüité que ces systèmes imprimés en 3D permettent la génération simple (and scalable) de distribu- tion des liquides séquentiel et simultanés. Ces dispositifs microfluidiques peuvent trouver de nombreuses applications dans des environnements cliniques et industriels.</description><creator>Olanrewaju, Ayokunle</creator><contributor>David Juncker (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Computer Science</subject><title>3D-printed capillaric circuits for autonomous liquid delivery</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44ps08v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43p237f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Bioengineering and Biomedical Engineering Program</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5138jj75s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une histoire économique comparative du Québec et de l'Ontario de 1870 à 1910, largement basée sur les données statistiques existantes, établis que le taux de croissance du développement économique du Québec pendant cette période était inférieur à celui de l'Ontario en termes du produit global par tête et, en particular, du produit manufacturier par tête. Cette thèse ce concentre sur 'explication du raison d'être à la base du développement manufacturier inferieur du Québec--un déterminant essential de l'accroissement du décalage total de la valeur ajoutée par tête. L'argument présente est que ce décalage croissant Québec/Ontario est attribuable au retard de la croissance de l'emploi manufacturier du Québec. Ceci malgré le fait que la différence favorisant !'Ontario comme domaine d'activité manufacturière profitable est peu considérable. Il y a une grande probabilité que le retard de la croissance de l'emploi du Québec était largement, mais pas complètement, le résultat de problèmes 'demand-side'; des problèmes provenant d'un revenu relativement plus faible par travailleur dans l'industrie manufacturière québécoise et, surtout, d'un secteur agricole relativement stagnant qui engendrait un revenu disponible négligeable. Le développement relativement retarde du Québec a eu lieu dans un contexte ou le cout de la main d'œuvre québécoise était constamment moins qu'en Ontario. Ceci met en question l'interprétation existante que la relation entre le développement économique et la main d'œuvre bon marche est positive et, négatif avec la main d'oeuvre couteux. L'appendice statistique renferme une reclassification complète des chiffres manufacturiers des recensements de Québec and d'Ontario et les nouveaux indices des prix pour Québec, Ontario et Canada de 1850 a 1910. </description><description>A comparative economic history of Quebec and Ontario of the 1870-1910 period, based largely upon the available statistical sources, establishes that the economic development of Quebec lagged behind that of Ontario in terms of total output per capita and manufacturing output per capita in particular. This thesis concentrates upon explaining the raison d'être underlying Quebec's lagged manufacturing development--a crucial determinant of the increasing total differential in per capita value added. It is argued that this increasing Quebec/Ontario differential can be attributed to Quebec's lag in manufacturing employment growth despite Quebec being only a slightly less profitable domain for manufacturing activity than Ontario. I find that it is highly likely that Quebec's lag in employment growth was largely, but not entirely, a result of demand side problems situated in its relatively lower income per employee in manufacturing and, more importantly, its relatively stagnant agricultural sector which generated only a negligible disposable income. Quebec's relatively retarded development took place in the context of the cost of labour in Quebec being consistently less than in Ontario. This challenges the received view that economic development is positively related to relatively low labour costs and negatively related to high labour costs. The statistical appendix contains a complete reclassification of the Quebec and Ontario manufacturing census material and new weighted price indexes for Quebec, Ontario and Canada for the 1850-1910 period.</description><creator>Altman, Morris</creator><contributor>Davenport, Paul</contributor><contributor>Wright, Harold R.C. </contributor><contributor>Grantham, George </contributor><date>1984-07</date><subject>Ontario -- Economic conditions -- 1867-1918.</subject><subject>Québec (Province) -- Economic conditions -- 1867-1918.</subject><title>A Comparative Economic History of Quebec and Ontario, 1870-1910: An Analysis of the Statistical Sources -- Volume one: Analysis and Interpretation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f790m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jj75s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rq615</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This report is an analysis, entirely based on existing literature, of the various crack-inducing mechanisms that affect concrete: shrinkage, freeze:..thaw, salts, ASR, corrosion of reinforcement, sulphate attack and overloading. The specific examinations of these mechanisms include a description of the processes causingthe cracks, of the type of cracks that appear and of the measures that can be taken to mitigate the effect of said mechanisms. Based on these descriptions, it becomes clear that the shear amount of factors influencing the appearance of distress in concrete complicates the identification and repair process. This report also listsand summarily described some of the multiple testing methods available to evaluate concrete degradation in-situ. This examination shows that the diverse applicability of the tests enable targeted testing and detailed evaluation of the distress in concrete. Specific and generic crack repair methods are also listed and described.</description><description>Ce rapport est une analyse, basee entierement sur la litterature existante, des differents mecanismes causant des failles dans le beton : retrait, gel-degel, presences de sels, reaction alkali-silice, corrosion du renforcement, attaque de sulfate et surcharge. Les examinassions specifiques de chacun de ces mecanismes inclues une description des procedes causant les failles, des types de failles se formant et des mesures qui peuvent etre prises pour reduire l'amplitude de ces • mecanismes. En se basant sur ces descriptions, il devient clair que l'importante quantite de facteurs influencaient l'etat de detresse du beton rends l'identification et les reparations du beton compliquees. Ce rapport liste et decrit sommairementquelques-uns des multiples tests disponibles pour l'evaluation in-situ du beton. Cette analyse montre que les differentes methodes d' application permettent des tests precis et une evaluation detaillees de l'etat du beton. Des methodes de reparations generales ainsi que specifiq1,1es sont aussi listees.  </description><creator>Henaff, Xavier Le</creator><contributor>Boyd, Andrew (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Concrete Cracking Mechanisms</subject><title>Analysis and Description of Concrete Cracking Mechanisms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290f918.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rq615</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88cm86r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study was undertaken in order to determine the contribution of the Chogoria Hospital's health education programme to the development of women in the Meru communities of the Kenyan highlands. The research was designed within the framework of the Gender And Development theory, focussing on the social structures and relations underlying women's development needs. The objectives were based on a review of the literature. Field research was then conducted over a three month period in Chogoria, Kenya. The research was based in ethnographic methodology, consisting of participant observation and interviews. The study found that the programme contributes to and perpetuates the traditional social structures and relations of Meru society, including the dominance of men over women. The programme's approach to participatory development was found to empower the existing power structure of Meru communities, obscure the development needs of women and increase their burdens of labour and responsibility. The study offers several recommendations to enable the CHD to better meet the needs of Meru women. The recommendations address the following issues: the commitment of the CHD to the empowerment of the community, of volunteers and of women; the role of dialogue and education about women, their potential and possibilities; the alleviation of women's burdens of labour and responsibilities; the placement of women's health and development at the centre of the CHD agenda; and the training of CHD staff in the full spectrum of community participatory development.</description><creator>Chisholm, Susan</creator><contributor>Ghosh, R. (advisor)</contributor><date>1994</date><subject>Women in development -- Kenya</subject><subject>Health education of women -- Kenya</subject><subject>Chogoria Hospital</subject><title>Health education and women's development : an evaluation of the PCEA Chogoria Hospital Primary Health Care Programme, Chogoria, Kenya</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/73666906f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cm86r</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Administration and Policy Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g1923</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Horseradish peroxidase (HRP) catalyzes the polymerization of aromatic compounds. These polymers precipitate from solution and may be removed by filtration or sedimentation. The useful lifetime of the enzyme is limited by inactivation which occurs during the removal process; however, the rate of enzyme inactivation is significantly lower in the presence of high molecular mass polyethylene glycol (PEG). An empirical model has been developed to relate phenol concentration after complete batch reaction to the initial concentrations of phenol and HRP, both in the presence and the absence of PEG. A kinetic model has been developed for the removal process. Enzyme inactivation has been modelled as occurring when free radicals, formed during the catalytic cycle, disrupt the enzyme's active site; and when the enzyme becomes entrapped in the polymers as they form. The model has been adapted to batch, plug-flow (PFR) and continuous stirred tank reactors (CSTR). The model was calibrated by means of a genetic algorithm using data from bench-scale batch reactors, and validated for batch and plug-flow reactors over a range of phenol concentrations which is normally encountered in industrial effluents. The rate constant associated with enzyme inactivation by free radicals was found to be essentially zero in the presence of PEG. Calibration of the inactivation rate constants for a CSTR confirmed enzyme inactivation in the presence of PEG to be modelled best by entrapment alone. The estimated value of the rate constant associated with enzyme entrapment in a CSTR was 35% lower than the value estimated for a PFR and batch reactor. Model simulations and experimental results obtained using a bench-scale multiple-stage CSTR in the presence of PEG showed that the efficiency of enzyme use increased with an increasing number of reactor stages. These results indicate that a multiple-stage CSTR, to which PEG was added to provide maximum enzyme protection, would be the most favourable environment of those tested during this investigation for the implementation of the HRP-catalyzed process.</description><creator>Buchanan, Ian, 1953-</creator><contributor>Nicell, J. A. (advisor)</contributor><date>1996</date><subject>Engineering, Chemical.</subject><subject>Engineering, Biomedical.</subject><title>Kinetic modelling of horseradish peroxidase catalyzed phenol removal for reactor development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903427x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g1923</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w66347730</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines a number of natural and anthropogenic  disturbances within marine macrophyte habitats of the Caribbean. Understanding the  effects of disturbance and the patterns associated with such dynamics is fundamental  to ecological studies. Dynamics of interest included: interactions between  populations; interactions between life history strategies; successional regimes; and  alterations of community structure including loss of trophic heterogeneity and the  possibility of "alternate" states. First I explored natural physical  disturbance and succession. The dominance of macroalgae in the mid-shore, between  areas of seagrass, challenged "classic" succession in such communities. I  therefore proposed a model that included chronic "stress" by wave energy  that could lead to a reversal in the climax state. Next, I investigated the  importance of other grazers (i.e. trophic heterogeneity) in mediating the strength  of trophic cascades (e.g. overgrazing). The enclosure experiments used suggested  that different life history strategies respond differently to experimental  conditions and that interference competition between specialist (conch) and  generalist (urchins) grazers results in urchins switching to alternate resources and  displaying lower condition. This dynamic may indirectly "buffer" the  community against population expansions of urchins and overgrazing of diversity  enhancing detritus. Under high nutrient enrichment, urchins maintained themselves,  the trophic cascade and low diversity by switching to "expanded"  autochthonous and "new" allochthonous resources. I continued to examine  the effects of increasing nutrient enrichment, which correlated well with increasing  human density, by examining eleven seagrass beds. The patterns of increasing  consumer density and decreasing consumer diversity corresponded well to increasing  enrichment and loss of autochthonous detritus. At high levels of enrichment, the  community was dominated (&gt; 90%) b</description><creator>Tewfik, Alexander</creator><date>2004</date><subject>Turtle grass -- Caribbean Area</subject><subject>Seagrasses -- Caribbean Area.</subject><subject>Food chains (Ecology) -- Caribbean Area.</subject><subject>Seashore ecology -- Caribbean Area.</subject><title>Patterns and effects of disturbance in Caribbean macrophyte communities</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nz806435c.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w66347730</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386p81w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis investigated the influence of mindset on the accuracy and bias of relationship evaluations. Because deliberation about important decisions is a time when people are more realistic and impartial in processing information about themselves and the world, a deliberative mindset was expected to increase the predictive accuracy of relationship appraisals compared to an implemental mindset. Four studies using different methodologies tested this hypothesis. In Study 1, relationship mindset assessed via content coding interacted with commitment in predicting the survival of the relationship 4 months later. In Study 2, mindset assessed via closed questions about academic goals interacted with explicit forecasts in predicting the survival of the relationship 9 months later. In studies 3 and 4, an experimental manipulation of mindset interacted with explicit forecasts or relationship assessments of relationship constructs in predicting relationship survival 6 months later. Overall, a deliberative mindset increased the accuracy of relationship predictions and the validity of relationship constructs in predicting the dissolution of a relationship compared to an implemental mindset. Importantly, deliberatives were not more pessimistic than were implementals; they were more realistic. Nonetheless, a deliberative mindset about an important goal in the relationship can be threatening. Previous work found that boosting perceptions of partner superiority is one way to cope with such threat (Gagne &amp; Lydon, 2001, Study 1). Study 5 further showed that participants in a deliberative mindset boosted their perceptions of partner superiority only if they were sufficiently committed to their relationships. Those in an implemental mindset boosted their perceptions of partner superiority irrespective of their commitment level. In sum, a deliberative mindset about the relationship increases the accuracy of evaluations serving epistemic needs (i.e., relationship predictions) while n</description><creator>Gagné, Faby</creator><contributor>Lydon, John E. (advisor)</contributor><date>2002</date><subject>Social perception.</subject><subject>Judgment.</subject><subject>Man-woman relationships -- Decision making -- Psychological aspects.</subject><title>The role of mindset in the accuracy and bias of relationship evaluations /</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2b88qh461.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386p81w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sf2689548</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le système d'éducation serbe s'est grandement détérioré à la suite    d'une série de conflits et des bombardements de l'OTAN qui ont démantelé la nation à partir des    années 1990 jusqu'en 2000. Bien que la violence ne soit pas rare dans les écoles à travers le    monde, les chercheurs ont démontré que les effets à long terme de la guerre et de la violence    dans la société créent des 'cycles de violence' difficiles à briser chez les enfants. La    recherche a porté sur le potentiel de l'éducation physique et du sport pour amener la paix dans    une école de village en Serbie. Cette étude qualitative a utilisé des techniques ethnographiques    telles l'étude de cas ainsi que plusieurs instruments de recherche comme les entrevues    semi-structurées, la prise de notes sur le terrain, la documentation et la rédaction d'un journal    de bord quotidien. Les résultats ont démontré que les participants à l'entrevue ont un sentiment    très positif à l'égard de l'éducation sportive et croient que cette forme d'éducation a    certainement joué un rôle pour favoriser la paix. Des programmes comme l'Ecole sans Violence de    l'UNICEF jouent un rôle significatif afin de diminuer la violence dans les écoles. En collaborant    avec le ministère serbe de l'Education, de tels programmes permettent d'adopter de nouvelles    stratégies pour continuer à améliorer la qualité de l'éducation dans les écoles de Serbie et à    diminuer la violence.</description><description>The Serbian education system severely deteriorated after a series of conflicts    and NATO bombings dismantled the nation from the 1990's-2000. Although violence is not uncommon    to schools around the world, researchers have demonstrated that the long term effects of war and    violence on society creates "cycles of violence" in children which are difficult to break down.    The research looked at the potential of physical education and sport in creating peace in a    Serbian village school. A qualitative study, it used ethnographic techniques such as case study    and several research instruments such as semi-structured interviews in addition to field note    gathering, documentation, and daily journal writing. The data demonstrated that interview    participants felt very positive about sport education and believed it did play a role in    promoting peace. Programs such as UNICEF's School without Violence program is playing a    significant role in schools by collaborating with the Serbian Ministry of Education to adopt new    strategies that will continue to boost the quality of education in schools in Serbia and decrease    violence.</description><creator>Mikic, Katherine</creator><contributor>Ratna Ghosh (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Education - General</subject><title>Using sport to enhance development and peace in society: an ethnographic case study of a school in a Serbian village</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1z40kz14f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf2689548</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q577c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The dissertation examines Martin Luther's theology of creation with a view to ascertaining its capacity to yield a viable con temporary ecological ethic. Today as Christian thinkers struggle to respond to the crisis of creation, many discover that the dominant, "modern" perspectives on nature fall to provide an effective basis for a prophetic critique of our society's despoilation of the environment. The failure of modernity in this as in other respects evokes a renewed interest in pre-modern ways of viewing the world. Luther's nuanced relation to the via antigua and the via moderna, his teaching on providence and the vocation of humanity within the created order, and his questioning of secular affirmation on account of his understanding of the indirect nature of the divine Word, help to establish Luther's place as a provocative contributor to a responsible theology and ethic of the environment. In particular, his creation-mysticism contains high potential for an alternative conception of humanity's relationship with and responsibility for extra human nature.</description><description>Cette dissertation analyse la theologie de la creation avancée par Martin Luther dans le but de déterminer sa capacité d'offrir une éthique écologique contemporaine. Aujourd’hui pendant que les penseurs chrétiens s'appliquent à répondre à la crise de la création, plusieurs d'entre eux éstiment que les façons dominantes, c'est à dire les façons "modernes," de contempler la nature n'offrent pas. Une critique prophétique de la spoliation de l'environnement par notre société. L'échec de la modernité face à cette question évoque un intérêt renouvelé dans les façons pre-modernes de concevoir le monde. Le rapport nuance de Luther avec la via antigua et la via moderna, son enseignement sur la providence et à l'égard de la vocation de l'humanité en-dedans de l'ordre crée, et ses questions concernant l’affirmation du profane dues à sa compréhension de la nature indirecte du Verbe de Dieu, aident a établir la place de Luther comme collaborateur provocateur pour une théologie et éthique responsable de l'environement. En particulier, son mysticisme de la création offre d'excellentes possibilités pour une conception alternative de la relation de l'humanité avec la nature, ainsi que la responsabilité de celle-ci pour la nature au-delà de l'humain.</description><creator>Wentland, Craig E.</creator><contributor>Hall, Douglas John (Supervisor)</contributor><date>1991</date><subject>Human ecology -- Religious aspects -- Christianity.</subject><subject>Creation -- History of doctrines -- 16th century.</subject><subject>Luther, Martin, 1483-1546 -- Contributions in theology of creation.</subject><title>Luther’s theology of creation and contemporary ecological ethics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wh246x26f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q577c</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n870zv77j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines midwifery and health planning in Nicaragua. The process of integration of indigenous midwives into the official health care system is described both at the level of government policy and at the level of training. The ideological and economic premises of the training program are contrasted to the cultural, social and economic reality of the lives of indigenous midwives and the functioning of health care institutions. The results of the training are discussed in light of the stated goals of the program. A critical approach is suggested for the anthropological study of indigenous midwifery. </description><description>Ce memo ire se penche sur l'intégration des accoucheuses traditionnelles aux programmes de sante nicaraguayens. Ce processus est décrit à deux niveaux: celui des politiques gouvernementales et celui de la formation pratique. Les prémisses idéologiques et économiques du programme de formation sont comparées à la réalité culturelle, économique et sociale de la vie des accoucheuses traditionnelles et du fonctionnement des institutions de la sante. Les résultats du programme de formation sont évalués à la lumière de ses buts officiels. Une approche critique pour l'étude anthropologique des accoucheuses traditionnelles est suggérée. </description><creator>Viisainen, Kirsi</creator><contributor>Lock, Margaret (Supervisor)</contributor><date>1990-05</date><subject>Medical care -- Nicaragua.</subject><subject>Midwives -- Nicaragua.</subject><title>Nicaraguan midwives : the integration of indigenous practitioners into official health care</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/73666907q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n870zv77j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301574c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The analysis and the simulation of fluid extruded out of a die opening are of great importance in dfferent industrial applications. Mathematical modeling and experimental studies of extrusion out of a constant die gap has been the subject of numerous publications in the literature. Extrusion Blow Molding is a polymer forming technique used to manufacture a wide range of large hollow parts such as fuel tanks used in the automotive industry. The die gap is varied during extrusion to adjust the manufactured product’s final thickness and to compensate for uneven stretching during molding. In this work, mathematical modeling of varying die gap extrusion is introduced. Two models using different approaches are presented to model the time dependent effects of varying the die gap on the extrudate. In the first approach, physics based partial differential equations are used to simulate extrusion. The Navier Stokes equations are used as governing equations to simulate molten polymers.The governing equations are solved using Arbitrary Lagrangian Eulerian based Finite Element Method. A novel numerical method for defining the free surface of the extrudate is proposed. In addition, the effects of varying the die gap on the material velocity, pressure and extrudate shape are rported. In the second approach, a parameter identification scheme is used to obtain the parametersof a novel model with a predefined structure. The purpose of the proposed model is to replicate time dependent extrudate thickness of the physics based model. The parameters of the model are identified by minimizing the response error between the two models due to step inputs. The parameter identification based model provides a computationally low cost alternative to the physics based model. Moreover, the parameter identification based model has a transport Partial Differential Equation/Ordinary Differential Equation cascade structure that is suitable for designing feedback controllers for Extrusion Blow Molding.</description><description>L’analyse et la simulation d’un fluide extrudé à partir d’un orifice de matrice revêtent une grande importance dans différentes applications industrielles. La modélisation mathématique et les études expérimentales sur l’extrusion à partir d’un orifice de section constante ont fait l’objet de nombreuses publications dans la littérature. Le moulage par extrusion-soufflage est une technique de formage de polymère utilisée pour fabriquer une vaste gamme de grandes pièces creuses telles que les réservoirs de carburant utilises dans l’industrie automobile. L’espace libre entre les filières varie pendant l’extrusion pour ajuster l’épaisseur finale du produit fabrique et pour compenser l’étirement irrégulier pendant le moulage. Dans ce travail, nous introduisons la modélisation mathématique de différents types d’extrusion. Deux modèles utilisant des approches différentes sont présentés pour modéliser les effets d’une variation de l’intervalle de filière sur l’extrudat en fonction du temps. Dans la première approche, des équations aux dérivées partielles basées sur la physique sont utilisées pour simuler l’extrusion. Les équations de Navier Stokes sont utilisées comme équations de base pour simuler des polymères fondus. Les équations qui gouvernent cette dynamique sont résolues à l’aide de la méthode des éléments finis basée sur la méthode arbitraire lagrangienne eulérienne. Une nouvelle méthode numérique pour définir la surface libre de l’extrudat est proposée. De plus, les effets de la variation de l’intervalle de filière sur la vitesse du matériau, la pression et la forme de l’extrudat sont rapportés. Dans la seconde approche, un schéma d’identification de paramètre est utilisé pour obtenir les paramètres d’un nouveau modèle avec une structure prédéfinie. Le modèle propose a pour objectif de reproduire l’épaisseur d’extrudat du modèle base sur la physique en fonction du temps. Les paramètres du modèle sont identifiés en minimisant l’erreur de réponse à l’échelon entre les deux modèles. Le modèle base sur l’identification des paramètres fournit une alternative au modèle base sur la physique, à faible cout en calcul. De plus, le modèle base sur l’identification de paramètres a une structure cascade d’équation aux dérivées partielles de transport de matière et d’équation différentielle ordinaire qui convient à la conception de contrôleurs de rétroaction pour le moulage par extrusion-soufflage.</description><creator>Toukhtarian, Raffi Garabet</creator><contributor>Boulet, Benoit (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Electrical engineering</subject><subject>Computer engineering</subject><title>Modeling and Simulation for Varying Die Gap Fluid Extrusion</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3484zn07f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301574c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2j62s9058</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Sonic hedgehog (Shh) signalling pathway is crucial for developmental events such as neural tube patterning and cell proliferation in the cerebellum. Almost all vertebrate cell types possess a primary cilium, an immotile microtubule-based structure that is the site of Shh signalling. Ptch1 and Smo are negative and positive regulators of the Shh pathway whose localization at the primary cilium is Shh-dependent. Recently, it has been shown that Boc, Cdo and Gas1 are required co-receptors of Ptch1, however, it has yet to be discovered whether these co-receptors also re-locate to and from the cilium in response to Shh. Here we show that a sufficient level of Ptch1 is a minimum requirement for recruiting Boc and Gas1 to the primary cilium in the presence of a pathway agonist. Surprisingly Cdo is not recruited to the primary cilium with or without Ptch1, despite its similarity to Boc. Structure-function analysis of Ptch1 and Boc suggests that the cytoplasmic tail is an important domain for their ciliary localization. For Gas1, mutations in regions close to the second GFRα-like domain and GPI tail affect recruitment to the cilium with Ptch1. Finally, we show that the role of Boc and Gas1 at the primary cilium may be to facilitate the removal of Ptch1 in response to Shh ligand, leading to the release of Smo and pathway activation. Altogether, these results improve our understanding of upstream Shh signal transduction and might eventually aid in the development of therapies targeting Shh signalling in developmental disorders and cancers.</description><description>La voie de signalisation Sonic hedgehog (Shh) est cruciale pour de nombreux processus développementaux tels que la spécification régionale du tube neural et la prolifération cellulaire dans le cervelet. Presque tous les types cellulaires chez les vertébrés possèdent un cil primaire, une structure immobile et microtubulaire qui est le site de la signalisation Shh. Ptch1 et Smo sont des régulateurs respectivement positifs et négatifs de la voie Shh et leur localisation au cil primaire est dépendante de Shh. Récemment, il a été démontré que Boc, Cdo et Gas1 sont des co-récepteurs requis de Ptch1. Cependant, il n'a pas encore été déterminé si ces co-récepteurs re-localisent au cil en réponse à Shh. Ici, nous montrons qu'un niveau suffisant de Ptch1 est nécessaire au recrutement de Boc et de Gas1 au cil primaire en présence d'un agoniste de la voie. Etonnamment Cdo n'est pas recruté au cil primaire, et ce malgré sa ressemblance structurale avec Boc. L'analyse comparative de Ptch1 et Boc suggère que l'extrémité cytoplasmique a un rôle majeur pour la localisation ciliaire. Pour Gas1, des mutations dans les régions proches du second domaine GFRα-like et de l'ancre GPI affectent le recrutement au cil avec Ptch1. Enfin, nous montrons que Boc et Gas1 dans le cil primaire pourraient faciliter le transport de Ptch1 hors du cil en réponse au ligand Shh. En conclusion, ces résultats permettent de mieux comprendre la transduction du signal Shh et pourraient aider au développement de thérapies ciblant la voie signalisation par Shh dans les troubles du développement et dans les cancers.</description><creator>Cholmondeley, Karen</creator><contributor>Frederic Charron (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Sonic hedgehog receptors and their localization at the primary cilium</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9c67ws058.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s9058</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sf926</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>George Lindbeck’s The Nature of Doctrine: Religion and Theology in a Postliberal Age (1984) has prompted a great deal of discussion amongst English-language theologians and scholars of religion. The main components of his proposal are: his three models of religious language, as cognitive-propositional, experiential-expressive, and cultural-linguistic; his account of the nature of doctrine which he calls the "rule" theory of doctrine; and his prescription for how Christian theology should be done, namely in a"post-liberal" or "intratextual" mode.  […]</description><description>Le livre de George Lindbeck intitule The Nature of Doctrine: Religion and Theology in a Postliberal Age (1984) a suscité depuis sa parution jusqu'à ce jour énormément de discussions parmi les théologiens et spécialistes anglophones de la religion. Les composantes principales de la position qu’il adopte dans ce livre sont ses trois modèles du langage religieux-appelés respectivement le 11 cognitif-propositionnel" ( « cognitive-propositional ») , l’ « expérientiel-expressif » ("experiential-expressive"), et le "culturel-linguistique" ("cultural-linguistic"), sa compréhension de l'essence de la doctrine qui trouve expression dans ce qu'il appelle le "caractère régulait" de celle-ci, et son approche, qualifiée par lui de "post-libérale" ou d’ « intratextuelle » , de la théologie chrétienne. […]</description><creator>Barrigar, Christian James</creator><contributor>Boutin, Maurice (Supervisor)</contributor><date>1995</date><subject>Lindbeck, George A.</subject><subject>Language and languages -- Religious aspects -- History -- 20th century.</subject><subject>Dogma -- History -- 20th century.</subject><title>Lindbeck’s ’Rule’ Theory of Doctrine : A Philosophical and Social-Theory Critique</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j321f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sf926</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fb494d64h</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The regulation of the phosphorylation of myelin basic protein (MBP) was investigated in cultured rat oligodendrocytes. The apparent half-life of MBP phosphate groups was determined to be at most 80 minutes. The presence of cyclic AMP analogues in the culture medium inhibited the incorporation of phosphate into MBP and increased the turnover of MBP phosphates. The myelin-associated glycoprotein (MAG) was shown to be phosphorylated in vivo on serine, threonine and tyrosine residues. Only the larger of the two MAG isoforms was phosphorylated. MAG was also phosphorylated in vitro by thepurified v-src protein kinase and by kinases endogenous to myelin membranes. The in vitro phosphorylation events in myelin membranes were shown to be qualitatively similar to those that occur in vivo. These results will be discussed with emphasis on the role of dephosphorylation and its regulation.</description><description>La régulation de la phosphorylation des protéines basiques de la myéline (PBM) a été investiguée dans des cultures d'oligodendrocytes provenant de rats. Le temps de demi-vie des groupes phosphate des PBM fut évalué à 80 minutes au plus. La présence d'analogues de l'AMP cyclique a eu pour effet d'inhiber l'incorporation des groupes phosphates dans les PBM. De plus, dans les conditions mentionnées ci-haut, nous avons observé un renouvellement accélère des groupes phosphate sur les protéines. Nous avons démontré la phosphorylation de la glycoprotéine myélinique (MG) in vivo sur les résidues sérines, thréonines et tyrosine. Seulement la plus longue des deux isoformes fut phosphorylée in vivo. MG peut aussi être phosphorylée in vitro par la kinase v-src purifiée et par des kinases endogènes aux membranes de la myéline. Nous avons démontré que les évènements de phosphorylation in vitro sont qualitativement similaires à ceux observes in vivo. Les résultats seront discutés en mettant l'emphase sur le rôle la déphosphorylation et sa régulation.</description><creator>Edwards, Aled M.</creator><contributor>Braun, Peter E. (Supervisor)</contributor><date>1988-06</date><subject>Phosphorylation</subject><title>Phosphorylation of Myelin-Associated Glycoprotein and Myelin Basic Protein</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d570180n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fb494d64h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff3659359</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'importance et l'originalité de l'Amérique du Nord tout entière reposent en grande partie sur l'expérience du développement des "frontières" de ce continent. Au Canada, vers la fin du dix-neuvième siècle, l'occupation de l'archipel arctique, qui fait suite à l 'expansion dans les territoires de l'Ouest, reflète le souci de la grandeur et de l'intégrité territoriales. Le Canada veut se tailler dans l'Arctique, une frontière qui répond à ses aspirations politiques, économiques et culturelles. Pendant de nombreuses années, le capitaine Joseph-Elzéar Bernier participe à ce mouvement, si bien que le nom de Bernier devient plus ou moins synonyme de la nouvelle frontière. […]</description><description>North America owes its importance and most original features mainly to the achievements in developing ''frontiers" on the continent. In Canada, towards the end of the nineteenth century, the occupation of the Arctic archipelago, following Canadian territorial expansion in the West, reflected a strong will to preserve territorial integrity. Canada wanted to carve out of the Arctic, a frontier which would promote its political, economical and cultural aspirations. During many years, Captain Joseph-Elzéar Bernier played an active role in this Canadian experiment, to the point where the name of Bernier became more or less a synonym of the new frontier. […]</description><creator>Minotto, Claude</creator><date>1975</date><subject>Joseph-Elzear Bernier (1895-1925)</subject><title>La Frontiere Arctique du Canada : Les Expeditions de Joseph-Elzear Bernier (1895-1925)</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b5644w96r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff3659359</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bv73c487s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A very simple, experimental sized, double- effect, single-sloped solar still, has been designed, built and tested. Its performance has been compared to a single-sloped single-effect solar still. The latitude of tests was 45° 25’ North. The amount of water of the upper basin of the double-effect still was varied to find its influence on the productivity. The ratio of unit productivity of the double-effect still to the single-effect still was greater when the upper basin was completely covered by water. Under this condition this ratio exceeded 1 .5. […]</description><description>Un distillateur solaire, simplement incliné, à double- effet, fut conçu, construit et expérimenté. Ce dernier, de conception très simple, était de dimensions expérimentales. Sa productivité fut comparée à celle d’un distillateur simplement incliné, simple-effet. Les essais eurent lieu à la latitude de 45° 25’ Nord. Le volume d’eau contenue dans le bassin supérieur du distillateur à double-effet fut varié afin de déceler son influence sur la productivité. […]</description><creator>Lantagne, Michel</creator><contributor>Lawand, T. A. (Supervisor)</contributor><date>1971-06</date><subject></subject><subject>Solar still</subject><title>The Study of a Double-Effect Basin Type Solar Still</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b5644w971.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c487s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jm214t48z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La politique française entrait dans une ère nouvelle lorsque les élections générales de 1877 accordèrent la majorité eu groupe républicain a la chambre des députes. C’était une Victoire, mais comme la plupart des victoires celle-ci devait être attenue par la dissension, par les différences d’opinion causées par un siècle de conflits politiques, par les traditions fidèles qui depuis des siècles combattaient les conceptions révolutionnaires de l’État et de la Démocratie. C’était ce que Gambetta avait prévu quand il a déclaré. « L’ère des dangers est passée, celle des difficultés est commencées. »</description><creator>Baker, Kenneth G. K.</creator><date>1933-05</date><subject>La politique française</subject><subject></subject><title>Le Système Parlementaire et les Partis Politiques en France avec un Aperçu Historique de la Troisième République</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1544bt60g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jm214t48z</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g732df255</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>AbstractPartant de l'idée que les récits sont des espaces collaboratifs et intimes, susceptibles de provoquer des changements dans nos vies, j'étudie dans cette thèse la portée que cette entrée peut avoir pour apporter des changements chez un individu et plus largement, dans les relations dans lesquelles cet individu est impliqué et avec des répercussions potentielles dans la société dans laquelle il évolue.La thèse est basée sur l’enquête de deux questions urgentes: Que faisons-nous qui interfère avec le développement humain «sain»? Que pouvons-nous faire pour nous réhabiliter en tant qu'individu et améliorer notre société et notre culture contemporaine? Utiliser sa propre vie comme point de départ pour se renseigner sur le progrès social constitue une forme de mémorisation productive en tant qu'action sociale dans la mesure où il y a une intention de «rechercher… des façons pour le passé d'informer l'avenir» (Strong-Wilson, Mitchell, Allnutt &amp; Pithouse-Morgan, 2013, page 4) et contribuent ainsi au bien-être individuel et social.Pour tenter de répondre à ces questions, je me suis immergée dans des théories du bien-être tirées de domaines aussi divers que l'existentialisme, la théorie de l'attachement, les neurosciences et l'intégration somatiques interrelationnelles ainsi que les pratiques de la phronèse, autant de théories offrant des perspectives importantes pour des parcours de santé personnelle et relationnelle et de bien-être et ont contribué à l’écriture ultérieure d’un récit.Soutenu par H.-G. Gadamer (1960/1998) qui a écrit sur la relation entre vérité et méthode, la thèse prend la forme méthodologique et représentative d’une conversation herméneutique fictive et d’un dialogue de type socratique entre une narratrice et une femme. La narratrice, professeure assistante établie, entame un dialogue de plusieurs jours avec son mentor, une femme qui représente un «soi possible dans l'avenir». La femme est une personne à laquelle la narratrice se joint pour demander des conseils sur la manière de soulager son inconfort et d'élargir son horizon de connaissance (Gadamer, 1998). Dans le récit construit qui en résulte (Barone, 2007), les deux personnages explorent les thèmes des relations, de la vulnérabilité et de la résilience à travers une conversation herméneutique, forme de conversation qui, comme l'explique Gadamer (1960/1998), est centrée sur un sujet commun entre interlocuteurs, ce qui, dans cette thèse, comprend les deux questions de la recherche. Une conversation herméneutique permet d’enquêter de manière approfondie sur la manière dont le conflit entre le connu et l’inconnu peut déclencher le désir de rétablir l’équilibre, tandis que le dialogue de type socratique, mené dans le cadre d’une construction de connaissances partagée et sociale, aide à responsabiliser la narratrice / un individu à assumer la responsabilité de ses relations avec elle-même et avec les autres.Selon Barone (2007), l'un des avantages de l'utilisation de récits construits dans la recherche en éducation est que cette approche méthodologique peut atteindre un public plus large que les méthodes plus traditionnelles. Un autre, explique-t-il, est que sa nouveauté agit de manière critique sur les pratiques du discours éducatif traditionnel et ouvre ainsi la porte à plus de voix et de points de vue pouvant être entendus et ainsi validés. La thèse tente de montrer, ainsi que de promulguer, un processus de bien-être en s'attaquant de manière proactive aux effets du passé dans le présent, tout au long de la vie, en particulier en ce qui concerne l'impact de cette histoire sur notre capacité à l'éducation pour promouvoir le développement sain des enseignants, des étudiants et des responsables de l'éducation; en bref, tous ceux impliqués dans l'éducation</description><description>AbstractBuilding on the idea that narratives are intimate and collaborative spaces rich with the potential for instigating changes in our lives, in this thesis, I explore the reach that entry into such spaces can have in effecting change on an individual and more widely, on the relationships in which that individual is involved and with potential reverberations in the society in which that individual moves. The thesis is based on inquiry into two pressing questions: What are we doing that interferes with ‘healthy’ human development? What can we do to rehabilitate ourselves as individuals and improve our society and contemporary culture? Using one’s own life as a starting point for inquiring into social progress is a form of productive remembering as social action in that there is an intent to “look… for ways for the past to inform the future” (Strong-Wilson, Mitchell, Allnutt &amp; Pithouse-Morgan, 2013, p. 4) and thus contribute to individual and social well-being. The attempt to answer these questions involved immersing myself in theories of wellness drawn from such diverse areas as existentialism, attachment theory, interrelational neuroscience and somatic integration as well as practices of phronesis, all being theories which offered important perspectives on journeys of personal and relational health and wellbeing and helped inform the subsequent writing of a narrative. Supported by H.-G. Gadamer’s (1960/1998) writing on the relation between truth and method, the thesis takes the distinctive methodological and representational form of a fictional hermeneutic conversation and Socratic-type dialogue between a narrator and a woman. The narrator, an established assistant professor, embarks on a multiday dialogue with her mentor, a woman who represents a ‘possible future-self.’ The woman is someone the narrator joins forces with for guidance on how to relieve her discomfort and in expanding her horizon of knowledge (Gadamer, 1998). In the resulting constructed narrative (Barone, 2007), the two characters explore themes of relationships, vulnerability and resiliency by way of a hermeneutic conversation, a form of conversation that, as Gadamer (1960/1998) explains, focuses on a subject of common concern between interlocutors, which in this thesis, comprise the research questions. A hermeneutic conversation allows for in-depth investigation into how the clashing of the known with the unknown can trigger a desire to restore equilibrium while the Socratic-type dialogue, performed within a shared, social construction of knowledge, helps empower the narrator/an individual to take responsibility for her relations to herself and others. According to Barone (2007), one benefit of using constructed narratives in educational research is that this methodological approach can reach a wider audience than can more traditional ways. Another, he explains, is that its novelty acts to critically question traditional educational discourse practices and thus open the door for more voices and perspectives to be heard and, thus, validated. The thesis tries to show, as well as enact, a process of well-being by pro-actively grappling with life-long effects of the past in the present, especially how that history impacts on our ability to relate: an ability that is foundational to education in promoting the healthy development of teachers, students, educational leaders; in short, all of those involved in education</description><creator>Katz, Stephanie</creator><contributor>Teresa Strong (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Education</subject><title>Where have I been all my life? a hermeneutic conversation for wellness and change in education</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/44558j433.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g732df255</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w9505487k</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’infertilité devient un problème important chez les humains et les animaux, nécessitant l’utilisation de technologies de reproduction assistées (TRA). La production d’embryons in vitro (PIV) est un élément intégral de TRA, cependant, le stress cellulaire (SC) qui se produit pendant le processus de la PIV a de graves conséquences sur le développement et la qualité de l’embryon, provoquant une diminution des taux de grossesse et naissances vivantes. Une meilleure compréhension du SC, incluant le stress du réticulum endoplasmique (SRE) et le stress nucléaire (SN), qui affecte l’embryon préimplantatoire, en plus de ses réponses d’adaptation, représente une première étape pour améliorer l’efficacité de la PIV et résoudre les problèmes d’infertilité. Il est bien connu que les embryons préimplantatoires qui subissent leur premier clivage tard (ETA) ont un développement défavorisé, tandis que ceux qui commencent à diviser tôt (ETO) développent mieux. Dans le premier manuscrit, les résultats ont démontré que les ETA souffraient non seulement d’une augmentation de SN, dans la forme de dommages à l’ADN, mais aussi une augmentation de SRE. Notablement, traitement des ETA avec l’acide biliaire naturel et l’inhibiteur de SRE, l’acide tauroursodésoxycholique (TUDCA), a réussi à augmenter le développement au stade du blastocyste en diminuant le niveau de dommages à l’ADN et le SRE. En fait, les ETA traités avec TUDCA ont récupéré le même taux de développement que les ETO. Ces observations suggèrent que le SRE est un facteur important qui détermine le potentiel développemental des ETA. En plus, ces résultats suggèrent que la réponse d’adaptation au SRE (la réponse UPR), et la réponse d’adaptation aux dommages à l’ADN (la réponse au dommage génomique, RDG), sont reliés. Dans le deuxième manuscrit, le mécanisme par lequel TUDCA exerce ses effets bénéfiques a été investigué. Premièrement, l’injection intracellulaire de TUDCA a causé une réduction remarquable dans le développement. Ce fait signifiait que TUDCA activait sa mode d’action pour améliorer le développement par un mécanisme indirect. Naturellement, la nécessité du récepteur membranaire d’acides biliaires uniquement lié aux membranes, TGR5, a été évalué. En utilisant l’interférence ARN, TGR5 a été ciblé, et bien qu’il ne fût pas nécessaire pour le développement préimplantatoire normal, TUDCA en avait besoin pour améliorer le taux de blastocystes. Dans un modèle de SRE induit par le glucose, les résultats ont démontré que TGR5 était nécessaire pour la capacité de TUDCA à diminuer le SRE, le stress oxydatif, et à améliorer le développement des embryons préimplantatoires. Finalement, l’atténuation de la signalisation de TGR5 dans ce modèle de SRE a causé une altération d’abondance de ARNm de gènes qui contrôlent la pluripotence, ce qui pourra avoir de conséquences néfastes sur la viabilité de l’embryon. Dans le troisième manuscrit, la capacité de TUDCA à soulager le SN a été évalué. Curieusement, TUDCA a été capable de rétablir le développement d’embryons exposés à la radiation UV à un niveau comparable au groupe de contrôle. Cette amélioration correspondait à une réduction de dommages à l’ADN et le SRE dans les embryons en voie de développement. De plus, cette amélioration était dépendante de la signalisation de TGR5. En fait, les embryons exposés à la radiation UV ont démontré une altération de leur RDG et une activité soutenue de la réponse UPR, quand la signalisation de TGR5 a été atténuée. Ces données ont démontré que l’activation coordonnée de la réponse UPR et la RDG se produit par les voies de signalisation de TGR5. Ensemble, les résultats de cette thèse apportent une meilleure connaissance des types de stress qui affectent l’embryon préimplantatoire et les réponses d’adaptation initiés pour apaiser leurs effets. De plus, cette thèse identifie une cible thérapeutique qui pourra être exploitée pour améliorer le développement préimplantatoire et mitiger les problèmes d’infertilité</description><description>Impaired fertility is a developing concern both in humans and animals, necessitating the use of assisted reproductive technologies (ART). In vitro embryo production (IVP) is an integral component of ART, however, cellular stress during the IVP process negatively impacts embryo development and quality, leading to lower rates of pregnancy and live births. Understanding the cellular stresses, including endoplasmic reticulum (ER) stress and nuclear stress, that affect the early embryo as well as their coping responses represent a first step towards improving the efficiency of IVP and mitigating problems with fertility. In the first manuscript, poorly developing late-cleaving embryos were found to not only exhibit increased nuclear stress in the form of DNA damage, but they also demonstrated increased ER stress. Remarkably, treatment of these late-cleaving embryos with the natural bile acid and ER stress inhibitor, tauroursodeoxycholic acid (TUDCA), rescued their development to the blastocyst stage, by reducing their level of DNA damage and ER stress. In fact, these TUDCA-treated late-cleaving embryos developed at a similar rate to untreated developmentally-competent early-cleaving embryos. These findings suggest that ER stress is a major determinant of the reduced developmental potential of late-cleaving embryos. Furthermore, these results suggest the ER stress response, or unfolded protein response (UPR), and the response to DNA damage, or genome damage response (GDR), are linked. In the second manuscript, the mechanism of action by which TUDCA exerts its beneficial effects was investigated. Firstly, TUDCA was shown to dramatically reduce embryo development when injected intracellularly, whereas it increased rates of blastocyst development when supplied in the culture medium. This implied TUDCA activated its mode of action indirectly to facilitate development. Naturally, the necessity of the only exclusively membrane-bound bile acid receptor, TGR5, was evaluated. Using DsiRNA targeting TGR5 mRNA, it was shown that TGR5 was not needed for normal preimplantation development, however, it was needed for TUDCA to increase the rate of blastocyst development. In a glucose-induced ER stress model, data demonstrated that TGR5 was needed for TUDCA to reduce cellular stress, in the form of ER and oxidative stress, and improve early embryo development. Finally, attenuation of TGR5 signaling in the model of glucose-induced ER stress resulted in altered mRNA abundance of genes controlling pluripotency, which may have detrimental impacts on embryo viability. In the third manuscript, the ability of TUDCA to relieve nuclear stress was evaluated. Interestingly, TUDCA rescued the development of UV-exposed embryos to that of the control group. This improvement in development coincided with a reduction in both DNA damage and ER stress in developing embryos. Furthermore, it was determined that TGR5 signaling was needed for these beneficial effects to occur. In fact, embryos exposed to UV radiation showed altered GDR and sustained UPR activity when TGR5 activation was attenuated. These findings demonstrated that coordinated activation of the UPR and GDR occurs through the TGR5 pathway. Together, the results from this thesis provide insight into the cellular stresses affecting early embryo development and the coping responses initiated to alleviate their effects. Furthermore, this thesis identifies an upstream therapeutic target that can potentially be exploited to improve early embryo development and mitigate infertility</description><creator>Dicks, Naomi</creator><contributor>Vilceu Bordignon (Supervisor1)</contributor><contributor>Luis Agellon (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Animal Science</subject><title>Stress and coping responses in early embryonic development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365936k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w9505487k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8910jz66n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:14:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Valorization of biomass waste has been postulated as the ‘new frontier in green chemistry’, moving the field beyond waste remediation and minimization. It has been boldly proposed that biomass waste could serve as complementary and alternative feedstocks to conventional fossil-based raw materials, leading to the emergence of a new paradigm: the biorefinery concept, i.e., envisaged as sustainable conversions of biomass into a broad spectrum of biobased products.In this work, we will explore a novel encapsulation design concept of employing a carbohydrate shell to encapsulate a biosensor envisaged for in vivo deployment. We will present a novel concept of producing modified oligosaccharide molecules with tailor-made properties intended for specialty/niche biomedicine biosensor application. To this end, the deliberate utilization of mechanical forces and energy by means of high speed ball milling (HSBM) to effect purposeful chemical transformations of recalcitrant oligosaccharides, as a non-thermal and solvent-free method for the preparation of useful new materials and platform molecules will be demonstrated, in this case, a tailor-made chitosan oligosaccharide. Chitosan oligosaccharides were reported in the literature to exhibit augmented antibacterial, antifungal, antitumour, immunoenhancing, lower haemolytic or hepatotropic profile, lower toxicity and other biological activities at the cellular or molecular level whilst forming thinner, more transparent, and smaller sized films than high molecular weight chitosan or polymeric chitin commonly used in many applications; the above properties would undeniably be desirable for biosensing applications. This work aims to demonstrate a proof-of-concept for producing high-value oligosaccharide biomaterials from abundant and renewable biomass carbohydrate residues (shellfish waste) which are inherently biodegradable, as a sustainable carbon based feedstock, hence fully embracing the concept of a waste-based biorefinery. The biomass conversion in this work is guided by the design philosophy of using milder processing/treatment conditions (enabled by mechanochemistry) in order to preserve Nature's highly functionalized biomacromolecules (valorized as precious resources), retaining a high proportion of the original chemical structure, functionality, and complexity, as a value creation strategy, thus departing from the normative tradition of synthesizing complex molecules from simpler starting precursors</description><description>La valorisation des déchets de la biomasse a été postulée comme la «nouvelle frontière de la chimie verte», faisant passer le champ au-delà de l'assainissement et de la réduction des déchets. Il a été audacieusement proposé que les déchets de biomasse puissent servir de matières premières complémentaires et alternatives aux matières premières fossiles conventionnelles, conduisant à l'émergence d'un nouveau paradigme: le concept de bioraffinerie, envisagé comme une conversion durable de la biomasse en un large éventail de produits d'origine biologique. Dans ce travail, nous allons explorer un nouveau concept de conception d'encapsulation en utilisant une enveloppe de glucides pour encapsuler un biocapteur prévu pour le déploiement in vivo. Nous présenterons un nouveau concept de production de molécules d'oligosaccharides modifiées avec des propriétés sur mesure destinées à l'application de biocapteurs spécialisé en biomédecine. À cette fin, l'utilisation délibérée de forces mécaniques et d'énergie au moyen d'un broyeur à boulets de forte énergie pour effectuer des transformations délibérées et utiles chimiques d'oligosaccharides récalcitrants, en tant qu'une méthode non-thermique et sans solvant pour la préparation de nouveaux matériaux utiles et des molécules de plate-forme sera démontrée, dans ce cas, un oligosaccharide de chitosan sur mesure. Plusieurs études ont démontrées que les oligosaccharides de chitosan montrent de nombreuses activités biologiques rehaussées antibactériennes, antitumorales, immunostimulatrices, de moindre toxicité, et d'autres tout en formant des films plus minces, plus transparents et de taille inférieure à ceux formés à partir de la chitine polymérique ou du chitosan à haut poids moléculaire couramment utilisé dans de nombreuses applications. Ce travail vise à démontrer comme preuve de concept la production de biomatériaux oligosaccharidiques de grande valeur à partir de résidus de glucides provenant d'origine de biomasses abondantes et renouvelables (déchets de coquillages) qui sont de nature intrinsèquement biodégradables, en tant que matière première de carbone durable, ainsi, entièrement épouser l'idée et le concept de bioraffinerie à base de déchets. La conversion de la biomasse dans ce travail est guidée par la philosophie de conception privilégiant des conditions de processus/traitement plus modérées ou douces (mécanochimie) afin de préserver les biomacromolécules hautement fonctionnalisées de la nature (valorisées comme ressources précieuses), conservant une proportion élevée de la structure, fonction, et complexité chimique originale, en tant que stratégie de création de valeur, s'écartant ainsi de la tradition normative de la synthèse de molécules complexes à partir de précurseurs de départ plus simples</description><creator>Hong, Say Yenh</creator><contributor>Vamsy Chodavarapu (Supervisor2)</contributor><contributor>Chaojun Li (Supervisor3)</contributor><contributor>Rosaire Mongrain (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Chemical transformation of chitosan oligosaccharides via solvent-free mechanochemistry; biomass valorization from ocean-sourced renewable feedstock to biobased platform chemicals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fq978024r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jz66n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):42175</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>