<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:54:30Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):13375" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rp63h</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>MATLAB has gained widespread acceptance among engineers and scientists. Several aspects of the language such as dynamic loading and typing, safe updates, copy semantics for arrays, and support for higher-order functions contribute to its appeal, but at the same time provide many challenges to the compiler and virtual machine. MATLAB is a dynamic language. Traditional implementations of the language use interpreters and have been found to be too slow for large computations. More recently, researchers and software developers have been developing JIT compilers for MATLAB and other dynamic languages. This thesis is about the development of new compiler analyses and transformations for a MATLAB JIT compiler, McJIT, which is based on the LLVM JIT compiler toolkit. The new contributions include a collection of novel analyses for optimizing copying of arrays, which are performed when a function is first compiled. We designed and implemented four analyses to support an efficient implementation of array copy semantics in a MATLAB JIT compiler. Experimental results show that copy optimization is essential for performance improvement in a compiler for the MATLAB language. We also developed a variety of new dynamic analyses and code transformations for optimizing running code on-the-fly according to the current conditions of the runtime environment. LLVM does not currently support on-the-fly code transformation. So, we first developed a new on-stack replacement approach for LLVM. This capability allows the runtime stack to be modified during the execution of a function, thus enabling a continuation of the execution at a higher optimization level. We then used the on-stack replacement implementation to support selective inlining of function calls in long-running loops. Our experimental results show that function calls in long-running loops can result in high runtime overhead, and that selective dynamic inlining can be used to drastically reduce this overhead.The built-in function feval is an important MATLAB feature for certain classes of numerical programs and solvers which benefit from having functions as parameters.  Programmers may pass a function name or function handle to the solver and then the solver uses feval to indirectly call the function. In this thesis, we show that although feval provides anacceptable abstraction mechanism for these types of applications, there are significant performance overheads for function calls via feval, in both MATLAB interpreters and JITs. The thesis then proposes, implements and compares two on-the-fly mechanisms for specialization of feval calls. The first approach uses our on-stack replacement technology. The second  approach specializes calls of functions with feval using a combination of runtime input argument types and values. Experimental results on seven numerical solvers show that the techniques provide good performance improvements.The implementation of all the analyses and code transformations presented in this thesis has been done within the McLab virtual machine, McVM, and is available to the public as open source software.</description><description>MATLAB est devenu reconnu parmi les ingénieurs et les scientifiques. Plusieurs aspects du langage comme le chargement et le typage dynamique, la mise à jour sûr, la sémantique de copie pour les tableaux, et le support des fonctions d'ordre supérieur contribuent à son attrait, mais induisent de nombreuses difficultés pour les compilateurs et les machines virtuelles. MATLAB est un langage dynamique. Les implémentations classiques du langage fonctionnent grâce à des interpréteurs et sont généralement  trop lentes pour des larges calculs. Plus récemment, les chercheurs ainsi que les programmeurs ont développé des compilateurs JIT pour MATLAB et d'autres langages dynamiques. Cette thèse traite le développement  de nouvelles analyses et transformations pour un compilateur JIT MATLAB, McJIT, qui est basé sur l'outil LLVM. Ces nouvelles contributions comprennent plusieurs analyses novatrices pour optimiser la copie de tableaux, qui sont exécutées quand une fonction est compilée pour la première fois. Nous avons implémenté quatre analyses pour permettre une implémentation efficace de la sémantique de copie de tableaux dans un compilateur JIT MATLAB. Les résultats expérimentaux montrent que l'optimisation de la copie est essentielle pour améliorer les performances dans un compilateur pour le langage MATLAB.Nous avons aussi développé une variété d'analyses dynamiques novatrices et des transformations de code pour optimiser du code à la volée en fonction de l'environnement d'exécution. Actuellement, LLVM ne supporte pas les transformations de code à la volée. En conséquence, nous avons d'abord développé une nouvelle approche pour faire du remplacement sur la pile avec LLVM. Cette fonctionnalité permet à la pile d'exécution d'être modifiée pendant l'exécution de la fonction, ce qui permet de continuer l'exécution à un niveau supérieur d'optimisation. Nous avons ensuite utilisé cette implémentation du remplacement sur la pile pour permettre l'en line des appels de fonctions dans les boucles. Nos résultats expérimentaux montrent que les appels de fonctions dans les boucles  à long temps d'exécution peuvent induire un coût important en termes de performances, et que l'en line dynamique et sélectif peut être utilisé pour réduire drastiquement ce coût. La fonction "feval" est une fonctionnalité importante de MATLAB pour certains programmes de calcul numérique qui profitent de la possibilité de passer des fonctions comme paramètres. Les programmeurs peuvent passer le nom d'une fonction ou un pointeur de fonctions à un programme qui utilisera ensuite feval pour appeler indirectement cette fonction. Dans cette thèse, nous montrons que malgré le fait que feval soit un mécanisme d'abstraction appréciable pour certaines applications, il induit un coût significatif, à la fois pour les interpréteurs et pour les compilateurs JIT. Cette thèse propose, implémente et compare deux mécanismes à la volée pour la spécialisation des appels utilisant feval. La première méthode utilise notre mécanisme de remplacement sur la pile. La seconde méthode spécialise les appels de fonctions utilisant feval en combinant le type et la valeur des arguments à l'exécution. Les résultats expérimentaux sur sept programmes différents montrent que ces techniques permettent une bonne amélioration des performances. L'implémentation de toute les analyses et transformations de code présentées dans cette thèse a été effectué dans la machine virtuelle McLab, appelée McVM, et est disponible au public en tant que logiciel libre.</description><creator>Lameed, Nurudeen</creator><contributor>Laurie Hendren (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Dynamic compiler optimization techniques for MATLAB</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tm70mz84q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rp63h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7m01bp926</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les transistors à haute fréquence (HEMTs) composés de nitrure de gallium (GaN) possède un énorme potentiel dans l'industrie de l'électronique, y compris les applications radar et les émetteurs à micro-ondes. Ces semi-conducteurs à large bande ont des propriétés matérielles uniques qui mènent à des appareils d'haute puissance, haute efficacité et possédant une bande passante élevée par rapport aux technologies existantes. Ce travail étudie les propriétés électriques des HEMTs de nitrure de gallium dans le contexte des caractéristiques de drain et de la tension de claquage. La conception, la fabrication et la caractérisation des HEMTs différents sont présentées, en plus d'une discussion sur les effets de différents matériaux de contact de grille et sur le recuit. Quoique cette technologie promet d'être fructueuse dans le domaine des radiofréquences (RF), elle demeure immature et les obstacles liés aux procédures de fabrication doivent être adressés. Dont, ce travail représente une étape dans le développement de cette technologie utilisable dans les appareils à haute puissance.</description><description>Compound semiconductor gallium nitride high electron mobility transistors (HEMTs) have significant potential for use in the electronics industry, including radar applications and microwave transmitters for communications. These wide band gap semiconductors have unique material properties that lead to devices with high power, efficiency, and bandwidth compared with existing technologies. In this work, the electrical properties of gallium nitride HEMTs on silicon substrates were studied in the context of drain characteristics and breakdown voltage. The design, fabrication, and characterization of different devices are presented, in addition to a discussion on the effects of annealing and different gate contact materials. While demonstrating considerable promise in the field of high power radio frequency (RF) applications, this technology is yet immature and several fabrication issues still need to be addressed. The goal of this work is to represent a stepping stone in further developing this technology to be used in high power devices.</description><creator>Zhou, Wendi</creator><contributor>Ishiang Shih (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Zetian Mi (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Fabrication and characterization of gallium nitride high electron mobility transistors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bp93g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7m01bp926</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jq08c</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Plusieurs études suggèrent que les cellules T CD8+ pourraient contribuer à la pathogenèse de plusieurs maladies auto-immunes du système nerveux.  Notre groupe étudie un modèle murin (souris L31) qui développe spontanément des symptômes neurologiques associés à des lésions de démyélinisation dans le SNC.  Cette maladie requiert la présence de lymphocytes T et ce sont la sous-population de lymphocytes T CD8+ qui agissent comme cellules effectrices dans le processus pathologique.  Parce que les souris L31 présentent des troubles moteurs tels que le serrement des pattes arrières quand les souris sont soulevées et des difficultés à marcher, nous avons voulu déterminer si le SNP est également affecté.  Une approche de cytométrie en flux a déterminé que les cellules T CD8+  s'accumulent dans le SNC des souris L31 très tôt alors qu'ils n'apparaissent dans le SNP que lorsque les souris présentent des symptômes neurologiques.  De plus, des études d'immunofluorescence sur coupe en congélation du SNC et du SNP récapitulent les données de cytométrie en flux et démontrent la grande étendue de la démyélinisation dans le SNP des souris L31 symptomatiques, qui est associé à l'accumulation en amas de lymphocytes T CD8+.  Il est également démontré que ces amas de cellules T CD8+ sont associés à l'infiltration de macrophages dans le SNP de souris L31 symptomatiques et que ces macrophages ont un phénotype phagocytaire et mature.  Nos données suggèrent que la présentation de nouveaux épitopes au cours de la demyelinisation dans le SNC pourrait être responsable de la pathologie qui se développe plus tard dans le SNP.  Il serait important dans le  futur de déterminer la spécificité du récepteur pour l'antigène des lymphocytes T CD8+ qui s'accumulent dans le SNC et le SNP et ainsi que d'étudier le rôle des macrophages infiltrant le SNP.</description><description>Several lines of evidence suggest that CD8+ T cells could contribute to the pathogenesis of many autoimmune diseases of the nervous system.  Our group studies a mouse model (L31 mice) that spontaneously develops neurological symptoms associated with demyelinated lesions in the CNS.  We have shown that the demyelinating disease in L31 mice is T cell-dependent with CD8+ T cells acting as effector T cells in the pathological process.  Because L31 mice exhibit motor dysfunction indicated by hind limb clasping and difficulty walking, we wanted to determine whether the PNS was also affected.  A flow cytometry approach determined that CD8+ T cells accumulate in the CNS of L31 mice from early on in life while they only appear in the PNS once mice display neurological symptoms.  Furthermore, immunofluoresecent studies of the CNS and PNS of these mice recapitulate the flow cytometry data and demonstrate the large extent of demyelination in the PNS of symptomatic L31 mice, which is associated with CD8+ T cell accumulation.  However, it is also evident that these CD8+ T cell clusters are associated with macrophage infiltration in the PNS of symptomatic L31 mice and that these macrophages have a mature phagocytic phenotype.  We hypothesize that epitope spreading during the course of this CD8+ T cell-mediated demyelinating disease may be responsible for the PNS pathology.  It will be of further interest to determine the T cell receptor specificity of CNS and PNS infiltrating lymphocytes and the role of PNS infiltrating macrophages.</description><creator>Rainone, Anthony</creator><contributor>Sylvie Fournier (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>Neuropathy in a mouse model of CD8+ T cell- mediated CNS demyelination</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qn16k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jq08c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p2677010v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les processus d'apprentissage et de mémoire requièrent un contrôle précis de la traduction des ARNm présents dans les neurones. Ce contrôle peut être exercé au niveau de la machinerie traductionnelle et des facteurs en amont de celle-ci, mais aussi au niveau des ARNm, en reconnaissant et en traduisant les molécules messagères de façon sélective. Dans cet ouvrage nous étudions deux mécanismes de régulation traductionnelle dans les cellules nerveuses. En premier lieu, nous explorons les rôles des hélicases eIF4A1 et DHX29 dans la régulation de la traduction des ARNm localisés aux synapses. Nous confirmons que la traduction des ARNm contenant une région 5' non traduite (5'UTR) complexe est favorisée, soulignant de ce fait l'importance de cette région dans la régulation traductionnelle. Nous démontrons que DHX29 se trouve surtout dans l'élément postsynaptique et proposons une méthode de surveillance du taux de traduction in vivo selon la complexité de la 5'UTR à l'aide d'un gène rapporteur codant une protéine fluorescente photoconvertible. En second lieu, nous étudions le rôle de traduction dans le cas des troubles du spectre autistique (TSA) en examinant la régulation traductionnelle de certains ARNm. Nous démontrons que l'invalidation (knock-out) de 4E-BP2 (eIF4E-binding protein 2) ou la surexpression de eIF4E dans des souris mène à la traduction accrue des ARNm des neuroligines, ce qui pourrait expliquer le comportement autistique de ces souris. De plus, nous concevons des lentivirus remplis de petits ARN en épingle à cheveux (shRNA) destinés à moduler l'expression des neuroligines in vivo. Nous utilisons cette technologie afin de prouver que la dysrégulation de la traduction des ARNm des neuroligines est une cause majeure du comportement autistique parmi les souris knock-out pour 4E-BP2. Enfin, nous proposons une explication de la traduction exagérée des ARNm des neuroligines en examinant leur 5'UTR. Pour conclure, dans cet ouvrage nous fournissons la preuve de l'importance de la régulation traductionnelle des ARNm  pour le propre fonctionnement du système nerveux.  </description><description>The processes of learning and memory require accurate translational control of neuronal mRNAs. This control can be carried out through the regulation of the general translation machinery and upstream factors, as well as through the recognition and selective translation of specific mRNAs. In this work we explore two molecular mechanisms of translational control in neurons. First, we investigate the roles of RNA helicases eIF4A1 and DHX29 in controlling the translation of synaptically-localized mRNAs. We demonstrate the preferential translation of mRNAs with extensively structured 5'UTR, underlining the importance of this region in translational control. We also pinpoint the post-synaptic localization of DHX29 and propose a technique for monitoring the rate of 5'UTR-dependent translation in vivo with the use of a photoconvertible fluorescent reporter protein. Second, we study the role of cap-dependent translation in autism spectrum disorders (ASD) by examining translationally controlled mRNAs. We show that knockout of eIF4E binding protein 2 (4E-BP2, eIF4E repressor downstream of mTOR) or overexpression of eIF4E in mice lead to increased translation of neuroligin mRNAs, which can explain the autistic-like behaviours in these mice. Moreover, we design short hairpin RNAs packaged in lentiviral particles to modulate the expression of neuroligins in vivo. We use this technology to validate the mechanism of dysregulated neuroligin mRNA translation as the causal factor for the autism-like behaviour in the 4E-BP2 knockout mice. Finally, we propose a mechanism for the exaggerated translation of neuroligin mRNAs through their 5'UTRs. In conclusion, in this work we provide evidence that translational control of specific brain mRNAs is crucial for synaptic function and behaviour.</description><creator>Nevarko, Tatiana</creator><contributor>Nahum Sonenberg (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Chemistry - Biochemistry</subject><title>Translational control of neuronal mRNAs</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29b933d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p2677010v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cj82kb66p</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La  conservation du tigre présente de nombreux défis qui sont ceux de la conservation de la biodiversité au niveau international. Elle exige la protection d'un prédateur potentiellement dangereux dans des écosystèmes forestiers, qui sont également utilisés par certaines des populations les plus pauvres pour leur survie et leurs moyens de subsistance. Dans de tels contextes, l'établissement de zones protégées exclusives pour la conservation du tigre peut contrarier les parties prenantes locales. Néanmoins leur soutien est crucial pour réussir à gérer ces zones protégées. Cette thèse présente une recherche exploratoire sur les dimensions sociales de la conservation du tigre en Inde, puis  illustre comment les prendre en comptes dans la politique et la gestion de la conservation de la biodiversité dans une variété de contextes. La politique de conservation et de gestion souvent réalisée par des coalitions de plaidoyer est connue pour être affectée par les points de vue des professionnels. Une étude quantitative, combinant la Q-Méthode avec une enquête traditionnelle de professionnels de la conservation en Inde, a révélé cinq points de vue dominants concernant la conservation du tigre: 1) centrée sur la communauté, 2) centré sur le tigre, 3) dirigé par la science et le tourisme, 4) approche instrumentale; et 5) centrée sur la morale. Les résultats permettent de comprendre les aspects sur lesquels s'accordent les professionnels de la conservation, et peuvent ainsi aider à encadrer davantage le discours  d'une politique efficace de conservation du tigre en Inde.En prenant l'exemple de Corbett Tiger Reserve en Inde, une étude qualitative explore le processus socio-politique par lequel les parties prenantes locales exprime leurs préoccupations en ce qui concerne la conservation du tigre, afin de susciter les réactions souhaitées dans la gestion du parc. Les résultats permettent de saisir des processus socio-politiques au niveau local qui rendent les résultats de la conservation du tigre sensibles aux pressions locales.Une évaluation quantitative du capital social qui existe dans les trois villages situés autour de Corbett Tiger Reserve offre des renseignements importants sur la manière dont le capital social est affecté par la conservation du tigre, et dans quelle mesure cela peut affecter le potentiel de l'action collective en faveur ou contre  les objectifs de conservation du tigre.Une étude qualitative sur les impacts sociaux et écologiques associés au tourisme intensif de la faune sur un village bordant Corbett Tiger Reserve met en lumière les liens entre les aspects écologiques, socio-économiques et institutionnels affectant les objectifs de conservation du tigre. L'expansion du tourisme rapide et non planifiée a créé une disparité financière entre les habitants du village qui affecte leur solidarité et engendre des défis pervers pour les institutions villageoises qui cherchent à réduire les conflits, soulignant la complexité au niveau local de la conservation du tigre.Cette recherche examine la politique et la pratique de la conservation du tigre en Inde. Les résultats seront utiles à la fois pour la mise en œuvre de solutions à court terme dans le cadre de la politique existante, et pour concevoir des trajectoires à long terme concernant la politique de conservation et de gestion du tigre en Inde. Les résultats peuvent aussi aider les décideurs à élaborer des politiques de conservation plus appropriées, par une meilleure prise en compte des potentielles implications socio-politiques dans la conservation du tigre.</description><description>Tiger conservation represents many of the challenges facing biodiversity conservation internationally. It requires the protection of a potentially-dangerous predator in forested ecosystems, which are also utilized by some of the poorest human populations for survival and livelihoods. In such contexts, establishing exclusive protected areas for tiger conservation can antagonize local stakeholders, yet their support is crucial to successfully managing the protected areas. This thesis presents exploratory research into the social dimensions of tiger conservation in India, and ultimately informs policy and management of biodiversity conservation in a variety of contexts.Conservation policy and management is known to be affected by the viewpoints of professionals, often realized through advocacy coalitions. A quantitative study combining the Q-Method with a traditional survey of conservation professionals in India revealed five dominant viewpoints of tiger conservation: 1) community-centered; 2) tiger-centered; 3) science and tourism-led; 4) instrumental approach; and 5) moral-centred. The results offer insight on areas where conservation professionals agree, and may help to frame more effective tiger conservation policy discourse in India. Focussing on Corbett Tiger Reserve, India, a qualitative study explores the socio-political process through which local stakeholders articulate their concerns regarding tiger conservation, in order to elicit desired reactions from park management.  The results provide insight to the local-level socio-political processes which make tiger conservation outcomes susceptible to local pressures.A quantitative assessment of the social capital that exists within three villages located around Corbett Tiger Reserve offers important insights on the ways in which social capital is affected by tiger conservation, and the extent to which this can affect the potential for collective action for, or against, tiger conservation objectives.A qualitative study into the social and ecological impacts associated with intensive wildlife tourism on a village bordering Corbett Tiger Reserve sheds light on the linkages between the ecological, socio-economic and institutional aspects affecting tiger conservation objectives. Rapid and unplanned tourism expansion has created financial disparity among the village residents, affecting their solidarity and creating perverse challenges for village institutions seeking to reduce conflict, highlighting the local-level complexity of tiger conservation.This research considers the politics, policy and practice of tiger conservation in India. The results will be useful in both administering short-term solutions within the existing policy framework, and in devising long-term trajectories for tiger conservation policy and management in India. The results may also assist policy makers to frame more appropriate conservation policies, by better projecting the potential socio-political implications of tiger conservation. </description><creator>Rastogi, Archi</creator><contributor>Gordon Hickey (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Understanding the social dimensions of tiger conservation in India</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v1784.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kb66p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:th83m281t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cystic fibrosis (CF) is a fatal genetic disorder characterized by chronic inflammation in the airways, involving an accumulation of neutrophils induced by increased production of interleukin (IL)-8 by pulmonary macrophages and airway epithelial cells. Increased airway inflammation leads to progressive lung damage and early death in patients with CF. There is a need for more specific therapies targeting sources of airway inflammation in CF. Vitamin D deficiency is frequent in the CF population, affecting up to 95% of patients. Serum vitamin D levels have been shown to positively correlate with lung function, and negatively correlate with inflammation and infection. Restoring vitamin D levels may be an effective anti-inflammatory therapy.  There are numerous points in vitamin D metabolism or signalling that could possibly be impaired in CF. Anti-inflammatory function of vitamin D requires local conversion from the circulating metabolite 25-hydroxyvitamin D (25-OHD) to the active metabolite 1,25-dihydroxyvitamin D(1,25-diOHD), which then associates with the vitamin D receptor (VDR) to mediate effects on gene expression. We evaluated the potential of vitamin D metabolism and anti-inflammatory activity in monocyte-derived macrophages from both patients with CF and healthy controls, as well as in airway epithelial cell lines expressing either delf508/delf508 or wild-type CFTR. We observed that there was no difference between CF and non-CF MDM and epithelial cell lines in expression of genes relating to vitamin D metabolism or function. In response to 25-OHD3, MDM from CF patients and submerged airway epithelial cells with delf508/delf508 CFTR (CFBE41o-) dose-dependently down-regulated IL-8 induced by diffusible products of P. aeruginosa, demonstrating that CF-derived cells are both capable of synthesizing local 1,25-OHD3 and responding to it. In healthy controls, we observed two distinct populations of MDM: vitamin D "responders", that down-regulated IL-8 in response to both 25-OHD3 and 1,25-diOHD3, and vitamin D "non-responders" whose MDM did not down-regulate IL-8 in response to either metabolite. MDM from "responders" exhibited a greater magnitude in up-regulation of MAPK phosphatase 1 (MKP-1), the innate negative regulator of inflammation and vitamin D inducible gene, suggesting that the anti-inflammatory potency of vitamin D3 metabolites in macrophages appears to be individualized according to the magnitude of MKP-1 up-regulation. Furthermore, while submerged CFBE41o- down-regulated IL-8 in response to both 25-OHD3 and 1,25-diOHD3, CFBE41o- grown at the air-liquid interface (ALI) did not. However, in contrast to "responder" MDM, IL-8 down-regulation in submerged CFBE41o- was not associated with a concomitant up-regulation of MKP-1 mRNA, suggesting that the mechanism determining the response of epithelial cells to vitamin D may be different. Our results support the heterogeneity in response to vitamin D observed in the literature, highlighting the need to define populations who would be susceptible to vitamin D repletion anti-inflammatory therapy. Furthermore, the high-doses required for down-regulation of IL-8 challenge the current recommended levels of circulating vitamin D, which are based on optimal bone health. Overall, this thesis strengthens the need for a clinical trial testing high-dose vitamin D therapy in patients with CF and evaluating its effects on airway inflammation, lung function, and progression of lung disease. </description><description>La fibrose kystique (FK) est une maladie héréditaire potentiellement mortelle causée par une inflammation chronique des voies respiratoires. Elle est caractérisée par une accumulation de neutrophiles ayant été activés par une production accrue de l'interleukine (IL) -8 provenant des macrophages pulmonaires et des cellules épithéliales des voies respiratoires. Une augmentation de l'inflammation des voies respiratoires entraîne la détérioration progressive des poumons, et éventuellement le décès prématuré chez les patients atteints. Une déficience de vitamine D est fréquemment observée chez ceux atteints de FK, affectant jusqu'à 95% des patients. Des études démontrent que les taux sériques de vitamine D affectent positivement les fonctions pulmonaires, mais négativement l'inflammation et l'infection. Donc, rétablir les niveaux de vitamine D peut être une thérapie antiphlogistique efficace. La fonction anti-inflammatoire de la vitamine D nécessite une conversion locale du métabolite circulant 25-hydroxyvitamine D (25-OHD) au métabolite actif 1,25-dihydroxyvitamine D (1,25-diOHD).  Cette dernière s'associe ensuite avec le récepteur de la vitamine D (VDR) afin de contrôler  l'expression de plusieurs gènes. Nous avons étudié les effets de la vitamine D sur les réactions inflammatoires des macrophages dérivés de monocytes (MDM) de patients atteints de FK et de contrôles en santé, ainsi que dans des lignées cellulaires épithéliales des voies respiratoires exprimant soit la protéine du type CFTR delF508/delF508 ou du type naturel. Nous avons constaté qu'il n'y avait aucune différence dans l'expression des gènes liés au métabolisme et au fonctionnement de la vitamine D dans les MDM FK et non-FK, ainsi que les lignées de cellules épithéliales. En réponse à différentes doses de 25-OHD3, les MDM des patients FK et les cellules épithéliales des voies respiratoires immergées (CFBE41o-) ont eu un effet réducteur sur l'IL-8, produite par les produits diffusibles de Pseudomonas aeruginosa (P. aeruginosa). Cela a démontré que les cellules FK sont à la fois capables de synthétiser localement du 1,25-diOHD3 et d'y réagir. Chez les contrôles, nous avons observé deux populations distinctes de MDM : les vitamine D «répondeurs», qui régularise une baisse de l'IL-8 suite à un traitement de 25-OHD3 ou 1,25-diOHD3. Le deuxième groupe, les «non-répondeurs», ne voit aucun changement dans le niveau d'IL-8 suite au traitement d'aucun métabolite. Les MDM des «répondeurs» ont aussi démontré une hausse d'éxpression de l'ARNm de la phosphatase MAPK 1 (MKP-1), un régulateur négatif de l'inflammation induit par la vitamine D. Cela suggère que l'activité antiphlogistique des métabolites de la vitamine D dans les macrophages est définie en fonction de l'ampleur de la régulation de MKP-1. En outre, les cellules CFBE41o- immergées diminuent le niveau d'IL-8 en réponse au traitement de 25-OHD3 et 1,25-diOHD3, tandis que non chez les CFBE41o- cultivées à l'interface liquide/air (ALI). Cependant, à la différence des MDM "répondeur", la diminution d'IL-8 dans les CFBE41o- immergées n'a pas été associée à une hausse de l'ARNm MKP-1, ce qui laisse croire que le mécanisme de détermination de l'effet de la vitamine D sur les cellules épithéliales peut être différent. Nos résultats confirment l'hétérogénéité en réponse à la vitamine D observée dans la littérature, en soulignant la nécessité de définir les populations qui seraient sensibles à un traitement anti-inflammatoire excédent de vitamine D. Cependant, les dosages élevés nécessaires à la régulation de l'IL-8 vont à l'encontre des niveaux recommandés actuellement, basés sur une santé osseuse optimale. Dans l'ensemble, ces résultats soulignent la nécessité de tests cliniques de thérapie à dosage élevé de vitamine D chez les patients atteints de FK pour évaluer ses effets sur l'inflammation des voies respiratoires, la fonction pulmonaire, et la progression de la maladie pulmonaire.</description><creator>Herscovitch, Kassey</creator><contributor>Larry Lands (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>The anti-inflammatory potential of vitamin D in cystic fibrosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73q047v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/th83m281t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1j92gb62t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Patients with chronic obstructive pulmonary disease (COPD) develop limb muscle atrophy partly due to proteasomal activation. Whether autophagy, a proteolysis pathway involved in organelles recycling, is also induced in limb muscles of COPD patients remains unclear. We investigate whether autophagy is induced in limb muscles of COPD patients and identify the mechanisms of initiation and maintenance of autophagy in these patients. Two studies were performed. Study 1 was aimed at counting autophagosome formation using electron microscopy in the vastus lateralis and tibialis anterior of control subjects and COPD patients. Study 2 was aimed at detecting LC3B protein lipidation (marker of autophagosome formation) and autophagy-related gene expression in the vastus lateralis of control subjects and COPD patients.  Proteasome activation, oxidative stress and AKT, mTOR and AMPK pathway activation were also monitored. Autophagosome numbers were significantly greater in limb muscles of COPD patients compared to control subjects. LC3B protein lipidation and expression of autophagy-related genes in the vastus lateralis of COPD patients were significantly higher than control subjects. LC3B protein lipidation correlated negatively with thigh cross sectional areas and FEV1/FVC ratios.  Autophagy induction was associated with inhibition of AKT and mTOR pathways and upregulation of AMPK and FOXO1 transcription factor expressions and with the development of oxidative stress in muscles of COPD patients. These results indicate that autophagy is significantly induced in limb muscles of COPD patients and the level of autophagy correlates with the severity of muscle atrophy and lung disease.</description><description>Les patients souffrant de la Broncho-pneumopathie chronique obstructive (BPCO) développent de l'atrophie musculaire des membres causée en partie par l'activation de la protéasome. L'implication de l'autophagie, une méthode de protéolyse utilisée pour le recyclage des organites, dans le développement de l'atrophie musculaire des patients de la BPCO n'est pas encore certaine. Nous investiguons si l'autophagie est induite dans l'atrophie musculaire des membres des patients de la BPCO et nous identifions le mécanisme de l'initiation et de la maintenance de l'autophagie dans ces patients. Deux études ont été conduites. La première étude visait à compter le nombre d'autophagosomes formés dans le vastus lateralis et le tibialis antérieur des patients contrôle et des patients de la BPCO en utilisant le microscope électronique. La deuxième étude consistait de la détection de la lipidation de la protéine LC3B (un marquer de formation d'autophagosome) et de mesuré l'expression de gènes liés a l'autophagie dans le vastus lateralis et le tibialis antérieur des patients contrôle et des patients de la BPCO. L'activation de la protéasome, le stresse oxydatif ainsi que l'activation des systèmes de l'AKT, mTOR et l'AMPK ont été surveillés. Le nombre d'autophagosome était largement augmenté dans les muscles des patients de la BPCO comparé aux contrôles. La lipidation de la protéine LC3B ainsi que l'expression des gènes de l'autophagie dans la vastus lateralis des patients de la BPCO étaient largement plus élevées comparé aux contrôles. Une corrélation inverse existe entre la lipidation de la protéine LC3B et l'aire de la section des cuisses  et le rapport du FEV1/FVC (coefficient de Tiffeneau) des patients. L'induction de l'autophagie était associée avec l'inhibition des systèmes d'AKT et mTOR et l'augmentation de l'expression de l'AMPK et FOXO1. De plus, l'induction de l'autophagie correspondait avec le stress oxydatif dans les muscles des patients de la BPCO. Ces résultats indiquent que l'autophagie est induite significativement dans les muscles des membres des patients de la BPCO et que le niveau d'autophagie suit la sévérité d'atrophie des muscles et de la maladie du poumon.</description><creator>Guo, Yeting</creator><contributor>Sabah N A Hussain (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>The regulation of autophagy in locomotor muscles of chronic obstructive pulmonary disease patients</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ns064922n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1j92gb62t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:br86b675j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse a pour objet l'étude d'une population de distantes et poussiéreuses galaxies à sursauts d'étoiles (DSFGs) ayant subit l'effet de lentille gravitationnelle et ayant été découvertes lors de grands sondages des ondes millimétriques. Le présent travail est constitué d'une collection d'études à la fois théoriques et observationnelles qui ont fait la lumière sur différents aspects de cette population de galaxies, et qui ont pavé la voie pour l'utilisation future de ces sources pour l'étude de la formation des galaxies à décalage vers le rouge élevé, de la matière noire et de l'énergie sombre. Deux chapitres du présent travail présentent l'étude des propriétés statistiques de cette population. On y démontre, premièrement, que l'existence d'une telle population de galaxies, extrêmement brillantes et à décalage vers le rouge élevé, au sein de sondages des longueurs d'ondes millimétriques et sub-millimétriques peut être comprise dans le contexte du phénomène de lentille gravitationnelle avec pour source ces distantes galaxies et pour lentille des structures massives alignées dans la même ligne de visée. Deuxièmement, on y démontre que la modélisation statistique des lentilles permet la compréhension des effets de sélection ainsi que les biais statistiques qui entrent en jeux dans l'échantillon de galaxies composant cette population; effets qui sont cruciaux pour une interprétation juste des propriétés réelles de la population. Cette thèse étudie également la manière par laquelle l'effet de lentille gravitationnelle modifie les propriétés statistiques du rayonnement de fond cosmologique diffus, ce qui a pour conséquence de biaiser les mesures des paramètres de l'énergie sombre via les expériences de détection d'amas par l'effet Sunyaev-Zel'dovich, tel le Télescope du Pôle Sud (SPT). Les simulations présentées dans le présent travail permettent la correction de ce biais. Nous présentons ensuite les observations de quatre sources tirées de l'échantillon de cette population en haute résolution, prises à l'aide du réseau ALMA (Atacama Large Millimeter/submillimeter Array). Ces observation confirment sans ambiguité que ces sources ont bel et bien subi l'effet de lentille gravitationnelle. Nous développons une technique de modélisation des lentille appropriée pour et adapté aux données interférométriques, puis nous appliquons cette dernière aux observations d'ALMA afin de dériver les facteurs d'agrandissement spécifiques à ces quatre sources, nous permettant de calculer les paramètres intrinsèques des-dites sources. Finalement, nous explorons la possibilité de détecter des sous-halo à faible masse de matière noire qui se trouvent enclavés dans le halo des galaxies lentilles, par le biais de leur influence gravitationnelle sur l'image des DSFGs d'arrière-plan. Nous démontrons qu'en tirant avantage de la résolution spectrale d'ALMA, il pourrait être possible de détecter des halos de matière noire d'une masse aussi faible que 10^8 Masse solaire.</description><description>In this thesis we study a population of gravitationally lensed, extremely distant, dusty, star-forming galaxies (DSFGs) discovered in large area millimetre surveys. This work is a collection of theoretical and observational studies which shed light on different aspects of this population, and pave the way for future use of these sources to study galaxy formation at high-redshift, dark matter, and dark energy. Two chapters of this work study the statistical properties of this population, demonstrating that i) the existence of extremely bright, high-redshift galaxies in millimetre and sub-millimetre surveys can be understood in the context of gravitational lensing of high-redshift sources by intervening structures along the line-of-sight, and ii) statistical lensing models allow us to understand the selection effects and statistical biases of this sample, which are crucial for a correct interpretation of the underlying source population. This thesis also studies how the lensing of high redshift sources modifies the statistics of the background radiation, resulting in a biased measurement of dark energy parameters using Sunyaev-Zel'dovich cluster detection experiments, such as the South Pole Telescope. The simulations presented in this work allow us to correct for this effect. We then present high resolution Atacama Large Millimeter Array (ALMA) observations of four of the sources in this sample, unambiguously confirming that these sources are gravitationally lensed by intervening galaxies. We develop a lens modeling technique appropriate for interferometric data and apply it to the ALMA observations to derive the lensing magnification, allowing the calculation of the intrinsic (unlensed) properties of the DSFGs. Finally, we study the prospects for detecting low-mass dark matter subhalos embedded in the halos of the lensing galaxies through their gravitational effects on the images of the background DSFGs. We show that by taking advantage of the spectral resolution of ALMA, it may be possible to detect dark matter halos with masses as low as 10^8 solar mass. </description><creator>Hezavehe, Seyed-Yashar</creator><contributor>Gilbert Holder (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Physics - Astronomy and Astrophysics  </subject><title>Strongly lensed high redshift dusty star forming galaxies discovered in wide area millimetre surveys</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tm70mz850.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/br86b675j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zs25xc98r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Toutes les cellules vivantes, selon leur fonctions physiologiques, sont soumises à différentes stimulations mécaniques. L'ampleur et la fréquence de ces stimulations mécaniques varies considérablement d'un organe à un autre. Les stimulations oscillantes dues notamment à la marche, la respiration et la circulation sanguine sont largement étudiées. Par contre, les travaux concernant les stimulations a très faibles fréquences sont rare. Cette recherche examine les effets sur différents types de molécules, des stimulations mécaniques à relativement basse fréquence, à l'échelle moléculaire. Tout au long du travail présenté ici, l'accent a été mis sur la différenciation des cellules souches et la dedifférenciation des cellules primaires. Les résultats suggèrent que la pratique d'activités extrêmement lentes, à savoir les mouvements à basse fréquence, affectent, de manière significative, le mécanisme de différentiation des cellules souches. En outre, il a été constaté que les mouvements lents à la surface des cultures améliorent les caractéristiques phénotypiques des cellules primaires.</description><description>Living cells, depending on their physiological functions, are subjected to a variety of mechanical stimulation. The magnitude and frequency of such mechanical stimulation varies dramatically in different organs. Oscillatory mechanical stimulation at relatively high frequancies, as occurs in walking, respiration and circulation, is one of the most extensively studied schemes.  However, the stimulation at extremely low frequencies is rarely examined. This research investigates the effects of relatively low frequency mechanical stimulation in molecular scale, on different cell types. Throughout the work presented in this document, the emphasis was on the stem cells differentiation, and primary cells dedifferentiation. The results suggested that performing extremely slow activities, namely low frequency movements, significantly affects the differentiation pathways of stem cells. In addition, it was found that slow movement of surface culture area enhances phenotypical characteristics of primary cells.</description><creator>Khayat, Ghazaleh</creator><contributor>Thomas Quinn (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biophysics - General</subject><title>Low frequency stimulation of stem cells in dynamic culture modulates differentiation pathways</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77st345.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zs25xc98r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246w356</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les limites de la politique d'utilisation statique du spectre ont conduit à l'idée d'une politique d'accès plus dynamique pour améliorer l'efficacité du spectre radio utilisé et accommoder l'augmentation de la demande des applications de communication sans fils. Connu sous le nom d'accès opportuniste au spectre (AOS), ce nouveau model permet à un utilisateur secondaire (US) cognitif d'accéder à un spectre licencié, tout en limitant l'interférence de l'utilisateur primaire (UP) licencié. Dans un réseau radio cognitif, puisque les USs sont sensés traquer et profiter des instants d'opportunité spectrale, des schémas d'accès spectral basés sur l'apprentissage adaptatif sont désirés pour optimiser l'utilisation spectrale et assurer une parfaite coexistence entre les systèmes licenciés et non licenciés. Cette thèse se consacre à la modélisation, au développement et à l'analyse des schémas d'AOS dans les réseaux radio cognitif du point de vue des UP et US. L'objectif de cette recherche est de maximiser le flux total des USs, tout en protégeant suffisamment le fonctionnement de l'UP. Du point de vue de l'US, afin d'éviter un risque élevé de perte de données causée par le retour aléatoire de l'UP, nous présentons une stratégie de transmission basée sur le saut dynamique pour les USs afin d'accéder aux blocs de fréquences temporairement libres dans une bande licenciée, avec un facteur d'activité adaptatif. Lors de l'application de la double décomposition, un algorithme d'allocation optimale des facteurs d'activité est développé. Afin de faciliter le partage du spectre de manière décentralisée, nous proposons un schéma adaptif basé sur la technique CSMA (accès multiple avec détection de porteuses). En se basant sur le schéma proposé, des algorithmes d'accès distribués pour les USs basés sur l'apprentissage sont conçus, incluant des approches basées sur la théorie des jeux et d'autres non. Les algorithmes proposés peuvent être utilisés indépendamment par chaque US pour apprendre son facteur d'activité optimal à partir de l'information localement disponible. Pour évaluer les effets de collisions inévitables entre les USs dans le schéma CSMA proposé, la probabilité de collision et le flux de saturation sont étudiés analytiquement et à travers des simulations. Les résultats des simulations démontrent une amélioration considérable de performance, particulièrement de point de vue de débit réalisé par rapport à celui réalisé selon le CSMA conventionnel.Du point de vue de l'UP, nous employons le schéma d'accès proposé pour les USs, et étudions l'interférence causée par les USs aux UPs à la suite d'une erreur de détection, ainsi que ses effets sur la capacité de coupure de l'UP dans un réseau radio cognitif. En se basant sur les modèles statistiques de la distribution de l'interférence, des expressions exactes de la probabilité de la capacité de coupure pour l'UP sont dérivées afin d'examiner les effets des différents paramètres du système sur la performance de l'UP en présence des USs interférant. Le modèle est étendu pour investiguer les effets de la détection coopérative sur l'interférence totale et la capacité de coupure, en considérant l'operateur logique OR et une détection coopérative de maximum de vraisemblance.</description><description>The limitations of current static spectrum management policy drive the idea of a more dynamic access policy to improve the efficiency of radio spectrum usage and accommodate the increasing demand for wireless communication applications. Known as the opportunistic spectrum access (OSA), the new paradigm allows cognitive secondary users (SUs) to access the licensed spectrum, provided that the interference to the licensed primary users (PUs) is limited. In a cognitive radio network, since SUs are intended to track and take advantage of instantaneous spectrum opportunities, adaptive learning-based spectrum access schemes are desired to optimize spectrum utilization and ensure a peaceful coexistence of licensed and unlicensed systems. This thesis deals with the modeling, development and analysis of OSA schemes in a cognitive radio network from both SU and PU perspectives. The research objective is to maximize the overall throughput of SUs, while sufficiently protecting the ongoing operation of PUs.From the SU perspective, to avoid the high-risk data loss due to the random return of PUs, we present a dynamic hopping transmission strategy for SUs to access the temporarily idle frequency slots of a licensed frequency band, with adaptive activity factors. Upon applying the dual decomposition, the optimal activity factor allocation algorithm is developed. To facilitate spectrum sharing in a decentralized manner, we propose an adaptive carrier sense multiple access (CSMA) scheme. Based on the proposed CSMA scheme, learning-based distributed access algorithms for SUs are devised, including non-game-theoretic and game-theoretic approaches. The proposed algorithms can be independently performed by each SU to learn its optimal activity factors from the locally available information. To evaluate the effects of inevitable collisions among SUs in the proposed adaptive CSMA scheme, the collision probability and saturation throughput are studied by both analysis and simulation. Simulation results show significant performance improvements in terms of the achievable throughput compared to the conventional CSMA scheme. From the PU perspective, by applying the proposed access scheme to SUs, we study the interference caused by SUs to the PU due to miss-detection, and also its effects on the capacity-outage performance of the PU in a cognitive radio network. Based on the developed statistical models for the interference distribution, closed-form expressions for the capacity-outage probability of the PU are derived to examine the effects of various system parameters on the performance of the PU in the presence of interference from SUs. The model is extended to investigate the effects of cooperative sensing on the aggregate interference and the capacity-outage performance, considering OR (logical OR operation) and maximum likelihood cooperative detection techniques.</description><creator>Derakhshani, Mahsa</creator><contributor>Tho Le-Ngoc (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Distributed opportunistic spectrum access via adaptive carrier sensing in cognitive radio networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/736668067.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246w356</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v6107</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'insula est une aire corticale importante impliquée dans le traitement de l'input des fines fibres somato-sensorielles incluant l'input nociceptive et thermal. Cette thèse décrit une série d'études centrées sur le cortex insulaire humain dans lesquelles l'IRM structural et fonctionnel et l'évaluation psychophysique ont été utilisées pour explorer la relation entre les changements du cerveau et ceux liés au traitement somato-sensoriel et à sa régulation.  Dans la première étude, nous décrivons les changements dans la matière grise (MG) de l'insula chez une patiente n'ayant pas d'input somato-sensoriel provenant des larges fibres (proprioception, touché discriminatif), mais ayant un input intact des fines fibres projetant au cortex insulaire. Lorsque comparée à un groupe apparié de sujets contrôle, cette patiente présentait une augmentation de l'épaisseur du cortex et de la connectivité insulaire à l'état de repos. Dans la deuxième étude, nous observons une augmentation du volume de MG insulaire ainsi que de l'intégrité et de la connectivité de la matière blanche (MB) insulaire chez des adeptes du yoga expérimentés présentant une augmentation de la tolérance à la douleur lorsque comparés au sujets d'un groupe contrôle apparié.  Nous avons de plus observé une corrélation positive entre la MG insulaire et les résultats de tolérance à la douleur de l'ensemble des sujets (adeptes du yoga et groupe contrôle). Dans la troisième étude, qui représente l'examen des changements de MG liés à l'âge chez des patients souffrant de douleurs chronique (fibromyalgie), nous observons une augmentation de la MG insulaire chez les jeunes patientes comparativement aux sujets du groupe contrôle apparié. Cette augmentation de MG est inversement corrélée à la sensibilité des patientes à la douleur expérimentale. De plus, l'insula antérieure des jeunes patientes montre, lorsque comparée à celle des sujets du groupe contrôle, une diminution de la connectivité à l'état de repos à une aire corticale impliquée dans le traitement de l'aspect émotionnel des stimuli douloureux. Cette thèse apporte trois contributions nouvelles à notre compréhension de l'insula. L'étude 1 révèle les conséquences structurale et fonctionnelle liées à la perte de fibres nerveuses somato-sensorielles spécifiques chez l'humain. L'étude 2 apporte la première démonstration des effets de la pratique du yoga sur la MG insulaire et de sa relation avec la tolérance à la douleur et l'étude 3 est la première étude qui recherche directement les effets liés à l'âge de la douleur chronique sur la structure et la fonction de l'insula. Nous interprétons les augmentations observées de MG insulaire dans les trois études comme reflétant une plasticité d'adaptation liée a) à l'utilisation compensatoire de l'input des fines fibres nerveuses – notamment celles liées à la perception de la température – en remplacement des fibres de plus gros calibre; b) au contrôle de la douleur, probablement par l'augmentation du traitement intra-insulaire; et c) à l'augmentation du contrôle de la douleur, probablement via un désengagement fonctionnel d'un réseau cortical impliqué dans le traitement de la salliance. Ce travail a amélioré notre compréhension de l'implication de l'insula dans le traitement de l'information somato-sensorielle et douloureuse et pourrait aider à éclairer de futures études visant à développer des traitements contre la douleur chronique. </description><description>The insula is an important cortical processing area for thin fiber somatosensory input, including nociceptive and thermal input. This thesis desribes a series of studies focusing on the human insular cortex, in which structural and functional MRI, together with psychophysical testing, were used to explore the relationship between brain changes and alterations in somatosensory processing and regulation. In Study 1, we reported insular gray matter (GM) changes in a unique patient lacking large-fiber somatosensory input (proprioception, discriminative touch), but with intact thin-fiber input projecting into insular cortex. The patient had increased cortical thickness and resting state connectivity of the insula compared to matched controls. In Study 2, we reported increases in insular GM volume, and white matter (WM) integrity and connectivity in long-term yoga practitioners, who had heightened pain tolerance compared to matched controls. In addition, we observed a positive correlation between insular GM and individual pain tolerance across yoga practitioners and controls. In Study 3, which was part of a larger investigation of age-related GM changes in chronic pain (fibromyalgia) patients, we observed insular GM increase in younger patients compared to matched controls, and this GM increase was inversely related to patients' experimental pain sensitivity. Further, the anterior insula of younger patients had relative to matched controls decreased resting state connectivity to a cortical area involved in processing of the emotional salience of painful stimuli. This thesis provides three novel contributions to our understanding of the insula. Study 1 revealed insular structural and functional correlates of loss of specific somatosensory fibers in humans, Study 2 provided the first evidence for the effects of yoga practice on brain structure in general and on insular GM in particular, and related these effects to pain tolerance, and Study 3 was the first study to directly investigate age-related effects of chronic pain on brain GM, and in particular on insular GM structure and functional connectivity. We interpret the observed insular GM enhancements across all three studies as being suggestive of adaptive plasticity related to a) compensatory use of thin-fiber input – most notably temperature – in lieu of abolished large-fiber sensations b) pain regulation, likely via increased intra-insular processing and c) increased pain regulation, likely via functional disengagement from a cortical salience processing network. This work has improved our understanding of the insula in somatosensory and notably pain processing, and could thus help guide future studies aimed at developing treatments for chronic pain.</description><creator>Ceko, Marta</creator><contributor>Petra Schweinhardt (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>The role of insula in somatosensory plasticity: MRI studies in human subjects</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gh93h286f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v6107</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d570097m</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La présente étude a été réalisée à l'aide d'essais par compression uni-axiale en utilisant une gamme variée de taux de déformation dans le but d'analyser la microstructure et l'évolution de la texture lors du procédé de laminage à haute vitesse pour les alliages de magnésium AZ31B et Mg-Zn-Ce. Dans la première partie, les effets du taux de déformation sur le comportement de l'écoulement et l'évolution de la microstructure de l'alliage AZ31B ont été étudiés par des essais de compression en utilisant une gamme variée de taux de déformation (0.01-100s-1) et des variations de la température de (300-450ºC).Dans la seconde partie de cette étude, le laminage à vitesse rapide (100m/min.) a été utilisé pour laminer l'alliage AZ31B avec succès dans une passe avec une réduction de l'épaisseur de 65% à 300C et 450ºC. Dans la troisième partie de ce projet, une unité d'essais Hopkinson (SHPB) équipée d'une fournaise à radiation a été utilisée afin d'atteindre un taux de déformation de 1200s-1  avec une gamme de température de 25 à 350ºC. Le résultat a été comparé avec le faible taux de déformation de (0.01s-1). De plus, au cours du laminage, à haute vitesse à 500 m/min., le laminoir a été arrêté, la feuille a été retirée des rouleaux, la microstructure et la texture ont été analysées.Des quatre alliages Mg-Zn-Ce, l'alliage Mg-1Zn-1Ce lequel avait le rapport Ce/Zn le plus élevé a démontré la plus faible texture telle que laminée et le rapport le plus homogène pour ce qui a trait au ratio pliage/maclage. En modifiant la teneur en zinc, la grosseur des particules a changée et pour les alliages démontrant un affaiblissement de la texture, le mécanisme de recristallisation a été modifié. Suite au recuit des alliages Mg-Zn-Ce, les sites identiques de la microstructure identifiés par des essais de micro dureté ont été examinés et suivis par EBSD. De plus, une analyse de la désorientation des axes inter granulaires (IGMA)  a été effectuée afin d'analyser les mécanismes de déformation dans le matériel déformé. Ainsi à l'aide de la combinaison de ces deux méthodes, le développement de la microstructure recristallisée a été analysé et les sites préférentiels de nucléation, la corrélation entre les mécanismes de la déformation activée et l'orientation initiale des grains recristallisés ont été étudiés. La méthode d'analyse (IGMA) montre aussi que pour l'alliage Mg-1Zn-1Ce d'autres types de dislocations en plus de la structure de base &lt; a &gt; sont activés; en particulier le type prismatique &lt; a &gt;  est activé au cours de la déformation. Par conséquent, l'affaiblissement de la texture de recristallisation au cours du laminage qui résulte de l'addition des éléments des terres rares est relié avec le comportement de la recristallisation dynamique. Alors que l'alliage Mg-1Zn-1Ce correspond à la plus haute teneur en Ce dans la solution solide, la texture affaiblie observée est possiblement reliée à la mobilité des bordures de grains comme résultant du fractionnement du soluté des éléments des terres rares pour les dislocations et les joints de grains. Les résultats ont montré qu'en augmentant la vitesse de laminage que plus de macles secondaires de compression ont été produites, ce qui a conduit à la création d'un plus grand nombre de bandes de cisaillement et une microstructure plus uniforme. Le mécanisme de recristallisation dynamique rotationnel en relation avec le mécanisme (DRX) est responsable de l'affaiblissement de la texture au cours du laminage à haute vitesse. </description><description>The present study uses uniaxial compression testing over a wide range of strain rates to analyze the microstructure and texture evolution during high speed rolling (HSR) for AZ31B alloy and four Mg-Zn-Ce alloys. In the first part, the effects of strain rate on the flow behaviour and microstructure evolution on AZ31 Mg alloy were studied by compression testing over a wide range of strain rates (0.01-100 s-1) and temperatures (300-450 °C). In the second part, high-speed rolling of 1000 m/min was employed to successfully roll AZ31 alloy in one pass with 65% reduction in thickness at 300 °C and 450 °C. In the third part, a split Hopkinson pressure bar (SHPB) equipped with induction radiation furnace was used to attain a strain rate, in compression, of 1200s-1 in the temperature range of 25 to 350 °C and the result was compared with low strain rate (0.01 s-1) compression behavior. As well, during high-speed rolling at 500 m/min, the mill was interrupted, the sheet was withdrawn from rolling gap and the microstructure and texture evolution was investigated. In the final part, the recrystallization and texture evolution of four Mg-Zn-Ce sheets with a warm rolled microstructure obtained through two stages that can be characterised as rough rolling and finish rolling, was investigated at different stages of post-rolling annealing. The effect of rolling speed on the recrystallization and texture evolution of four Mg-Zn-Ce alloys was investigated as-deformed and after different stages of annealing. On annealing of Mg-Zn-Ce alloys, the same regions of the microstructure, located by hardness indentations, were examined and tracked by EBSD. Furthermore intragranular misorientation axes (IGMA) analysis was used to investigate the associated deformation mechanisms in the as deformed material. By combining these two methods, the development of the recrystallization microstructure was investigated and preferential nucleation sites, correlation between activated deformation mechanism and initial orientation of the recrystallized grains was studied. The IGMA analysis also shows that in Mg-1Zn-1Ce other types of dislocations rather than basal &lt;a&gt; are activated; in particular prismatic &lt;a&gt; type, is activated during deformation. Therefore the weakening of recrystallization texture during rolling resulting from the addition of RE elements is linked with a change in dynamic recrystallization (DRX) behaviour. Since the Mg-1Zn-1Ce alloy corresponds to the highest level of Ce in solid solution, the observed texture weakening is possibly due to decreasing grain boundary mobility as a result of solute partitioning of RE elements to dislocations and grain boundaries. The results showed that by increasing the rolling speed more secondary and compression twins were activated, which leads to the formation of more numerous local shear bands and a more uniform microstructure. The rotational dynamic DRX mechanism, in conjunction with the conventional DRX mechanism, is responsible for this texture weakening during high speed rolling.</description><creator>Sanjari, Mehdi</creator><contributor>Stephen Yue (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>High strain rate deformation of magnesium alloys</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c534fs181.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d570097m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nj04k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Voice problems often involve physical injury and they have serious emotional, functional and economic consequences. The present research project contributes to the development of an injectable biomaterial for potential use in treating vocal fold (VF) lamina propria (LP) scarring disorder. A new biomimetic hydrogel system, based on hyaluronic acid (HA) and gelatin (Ge), with hierarchical structural organization was designed, characterized, and evaluated in vitro and in vivo. This hierarchical composite hydrogel was constituted from hybrid HA–Ge microgels, fabricated through water-in-oil mini-emulsification polymerization, embedded in a secondary HA network.  Experiments were performed to investigate the suitability of such hierarchical network for VFLP tissue engineering. Scanning electron microscopy confirmed the spherical topography of the microgels. Scanning confocal microscopy of the microgels, with fluorescently stained gelatin molecules, indicated that gelatin molecules distribute evenly inside and on the HA–Ge microgels. The Young's modulus of the HA–Ge microgels was 22±2.5 kPa. The overall shear elastic modulus was 75±15 Pa at the frequency of 1 Hz. The viscoelastic properties of the biomaterial were in the range of the viscoelastic properties of human VFLP. The finding of in vitro studies using human VF fibroblast cells confirmed that the composite hydrogels benefits from high cell mobility in the external network and controlled cell adhesion by localized dense microgels. Cytotoxicity tests verified the viability of microgels as the cell substrate medium. Particles with submicrometer diameter were more effective than the larger microgels in establishing cellular adhesion and spreading. Crosslinking of the particles to the external network significantly improved the functionality of the particles as cell substrate medium. The material showed promise for the tissue engineering of VFLP. The composite injectable material was injected into rat vocal fold five days after full LP stripping. Microgels did not induce any immune response from the host. Methods were established using atomic force microscope to measure the elastic properties of the VFLP across different length scales to potentially use in the evaluation of the functionality of the tissue engineered LP constructs. The measured elasticity of rat VF tissue was two orders of magnitude greater than that of human VF tissue. The elastic modulus increased during the remodeling phase after full LP stripping in rat model. The elastic properties of the VF collagen fibrils, the main constituent of VF scar tissue, were measured to be approximately 1 MPa, three orders of magnitude greater than bulk elastic properties of VF tissue.  </description><description>Les troubles de la voix impliquent souvent des blessures physiques et elles ont de graves conséquences émotionnelles, fonctionnelles et économiques. Le présent projet de recherche contribue à l'élaboration d'un biomatériau injectable pour une utilisation potentielle dans le traitement des cicatrices des cordes vocales (VF) lamina propria (LP). Un système de nouvel hydrogel biomimétique, basé sur l'acide hyaluronique (HA) et de la gélatine (Ge), avec une organisation structurelle hiérarchique a été conçu, caractérisé et évalué in vitro et in vivo. Cet hydrogel hiérarchique composite a été constitué de Ge-HA hybride microgels, fabriqué par mini-émulsion de polymérisation de l'eau-dans-l'huile, et intégré dans un réseau secondaire HA.Des expériences ont été réalisées pour étudier l'adéquation du réseau hiérarchique pour l'ingénierie tissulaire VFLP. La microscopie électronique à balayage a confirmé la topographie sphérique des microgels. La microscopie confocale à balayage des microgels, avec fluorescence tachées des molécules de gélatine, a indiqué que les molécules de gélatine distribuaient uniformément à l'intérieur et sur les microgels HA-Ge. Le module de Young de HA-Ge microgels a été mesurée 22 ± 2,5 kPa en utilisant des tests d'indentation. L'ensemble de module d'élasticité en cisaillement a été mesuré 75 ± 15 Pa à la fréquence de 1 Hz. Les propriétés viscoélastiques du biomatériau étaient dans la fourchette basse des propriétés viscoélastiques de VFLP humaine. La constatation d'études in vitro, en utilisant des cellules de fibroblastes humains VF, a confirmé que les composites d'hydrogels bénéficient de la mobilité élevée des cellules dans le réseau externe et de l'adhésion contrôlée des cellules par les microgels denses localisés. Les tests de cytotoxicité a vérifié la viabilité de microgels pour un support substrat cellulaire. Les particules avec un diamètre submicrométrique étaient plus efficaces que les grands microgels en terme de l'adhérence cellulaire et la propagation. La réticulation des particules sur le réseau externe a amélioré de manière significative la fonctionnalité des particules en milieu substrat cellulaire. Le matériau a démontré de la promesse pour le génie tissulaire de VFLP et peut être également utilisé pour d'autres tissus mous. Le matériau composite injectable a été injecté dans les cordes vocales des rats cinq jours après le décapage complet de LP. Microgels n'a pas induit de réponse immunitaire de l'hôte.Des méthodes ont été établies à l'aide de microscope à force atomique pour mesurer les propriétés élastiques de la VFLP à travers différentes échelles de longueur pour éventuellement utiliser dans l'évaluation de la fonctionnalité de l'ingénierie tissulaire de LP construits. L'élasticité mesurée du VF de tissu de rat est de deux ordres de grandeur supérieure à celle du VF de tissu humain. Le module d'élasticité a augmenté pendant la phase de remodelage après le décapage complet de LP dans le modèle de rat. Les propriétés élastiques des fibrilles de collagène VF, le principal constituant du tissu cicatriciel du VF, ont été mesurées à environ 1 MPa, trois ordres de grandeur plus grand que les propriétés élastiques en vrac des tissus VF.</description><creator>Khadivi Heris, Hossein</creator><contributor>Luc Mongeau (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Investigation of a hyaluronic acid-gelatin crosslinked microgel-hydrogel extracellular matrix for superficial lamina propria restoration in scarred vocal folds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02871037r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nj04k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bz60d089c</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le Québec francophone, en tant qu'identité culturelle minoritaire en Amérique du Nord, doit se pencher sur ce qu'il partage avec le reste du Canada et sur sa singularité par rapport aux autres cultures. Parallèlement, la littérature en tant que domaine des arts prend le pouls de la société qu'elle représente. En plus d'être un élément clé en éducation (Carroll, 2002), la littérature est le champ d'études qui permet de développer la capacité de lire et d'écrire (la littératie) ainsi que d'élargir l'horizon culturel des étudiants. Malheureusement, la province du Québec démontre des statistiques désastreuses; son rendement en lecture et en écriture est très faible par rapport à la moyenne nationale, ce qui vient nuire à la réussite scolaire, notamment dans les établissements secondaires et même postsecondaires. Des études récentes ont démontré que la cause principale de ces données alarmantes est le manque d'intérêt pour les cours de français au secondaire. En plus de ce problème, seulement la moitié (52 %) de la population étudiante du Québec de plus de 16 ans montre un niveau de littératie égal ou supérieur au niveau estimé nécessaire pour vivre de manière fonctionnelle (O'Sullivan et al., 2009). Le manque d'intérêt envers la littérature québécoise constitue un problème trop important pour en faire fi. Ainsi, dans un effort de réduire le faible taux de littératie des étudiants, je suggère un enseignement alternatif de la pièce québécoise Incendies, de Wajdi Mouawad, dans trois classes de secondaire 5. Pour ce faire, j'ai compilé des types de réponses sémantiques à une scène de la pièce de théâtre Incendies qui a été choisie en collaboration avec les enseignantes de français du Collège Sainte-Marcelline. Ces modes de réponses ont pour but d'aider les professeures en leur donnant une idée des réactions de leurs élèves, pour ensuite adopter des méthodes appropriées pour renforcer l'intérêt envers la lecture et l'écriture en français.</description><description>Francophone Quebec, as a minority culture in North America, needs to pay attention to and celebrate not only what makes it different within the North American context, but also what it shares. Literature, as a branch of the arts, takes the pulse of the society that it represents. In this regard, American novelist Richard Ford (2011) states that literature "realigns conventional wisdom" all the while improving its literacy levels. Apart from functioning as an effective instrument of education (Carroll, 2002), literature is also the means through which language skills are most often taught in Quebec's French classes. Regrettably, the province of Quebec has more people with low literacy than the national average, which results in a weak foundation for future learning, including formal learning at the post-secondary level. Research points to students' loss of interest in French classes as a common cause for this alarming phenomenon. In addition to this issue, only approximately half the Quebec student population over 16 years of age (52%) have a literacy level at or above the estimated level for living efficiently (O'Sullivan et al., 2009). This is a serious educational and social challenge that needs to be addressed. In an effort to reduce the weak literacy rate of students, I suggest an alternative teaching of Wajdi Mouawad's Quebec play Incendies in three different secondary 5 classes. I charted patterns of meaning-making responses that provide an understanding of directions a teacher might take to increase interest in reading, specifically within the francophone community. The patterns of responses are meant to help educators by providing them with student responses where it seems advisable. Another objective of this study is to adopt appropriate methods to reinforce an interest in Francophone Quebec literature and develop a further interest in reading.</description><creator>Lemieux, Amélie</creator><contributor>Boyd Eric White (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Language and Literature </subject><title>Understanding literature through popular culture: a case study of senior high school students' evolving responses to Québec literature</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z316q487d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bz60d089c</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zw12z852c</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'intérêt pour la recherche de cordes cosmiques c'est récemment renouvelé avec l'arrivée de nouvelles technologies permettant d'étudier la cosmologie avec grande précision. Dans cette thèse, nous discutons de la possibilité d'observer ces cordes cosmiques par leur effet sur les structures à grande échelle de l'univers. Nous présentons le savoir standard associé à la formation de structure causée par des fluctuations primordiales dans la densité de matière. Par la suite, nous expliquons la notion de cordes cosmiques et leur effet catalyseur sur la croissance de structure. Nous discutons également des travaux antérieurs qui ont été effectués sur les structures former par les cordes cosmiques bouclées. Ces travaux démontrent que ces structures peuvent potentiellement générer des étoiles très tôt dans l'histoire de l'univers, cela causerait des effets observables. Finalement, nous donnons une description quantitative des fluctuations de densité non-linéaire causée dans le sillage de longues cordes cosmiques. Spécifiquement, nous calculons la distribution des halos de matière noire. Ces halos posséderaient de fortes corrélations spatial qui devrait avoir survécues jusqu'à aujourd'hui. Nous discutons aussi des obstacles, dûs à leurs petites masses et aux dynamiques complexes de leur formation, auxquels nous devrons surmonter en essayant de détecter les signaux de ces halos.</description><description>The search for cosmic strings has been of renewed interest with the advent of precision cosmology. In this thesis we discuss the possibility of observing cosmic strings through their signature in the large scale structure. We review the standard picture of structure formation caused by primordial fluctuations in the matter density and introduce the notion of cosmic strings while presenting how they would act as early seeds for structure formation. We also discuss previous work that studied structures formed from cosmic string loops and the recent result that these could allow for observational effects by giving rise to significant star formation at early times. Finally we give a quantitative description of the nonlinear matter density fluctuations that can form from ascaling network of cosmic string wakes. Specifically, we compute the distribution of dark matter halos. These halos would possess strong correlations in position space that should have survived until today. We also discuss the challenges involved in their detection due to their small size and the complex dynamics of their formation.</description><creator>Duplessis, Francis</creator><contributor>Robert Brandenberger (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Physics - Astronomy and Astrophysics  </subject><title>Structure formation from cosmic strings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tv929.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zw12z852c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d217qt227</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les cordes vocales sont des membranes de tissus mous situées à l'intérieur du larynx. Pendant la phonation, elles sont soumises à des oscillations auto-entretenues. Certains troubles de la voix répandus sont connus pour résulter de contraintes mécaniques excessives au sein de la muqueuse des cordes vocales. Les propriétés viscoélastiques des cordes vocales pathologiques diffèrent de celles dont les tissus sont sains. L'objectif global de cette étude est de mieux comprendre la relation entre le chargement mécanique et la réponse des tissus des cordes vocales. Les propriétés mécaniques de compression des cordes vocales ont tout d'abord été étudiées à l'aide d'essai de traction et d'un rhéomètre à cisaillement. Ces méthodes ont servi à quantifier les paramètres mécaniques de cordes vocales porcines.  Un modèle linéaire, isotrope transverse a été utilisé pour la relation entre les contraintes et les déformations. La condition d'incompressibilité a permis de réduire le nombre de paramètres indépendants. Les effets de déshydratation, induite par le potentiel de pression osmotique, sur les propriétés des tissus des cordes vocales ont été étudiés. Des essais de traction uniaxiaux ont servi pour imposer des extensions cycliques à faible vitesse sur des cordes vocales porcines pendant qu'une solution hypertonique absorbait le fluide interstitiel des tissus. Le module élastique et  le facteur de perte ont été calculés pour des tissus normaux et déshydratés. Un modèle d'hyperélasticité non linéaire à huit chaînes a servi pour décrire la relation entre les contraintes et les déformations du tissu biphasique. Des variations de masse significatives ont été observées à la suite des essais de traction. La mécanique des cordes vocales a été étudiée à l'aide de conditions de poroélasticité linéaire. Les fluides interstitiels sont supposés libres de mouvement au sein des matrices extra-cellulaires des protéines. Le problème de consolidation à une dimension a servi à la modélisation du contact entre les tissus mous et une indentation sphérique.  Les données d'entrée du modèle étaient obtenues par la microscopie à force atomique basée sur des données d'indentation utilisant des signaux de rampe ou d'oscillations dynamiques. Des caractéristiques viscoélastiques furent mises en valeur à partir de la réponse des cordes vocales aux oscillations, dont le déplacement était contrôlé en fréquence, avec une amplitude de 30 à 50 nm. La microscopie optique non linéaire a permis la visualisation de la morphologie des matrices extra-cellulaires des protéines au sein de cordes vocales humaines et porcines.  Un microscope non linéaire multimodale a été conçu pour scanner les protéines fibreuses de cordes vocales humaines et porcines. Le collagène et l'élastine ont été imagés respectivement à l'aide de la génération de second harmonique et de la fluorescence sous excitation à deux photons. L'introduction  d'un protocole expérimental a servi à caractériser les propriétés géométriques des fibres de collagène. Cette méthode d'imagerie a ensuite été utilisée pour étudier le remodelage de cordes vocales de rats cicatrisées. Ceci a permis de montrer que la fraction volumique de collagène était 12% plus importante dans les tissus de cordes vocales cicatrisées 12 mois après la blessure.Les images du microscope à force atomique suggèrent que des fibres de collagène avec une structure de corde sont présentes dans les cordes vocales. Une théorie hyperélastique a été développée pour des tissus mous supportés par le collagène, ainsi que la formulation adaptée pour les calculs éléments finis. Le modèle capture le rôle de la structure hélicoïdale des fibres de collagène d'après la réponse non linéaire des cordes vocales soumises à un chargement.</description><description>The vocal folds are two membranous lips of soft tissue located within the human larynx. During phonation, they undergo self-sustained oscillations. Common voice disorders are believed to result from excessive mechanical stresses within the vocal folds' mucosal layer. The overarching goal of the present study was to better understand the relationship between mechanical loading and vocal fold tissue response. The bulk mechanical properties of the vocal folds were initially investigated using uniaxial traction testing and shear rheometry. These methods were used to quantify the material parameters of porcine vocal folds. A linear transversely-isotropic model was used to relate stresses and strains. The assumption of incompressibility was used to reduce the number of independent parameters.The effects of water loss induced by an osmotic pressure potential on vocal fold tissue's viscoelastic properties were investigated. Uniaxial traction testing was used to impose slow-rate, cyclical extensions of porcine vocal folds while a hypertonic solution was used to absorb interstitial fluid from the tissue. The elastic modulus and the loss factor were then determined for normal and dehydrated tissues. A non-linear eight-chain hyperelastic model was used to relate the stress and the stretch of the bi-phasic tissue. Significant changes in mass were observed as a result of the traction tests. The mechanics of the vocal folds were investigated under linear poroelasticity, where interstitial fluids are assumed to be freely moving within the extracellular matrix proteins. The one-dimensional consolidation problem was used to model the contact between tissue and a spherical indenter. Atomic force microscopy based indentation data, obtained from creep and dynamic oscillation testing, were used to calibrate the model. Nanoscale viscoelastic characteristics of porcine lamina propria were characterized from the force response to frequency-dependent displacement oscillations, with an amplitude of 30-50 nm. Nonlinear laser scanning microscopy was used to visualize the morphology of extracellular matrix proteins within human and animal vocal folds. A custom-built multimodal nonlinear laser scanning microscope was used to scan fibrous proteins in human and porcine vocal folds. Collagen and elastin were imaged using second-harmonic generation and two-photon fluorescence, respectively. An experimental protocol was introduced to characterize the geometrical properties of the collagen fibrils. Nonlinear laser scanning microscopy was then used to investigate the remodeling of scarred rat vocal folds. The volume fraction of collagen was found to be 12% greater in scarred vocal fold tissue 12 month after injury. Atomic force microscopy images suggest a rope-shaped structure of collagen fibrils in the vocal folds. A hyperelastic theory was developed for collagen-reinforced soft tissues. The relevant formulation was derived for finite element simulations. The model captured the role of helical hierarchies of the collagen fibrils in the nonlinear response of vocal folds under load. </description><creator>Miri Ramsheh, Amir Kamal</creator><contributor>Luc Mongeau (Supervisor1)</contributor><contributor>Francois Barthelat (Supervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Mechanical characterization of vocal folds using a multiscale study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v179d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d217qt227</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j226m</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif de cette recherche était d'explorer l'organisme, vivant en liberté dans la nature,  Macrostomum lignano en tant qu'organisme modèle pour ses cousins parasites, Fasciola et Schistosoma, et de mieux comprendre le rôle de leurs protéases cystéines (cathepsins). En utilisant une approche bioinformatique, deux nouveaux gènes de protéases cystéines (mlcl1 et mlcb2) ont été découverts et caractérisés phylogénétiquement. Ces gènes ont été synthétisés, clonés dans un système de sécrétion employant la levure Pichia pastoris (Invitrogen) et exprimés en tant que protéases recombinantes et actives. Ces protéases recombinantes ont alors été caractérisées biochimiquement en termes d'activité et de stabilité dans diverses conditions telles que la température, la salinité et le pH. Des anticorps spécifiques aux protéines recombinantes ont été générés en immunisant des mammifères avec des séquences de peptides ou la protéine recombinante entière, et ont été testés avec l'extrait du vers prouvant ainsi que les protéines sont bel et bien exprimées. Ces études jettent la base pour l'investigation sur la fonction biologique des protéases cystéines par l'emploi du RNAi et de la microscopie confocale. En conclusion, M. lignano est un organisme modèle tractable pour ses cousins parasites.</description><description>The objective of this study was to explore Macrostomum lignano, a free-living organism, as a model organism for parasitic trematodes, such as Fasciola and Schistosoma, in order to better understand the role of their cysteine proteases (cathepsins). Using a bioinformatics approach, two novel cysteine proteases genes (mlcl1 and mlcb2) were identified and phylogenetically characterized. These genes were synthesized, cloned into the yeast secretory system Pichia pastoris (Invitrogen), and functionally-active recombinant proteins were expressed and purified. These recombinant peptidases were then characterized biochemically in terms of activity and stability in various conditions including temperature, salinity and pH. Antibodies specific for the recombinant proteins were generated through a peptide or whole-protein immunization, and tested against both the recombinant proteins and the worm extract proving that the proteins exist in the worm. These studies lay the foundation for further investigations on the biological function of the cysteine peptidases using RNAi and confocal microscopy. In conclusion, M. lignano is a tractable model organism for its parasitic counterparts.</description><creator>Zanet, Phillip</creator><contributor>John Dalton (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Parasitology</subject><title>Characterization of two novel cysteine proteases in the free-living organism «Macrostomum ligano »</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f4752m24s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j226m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cc08hj91k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RÉSUMÉLa plupart du temps, le domaine de motivation humaine est étudié du point de vu de l'individu, en prenant en compte seulement le contexte immédiat qui l'influence. Certes, cette approche est approprié : pour expliquer le comportement d'un individu, l'individu devrait être l'unité d'analyse. Par contre, de la recherche récente faite part Taylor (2002) et Oyserman (2007, 2009) suggère que les groupes sociaux, et les identités collectives auxquelles ils sont associés, influence la motivation personnelle et la capacité de s'autoréguler des membres individuels. Pour continuer cette recherche, nous proposons que pour comprendre l'état d'une personne individuelle, nous devons aussi prendre compte des facteurs collectifs qui caractérisent le groupe social de l'individu et qui influence son groupe. Dans cette thèse, nous proposons et formulons une approche collective pour comprendre la motivation de l'individu. La recherche que nous présentons démontre comment une approche collective pour comprendre la motivation individuelle peut être appliquée pour élargir les théories de motivation qui sont courantes et influentes, mais qui sont concentré sur l'individu.  Dans notre premier manuscrit, nous présentons une étude de journaux de bord horaires qui investigue le rôle que les groupes sociaux jouent pour fournir aux membres individuels un guide de buts individuels qui sont prescrits d'une façon claire, et une compréhension des processus nécessaires pour accomplir ces buts. Avec un groupe d'étudiants de première année habitant dans des résidences universitaires, nous avons trouvé que la perception d'un sens de clarté collective aux niveaux des buts académiques dans leur résidence était reliée à l'engagement de chaque individu dans leurs buts académiques. D'importance, cette relation était médiée par la clarté individuelle de buts académiques et du processus pour les atteindre. Cette recherche montre comment une approche collective pour étudier la motivation individuelle peut élargir la théorie de la façon optimale de fixer des buts (Locke &amp; Lathame, 1990) et la recherche qui sort du domaine de psychologie industrielle et organisationnelle. Dans notre deuxième manuscrit, nous appliquons notre approche collective pour étudier la motivation individuelle, pour élargir le cadre de la théorie de détermination de sois (Deci &amp; Ryan, 1985, 2000). Avec un échantillon large et culturellement divers, nous montrons que la perception qu'ont les membres individuels d'un groupe de l'autonomie collective de leur group sociale dans un contexte intergroupe est relie directement à leur propre satisfaction de leur besoin d'autonomie individuelle. De plus, la perception d'autonomie collective des membres du groupe était indirectement reliée à leur bien-être personnel, à leur style de motivation internalisé (et autonome) pour suivre les coutumes de leur groupe, et à leur niveau reporté d'engagement et de participation dans la culture de leur groupe. Pour conclure cette thèse, nous expliquons les implications théoriques et pratiques de nos résultats présents et nous proposons un model théorique général qui peut être appliqué pour adopter une approche collective à l'étude de la motivation individuelle.   </description><description>ABSTRACTFor the most part, human motivation has been studied through a lens that has been focused primarily on the individual, and the immediate environmental context that might affect the individual. Applying an individually focused approach to studying human motivation is logical and appropriate: to explain and account for an individual's behaviour, the unit of analysis should include the individual. However, recent research and theorizing by Taylor (2002) and Oyserman (2007, 2009) proposes that social groups, and their associated collective (social) identities, influence individual group members' personal motivation and individual capacity to self-regulate their behaviour. Expanding on this research, we propose that in order to fully understand an individual's personal motivational state, we must also consider the collective factors that are characteristic of an individual's social group and that affect an individual's social group. In the present thesis we propose and formalize a collective approach to studying individual motivation. The research we present demonstrates how a collective approach to studying individual motivation may be applied in order to expand on current, influential, yet individually focused theories of motivation. In Manuscript 1, we present an hourly diary study that investigates the role that social groups have for providing individual group members with a template of clearly prescribed personal goals, and a clear understanding of the processes necessary for achieving these goals. With a group of first year university students living in residence, it was found that perceiving a shared sense of collective clarity concerning academic goals in the students' residence hall was related to the students' personal commitment to their academic goals. Importantly, this relationship was mediated by students' personal goal clarity and process clarity. This research demonstrates how a collective approach to studying individual motivation can expand on Goal Setting Theory (Locke &amp; Lathame, 1990) and research stemming from the domain of industrial and organizational psychology. In Manuscript 2, we apply our collective approach to studying individual motivation in order to expand upon the influential framework of Self-Determination Theory (Deci &amp; Ryan, 1985, 2000). With a large and culturally diverse sample, we demonstrate that individual group members' perception of their social group's collective autonomy in an intergroup context relates directly to their own personal autonomous need satisfaction. Furthermore, group members' perception of collective autonomy was indirectly related to their personal wellbeing, to having an internalized (autonomous) motivational style to follow their group's customs, and to their self reported engagement and participation in their group's culture. To conclude this thesis, we discuss the theoretical and practical implications of the present findings, and propose a general theoretical model that can be applied when adopting a collective approach to studying individual motivation. </description><creator>Kachanoff, Frank</creator><contributor>Donald M Taylor (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Psychology - Social</subject><title>A collective approach to studying human motivation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j098zf470.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cc08hj91k</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524js20t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nous considerons une chaine de spin quantique XY qui consiste dun parti a gauche, un parti aumilieu, et un parti a droit qui sont initialement en equilibre thermique aux temperatures T_l, T_c, et T_r, respectivement. Les systemes a gauche et a droit sont des reservoirs thermiques inniment etendus et le systeme central est un petit systeme quantique qui lie les deux reservoirs. S'il y a une difference en temperature, la chaleur et l'entropie secoulent dun parti de la chaine vers l'autre. Nous considerons les fonctionnelles Evans-Searles et Gallavotti-Cohen qui decrivent les fluctuations de ce flux quant a l'etat initiale du systeme et l'etat stationnaire hors-equilibre atteint par le systeme dans la limite du temps a l'infini. En plus, nous denissons les statistiques entieres pour la chaine XY et nous considerons la fonctionnelle d'entropie associee, ainsi qu'une classe naturelle des fonctionnelles qui interpole entre la fonctionnelle des statistiques entieres et la quantication directe de la caracterisation variable de la fonctionnelle Evan-Searles qui apparait dans la mecanique statistique classique hors-equilibre. La transformation Jordan-Wigner associe un gaz Fermi libre et une matrice Jacobi a notre chaine XY. En utilisant ce representation nous sommes capable de calculer les fonctionnelles entropiques dans la limite du temps a l'infini comme fonction des donnees de la matrice Jacobi associee. Nous demontrons que les fonctionnelles Gallavotti-Cohen et Evans-Searles sont identiques dans cette limite. En plus, Nous montrons que tous ces fonctionnelles entropiques sont egales dan la limite du temps a l'infini si et seulement si la matrice Jacobi est sans reflexion.</description><description>We consider an XY quantum spin chain that consists of a left, center and right part initially at thermal equilibrium at temperatures T_l, T_c, and T_r, respectively. The left and right systems are infinitely extended thermal reservoirs and the central system is a small quantum system linking these two reservoirs. If there is a temperature differential, then heat and entropy will flow from one part of the chain to the other. We consider the Evans-Searles and Gallavotti-Cohen functionals which describe the fluctuations of this flux with respect to the initial state of the system and the non-equilibrium steady state reached by the system in the large time limit. We also define the full counting statistics for the XY chain and consider the associated entropic functional, as well as a natural class of functionals that interpolate between the full counting statistics functional and the direct quantization of the variational characterization of the Evans-Searles functional which appears in classical non-equilibrium statistical mechanics. The Jordan-Wigner transformation associates a free Fermi gas and Jacobi matrix to our XY chain. Using this representation we are able to compute the entropic functionals in the large time limit in terms of the scattering data of the underlying Jacobi matrix. We show that the Gallavotti-Cohen and Evans-Searles functionals are identical in this limit. Furthermore, we show that all of these entropic functionals are equal in the large time limit if and only if the underlying Jacobi matrix is reflectionless. </description><creator>Landon, Benjamin</creator><contributor>Vojkan Jaksic (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Robert Seiringer (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>Entropic fluctuations of XY quantum spin chains</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j870v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524js20t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r207ts47n</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les risques potentiels d'impact que représentent les astéroïdes proches de la Terre, ont motivé les chercheurs à trouver des techniques efficaces pour la déviation des astéroïdes. Dans cette thèse, nous avons examiné la possibilité d'utiliser les câbles spatiaux pour la déviation d'astéroïdes. Dans un premier temps, nous avons développé un modèle simplifié du système astéroïde-câble-contrepoids, constitué d'un modèle de masse ponctuelle pour l'astéroïde et le contrepoids, et d'un câble rigide sans masse. Par la suite, nous avons pris en compte des hypothèses plus réalistes dans le modèle. Les équations de mouvement du système sont obtenues en utilisant la méthode de Lagrange. À l'aide de simulations numériques, nous avons démontré la possibilité d'utiliser l'attache câble-contrepoids pour perturber le mouvement de l'astéroïde. Cette méthode de déviation est plus efficace si l'astéroïde a une orbite avec une haute excentricité. Les résultats montrent que, en coupant l'attache à un moment approprié, la déviation atteinte peut être augmentée. En raison de la nature non linéaire de la dynamique du système, le meilleur point pour couper le câble est déterminé en utilisant la méthode d'optimisation du recuit simulé . Afin d'obtenir un modèle plus réaliste du système, nous avons examiné la dynamique d'un câble relié à un astéroïde de forme irrégulière. Il est montré que la taille finie de l'astéroïde influe sur la dynamique du câble, par le décalage entre le point de fixation du câble. Par l'analyse des harmoniques d'ordre plus élevé dans le potentiel de gravitation de l'astéroïde, nous constatons que les effets de la taille finie de l'astéroïde peuvent être bien approximés en considérant un astéroïde sphérique, sans perdre beaucoup du comportement dynamique associé à la forme réelle de l'astéroïde.  Par la suite, nous avons développé un modèle plus réaliste du système astéroïde-câble-contrepoids, en utilisant un astéroïde de taille finie, et un câble avec une masse non négligeable.  Dans ce modèle, nous considérons que la phase de déploiement du câble est une partie essentielle d'une véritable mission de déviation d'astéroïdes. Les résultats des simulations montrent que le mouvement rotationel de l'astéroïde permet d'augmenter la déviation atteinte. Nous constatons que la déviation assistée par câble est plus efficace pour les astéroïdes à rotation rapide que pour les astéroïdes à rotation lente. Nous avons effectué une comparaison entre la déviation de l'astéroïde à l'aide de câbles, de la méthode de déviation du tracteur de gravité  et via un impact direct. Nous observons que la déviation assistée par câble d'un astéroïde est préférable aux deux autres méthodes, si l'astéroïde tourne rapidement, et s'il a une orbite avec une haute excentricité.</description><description>Potential impact hazard posed by near Earth asteroids, has motivated researchers to find effective asteroid deflection techniques. The feasibility of using space tethers for asteroid deflection is examined in this dissertation. A simplified model of the asteroid-tether-ballast system, consisting of a point mass model for the asteroid and the ballast, and a rigid massless tether, is developed first. Eventually, more realistic assumptions are considered in the model. The equations of motion of the system are obtained using the Lagrangian approach. The feasibility of using tether-ballast attachment to perturb the motion of the asteroid is demonstrated via numerical simulations. This deflection method is more effective if the asteroid has a high eccentricity orbit. The results show that, by cutting the tether at an appropriate time, the deflection achieved can be increased. Due to the nonlinear nature of the system dynamics, the best point to cut the tether is determined using the simulated annealing optimization method. To obtain a more realistic model of the system, the dynamics of a tether connected to an irregular shaped asteroid is examined. It is shown that the finite size of the asteroid influences the tether dynamics, via the offset between the point of tether attachment and the center of mass of the asteroid. It is observed by analyzing the higher order harmonics in the gravitational potential of the asteroid that the effects of the finite size of the asteroid can be well approximated by considering a spherical asteroid, without losing much of the dynamical behavior associated with the real shape of the asteroid. A more realistic model of the asteroid-tether-ballast system, using a finite size asteroid, and a tether with a non-negligible mass, is developed next. The tether deployment stage, which is an essential part of a real tether based asteroid deflection mission, is considered in the model. Simulation results show that, the rotational motion of the asteroid helps to increase the deflection achieved. It is noted that tether-assisted deflection in more efficient for fast-rotating asteroids than slow-rotating asteroids. A comparison between the asteroid deflection using tethers, gravity tractor deflection method and deflection via a direct impact, is conducted. It is observed that, tether-assisted asteroid deflection is preferable to the other two methods, if the asteroid is rotating fast, and has a high eccentricity orbit.</description><creator>Jalali Mashayekhi, Mohammad</creator><contributor>Arun K Misra (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Deflection of near earth objects (NEO) using tethers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jq085p54d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r207ts47n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:000003378</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Human immunodeficiency virus type 1 (HIV-1) is a small retrovirus that highly depends on the host cell machinery to replicate by completing its lifecycle and producing new infectious viral particles. The complexity of HIV-1 life cycle regulation only reflects the diversity of the virus-host interactions. Cellular helicases are enzymes involved in every step of nucleic acid metabolism, through rearranging ribonucleoprotein complexes. The understanding and the importance of helicases in HIV-1 replication started to emerge a decade ago. Since then, many studies reported the promoting or inhibiting effect of this protein family on HIV-1. My thesis project was to investigate the role of helicases in HIV-1 replication and comprises two parts. First, we performed a shRNA screen in SupT1 cells to knockdown 130 helicases and monitor their effect on the production of HIV-1 particles. This work allowed us to identify cellular pathways that are important for HIV-1 replication, as well as 35 potential helicases that dramatically affect virus production. Second, we chose to further investigate the role of DDX17 in HIV-1 replication. In addition to showing for the first time that a helicase is required for HIV-1 frameshift, we found that DDX17 promotes viral RNA packaging. Considering the role of DDX17 as a cofactor of the zinc antiviral protein (ZAP) in exosome-mediated HIV-1 mRNA degradation, this emphasizes the fact that helicases are multifunctional proteins. Finally, this work identifies helicases that potentially strongly modulate HIV-1 production. Individual investigation for each candidate will be needed to unravel the mechanisms underlying their effect on HIV-1 replication.</description><description>Le virus de l'immunodéficience humaine de type 1 (VIH-1) est un petit rétrovirus qui dépend fortement de la machinerie cellulaire afin de compléter son cycle de réplication et produire de nouvelles particules virales infectieuses. La complexité de la régulation du cycle de réplication du VIH-1 reflète la diversité des interactions hôte-virus. Les hélicases sont des enzymes impliquées dans toutes les étapes du métabolisme des acides nucléiques, en réarrangeant les complexes ribonucléprotéiques. La compréhension de l'importance des hélicases dans la réplication du VIH-1 a commencé il y a une dizaine d'années. Depuis, plusieurs études ont rapporté les effets stimulateurs ou inhibiteurs de cette famille de protéines sur le VIH-1. Mon projet de thèse était d'investiguer le rôle des hélicases dans la réplication du VIH-1 ; il comprenait deux parties. Premièrement, nous avons supprimé l'expression de 130 hélicases au moyen de shRNAs dans les cellules SupT1. Ce travail nous a permis d'identifier les voies cellulaires majoritairement impliquées dans la réplication du VIH-1, ainsi que 35 hélicases affectant de manière drastique la production virale. Dans un second temps, nous avons choisi de nous intéresser plus en détails au rôle de la protéine DDX17 dans la réplication du VIH-1. En plus d'identifier pour la première fois une hélicase étant requise pour le décalage du cadre de lecture (-1), nous montrons que DDX17 favorise l'encapsidation de l'ARN viral. Considérant que DDX17 agit également en tant que co-facteur de ZAP (protéine antivirale zinc) dans la dégradation des ARNs du VIH-1 par l'exosome, cela souligne le fait que les hélicases sont multifonctionnelles. Finallement, au cours de ce travail nous avons identifié un certain nombre d'hélicase ayant le potentiel de fortement moduler la production du VIH-1. Des études individuelles seront nécessaires afin de mettre à jour les mécanismes responsables de l'effet de chacun des candidats sur la réplication du VIH-1.</description><creator>Lorgeoux, Rene-Pierre</creator><contributor>Chen Liang (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Virology</subject><title>Multiple roles of DDX17 in human immunodeficiency virus type 1 replication</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5t34sn65d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/000003378</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3r074z380</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This research describes an experimental and analytical investigation to evaluate the seismic performance of poorly designed and detailed reinforced concrete (RC) flexural shear walls both in their as-built conditions and after being retrofitted. Older shear walls have several deficiencies which make them vulnerable in case of moderate to severe earthquakes. Full-scale shear wall specimens were constructed and tested under reversed cyclic loading. Two different techniques were chosen to retrofit the deficient walls in order to improve the overall performance. A retrofit technique using Carbon Fibre Reinforced Polymer (CFRP), having minimum intervention, was studied to determine the seismic performance. A more labour-intensive repair technique, including the addition of a reinforced concrete jacket in the critical region (location of potential plastic hinging and lap splices of vertical bars) together with CFRP wrapping was also studied. The responses obtained from experiments were used to develop behavioural models, capable of representing the global responses of the walls, as well as critical failure modes observed in the experiments. These models provide useful tools for predicting the complete reversed cyclic loading responses of shear walls. The analytical models were used to predict the responses of a deficient prototype wall-frame structure in its original condition as well as after retrofit, subjected to different seismic hazard levels. This study enabled an evaluation of the performance of the prototype structure to determine the effectiveness of retrofit and repair measures.</description><description>Cette recherche présente une étude expérimentale et analytique pour évaluer la performance sismique des murs des contreventements déficients avant et après réhabilitation sismique. Les murs représentent la construction typicalité des 1960's et ils sont plusieurs déficiences. Les murs à grande échelle ont été construits et soumises à des charges cycliques alternées. Deux techniques différentes ont été choisies et examiné pour la réhabilitation sismique des murs déficients. Une méthode de dimensionnement de réhabilitation sismique, avec l'intervention minimale, utilisant de polymères renforcés de fibres de carbone (PRFC). La deuxième technique compris l'ajout d'une chemises en béton armé (renforcés de fibres d'acier et des armatures) dans la région critique (la région de rotule plastique potentielle et du chevauchement des armatures verticales), accompagnée PRFC pour l'amélioration résistance cisaillement de murs. Les réponses obtenues à partir d'expériences fournissent des informations importantes sur les caractéristiques des murs des contreventements qui peuvent être utilisées pour développer modèles comportementaux et calibrer des techniques de prédictions numériques. Ces modèles sont capables de représenter les réponses globales des murs. Les modèles numérique ont été utilisés pour prédire les réponses d'un vieux bâtiment (ossatures résistantes au moment munies de murs de contreventement) de cinq étages en béton armé dimensionne selon le code 1963 de l'ACI ((American Concrete Institute) et Code national du bâtiment 1965 du Canada (CNBC), et pourrait être vulnérables lors de séismes forts ou même modères. Le bâtiment est analyse (statique pushover et l'analyse dynamique de l'historique temporel) dans le régime non-linéaire avant et après réhabilitation séismique des murs.</description><creator>Layssi, Hamed</creator><contributor>Denis Mitchell (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Seismic retrofit of deficient reinforced concrete shear walls</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vr89h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3r074z380</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:37720h205</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'estimation de la pose et du torseur cinématique des corps rigides est un problème qui se retrouve partout en science et en ingénierie, aussi bien en aérospatiale, aéronautique ou biomécanique que dans les systèmes de navigation ou les jeux vidéos. La technologie acutelle repose principalement sur les assemblages d'accéléromètres qui exigent des algorithms d'estimation précis. Le principal objectif de cette thèse est donc de développer des accéléromètres innovateures capables d'estimer, avec exactitude et fiabilité, la situation et le torseur cinématique en question. La conception de ces accéléromètres s'appuie sur deux idées originales interdépendantes: la biaxialité des accéléromètres, présentés antérieurement dans une thèse et appelés accéléromètres simpliciaux biaxiaux (ASB), et l'isotropie de leurs assemblages. L'objectif des ABS est d'estimer l'accélération dans des directions arbitraires sur un plan donné. La conception des ASB a été améliorée par l'auteure, et la technologie des SMEM (systèmes micro électromécaniques) a été utilisée pour leur fabrication. L'analyse numérique par éléments finis qui a servi à quantifier la sensibilité a été qualifiée de hautement acceptable. Les résultats montrent une sensiblité isotropique aux accélérations dans des directions arbitraires sur leur plan et une réduction de la sensibilité transversale, comme souhaité. L'isotropie porte principalement sur un nouvel assemblage d'accéléromètres fabriqué à partir des ASB. Les assemblages d'ASB en tétrahèdre ont été choisis en vertu de leur isotropie, mais il est aussi possible d'utiliser d'autres polyèdres isotropiques comme les quatre autres solides de Platon ou les Buckyballs. Des simulations illustrent la performance et la précision des assemblages dans l'estimation de la situation et du torseur cinématique d'un corps rigide en mouvement dans l'espace. En outre, l'isotropie de l'assemblage permet de découpler l'accélération tangentielle ponctuelle de son homologue centripète dans le champ d'accélération. Cela permet d'éliminer le problème du "couplage", et donc de simplifier la dite estimation.</description><description>Pose and twist estimation is a ubiquitous problem in science and engineering: from astro- and aeronautics to biomechanics; from navigation systems to the latest video games. Current technology relies mainly upon accelerometer strapdowns, which call for precise estimation algorithms. Along these lines, the main objective of this dissertation is the development of innovative accelerometer strapdowns suitable for estimating rigid-body pose and twist accurately and reliably. The design philosophy is based on two interdependent concepts: an original concept of biaxial accelerometers, introduced in a previous dissertation and termed Simplicial Biaxial Accelerometers (SBA), and isotropic accelerometer strapdowns. The goal of the former is to sense accelerations along arbitrary directions in a plane. An improved SBA design is proposed and realized by means of MEMS (MicroelectromechanicalSystem) fabrication technology. By means of finite element analysis (FEA), the accelerometer sensitivity was found to be highly acceptable. The analysis results show that the SBA is isotropically sensitive to accelerations along arbitrary directions in the plane, while the cross-axis sensitivity is reduced, as desired. Isotropy mainly concerns a novel accelerometer strapdown made of the proposed SBAs. By virtue of its inherent geometricisotropy, the tetrahedral SBA strapdown is selected, but other isotropic polyhedra, such as the other four Platonic solids and Buckyballs, can be equally used. Performance and accuracy of the strapdown in estimating the pose and the twist of a rigid-body moving in space are illustrated with representative simulation examples. Moreover, the isotropic nature of the strapdown enables the decoupling of the point tangential acceleration from its centripetal counterpart in the acceleration field. Consequently, "coupling"—a major hurdle in pose and twist estimation—is avoided, thereby streamlining the estimation process.</description><creator>Zou, Ting</creator><contributor>Jorge Angeles (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Robotics</subject><title>Design of biaxial accelerometers for rigid-body pose-and-twist estimation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593tz547.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720h205</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fn1072420</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nature's ecological and geophysical balance, security of supply, and access to affordable electrical energy are threatened by increasing reliance on diminishing fossil fuels. These threats have motivated the consideration of alternative energy options, most notably renewables. Thus, as a clean and relatively free energy resource fairly abundant in many areas of the world, wind has gained significant attention. Variability and uncertainty of wind power, however, bring about operational challenges such as frequent cycling and suboptimum operation of conventional generating units, more reserve requirement and reduced capacity factor as well as very high or very low (even negative) energy prices due to out of merit dispatch. The more congested the power grid is, the more severe the challenges are. The added variability and uncertainty also introduce complexities into simulation tools used to study these challenges and, most notably, into unit commitment. A major concern here is the added computational burden due to the numerous probable wind power scenarios that must be examined when scheduling the ensemble of generating units for the short-term (day-ahead) operation. The thesis first studies the short-term techno-economic complications of wind integration in congested power grids using both theory and simulations. A Trans-Canadian Grid is introduced as a potential real-world example of a nation-wide balancing area whose various benefits include facilitating large-scale wind power integration. The thesis then presents two efficient variations of the unit commitment with wind power generation; (i) reduced security-constrained unit commitment or R-SCUC and (ii) generalized sigma or G-Sigma unit commitment. The first variation is based on the concept of Loadability Sets and reduces the computational burden significantly by doing away with the reserve-deployment generation variables under each individual scenario. The second variation extends the traditional 3σ approach based on the extreme levels of the single-dimensional system residual demand (demand minus wind power) to one based on the extreme levels of the random multi-dimensional bus residual demands or, alternatively, the random multidimensional system residual demand and line power flows. Core to both of these variations are transmission constraints, an aspect not treated in earlier efforts.</description><description>L'équilibre écologique, la sécurité de l'approvisionnement, et l'accès à l'énergie électrique économique sont menacés par la dépendance croissante sur les combustibles fossiles, une source énergétique de plus en plus chère et introuvable. Ces inquiétudes ont motivé l'examen d'alternatives, notamment les énergies renouvelables. Or, étant une source d'énergie propre, relativement peu couteuse, et assez abondante à travers le monde, l'énergie électrique éolienne attire beaucoup d'attention. Cependant, la variabilité et l'incertitude du vent apportent des défis opérationnels tels que des fluctuations fréquentes et sous-optimales dans l'exploitation des unités conventionnelles de production. Pareillement, l'énergie électrique éolienne exige plus de réserve et donne lieu à un facteur de capacité réduit en plus qu'à des prix périodiquement très hauts ou très bas (mêmes négatifs) attribués à l'exploitation au-delà du point optimal. D'ailleurs, plus le réseau de transport est congestionné, plus les défis deviennent sévères. La variabilité et l'incertitude introduites par l'énergie éolienne augmentent également la complexité des outils de simulation utilisés pour étudier ces effets, particulièrement en ce qui concerne l'engagement des groupes pour chaque heure du jour suivant. Ce qui est particulièrement préoccupant est l'effort de calcul dû aux nombreux scénarios d'énergie éolienne qui doivent être examinés pour réaliser un tel ordonnancement.  Par la voie théorique et par simulation, cette thèse étudie premièrement les complications techno-économiques à court-terme dû à l'intégration de l'énergie éolienne dans des réseaux électriques congestionnés.  La notion d'un réseau transcanadien est introduite comme exemple d'un réseau couvrant un grand territoire exploité conjointement dont un avantage est la facilitation de l'intégration de l'énergie éolienne.  La thèse présente alors deux variations efficaces du programme d'ordonnancement d'unités de génération en présence d'énergie éolienne : (i) l'ordonnancement sous contraintes de sécurité ou R-SCUC et (ii) l'ordonnancement par la méthode sigma généralisée.  La première variation est basée sur le concept d'ensembles de faisabilité de la demande ce qui réduit la  charge de calcul de façon significative en éliminant le besoin de calculer les variables de déploiement  de réserve sous  chaque scénario éolien. La deuxième variation étend l'approche traditionnelle 3σ basée sur les valeurs extrêmes de la demande résiduelle (demande moins production éolienne) du réseau à  une méthode basée sur les valeurs extrêmes des demandes résiduelles aléatoires locales ou, alternativement, de la demande résiduelle aléatoire du réseau et des écoulements aléatoires de puissance à travers les lignes de transport.  Dans ces variations, un aspect fondamental n'ayant pas été traité auparavant est la considération des contraintes de transport du réseau.</description><creator>Kalantari, Amir</creator><contributor>Francisco D Galiana (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Wind power integration in electrical networks with transmission congestion: operational complications and efficient solutions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jq085p55p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn1072420</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zs25xc991</identifier><datestamp>2020-03-21T19:08:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, on étudie les propriétés de connexité pour plusieurs modèles de graphes aléatoires. Les résultats généralisent des théorèmes bien connus pour le modèle Erdös-Rényi et la percolation dans une boîte ﬁnie. On montre que pour les "Inhomogeneous Random Graphs" et les "Distance Fading Grid Networks", il y a un seuil pour la propriété de connexité et on trouve les valeurs des seuils correspondants. On caractérise aussi le diamètre pour le "Random Connection Model" quand l'espace est le tore de dimension d.</description><description>In this manuscript we discuss connectivity and distance properties for several models of random graphs. The results we prove generalize well known theorems for the Erdös-Rényi model and percolation on a ﬁnite box. We show that for both Inhomogeneous Random Graphs and Distance Fading Grid Networks there is a sharp transition for connectivity and we ﬁnd the corresponding threshold values. We also provide a bound for the diameter for the Random Connection Model when the underlying space is the torus in d dimensions.</description><creator>Fraiman, Nicolás</creator><contributor>Luc P Devroye (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>Connectivity of random graphs and networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qb98mj80s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zs25xc991</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):13400</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>