<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:30:01Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37075" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9k41zj90b</identifier><datestamp>2020-03-23T18:35:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cancer du sein est le cancer le plus commun chez les femmes et représente un ensemble diversifié de maladies avec des caractéristiques moléculaires et des prognostic distincts. Les progrès de notre compréhension de la biologie des tumeurs du sein ont conduit à la mise au point de traitements efficaces conduisant à une amélioration spectaculaire de la survie, supérieure à 90% après cinq ans. Pourtant, il existe des patientes qui présentent une maladie agressive entraînant un mauvais pronostic. Dans ce cas, 37 xénogreffes dérivées de patientes (PDX) ont été développées à partir de patientes atteintes de tumeurs du sein difficiles à traiter afin de mieux comprendre leur biologie. Le profil moléculaire complet a révélé la conservation des altérations génomiques, transcriptomiques et protéomiques lors de la xénotransplantation. Les tests de chimiosensibilité ont démontré un degré élevé de concordance entre les xénogreffes et leurs patientes en question. Ensemble, ces études moléculaires et phénotypiques ont révélé une abondance de vulnérabilités pour les thérapies de précision dans la collection de xénogreffes, plusieurs d'entre elles présentant des régressions marquées lors de l'expérimentation in vivo. Cela incluait la sensibilité des inhibiteurs de FGFR dans un carcinome lobulaire amplifié par FGFR1, la sensibilité à l’everolimus dans un cancer du sein neuroendocrinien avec signalisation active PI3K/mTOR, et la sensibilité au cisplatin dans un cancer du sein triple-négatif avec une mutation de la lignée germinale BRCA1 qui était prédite comme étant bénin. Cette collection de PDX a ensuite été interrogée pour étudier le mécanisme moléculaire sous-jacent à la sensibilité à l'inhibition de l'EGFR. Le séquençage génomiques de 3,500 individuelle cellules d'un PDX présentant une sensibilité exceptionnelle au gefitinib a permis d'identifier une sous-population présentant une expression élevée de l'EGFR enrichie de manière significative pour les caractéristiques mésenchymateuses. Cette sous-population tumorigène d'EGFRhi a donné naissance aux cellules EGFRhi et EGFRlo dans les tumeurs primaires et métastatiques, où l'EGFR s'est avéré conduire à une expansion proliférative. Des sous-populations similaires d'EGFRhi ont été identifiées dans des PDX indépendants et l'expression de l'EGFR hétérogène est corrélée à la sensibilité au gefitinib. Ceci fournit une nouvelle compréhension pour une hiérarchie dépendante de l'EGFR qui peut être ciblée dans une population stratifiée de patientes atteintes d'un cancer du sein. Dans l’ensemble, cette thèse met en évidence l’intérêt d’une plate-forme PDX hautement annotée pour les études translationnelles, qui prend en charge le paradigme de la précision en oncologie</description><description>Breast cancer is the most common cancer among women and represents a diverse collection of diseases with distinct molecular features and clinical outcomes. Advances in our understanding of breast tumor biology have led to the development of effective therapies resulting in dramatic improvements in survival, which is greater than 90% at five years. Yet, there are subsets of patients who display aggressive disease resulting poor prognosis. Here, 37 patient-derived xenografts (PDX) were developed from patients with difficult-to-treat breast tumors to further interrogate their biology. Comprehensive molecular profiling revealed conservation of the genomic, transcriptomic and proteomic landscapes upon xenotransplantation. Chemosensitivity testing demonstrated a high degree of concordance between PDXs and their corresponding patients. Together, these molecular and phenotypic studies exposed an abundance of vulnerabilities for precision therapeutics across the PDX library, several of which demonstrated marked regressions when functionally validated in vivo. This included FGFR inhibitor sensitivity in a skull base-tropic FGFR1-amplified lobular carcinoma, everolimus sensitivity in a neuroendocrine breast cancer with active PI3K/mTOR signaling, and cisplatin sensitivity in a triple-negative breast cancer with germline BRCA1 mutation that was predicted benign. This PDX library was further interrogated to investigate the molecular mechanism underlying sensitivity to EGFR inhibition. Single-cell RNA-sequencing of 3500 cells from a PDX displaying exceptional sensitivity to gefitinib identified a subpopulation with elevated EGFR expression that was significantly enriched for mesenchymal/stem-like features. This tumorigenic EGFRhi subpopulation gave rise to EGFRhi and EGFRlo cells in primary and metastatic tumors, where EGFR was found to drive a proliferative expansion. Similar EGFRhi subpopulations were identified in independent PDXs and heterogeneous EGFR expression correlates with gefitinib sensitivity. This provides new understanding for an EGFR-dependent hierarchy which can be targeted in a stratified population of breast cancer patients. Altogether, this thesis highlights the value of a highly-annotated PDX platform for translational studies to support the precision oncology paradigm</description><creator>Savage, Paul</creator><contributor>Morag Park (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Medicine</subject><title>Modeling therapeutic response in breast cancer patient-derived xenografts</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nd33q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zj90b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526h651</identifier><datestamp>2020-03-23T18:35:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Colorectal cancer (CRC) is the third deadliest cancer worldwide and there is still much to uncover about the underlying mechanisms for its initiation and progression. We now understand that certain acquired cellular characteristics are commonly present in a plethora of different cancers. Two of these hallmarks of cancer that are closely intertwined are dysregulated cellular metabolism and inflammation. Considering that protein tyrosine phosphatases (PTPs) can act as both oncogenes or tumour suppressors, we sought to investigate their role in regulating these two cancer hallmarks. In Chapter 2, I investigated the role of PTPs in regulating the cellular metabolism of colorectal cancer cells and identified 24 PTP candidates. Additional studies validated that the candidate TC-PTP is indeed a positive regulator of mitochondrial respiration and ATP production in CRC cells. Absence of TC-PTP does not affect the glycolytic activity of cells, but leads to hyperphosphorylation of STAT1, STAT3 and p38. In Chapter 3, I demonstrated that TC-PTP is an important modulator of macrophage polarization and immune response. Inhibition of TC-PTP in macrophages promotes pro-inflammatory macrophage polarization and leads to a dysregulated transcriptome, with over-representation of immune response and mitochondrial respiration pathways. In Chapter 4, we established that PTP1B is a regulator of the IL-10-induced transcriptome in macrophages. Deficiency of PTP1B in macrophages activates STAT3 and leads to induction of anti-inflammatory genes. We also identified a subset of STAT1-induced pro-inflammatory genes that are increased in absence of PTP1B, highlighting its importance in maintaining the homeostasis between pro- and anti-inflammatory cytokine signaling. The work presented in this thesis identifies a role for PTPs as negative regulators of cellular metabolism and tumour-promoting inflammation. TC-PTP may act as a tumour suppressor by preventing the metabolic switch known as the Warburg effect and by promoting anti-inflammatory macrophage polarization. Given that altered metabolism can induce inflammation and vice-versa, further studies would need to be conducted to understand how cellular metabolism and macrophage immune response are interconnected in the context of colorectal cancer and colitis-associated colorectal cancer</description><description>Le cancer colorectal (CCR) est le troisième cancer le plus mortel au monde et les mécanismes qui favorisent son initiation et sa progression demeurent peu connus. Nous savons maintenant que certaines caractéristiques cellulaires acquises sont présentes dans plusieurs types de cancer, incluant deux qui sont intrinsèquement liées: le dérèglement du métabolisme cellulaire ainsi que l’inflammation pro-tumorale. Puisque les protéines tyrosine phosphatases (PTPs) peuvent agir comme oncogènes et suppresseurs de tumeur, nous avons cherché à investiguer leur rôle dans la modulation de ces deux critères dans les cellules cancéreuses. Dans le Chapitre 2, j’ai ciblé l’ensemble des PTPs au niveau des cellules du CCR et identifié 24 candidats qui affecte leur métabolisme. Des études supplémentaires ont confirmé que TC-PTP régule de façon positive la respiration mitochondriale ainsi que la production d’ATP dans ces cellules. L’absence de TC-PTP n’affecte pas la glycolyse, mais mène à une hyperphosphorylation de STAT1, STAT3 et p38. Dans le Chapitre 3, j’ai démontré que TC-PTP est un modulateur important de la polarisation et la réponse immunitaire des macrophages. L’inhibition de TC-PTP dans les macrophages favorise leur polarisation pro-inflammatoire et mène à une dérégulation de leur transcriptome, principalement des voies impliquant la réponse immunitaire, la fonction des macrophages et la respiration mitochondriale. Dans le Chapitre 4, nous avons établi que PTP1B est un régulateur du transcriptome des macrophages induit par IL-10. L’inhibition de PTP1B active STAT3 et résulte à l’induction de gènes anti-inflammatoires. Nous avons également identifié un ensemble de gènes pro-inflammatoires induits par STAT1 en l’absence de PTP1B, soulignant son importance à maintenir l’homéostasie des gènes pro- et anti-inflammatoires. Les travaux présentés dans cette thèse identifient un rôle pour les PTPs comme régulateurs négatifs du métabolisme et de l’inflammation pro-tumorale. TC-PTP pourrait être un suppresseur de tumeur en prévenant le changement métabolique, nommée l’effet Warburg, et en favorisant la polarisation anti-inflammatoire des macrophages. Puisqu’une dérégulation du métabolisme peut induire l’inflammation et vice-versa, d’autres études devraient être effectuées pour comprendre comment le métabolisme et la réponse immunitaire des macrophages sont connectés dans le contexte du CCR</description><creator>Vinette, Valerie</creator><contributor>Michel Tremblay (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Biochemistry</subject><title>Protein tyrosine phosphatases regulate cancer bioenergetics and macrophage immune responses</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462973z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526h651</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r207tt548</identifier><datestamp>2020-03-23T18:35:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les déesses-mères du Gujarat (ou matas) sont traditionnellement associées à des milieux villageois et n’appartenant pas à l’élite. Elles y sont souvent vénérées par des états de transe, des offrandes d’alcool et des sacrifices d’animaux. Depuis la libéralisation de l’économie indienne en 1991, beaucoup de matas ont été popularisées à l’échelle de plus grands ensembles urbains et suburbains où leur culte est célébré à la manière hindoue plus courante, souvent par des fidèles issus de classes montantes ou de la classe moyenne. Conjuguant des approches textuelles, historiques et ethnographiques, cette thèse cartographie l’omniprésence florissante des matas dans le Gujarat urbain et la variété des stratégies mises en oeuvre pour accorder ses déesses aux sensibilités des castes supérieures ou des classes montantes, telles que le végétarisme ou la non consommation d’alcool. Cette étude commence par retracer l’histoire de la divinité féminine dans le Gujarat, identifiant par-là la mata à la fois comme une source récurrente d’aversion pour les colons, les missionnaires et même les réformateurs gujaratis, et comme lieu de réforme intérieure pour les populations qui n’appartiennent pas à l’élite. Le chapitre suivant examine les travaux existants qui portent sur Bahucara et Khodiyar Mata en considérant des mouvements d’ascension sociale pour montrer que les transformations qu’ont subies ces deux déesses au fil des siècles – incluant la suppression de l’alcool, des sacrifices mais aussi, bien souvent, des états de transe – ont servi de modèles pour la reconfiguration d’autres déesses. Celles-ci font l’objet des chapitres qui suivent.Meladi est peut-être la plus représentative des matas actuelles. Littéralement « Mère de poussière », elle a été, dans les dernières décennies, épurée pour correspondre à l’image d’une déesse sanskrite, dotée de nombreux temples urbains sophistiqués. De même, Jogani Mata qui, dans des contextes populaires, peut être associée aussi bien à un fantôme qu’à une déesse, a pris la figure tantrique (mais assez courante) de Chinnamasta. Elle est également devenue centrale dans de nombreux autels des classes moyennes ou montantes. D’un autre côté, Hadaksha Mata, déesse de la rage, se distingue par ce que ses fidèles de la caste défavorisée Devipujak considèrent comme ses traits caractéristiques, autrement dit, sa pureté sans équivoque depuis des temps immémoriaux, ainsi que sa capacité à soigner l’hydrophobie – et ce, même si certains membres de cette communauté évoluent vers la classe moyenne. Dans tous les cas, les matas populaires jouent maintenant le rôle de déesses « vraiment hindoues ».Cette thèse montre ainsi que les transformations touchant ces déesses matas se sont produites par le biais de divers modes d’ascension sociale et par l’interaction de ces derniers. Ces modes, propres à l’Asie du Sud, comprennent la sanskritisation, la vaishnavisation, la gentrification et l’universalisation. Des éléments tantriques communs susceptibles de plaire à la classe moyenne ont également un rôle à jouer dans la transformation des matas. Les temples urbains dédiés à une mata regorgent ainsi de ressources symboliques pour l’élévation sociale, permettant à leurs fidèles de performer leur mobilité sociale tout en rendant un culte à des divinités familières</description><description>Matas, Gujarat’s mother goddesses, are traditionally associated with village and non-elite contexts, in which they have typically been worshipped by way of trance-like states, liquor oblations, and animal sacrifice. Since the liberalization of India’s economy in 1991, many matas have become popular at comparably largescale urban and suburban complexes where their worship is undertaken by upwardly mobile and middle-class devotees in a more “mainstream Hindu” mode. Blending textual, historical, and ethnographic approaches, this dissertation charts the matas’ burgeoning ubiquity in urban Gujarat, and the manifold strategies employed to make these goddesses agreeable to upper-caste Hindu, ascendant-class sensibilities, such as vegetarianism and teetotalism. The study begins by tracing a history of the divine feminine in Gujarat, in the process identifying the mata as a recurrent source of repugnance for colonialists, missionaries, and even Gujarati reformers, but also as a site of internal reform for non-elites. The ensuing chapter re-examines existing scholarship on Bahucara and Khodiyar Mata through the lens of upward mobility, suggesting that these two goddesses’ transformations over the past centuries—which involve the purging of practices related to liquor, sacrifices, and trances—serve as models for more recent reimaginings of related but understudied matas who form the focus of the chapters to follow. Perhaps the most representative among the modern-day matas is Meladi, a literal “mother of dirt” who has in recent decades been effectively cleaned up to match the image of a Sanskritic goddess, with numerous elaborate urban temples established in her name. Similarly, Jogani Mata, who bears associations ranging from ghost to goddess in non-elite contexts, has taken on the imagery of the tantric (but relatively mainstream) goddess, Chinnamasta, and has also become central to several upwardly mobile, middle-class shrines. Hadaksha Mata, meanwhile, a goddess of rabies, is more notable for what her decidedly non-elite worshippers from the Devipujak caste insist are her continuities—namely, her unequivocal purity from time immemorial as well as her continued status as a healer of hydrophobia—even as some members of this community make their way toward middle-class identities. In all cases, the non-elite matas have been re-cast as “properly Hindu” goddesses.Altogether, this dissertation argues that the transformation of these Gujarati matas has been realized through a multiplicity of characteristically South Asian processes for upward mobility working together in varying measure. These include Sanskritization, Vaishnavization, gentrification, and universalization. Mainstream tantric elements amenable to middle-classness also frequently play a part in the matas’ makeovers. As a result, contemporary urban mata shrines teem with symbolic resources for social ascendance, allowing their devotees to interact with and perform upward mobility in the process of worshipping familiar divinities in dynamic guises</description><creator>Dinnell, Darry</creator><contributor>Lara E Braitstein (Supervisor1)</contributor><contributor>Davesh Soneji (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Religious Studies</subject><title>Upwardly mobile Mātās: The transformation of Village Goddesses in Gujarat, India</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6969z5244.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r207tt548</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149t993</identifier><datestamp>2020-03-23T18:35:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>INTRODUCTION Dans la dernière décennie, la formation en médecine fondée sur les compétences (FMFC) est devenue la méthode prédominante pour l’enseignement dans les programmes de résidence afin de préparer les jeunes médecins à devenir des diplômés compétents. Le 21e siècle a amené des nouveaux défis en médecine, tels que la diminution des heures de travail, une augmentation de l’ampleur des connaissances requises, des nouvelles technologies, et plus de conscience pour la sécurité des patients. Conséquemment, la FMFC vient supplémentée les modèles historiques de formation médicale de l’apprentissage et de Halsted. Cette démarche est axée sur les résultats (l’acquisition de compétences) et promeut l’apprentissage actif, nécessitant des observations et des évaluations plus fréquentes des apprentis. La simulation représente un outil important dans le cadre de la FMFC, car elle permet l’enseignement et l’évaluation, ainsi que la pratique délibérée, dans un environnement contrôlé et sécuritaire, sans conséquences pour les patients. Le rôle de la FMFC et de la simulation dans la spécialité de l’obstétrique-gynécologie (OBGYN) sera exploré davantage dans trois manuscrits, le but étant d’aider à définir un curriculum national en simulation fondée sur les compétences pour les résidents en OBGYN.METHODES Premièrement, une revue de littérature compréhensive comparant les curricula de cinq pays, incluant le Canada, a été fait. Deuxièmement, une liste d’activités professionnelles confiables (APC) a été définie à l’aide d’un consensus par la méthode Delphi. L’importance de chaque APC pour la formation des résidents et pour la simulation a été quantifié et des repères académiques ont été conçus. Troisièmement, le rôle actuel de la simulation dans le domaine d’OBGYN, incluant son utilité et efficacité, ont été élaboré davantage via une revue systématique.RESULTS Cinq pays reconnaissent la FMFC comme étant un outil de grande valeur en éducation médicale. Cependant, il y a toujours un manque d’outils adéquats pour l’évaluation médicale, incluant la simulation. La revue des curricula a permis au développement de 15 APC spécifique au domaine d’OBGYN. Les experts interrogés étaient en accord que chaque APC était important/essentiel et qu’il y avait une augmentation progressive des compétences, dépendant de l’étape de la formation. Néanmoins, ces experts restent incertains du rôle de la simulation. Toutefois, la revue systématique de 316 études éligibles, surligne que la simulation à en effet un rôle très important dans la formation médicale en OBGYN et que son emploi ainsi que le nombre d’études de haute qualité augmentent avec les années. CONCLUSION L’introduction de “La Compétence par Conception” en 2019 pour la formation médicale des résidents au Canada à augmentée le nécessité d’avoir plus d’outils d’enseignement et d’évaluation afin d’assurer que les finissants sont prêts pour la pratique indépendante. Cette thèse démontre que la simulation joue un rôle intégral pour combler ce besoin. Plusieurs études démontrent que la simulation augmente les connaissances et les habiletés, et ceci même dans le contexte clinique. Ainsi, un curriculum national en simulation fondée sur les compétences pour les résidents en OBGYN a le potentiel d’augmenter la qualité de formation médicale et les soins aux patients</description><description>INTRODUCTION In the last decade, competency-based medical education (CBME) has become the predominant teaching method used in residency training, preparing young physicians to become competent graduates. Due to new challenges in the 21st century, such as work hour reforms, increased breadth of knowledge required, new technology, and increased awareness of patient safety, CBME has supplemented the historical Apprenticeship and Halstedian models of medical education. It focuses on outcomes (attainment of competencies), and promotes active learning, requiring more frequent observations and assessments of learners. Simulation represents a valuable tool in the era of CBME as it allows for both teaching and assessments to take place and promotes deliberate practice; all in a safe and controlled environment with no consequences for patients. The role of CBME and simulation in the specialty of Obstetrics and Gynecology (OBGYN) will be further explored within three manuscripts, with the goal of helping to define a national competency-based simulation training curriculum for OBGYN residents.METHODS First, a comprehensive review of literature was undertaken to compare curricula from five countries, on an international level, including Canada. Second, a list of entrustable professional activities (EPAs) for OBGYN was defined via a Delphi consensus method. Each EPA was quantified for its importance in residency training and for simulation in addition to setting benchmarks. Third, the role of simulation in OBGYN, including its current use and effectiveness, was further elaborated via a systematic review on the subject.RESULTS Five countries recognized CBME as a valuable tool in medical education, but there remains a need to develop more assessment tools, including the use of simulation. The review of curricula allowed for item analysis to take place, which yielded 15 EPAs for OBGYN. Although it was clear for experts surveyed that all outlined EPAs were important/essential and that there is a stepwise increase in competence, based on stage of residency, the role that simulation plays remained uncertain. However, the systematic review, which yielded 316 eligible studies, highlighted that simulation does in fact play a very important role in OBGYN residency training and that both its use and the number of high-quality studies involving simulation has been increasing over the years. CONCLUSION The introduction of “Competence by Design” in 2019 within Canadian residency training programs has increased the need for more adequate teaching and assessment tools in order to ensure that all graduating residents are ready for practice. This thesis demonstrated that simulation plays an integral role in filling this gap, with many studies showing that it increases assessed knowledge and skills which then translate to the workplace. Thus, a national competency-based simulation training curriculum for OBGYN residents, has the potential to increase the quality of training and patient care</description><creator>Garofalo, Milena</creator><contributor>Rajesh Aggarwal (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Surgery</subject><title>Defining a competency-based simulation training curriculum for Obstetrics &amp; Gynecology residents</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d8509.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149t993</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149v00n</identifier><datestamp>2020-03-23T18:36:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>AbstractThe enormous potential for thermal energy storage in underground mines has yet to be utilized, however, stope coupled heat exchangers (SCHE) are a viable novel technology that can take advantage of mining backfill methods. Backfilled mining stopes provide a unique opportunity to implement non-linear borehole heat exchangers, as the geometry is not limited to the shape of the borehole. A helical SCHE can take advantage of the secondary flow created by the helix, offering superior fluid mixing and heat exchange compared to a straight pipe borehole heat exchanger. A helical SCHE enables the backfilled mine stopes to be repurposed as thermal energy storage units. This thesis develops a transient conjugate heat transfer model capable of modelling a helical SCHE, that is validated against a state-of-the-art experimental rig. Furthermore, the experimental rig is used to provide confidence in the modelling of inlet temperatures closer to freezing, in order to investigate the feasibility of storing coolth energy with the helical SCHE. Subsequently, the numerical model is scaled up to a full-scale helical SCHE, and the effects of helical pipe diameter are investigated. The pipe diameter sensitivity analysis is conducted with a constant Reynolds number so as to obtain a clearer image of the effects. The average heat flow for the 0.2 m diameter helical tube is 0.199 kW, 0.168 kW for the 0.15 m diameter helical tube, and 0.131 kW for the 0.1 m diameter helical tube. Therefore, over the period of approximately one week, the 0.2 m diameter helical tube is capable of storing 119.6 MW of coolth, 101.0 MW for the 0.15 m diameter helical tube, and 78.8 MW for the 0.1 m diameter helical tube. Overall, the 0.2 m diameter helical tube performed better than the smaller diameters it was compared against, with a consistently higher pseudo steady state heat flow</description><description>RésuméL’énorme potentiel de stockage de l’énergie thermique dans les mines souterraines n’a pas encore été utilisé. Cependant, les échangeurs thermiques à couplage de chantier (SCHE) constituent une nouvelle technologie viable pouvant tirer parti des méthodes de remblayage minier. Les chantiers miniers remplis offrent une opportunité unique de mettre en œuvre des échangeurs de chaleur non linéaires, car la géométrie ne se limite pas à la forme du forage. Un système SCHE hélicoïdal peut tirer parti du flux secondaire créé par l'hélice, offrant un mélange de fluide et un échange de chaleur supérieurs à ceux d'un échangeur de chaleur à tube droit. Un système SCHE hélicoïdal permet de reconvertir les chantiers de mine remblayés en unités de stockage d’énergie thermique. Cet thèse développe un modèle de transfert de chaleur conjugué transitoire capable de modéliser un SCHE hélicoïdal, qui est validé par rapport à une installation expérimentale à la pointe de la technologie. En outre, le banc d’expérimentation est utilisé pour fournir une confiance dans la modélisation des températures d’entrée plus proches du gel, afin d’étudier la faisabilité de stocker de l’énergie de refroidissement avec le SCHE hélicoïdal. Par la suite, le modèle numérique est mis à l'échelle jusqu'à un SCHE hélicoïdal à grande échelle et les effets du diamètre du tuyau hélicoïdal sont examinés. L'analyse de sensibilité du diamètre de la conduite est effectuée avec un nombre de Reynolds constant afin d'obtenir une image plus claire des effets. Le flux thermique moyen pour le tube hélicoïdal de 0,2 m de diamètre est de 0,199 kW, 0,168 kW pour le tube hélicoïdal de 0,15 m de diamètre et 0,131 kW pour le tube hélicoïdal de 0,1 m de diamètre. Par conséquent, pendant environ une semaine, le tube hélicoïdal de 0,2 m de diamètre est capable de stocker 119,6 MW de froid, 101,0 MW pour le tube hélicoïdal de 0,15 m de diamètre et 78,8 MW pour le tube hélicoïdal de 0,1 m de diamètre. Dans l’ensemble, le tube hélicoïdal de 0,2 m de diamètre a donné de meilleurs résultats que les diamètres plus faibles auxquels il était comparé, avec un flux de chaleur pseudo-stable constant plus élevé</description><creator>Templeton, Jeffrey</creator><contributor>Faramarz P Hassani (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Numerical and experimental study of geothermal management in backfilled mine stopes with a helical stope-coupled heat exchanger</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77sv287.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149v00n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:th83m374m</identifier><datestamp>2020-03-23T18:36:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cancer du sein est une maladie courante qui touche les femmes du monde entier et bien que la mortalité globale diminue, son incidence augmente. Cette dernière est partiellement due à de meilleures méthodes de détection identifiant les lésions aux stades précancéreux, qui seront ensuite réséqués. Comme toutes les lésions précancéreuses ne dégénèrent pas en tumeur maligne, j'ai cherché à mieux comprendre ces stades antérieurs du cancer du sein.En utilisant des biopsies de glandes mammaires humaines, ainsi que des cultures organotypiques et le modèle murins polyoma middle T inductible (MIC), je rapporte dans cette thèse de divers mécanismes qui contribuent à la perte de polarité cellulaire et tissulaire dans le développement du carcinome. Nous avons identifié qu'un mécanisme majeur observé dans la génération de canaux solides impliquait une perte progressive de polarité cellulaire. Cela se produit par une augmentation initiale des taux de prolifération de base, suivie d'une orientation modifiée de la division cellulaire. Ensuite, le lumen s’effondre par l’activité réduite de RhoA / myosine II au niveau de la membrane apicale. De plus, la perte de polarité tissulaire et cellulaire était réversible lors du retrait de la stimulation oncogénique.En outre, nous avons constaté que l'invalidation de la tyrosine kinase Src dans la souris MIC ne produit pas de tumeurs. Les glandes mammaires forment des canaux élargis sans épithélium stratifié en rétablissant une orientation correcte du fuseau mitotique, sans effet direct sur la prolifération. Pour examiner si l'orientation perturbée du fuseau est nécessaire à la progression d’une tumeur, nous avons de plus invalidé le régulateur d'orientation du fuseau mitotique LGN. Dans les tissus normaux, les glandes LGN-/- ont résulté en fuseaux mitotiques randomisés, mais n'étaient pas suffisants pour induire des tumeurs ou même pour perturber l'organisation des tissus. Cependant, les glandes mammaires déficientes en LGN n'ont pas bloqué la formation de tumeurs chez les souris MIC/Src-/-. Cela confirme que la perturbation de l’orientation du fuseau mitotique est une étape nécessaire et précoce de l’initiation du cancer du sein.Ensemble, ces résultats démontrent un événement dynamique de remodelage épithélial au cours du développement du carcinome et révèlent un mécanisme jusqu'alors méconnu comprenant une perte de polarité progressive, la manipulation de la division cellulaire orientée et un effondrement du lumen comme caractéristiques clés</description><description>Breast cancer is a common disease affecting women worldwide, and although overall mortality is decreasing, incidence is increasing. The latter is partially due to better detection methods identifying lesions earlier, at pre-cancerous stages which are then resected. Since not all pre-cancerous lesions will progress to malignancy, I sought to better understand these earlier stages of breast cancer.Using human breast biopsy samples, as well as inducible the polyoma middle T (MIC) in vivo mouse model and organotypic cultures, I report in this thesis diverse mechanisms that contribute to loss of cell and tissue polarity in the development of carcinoma. We identified that a major mechanism observed in generating solid ducts involved progressive loss of cell polarity. This occurs through an initial increase in baseline proliferation rates, followed by altered cell division orientation. Next, the lumen collapses through reduced RhoA/myosin II activity at the apical membrane.  Moreover, loss of tissue and cell polarity was reversible upon removal of oncogene stimulation. Furthermore, we found that depletion of Src tyrosine kinase in the MIC mouse model fails to produce mammary tumours.  The mammary glands form enlarged ducts that fail to generate stratified epithelia by re-establishing proper mitotic spindle orientation, with no direct effect on proliferation. To examine if disrupted spindle orientation is necessary for tumour progression, we depleted the spindle orientation regulator LGN from the mammary epithelium. In normal tissue, LGN-/- glands resulted in randomized mitotic spindles, but was not sufficient to induce tumours or even disrupt tissue organization. However, LGN-deficient mammary glands unblocked tumour formation in MIC/Src-/- mice. This supports that spindle mis-orientation is a necessary and early step in breast cancer initiation.Together, these results demonstrate dynamic event of epithelial remodeling during the development of carcinoma, and reveal a previously unappreciated mechanism involving progressive polarity loss, manipulation of oriented cell division, and luminal collapse as key characteristics</description><creator>Halaoui, Ruba</creator><contributor>Luke McCaffrey (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Medicine</subject><title>Characterizing the disruption of tissue organization during early breast cancer development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73q1383.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/th83m374m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1v53k2397</identifier><datestamp>2020-03-23T18:36:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In “Poverty: An Ordinal Approach to Measurement” (1976), Amartya Sen defines the problem of identifying the poor as one of two that have to be addressed when we operationalize poverty. In this dissertation, I propose an innovative empirical approach to responding to this problem. My dissertation unfolds in four stages. First, I argue that an empirical approach to the identification problem is both desirable and possible. Second, I propose my own approach. Drawing on work in the basic needs tradition, I argue that experiencing poverty should result in the life trajectories of the poor looking different from those of the non-poor. Specifically, they should be uniquely vulnerable to suffering a cumulative negative dynamic in functioning over time, which I elect to call “deprivation.” Third, I model this dynamic and propose a method for using it to evaluate poverty indicators. Fourth, I estimate the dynamic in the United States and Canada using panel data on individual earnings and household income and dynamic panel data estimators. Then, I use these results to assess the relative poverty indicator most widely used in rich countries, known in Canada as the Low-Income Measure (LIM). I find that a household in the United States needs to command about 61% of median adjusted after-tax income and in Canada, 43%, to be able to protect themselves against deprivation. Broadly speaking, if we accept the theoretical arguments offered in this dissertation, then the LIM—which is defined at 50%—strikes a rough balance between these two empirical standards</description><description>Dans «La pauvreté: une approche ordinale de la mesure» (1976), Amartya Sen définit le problème de l'identification des pauvres comme l'un des deux problèmes à résoudre lorsque nous opérationnalisons la pauvreté. Dans cette thèse, je propose une approche empirique innovante pour répondre à ce problème. Ma thèse se déroule en quatre étapes. Premièrement, je soutiens qu'une approche empirique du problème d'identification est à la fois souhaitable et possible. Deuxièmement, je propose ma propre approche. Basé sur le travail de la tradition des besoins essentiels, je soutiens que faire l'expérience de la pauvreté devrait donner aux trajectoires de vie des pauvres une apparence différente de celles des non-pauvres. Plus précisément, ils devraient être particulièrement susceptibles de subir une dynamique cumulative négative dans leur fonctionnement au fil du temps, que je choisis d'appeler «privation». Troisièmement, je modélise cette dynamique et propose une méthode qui nous permettant de l'utiliser pour évaluer les indicateurs de pauvreté. Quatrièmement, j’estime la dynamique aux États-Unis et au Canada en utilisant des données de panel sur les gains individuels et le revenu des ménages et des estimateurs de données de panel dynamiques. Ensuite, j'utilise ces résultats pour évaluer l'indicateur de pauvreté relative le plus utilisé dans les pays riches, connu au Canada sous le nom de Mesure de faible revenu (MFR). Je trouve qu’un ménage aux États-Unis doit disposer d’environ 61% du revenu médian après impôt ajusté et au Canada, de 43%, pour pouvoir se protéger contre la privation. En général, si nous acceptons les arguments théoriques proposés dans cette thèse, la MFR - qui est définie à 50% - établit un juste équilibre entre ces deux normes empirique</description><creator>Plante, Charles Albert</creator><contributor>Axel van den Berg (Supervisor1)</contributor><contributor>Steven Rytina (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Sociology</subject><title>Who is poor and who is not? Toward an empirical basis for identifying the poor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vg822.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1v53k2397</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h702qb751</identifier><datestamp>2020-03-23T18:37:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’imagerie par résonance magnétique (IRM) est une technique non invasive avec de nombreuses applications en recherche et en clinique. En combinaison avec des données cliniques ou psychologiques, l'IRM structurelle du cerveau humain peut être utilisée pour étudier des questions concernant la nature de la relation entre la structure du cerveau, la santé et le comportement. L'IRM structurelle peut être aussi utilisée pour obtenir des biomarqueurs quantitatifs qui peuvent être combinés avec des algorithmes de classification et utilisés à des fins diagnostiques et pronostiques en clinique. Ces applications nécessitent la segmentation des structures anatomiques. Bien que l'étiquetage manuel par un expert soit depuis longtemps considéré comme l’approche idéale, l'étiquetage manuel prend beaucoup de temps et est alourdie par variabilité entre les évaluateurs. Des méthodes automatisées de segmentation neuroanatomique sont donc nécessaires, mais nécessitent des données d'apprentissage spécifiques pour obtenir de bonnes performances. Une classe récente de méthodes cherche à transférer des étiquettes manuelles d’un ensemble d’images d'apprentissage vers les images de test considérées. Bien que ces méthodes fonctionnent généralement bien lorsque les données d'apprentissage et de test sont assez similaires, la performance peut être considérablement réduite lorsque cette condition n'est pas satisfaite. En dépit de cette exigence, il n'est pas pratique de générer un ensemble d’images d'apprentissage en vue de les appliquer à chaque domaine différent, en particulier pour les ensembles de données de conglomérat Big Data modernes, ou les images proviennent de centres différents. Par conséquent, les utilisateurs entraînent souvent leurs algorithmes de segmentation sur des images pré-étiquetées de domaines différents (ou utilisent un classifieur pré-formé sur de telles données), ce qui réduit la précision et la puissance statistique de leurs analyses ultérieures. &lt;br&gt;&lt;br&gt;L'objectif principal de cette thèse est de développer et de valider des méthodes de segmentation automatisées pour les images pondérées T1 plus robustes aux différences entre les données d'apprentissage et de test, permettant aux utilisateurs d'exploiter des ensembles de données étiquetés existants pour traiter des images pondérées T1 de domaine arbitraire. À cette fin, nous avons d’abord développé une nouvelle méthode d’extraction du cerveau basée sur la combinaison de segmentation multi-résolution et un classifieur automatique afin d’identifier et de corriger automatiquement les erreurs. En utilisant cinq ensemble de données étiquetés manuellement pour la validation, nous démontrons une performance considérablement améliorée entre domaines par rapport à neuf autres méthodes d'extraction cérébrale. Deuxièmement, nous développons une méthode de segmentation neuroanatomique à usage plus général utilisant un réseau de neurones à convolution augmentée en fonction du contexte. La validation de trois ensembles de données étiquetés manuellement démontre de nouvelles précisions de segmentation de pointe sur plusieurs tâches de segmentation multi-structures, tout en offrant un temp de traitment plus rapide que les méthodes de segmentation plus conventionnelles. Enfin, nous étendons la méthode susmentionnée spécifiquement aux applications inter-domaines en utilisant une nouvelle approche d’auto-assemblage en combinaison avec l’augmentation de données. La validation à l'aide de trois ensembles de données étiquetés manuellement de différents domaines montre les performances améliorées de la segmentation multi-structure dans les applications inter-domaines</description><description>Magnetic resonance imaging (MRI) is a powerful non-invasive imaging technique with wide-ranging applications in both research and the clinic. Combined with complementary clinical or psychological data, structural MRI of the human brain in both health and disease can be used to investigate a broad array of questions regarding the nature of the relationship between brain structure and health and behaviour. Structural MRI can also be used to obtain quantitative structural biomarkers, which, when combined with machine-learning classifiers, can be used for diagnostic and prognostic purposes in the clinic. Such applications require the segmentation of strutural MRI images into the various anatomical structures of the brain. While manual labelling by a human expert adhering to a well-defined protocol has long been considered the gold-standard approach, it is highly time consuming and subject to both inter- and intra-rater variability. Automated methods for neuroanatomical segmentation are therefore necessary, but require dataset-specific training data for good performance. A recent class of methods seek to transfer labels from a set of manually labelled `training images' to the `test images' under consideration. While these methods generally perform well when both the training and testing data come from homogeneous datasets consisting of images of subjects from a similar demographic and using similar MR scanner and pulse sequence, their performance can be substantially degraded when this condition is not met. Despite this requirement, generating a set of representative manually labelled training images for application to each different domain is highly impractical, particularly for modern `big data' conglomerate datasets consisting of images from tens to hundreds of different centres. Consequently, users often train their segmentation algorithms on pre-labelled images from disparate domains (or use a classifier pre-trained on such data), reducing the accuracy and statistical power of their subsequent analyses. &lt;br&gt;&lt;br&gt;The primary objective of this thesis is to develop and validate automated segmentation methods for T1-weighted (T1w) MRI which are more robust to differences between the training and testing data, allowing users to leverage existing labelled datasets to process T1w images of arbitrary domain. To this end, we first develop a novel brain extraction method based on a multi-resolution patch-based segmentation framework in combination with a machine-learning classifier to automatically identify and correct errors in the automated segmentation. Using five manually labelled datasets for validation, we demonstrate significantly improved cross-domain performance compared to nine other brain extraction methods. Second, we develop a more general purpose neuroanatomical segmentation method using a context-augmented convolutional neural network (CNN). Validation on three manually labelled datasets demonstrates new state-of-the-art segmentation accuracies on several multi-structure segmentation tasks, while being orders of magnitudes faster compared to more conventional segmentation methods. Finally, we extend the aforementioned CNN-based method specifically for cross-domain applications using a novel self-ensembling approach in combination with a rich data augmentation scheme. Validation using three manually labelled datasets from different domains demonstrates improved multi-structure segmentation performance in cross-domain applications</description><creator>Novosad, Philip</creator><contributor>Louis Collins (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Accurate and robust automated segmentation in T1-weighted magnetic resonance imaging of the human brain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k2400.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h702qb751</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5t34sp71r</identifier><datestamp>2020-03-23T18:37:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The present thesis examined insight, or awareness of various aspects of illness, and its link to increased depressive symptomatology in people with schizophrenia. It was hypothesized that these factors may be linked via the process of illness engulfment, where the ‘patient’ role takes on a primary identity. A theoretical model of these associations was examined and a psychological intervention to target illness engulfment was evaluated.  In order to examine insight and its link to depression in schizophrenia, there is a need for a clearer understanding of its underlying dimensions. Study 1 examined the factor structure of the broad construct of insight using itemized responses to multiple self- and interviewer-rated measures of clinical and cognitive insight that were completed by 141 individuals with enduring schizophrenia (treated for &gt; 3 years). The findings suggest a five-factor model of insight in enduring schizophrenia and provide empirical support for the distinction of clinical and cognitive aspects of insight. The results of the study emphasize the current need for multiple measure of insight to capture all of the existing dimensions of insight. Finally, the results of the study provide a method for reliably quantifying one of the identified dimensions of insight, ‘Awareness of Illness &amp; Need for Treatment’, or AINT. While previous studies have identified multiple factors that mediate and moderate the association between insight and depression, to date, no study has examined the possible role of illness engulfment. The aim of Study 2 was to examine whether engulfment plays a role in this association. Mediation and moderation analysis were conducted on data collected from 140 individuals with enduring schizophrenia (treated for &gt; 3 years) who completed measures of AINT, the Calgary Depression Scale, and the Modified Engulfment Scale. Findings suggest that illness engulfment mediates the association between AINT and depressive symptomatology. The results also indicate a moderation effect, such that individuals with higher AINT and higher engulfment tend to experience higher levels of depressive symptomatology; whereas for individuals with low AINT, the level of engulfment has no effect on level of depressive symptomatology. Taken together, these findings suggest that illness engulfment may be an important process by which insight influences mood in schizophrenia, and that targeting and reducing engulfment in interventions aimed at increasing insight may mitigate the risk of increased depressive symptomatology. Finally, Study 3 examined the feasibility and acceptability of a brief intervention that aims to reduce illness engulfment and enhance personal recovery in people with schizophrenia. A novel, brief, manualized intervention called Self-concept and Engagement in LiFe (SELF) was developed. Forty individuals diagnosed with schizophrenia spectrum disorders were assigned to the 4-week SELF intervention or 4-week waitlist-control (treatment-as-usual). The results indicated an excellent retention rate and high participant-reported satisfaction. Participation in the SELF intervention was associated with a significant reduction in illness engulfment that was clinically meaningful, as well as a significant reduction in self-stigma, a more adaptive recovery style, and improved self-esteem. The results point to the heuristic value of examining the efficacy of the SELF intervention in a large randomized controlled trial. In sum, the studies in the current thesis identified the comprehensive insight dimension of ‘AINT’, examined its association to depression via the process of illness engulfment, and demonstrated that illness engulfment can be effectively targeted via brief intervention. These findings extend our understanding of the paradoxical link between insight and depression and suggest that individuals with schizophrenia can have good insight without associated depression, if illness engulfment is minimized</description><description>La présente thèse examine la compréhension ou la prise de conscience (insight) de divers aspects de la maladie des personnes atteintes de schizophrénie et son lien avec la symptomatologie dépressive. La littérature démontre qu'un bon insight chez ces personnes est associé à de meilleures issues thérapeutiques, mais également à une dépression accrue. Ces facteurs pourraient être reliés dans le processus d’engouffrement de la maladie, où le rôle de « patient » devient l’identité primaire de l’individu. Cette thèse visait à améliorer notre compréhension de l’insight, à créer un modèle théorique de l’association entre insight, symptomatologie dépressive et engouffrement, et à utiliser ces connaissances pour développer une intervention réduisant l’engouffrement et favorisant l’insight sans affecter une symptomatologie dépressive.L’insight est une construction aux dimensions arbitraires et dont le nombre varie dans la littérature; on doit donc mieux les comprendre afin d’examiner son lien avec la dépression dans la schizophrénie. La première étude a examiné la structure factorielle du concept de l’insight en utilisant des réponses à de multiples mesures cliniques et cognitives d’insight complétées par 141 personnes atteintes de schizophrénie persistante (i.e., traitées pendant plus de 3 ans). Nos résultats suggèrent un modèle d’insight à cinq facteurs et apportent un soutien empirique à la distinction des aspects cliniques et cognitifs de ce construit. Ils fournissent également une méthode quantifiant l’une des dimensions de l’insight, soit la « prise de conscience de la maladie et du besoin de traitement » (Awareness of Illness &amp; Need for Treatment; AINT).L’étude 2 a examiné le rôle de l’engouffrement dans l’association entre insight et symptomatologie dépressive. Nous avons analysé les données de 140 personnes atteintes de schizophrénie persistante ayant complété plusieurs questionnaires (AINT, Calgary Depression Scale, Modified Engulfment Scale). Les résultats suggèrent que l'engouffrement a un effet médiateur sur l'association entre la AINT et la symptomatologie dépressive. Ils montrent également un effet modérateur, où les individus présentant un AINT et un engouffrement plus importants ont des symptômes dépressifs plus élevés, alors que cet effet est absent chez les individus avec un faible AINT. Cibler le processus par lequel l’insight influence l’humeur diminuerait le risque d’augmenter la symptomatologie dépressive.Enfin, l’étude 3 a examiné la faisabilité et l’acceptabilité d’une intervention réduisant l’engouffrement et améliorant le rétablissement d’individus atteints de schizophrénie; la Self-concept and Engagement in LiFe (SELF) a ainsi été développée. Quarante personnes atteintes de schizophrénie ont été assignées à l’intervention SELF de 4 semaines ou à une condition contrôle, soit une période d'attente de 4 semaines (traitement usuel). Les résultats ont révélé un fort taux de rétention et une grande satisfaction des participants à l'égard de l'intervention SELF, associée à une réduction cliniquement significative de l'engouffrement et de l'auto-stigmatisation, à un style de rétablissement plus adaptatif, et à une amélioration de l'estime de soi. Les résultats de cette étude soulignent la valeur heuristique de l'efficacité de l'intervention SELF dans un essai contrôlé randomisé à plus grande échelle.En résumé, les travaux de cette thèse ont permis de développer une méthode quantifiant la dimension de l’insight de la « prise de conscience de la maladie et du besoin de traitement », d'examiner son association avec la dépression à travers le processus d'engouffrement et de démontrer que cet engouffrement peut être ciblé par une intervention brève. Ces découvertes approfondissent notre compréhension du lien paradoxal entre l’insight et la dépression, et soulignent la possibilité que les personnes atteintes de schizophrénie puissent avoir un bon insight sans dépression associée, si l’engouffrement est minimisé</description><creator>Konsztowicz, Susanna</creator><contributor>Martin Lepage (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Psychology</subject><title>Insight, depression. and self-identity in schizophrenia: examining and targeting illness engulfment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pf97t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sp71r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qr46r5344</identifier><datestamp>2020-03-23T18:37:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire analyse les principales questions qui se posent en droit de l’art et du patrimoine au Québec, soit les régimes juridiques applicables à l’authenticité, la provenance, la valeur, les objets sacrés de même que le commerce international des œuvres d’art et autres biens culturels</description><description>The thesis explores the principal questions relevant to the study of art and cultural heritage law in Québec, namely the law applicable to authenticity, provenance, value, sacred objects, and the international trade of works of arts and other cultural objects</description><creator>Le Moine, François</creator><contributor>Pierre-Emmanuel Moyse (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Law</subject><title>Esquisse d’un droit de l’art au Québec</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333671n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r5344</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cf95jg732</identifier><datestamp>2020-03-23T18:37:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cell motility is essential in many physiological events such as embryonic morphogenesis and tissue repair. Abnormal cell migration can lead to various pathological events including cancer metastasis. Therefore, understanding physical changes associated with cell migration is important to our understanding of many biological processes. One specific biological transformation with far ranging cell motility impact in physiology and pathology is the Epithelial to Mesenchymal Transition (EMT); in this process, epithelial cells lose cell-cell contacts and become more migratory and invasive mesenchymal cells. While important for diverse biological processes, this transition is believed to be a key phenomenon in cancer metastasis. Therefore, studying physical changes that cells undergo during EMT is critical for understanding the metastatic hallmark of increased cancer cell migration. In this thesis, I studied the changes in contractile forces and work during EMT utilizing a new soft silicone-based Traction Force Microscopy (TFM) assay that I developed to study contractile forces that adherent crawling cells apply on their environment. Using our new polydimethylsiloxane (PDMS) assay, I found there was a significant increase in contractile work and stress. Furthermore, I observed that cells change actin architecture and increase their shear moduli as they transition from epithelial phenotype to mesenchymal phenotype. To better understand how migratory behavior of the cells changes during this transition, I examined motility of individual cells in a monolayer sheet by tracking nuclei of cells, revealing a transition from diffusive to ballistic movement during EMT. Together, these studies help us to have a more comprehensive knowledge of biophysics of EMT and cancer metastasis. This may open the door to new biophysical approaches to diagnosis and therapy for the disease. Beyond EMT, I also demonstrate that this PDMS TFM methodology is broadly applicable in diverse scenarios to quantify cell contractility as a metric of cell health, and a tool for screening therapeutic agents</description><description>La motilité cellulaire est essentielle pour de nombreux évènements physiologiques tels que la morphogenèse embryonnaire et la réparation tissulaire. Une migration aberrante des cellules peut entraîner divers processus pathologiques, notamment des métastases cancéreuses. Ainsi, l’étude des changements physiques associés à la migration cellulaire est importante pour notre compréhension de nombreux processus biologiques. Une transformation biologique concrète ayant un impact considérable sur la physiologie et la pathologie est la transition épithélio-mésenchymateuse (TEM), un processus par lequel les cellules épithéliales perdent leur adhésion cellule-cellule et deviennent des cellules mésenchymateuses plus migratrices et potentiellement invasives. Quoique nécessaire pour diverses fonctions biologiques, ce mécanisme est considéré étant crucial pour les métastases cancéreuses. L’étude des changements physiques attribués à la TEM est importante pour élucider le comportement invasif des cellules cancéreuses durant la métastase.Dans le cadre de cette thèse, j’ai étudié les changements des forces contractiles et du travail durant la TEM en utilisant une nouvelle technique de microscopie de force de traction basée sur la silicone souple dont j’ai développé dans le but d’étudier les forces contractiles que les cellules adhérentes rampantes exercent sur leur environnement. En utilisant cette nouvelle procédure basée sur le PDMS, j’ai trouvé qu’il existe une augmentation significative du travail contractile et la contrainte mécanique. De plus, j’ai observé des modifications à l’architecture du réseau d’actine et une augmentation du module de cisaillement lorsque les cellules passent d’un phénotype épithélial à un phénotype mésenchymateux. Afin de mieux comprendre les changements liés à la migration des cellules durant cette transition, j’ai examiné les mouvements de cellules individuelles dans des monocouches en suivant leur noyau, révélant ainsi une transition d’un mouvement diffusif à un mouvement balistique au cours de la TEM. Ensemble, ces études nous permettent une connaissance plus profonde des mécanismes biophysiques de la TEM et de la métastase cancéreuse. Ces résultats pourraient inspirer de nouvelles approches biophysiques pour le diagnostic et traitement de maladies.¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬¬ À part l’étude de la TEM, j’ai démontré aussi que la méthodologie présentée de la microscopie de force de traction basée sur le PDMS est amplement applicable dans divers scénarios pour quantifier la contractilité cellulaire en tant que mesure de viabilité des cellules et en tant qu’outil de détection d’agents thérapeutiques</description><creator>Yoshie, Haruka</creator><contributor>Allen Ehrlicher (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Bioengineering and Biomedical Engineering</subject><title>Mechanical changes in the epithelial to mesenchymal transition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g158bn78q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cf95jg732</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Bioengineering and Biomedical Engineering Program</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff3659448</identifier><datestamp>2020-03-23T18:38:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>“Self-Making” combines an examination of the self-conscious, theatrical construction of identity with attention to the malleability of character attributed to socio-economic changes.  In the late-eighteenth and early-nineteenth centuries an unprecedented number of people migrated from their ancestral rural homes to expanding urban centres. While some saw this urbanization as a mark of the destabilization of the country and longed for a return to the relative stability of the pre-industrial past, many others used the opportunity to recreate their personal identities outside of the previously restrictive ties of family and home. Critics considered such self-creation dangerous, as it allowed for the blurring of historical boundaries of class and status. Supporters, however, saw the hypothetical ability of all men to form a self separate from an inherited identity as a great democratic advancement. This perspective gave rise to a series of self-help narratives in the Victorian period, both fictional and factual, which take their name from Samuel Smiles’s 1859 text, Self-Help. Smiles’s work documents a string of men whose respective talents and devotion to hard work allowed them to rise from lower-class beginnings to become leaders in the fields of industry, politics, and the military. The concept of “self-help” was primarily directed at men making their way in the world through a combination of hard work, temperance, and frugality. But many characters in novels of the period, both actors and non-actors, use explicitly theatrical techniques of self-invention. This is especially true of female characters, excluded as they are from most professional paths. Using the language of the stage and methods of characterization employed by nineteenth-century actresses, “Self-Making” applies the self-help narrative beyond the expected area of the economically self-made man. “Self-Making” posits theatrical technique as a female alternative to self-help, a method by which women in the nineteenth century could create viable social identities.I bookend and underscore my discussion of the fiction of the period by reading the parallel self-making evident in the autobiographical writings of nineteenth-century actresses, distilling from published writings and associated archival sources the performance theory practiced by each actress. The memoirs of Fanny Kemble, Marie Bancroft, Stella Campbell, and Elizabeth Robins chronicle the actresses’ respective stage careers, reflect on the development of the English stage, and illuminate their own theories of performance. Each of the actresses creates a written character by way of the same techniques she shows herself using on the stage. In their theatrical novels, Geraldine Jewsbury and Florence Marryat address the same anti-theatrical rhetoric which underlies Bancroft’s constructed self. Both novelists subvert an anti-theatrical hierarchy by identifying the stage as the sphere of innate authenticity, and society as dependent on deception. Wilkie Collins and Charlotte Brontë use the actress figure in their novels to comment on the performative nature of identity. They emphasize the necessity of adapting these characterizations to the requirements of diverse off-stage situations, anticipating Campbell’s theorization of performance as a collaboration between actor and audience. Elsewhere, Collins imbues his villainous female characters with the duality Kemble cites as necessary to any performance, as does Charles Dickens. Both novelists write characters generally treated as femme fatale figures; I argue that their villainy is instead a self-conscious act, performed to protect a private self. Throughout the nineteenth century, actresses and fictional characters separate performing and performed selves, allowing for the creation of a sustained public identity while preserving the privacy of the self. In doing so, these women generate a form of self-help beyond the expected masculine, economic practice</description><description>«Self-Making» examine la construction identitaire théâtrale en relation avec la malléabilité du personnage attribuée aux changements socio-économiques. À la fin du XVIIIe siècle et au début du XIXe siècle un nombre d’individus ont quitté leurs demeures rurales ancestrales afin d’émigrer vers des centres urbains. Alors que certains associaient à cette urbanisation la déstabilisation du pays et désiraient un retour à la stabilité relative d’un récent passé préindustriel, de nombreux autres ont profité de l’occasion pour recréer leurs identités personnelles en dehors des domaines restrictifs de la famille et du domicile. Les critiques considéraient cette création de soi comme dangereuse, dans la mesure où elle permettait la dissolution des bornes historiques de classe et de statut. Les partisans reconnaissaient un progrès démocratique important dans la possibilité pour tous les hommes de se distinguer de leur identité héritée. Cette perspective a donné lieu à une série de récits «self-help» durant l’époque victorienne, qui prennent leur nom du texte de Samuel Smiles publié en 1859, Self-Help. Le texte de Smiles documente un nombre d’individus pour qui les talents respectifs ainsi qu’un dévouement au travail acharné leur ont permis de surmonter les échelons sociaux afin de devenir des succès dans les domaines de l’industrie, de la politique et de l’armée.Le concept de «self-help» s’adressait principalement aux hommes qui se frayaient un chemin dans le monde en combinant travail acharné, tempérance et frugalité. Mais de nombreux personnages dans les romans de cette période, acteurs et non-acteurs, emploient explicitement des techniques théâtrales d’invention personnelle. Ceci est particulièrement le cas pour les personnages féminins exclus de la plupart des voies professionnelles. En utilisant le langage de la scène et les méthodes de caractérisation employées par les actrices du XIXe siècle, la dissertation applique le récit de «self-help» au-delà du domaine typique de l’homme économiquement autonome. «Self-Making» propose la technique théâtrale comme alternative féminine de «self-help», méthode par laquelle les femmes du XIXe siècle pourraient créer des identités sociales viables.Je souligne ma discussion sur la fiction de cette période en lisant dans les écrits autobiographiques d’actrices du XIXe siècle une construction de soi parallèle, tout en tirant de mémoires publiées et de sources archivistiques associées une théorie de performance pratiquée par chaque actrice. Les mémoires de Fanny Kemble, de Marie Bancroft, de Stella Campbell et d’Elizabeth Robins relatent la carrière de chacune des actrices, reflètent le développement du théâtre anglais et éclairent leurs propres théories de performance. Chacune des actrices crée un personnage écrit à l’aide des mêmes techniques qu’elle utilise sur la scène. Dans leurs romans théâtraux, Geraldine Jewishbury et Florence Marryat considèrent la même rhétorique anti-théâtrale qui sous-tend le soi construit de Bancroft. Les deux romanciers subvertissent une hiérarchie anti-théâtrale. Wilkie Collins et Charlotte Brontë utilisent la figure de l’actrice dans leurs romans afin de commenter sur le caractère performatif de l’identité. Ils anticipant la théorie de performance de Campbell en tant que collaboration entre acteur et public. Ailleurs, Collins anime ses personnages féminins crapuleux de la dualité indispensable à toute performance, tel que citée par Kemble et Charles Dickens. Les deux romanciers écrivent des personnages généralement traités comme des figures de femme fatale; je suggère que leur méchanceté est plutôt un acte conscient, accompli afin de protéger un soi privé. Tout au long du XIXe siècle, les actrices et les personnages de fiction séparent délibérément leurs sois performants et performés, ce qui leur permet de créer une identité publique durable. Ce faisant, ces femmes engendrent une forme de «self-help» qui va au-delà de la pratique masculine et économique typique</description><creator>Quirk, Catherine</creator><contributor>Tabitha Sparks (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>English</subject><title>Self-making: Acts of performance in the Victorian novel</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827h25m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff3659448</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6t053m70g</identifier><datestamp>2020-03-23T18:38:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les fonctions cérébrales requièrent le ciblage approprié des composants des vésicules synaptiques (VS) et des zones actives pour l’assemblage et la fonction des éléments pré-synaptiques des neurones. Cependant, on ignore encore si les signaux synaptogéniques (e.g. l’adhésion) survenant au niveau des sites de contact axono-dendritiques favorisent le transport axonal des composants pré-synaptiques nécessaires à la formation des synapses. La première partie de ma thèse met en évidence que Borderless (Bdl), un membre de la famille des molécules d’adhésion  trans-synaptiques IgSF9 , joue un rôle dans la régulation du transport axonal des composants de VS. La perte de bdl compromet le transport axonal des composants de VS dans les axones des photorécepteurs R8. Des expériences d’analyse mosaïque , de sauvetage de mutants par expression de transgènes et d’’inactivation dans un type cellulaire spécifique indiquent que Bdl est requis au niveau pré- et post-synaptique pour apporter les composants des VS aux axones R8. En accord avec un rôle de Bdl dans les axones R8, la perte de bdl  bloque la phototaxie en réponse à la lumière verte, dépendante des R8. Nos expériences révèlent que bdl interagit génétiquement avec imac, un membre de la famille des protéines motrices Unc-104/Imac/KIF1A, et est  requis pour la localisation de Imac dans les terminaisons pré-synaptiques des R8. Dans la seconde partie de ma thèse, je montre que la perte de Neuroligin-2 (Dnlg2), une autre molécule d’adhésion trans-synaptique, induit au niveau des VS un phénotype similaire à celui induit par la perte de bdl dans les axones R8. Les résultats d’expériences de biochimie et de biologie cellulaire suggèrent que Bdl et Dnlg2 interagissent physiquement en cis, via le domaine extracellulaire de Bdl. En accord avec cette observation, l’expression d’une forme tronquée de la protéine Bdl dépourvue de son domaine cytoplasmique, est suffisante pour sauver le phénotype de  localisation des VS dans les R8. Comme bdl, dnlg2 interagit génétiquement avec imac, suggérant un rôle pour Dnlg2 dans la voie  d’activation de Imac dépendante de Bdl. Mon travail de thèse est en faveur d’un modèle dans lequel Bdl et Dnlg2 fonctionnent ensemble pour contrôler  les interactions axono-dendritiques spécifiques, et réguler positivement le moteur Imac  favorisant le transport axonal des composants des VS pour l’assemblage et la fonction des éléments pré-synaptiques des photorécepteurs R8</description><description>Normal brain function requires proper targeting of synaptic vesicle (SV) and active zone (AZ) components for presynaptic assembly and function. Whether and how synaptogenic signals (e.g. adhesion) at axo-dendritic contact sites promote axonal transport of presynaptic components for synapse formation, however, remain unclear. The first section of my thesis work reveals that Borderless (Bdl), a member of the conserved IgSF9-family of trans-synaptic cell adhesion molecules, plays a novel and specific role in regulating axonal transport of SV components. Loss of bdl disrupts axonal transport of SV components in photoreceptor R8 axons. Genetic mosaic analysis, transgene rescue and cell-type-specific knockdown indicate that Bdl is required both pre- and postsynaptically for delivering SV components in R8 axons. Consistent with a role for Bdl in R8 axons, loss of bdl causes a failure of R8-dependent phototaxis response to green light. bdl interacts genetically with imac encoding for a member of the Unc-104/Imac/KIF1A-family motor proteins, and is required for proper localization of Imac in R8 presynaptic terminals. In the second part of my thesis, I show that loss of Neuroligin-2 (Dnlg2), another trans-synaptic adhesion molecule, induces a bdl-like SV phenotype in R8 axons. The results from biochemical and cell biology experiments suggest that Bdl and Dnlg2 physically interact in cis through the Bdl extracellular domain. Consistent with this observation, expression of a truncated Bdl protein lacking the cytoplasmic domain is sufficient to rescue the R8 SV mislocalization phenotype. Like bdl, dnlg2 interacts genetically with imac, suggesting a role for Dnlg2 in the Bdl-dependent pathway to mediate Imac activation. My thesis work supports a model in which Bdl and Dnlg2 function together in mediating specific axo-dendritic interactions, which up-regulates the Imac motor in promoting axonal transport of SV components for R8 presynaptic assembly and function</description><creator>Shaw, Hunter</creator><contributor>Yong Rao (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Biology</subject><title>The role of the IgSF9 transmembrane protein borderless in regulating axonal transport of presynaptic components in «Drosophila»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mg74qr532.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053m70g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8p58pj27f</identifier><datestamp>2020-03-23T18:38:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Addressing the economic wellbeing of immigrants is a key component of the integration process and a growing policy concern in Canada. While recent research captures a broad range of social factors that affect immigrant labour market outcomes, relatively few studies examine how these factors interact with geographic barriers to employment. This study uses the 2016 Census of Canada to explore how spatial accessibility to jobs impacts the likelihood of employment among immigrants and non-immigrants in Montreal and Toronto. Job accessibility (defined as the cumulative number of jobs accessible within 45 minutes of travel by public transit from residential locations) is evaluated against demographic, human capital, and other contextual determinants of employment. This study finds that cumulative job accessibility is negatively associated with employment in Montreal and positively associated with employment in Toronto, though increasing levels of accessibility lower the odds of employment overall. Demographic characteristics explain much of the variance in likelihood of employment for working populations in both CMAs. While recent immigrants and visible minorities account for a considerable portion of the employment differential between immigrants and non-immigrants, completing post-secondary studies in Canada invariably increases the odds of employment for both populations. Age and cohort of migration, along with source region, are more important for understanding labour market dynamics within the immigrant population. Contrary to previous research and immigration policy, human capital characteristics and neighborhood-level factors bear relatively little influence on labour market outcomes among immigrants and non-immigrants in Montreal and Toronto</description><description>Le bien-être économique des immigrants est un élément clé du processus d'intégration et une importante préoccupation politique au Canada. Bien que les recherches récentes portent sur un ensemble de facteurs sociaux qui affectent les résultats des immigrants sur le marché du travail, relativement peu d'études examinent comment ces facteurs interagissent avec les obstacles géographiques à l'emploi. Cette étude utilise le Recensement du Canada de 2016 pour explorer comment l'accessibilité spatiale aux emplois influe la probabilité d'emploi des immigrants et des non-immigrants à Montréal et à Toronto. L'accessibilité à l'emploi (le nombre cumulatif d'emplois accessibles dans les 45 minutes suivant un déplacement en transport en commun à partir de lieux résidentiels) est évaluée en fonction des facteurs démographiques, du capital humain et d'autres déterminants contextuels de l'emploi. Cette étude révèle que l'accessibilité cumulative à l'emploi est associée négativement à l'emploi à Montréal et positivement à l'emploi à Toronto, bien que l'augmentation des niveaux d'accessibilité diminue les chances d'emploi en général. Les caractéristiques démographiques expliquent en grande partie la variance de la probabilité d'emploi pour la population active dans les deux RMR. Bien que les immigrants récents et les minorités visibles représentent une part considérable de l'écart d'emploi entre les immigrants et les non-immigrants, la poursuite d'études postsecondaires au Canada augmente invariablement les chances d'emploi des deux populations. L'âge et la cohorte de migration, ainsi que la région d'origine, sont plus importants pour comprendre la dynamique du marché du travail au sein de la population immigrante. Contrairement aux politiques d'immigration et aux études récentes, les caractéristiques du capital humain et les facteurs à l'échelle du quartier ont relativement peu d'influence sur les résultats des immigrants et des non-immigrants sur le marché du travail à Montréal et à Toronto</description><creator>Pis, Elizabeth</creator><contributor>Kevin Manaugh (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Geography</subject><title>Job accessibility and labour market outcomes among immigrants in Montreal and Toronto</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd4731641.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8p58pj27f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227mv272</identifier><datestamp>2020-03-23T18:39:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Auditory-motor integration underlies our ability to speak, to sing, and to play musical instruments. Singing and playing continuous pitch musical instruments, like the cello, are specifically contingent on a highly developed pitch regulatory system. The brain mechanisms contributing to vocal pitch regulation have been studied extensively for singing, and for vocalization more generally. However, singing and instrument playing rely on completely independent motor effectors to generate pitched sounds. Moreover, the auditory-motor association used for musical instrument playing is much more arbitrary than that used for singing given that neither the sounds nor the movements carry any significance for vocal communication. Thus, comparing pitched sound production in musical instrument playing to singing is instructive to better understand the relevant neural mechanisms. To date, no study has directly compared the neural activity patterns associated with singing to a matched musical instrument within the same individuals. In this thesis we present three experiments that test a central hypothesis that playing a musical instrument (in this case the cello), which is a phylogentically new cultural task, makes use of the phylogenetically old singing network in order to regulate pitch. To do so we take advantage of a unique custom-built instrument: the fMRI-compatible opto-acoustical cello. In Experiment 1 we use fMRI to demonstrate that despite relying on completely discrete motor effectors and having very different evolutionary relevance, the brain areas recruited for singing and cello playing directly overlap within the same individuals in areas within the singing network. The singing network comprises auditory (HG, pSTG), motor (SMA, M1, ACC), and auditory-motor integration areas (SMG, IPS). In Experiment 2 we replicate and expand on this finding by showing that this overlap in recruited brain regions measured with fMRI is specifically tied to the auditory-motor integration that is necessary for pitch regulation by introducing a pitch feedback perturbation and asking participants to either ignore the introduced perturbation or to compensate for it. This manipulation selectively activates many of the dorsal-stream auditory-motor integration regions. Finally, in Experiment 3 we show preliminary EEG evidence that the temporal dynamics of auditory-motor integration in singing are also similar during cello playing and singing using a similar pitch perturbation protocol. Taken together these findings extend our current understanding of the auditory-motor integration system - specifically the auditory-vocal system and the singing network - by showing that brain networks in place for vocal pitch regulation can be reused by tasks with learned, arbitrary auditory-motor associations like those required to play the cello</description><description>Parler, chanter, ou jouer d’un instrument de musique s’appuie sur des fonctions telles que l’intégration auditive-motrice. En chant et au violoncelle, l’ajustement de l’intonation s’effectue sur un continuum, ce qui sollicite un système régulateur de la hauteur (tonale) des sons des plus sophistiqués. L’activité cérébrale qui contribue aux ajustements de la hauteur de la voix a largement été étudiée en chant, et plus généralement, pour la production vocale. Cependant, jouer un son déterminé, sur un instrument comme le violoncelle, diffère en s’appuyant sur des effecteurs moteurs complètement indépendants comparativement au chant. De plus, l’association auditive-motrice présente lors du jeu instrumental demeure plus arbitraire, car les sons et mouvements n’ont pas les mêmes significations que ceux utilisés couramment durant la communication verbale. Ainsi, comparer la production sonore en chant à celle du violoncelle pourrait permettre de mieux comprendre les mécanismes neuronaux sous-jacents à l’intégration auditive-motrice. À ce jour, aucune étude n’a directement comparé, chez de mêmes individus, les modèles d’activité neuronale qui sont associés au chant et au jeu instrumental. Cette thèse présente trois expériences afin de tester l’hypothèse centrale suivante : que le jeu instrumental (au violoncelle), une tâche culturelle et phylogénétiquement nouvelle, ait recours à un réseau phylogénétiquement déjà établi par la production vocale pour ajuster la hauteur des sons. Pour ce faire, nous profitons d’un instrument unique, fabriqué spécifiquement sur mesure : un violoncelle opto-acoustique compatible avec l’imagerie par résonnance magnétique fonctionnelle (IRMf). La première expérience emploie l’IRMf pour démontrer qu’au sein de mêmes individus, les régions du cerveau utilisées pour chanter et jouer du violoncelle se chevauchent directement dans le réseau neuronal gouvernant le chant, malgré le recours à des effecteurs moteurs complètement indépendants et la pertinence évolutive très différente du jeu instrumental. Le réseau associé au chant comprend les systèmes auditif (HG, pSTG), moteur (SMA, M1, ACC), et les régions d’intégration auditive-motrice (SMG, IPS). La deuxième expérience reproduit et approfondit ces résultats en montrant, avec l’IRMf et l’introduction d’une perturbation de l’intonation des sons générés que les participants doivent ignorer ou tâcher de compenser, que les régions de chevauchement observées sont spécifiquement reliées à la régulation de la hauteur des sons. En effet, cette manipulation active de façon sélective plusieurs régions du circuit/boucle dorsal de l’intégration auditive-motrice. Enfin, la troisième expérience offre de premières données probantes émanant de l’électro-encéphalographie (EEG), à l’aide d’un protocole de perturbation de la hauteur des sons similaire à la deuxième expérience. Ces résultats préliminaires, constitués de mesures des complexes d’ERP N1-P1-P2, indiquent que la dynamique temporelle de l’intégration auditive-motrice du chant serait semblable à celle du jeu au violoncelle. Mis ensemble, ces résultats permettent d’étendre la compréhension actuelle du système d’intégration auditif-moteur — particulièrement en ce qui a trait au système auditif-vocal et au réseau neuronal gouvernant le chant — en montrant que les réseaux cérébraux en place pour la régulation de la hauteur des sons peuvent être réutilisés lors de tâches requérant des associations auditives-motrices apprises et arbitraires, comme le jeu au violoncelle</description><creator>Segado, Melanie</creator><contributor>Robert J Zatorre (Supervisor1)</contributor><contributor>Virginia B Penhune (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Neuroscience</subject><title>Brain networks for singing and cello playing: integration of sensory-motor information</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tq57nw08m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227mv272</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g445cj78z</identifier><datestamp>2020-03-23T18:39:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Gas hydrates will play an important role in the energy landscape of the future due to their promising potential as vast energy sources, as energy storage materials, and in carbon dioxide sequestration, among other applications. Although research into gas hydrates has been ongoing for the past several decades, their material properties are still not well characterized, and a fundamental understanding of these unique crystalline structures is still lacking at an atomistic level. This is in large part due to the difficulty in obtaining high-quality gas hydrate samples either in nature or by synthesis, and also due to high experimental costs. Consequently, the gas hydrate material properties found in the literature are all too often inconsistent and unreliable. This thesis aims to fill the aforementioned gaps in the literature by investigating the mechanical, structural, and vibrational properties of several industrially relevant structure II (sII) gas hydrates (empty, propane, isobutane, ethane-methane, and propane-methane hydrates) using density functional theory. Specific attention is given to the effect of pressure, cage occupancy and guest molecular size on the computed gas hydrate material properties. Several key structure-property relationships are newly established, such as the effect of hydrogen bond density on the bulk modulus, the effect of guest molecular mass on the compressional wave velocity and hydrogen bond strength, and the relationship between hydrogen bond stretching frequency and the Young’s modulus. Finally, tetrahydrofuran (THF) sII hydrates, often used as model hydrate systems in experimental research, are investigated, and their computed properties are compared to those of hydrocarbon hydrates in order to contribute to the ongoing debate concerning the accuracy of using THF hydrates as proxies for natural gas hydrates. The atomistic-level results presented throughout this thesis are significant contributions to the current database of gas hydrate material properties, which are crucial to any practical application from natural gas hydrate deposit detection and extraction to hydrate stability predictions and climate change scenarios, and have important implications regarding the future of experimental hydrate research</description><description>Les hydrates de gaz joueront un rôle important dans le paysage énergétique du futur en raison de leur potentiel prometteur en tant que vastes sources d’énergie, en tant que matériaux de stockage d’énergie et en matière de séquestration du dioxyde de carbone, entre autres applications. Bien que les recherches sur les hydrates de gaz se poursuivent depuis plusieurs décennies, leurs propriétés matérielles ne sont toujours pas bien caractérisées et une compréhension fondamentale de ces structures cristallines uniques fait encore défaut au niveau atomistique. Cela est dû en grande partie à la difficulté d'obtenir des échantillons d'hydrate de gaz de haute qualité, que ce soit en nature ou par synthèse, ainsi qu'à des coûts expérimentaux élevés. Par conséquent, les propriétés des hydrates de gaz que l’on trouve dans la littérature sont trop souvent incohérentes et peu fiables. Cette thèse vise à combler les lacunes précitées dans la littérature en étudiant les propriétés mécaniques, structurelles et vibratoires de plusieurs hydrates de gaz de structure II (sII) pertinents pour l'industrie (hydrates de gaz vides, de propane, d’isobutane, d’éthane-méthane et de propane-méthane) en utilisant la théorie de la fonctionnelle de densité. Une attention particulière est accordée à l’effet de la pression, de l’occupation des cages et de la taille des molécules de gaz incluses sur les propriétés matérielles des hydrates de gaz. Plusieurs relations clés reliant la structure des hydrates de gaz à leurs propriétés sont développées, telles que l’effet de la densité des liaisons hydrogènes sur le module d’élasticité isostatique, l’effet de la masse des molécules de gaz incluses sur la vitesse des ondes de compression et sur la force des liaisons hydrogènes, et la relation entre la fréquence d’étirement des liaisons hydrogènes et le module de Young. Enfin, les hydrates de tétrahydrofurane (THF) sII, souvent utilisés comme systèmes hydrates modèles dans la recherche expérimentale, sont examinés et leurs propriétés calculées sont comparées à celles des hydrates d'hydrocarbures afin de contribuer au débat en cours sur la précision de l'utilisation des hydrates de THF en tant que substitut pour les hydrates de gaz naturel. Les résultats présentés dans cette thèse constituent des contributions significatives à la base de données actuelle dans la littérature sur les propriétés des hydrates de gaz, essentielles pour toute application pratique allant de la détection et de l'extraction de gisements d'hydrates de gaz naturel aux prévisions de stabilité des hydrates de gaz et aux scénarios de changement climatique, et ont des implications importantes pour l'avenir de la recherche expérimentale sur les hydrates de gaz</description><creator>Vlasic, Thomas</creator><contributor>Alejandro D Rey (Supervisor1)</contributor><contributor>Phillip Servio (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Atomistic modelling of gas hydrate mechanical and vibrational properties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w0892g37v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cj78z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ks65hh63f</identifier><datestamp>2020-03-23T18:39:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La rhinoplastie est une procédure complexe connue pour nécessiter une planification minutieuse et une exécution précise afin d’obtenir des résultats optimaux. Cette complexité est principalement due à l’interaction entre les nombreuses manœuvres chirurgicales complexes afin de traiter à la fois la fonction nasale et l’esthétique. L’acquisition de telles compétences est également difficile, car les chirurgiens plasticiens qui enseignent aux résidents doivent concilier en fournissant aux stagiaires une expérience pratique permettant de maîtriser les techniques de rhinoplastie, tout en assurant l’exécution appropriée de ces manœuvres afin d’éviter des résultats non satisfaisants. Certains programmes de formation ont tenté d’améliorer la formation pratique en rhinoplastie et d’autres procédures esthétiques par les cliniques esthétiques résidentes. Un autre moyen par lequel un stagiaire peut être capable d’apprendre et de mettre en pratique ses compétences techniques est la simulation chirurgicale. Alors que les simulateurs haute et basse fidélité sont en cours de développement, nous pensons que, basé sur des concepts modernes en éducation chirurgicale, le développement et la concentration de tels simulateurs pourraient être mieux ciblés sur des compétences «des étape spécifiques» plutôt que sur la simulation complète d’une procédure de rhinoplastie. Un sondage en ligne sur le confort des résidents et la formation en rhinoplastie a été envoyé par courrier électronique aux programmes de formation en chirurgie plastique canadiens et américains. Parallèlement, les os du visage, les cartilages latéraux supérieurs et inférieurs du nez, et le septum d’un patient ont été segmentés à partir d’un scanner et rendus au format 3D. Celui-ci a été imprimé en 3D à l’aide de filament de PLA, un mélange de polyamide Rigur 450 et Tango plus pour le cartilage et « Dragon Skin » pour le peau humaine. Les auteurs principaux ont soumis les matériaux à des tests de validité 138 résidents ont répondu au sondage, dont 62 juniors (R1 à R3) et 76 seniors (R4 à R6). 72% des seniors (95% des R6) ont signalé une exposition adéquate à la rhinoplastie, contre 13% des juniors. 75% des seniors ont le plus souvent participé en tant qu’observateurs ou premiers assistants, 25% en tant que co-chirurgiens. 73,9% n’ont pas effectué une étape de rhinoplastie clé plus de 5 fois. Les résidents ont estimé que les trois étapes les plus difficiles de la rhinoplastie étaient : l’ostéotomie nasale (76,1%), la manipulation du septum caudal / ANS (65,2%) et les sutures de la pointe du nez (55,8%). 73,9% estimaient que la formation sur simulateur améliorerait considérablement leur confiance en faisant une rhinoplastie. Ceci a été utilisé comme modèle pour le développement d’un simulateur modulaire pour cibler les 5 étapes les plus difficiles. Le simulateur a permis une pratique délibérée de ces cinq zones d’acquisition de la rhinoplastie, avec un coût récurrent maximal de 75 $ CAD.Malgré une exposition suffisante aux rhinoplasties, les résidents étaient moins confiants en ce qui concerne les rhinoplasties que d’autres procédures esthétiques, probablement en raison de la forte proportion d’observations rhinoplastiques observées par opposition à l’acquisition pratique de manœuvres chirurgicales dans la salle d’opération. L’enquête a établi les manœuvres les plus difficiles pour les résidents et, à mesure que les programmes adoptent une formation axée sur les compétences, la mise au point de simulateurs de rhinoplastie ciblant des étapes spécifiques peut contribuer à améliorer les compétences acquises en rhinoplastie. Sur la base des résultats de l’enquête et de l’impression 3D, un simulateur de rhinoplastie basé sur les besoins d’apprentissage et à faible coût, a été mis au point. Ce concept peut faciliter l’intégration de la pratique délibérée fondée sur la simulation avec le déploiement de normes curriculaires basées sur les compétences pour la formation en chirurgie plastique</description><description>Rhinoplasty is a complex procedure known to require meticulous planning and precise execution in order to obtain optimal results. This complexity is primarily due to the interplay between the many intricate surgical maneuvers in order to address both nasal function and aesthetics. The acquisition of such skills is equally challenging, as plastic surgeons involved in teaching residents must balance providing trainees hands-on experience to become proficient in rhinoplasty techniques, while ensuring the appropriate execution of such maneuvers to avoid unsatisfactory results. Although some training programs have attempted to improve hands-on rhinoplasty training and other aesthetic procedures via resident cosmetic clinics, not all plastic surgery trainees are offered this opportunity. Another avenue with which a trainee may be able to learn and practice their technical skills is surgical simulation, a field of growing importance with the shift towards a competency-based educational surgical curriculum. Rhinoplasty simulation, however, is currently in its infancy. While both high and low-fidelity simulators are being developed, we believe, based on modern concepts in surgical education, the development and focus of such simulators may be better aimed at targeting “step-specific” skills as opposed to the simulation of a complete rhinoplasty procedure. Not only would such step-specific simulators (S2Sim) be easier and less expensive to develop compared to more complex simulators which aim to mimic all aspects of a surgery with high-realism, but they would also allow trainees to practice and develop specific skills more directly and efficiently. To address the state of rhinoplasty training in plastic surgery programs across North America, an online survey assessing resident comfort and training in rhinoplasty was e-mailed to Canadian &amp; U.S. Plastic Surgery training programs. Concurrently, a patient’s facial bones, upper and lower lateral cartilages, and septum were segmented out of a CT scan and rendered in 3D format as a first step for simulator development.138 residents completed the survey, 62 juniors (R1-R3) and 76 seniors (R4-R6). 72% of seniors (95% of R6s) reported adequate rhinoplasty exposure, as opposed to 13% of juniors. 75% of seniors most often participated as observers or 1st assistants, 25% as co-surgeons. 73.9% did not perform a key rhinoplasty step more than 5 times. Residents felt the three most difficult steps of rhinoplasty were: nasal osteotomy (76.1%), caudal septum/ANS manipulation (65.2%), and nasal tip sutures (55.8%). 73.9% felt that simulator training would substantially improve confidence. These results were used as a blueprint for the development of a modular simulator with 3 separate, interchangeable components with a perfect fit design to target the 5 most difficult steps. The 3D rendering was 3D printed using PLA filament, a mixture of Rigur 450 and Tango plus polyjet material for cartilage, and Smooth-On Dragon Skin for skin. The materials were subjected to testing by the senior authors.The simulator was constructed to allow for deliberate practice of these five rhinoplasty learning areas of weakness, with a maximal recurring cost of 75$ CAD. Despite sufficient exposure to rhinoplasties, residents were least confident in performing rhinoplasties relative to other aesthetic procedures, likely due to the high proportion of rhinoplasty exposure that is observational as opposed to hands-on acquisition of surgical maneuvers in the operative room. The survey established the maneuvers residents find the most difficult to perform, and based off these results, and through the use of 3D printing, a low-cost, learning needs-based rhinoplasty simulator (or Step-Specific (S2) Simulator) that allows for deliberate practice was developed. This concept may facilitate the integration of simulation-based deliberate practice with the deployment of competency-based curricular standards for plastic surgery education</description><creator>Zammit, Domenick</creator><contributor>Miroslav Sergio Gilardino (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Surgery</subject><title>Development of a rhinoplasty step-specific (S2) simulator for competency assessment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s4655m78v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hh63f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526h669</identifier><datestamp>2020-03-23T18:40:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les signalisations par tyrosine kinases dans les cellules malignes sont essentielles pour la progression du cancer. Shc1, un régulateur critique et un point de convergence de la signalisation de la tyrosine kinase, a été ultérieurement montré comme favorisant la suppression immunitaire du cancer du sein. Cependant, le mécanisme moléculaire était inconnu. En combinant des modèles in vivo, des techniques de biologie cellulaire et de la bioinformatique, nous avons identifié des noyaux de signalisation de phospho-tyrosine spécifiques (Y239/240 ou Y313) de protéines adaptatrices Shc1 qui régulent des voies inflammatoires importantes, permettant finalement aux tumeurs d'échapper à la réponse immunitaire anti-tumorale. Nous montrons que la modulation des noyaux spécifiques de signalisation de l'adaptateur Shc1 pourrait sensibiliser de manière différentielle le cancer du sein à l'inhibiteur du point de contrôle immunitaire ou à la vaccination tumorale. Les biomarqueurs pour les patients qui bénéficieraient de l'immunothérapie ont été identifiés. Des analyses protéomiques sur des tumeurs du sein hébergeant Shc1 de type sauvage ou Shc1 déficients en phospho-tyrosine ont été effectuées en utilisant la spectrométrie de masse pour définir l'interactome unique de chaque noeud de signalisation de phospho-tyrosine. En particulier, nous apportons la preuve que Map4k5 est un nouvel interacteur pour Shc1. Additionnellement, nous montrons que les deux phosphorylations Y705 et S727 de STAT3 confèrent des rôles importants pour induire une suppression immunitaire du cancer du sein. Cette étude met en évidence Shc1 comme une cible idéale pour surmonter deux obstacles majeurs dans la thérapie du cancer aujourd'hui: la résistance à une thérapie ciblée, comme les inhibiteurs de la kinase, et l'immunodétection tumorale qui entrave l'immunothérapie réussie. À notre connaissance, ce travail fournit la première preuve que la modification post-traductionnelle d'une protéine adaptateur pourrait réguler différentiellement la sensibilité à l'immunothérapie dans un modèle préclinique et soutient le développement de méthodes visant à cibler les protéines adaptatrices dans le traitement du cancer</description><description>Dysregulated receptor and non-receptor tyrosine kinase signalling within malignant cells are central to cancer progression. Previously, the Shc1 scaffold, a critical downstream effector of numerous oncogenic tyrosine kinases, was shown to be essential for promoting breast cancer immunosuppression. To define the molecular mechanism(s), we employed the Polyoma virus middle T (MT) transgenic breast cancer mouse model (MMTV/MT) harbouring two wild-type Shc1 alleles or a homozygous knock-in of tyrosine-to-phenylalanine point mutations in key tyrosines (Y239/240 or Y313) that are critical for Shc1 signaling. Breast cancer cell lines generated from these mice were studied in the context of cytotoxic T cell or IFNγ wild-type or deficient mice to address the tumor intrinsic function of Shc1 phospho-tyrosine signaling in suppressing anti-tumor responses during breast cancer progression. We show that Y239/240-Shc1 signaling node activates STAT3 (Y705 and S727) immunosuppressive signals, while Y313-Shc1 impairs the STAT1-driven anti-tumor immunity in breast cancer. Therapeutically, impaired Y239/240-Shc1 signaling sensitized tumors to immune checkpoint inhibitors and tumor vaccines while impaired Y313-Shc1 signaling only sensitized tumors to tumor vaccines. Transcriptomic signatures unique to each Shc1 phospho-tyrosine signaling pathway were used to stratify TCGA breast cancer patient samples. Proteomic analysis on breast tumors harbouring wild-type or the phospho-tyrosine deficient Shc1 mutants were done using mass spectrometry to define the interactome unique to each phospho-tyrosine signaling node. In particular, we provide evidence that Map4k5 is a novel Shc1 interactor. Finally, given the importance of STAT3 activation downstream of Shc1 for breast tumor immunity, we focused our efforts on understanding the mechanistic basis by which both Y705 and S727-STAT3 contribute to immune evasion. We show that these STAT3 phosphorylation sites confer important and non-overlapping roles to induce breast cancer immune suppression. Combined, these data suggest that inhibition of phospho-Y239/240-Shc1 dependent STAT3 signalling may represent a therapeutic strategy to sensitize breast tumors to multiple immunotherapies. Together, we provide the first experimental evidence that post-translational modification of an adaptor protein downstream of tyrosine kinases attenuates anti-tumor immune responses and impairs sensitivity of tumors to various immunotherapies in a preclinical model of breast cancer</description><creator>Ahn, Ryuhjin</creator><contributor>Giuseppina Ursini-Siegel (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Medicine</subject><title>Tumor-intrinsic signaling pathways that coordinate breast cancer immunosuppression</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333672x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526h669</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2b88qh593</identifier><datestamp>2020-03-23T18:40:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude examine les attentes mutuelles des conseillers pédagogiques en mathématiques (CPM) et des enseignants envers leur participation dans un projet de recherche collaboratif. Pour étudier cette collaboration, deux CPM et neuf enseignants ont répondu à un questionnaire concernant les buts de participation au projet et l’identification de leurs rôles et leurs attentes envers leur participation dans le projet de recherche collaboratif. Les écrits scientifiques décrivent un modèle à trois étapes pour la recherche collaborative : la co-situation, la co-opération et la co-production. Les buts et les motivations peuvent être redéfinis tout au long de ces trois stages. Toutefois, une lacune dans les écrits scientifiques est notée par rapport à l’investigation des attentes des enseignants pour eux-mêmes ou pour les autres collaborateurs dans un contexte d’une recherche collaborative. Cette étude qualitative présente les buts de participation des CPM et des enseignants dans le projet et comment ils définissent leurs rôles et leurs attentes envers le projet de recherche. Les retombées de la recherche révèlent l’importance d’établir explicitement les buts, les rôles et les attentes des collaborateurs dans l’étape de co-opération de la recherche collaborative. Un alignement entre les attentes des collaborateurs devrait ressortir, d’où le besoin de discuter ces attentes tôt dans le projet pour permettre aux collaborateurs de travailler vers les buts de la recherche. Les résultats de cette étude informent ainsi les chercheurs, CPM et/ou les enseignants sur la mise en place d’un projet de recherche collaborative spécifiquement sur l’exécution de la phase de co-situation de la recherche collaborative. Donc, les retombées informent les directeurs et les commissions scolaires sur la mise en place des projets de recherche collaborative et comment offrir des opportunités de développement professionnel aux enseignants à travers la recherche collaborative</description><description>This thesis paper studies the mathematics pedagogical consultants’ (MPCs) and teachers’ mutual expectations for their participation in a collaborative research project. To study this collaboration, two MPCs and nine teachers responded to a questionnaire regarding their goals for participation in the project, their identification of their roles and their expectations toward their participation in the project. The literature describes a three-component model for collaborative research: the co-situation phase, the co-operation phase and the co-production phase. Goals and motivations may be redefined throughout these stages. However, a gap in the literature has been noted in terms of investigating expectations of teachers for themselves and for other collaborators in a collaborative research context. This qualitative study presents teachers’ and MPCs’ goals for participation in the project and how they define their goals and their expectations towards the participation in a collaborative research project. The findings reveal the importance of setting out the collaborators’ goals, roles and expectations explicitly in the co-operation stage of a collaborative research project. An alignment between the collaborators’ expectations must surface, from which the necessity to discuss those expectations to permit collaborators to work towards the purpose of the research. Findings from this study inform researchers, MPCs and/ or teachers on setting out a collaborative research project, specifically, on the execution of the co-situation phase in a collaborative research context. Thus informing stakeholders, principals and school boards on how collaborative projects may be carried out and how they can provide opportunities for professional development through this collaborative research</description><creator>Affana, Noor</creator><contributor>Annie Savard (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Education</subject><title>Study of mathematics pedagogical consultants’ and elementary teachers’ mutual expectations of participation in collaborative research</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vg83b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qh593</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h415pf983</identifier><datestamp>2020-03-23T18:40:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Science is for all individuals regardless of their gender, cultural background, social circumstances, or career aspirations. Yet, not all students are offered equal opportunities to perform well in science. Students with learning disabilities (LD) are continuously lagging behind in science, and scoring significantly lower grades as compared to their typically achieving peers across various settings. Research studies aiming at investigating the difficulties faced by postsecondary students with LD in learning science are sparse. It is critical that barriers experienced by students with LD are explored in order to design and implement interventions for their academic success in STEM programs.  The objective of this manuscript-based dissertation is to explore the difficulties encountered by postsecondary science students with LD in engaging with, and learning science.  Moreover, this research study investigates the barriers encountered by college science instructors in teaching students with LD. This dissertation draws on a qualitative research approach and comprises three interrelated manuscripts exploring the barriers encountered by students with LD in learning science, and difficulties experienced by science instructors in teaching science to students with LD at Mountain CEGEP. Drawing on Bronfenbrenner’s ecological model, this dissertation offers a comprehensive examination of the interconnections between within-individual and environmental barriers faced by college instructors and students with LD in science education. Rooted in autoethnography, the first manuscript explores my perspectives as a special needs educator and CEGEP biology instructor working with science students with LD and their instructors. Based on my interactions with students with LD, I document the challenges that they encountered in the CEGEP setting. I also share my views on the struggles faced by college science instructors to enact an inclusive environment for their students with LD. Manuscript one also critically analyzes and reflects upon dominant disability frameworks (i.e., medical and social models of disability) by drawing on my journey as a practitioner-researcher. Recognizing the limitations of both the medical and social models of disability in this analysis, I discuss the importance of drawing on Bronfenbrenner’s (2005) ecological model to inform my practice in supporting students with LD and to conceptualize my doctoral thesis. Manuscript two investigates the perspectives of 18 CEGEP science instructors on the challenges that they face while teaching students with LD both inside and outside of their classrooms. From the analysis of interviews, three overarching barriers emerged which include: instructors’ insufficient knowledge and skills in teaching and supporting students with LD; lack of support in working with students with LD; and their difficulty in establishing relationships with students with LD. Lastly, manuscript three examines the views of 11 CEGEP science students with LD on their difficulties in learning science. In addition to participating in semi-structured interviews, 5 of the 11 students participated in a photovoice project. Not only did they photograph artefacts and spaces that represented barriers they encountered in learning science, but they also engaged in writing journals and participating in individual semi-structured interviews for the photovoice project. Analysis of data revealed that students with LD faced these barriers: learning difficulties due to their respective disabilities; perceptions of being academically disadvantaged in comparison to their peers; fast pace of instruction; undifferentiated teaching approaches; and lack of consistency and structure in teaching approaches. Altogether, the findings from these three interconnected studies offer multiple perspectives on the barriers faced by students with LD and science instructors in science education</description><description>L'objectif saillant de cette thèse est d'explorer les difficultés rencontrées en sciences par les étudiants ayant des TA au collégial. Un autre objectif clé de cette recherche est d'étudier les obstacles rencontrés par les professeur(e)s en sciences collégiales dans l'enseignement et le soutien académique des étudiants ayant des TA. En adoptant une approche qualitative, cette thèse, qui comprend trois manuscrits interreliés, explore les obstacles rencontrés par les étudiants atteints de TA en sciences, et les difficultés rencontrées par les professeur(e)s en sciences pour enseigner et aider leurs étudiants ayant des TA au Cégep de la Montagne (Collège d'Enseignement Général et Professionnel).  En s’appuyant sur le modèle écologique de Bronfenbrenner comme cadre théorique, cette thèse offre un examen détaillé des problèmes internes et environnementales auxquelles sont confrontés les instructeurs et les étudiants ayant des TA au collégial dans l’enseignement et l’apprentissage des sciences.  S’appuyant sur l'autoethnographie, le premier manuscrit explore les perspectives et les expériences de l'auteur en tant que pédagogue en éducation spécialisée et professeure en biologie au collégial. En me basant sur les interactions avec mes étudiants atteints de TA, je documente les défis rencontrés dans leur adaptation et apprentissage au collégial. De plus, je partage mon point de vue sur les difficultés auxquelles sont confrontés les professeur(e)s en sciences au collégial pour créer un environnement inclusif pour les étudiants ayant des TA. En lien avec mon expérience et parcours en tant que praticienne – chercheure,  j’offre aussi une analyse critique des cadres théoriques tels que le modèle médical du handicap ainsi que le modèle social du handicap.  Reconnaissant les limites des modèles médicaux et sociaux du handicap dans cette analyse, je discute de l'importance de s'appuyer sur le modèle écologique de Bronfenbrenner (2005) pour conceptualiser ma thèse de doctorat. Le deuxième manuscrit examine les perspectives de 18 professeurs en sciences au collégial sur les défis auxquels ils sont confrontés lorsqu'ils enseignent aux élèves atteints de TA. Les données ont été recueillies au moyen d'entrevues individuelles semi-structurées, qui ont ensuite été analysées par le biais de la méthode comparative constante. De l'analyse, trois obstacles généraux sont apparus, notamment : les connaissances et les compétences insuffisantes des instructeurs en matière d'enseignement et de soutien pour les étudiants ayant des TA; le manque de soutien pour travailler avec les étudiants atteints de TA; et des difficultés à établir des relations de travail productives avec les étudiants atteints de TA. Le troisième manuscrit examine les perspectives de 11 étudiants  ayant des TA sur leurs difficultés à apprendre les sciences en sciences au cégep. En plus de participer à des entrevues semi-structurées, 5 des 11 étudiants ont participé à un projet de photovoice. L'analyse des données a révélé que les élèves atteints de TA font face aux obstacles suivants : difficultés d'apprentissage en raison de leurs incapacités respectives; la perception d'être désavantagé sur le plan scolaire par rapport à leurs pairs; rythme rapide de l'instruction; approches pédagogiques indifférenciées; et le manque de cohérence et de structure dans les approches d'enseignement.En somme, les résultats de ces trois études interconnectées offrent de multiples perspectives sur les obstacles qui existent pour les étudiants atteints de TA en sciences au collégial, ainsi que pour leurs enseignants. Les implications de ces résultats pour la recherche et la pratique sont également discutées dans chaque manuscrit</description><creator>Baurhoo, Neerusha</creator><contributor>Anila Asghar (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Education</subject><title>Science teaching and learning: Exploring barriers by science students with learning disabilities and their science instructors in a CEGEP setting</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54ks46h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h415pf983</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k3569854n</identifier><datestamp>2020-03-23T18:41:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cancer colorectal (CRC) est la troisième cause de cancer chez les Canadiens et les métastases hépatiques (LM) sont la principale cause de décès. De plus, pour seulement un tiers des patients la résection chirurgicale est la seule option permettant un survie moyenne jusqu’à cinq ans.  Actuellement, la combinaison de chimiothérapie avec un traitement anti-angiogénique avec bevacizumab (anti-VEGF, Bev) est approuvée pour le traitement de première intention des patients atteints de CRCLM. Cela permettra d'améliorer le taux de résection. Cependant, ce traitement stratégique est associée à la diversité des profils de croissance histopathologiques (HGP) présent dans les LM. Trois HGP ont été identifiés: Desmoplastique (DHGP), Pushing (PHGP, peu commun) et Remplacement (RHGP). Pour DHGP, les cellules cancéreuses utilisent l'angiogenèse pour obtenir un apport vasculaire et répondent au traitement chimiothérapie - Bev. Cependant, les cellules tumorales présent dans RHGP cooptent les vaisseaux sanguins préexistants et une faible répondent au traitement par chimiothérapie - Bev. Les angiopoïétines (Ang1 &amp; Ang2) et leur récepteur, Tie2, supportent le mécanisme de co-option. Le but de la présente étude est d’investiguer le rôle des facteurs vasculaires mentionnés plus haut :  Ang1, Ang2 et Tie2 dans la régulation de la co-option des vaisseaux RHGP qui permettent la résistance aux médicaments anti-angiogéniques dans le CRCLM. Nous avons d’abords caractérisé le système vasculaire pour DHGP et pour RHGP en pour l'expression de Ang1, Ang2 et Tie2 dans des échantillons de lésions CRCLM humaines à l'aide de méthodes d'immunohistochimie, d'immunofluorescence et d'hybridation in situ fluorescente (FISH). Nos données ont montrées que l'expression de Ang1 était augmentée dans les hépatocytes adjacents aux cellules tumorales dans les lésions non-traités et traitées de humain RHGP. Nous avons exploré le rôle de l'expression Ang1 in vivo, des souris knock-out Ang1 (KO) ont été injectées par voie intra-splénique à des cellules métastatiques du cancer du côlon MC-38 qui développent des tumeurs RHGP dans le foie témoin. Nous avons constaté une réduction de la charge métastatique, une inhibition de la formation de vaisseaux sanguins matures et le développement d'une métastase hépatique de la tumeur angiogénique DHGP. Ainsi, la déficience en Ang1 inhibe les métastases hépatiques et a un impact sur la formation de HGP in-vivo. Précédemment découvert, la régulation de la signalisation Ang1-Tie2 active les voies impliquées dans la survie, la prolifération et les métastases des cellules cancéreuses. Nous avons supposé que l'interaction entre les cellules tumorales et les hépatocytes entraînait une augmentation de l'Ang1 dans les hépatocytes, ce qui pourrait être important pour la croissance et l'invasion de la tumeur. Des hépatocytes primaires de contrôle adultes et de souris Ang1 KO ont été isolés à l'aide de la méthode de perfusion de collagénase en deux étapes. Nos données in-vitro ont démontré que la co-culture d'hépatocytes primaires de contrôle et de cellules cancéreuses du colon MC-38 à l'aide d'un insert induisait de manière significative l'expression de Ang1 dans les hépatocytes. De plus, les milieux conditionnés obtenus à partir de cultures d'hépatocytes ont augmenté la survie, la migration et l'invasion des cellules cancéreuses du colon MC-38. Cela s’explique puisque ce phénotype a été aboli lorsque l'Ang1 a été neutralisé dans les hépatocytes, ce qui suggère que l'Ang1 sécrétée par les hépatocytes joue un rôle essentiel dans la progression tumorale. Dans l’ensemble, nos résultats démontrent qu’une expression élevée de Ang1 dans les lésions RHGP peut maintenir la formation de co-option vasculaire, la croissance tumorale et les métastases. Ainsi, étudier la voie Ang1-Tie2 en tant que contributeur potentiel à la survie de la co-option des vaisseaux et à la progression tumorale dans RHGP de CRCLM peut être une prochaine étape</description><description>Colorectal cancer (CRC) is the third leading cause of cancer among Canadians, with liver metastases (LM) being the major cause of death. A surgical resection is the only management approach resulting in 5-year overall survival (OS) for one third of the CRCLM patients. Currently, the combination of chemotherapy (chemo) with anti-angiogenic bevacizumab (anti-vascular endothelial growth factor, anti-VEGF, Bev) therapy is approved for use in the first-line treatment of CRCLM patients to improve resection rate and OS. However, the response to this treatment strategy is associated with the diversity of histopathological growth patterns (HGPs) within LM. Three HGPs have been identified: Desmoplastic (DHGP), Pushing (PHGP, uncommon) and Replacement (RHGP). In DHGP, the cancer cells utilize angiogenesis to obtain a vascular supply and respond to chemo plus Bev treatment. However, RHGP tumor cells co-opt pre-existing blood vessels and poorly respond to chemo plus Bev treatment. Angiopoietins (Ang1 and Ang2) with their receptor Tie2 have been shown to support vessel co-option mechanism and mediate anti-angiogenic drug resistance in other cancer types. The aim of the present study was to investigate the role of the vascular factors Ang1, Ang2 and Tie2 in regulating the vessel co-option that mediates anti-angiogenic drug resistance in CRCLM with RHGP lesion. To investigate this role, we characterized the vasculature of the DHGP and RHGP based on the expression of Ang1, Ang2 and Tie2 in human CRCLM lesion samples using immunohistochemistry, immunofluorescent and fluorescent in situ hybridization (FISH) methods.  Our data showed, for the first time, that the expression of Ang1 was increased in hepatocytes adjacent to tumor cells in chemonaïve and treated (chemo and chemo plus Bev) human CRCLM with RHGP lesions that developed anti-angiogenic drug resistance. To explore the role of the host Ang1 expression in-vivo, Ang1 knockout (KO) mice were injected intra-splenically with metastatic MC-38 colon cancer cells that develop RHGP tumors in control livers. We found a reduction in the metastatic burden, inhibition of mature blood vessel formation and development of angiogenic driven DHGP liver metastasis tumors that respond to treatment in the clinic. Thus, Ang1 deficiency inhibits liver metastasis and impacts RHGP formation in-vivo.            It has been reported that upregulation of Ang1-Tie2 signaling activates pathways that are involved in cancer cells survival, proliferation and metastasis. We speculated that the interaction between tumor cells and hepatocytes leads to increase in Ang1 expression in hepatocytes, which may be important for tumor growth and invasion. To study this, primary hepatocytes from adult control (Ang1 wild-type) and Ang1 KO mice were isolated using the two-step collagenase perfusion method. Our in-vitro data demonstrated that co-culturing of control primary hepatocytes and MC-38 colon cancer cells using insert significantly induced the expression of Ang1 in the hepatocytes. In addition, conditioned media obtained from control hepatocytes culture increased survival, migration and invasion of MC-38 colon cancer cells. This phenotype was abolished when Ang1 was knocked out in hepatocytes, suggesting that secreted Ang1 from hepatocytes plays a critical role in tumor progression. Overall, our results provide evidence that high expression of Ang1 in RHGP lesions may maintain vessel co-option formation, tumor growth and metastases. Thus, investigating Ang1-Tie2 pathway as a potential contributor to vessel co-option survival and tumor progression in CRCLM with RHGP lesions may be a rational next step for an effective therapy</description><creator>Ibrahim, Nisreen</creator><contributor>Peter Metrakos (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>The role of Angiopoietins-Tie2 functional axis in colorectal cancer liver metastasis (CRCLM)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5m60qx08f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k3569854n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:37720j18b</identifier><datestamp>2020-03-23T18:41:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les cellules des organismes vivants interagissent de différentes manières, notamment par le biais de signaux biochimiques et mécaniques. Les métastases du cancer, la cicatrisation des plaies et le développement embryonnaire sont tous des exemples de processus multicellulaires desquels le comportement collectif de cellules émerge, en partie grâce aux interactions physiques entre cellules individuelles. L’étude expérimentale de telles interactions in vivo et in vitro est inestimable. Néanmoins, il n'est souvent pas possible de faire varier indépendamment des propriétés physiques spécifiques des cellules sans modifier d'autres aspects de leur comportement.Dans la présente thèse, nous développons deux méthodes pour simuler numériquement les interactions de cellules 2D motiles élastiques à partir du comportement de chaque cellule individuelle. Les deux méthodes permettent des déformations importantes dont nous montrons qu’elles sont nécessaires pour reproduire le comportement observé. La première approche est un modèle de champ de phase qui a depuis gagné en popularité malgré que les simulations à grande échelle soient coûteuses sur le plan des ressources informatiques en raison de la grande quantité de calculs qu'elles nécessitent. La deuxième méthode correspond à la limite d'interface nette de la précédente et offre un gain d'un facteur 200 en vitesse de calcul. Cela nous permet de caractériser complètement le comportement des cellules à travers différents paramètres et scénarios.Dans le contexte du cancer, nous démontrons qu'une cellule molle entourée de cellules plus rigides donne lieu à de rares «rafales» de vitesse où le comportement collectif incite la cellule à passer d'un état déformé à un état plus détendu avec une vitesse élevée. Ce sont ces rafales qui conduisent à une plus grande motilité cellulaire. Plus généralement, nous démontrons la présence d'une transition 2D solide-liquide en faisant varier la vitesse active de la cellule et obtenons de nouveaux résultats près de la transition pour le mélange d'élasticité, la diffusion et la forme de la cellule. Nous concluons en démontrant que le modèle pourrait également être utilisé pour étudier le brouillage, les groupes de cellules et l’adhésion</description><description>Cells of living organisms interact in a variety of ways such as through biochemical and mechanical cues.Cancer metastasis, wound healing and embryonic development are all examples of multi-cellular processes whereby collective behavior of cells is understood to emerge, in part, due to the physical interactions between individual cells. The experimental study of such interactions, both in vivo and in vitro are invaluable. Nonetheless, it is often not possible to independently vary specific physical properties of cells without altering other aspects of their behavior.In this thesis we develop two methods to numerically simulate interacting elastic motile 2D cells that explicitly track each individual cell. Both methods allow for large deformations which we show are needed to reproduce observed behavior. The first approach is a phase-field model that has since gained popularity. Yet, large scale simulations are computationally taxing. The second method is a sharp-interface limit of the former that offers a 200 fold speedup. This allows us to fully characterize the behavior across varying parameters and scenarios. In the context of cancer, we show that a soft cell surrounded by stiffer cells leads to rare speed "bursts" where collective behavior drives the cell from a deformed state to a more relaxed state with large velocity, and these bursts lead to higher cell motility. More generally, we demonstrate a 2D solid-liquid transition by varying the cell active velocity and obtain new results near the transition for elasticity mixing, diffusion and cell shape. We conclude by demonstrating the model could also be used to study jamming, cell clusters and adhesion</description><creator>Bresler, Yony</creator><contributor>Martin Grant (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Physics</subject><title>Modeling the effect of elasticity in motile cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bk128g32f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720j18b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9019s668h</identifier><datestamp>2020-03-23T18:41:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les résultats d’apprentissage sont les résultats attendus des apprenants qui participent à toute activité éducative. La simulation médicale est une technique éducative qui est de plus en plus utilisée pour la formation des professionnels de la santé afin de rencontrer les apprentissages attendus. Différentes simulations techniques inclues la formation d’équipe sur un mannequin, les habiletés procédurales de formation, l’utilisation de patients standardisés afin de faciliter l’enseignement des communications, ainsi que des formateurs en réalité virtuelle ou en simulation à l’écran. L’utilisation de la simulation a considérablement augmenté au cours des années.L’utilisation de la simulation en éducation a démontré qu’elle améliorait l’apprentissage et les résultats des patients. Il peut même être « rentable » quand nous considérons la prestation des soins aux patients. L’utilisation de la simulation comme technique d’enseignement exige, cependant, un endroit dédié à celle-ci ainsi que des facilitateurs et nécessite souvent des mannequins sophistiqués, du matériel médical et de la technologie d’enregistrement et de surveillance. Ces exigences peuvent servir d’obstacles à la mise en œuvre à l’enseignement basée sur la simulation. Par conséquent, la simulation est probablement sous-utilisée dans l’enseignement des professions de la santé en raison des contraintes financières ou des limites dans le nombre d’instructeurs.L’apprentissage indirect (apprentissage par observation) peut théoriquement présenter une alternative intéressante à une participation active en simulation lorsque les ressources sont limitées. Le manque de preuves concernant les résultats d’apprentissage des observateurs (RA), surtout dans les scénarios pour la formation en équipe, a peut-être conduit les formateurs à sous- utiliser cette méthode d’enseignement. Cette étude utilise une étude prospective randomisée contrôlée d’étudiants de troisième année en médecine afin d’explorer le degré d’apprentissage de la participation active dans la formation de la simulation en l’équipe par rapport à ceux qui ont appris indirectement à travers l’observation guidée et en participant à la séance de compte- rendu.Mots-clésSimulation médicale, éducation, scénarios basés sur des cas, participation, observation guidée, apprentissage indirect, résultats d’apprentissage, recours à gestion de crise</description><description>Learning outcomes are the expected results of learners participating in any educational activity. Medical simulation is an educational technique that is increasingly utilized for the training of healthcare professionals to achieve these desired learning outcomes. Different simulation techniques include manikin-based team training, procedural skills training, use of standardized patients to facilitate teaching communication, and virtual reality trainers or screen- based simulation. The application of simulation has grown substantially over the years.Simulation-based education has been shown to improve learning and patient outcomes. It may even be ‘cost-effective’ when considering the benefit to patient care. The use of simulation as an educational technique, however, requires dedicated space and facilitators and often requires sophisticated manikins, medical equipment, and recording and monitoring technologies. These requirements can serve as barriers to the implementation of simulation-based education.Therefore, simulation is likely underutilized in health profession education due to the financial constraints or limitations in the number of instructors.Vicarious learning (learning by observing) could theoretically present an interesting alternative to active participation in simulation when resources are limited. The lack of evidence regarding observers’ learning outcomes (LO), especially in the context of case-based scenarios focused on team training, has perhaps led educators to underutilize this method of instruction.This study uses a prospective randomized control study of third-year medical students to explore the degree of learning of active participation in team-based simulation training to those who learned vicariously through guided observation and participation in the debriefing session. KeywordsMedical simulation, education, case-based scenarios, participation, guided observation, vicarious learning, learning outcomes, crisis recourse management</description><creator>Maghraby, Nisreen</creator><contributor>Jessica Ruglis (Supervisor1)</contributor><contributor>Farhan Bhanji (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>Medical simulation: guided observation versus active participation: is there a difference in learning outcomes?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bh07f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9019s668h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rx913v168</identifier><datestamp>2020-03-23T18:41:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Food flavours are complex mixtures of aroma generating compounds designed to enhance, modify, replicate or mask the taste and aroma of foods. They are nearly ubiquitous in the food and beverage industry, where flavour quality is arguably the most important contributor to the perception of overall product quality. Flavours are typically comprised of dozens to hundreds of components, encompassing many chemical families, each with its own set of physicochemical properties. However, they are usually designed around several key contributors, known as “character impact compounds”. Although flavouring ingredients are highly potent and impactful, they are also potentially reactive and are subject to a phenomenon known as aging. This aging process can have serious effects on a sensory profile, as character impact components react or are lost, and off-flavours form. Despite this, there is very little information relating to the aging of flavour mixtures. Although flavour stability is a critical measure of flavour quality, very little information is publicly available – in part due to the proprietary nature of flavour mixtures. The objective of this study was to monitor the chemical changes that occur in a cola flavour formulation over the course of a 9-week storage period as affected by temperature and pH, emphasizing the major categories of flavouring ingredients (alcohols, aldehydes, esters, essential oils) and character impact compounds. An additional objective was to determine whether the observed chemical changes coincide with an appreciable sensory impact, by organizing weekly sensory evaluations with a panel of volunteers.A model cola flavour (Flavour Mixture 1) was designed using representative members from various families of key flavouring ingredients. A second flavour (Flavour mixture 2), representing an ‘all-in-one’ syrup, additionally contained phosphoric acid but was otherwise identical to its counterpart. Both mixtures were stored for 9 weeks at 4, 23 and 40°C, respectively. Every week, the mixtures were analyzed by gas chromatography-mass spectrometry (GC-MS). Additionally, they were evaluated by a sensory panel comprised of 23 panellists, using tetrad and two-sided directional testing. Lastly, 13 ingredients were analyzed individually under otherwise identical conditions to those of Flavour Mixtures 1 &amp; 2, to help identify potential degradation products. Flavour Mixtures 1 &amp; 2 were susceptible to both chemical and sensory changes as a result of storage conditions. Chemical changes in Flavour Mixture 1 only resulted in perceptible sensory changes 5 weeks into storage, and only at a 40°C temperature condition. Conversely, Flavour Mixture 2 was far more impacted both chemically and sensorially. This was due to extensive acid-catalyzed rearrangements of terpenes, which created both off-notes and chemical imbalances in the cola profile. Key degradation compounds that affected the sensory profile included p-cymene, α -terpineol, benzaldehyde propylene glycol acetal and p-cresol. In Flavour Mixture 1, the formation of off-notes occurred prior to a detectable loss in citrus character. In Flavour Mixture 2, however, loss of citrus character was detectable prior to formation of off-notes. Ultimately, although the strength of the overall flavour was essentially unaffected, the intensity of the citrus character was compromised while off-notes intensified. Consequently, it is not recommended that an “all-in-one” flavour model be employed for citrus-based sodas like cola</description><description>Les arômes alimentaires sont des mélanges complexes de molécules volatiles conçus dans le but d’améliorer, modifier, reproduire ou masquer le goût et l'odeur des aliments. Ils sont pratiquement omniprésents dans l'industrie alimentaire, où la qualité des arômes est sans doute le facteur le plus important dans la perception de la qualité globale d’un produit. Les arômes sont généralement composés de douzaines et même de centaines de molécules englobant de nombreuses familles chimiques, chacune possédant son propre ensemble de propriétés physicochimiques. Cependant, ils sont fréquemment conçus autour de plusieurs composants clés qui donnent un caractère distinctif aux arômes. Bien que les ingrédients aromatisants soient très puissants et aient un impact important, ils sont également potentiellement réactifs et soumis à un phénomène connu sous le nom de vieillissement. Ce processus de vieillissement peut avoir des effets importants sur le profil sensoriel, car les composants clés peuvent réagir ou être éliminés, ce qui peut causer l’apparition d’arômes indésirables. Malgré tout, il existe très peu d’information sur le vieillissement des mélanges d’arômes. Bien que la stabilité d’un arôme soit essentielle à la qualité de celui-ci, le manque d’information disponible peut s’expliquer en partie à cause du droit de propriété des mélanges d’arômes. L’objectif de cette étude était d’observer les réactions chimiques qui se produisent dans un arôme de cola formulé au cours d’une période de 9 semaines en fonction de la température et du pH, en mettant l’emphase sur les principales familles d’ingrédients aromatisants (alcools, aldéhydes, esters, huiles essentielles) et sur les composants clés. Une autre partie de l’objectif était de déterminer si les réactions chimiques observées coïncidaient avec un changement au niveau de l’odeur et du goût, en organisant des évaluations sensorielles hebdomadaires avec un panel de volontaires.Un arôme de cola typique (mélange d'arômes 1, MA1)a été conçu en utilisant quelques molécules représentatives des différentes familles d'ingrédients aromatisants. Un deuxième arôme (mélange d’arômes 2, MA2), représentant un sirop «tout-en-un», contenait de l’acide phosphorique mais était par ailleurs identique à son homologue. Les deux mélanges ont été conservés pendant 9 semaines à 4, 23 et 40°C, respectivement. Chaque semaine, les mélanges ont été analysés par GC-MS. En outre, ils ont été évalués par un panel sensoriel composé de 23 panélistes, à l’aide de tests tétradiques et bidirectionnels. Enfin, 13 ingrédients ont été analysés individuellement dans des conditions identiques à celles des MA1&amp;2, afin d’identifier les produits de dégradation potentiels. Les conditions d’entreposage ont entrainé des modifications chimiques et sensorielles dans les deux mélanges d’arômes. Les modifications chimiques du MA1 n’ont entrainé que des changements perceptibles après 5 semaines de stockage, et uniquement à une température de 40°C. Inversement, le mélange d’arômes 2 a subi beaucoup plus d’impacts chimiques et sensoriels. Cela était dû à de nombreux réarrangements des terpènes catalysés par l’acide phosphorique, qui ont créé à la fois des arômes indésirables ainsi que des déséquilibres chimiques dans le profil du cola. Les composés de dégradation clés ayant affecté le profil sensoriel étaient le p-cymène, α-terpinéol, benzaldéhyde, propylène glycol acétal et p-crésol. Dans le MA1, la formation de notes indésirables s’est produite avant une perte détectable de caractère citrique. Dans le MA2, la perte de caractère citrique était décelable avant la formation de notes indésirables. En fin de compte, bien que la force de la saveur n’ait essentiellement pas été affectée, l’intensité de la note d’agrumes a été compromise tandis que les notes fausses se sont intensifiées. Par conséquent, il n'est pas recommandé d'utiliser un modèle d'arôme «tout-en-un» pour les sodas à base d'agrumes comme le cola</description><creator>Sokol, D'Arcy-John</creator><contributor>Varoujan Yaylayan (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Food Science and Agricultural Chemistry</subject><title>The impact of storage on the chemical &amp; sensory properties of a formulated "cola" flavour</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf268961p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913v168</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:12579x74k</identifier><datestamp>2020-03-23T18:42:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The desire to develop sustainable and efficient methods for chemical synthesis has driven recent developments in mechanochemistry, where chemical reactions are driven by mechanical energy, as an alternative to solution methodologies. Ball milling reactions are a broadly applicable, sustainable, and cost-effective method of chemical synthesis due to fast reaction times, high conversions, and reduction of solvent cost and waste. Despite the increasing popularity of mechanochemical methods, instrumental techniques capable of providing real-time data for milling reactions remain limited. Real-time monitoring of milling reactions has enormous potential for optimizing and providing mechanistic insights into mechanochemical processes. This Thesis focuses on development of novel mechanochemical syntheses as well as the creation and application of methods for bench-top monitoring of milling reactions. Advances herein include instrumental setups which expand the scope of Raman reaction monitoring, which is rapidly emerging as the leading methodology for monitoring of milling reactions without the need for a synchrotron radiation source. In addition, the first ever use of fluorescence spectroscopy to monitor mechanochemical reactions is presented. These real-time techniques provide complementary information to X-ray powder diffraction studies to better understand a wide variety of mechanochemical syntheses including organic transformations, coordination chemistry, and materials such as metal organic frameworks. The analysis of in situ data provides fundamental insights into reaction rates, kinetics, and reaction optimization of potentially industry relevant materials ranging from agrochemicals to pharmaceuticals. Advances in real-time monitoring of mechanochemical reactions enabled the discovery of novel and potentially isolatable intermediates and aided in the elucidation of the kinetics and fundamental mechanisms involved in milling reactions</description><description>Le désir de développer des méthodes plus durables et efficaces de synthèses chimiques ont motivé des récents progrès de la mécanochimie, où les réactions chimiques sont effectuées par l’énergie mécanique, comme alternative aux méthodologies en solution. Les réactions de broyage à billes sont une méthode de synthèse chimique durable et rentable, qui peuvent être appliquées de manière générale et efficace en raison de la rapidité de leurs réactions et de la réduction du coût des solvants et des déchets. Malgré la popularité des méthodes mécanochimiques, les méthodes instrumentales capables de fournir des informations en temps réel pour les réactions de broyage restent limitées, bien qu’elles aient un potentiel considérable pour fournir des connaissances mécanistiques. Cette Thèse se concentre sur le développement de nouvelles synthèses mécanochimiques, et sur la création et l'application de méthodes de surveillance des réactions de broyage. Les avancées dans les configurations instrumentales ont élargi la portée de l’observation des réactions par spectroscopie Raman, qui deviendra rapidement la principale méthode de surveillance des réactions de broyage sans nécessiter une source de rayonnement synchrotron. Également, la première utilisation de la spectroscopie à fluorescence pour surveiller les réactions mécanochimiques est reportée. Ces techniques fournissent des informations complémentaires aux études sur la diffraction des poudres aux rayons-X afin mieux comprendre une grande variété de synthèses mécanochimiques, notamment les transformations organiques, la chimie de coordination et des matériaux tels que les réseaux métallo-organiques. L'analyse des mesures in situ fournit des informations fondamentales sur les vitesses de réaction, la cinétique, et l'optimisation de la synthèse de matériaux potentiellement pertinents pour l'industrie, aussi bien agrochimique que pharmaceutique. Les avancées dans la surveillance en temps réel des réactions mécanochimiques ont permis la découverte de nouveaux intermédiaires potentiellement isolables et ont contribué à élucider la cinétique et les mécanismes fondamentaux impliqués dans les réactions de broyage</description><creator>Julien, Patrick</creator><contributor>Tomislav Friscic (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Chemistry</subject><title>Shining light on mechanochemistry through real-time spectroscopy and diffraction</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2n49t640c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579x74k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37100</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>