<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:05:35Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):4025" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vq80t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les acides nucléiques sont des biomolécules hautement dynamiques qui régularisent la fonction biologique et qui sont largement utilisées dans la construction de nano biomatériaux. Les dynamiques de repliement et d'assemblage d'acides nucléiques déterminent comment ils interagissent avec leur environnement pour en arriver à des résultats moléculaires spécifiques. Ces mouvements sont très complexes et se produisent souvent en passant par des états intermédiaires transitoires et peu peuplés qui peuvent échapper à la détection expérimentale. Par conséquent, une compréhension complète de la dynamique des acides nucléiques et de leur rôle fonctionnel n'a pas pu être achevée, en grande partie à cause des limitations des techniques actuelles. Les méthodologies disponibles pour l'étude détaillée de la dynamique des acides nucléiques sont coûteuses en temps et en travail et elles requièrent une expertise poussée de l'utilisateur. Les méthodes qui fournissent de l'information quantitative sur la dynamique des acides nucléiques d'une manière rapide et directe deviennent ainsi fortement souhaitables afin de comprendre et ultimement contrôler leur fonction en biologie et dans les biomatériaux.Afin de s'attaquer à ces défis, cette thèse explore trois analyses globales d'ajustement de données que nous avons développées pour saisir le potentiel sous-utilisé des bases de données de dénaturation thermique des acides nucléiques. Dans le Chapitre 2, nous décrivons en détails une analyse d'ajustement global pour l'équilibre thermique d'expériences de dénaturation en application à la dynamique complexe de repliement des quadruplexes de la guanine (GQs). Nous avons ainsi démontré que ces mouvements influencent la stabilité de GQ et des fonctions comme l'expression du gène. Le Chapitre 3 décrit la combinaison d'une méthode expérimentale et d'ajustement global qui utilise des acides nucléiques avec des ligands thermosensibles pour en extraire une suite de paramètres de repliement et de liaison au produit initial et à celui converti par ligand thermosensible. Dans le Chapitre 4, nous avons développé une approche qui utilise des expériences de fusion et refonte thermiques en non-équilibre pour caractériser l'assemblage d'acides nucléiques supramoléculaires en passant par des intermédiaires transitoires et peu peuplés. Il est important de mentionner que toutes les méthodes décrites dans cette thèse sont rapides (ne requérant aussi peu qu'un seul jour d'expérimentation et d'analyse), peu coûteuses et qu'elles fournissent de l'information quantitative sur la dynamique des acides nucléiques avec un niveau de détails qui n'est pas facilement accessible avec les techniques actuelles. De plus, ces approches peuvent être appliquées à des systèmes de virtuellement toutes les complexités. Prises dans leur ensemble, ces méthodes augmentent substantiellement les outils disponibles aux chercheurs sur les acides nucléiques et pavent la voie à des caractérisations robustes et faciles du repliement des acides nucléiques et de la dynamique des assemblages.</description><description>Nucleic acids are highly dynamic biomolecules that regulate biological function and are widely used to construct nanoscale materials. Nucleic acid folding and assembly dynamics modulate how they interact with the environment to achieve specific molecular outcomes. These motions are highly complex and often occur via transient and low-populated intermediate states which can evade experimental detection. Consequently, a full understanding of nucleic acid dynamics and their role in function has not been achieved, largely due to the limitations of contemporary techniques. The available methodologies for studying nucleic acid dynamics in detail are costly in terms of time and labour, and require extensive user expertise. Methods that provide quantitative information on nucleic acid dynamics in a rapid and straightforward manner are therefore highly desirable for understanding and ultimately controlling their function in biology and biomaterials.To address the aforementioned challenges, this thesis explores three global data fitting analyses that we developed to harness the under-utilized potential in thermal denaturation datasets for nucleic acids. In Chapter 2, we detail a global fitting analysis for equilibrium thermal denaturation experiments in application to the complex folding dynamics of guanine quadruplexes (GQs). We demonstrated that these motions influence GQ stability and functions such as gene expression. Chapter 3 describes a combined experimental and global fitting method using nucleic acids with heat-sensitive ligands to extract the suite of folding and binding parameters to the initial and thermally-converted ligand product. In Chapter 4, we developed an approach that utilizes non-equilibrium thermal melting and annealing experiments in characterizing the assembly of supramolecular nucleic acids via transient and low-populated intermediates. Importantly, all of the methods described in this thesis are rapid (requiring as little as one day of experimentation and analysis time), low-cost, and provide quantitative information on nucleic acid dynamics with a level of detail that is not easily accessible to current techniques. Furthermore, these approaches can be applied to systems of virtually any complexity. Taken together, these methods substantially expand the toolkit available to nucleic acid researchers and pave the way for robust, facile characterizations of nucleic acid folding and assembly dynamics.</description><creator>Harkness, Robert</creator><contributor>Anthony Mittermaier (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Chemistry</subject><title>Exploring the folding and assembly of nucleic acids by thermal denaturation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s716c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vq80t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:js956j21v</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans la théorie métacommunautaire, la stabilité des écosystèmes est un concept fondamental. La synchronisation entre les populations est connue pour provoquer une plus grande variabilité régionale et diminuer la possibilité d'effets de sauvetage après une catastrophe, et ainsi affecter négativement la stabilité. Cependant, une grande partie de la dynamique sous-jacente de la synchronie appliquée à l'écologie n'est pas encore connue. Il est prédit mathématiquement que les populations peuvent se rapprocher et s'éloigner de la synchronie en cycles, un phénomène connu sous le nom de modulation de différence de phase, mais cela n'a pas été testé dans des modèles écologiques. Ici, nous testons la modulation de différence de phase en utilisant un modèle mathématique de métapopulations, et évaluons ses effets sur la stabilité. Nous trouvons que les valeurs intermédiaires de dispersion et d'hétérogénéité de l'habitat produisent une modulation par différence de phase. De plus, nous montrons qu'il peut se produire dans des métacommunautés simulées où toutes les populations fluctuent naturellement aussi bien que dans celles qui en ont une qui est naturellement à l'équilibre mais qui fluctue en raison de la dispersion. La modulation de la différence de phase a fait varier les amplitudes des populations, ce qui a entraîné des variations cycliques de la variabilité locale et régionale. Nos résultats soulignent l'importance de considérer la synchronie comme un phénomène dynamique, avec des implications sur la façon dont la synchronie entre les populations est mesurée sur le terrain.</description><description>Within metacommunity theory, stability of ecosystems is a fundamental concept. Synchrony between populations is known to cause greater regional variability and diminish the possibility of rescue effects after a catastrophe, and thus it negatively affects stability. However, much of the underlying dynamics of synchrony as applied to ecology are not yet known. It is mathematically predicted that populations may move closer to and farther away from synchrony in cycles, a phenomenon known as phase difference modulation, but this has not been tested in ecological models. Here, we test for phase difference modulation using a mathematical model of metapopulations, and evaluate its effects on stability. We find that intermediate values of dispersal and habitat heterogeneity produce phase difference modulation. Additionally, we show that it can occur in simulated metacommunities where all populations naturally fluctuate as well as in those with one that is naturally at equilibrium but fluctuates due to dispersal. Phase difference modulation was found to cause populations' amplitudes to vary, leading to cyclic patterns of local and regional variability. Our results highlight the importance of viewing synchrony as a dynamic phenomenon, with implications for how synchrony between populations is measured in the field.</description><creator>Milne, Russell</creator><contributor>Frederic Guichard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Biology</subject><title>Coupled phase-amplitude dynamics in heterogeneous metacommunities</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/td96k492w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/js956j21v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77ft81p</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'approfondissement de notre compréhension structurelle et fonctionelle des molécules impliquées dans les maladies neurodégénératives est crucial au développement de thérapies innovatrices. La recherche biomédicale de base permet d'avancer nos connaissances sur la maladie d'Alzheimer (MA), un trouble du cerveau progressif et incurable. Mon travail met l'accent sur la sheddase bêta-sécrétase (BACE1), qui catalyse la première étape dans la production de bêta amyloïde (Abeta), la composante essentielle trouvée dans les plaques séniles du cerveau atteint de la MA. La perte de BACE1 supprime la production d'Abeta et par conséquent, les inhibiteurs de BACE1 actuellement en études cliniques créent l'espoir d'atténuer la production d'amyloïde. Cependant, la fonction enzymatique établie de BACE1 est impliquée dans divers processus physiologiques du système nerveux, tels que la myélinisation et le guidage des axones. Dans l'ensemble, la fonction régulatrice de BACE1 en tant que sheddase est liée à de multiples substrats et à une variété de processus cellulaires importants autant en conditions physiologiques que pathophysiologiques. De nouveaux liens entre BACE1 et l'homéostasie du cuivre sont apparus, basés sur des études ayant trouvé que BACE1 et son substrat, la Protéin Précurseur de l'Amyloïde (APP), se lient aux ions de cuivre. Le cuivre est un oligo-élément métallique bioactif essentiel dont l'homéostasie altérée est impliquée dans le vieillissement physiologique et physiopathologique. Récemment, nous avons caractérisé un motif d'acides aminés très conservé  qui s'étend sur toute la séquence transmembranaire (STM) de BACE1. Nous avons découvert que ce motif, analogue aux sites de liaison de protéines transportant le cuivre, peut se lier au cuivre. Les données présentées ici mettent en évidence que la protéine cellulaire, BACE1 entière existe en tant que trimères, ce qui crée une poche de liaison potentielle pour le Cu(I) dans la STM. En outre, nous montrons l'importance globale de la STM dans l'homéostasie du cuivre. Par conséquent, les stratégies thérapeutiques visant à diminuer les niveaux de la protéine BACE1 doivent être considérées avec prudence, car des effets indésirables dans l'homéostasie du cuivre pourraient se produire. Une caractéristique importante de BACE1 dans la MA est son clivage pro-amyloïdogénique traditionnel au site beta de APP, ce qui génère Abeta. Cependant, BACE1 peut aussi cliver à l'intérieur de la séquence de Abeta, au site potentiellement non-amyloïdogénique. À l'aide de tests nouvellement développés, nous montrons que BACE1 a un nouveau rôle vital dans la dégradation de l'amyloïde. De plus, la détection des fragments amyloïdolytiques dans les cerveaux affectés par la MA impliquent que la dégradation enzymatique d'Abeta est dérégulée dans la pathogénèse. Puisque les changementsbiochimiques dans la MA peuvent précéder l'apparition des symptômes cognitifs, nous avons concentré nos efforts dans la quantification des produits du clivage amyloïolytique dans le liquide cérebrospinal (LCS) chez les individus atteints de déficit cognitif léger (DCL) et ceux sans symptômes ayant un risque accru pour la MA. Nous avons trouvé que les niveaux d'Abeta34, un fragment amyloïdolytique, étaient élevés chez les patients DCL qui ont plus tard été atteints de la MA. Par conséquent, Abeta34 pourrait être utile comme outil de diagnostic précoce. Par ailleurs, nous avons constaté que les niveaux d'Abeta34 sont corrélés aux niveaux de tau dans le LCS, un marqueur connu de la neurodégénérescence. Etant donné la contribution essentielle de BACE1 dans la génération de Abeta34 in vitro, ces résultats impliquent que son activité corrèle avec la neurodégénérescence. Finalement, le niveau d'Abeta34 dans le LCS pourrait nous informer de l'activité de BACE1 dans le cerveau humain et potentiellement fournir aux médecins une estimation de la fenêtre thérapeutique optimale pour l'administration d'inhibiteurs de BACE1 sûrs.</description><description>Expanding our structural and functional comprehension of the molecules involved in neurodegenerative diseases is crucial in the development of innovative therapy. Basic biomedical research provides pivotal advances to our knowledge about Alzheimer disease (AD), a progressive yet incurable brain disorder. My work focuses on the sheddase beta-secretase (BACE1), which catalyzes the first step in the production of amyloid beta (Abeta), the core component found in the pathological plaques of AD brains. BACE1 depletion abolishes Abeta production and consequently, BACE1 inhibitors that are currently in clinical trials build hope to attenuate amyloid production. However, the canonical enzymatic function of BACE1 is implicated in diverse physiological processes in the nervous system, such as myelination and axon guidance. Overall, the regulation and "sheddase" function of BACE1 is linked to multiple substrates and a variety of important cellular processes in health and disease. New links between BACE1 and copper homeostasis have emerged, based on reports that BACE1 and its substrate Amyloid Precursor Protein (APP) bind copper ions. Copper is an essential bioactive trace metal and altered copper homeostasis has been implicated in both physiological and pathophysiological aging. Recently, we characterized a highly conserved amino acid motif that spans the entire transmembrane sequence (TMS) of BACE1. We discovered that this motif, reminiscent of a high affinity binding site for Cu(I) of copper-transporting proteins, can bind copper ions. The data here highlight that full-length cellular BACE1 exists as trimers, which creates a potential binding pocket for Cu(I) in the TMS. Furthermore, we show the overall importance of the TMS in regulating copper homeostasis. Therefore, therapeutic strategies aimed at decreasing BACE1 protein levels should be regarded with caution, since adverse effects in copper homeostasis may occur. In AD, an important feature of BACE1 is its canonical pro-amyloidogenic cleavage at the beta-site within APP, which leads to Abeta production. However, BACE1 can also cleave within the Abeta sequence at putative anti-amyloidogenic sites. With the help of newly developed assays, we show that BACE1 has a novel vital role in amyloid degradation. Furthermore, the detection of amyloidolytic fragments in AD affected brains imply that the enzymatic Abeta degradation is deregulated in the pathogenesis. Since biochemical changes in AD may precede the onset of cognitive symptoms, we focused our attention on the quantification of amyloidolytic cleavage products in the cerebrospinal fluid (CSF) of individuals with mild cognitive impairment (MCI) and those without symptoms having an increased risk of AD dementia. We found that Abeta34, an amyloidolytic fragment, was elevated in MCI patients, who later converted to AD dementia. Therefore, Abeta34 may be useful as an early diagnostic indicator. Furthermore, we found that Abeta34 correlated with CSF levels of tau, a marker of neurodegeneration. Given BACE1's essential involvement in the generation of Abeta34 in vitro, these results imply that BACE1 activity correlates with neurodegeneration. Ultimately, CSF levels of Abeta34 could be informative on BACE1 activity in the human brain and potentially provide physicians with an estimate of the optimal therapeutic time window for the administration of safe BACE1 inhibitors to prevent AD.</description><creator>Liebsch, Filip</creator><contributor>Gerhard Multhaup (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Neuroscience</subject><title>Identification of novel molecular properties of the Alzheimer disease beta-secretase (BACE1) and their functional consequences</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236445c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77ft81p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7w62fb66b</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Modeling the dependence between risks is crucial for the computation of the economic capital and the variability of insurance liabilities. It is thus not surprising that copula (regression) models are widely used in actuarial applications. In this thesis, three topics on dependence modeling for insurance risks are considered. The first part of this work explores the probabilistic features of the dependence structures underlying the background risk model (RX, RY), where R is a strictly positive random variable independent of the random vector (X,Y). This broad class of copulas encompasses Archimedean and elliptical copulas, but also new interesting models, some of which yield explicit expressions for the distribution and tail-value-at-risk of the sum RX+RY. The remainder of the thesis is more statistical in nature. There are numerous actuarial applications of copula models where marginal distributions vary with covariates, but few tools are available for inference in that context. In the second part of the thesis, the validity of rank-based tools for copula inference is established under carefully designed assumptions that hold for all the covariate dependent marginal distributions commonly used for modeling insurance data. Simulation studies are performed in two property and casualty insurance examples: loss triangles for two lines of business and micro-level multivariate claim amounts. The latter example is treated in details in a Bayesian data analysis reported in the last part of this thesis. The model accounts for the dependence between claimants involved in a single event and between amounts paid to a claimant under different insurance coverages. A multiple imputation procedure allows to include the information contained in open claimant files, without which the inference is biased towards simple claims.</description><description>La modélisation de la dépendance entre les risques est primordiale pour le calcul du capital économique et de la variabilité du passif d'assurance. Il est donc peu surprenant que les modèles de (régression avec) copules soient souvent utilisés dans les contextes actuariels. Dans cette thèse, trois aspects de la modélisation de la dépendance entre les risques d'assurance sont considérés. La première partie de ce travail explore d'un point de vue probabiliste les propriétés des structures de dépendance sous-jacentes au modèle de risque contextuel (RX, RY), où R est une variable aléatoire strictement positive et indépendante du vecteur aléatoire (X, Y). Cette vaste classe comprend les copules archimédiennes et elliptiques, mais aussi de nouveaux modèles intéressants, pour certains desquels les expressions de la distribution et de la TVaR de la somme RX+RY sont explicites. Les autres chapitres de cette thèse sont de nature plus statistique. Dans la plupart des applications actuarielles des modèles de copules, les distributions marginales varient selon des variables explicatives, mais peu d'outils d'inférence sont disponibles dans ce contexte. Dans la deuxième partie de cette thèse, la validité des outils fondés sur les rangs pour l'inférence des copules est démontrée. Les hypothèses sont soigneusement conçues pour être vérifiées par toutes les distributions marginales qui dépendent de variables exogènes communément utilisées pour des données d'assurance. On conduit des études de simulation dans le cadre de deux exemples en assurance générale : des triangles de développement de deux secteurs d'activité et des micro-données de montants de réclamations multivariés. Ce dernier cas est traité en détails dans la troisième partie de cette thèse à l'aide d'une analyse bayésienne. Le modèle tient compte de la dépendance entre les réclamants impliqués dans un même évènement et entre les montants payés à un réclamant pour différentes couvertures d'assurance. Une procédure d'imputation multiple permet d'inclure l'information contenue dans les dossiers de réclamation ouverts, sans laquelle l'inférence serait baisée en faveur des cas simples.</description><creator>Côté, Marie-Pier</creator><contributor>Christian Genest (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Dependence modeling and inference for insurance risks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f4752k18f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7w62fb66b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sc77p</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les variabilités du nombre de copies (VNCs) sont des variations génomiques affectant 50 nucléotides ou plus. Les VNCs ont fortement contribué à l'évolution humaine récente mais jouent aussi un rôle important dans de nombreuses maladies génétiques et autres caractères complexes. Le séquençage du génome permet d'étudier différent types de variations génomiques: les substitutions d'un nucléotide, les petites insertions/délétions ainsi que les VNCs et autres variants structuraux. Cependant la présence de biais techniques limite la détection des VNCs, en particulier dans les régions répétées du génome ou pour détecter les variants les plus petits ou somatiques. La plupart des méthodes de détection de VNCs analysent chaque échantillon séparément ou accumulent naïvement le signal dans plusieurs échantillons. Dans cette étude, je présente une nouvelle approche qui vise à utiliser un groupe d'échantillons comme référence pour intégrer la variation d'origine technique. Cette approche est appliquée dans le cadre de trois études génomiques. Dans un premier temps au niveau chromosomique, j'utilise des données de séquencage de 93 échantillons de sang pour détecter des VNCs somatiques dans des échantillons de tumeur du rein provenant des mêmes individus. Grâce à l'utilisation d'échantillons de référence, les pertes ou gains de chromosomes somatiques dont le signal est faible ont aussi pu être détectées. Dans cette étude, nous nous concentrons ensuite sur la perte somatique du chromosome Y dans les tumeurs des patients hommes. Entre autre nous montrons que la perte somatique du chromosome Y est associée à une diminution de l'expression de ses gènes, dont KDM5D et KDM6C, deux gènes suppresseurs de tumeurs. Dans un second temps, j'ai développé une méthode utilisant une approche similaire pour détecter des VNCs dans le génome. à l'aide de données de séquencage et de validation expérimentale, nous montrons que notre méthode, PopSV, est plus sensible que les méthodes existantes. Nous étudions ensuite la distribution des VNCs dans 198 individus atteints d'épilepsie et 301 contrôles. Nous retrouvons l'enrichissement connu des VNCs larges, rares et exoniques mais nous montrons que les VNCs codants plus petits que 50,000 nucléotides sont aussi enrichis dans les malades, notamment dans les gènes prédis pour être intolérants aux variants perte de fonction. Nous observons aussi pour la première fois un enrichissement de VNCs non-codants proches de gènes associés à l'épilepsie. Dans un troisième temps, j'utilise PopSV pour étudier la distribution des VNCs dans les régions répétées du génome de 640 individus sains.  Malgré la difficulté inhérente à ces régions, la performance de notre approche reste stable. Nous trouvons de nombreux VNCs dans les régions répétées et identifions des régions qui contiennent fréquemment des VNCs mais absentes des catalogues publics de VNCs, notamment proches de gènes. De plus, nous décrivons un enrichissement dans les régions de faible mappabilité et dans certaines familles de satellites, microsatellites et éléments transposables, indépendemment de l'enrichissement connu dans les duplications segmentales. Ces résultats démontrent les bénéfices de l'utilisation d'échantillons de référence pour détecter les VNCs à partir de données de séquencage et pour étudier le profile génomique de cancers, maladies complexes ou génomes d'individus sains. </description><description>Copy number variation (CNV) affects genomic regions from 50 bp up to entire chromosomes. In addition to being one of the major forms of genomic variation during recent evolution, CNV is implicated in many genetic disorders, complex traits and cancers. Whole-genome sequencing (WGS) makes it possible to interrogate the genome for different types of variation: single nucleotide variants, small insertion-deletions, copy-number variant and other structural variants. However, technical bias remains a challenge for CNV detection, especially in repeat-rich regions or to detect small or somatic variants. The vast majority of CNV detection methods analyze one sample at a time or only aggregate evidence across samples. In this work, I present a different approach that uses a large set of reference samples to correct for technical variation. This population-based approach is used on three different applications. First at the chromosome arm level, I used WGS data across 93 blood samples to detect somatic CNV in paired kidney cancer samples. The population-based approach was sensitive enough to detect somatic loss or gain of chromosome arms despite weak signal in the bulk samples. We further studied tumors from male patients and found that somatic loss of chromosome Y was frequent and resulted in down-regulation of important genes such as KDM5D and KDM6C, two tumor suppressors previously associated with cancer. Next, a method was implemented to identify CNVs across the genome following a similar population-based strategy. After an extensive comparison with existing methods and experimental validation, we found that our method, PopSV, was more sensitive than other methods. Using PopSV and WGS data for 198 individuals with epilepsy and 301 controls, we studied the distribution of small CNVs across the genomes of epilepsy patients. In addition to the known enrichment in large rare exonic CNVs, we found a significant enrichment of rare exonic CNVs smaller than 50 Kbp in epilepsy patients, especially in genes predicted to be intolerant to loss of function variants. More interestingly we observed, for the first time, a strong enrichment of non-coding CNVs close to known epilepsy genes. Finally, we used PopSV to investigate copy number variation in low-mappability regions. Thanks to its population-based strategy, PopSV's performance was stable across different repeat profiles and we further analyzed the genomes of 640 healthy individuals. In contrast to existing CNV databases, we found a large amount of CNVs in repeat-rich regions and identified regions with recurrent CNVs that were absent from existing CNV catalogs, many of which were located within or near protein-coding genes. Independently from the known enrichment in segmental duplications, we found strong CNV enrichments in low-mappability regions, DNA satellites, short-tandem repeats and specific families of transposable elements. Thanks to the ever-reducing cost of sequencing, large-scale WGS datasets are becoming more and more common. By using information across several samples, this work shows that variant detection can be dramatically improved and benefit CNV studies in cancer, complex disease or in challenging genomic regions. </description><creator>Monlong, Jean Marcel Maurice</creator><contributor>Guillaume Bourque (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Human Genetics</subject><title>Population-based approaches to characterize copy number variation from whole-genome sequencing in healthy individuals and disease cohorts</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j9602329q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sc77p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sq87bw781</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'adénocarcinome de l'estomac proximal est la maladie tumorale montante la plus rapide en Amérique du Nord. Il est couramment associé à l'ascite maligne (AM), définie comme l'accumulation pathologique de fluide contenant des cellules cancéreuses dans la cavité péritonéale. La métastase péritonéale est le site le plus courant de la progression du cancer gastrique (CG) après la chirurgie de l'intention curative et est la principale cause de décès. Une fois que la dissémination péritonéale se produit, le processus malin est considéré comme non curatif car il est rarement sujet à une résection chirurgicale et les régimes chimiothérapeutiques sont simplement palliatifs. Nous émettons l'hypothèse que l'AM augmente le potentiel des cellules du CG pour aggraver la métastase péritonéale. Des lignes cellulaires d'adénocarcinome gastrique (humain: MKN 45, SNU-5; murine: NCC-S1M) ont été incubées avec de l'AM et leur capacité métastatique évaluée avec des tests d'adhésion statiques in vitro, ainsi que des tests de migration. Un nouveau modèle de métastase péritonéale ex vivo a été utilisé pour corroborer davantage les résultats in vitro, où l'adhésion des cellules cancéreuses au péritoine humain dépouillé a été évaluée par co-incubation avec des cellules cancéreuses non stimulées et pré-stimulées. Nous avons démontré que l'incubation de cellules du CG humaines et / ou de cellules mésothéliales péritonéales humaines (CMPH) avec l'AM a entraîné une augmentation significative de l'adhésion des cellules du CG de 1.7 à 5 fois par rapport à l'état non stimulé (p&lt;0.05), mesuré par microscopie fluorescente inversée. On a également montré que l'AM augmentait significativement l'adhérence cellulaire SNU-5 ex vivo au péritoine dépouillé (p&lt;0.05) par rapport à un état non stimulé. En outre, plusieurs facteurs (ANG-2, HGF, ICAM-1, IL-8, TIMP-2, uPAR, VEGF, NAP-2, MIF) ont été régulés à la hausse dans les prélèvements de l'AM par rapport à un contrôle de l'ascite cirrhotique non malin, en utilisant un multiplex ELISA personnalisé. Les résultats de la présente étude ont démontré que l'AM joue un rôle important en facilitant l'adhésion des cellules du CG au mésothélium péritonéal, une étape précoce importante dans la cascade métastatique péritonéale. L'AM doit donc fournir un environnement qui soutient la survie et la propagation des cellules tumorales. Une compréhension plus complète du réseau de molécules est essentielle pour déterminer le rôle de l'AM dans la progression du CG. Cela offrira des cibles thérapeutiques potentielles pour cette manifestation d'adénocarcinome gastrique.</description><description>Adenocarcinoma of the proximal stomach is the fastest rising malignancy in North America. It is commonly associated with malignant ascites (MA), defined as the pathological accumulation of fluid containing cancer cells in the peritoneal cavity. Peritoneal metastasis (PM) is the most common site of gastric cancer (GC) progression after curative intent surgery and is the leading cause of death. Once peritoneal dissemination occurs, the malignant process is considered as non-curative seeing as it is rarely amenable to surgical resection and chemotherapeutic regimens are simply palliative. We hypothesize that MA increases the potential of GC cells to exacerbate PM. A panel of gastric adenocarcinoma cell lines (human: MKN 45, SNU-5; murine NCC-S1M) were incubated with MA and their metastatic ability assessed with static in vitro adhesion assays, as well as migration assays. A novel ex vivo PM model was used to further corroborate the in vitro results, where the adhesion of cancer cells to stripped human peritoneum was assessed by co-incubation with non- and pre-stimulated cancer cells. We demonstrated that incubation of human GC cells and/or human peritoneal mesothelial cells (HPMC) with MA resulted in a significant 1.7 to 5-fold increase of GC cell adhesion to HPMC compared to non-stimulated condition (p&lt;0.05), as measured by inverted fluorescent microscopy. MA was also shown to significantly enhance ex vivo SNU-5 cell adhesion to stripped human peritoneum (p&lt;0.05) when compared to non-stimulated condition. Furthermore, several factors (ANG-2, HGF, ICAM-1, IL-8, TIMP-2, uPAR, VEGF, NAP-2, MIF) were shown to be upregulated in MA samples when compared to a non-malignant cirrhotic ascites control, using a custom multiplex ELISA. The results of the present study demonstrated that MA plays a significant role in facilitating GC cell adhesion to peritoneal mesothelium, an important early step in the peritoneal metastatic cascade. MA must therefore provide an environment that supports tumour cell survival and spread. A more comprehensive understanding of the network of molecules is essential to determine the role of MA in GC progression. This will offer potential therapeutic targets for this manifestation of gastric adenocarcinoma.</description><creator>Stavrakos, Vivian</creator><contributor>Lorenzo Edwin Ferri (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Surgery</subject><title>Identifying factors in malignant ascites facilitating gastric adenocarcinoma peritoneal metastasis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tp303.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bw781</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544br80j</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Microbial fuel cell (MFC) studies are often conducted using liquid-phase carbon sources because of the simplicity of carbon delivery. Therefore, MFC studies dedicated to solid-phase carbon sources are still limited. Notwithstanding, solid organic waste can lead to environmental concerns associated with solid waste management and greenhouse gas emissions. This thesis focuses on solid-phase carbon sources from kitchen waste, soil, and living plants as a source of carbon for MFCs.The first study investigated bioelectricity production using kitchen waste in compost MFC (CMFC) treated with different C/N ratios and salinities. CMFC of lower C/N ratio (C/N 24) under non-saline conditions produced the highest bioelectricity. Further, adding 10 g/L of NaCl did not improve power production.Based on established understandings that salinity can be detrimental to power production and that power performance of MFCs depends on the carbon source, the second study investigated bioelectricity production using weeping alkaligrass (Puccinellia distans), a salt-tolerant grass, in potting mix or sandy loam soil at different salinities. The performance of plant MFC (PMFC) was compared to soil MFC (SMFC). Both PMFC and SMFC performance was best at a salinity level of 6 g/L of NaCl. The bioelectricity production in PMFC with potting mix was higher compared to bioelectricity production in PMFC with sandy loam soil. The presence of alkaligrass in MFCs increased bioelectricity production by 14-fold. Experiments under different photoperiod conditions (24/0 h, 16/8 h, 9/15 h, 0/24 h) have shown that bioelectricity production declined in shorter photoperiods and was affected by frequent changes during the photoperiods test.iiMajor challenges to implementing MFC technology include the cost of electrode materials. The use of low-cost material like biochar has been studied in the past. Hence, the third study was dedicated to understanding the effects of biochar application on the production of bioelectricity, methane, and plant biomass. This work examined the potential of using biochar as an alternative anode to the standard carbon felt anode in SMFC and PMFC with rice (Oryza sativa) and alkaligrass. Over 125 days, the highest bioelectricity production was obtained from rice PMFC, followed by alkaligrass PMFC, and SMFC. The bioelectricity production of MFCs with biochar anodes was between 16–75% of the bioelectricity production of MFCs with carbon felt anodes. Methane emissions of MFCs with biochar anodes were found to be lower than those of MFCs with carbon felt anodes. In brief, biochar is promising for bioelectricity production and for reducing methane emissions without significantly decreasing plant biomass yield.Understanding temporal trends in a particular research area and broadening research networks are necessary for integrated research efforts. The final study, therefore, focused on bibliometric analysis to evaluate global research trends in the MFC field. Interest in MFC has been growing rapidly since 2008. Researchers from China and the USA have contributed 60% of total publications globally, leading 70 other countries. Progress in MFC research encompasses material science, nanotechnology, ceramics, biochar, artificial neural networks, and economics assessment.</description><description>La plupart des études portant sur les piles à combustible microbiennes (MFC) utilisent une source de carbone en phase liquide pour faciliter la distribution de carbone. Par conséquent, les études MFC dédiées aux sources de carbone en phase solide sont encore limitées. De plus, l'utilisation de déchets organiques solides peut entraîner des préoccupations environnementales résultant de la gestion des déchets solides et l'émission de gaz à effet de serre. Cette thèse porte sur l'utilisation de déchets de cuisine et de plantes vivantes, comme sources de carbone en phase solide pour les MFC.La première étude a permis de caractériser la production d'électricité de MFC utilisant des déchets de cuisine dans du compost (CMFC) contenant différents rapports de C/N et différents taux de salinités. Les meilleurs rendements en électricité ont été observés dans les CMFC ayant les plus faibles ratios de C/N et un environnement avec non-salin. En outre, l'ajout de 10 g/L de chlorure de sodium n'a pas permis d'améliorer la production d'énergie.La seconde étude a permis d'évaluer et de comparer l'effet de la salinité et de la composition du sol sur la performance énergétique de piles microbiennes utilisant une source de carbone en phase solide ayant (PMFC) ou n'ayant pas de plantes (SMFC). La plante utilisée pour les essais était la puccinellie à fleurs distantes (Puccinellia distans), une graminée tolérante au sel. Les deux phases solides comparées étaient un mélange d'empotage riche en matière organique et un sol limoneux sableux traités à différents taux de salinité. On a observé que la performance électrique des MFC était la meilleure à un taux de salinité de 6 g/L. De plus, la production de bioélectricité dans les PMFC utilisant le mélange d'empotage était plus élevée que dans les PMFC utilisant le sol limoneux sableux. L'emploi de la puccinellie à fleurs distantes dans les MFC d'augmenter la production de bioélectricité de 14 fois. Des essais effectués sous différentes photopériodes (durées du jour et de la nuit) ont montré que la production de bioélectricité diminuait sous les durées de jour plus courtes et qu'elle était affectée par les changements fréquents des durées. La troisième étude a été consacrée à l'étude des effets de l'application du biocharbon, comme remplacement à l'anode en feutre de carbone, sur la production de bioélectricité, de méthane et de la biomasse végétale. Le biocharbon a été choisi car il est peu couteux et qu'il a été démontré qu'il pouvait remplacer avantageusement les électrodes conventionnelles très couteuses. Des PMFC et des SMFC ont été utilisées pour les essais qui ont duré 125 jours. Les plantes utilisées dans les PMFC étaient soit du riz, soit de la puccinellie à fleurs distantes. Pour la durée complète des essais, la production de bioélectricité la plus élevée a été obtenue dans les PMFC au riz, suivis par les PMFC à la puccinellie à fleurs distantes et par les SMFC. La production moyenne de bioélectricité des MFC avec les anodes de biocharbon était de 16 à 75% de celles des MFC équipées d'anodes en feutre de carbone. Les émissions de méthane des MFC avec des anodes de biocharbon étaient plus faibles que celles des MFC avec des anodes en feutre de carbone. L'utilisation du biocharbon comme anode dans les MFC est donc prometteur pour la production de bioélectricité car il permet de réduire les coûts d'implantation, de réduire les émissions de méthane et cela, sans diminuer significativement le rendement de la biomasse végétale.</description><creator>Md Khudzari, Jauharah</creator><contributor>Boris Tartakovsky (Supervisor2)</contributor><contributor>G S Vijaya Raghavan (Supervisor1)</contributor><date>2018</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Bioelectricity production in compost, soil, and plant microbial fuel cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zb03k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544br80j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t435gg304</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La majorité des patients avec le cancer perde leur combat contre leur diagnosticcomme conséquence de la métastase tumorale. Les procédures chirurgicales sontcommunes pour les patients atteints du cancer dans l'espoir de garder leur diagnosticlocalisé. Malheureusement, des infections post-opératoires suivent ces procédureschirurgicales plus fréquemment qu'espéré. En relation, il existe de fortes preuvescliniques où le système immunitaire inné est capable d'induire des changements quipotentialisent la métastase de cellules cancéreuses lorsqu'il est stimulé par infection.De même, comme réponse à une infection bactérienne, un récepteur cytoplasmique dusystème immunitaire inné, le récepteur du domaine d'oligomérisation des nucléotides 1(NOD1), cause une augmentation de métastase du cancer du côlon. Plus précisément,à travers des tests d'adhésion in vitro, nous avons constaté une augmentationd'adhésion à la fibronectine et le collagène dans les cellules cancéreuses du côlonhumaines et murines suite à la stimulation de NOD1. Ces effets sont grâce à l'activationde la voie inflammatoire de la protéine MAP kinase p38. Cependant les moléculesd'adhésion de surface avec lesquelles NOD1 améliore l'adhésion des cellulescancéreuses dans les cellules cancéreuses du colon restent inconnues. Nous avonsémis l'hypothèse que NOD1, suite à son activation, perturbe l'expression naturelle desprotéines d'adhésion de surface dans les cellules cancéreuses du côlon qui facilite leurpotentiel métastatique. Donc, les lysats de cellules entières et les cellules de médiasconditionnés de cellules cancéreuses du côlon HT29 de conditions NOD1 de base,stimulé, et inhibé ont été recueillies pour l'analyse par spectrométrie de masse. D'unintérêt particulier, les protéines du complexe cadhérine-caténine grâce à la stimulationde NOD1 ont démontré des expressions de protéines différents de ceux des conditionsde NOD1 de base et inhibées. Dans le but de confirmer les résultats démontrés par laspectrométrie de masse, des analyses western blot et de cytométries de flux ont étéréalisés. En fin de compte, nous avons examiné les protéines d'adhésion de surfaceprincipales que nous croyions ont été impactées par la stimulation de NOD1 pour mieuxcomprendre l'influence de NOD1 dans la progression du cancer du côlon et d'identifierdes agents thérapeutiques potentiels.</description><description>The majority of patients with cancer struggle to win their battle against their diagnosis asan unfortunate result of tumor metastasis. Surgical procedures remain relativelycommon for patients in hopes of keeping their diagnosis localized. Regrettably notuncommon are post-operative infections following these surgical procedures. Strikingly,there seems to exist strong clinical evidence demonstrating the innate immune system,when stimulated by infection, inducing changes that potentiate cancer cell metastasis.Correspondingly, a cytoplasmic pathogen recognition receptor of the innate immunesystem, the nucleotide oligomerization domain receptor 1 (NOD1), has been shown toplay an important role in augmenting colon cancer metastasis in response to bacterialinfection. More specifically, with the use of in vitro adhesion assays, we recognized anincrease in adhesion to extracellular matrix components; fibronectin and collagen inNOD1-stimulated conditions in both human and murine colon cancer cells. Thedownstream effects were discovered to be potentiated through the activation of theinflammatory p38 MAP kinase pathway, however the surface adhesion moleculesthrough or with which NOD1 enhances cancer cell adhesion and metastasis subsequentto its activation in colon cancer cells remains unknown. We hypothesized that NOD1,downstream its activation, disrupts the natural expression of surface adhesion protein(s)in colon cancer cells that ultimately facilitates their metastatic potential. Thus, NOD1baseline, stimulated, and inhibited whole cell lysates and conditioned media cellsamples of HT29 colon cancer cells were collected for mass spectrometry analysis ofNOD1's downstream protein expression profile. Of particular interest, the proteins of thecadherin-catenin complex in NOD1-stimulated conditions demonstrated differentexpression patterns from those of baseline and NOD1-inhibited conditions. Therefore,quantitative assays such as western blots and flow cytometry were performed in anattempt to confirm the protein expression patterns displayed by mass spectrometry.Ultimately, we examined the main surface adhesion proteins we believed wereimpacted by NOD1 stimulation to better understand NOD1's influence in colon cancerprogression and identify prospective therapeutic agents.</description><creator>Leone, Arielle</creator><contributor>Lorenzo Edwin Ferri (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Surgery</subject><title>Identifying surface adhesion molecules that mediate NOD1-activated colon cancer metastasis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs00q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t435gg304</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9c67wq07d</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ces dernières décennies, la recherche portant sur les polymères bio-sourcés s'est beaucoup accentuée dans le but d'améliorer leur fonctionnalité afin d'augmenter leur champs d'applications. Les hydrogels super-absorbants synthétisés à partir de biomasse impacts significatifs dans des domaines tels que l'agriculture, la médecine, et traitement des eaux usées. Le sujet de cette thèse porte sur la synthèse et la caractérisation des hydrogels de type super-absorbants composés uniquement de biomasse. L'amidon de maïs modifié, l'acide itaconique et acide citrique furent les composantes principales des hydrogels. L'acide itaconique et l'acide citrique sont des acides organiques produits par fermentation submergée en utilisant les bactéries Aspergillus niger et Aspergillus terreus, de façon respective. Ces hydrogels pourraient être éventuellement utilisés pour la remédiation de métaux lourds dans les eaux usées, ou pour améliorer les propriétés des sols destinés à l'agriculture.Dans le cadre de ce mémoire, l'acide itaconique (IA) a été greffé sur trois types d'amidon de maïs : de l'amidon 'normal', de l'amidon riche en amylose, et de l'amidon cireux. L'amidon-g-IA a ensuite été réticulé avec du N, N'-methylenebisacrylamide (NMBA) pour produire un hydrogel. Les effets du ratio amylose:amylopectine sur les propriétés des hydrogels furent étudiés. Les capacités d'absorption de fluides furent testées dans l'eau distillée, dans des solutions saline ainsi que des solutions de différents pH. Les capacités d'adsorption au cuivre ont été testées. Les résultats ont montré que les structures linéaires et ramifiés de l'amylose et de l'amylopectine n'ont pas un impact significatif sur les propriétés d'absorption, qui étaient de l'ordre de 77-91 g/g dans l'eau distillée. En outre, la capacité d'adsorption de cuivre était très similaire, entre 81 et 86 mg Cu2+ / g d'hydrogel. L'amidon de maïs 'normal' est donc un matériau approprié pour produire d'hydrogels sans nécessiter davantage de modification.Lors d'une seconde étude, l'acide citrique (CA) a été étudié comme agent de réticulation pour les hydrogels amidon-g-IA, en remplacement du NMBA. Il a été constaté que l'utilisation du CA augmente la capacité d'adsorption de ces hydrogels du triple (jusqu'à 232 g/g). Ces hydrogels bio-sourcés one démontrés des capacités d'adsorption de métaux lourds similaires à d'autres types d'hydrogels bio-sourcés. Il a été conclu que CA peut servir comme un agent de réticulation dans la synthèse d'hydrogels superabsorbants 100% biosourcés.</description><description>In recent decades, bio-based polymers have been the focus of a great deal of research with the goal of enhancing their functionality and opening up new applications. Bio-based hydrogels and superabsorbent polymers (SAPs) are materials that could have significant positive impacts on fields such as agriculture, medicine, and wastewater treatment. The subject of this thesis is the synthesis and characterization of fully bio-based superabsorbent hydrogels using mainly corn starch, itaconic acid, and citric acid. Both itaconic acid and citric acid are organic acids produced via submerged fermentation using the bacteria Aspergillus niger and Aspergillus terreus, respectively. The produced gels could be used as adsorbents for heavy metal ion removal from wastewater, or as soil amendments for agriculture. As part of this thesis, itaconic acid (IA) was grafted onto three different types of corn starch – normal starch, high amylose starch and waxy starch. The starch-g-IA was then crosslinked with N,N'-methylenebisacrylamide (NMBA) to produce a hydrogel. The effects of the amylose/amylopectin ratio on the properties of the starch hydrogels were studied. Swelling tests were performed in distilled water, saline solution and solutions of varying pH, and copper chelation tests were carried out. The results showed that the linear and branched structures of amylose and amylopectin do not have a significant impact on the swelling properties, which were in the range of 77-91 g/g in distilled water. In addition, the copper adsorption capacity was very similar, between 81 and 86 mg Cu2+/g hydrogel. Therefore, normal corn starch is a suitable material to produce hydrogels without requiring further modification.In a second study, citric acid (CA) was investigated as a potential bio-based crosslinking agent for the starch-g-IA hydrogels, as a replacement for NMBA. It was found that the use of CA increases the maximum swelling capacity of the hydrogels by approximately threefold (up to 232 g/g) as compared to the hydrogels crosslinked with NMBA in the previous study. In addition, the hydrogel demonstrated similar metal adsorption capabilities as compared to other bio-based adsorbents. It was concluded that CA can serve as an eco-friendly crosslinking agent in the synthesis of superabsorbent hydrogels from starch. </description><creator>Duquette, Daniel</creator><contributor>Marie-Josee Dumont (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Progression towards the synthesis of entirely bio-based superabsorbent hydrogels and their characterization as heavy metal ion chelators</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b3383.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wq07d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pz50gz55x</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Over the years, the richness of human computer interaction has greatly evolved. As a result, it is now possible to command a computer, phone, or watch using natural language. Recently, the idea of having a text-based conversation with a machine became more feasible. This is in particular due to modern developments in Deep Learning, a quickly growing area of research in the field of Artificial Intelligence that has achieved impressive results in various applications such as conversational intelligence.Current dialog systems are able to understand our queries and do simple tasks such as listing the news, obtaining the weather or playing music. A significant amount of efforts have been made to train such systems. A logical next step is to be able to have a relatively long and entertaining conversation with chatbots in order to solve more complex tasks. Competitions like the Conversational Intelligence (ConvAI) challenge are being organized to push the research development towards that goal.This thesis undertakes an analysis of modern dialog systems that use deep learning tools. More precisely, we present in details the Reasoning and Learning Lab Chatbot (RLLChatBot) that participated in the ConvAI challenge. We analyze different text generation models and the important role of a ranking system in order to regulate the conversation flow. The main contribution of this work is that we provide a thorough description of how a dialog system can be built and trained from mostly public-domain datasets using Deep Learning tools. Moreover, we present an additional dataset we collected, allowing to improve our ranking system that evaluates which candidate response should be returned to the user at each time step in the conversation. We leave as future work the goal of unifying the entire pipeline we present, as of now, each model is trained independently.</description><description>Au fil des ans, la richesse de l'interaction homme-machine a beaucoup évolué. Par conséquent, il est maintenant possible de commander un ordinateur, un téléphone ou une montre en utilisant le langage naturel. Récemment, l'idée d'avoir une conversation avec une machine est devenue réalisable. Ceci est dû en particulier aux développements modernes d'apprentissage profond, une dicipline de recherche en croissance rapide dans le domaine de l'intelligence artificielle qui a obtenu des résultats impressionnants dans diverses applications telles que l'intelligence conversationnelle.Les systèmes de dialogue actuels sont capables de comprendre nos requêtes et de faire des tâches simples telles que lister les nouvelles, obtenir la météo ou jouer de la musique. Des efforts importants ont été déployés pour former de tels systèmes. Une prochaine étape logique est de pouvoir avoir une conversation relativement longue et divertissante avec les chatbots afin de résoudre des tâches plus complexes. Des compétitions comme le Conversational Intelligence (ConvAI) challenge sont organisées pour pousser le développement de la recherche vers cet objectif.Cette thèse entreprend une analyse des systèmes de dialogue qui utilisent l'apprentissage profond. Plus précisément, nous présentons le Reasoning and Learning Lab Chatbot (RLLChatBot) qui a participé au défi ConvAI. Nous analysons différents modèles de génération de texte et le rôle important d'un système de classement afin de réguler la conversation. La principale contribution est un système de dialogue entrainé à partir d'ensembles de données publiques en utilisant des outils d'apprentissage profond. De plus, nous présentons un nouvel ensemble de données permettant d'améliorer notre système de classement qui évalue quelle réponse doit être retournée à l'utilisateur. Nous laissons comme futur travail l'objectif d'unifier l'ensemble des modèles que nous présentons, pour l'instant, chaque modèle est entrainé indépendamment.</description><creator>Angelard-Gontier, Nicolas</creator><contributor>Joelle Pineau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Computer Science</subject><title>The reasoning and learning Lab Chatbot: a solution to the conversational intelligence challenge</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pv63g2475.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pz50gz55x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mk61rk37h</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Aujourd'hui, l'existence de deux musées de l'histoire de l'holocauste en Afrique du Sud, lesseuls en Afrique, confirment l'importance de la deuxième guerre mondiale et de l'holocaustedans la culture sud-africaine contemporaine. Tali Nates et autres écrivant l'histoire del'éducation sur l'holocauste en Afrique du Sud suggèrent que l'holocauste peut aider certains àmieux comprendre leurs propres expériences de génocide et de violence racialisée. Or, cettethèse explore les différentes façons dont ceci fût le cas pour les noirs sud-africains. Centré sur lejournal Ilanga Lase Natal, le premier chapitre explore comment les journalistes faisant reportagesur la deuxième guerre mondiale dans les journaux des noirs sud-africains demandaient que lesafricains soient considérés « civilisés, » et donc comme citoyens de l'Afrique du Sud et del'Empire Britannique, en raison de leur participation à la guerre. Le deuxième chapitre présenteles comparaisons faites par ces journaux entre l'Afrique du Sud et le nazisme, ainsi que leurdésillusionnement ultérieur avec le concept même de « civilisation. » Finalement, le troisièmechapitre démontre la façon dont le Congrès national africain (ANC) a par la suite utilisé cescomparaisons à l'ONU pour gagner le soutien international. L'utilisation de ces événements entant qu'analogies de l'expérience noire sud-africaine a permis de légitimer les revendicationsafricaines, d'abord en Afrique du Sud et plus tard à l'ONU. Ainsi, cette thèse a pour but dedévoiler le pouvoir symbolique de la deuxième guerre mondiale et de l'holocauste dans lesdiscours noirs sud-africains. Cette thèse met donc en lumière l'expérience des noirs sud-africainsdurant la guerre ainsi que l'image de soi du ANC, tout en participant aux discussions concernantl'unicité de l'holocauste et l'émergence du langage actuel des droits de l'homme.</description><description>Today, the presence of Holocaust museums in two South African cities, the only such museumson the African continent, attest to the central place of the Second World War and the Holocaustin contemporary South African culture. As suggested by Tali Nates and others writing onHolocaust education in South Africa, thinking about the Holocaust can be an importantframework for those trying to understand their own experiences with genocide and racializedviolence. Focusing on the period between 1938 and 1987, this study explores some of the waysthis was the case for black South Africans. With a focus on Ilanga Lase Natal, the first chapter ofthis thesis explores how journalists covering of the Second World War in black South Africannewspapers argued, through Africans' participation in the war, that Africans should beconsidered "civilized" and thus full citizens of South Africa and the British Commonwealth. Thesecond chapter charts these newspapers' postwar comparisons between South Africa and Nazismand their subsequent disillusionment with the very concept of "civilization." Finally, the thirdchapter discusses how the African National Congress (ANC) later leveraged the Holocaustmetaphor at the United Nations (UN) to garner support. The use of these events as analogies forthe black South African experience functioned to legitimize African claims, first in South Africaand later at the UN. Similar analogies continue to be used in South Africa today. Thus, this thesisaims to uncover the symbolic power of the Second World War and the Holocaust in black SouthAfrican discourse. In so doing, it sheds light on the black South African wartime experience andon the ANC's self-image. It also participates in scholarship on the uniqueness of the Holocaustand on the emergence of today's language of global human rights.</description><creator>Schacter, Joanna Rose</creator><contributor>Daniel Heller (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>History and Classical Studies</subject><title>World War Two and the Holocaust in black South African discourse: 1938-1987</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0r9676028.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mk61rk37h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wp988n38j</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Global average temperature is rapidly increasing and is currently the warmest it has been in the Northern Hemisphere over the past centuries, driving species to local extirpation or extinction, to shift their distributional range or to adapt locally to the warming climate. A given species' sensitivity to changes in its environment may be related with patterns and amount of variation in its phenotype. As such, a decrease in body size has been proposed as the third universal ecological response to global warming, following distributional shifts and changes in phenology. Across their geographic ranges, mammals are thought to vary in body size following Bergmann's rule, which predicts that populations within a species found at higher latitudes, or colder climates, are larger in size compared to populations occurring farther south in warmer temperatures. While Bergmann's rule is well supported by empirical data among mammals, there is more and more evidence for exceptions to the rule, with species either decreasing in size with latitude or displaying no apparent relation between latitude and size. The patterns of variation in various morphological traits (skull length, skull width, tooth row length, and body mass) of 17 small and midsize mammalian hosts of Lyme disease were analyzed to determine if body size variation occurred in a predictable manner through space and time at an interspecific and intraspecific level. Results suggest little evidence of a generalizable pattern supporting Bergmann's rule within and among species at both a broad spatial and temporal scale. The effect of latitude or time on each of the morphological traits studied were highly variable leading to three types of responses: increases in size, decreases in size, or no changes in size across space and time. Overall, size trends were detected more often in space than through time, as size variation in space was studied over a significantly larger temperature gradient than the recent change in temperature that occurred over the past 120 years. Additionally, large-bodied species were not more likely to conform to Bergmann's rule than small-bodied species, in contrast to what was previously reported in the literature; in fact, this study showed that small mammals were found to vary more in size with latitude or time than midsize mammals. Contrary to predictions, size trends related to cranial measurements were detected as more likely to conform to Bergmann's rule than body mass, indicating the importance of simultaneously comparing metrics in studies on body size variation across species' ranges. However, body mass was found to have increased amounts of trait variability compared to cranial measurements; along a latitudinal gradient, the direction and magnitude of the variability depended on the size category of the species. Climate change is expected to cause the mammalian hosts of Lyme disease to expand their geographic ranges northward, facilitating the establishment of the bacteria and tick populations in southern Canada. For the mammalian hosts of Lyme disease, studies on phenotypic variation can help determine which host species have an increased sensitivity to climate and should be integrated into future species distribution models to increase the model's predictive power. More accurate projections of a host species' future distributional shifts into southern Canada will help determine the human populations most at-risk for Lyme disease in the future.</description><description>Les températures globales augmentent continuellement, et ce particulièrement dans l'Hémisphère Nord lors des derniers siècles, entraînant une variété de réponses incluant l'extirpation ou l'extinction des espèces, des changements de distributions ou des adaptations locales au réchauffement de l'environnement. Puisque la variation morphologique peut différer selon les espèces de mammifères, elle peut être utilisée pour déterminer la sensibilité d'une espèce au changement climatique. Ainsi, une réduction de la taille corporelle a été proposée comme la troisième réponse au réchauffement climatique, avec les changements de distributions et de phénologie des espèces. Cependant, la plupart des mammifères ont des caractéristiques morphologiques qui peuvent être plus ou moins variable en fonction de l'environnement. La loi de Bergmann prédit que les individus de populations d'une espèce trouvées à des latitudes plus élevées, et donc dans des régions plus froides, sont de plus grande taille que ceux des populations trouvées plus au sud, aux latitudes plus chaudes. Tandis que la loi de Bergmann est bien documentée chez les mammifères, il y a de plus en plus d'exemples d'exceptions à la loi, où des espèces sont plus petites sous des latitudes plus élevées ou n'ont pas de relation entre la latitude et la taille. Les patrons de variation de traits morphologiques (longueur du crâne, largeur du crâne, longueur de la rangée molaire et masse corporelle) ont été analysés pour 17 espèces de mammifère de petite et moyenne taille pour déterminer si la variation de ces traits dans l'espace et le temps se produit de façon prévisible. Les résultats supportent peu une généralité de la relation entre les traits morphologiques et la latitude ou le temps selon la loi de Bergmann, autant au sein des espèces qu'entre espèces. L'effet de la latitude ou du temps sur la taille des traits morphologiques est très variable, avec trois types de réponses: une augmentation de la taille, une diminution de la taille ou pas de changement de taille dans l'espace et le temps. De plus, il était moins probable que les espèces de grande ou moyenne taille se conforment à la loi de Bergmann en comparaison aux espèces de petite taille, contrairement à ce qui est dans la littérature; en fait, cette étude montre que les petits mammifères varient plus en taille avec la latitude ou le temps que les mammifères de taille moyenne. Contrairement aux prédictions, les tendances des tailles reliées aux mesures du crâne avaient une plus haute probabilité de se conformer à la loi de Bergmann que la masse corporelle, ce qui indique l'importance de comparer différents traits simultanément dans les études sur la variation de taille d'une espèce.Avec les changements climatiques, il est prédit que les hôtes de la maladie de Lyme ont une expansion vers le nord dans leur limite de distribution ce qui favorise l'établissement de la bactérie et des populations de tiques au sud du Canada. Pour les hôtes de la maladie de Lyme, les études sur la variation phénotypique peuvent aider à déterminer quels hôtes ont une plus grosse sensibilité au climat et peut être intégrée dans les modèles futurs de distribution. Des projections plus précises de la répartition future des hôtes de la maladie de Lyme dans le sud du Canada peuvent aider à déterminer quelles populations humaines seront les plus à risque dans les prochaines décennies.</description><creator>Crandall, Kirsten</creator><contributor>Virginie Millien (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Biology</subject><title>Intra- and interspecific phenotypic variation in mammals and its effect on biodiversity under climate warming</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7h149r96v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wp988n38j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hh63sz299</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>INTRODUCTION: Les personnes de constitution frêle sont plus vulnérables quant aux facteurs de stress physiologiques et sont donc plus sensibles aux effets indésirables et aux complications médicales. Les cas de saignement sont des complications graves associée à la mortalité et aux effets indésirables dont les risques sont accrus chez les personnes âgées. OBJECTIFS: Les objectifs de cette thèse sont: 1) de mieux comprendre la relation entre fragilité et les complications de saignement, et 2) d'explorer la valeur pronostique de la fragilité afin que l'on puisse prévoir les complications hémorragiques a) post-opératoires et b) les incidents hémorragiques causer par l'anticoagulation pour la fibrillation auriculaire.MÉTHODES: Après avoir effectué une revue de la littérature par rapport à la fragilité et les complications de saignement, deux études ont été retenues. La première présente une analyse rétrospective de la base de données FRAILTY-AVR afin d'évaluer la valeur pronostique de la fragilité physique sur les saignements majeurs en hôpitaux suite à une procédure de remplacement valvulaire aortique par voie transcathéter (RVAT) ou chirurgicale. La seconde étude est une enquête prospective qui avait pour objectif d'évaluer l'effet de la masse musculaire et la sarcopénie sur la pharmacocinétique des anticoagulants oraux directs (AOD) chez les personnes âgées. RÉSULTATS: L'étude FRAILTY-AVR portait sur 1 195 patients, dont 358 (30%) ont vécus un évènement hémorragique majeur (137/747 [18.3%] du groupe RVAT et 221/448 [49.3%] du groupe chirurgicale). L'outil de fragilité essentielle a été identifié en tant que facteurs prédictifs indépendants des complications hémorragiques majeures dans le groupe RVAT (OR 1,66, IC 95% 1.39 à 1.99) et chirugicale (OR 1,67, IC 95% 1.34 à 2.07), et a et surpassé d'autres modèles de fragilité pour prédire les complications hémorragiques. Les complications hémorragiques majeures étaient fortement associées à la mortalité à 1 an dans les deux groupes de patients. L'étude prospective comprenait 62 patients recrutés à l'Hôpital Général Juif recevant du rivaroxaban ou de l'apixaban pour la fibrillation auriculaire. Quinze patients (25%) avez un niveau de AOD élevé au temps pic et dix (16,4%) patients avez un niveau de AOD élevé au temps creux. La masse maigre appendiculaire a été identifiée comme indicateur indépendant de niveaux AOD élevés, tant au creux (OR 0,78, IC 95% 0,62 à 0,98) qu'au pic (OR 0,84, IC à 95% 0,73 à 0,99), et avait une capacité prédictive supérieure creux (C-statistique 0,88, IC à 95% 0,80 à 0,96, CIA = 49,32) et pic (C-statistique 0,76, IC à 95% 0,63 à 0,90, CIA = 61,17) que le modèle de base composé des facteurs d'âge, poids total et fonction rénale.CONCLUSIONS: La fragilité est associée aux risques élevés de complication hémorragique. L'intégration de la fragilité dans la prise de décision clinique pourrait aider à améliorer les prédictions de risque de complications hémorragiques chez les personnes âgées et permettent aux praticiens d'adapter la thérapie en conséquence.</description><description>BACKGROUND: Frail patients are more vulnerable to physiological stressors, and are therefore more susceptible to adverse events and medical complications. The risk of bleeding complications, which are strongly associated with mortality and adverse effects, is heightened in older adults. OBJECTIVES: The objectives of this thesis are to: 1) further understand the relationship between frailty and bleeding, and 2) explore the role of frailty in predicting bleeding complications, in both a) the postoperative setting following cardiac transcatheter and surgical procedures, and b) in the clinical setting regarding anticoagulation for atrial fibrillation.METHODS: After performing a literature review of frailty and bleeding, two studies were performed. The first study is a retrospective analysis of the FRAILTY-AVR database to examine the predictive value of frailty scales to predict in-hospital major bleeding following transcatheter or surgical aortic valve replacement (TAVR or SAVR). The second study is a prospective investigation the effect of muscle mass and sarcopenia on direct oral anticoagulant (DOAC) pharmacokinetics in older adults.RESULTS:  The FRAILTY-AVR cohort consisted of 1,195 patients of which 358 (30%) patients had a major bleeding event (137/747 [18.3%] in the TAVR group and 221/448 [49.3%] in the SAVR group). The Essential Frailty Toolset was identified as independent predictor of major bleeding complications in both TAVR (OR 1.66, 95% CI 1.39 to 1.99) and SAVR (OR 1.67, 95% CI 1.34 to 2.07), and outperformed other frailty models in predicting bleeding complications. Major bleeding complications were strongly associated with 1-year mortality in both patient groups. The prospective study consisted of 62 patients receiving rivaroxaban or apixaban for atrial fibrillation recruited at the Jewish General Hospital. Fifteen (25%) patients had a higher DOAC peak activity, while 10 (16.4%) patients had a high DOAC trough activity level. Appendicular lean mass was identified as the independent predictor of high DOAC levels, at both trough (OR 0.78, 95% CI 0.62 to 0.98) and peak (OR 0.84, 95% CI 0.73 to 0.99) time points, and had superior predictive ability in trough (C-statistic 0.88, 95% CI 0.80 to 0.96, AIC=49.32) and peak (C-statistic 0.76, 95% CI 0.63 to 0.90, AIC=61.17) than the basic model composed of the current considered factors of age, weight and renal function.CONCLUSION: Frailty is associated with a higher risk of bleeding events, and is shown in this thesis to predict both postoperative bleeding complications and higher levels of anticoagulation. Incorporating frailty into clinical decision-making could help refine bleeding complication risk predictions for older adults and allow clinicians to tailor therapy accordingly. </description><creator>Bendayan, Melissa</creator><contributor>Jonathan Afilalo (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Medicine</subject><title>Frailty and bleeding risk prediction in older adults</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f365r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63sz299</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gb19f8304</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Greenhouses are controlled growth environments that can regulate and isolate a controlled atmosphere from external disturbances to optimize plant growth. In northern climates, it is often necessary to provide additional heat to the greenhouse environment, since cool external temperatures limit the growth of plants year-round. In addition, plant growth is improved by elevating the plant growth space with carbon dioxide above ambient levels, increasing the plants photosynthetic rate.Biofuels utilizing woody biomass are considered a carbon neutral source of fuel that can be easily utilized to generate heat and carbon dioxide. However, during the combustion process, various gaseous pollutants are produced. These include pollutants that are harmful to human health (such as particulate matter) and pollutants that are harmful to plants (such as ethylene). Since the combustion reaction cannot be efficiently improved to prevent the formation of these pollutants, downstream filtration technologies are required to remove these flue gases. The FlueTRU system is a novel filtration system that was designed and constructed at Macdonald Campus of McGill University. The FlueTRU system has been connected to a Caddy II furnace inside an experimental hoop house for the purpose of testing low cost, high efficiency air filtration technologies. The system is comprised of three separate sections that are designed to remove different gaseous pollutants.The Electrostatic Precipitator Cyclone (E.P.C) is a duel technology filtration system designed to remove particulate matter. It consists of an initial cyclone to filter out large particulate matter and fly ash, followed by a second step cylindrical electrostatic precipitator. Initial results have shown a removal efficiency of approximately 95 percent when the chamber is charged, and the longest experimental run performed has been 10 hours.The Heat Destruction Element (H.D.E) is the third step and is an applied thermal oxidation chamber that utilizes heat generated by high voltage resistive wires to remove unwanted volatile organic carbon (V.O.C) molecules from the airstream. The system is able to heat the airstream to over 850 degrees Celsius, which is sufficient to completely oxidize the ethylene. In addition, this temperature can oxidize sulfur dioxide and carbon monoxide, reducing their concentrations to 0.01 and approximately 30 parts per million respectively.</description><description>Les serres sont des environnements de croissance contrôlés capables de régler une atmosphère contrôlée et de l'isoler des perturbations externes afin d'optimiser la croissance des plantes. Dans les climats nordiques, il est souvent nécessaire de fournir de la chaleur supplémentaire à l'environnement de la serre car les températures extérieures froides limitent la croissance des plantes tout au long de l'année. De plus, la croissance des plantes est améliorée en élevant, dans l'espace de croissance des plantes, la concentration de dioxyde de carbone au-dessus de celui de l'air ambiant, ce qui augmente le taux de photosynthèse des plantes. Les biocarburants qui sont créer à base de biomasse ligneuse sont considérés comme une source de combustible neutre en carbone qui peuvent être facilement utilisées pour générer de la chaleur et du dioxyde de carbone. Cependant, au cours du processus de combustion, divers polluants gazeux sont produits. Ceux-ci incluent des polluants nocifs pour la santé humaine (telles que les particules fines) et des polluants nocifs pour les plantes (tel que l'éthylène). Puisque la réaction de combustion ne peut pas être efficacement améliorée pour empêcher la formation de ces polluants, des technologies de filtration en aval sont nécessaires pour éliminer ces gaz de combustion. Le système « FlueTRU » est un nouveau système de filtration conçu et construit sur le campus Macdonald de l'Université McGill. Le système « FlueTRU » a été connecté à un four Caddy II à l'intérieur d'une serre expérimental afin de vérifier les technologies de filtration d'air à haute efficacité et à faible coût. Le système est composé de trois sections distinctes conçues pour éliminer différents polluants gazeux. Le Cyclone Précipitateur Électrostatic (« Electrostatic Precipitator Cyclone », E.P.C) est un système de filtration à deux étapes, conçu pour éliminer les particules. L'étape initiale est comprise d'un cyclone destiné à filtrer les grosses particules et les cendres volantes qui est ensuite suivi d'un précipitateur électrostatique cylindrique pour la deuxième étape. Les résultats initiaux ont montré une efficacité d'élimination d'environ 95 pourcent lorsque la cavité du système est chargée et le plus long essai expérimental effectué a été de 10 heures. La troisième étape, l'élément de destruction thermique (« Heat Destruction Element » H.D.E) est une chambre d'oxydation thermique appliquée qui utilise la chaleur générée par des fils résistifs à haute tension pour éliminer les molécules de carbone organique volatil (V.O.C) indésirables dans le courant d'air. Le système est capable de chauffer le courant d'air à plus de 850 degrés Celsius, ce qui est suffisant pour oxyder complètement l'éthylène. De plus, cette température peut oxyder le dioxyde de soufre et le monoxyde de carbone, réduisant leurs concentrations respectives à 0,01 et environ 30 parties par million.</description><creator>Austin, Emmet</creator><contributor>Lefsrud, Mark (Supervisor1)</contributor><contributor>Akbarzadeh, Abdolhamid (Supervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Filtration of flue gas generated from solid biomass combustion for heat and CO2 enrichment applications in controlled growth environments</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547t79f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19f8304</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mk61rk38s</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: La recherche démontre que les soins palliatifs précoces permettent d'améliorer divers aspects des soins du cancer, notamment l'intensité des symptômes, le soutien psychosocial, les soins spirituels et la prise de décision. Malgré ces avantages et la disponibilité croissante des services de soins palliatifs, la majorité des patients atteints de cancer sont référés à l'équipe de soins palliatifs seulement quand ils sont en fin de vie. En tant que « gardiens » de soins palliatifs, les oncologues peuvent nous fournir des renseignements importants sur les raisons pour lesquelles les patients atteints de cancer ne sont pas référés assez tôt et assez souvent. Objectifs: Le but principal de cette thèse est d'examiner les perceptions et les attitudes des oncologues envers les soins palliatifs afin de mieux comprendre les obstacles au niveau des médecins qui empêchent l'introduction des soins palliatifs précoces. Méthodes: Cette thèse contient deux manuscrits. Le premier manuscrit est une revue systématique et une synthèse narrative des études qualitatives, quantitatives et à méthodes mixtes portant sur les perceptions et les attitudes des oncologues envers les soins palliatifs pour les patients atteints de cancer. Le deuxième manuscrit ajoute au premier manuscrit en examinant, d'un point de vue éthique, les modèles actuels de soins palliatifs qui dépendent des oncologues comme « gardiens » des services de soins palliatifs. Résultats: Au total, 21 études répondaient aux critères d'inclusion de la revue systématique. Les thèmes décrivant les perceptions des oncologues envers les soins palliatifs comprennent : 1) la valeur des soins palliatifs, 2) le moment approprié pour l'introduction des soins palliatifs, 3) le rôle du médecin qui fournit des soins palliatifs, 4) la coordination des soins, 5) la philosophie des soins et 6) l'impact d'une consultation en soins palliatifs sur le patient. L'analyse éthique a révélé que, en raison des diverses perceptions des oncologues envers les soins palliatifs, les modèles actuels utilisés pour référer les patients vers des soins palliatifs sont contraires à l'éthique et doivent être améliorés. Conclusions: Le retard qui existe entre le diagnostic et l'orientation vers les soins palliatifs est probablement causé par un conflit entre les cultures professionnelles des oncologues et des médecins en soins palliatifs, ainsi qu'un manque de connaissances de la part des oncologues sur le but des services de soins palliatifs et le moment approprié pour orienter les patients vers ces services. Il est important de comprendre les obstacles au niveau des médecins afin de développer des stratégies qui visent à augmenter la collaboration entre les équipes d'oncologie et de soins palliatifs et améliorer l'introduction des soins palliatifs précoces pour les patients atteints de cancer avancé.</description><description>Background: Early palliative care has been shown to optimize a variety of different aspects of cancer care including symptom management, psychosocial support, spiritual care and decision-making. Despite these benefits and the increasing availability of palliative care services, the majority of cancer patients are only referred to palliative care in the late, terminal stages of disease. As the gatekeepers of palliative care, oncologists can offer a wealth of insight into why cancer patients are not being referred as early and as often as they should. Objectives: The main purpose of this thesis is to explore oncologists' perceptions and attitudes toward palliative care in order to better understand the physician-level barriers to early palliative care referral. Methods: This thesis contains of two related manuscripts. The first manuscript consists of a systematic mixed studies review and narrative synthesis of the current literature investigating oncologists' perceptions and attitudes toward palliative care for cancer patients. The second manuscript expands on the first manuscript by examining oncologist-driven models of palliative care referral from an ethical perspective. Results: Twenty-one studies met the inclusion criteria for the systematic review. Themes describing oncologists' perceptions of palliative care include: 1) the value of palliative care, 2) the timing of palliative care referral, 3) the role of the palliative care provider, 4) the coordination of care, 5) the philosophy of care and 6) the impact of palliative care referral on the patient. The ethical analysis found that, owing to oncologists' heterogeneous perceptions of palliative care, the current oncologist-driven models of palliative care referral are unethical and need to be improved. Conclusions: The delays in referral to palliative care are likely due to the conflicting professional cultures of oncology and palliative care, as well as a lack of provider knowledge about the appropriate use and timing of palliative care referral. Understanding these physician-level barriers to early referral is crucial to inform the development of strategies to increase collaboration between oncology and palliative care teams and improve the early provision of palliative care for advanced cancer patients.</description><creator>Stoddart, Caitlin</creator><contributor>Gillian Bartlett-Esquilant (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Family Medicine</subject><title>The gatekeepers of palliative care: A systematic mixed studies review of oncologists' perceptions and attitudes towards palliative care for advanced cancer patients</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687k514.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mk61rk38s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Family Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6w924d97g</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The processing of pain in the nervous system is now known to have an important immune component, including T cells of the adaptive immune system. T cells have been shown to release endogenous opioids, and although it is well known that opioids have effects on T cell populations, very little attention has been given to the converse: how T cells may affect opioid regulation. During pregnancy, there is a shift in T-cell functioning, and it has been reported consistently that many female chronic pain sufferers have an attenuation of symptoms during pregnancy. Additionally it has been shown that rats display increased pain tolerance during pregnancy due to an increase in opioid receptors in the spinal cord. However, past studies did not consider the role of non-neuronal cells, which are now known to play an important role in chronic pain processing. Using an inflammatory or neuropathic model of persistent pain, we observed that young adult female mice in early pregnancy switch from a microglia-independent to a microglia-dependent pain hypersensitivity mechanism. During late pregnancy, female mice show no evidence of chronic pain whatsoever. This pregnancy-related analgesia is reversible by intrathecal administration of naloxone, suggesting an opioid-mediated mechanism; pharmacological and genetic data suggest the importance of δ-opioid receptors. We also observe that T-cell deficient (nude and Rag1-null mutant) pregnant mice do not exhibit pregnancy analgesia, which can be rescued with the adoptive transfer of CD4+ or CD8+ T cells from late-pregnant wild-type mice. These results suggest that T cells are a mediator of the opioid analgesia exhibited during pregnancy. On further investigation of non-pregnant T- cell deficient mice, we observe that in addition to displaying significantly increased baseline pain sensitivity across various pain modalities, T-cell deficient mice (CD-1 nude, Rag1 null mutant and Cd4 null mutant) exhibit pronounced deficiencies in morphine inhibition of thermal or inflammatory pain. Nude mice are also deficient in endogenous opioid-mediated analgesia, exhibiting no stress-induced analgesia from restraint. The relevant T-cell subpopulation appears to be CD4+ T cells, since adoptive transfer of them but not CD8+ cells into nude mice rescues both the pain and morphine analgesia phenotypes. We also observe a sex difference in CD-1 mice, with females requiring 2–3-fold more morphine than males to produce equal analgesia. Nude mice display no sex differences in morphine analgesia, and the sex difference is restored in nude mice of either sex receiving CD4+ T cells from CD-1 donor male or female mice. These results suggest that CD4+ T cells play an as yet unappreciated role in opioid analgesia, and may be a driver of sex differences therein. </description><description>Il est maintenant connu que le traitement de la douleur dans le système nerveux central a un important composant immunitaire, y compris les cellules T du système immunitaire adaptatif. Il a été démontré que les lymphocytes T libèrent des opioïdes endogènes et, même si c'est bien connu que les opioïdes ont des effets sur les populations de cellules T, très peu d'attention a été accordée aux effets des lymphocytes T sur la régulation des opioïdes. Au cours de la grossesse, le fonctionnement des lymphocytes T change et il a été régulièrement constaté que de nombreuses femmes souffrant de douleur chronique ont une atténuation des symptômes pendant la grossesse. De plus, il a été démontré que les rats présentent une tolérance accrue à la douleur pendant la grossesse en raison d'une augmentation des récepteurs opioïdes dans la moelle épinière. Cependant, les études antérieures n'ont pas tenu compte du rôle des cellules non neuronales, dont nous savons maintenant qu'elles jouent un rôle important dans le traitement de la douleur chronique. En utilisant un modèle inflammatoire ou neuropathique de la douleur persistante, nous avons observé que les souris femelles adultes en début de grossesse passent d'un mécanisme d'hypersensibilité à la douleur indépendant de la microglie à un mécanisme dépendant de la microglie. En fin de grossesse, les souris femelles ne présentent aucun signe de douleur chronique. Cette analgésie liée à la grossesse est réversible par administration intrathécale de naloxone, suggérant un mécanisme à médiation opioïde; les données pharmacologiques et génétiques suggèrent l'importance des récepteurs δ-opioïdes. Nous observons également que les souris enceintes déficientes en cellules T (nues et mutantes Rag1-nul) ne présentent pas d'analgésie gravidique, qui peut être sauvée par le transfert adoptif de cellules T CD4 + ou CD8 + de souris de type sauvage en fin de gestation. Ces résultats suggèrent que les cellules T sont un médiateur de l'analgésie opioïde présentée pendant la grossesse.Après des recherches plus approfondies sur des souris non gravides déficientes en cellules T, nous observons qu'en plus de présenter une sensibilité à la significativement accrue à la ligne de base à travers diverses modalités de la douleur, des souris déficientes en cellules T présente des déficiences prononcées de l'inhibition morphinique de la douleur thermique ou inflammatoire. Les souris nues sont également déficientes en analgésie endogène à médiation par les opioïdes, et ne présentant aucune analgésie induite par le stress due à la retenue. La sous-population de cellules T pertinente semble être des cellules T CD4 +, puisque leur transfert adoptif, mais pas les cellules CD8 + dans les souris nude, sauve les phénotypes analgésie de la douleur et de la morphine. Nous observons également une différence de sexe chez les souris CD-1, les femelles nécessitant 2 à 3 fois plus de morphine que les mâles pour produire une analgésie égale. Les souris nude ne présentent pas de différence de sexe dans l'analgésie morphinique et la différence de sexe est restaurée chez des souris nues de l'un ou l'autre sexe recevant des cellules T CD4 + provenant de souris mâles ou femelles donneuses de CD-1. Ces résultats suggèrent que les lymphocytes T CD4 + jouent un rôle encore peu apprécié dans l'analgésie par les opioïdes et peuvent être à l'origine de différences entre les sexes.</description><creator>Rosen, Sarah</creator><contributor>Jeffrey Mogil (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Neuroscience</subject><title>The role of t-cells in opioid analgesia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hm530.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6w924d97g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sb397b60r</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le système immunitaire produit de l'inflammation en réponse à une blessure ou une infection. Bien que l'inflammation aiguë a un rôle protecteur, l'inflammation chronique peut entraîner des lésions persistantes dans les tissus et les organes. Par exemple, les poumons sont vulnérables aux irritants provenant de l'environnement extérieur et sont donc susceptibles de développer des lésions et de l'inflammation. RelB est un membre de la voie non-canonique du facteur transcriptionel NF-κB qui joue un rôle important dans l'inflammation et la mort cellulaire. Notre laboratoire a précédemment montré que RelB protège contre l'apoptose et l'inflammation induites in vitro par la fumée de cigarette ; un puissant irritant et une cause majeure de morbidité et de mortalité dans le monde. Cependant, le rôle protecteur de RelB dans les poumons est moins connu. Nous avons émis l'hypothèse que RelB protège contre l'inflammation pulmonaire induite par la fumée de cigarette. Pour valider notre hypothèse, nous avons exposé des souris de type sauvage (RelB+/+) ou déficientes en RelB (RelB-/-) à la fumée de cigarette Nous avons trouvé que l'exposition à la fumée de la cigarette entraîne une diminution du nombre de granulocytes des voies respiratoires chez les souris RelB-/-; cette diminution des granulocytes est surtout liée à une diminution de nombre des neutrophiles. L'inflammation pulmonaire causée par d'autres irritants, y compris la chlorine, l'ovalbumine (pour imiter les caractéristiques de l'asthme), et les lipopolysaccharides n'est pas affectée par l'absence de RelB. L'analyse différentielle des cytokines par dosage multiplexe suggère que les altérations de l'expression de cytokines et chimiokines n'expliquent pas pleinement la diminution de nombre de neutrophiles chez les souris RelB-/- exposées à la fumée de cigarette. L'analyse par cytométrie de flux du lavage broncho-alvéolaire et des cellules de moelle osseuse révèle également qu'il est peu probable que la diminution de neutrophiles soit provoquée par une mort cellulaire excessive ou une diminution de l'hématopoïèse. Dans l'ensemble, nos résultats indiquent que RelB régule l'inflammation pulmonaire aiguë induite par la fumée de cigarette par un mécanisme non identifié. La compréhension du mécanisme par lequel RelB régule l'inflammation induite par la fumée de cigarette pourrait mener à la découverte de nouvelles stratégies thérapeutiques ciblant des maladies inflammatoires infligées par une exposition prolongée à la fumée de cigarette.</description><description>Inflammation is a response to injury and infection. Although protective under physiological conditions, excessive and persistent inflammation is linked to disease. As the lungs are continuously exposed to the external environment and subjected to injury by irritants, it is particularly liable to inflammation. RelB is a member of the non-canonical NF-κB pathway that may control lung inflammation and cell death caused by cigarette smoke (CS), a potent irritant and a leading cause of morbidity and mortality around the world.  Our lab has previously shown that RelB protects against CS-induced apoptosis and inflammation in vitro, but less is known about pulmonary RelB in vivo. We hypothesized that RelB protects against acute CS-induced pulmonary inflammation. To investigate our hypothesis, we exposed wild-type (RelB+/+) and RelB-deficient mice (RelB-/-) mice to CS using an acute full-body regime. We found that CS-exposure caused a sustained decrease in airway granulocytes in RelB-/- mice; this decrease in granulocytes was predominated by neutrophils. Pulmonary inflammation caused by other irritants, including chlorine, ovalbumin (to mimic features of asthma) and lipopolysaccharide   was unaffected by RelB. Differential cytokine analysis via multiplex assay suggests that alterations in chemotactic cytokines do not fully account for the CS-specific decrease in RelB-/- granulocytes. Flow cytometric analysis of the bronchoalveolar lavage and bone marrow cells also reveal that it is unlikely that the sustained decrease is caused by excessive cell death or decreased hematopoiesis from the bone marrow. Overall, our results indicate that RelB regulates acute CS-induced pulmonary inflammation through an unidentified mechanism. Understanding how RelB regulates CS-induced inflammation may potentiate the discovery of new therapeutic strategies for many of the inflammatory diseases caused by CS. </description><creator>Pareek, Swati</creator><contributor>Carolyn Baglole (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Pathology</subject><title>RelB regulation of cigarette smoke-induced pulmonary inflammation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q6514.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sb397b60r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pathology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:37720g25b</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Large Hadron Collider (LHC) will be upgraded in 2024-26 to increase its beam intensity by a factor of up to 7 from its original design value. To cope with increased interaction rates and radiation exposure at this new High Luminosity LHC (HL-LHC), upgrades to multiple ATLAS detector subsystems are planned to take place alongside those to the LHC's accelerator chain. In this context, a re-design of the Hadronic End-Cap (HEC) calorimeter's electronic readout chain is required in order to maintain its energy reconstruction performance at the HL-LHC. The HEC readout electronics was implemented in a simulation framework capable of testing different analog filters and more complex digital signal processing algorithms. The expected degradation in energy resolution in the HEC at HL-LHC was estimated and optimization studies of different parameters of the HEC readout chain were carried out. Results have been used to make preliminary design decisions for the upgrade of the calorimeter readout electronics. Studies show that further improvements in the performance of the HEC energy reconstruction will have to come from new digital filtering algorithms that can better mitigate the effects of an increased interaction rate.</description><description>Le Grand Collisionneur de Hadrons (appelé en anglais "Large Hadron Collider" (LHC)) subira une mise à niveau importante en 2024-26 afin d'augmenter l'intensité de ses faisceaux de protons d'un facteur allant jusqu'à 7 par rapport à sa valeur de conception d'origine. Plusieurs mises à niveau des sous-systèmes du détecteur ATLAS sont prévues en parallèle à ceux de la chaîne d'accélération du LHC. Ceci sera nécéssaire afin de faire face à l'augmentation du taux d'interaction des protons et de l'exposition à la radiation qui auront lieu à ce nouveau LHC Haute Luminosité (HL-LHC). Dans ce contexte, une refonte de la chaîne de lecture électronique du calorimètre hadronique, ou "Hadronic End-Cap" (HEC), est nécessaire afin de maintenir sa performance de reconstruction énergétique au HL-LHC. L'implémentation de l'électronique de lecture du HEC dans un cadre de simulation capable de tester différents filtres analogiques et des algorithmes de traitement de signaux numériques plus complexes est réalisée. La dégradation attendue de la résolution énergétique du HEC au HL-LHC a été estimée et des études d'optimisation des différents paramètres de la chaîne de lecture du HEC ont été réalisées. Les résultats ont été utilisés pour prendre des décisions de conception préliminaires pour la mise à niveau de l'électronique de lecture du calorimètre. Les études démontrent que des améliorations supplémentaires de la performance de reconstruction énergétique du HEC devront provenir de nouveaux algorithmes de filtrage numérique qui pouront mieux atténuer les effets d'un taux d'interaction accru.</description><creator>Ambler, Alessandro</creator><contributor>Brigitte Vachon (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Physics</subject><title>Performance and optimization of analog and digital filtering algorithms for the Phase-ll upgrade of the Hadronic End-Cap Calorimeter</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386m75b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720g25b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jn827</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The goal of this dissertation is to explore and demonstrate the applications of numerical methods for elliptic partial differential equations (PDEs). The numerical methods presented, as we will see, are applicable in a variety of contexts, ranging from computational geometry to machine learning. The general analytic framework of this dissertation is viscosity solutions for elliptic PDEs. The corresponding numerical framework belongs to Barles and Souganidis, with emphasis on its reinterpretation using elliptic finite difference schemes in lieu of monotone schemes. The first problem considered was building a multi-criteria anomaly detection algorithm that can be applied in a real-time setting. The algorithm was centered around a recently discovered PDE continuum limit for nondominated sorting. By exploiting the relatively low computational cost of numerically approximating the PDE we developed an efficient method to detect anomalies in two-dimensional data in real-time. We also derived a transport equation which characterizes sorting points within nondominated layers. This allowed us to add to our algorithm the ability of classifying anomalies. Our algorithm has an inherent ability to adapt to changes in the trend of data. In addition to demonstrating the effectiveness of our algorithm on synthetic and real data, we presented probabilistic arguments proving convergence rates for the PDE-based ranking.The second problem addressed the issue of computing the quasiconvex envelope of a given function. In a series of papers written by Barron, Goebel, and Jensen, first- and second-order differential operators characterizing quasiconvexity were rigourously developed. These characterizations, arising in the form of PDEs, unfortunately prove intractable in light of existing numerical methods. Hence, attempting to generate the quasiconvex envelope using these operators with an obstacle term, in a manner similar to Oberman, is not prudent. Our solution to this, and consequently our contribution, came two-fold (each of which is its own article, respectively): (i) a first-order nonlocal line solver which can compute the quasiconvex envelope in one dimension, and for which the extension to arbitrary dimensions follows naturally; (ii) a second-order operator which offers a more relaxed notion of quasiconvexity, and is more obliging to numerical approximation. Convergence of the algorithms presented in both solutions is proven, and numerical examples validating the arguments presented therein are demonstrated.</description><description>L'objectif de cette dissertation est d'explorer et de démontrer les applications des méthodes numériques pour les équations aux dérivées partielles (EDPs). Les méthodes numériques présentées, comme on verra, peuvent être appliquées a divers contextes, de la géométrie computationnelle à l'apprentissage machine. Le cadre analytique général de cette dissertation sont les solutions de viscosité pour EDPs elliptiques. Le cadre numérique associé appartient a Barles et Souganidis, qui est ici réinterprété en utilisant des méthodes aux différences finies au lieu de schémas monotones.Le premier problème abordé fut de construire un algorithme de détection d'anomalies à plusieurs critères, qui puisse être appliqué en temps rél.  L'algorithme s'est centré autour de la limite d'une EDP pour le tri non-dominé. En exploitant le coût numérique relativement faible de l'approximation numérique de cette EDP, on développa une méthode efficace pour détecter des anomalies dans des données a deux dimensions, en temps réel. De même, on développa une équation de transport qui caractérise le tri de points dans des couches non dominées. Ceci nous a permis d'ajouter à notre algorithme l'aptitude de classifier les anomalies. Notre algorithme a la capacité inhérente de s'adapter à des changements dans les tendances des données. En plus de démontrer l'efficacité de notre algorithme pour des données synthétiques et réelles, on présenta des arguments probabilistes démontrant les taux de convergence pour le classement basé sur notre EDP.Le deuxième problème s'attaque au calcul de l'enveloppe quasi-convexe de fonctions. Dans un ensemble d'articles écrits par Barron, Goebel, et Jensen, des opérateurs différentiels de premier et second ordre caractérisant la quasi-convexité furent développés rigoureusement. Ces caractérisations, qui se présentent sous forme d'EDPs, s'avèrent difficiles à résoudre par le biais des méthodes numériques actuelles. Ainsi, essayer de générer des enveloppes quasi-convexes en utilisant de tels opérateurs avec une fonction obstacle, de façon similaire a Oberman , est problématique. Notre solution à ceci, et donc notre contribution, a deux parties: (i) un solveur de lignes non-local de premier ordre qui peut calculer l'enveloppe quasi-convexe en une dimension, et dont l'extension à d'autres dimensions s'ensuit naturellement; (ii) un opérateur de second ordre qui propose une notion plus flexible de quasi-convexité, et qui s'avère plus facile à approcher numériquement.  La convergence des algorithmes présentés dans les deux solutions est démontrée, et les arguments qui y sont présentés sont confirmés par des exemples numériques.</description><creator>Abbasi, Bilal</creator><contributor>Oberman, Adam (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>On the applications of numerical methods for elliptic partial differential equations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4f16c500w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jn827</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cn69m638t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les personnes souffrant d'insuffisance cardiaque congestive (ICC) seraient plus à risque d'être affectées par les fluctuations journalières de pollution de l'air ambiant. L'objectif principal de cette dissertation était d'étudier les effets aigus de la pollution de l'air chez les individus souffrant d'ICC en réalisant une étude de cohorte longitudinale novatrice, qui incorpore l'historique médical des individus et des estimations spatiotemporelles d'exposition journalière aux polluants atmosphériques.Cette thèse comprend trois études:La première étude est une revue structurée des études épidémiologiques de panel portant sur l'effet des polluants de l'air ambiant (PM2.5, NO2, O3) sur la variabilité de fréquence cardiaque (VFC). La VFC reflète l'activité du système nerveux autonome, soit un des présumés mécanismes liant la pollution de l'air et les évènements sanitaires aigus. Des 33 études retenues, bon nombre différaient au niveau d'importantes caractéristiques de leur devis et des méthodologies statistiques, ce qui limitait la possibilité de réaliser une méta-analyse. Les résultats ne m'ont pas convaincu de la présence d'une association entre les PM2.5 et la VFC. Pour le NO2 et l'O3, le nombre d'études de haute qualité était insuffisant pour tirer des conclusions. Des études de panel utilisant des devis et des méthodologies statistiques améliorées sont nécessaires pour établir ou réfuter la présence d'une association entre la pollution de l'air et la VFC.La deuxième étude présente la conception et la comparaison de différents modèles spatiotemporels visant à prédire les concentrations journalières de NO2 et d'O3 dans l'air ambiant à Montréal, pour la période 1991-2003. Pour les deux polluants, la concentration assignée à un code postal pour un jour donné pouvait varier considérablement selon le modèle. La méthode de rétro-extrapolation utilisant un modèle de type «land use regression», développé à partir de données provenant de campagnes d'échantillonnages denses, a montré un plus grand désaccord avec les autres méthodes qui étaient limitées par le faible nombre de stations du réseau de surveillance de la qualité de l'air. Compte tenu de ces différences considérables, les effets de la pollution de l'air devraient être estimés considérant plusieurs modèles d'exposition.Finalement, j'ai développé une cohorte d'individus âgés de 65 ans et plus, souffrant d'ICC et résidant à Montréal entre 1991-2003, pour estimer: i) l'association entre la mortalité non accidentelle et la concentration journalières de NO2 et d'O3 dans l'air ambiant au lieu de résidence des participants, et; ii) si ces associations étaient modifiées selon une détérioration de l'état de santé des individus. J'ai utilisé deux devis distincts: une analyse cas-croisés et une analyse cas-témoins nichée dans la cohorte. Les effets de la pollution de l'air et des variables météorologiques ont été modélisés à l'aide de modèles non-linéaires à effets retardés distribués. Les résultats montrent que le risque estimé peut varier selon le modèle d'exposition et le devis. Pour la méthode de rétro-extrapolation à partir d'un «land use regression», qui plausiblement fournit les meilleures estimations d'exposition, dans l'analyse cas-croisés le risque de mortalité, cumulé de 0 à 3 jours, était augmenté de 3,0% (IC 95%: -0,4 à 6,6%) et 3,5% (IC 95%: -4,5 à 12,1%) par interquartile de NO2 (8,8 ppb) et d'O3 (16,5 ppb), respectivement. Pour l'analyse cas-témoins, l'augmentation du risque était de 2,9% (IC 95%: -0,9 à 6,9%) pour le NO2 et de 7,3% (IC 95%: 3,0 à 11,9%) pour l'O3. Dans l'analyse cas-témoins seulement, il y avait une modification d'effets selon la dose prescrite de furosémide, un important diurétique utilisé pour traiter l'ICC. Cette étude renforce les preuves que la pollution de l'air est associée à la mortalité chez les personnes atteintes d'ICC. Le devis novateur utilisé peut servir de base pour de futures recherches sur les effets aigus de la pollution de l'air.</description><description>People suffering from congestive heart failure (CHF) may be at higher risk for the acute effects of air pollution. The purpose of this dissertation was to investigate the acute effects of ambient air pollution in persons having CHF by making use of an innovative population-based longitudinal study design that can address limitations of previous epidemiological air pollution studies using grouped-analysis, notably by incorporating medical histories of subjects throughout the follow-up and spatially-resolved, time-dependent daily exposures to air pollution at subjects' residence.This dissertation includes three original studies: The first study is a structured review of panel studies that investigated the effect of ambient air pollutants (PM2.5, NO2, O3) on selected indices of HRV that reflect the activity of the autonomic nervous system, one important postulated mechanism linking air pollution and acute health events. Many of the 33 selected studies differed substantially in terms of design characteristics and statistical methodologies, thus limiting the possibility of pooling studies. I was not persuaded by the results that there was an association between PM2.5 and any of the four indices of HRV investigated, whereas for NO2 and O3 the number of high-quality studies was insufficient to draw definite conclusions. Panel studies with improved designs and methodologies are needed to establish or refute an association between ambient exposure to air pollution and HRV.The second study presents the development and comparison of spatially-resolved daily concentrations of NO2 and O3 predicted for areas defined by the first three-character of the postal codes in Montreal, 1991-2003, using different spatiotemporal models. For both pollutants, the results showed that the method used may lead to substantial differences in the daily mean concentrations assigned to a postal code area on a given day. The back-extrapolation method, which was the only method incorporating data from dense exposure surveys, showed a higher degree of disagreement with the other methods that were all constrained by the sparse monitoring network. In view of these substantial differences, the analyses of the health effects from air pollution should make use of multiple exposure models.The third study is a longitudinal cohort study, developed from administrative health databases, in elderly having CHF in Montreal, 1991-2003, to estimate: 1) whether non-accidental mortality was associated with spatially-resolved, daily exposures to ambient NO2 and O3, and; 2) whether these associations were modified according to a complication or worsening in a person's health. I used two distinct statistical designs: a case-crossover that contrasts the same person at different times, and a nested case-control that contrasts different persons at similar times. The effects of air pollution and weather on mortality were modelled using distributed lag nonlinear models over lags 0-3 days. I found that the estimates of risk depended on the exposure method and the statistical design used. Using the back-extrapolation method, which likely provide the better estimates of exposure, for the case-crossover the cumulative mean percentage changes (MPC) in daily mortality per interquartile increment in NO2 (8.8 ppb) was 3.0% (95% CI: -0.4, 6.6%) and for O3 (16.5 ppb) 3.5% (95% CI: -4.5%, 12.1%). For the nested case-control, the cumulative MPC in daily mortality was 2.9 % (95% CI: -0.9%, 6.9%) for NO2 and 7.3% (95% CI: 3.0%, 11.9%) for O3. In the nested case-control, but not in the case-crossover, I found evidence of effect modification according to the prescribed dose of furosemide, which is a diuretic used to treat CHF. This study strengthens the evidence that daily exposure to air pollution may increase the risk of daily mortality in CHF. The unique design and modeling framework illustrated in this study can form the basis of future investigations on the acute effects of air pollution. </description><creator>Buteau, Stéphane</creator><contributor>Mark Goldberg (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Medicine</subject><title>Longitudinal study on the acute effects of ambient air pollution in congestive heart failure</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xp68kj610.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m638t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5999n563j</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>After years of decreases in global hunger, recent estimates from the Food and Agriculture Organisation showed that the number of undernourished people increased to 815 million in 2016 from 777 million in 2015. This reversal in trends suggests that new approaches are needed to tackle global food insecurity. Studies have shown that one potential approach is to reduce gender inequality; however, there are no studies looking at the global level and across regions, with internationally validated food security tools. This study fills this research gap by exploring the association between gender inequality and food security at the global level and across regions. This quantitative, cross-sectional study used 2015 data from three sources: Gallup World Poll, United Nations Development Programme, and the World Bank. The sample included 119 countries and 116,077 respondents. Food security was assessed using the Food Insecurity Experience Scale, and gender inequality was assessed using the Gender Inequality Index. Two thresholds were developed to assess food insecurity: the prevalence of moderate or severe food insecurity, and the prevalence of severe food insecurity only. In order to ensure international comparability, a common global reference was used to calibrate individual responses, and generate comparable estimates of food insecurity at the global level. Countries were classified into seven regions based on the World Bank regional classification: East Asia and the Pacific (EAP), Europe and Central Asia (ECA), Latin America and the Caribbean (LAC), Middle East and North Africa (MENA), North America (NAM), South Asia (SA), and sub-Saharan Africa (SSA). Spearman's rank correlation and generalized linear models were used to assess the association between gender inequality and prevalence of food insecurity. Models were adjusted for health (assessed using the personal health index). Only significant factors (p &lt; 0.05) were retained in the multivariate models. Statistical analyses were conducted using R and SAS with statistical significance set at p &lt; 0.05. Findings from the Spearman's rank correlation showed that gender inequality was significantly associated with moderate or severe food insecurity (rs = 0.88, p &lt; 0.001) and severe food insecurity (rs = 0.79, p &lt; 0.001). Results from the generalized linear models showed that gender inequality was significantly associated with both thresholds of food insecurity at the global level (p &lt; 0.0001). However, great heterogeneity was observed across regions. While gender inequality was a significant predictor of the prevalence of moderate or severe food insecurity in EAP, ECA, LAC, and MENA, it was not significantly associated in SA and SSA. When analyses were conducted only for severe food insecurity, the effect of gender inequality was significant in EAP, LAC, and SA, but not in ECA, MENA, and SSA. Multivariate findings showed that when controlling for health, there was a significant positive association between gender inequality and the prevalence of food insecurity globally. At the regional level, there was also variability in the degree of significance in the relationship. Gender inequality was a significant predictor of moderate or severe food insecurity in three regions (EAP, ECA, and LAC). For severe food insecurity, gender inequality had a significant effect in EAP, SA, and SSA. Results from this study suggest that health was the main predictor of food insecurity in region where the effect of gender inequality on food insecurity was not significant, which was the region with greater levels of gender inequality (i.e., SSA). This means that there are other mitigating factors, such as climate change, which could explain the lack of significance in some regions. To our knowledge, this is the first study examining the association between gender inequality and food security at the global and regional levels. </description><description>Bien que la faim ait connu une réduction pendant plusieurs années, des estimations récentes de l'Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture ont indiqué que le nombre de personnes sous-alimentées est passé de 777 millions en 2015 à 815 millions en 2016. Cette inversion des tendances suggère que de nouvelles approches seraient nécessaires pour lutter contre l'insécurité alimentaire mondiale. De nombreuses études ont suggéré qu'une des approches possibles consisterait à réduire l'inégalité entre les sexes. Cependant, aucune étude n'utilise des outils de sécurité alimentaire validés au niveau international pour étudier des situations aux niveaux global et régional. Cette étude comble ce manque de recherche en explorant l'association entre l'inégalité entre les sexes et la sécurité alimentaire aux niveaux mondial et régional. Cette étude quantitative et transversale a analysé les données du Gallup World Poll tirées du Programme des Nations Unies pour le développement, ainsi que celles de la Banque mondiale pour 2015. L'échantillon comprenait 119 pays et 116 077 répondants. La sécurité alimentaire a été mesurée à l'aide de l'échelle de mesure de l'insécurité alimentaire vécue « Food Insecurity Experience Scale », et l'inégalité entre les sexes a été évaluée à l'aide de l'indice d'inégalité de genre « Gender Inequality Index ». Les pays ont été classés en sept régions selon la classification régionale de la Banque mondiale: Asie orientale et Pacifique (EAP), Europe et Asie centrale (ECA), Amérique latine et Caraïbes (LAC), Moyen-Orient et Afrique du Nord (MENA), Amérique du Nord (NAM), Asie du Sud (SA) et Afrique subsaharienne (SSA). Les corrélations de Spearman et les modèles linéaires généralisés ont été utilisés pour évaluer l'association entre l'inégalité entre les sexes et la prévalence de l'insécurité alimentaire. Les modèles ont été ajustés pour la santé (évaluée en utilisant l'indice de santé personnel). Seuls les facteurs significatifs (p &lt; 0,05) ont été retenus dans les modèles multivariés. Les analyses statistiques ont été menées en utilisant R et SAS avec une signification statistique fixée à p &lt; 0,05. Les résultats des corrélations de Spearman ont montré que l'inégalité entre les sexes était associée significativement à une insécurité alimentaire modérée ou sévère (rs = 0,88, p &lt; 0,001) et une insécurité alimentaire sévère (rs = 0,79, p &lt; 0,001). Les résultats des modèles linéaires généralisés ont montré que l'inégalité entre les sexes était associée significativement aux deux seuils d'insécurité alimentaire au niveau mondial (p &lt;0,0001).  Cependant, une grande hétérogénéité a été observée entre les régions. L'inégalité entre les sexes était un prédicteur significatif de la prévalence de l'insécurité alimentaire modérée ou sévère en EAP, ECA, LAC et MENA. En ce qui concerne l'insécurité alimentaire sévère, l'effet de l'inégalité entre les sexes était significatif en EAP, LAC et SA. Les résultats multivariés ont montré que lorsque l'insécurité alimentaire était contrôlée par la santé, il y avait une association positive significative entre l'inégalité entre les sexes et l'insécurité alimentaire à l'échelle mondiale. Au niveau régional, il y avait une variabilité dans le degré d'importance de la relation. L'inégalité entre les sexes était un prédicteur significatif de l'insécurité alimentaire modérée ou sévère en EAP, ECA et LAC. En cas d'insécurité alimentaire grave, l'inégalité entre les sexes a eu un effet significatif en EAP, SA et SSA. Les résultats de cette étude suggèrent que la santé était le principal prédicteur de l'insécurité alimentaire dans la région où l'inégalité entre les sexes n'était pas significative. Ceci signifie qu'il existe d'autres facteurs atténuants qui pourraient expliquer le manque d'importance de l'association dans certaines régions. </description><creator>Abdi, Tasnim</creator><contributor>Hugo Melgar-Quiñonez (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Human Nutrition</subject><title>Gender inequality and food security: a global comparative analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r074x43n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n563j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161852d</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis, ultrafast pump-probe spectroscopy is used to investigate the effect ofinterfaces on charge carrier dynamics and optical gain in CdSe nanocrystals (NCs), CdSe/ZnS core/shell NCs and ultrasmall CdSe NCs. A narrow bandwidth photo-induced absorption (PA) feature has been identified as evidence of surface trapping in pump-probe transients in CdSe nanocrystals. Capping a CdSe NC with a ZnS shell diminishes this surface trapping signal by passivating the surface. However, both CdSe and CdSe/ZnS NCs also demonstrate a second, broad PA shelf upon excitation with an intense pump pulse. This PA shelf is expected to arise from charges trapped either at the surface of CdSe NCs or at the interface between CdSe andZnS in core/shell samples. Ultrasmall CdSe nanocrystals, with a diameter less than 2.5 nm, exhibit photoluminescence from both core and surface states. Pump-probe experiments show that the broad PA shelf is significantly more intense in ultrasmall nanocrystals. Gain measurements show that the gain threshold does not change significantly between nanocrystal diameters of 5.6 nm and 2.7 nm. However, gain is blocked in ultrasmall 2.2 nm nanocrystals due to intense photo-induced absorption. This is attributed to alarger surface to ratio in ultrasmall nanocrystals.</description><description>Dans cette thèse, la spectroscopie pompe-sonde ultrarapide est utilisée pour étudier l'effet des interfaces sur la dynamique des porteurs de charge et l'amplification optique dans les nanocristaux CdSe (NCs), les NCs noyau/enveloppe CdSe/ZnS et les NCs ultrapetits CdSe. Une caractéristique d'absorption photo-induite (AP) à bande passante étroite a été identifiée comme preuve du piégeage de surface dans les transitoires pompe-sonde dans les nanocristaux de CdSe. Le plafonnement d'un CdSe NC avec une enveloppe ZnS diminue ce signal de piégeage de surface en passivant la surface. Cependant, les deux NC CdSe etCdSe/ZnS démontrent également une deuxième étagère AP large lors de l'excitation avec une impulsion de pompe intense. On s'attend à ce que cette étagère de PA provienne de charges piégées soit à la surface des NC de CdSe, soit à l'interface entre les CdSe et lesZnS dans les échantillons de noyau/enveloppe. Les nanocristaux Ultrapetits CdSe, avec un diamètre inférieur à 2,5 nm, présentent une photoluminescence à la fois du noyau et de la surface. Les expériences de pompesonde montrent que l'étagère AP est significativement plus intense dans les nanocristaux d'ultrapetits. Les mesures d'amplification optique montrent que le seuil d'amplificationne varie pas significativement entre les diamètres de nanocristaux de 5,6 nm et 2,7 nm. Cependant, l'amplification est bloqué dans des nanocristaux de 2,2 nm ultrapetits en raison de l'absorption photo-induite intense.</description><creator>Brosseau, Patrick</creator><contributor>Patanjali Kambhampati (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Chemistry</subject><title>Interface effects on charge carrier dynamics and optical gain in ultrasmall semiconductor nanocrystals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418q56c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161852d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pc289m290</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The purpose of this study is to interrogate how women's silences in Victorian literature, and in the Brontë canon more specifically, are calculated to facilitate female expression through diverse modes of creative and expository narrative. As a response to second-wave feminist scholarship and its emphasis on female silence as oppressive, this thesis considers the role of metafiction in Charlotte Brontë's Jane Eyre (1847), Emily Brontë's Wuthering Heights (1847), and Anne Brontë's The Tenant of Wildfell Hall (1848), in order to refocus attention from their heroines' subdued dialogue to more forceful, and often covert, forms of narrative control. Each chapter centers on a separate heroine, spanning the works' mid-century publication dates (1847-1848), in chronological order. The first chapter juxtaposes Jane Eyre as a largely silent character in volumes I and II, against her position as narrator, pseudo-author, and inevitably, editor, in the creation and publication of her autobiography – roles that develop in the third volume. Chapter 2 centres on Catherine Earnshaw's narrative authority through the haunting, as well as enchanting effect of her journal in Wuthering Heights. The third and final chapter then investigates Helen Graham's censorial command over her life story as a counter-narrative, opposite the community's gossip, in The Tenant of Wildfell Hall. Ultimately, this project examines the protagonists' interactions with books, letters, and journals and the way that those actions capitalize on the (often understated) power of silence in order to incorporate gendered perspectives and social criticisms into the mid-century novel, and by extension, the greater public's consciousness.</description><description>Le but de cette étude est de comprendre le silence des femmes victoriennes, particulièrement dans le canon des Brontës, non comme obstacle, mais bien comme élément calculé pour faciliter l'expression féminine. Afin de répondre aux préoccupations soulevés par la deuxième vague féministe quant à la dimension oppressive du silence, le rôle de la métafiction sera considéré dans les livres suivants – Jane Eyre (1847), de Charlotte Brontë; Wuthering Heights (1847), de Emily Brontë; et The Tenant of Wildfell Hall (1848), d'Anne Brontë – ce qui permettra de valoriser le contrôle narratif exercé subtilement par leurs héroïnes, en dépit de leur silences qui témoignerait d'une subjugation oppressive. Chaque chapitre se concentre sur une héroïne différente dans chacune des oeuvres, selon l'ordre chronologique de leurs dates de parutions, entre 1847-1848. Dans le premier chapitre, le silence du personnage de Jane Eyre dans les volumes I et II est juxtaposé au rôle qu'elle développe dans le troisième volume, en tant que narratrice, auteure, et éditrice de son autobiographie. Le deuxième chapitre met en évidence l'autorité narrative de Catherine Earnshaw par le biais de son journal enchanteur dans Wuthering Heights. Le troisième et dernier chapitre se penche sur la commande censoriale que dispose Helen Graham dans The Tenant of Wildfell, pour opposer les rumeurs de la communauté quant au récit de sa vie. Ultimement, ce projet examine la manière que les protagonistes capitalisent sur le pouvoir mal compris du silence en se servant de livres, de lettres et de journaux, pour incorporer des perspectives féminines et des critiques sociales dans le roman victorien ainsi que par extension, dans la conscience du public. </description><creator>Aguzzi, Sabrina</creator><contributor>Tabitha Sparks (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>English</subject><title>Actions louder than words: reading narrative silence as literary creation in the Brontës</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731631h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pc289m290</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dn39x369g</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les méthodes d'inférence causale permettent de tirer une conclusion sur un lien causal entre l'occurrence d'un événement et un résultat. Lors de l'analyse des données longitudinales, il faut également prendre en compte la corrélation dans l'histoire du même sujet et la possibilité d'événements concurrents. Le premier peut être plus diffcile à réaliser si lesdonnées sont anonymisées, car aucun identicateur de sujet n'est disponible. En outre, l'utilisation d'un cadre d'inférence causale, et l'ajustement pour les deux caractéristiques mentionnées peuvent être une tâche diffcile. Par exemple, dans une base anonymisée de données sur les naissances, on peut s'intéresser à l'effet causal d'un traitement sur l'âge gestationnel d'une naissance vivante. Pourtant, la présence d'événements concurrents (accouchements autres que la naissance vivante) et la relation entre les accouchements d'une même mère sont deux facteurs qui doivent être pris en compte. Dans cette thèse, nous proposons un algorithme pour créer un identiant de sujet dans une donnée longitudinale anonymisée, une nouvelle méthode pour simuler et analyser ces données sous un cadre de travail causal en présence d'événements concurrents.</description><description>Causal inference methods allow one to draw a conclusion about a causal connection between the occurrence of an event and an outcome. When analyzing longitudinal data, one must also take into consideration correlation within the same subject's history and the possibility of competing events. The former may be harder to achieve if the data is anonymized because no subject identier is available. Further, using a causal inference framework, and adjusting for the two features mentioned can be a challenging task. Forexample, in an anonymized birth registry data one may be interested in the causal effectof a treatment on the gestational age of a live birth. Yet, the presence of competing events (deliveries other than live birth) and relationship between deliveries from the same mother are two factors that must be accounted for. In this thesis, we propose an algorithm to create a subject identier in an anonymized longitudinal data, and a new method to simulate, and analyze longitudinal data under a causal framework in the presence of competing events.</description><creator>Slavchev, Pavel</creator><contributor>Russell Steele (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Ian Shrier (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Methods for analyzing anonymized clustered data in the presence of competing events</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333466c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dn39x369g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zp38wg09m</identifier><datestamp>2020-03-21T05:11:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Plasticity of neural structures, from synapses to neurites to entire neurons and networks, depends on tightly regulated equilibrium between cytoskeleton polymerization and depolymerisation mediated by protease activity. The conservation of signaling pathways governing cytoskeletal plasticity raises the prospect that understanding apoptotic-like degeneration can be leveraged to guide hypotheses exploring non-lethal sub-neuronal plasticity events in both the normal physiological functioning of the nervous system, and also in the earliest changes during neurodegenerative disease to halt their progression. Neurite pruning and neuronal cell death that occur normally during embryonic development establish and refine nervous systems into their mature patterning.  Components of the same destructive signaling pathways appear to underlie neurodegenerative diseases such as Alzheimer's, Parkinson's and ALS when aberrantly reactivated in adulthood. The emerging overlap between developmental and pathological mechanisms of neurodegeneration suggests that therapeutic opportunities will be revealed by understanding the sequence of molecular events culminating in degeneration of neurites and entire neurons. Developmental axon degeneration can be modeled in vitro by nerve growth factor (NGF) withdrawal from dorsal root ganglion (DRG) neurons. We have used this model system together with a novel method of quantification to examine the role of Ca2+ influx in developmental axonal degeneration.  We find that NGF deprivation from DRG sensory neurons induces a robust increase in axonal Ca2+ prior to membrane blebbing and degeneration. Chelation of divalent cations using EDTA rescues axons from degeneration when present for the final phase of NGF deprivation, indicating that cation influx plays a key role late in the degeneration cascade. Axon degeneration is significantly rescued by pharmacological inhibitors of Ca2+ channels, including capsazepine, an antagonist of transient receptor potential family member vanilloid 1 (TrpV1)-mediated Ca2+ flux, whereas inhibition of Na+ action potentials does not rescue axons. Cultured sensory neurons derived from TrpV1-null mouse embryos are partially rescued from degeneration, indicating a pro-degenerative role for TrpV1 in vitro.  We hypothesized that reactive oxygen species (ROS) mediate the activation of TrpV1 in this setting and consistent with this, ROS-scavengers and Nox complex inhibitors rescue axons from degeneration. Nox complexes are typically activated by PKC and we show that PKC inhibitors block degeneration whereas PMA, a PKC activator, induces potent NOX-and ROS- dependent activation of TrpV1-dependent Ca2+ currents in DRG axons. We conclude that a PKC&gt;Nox&gt;ROS&gt;TrpV1 axis induces toxic Ca2+ overload to drive developmental axon degeneration.  </description><description>La plasticité des structures neuronales -des synapses aux neurites jusqu'aux neurones et réseaux neuronaux- dépends d'une balance finement régulée entre polymérisation et dépolymérisation du cytosquelette par les protéases. La conservation des voies de signalisations gouvernant la plasticité du cytosquelette suggère que la compréhension des mécanismes de dégénération de type apoptotique peut être un levier à de nouvelles hypothèses. Celles-ci pourraient permettre d'explorer les événements de plasticité au niveau sub-neuronale et non létale tant au niveau physiologique qu'au niveau des maladies neurodégénératives.    Dans le but d'établir un système nerveux mature, le raffinement des neurites et la mort cellulaire neuronales sont des événements communs pendant le développement embryonnaire. Cependant, les mêmes composants de ces voies de signalisation destructrices sont impliqués dans les maladies neurodégénératives comme la maladie d'Alzheimer et la maladie de Parkinson ou encore lors de sclérose latérale amyotrophique.  Les points communs entre les mécanismes de dégénération neuronale aux niveaux physiologiques et pathologiques suggèrent que des opportunités thérapeutiques vont être dévoilées si nous parvenons à comprendre la séquence des événements moléculaires qui aboutissent à la dégénération des neurites et des neurones. La dégénération axonale pendant le développement peut être réalisée in vitro en privant les neurones ganglionnaires de la racine dorsale (DRG) du facteur de croissance neuronal (NGF). Nous avons utilisé ce model en plus d'une nouvelle méthode de quantification pour examiner le rôle de l'influx calcique dans la dégénération axonale. Nous avons trouvé que la privation de NGF des neurones ganglionnaires de la racine dorsale induit une forte augmentation du calcium dans les axones, juste avant l'apparition de bourgeonnement et de la dégénération. La chélation des ions divalent par l'EDTA dans la phase finale de la privation du NGF protège les axones de la dégénération, indiquant que l'influx de cation joue un rôle majeur tardivement dans la cascade dégénérative.  De plus, la dégénération axonale est significativement protégée par des inhibiteurs de canaux calciques dont la capsazepine – un antagoniste des canaux dit potentiel transitoire récepteur (Trp) de la famille vanilloid 1 (TrpV1) -  alors que l'inhibition des canaux sodiques sensibles au voltage ne protège pas les axones. Les neurones sensoriels provenant de souris knock-out pour TrpV1 sont partiellement protégés contre la dégénération, indiquant un rôle pro dégénératif à TRPV1 in vitro.   Nous avons fait l'hypothèse que les espèces réactives de l'oxygène (ROS) provoquent l'activation de TrpV1 dans ce système. Consistant avec cette hypothèse, des chélateurs de ROS et des inhibiteurs des complexes Nox protègent contre la dégénération axonale. Les complexes Nox sont activés par la protéine kinase C (PKC) et nous avons démontré que des inhibiteurs de la PKC bloquent la dégénération axonale alors que le PMA –un activateur de la PKC- induit l'influx de calcium via l'activation de TrpV1 de manière NOX et ROS dépendante. Nous concluons qu'un axe PKC&gt;Nox&gt;ROS&gt;TrpV1 induit un enrichissement toxique de calcium au niveau de l'axone conduisant à sa dégénération durant le développement embryonnaire. </description><creator>Johnstone, Aaron</creator><contributor>Philip A Barker (Supervisor1)</contributor><contributor>Heidi McBride (Supervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>Neuroscience</subject><title>Developmental neurodegeneration requires axoplasmic Ca2+ influx via TrpV1</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d217qr84t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zp38wg09m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):4050</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>