<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:12:10Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46300" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2n49t455k</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Fueled by the advancements in multimedia and networking technologies, recent years have witnessed the explosive growth and proliferation of online multimedia data hosting and sharing services (e.g., Facebook, YouTube, Instagram, Snapchat). Online multimedia data (e.g., photos, video clips) have become the biggest big data. Compared with other types of data, they are opaque to machines, thus less manageable, searchable, or reusable. Therefore, social networking platforms such as Flickr attach keywords or tags that describe the visual content to corresponding multimedia data for further management or retrieval tasks. However, the correspondence between the low-level visual features and high-level semantic meanings of multimedia data is complicated. Also, constructing high-quality training sets for learning this correspondence is challenging. In this thesis, based on Conditional Random Field, we propose an automatic approach to estimate the relevance of the visual content of multimedia data with candidate keywords or tags. This estimation is the foundation of a variety of real-world applications, for example, automatic annotation, multimedia data retrieval, spamming or polluted tags detection.First, we focus the problem of intra-modal similarity or near-duplicate detection on the visual modality of online videos. To both fast and accurately conduct the detection, we represent a video with a bag of relatively simple feature vectors instead of a composite feature vector and propose a more parallelable feature extraction algorithm. By defining the concept of informativeness, we prove that the fusion of multiple feature vectors preserves more information about videos; thus it is more discriminative in the detection/retrieval task than the composite feature vectors.With the system developed for the detection of near-duplicate videos, we survey the textual modality (i.e., titles, tags, description) of a real-world web video dataset. Besides the statistical properties, we empirically verify the homophily assumption, which refers to the tendency that similar items bond together, on this dataset. Particularly, we validate the assumption from two perspectives: visually similar multimedia items are associated with semantically similar descriptions and vice versa.Finally, based on the homophily assumption, we devise a mid-level multi-view multi-label relevance estimation approach to assess the cross-modal relevance between visual content and potential keywords. In this thesis, a view refers to the similarity relations between the multimedia items. Under each visual feature, the similarity relations between the items can be different. The differences and consistency between the views of multimedia data are incorporated into the approach to enhance the accuracy of estimation.</description><description>Alimentées par les progrès des technologies multimédia et de mise en réseau, ces dernières années ont vu la croissance explosive et la prolifération des services d'hébergement et de partage de données multimédia en ligne (par exemple, Facebook, YouTube, Instagram, Snapchat). Les données multimédia en ligne (par exemple, les photos, les clips vidéo) sont devenues les plus grosses données. Comparés à d'autres types de données, ils sont opaques pour les machines, donc moins faciles à gérer, interrogeables ou réutilisables. Par conséquent, les plates-formes de réseautage social telles que Flickr associent des mots-clés ou des balises qui décrivent le contenu visuel à des données multimédia correspondantes pour d'autres tâches de gestion ou de récupération. Cependant, la correspondance entre les caractéristiques visuelles de bas niveau et les significations sémantiques de haut niveau des données multimédias est compliquée. De plus, la construction d'ensembles d'entraînement de haute qualité pour l'apprentissage de cette correspondance est difficile. Dans cette thèse, basée sur un champ aléatoire conditionnel, nous proposons une approche automatique pour estimer la pertinence du contenu visuel de données multimédia avec des mots-clés ou des tags candidats. Cette estimation est le fondement d'une variété d'applications du monde réel, par exemple, l'annotation automatique, la récupération de données multimédia, le spam ou la détection de tags pollués.Tout d'abord, nous focalisons le problème de la similarité intra-modale ou de la détection quasi-dupliquée sur la modalité visuelle des vidéos en ligne. Pour mener à la fois rapidement et avec précision la détection, nous représentons une vidéo avec un sac de vecteurs caractéristiques relativement simples au lieu d'un vecteur de caractéristiques composites et proposons un algorithme d'extraction de caractéristiques plus parallèle. En définissant le concept d'informativité, nous prouvons que la fusion de plusieurs vecteurs de caractéristiques préserve plus d'informations sur les vidéos; il est donc plus discriminant dans la tâche de détection / récupération que les vecteurs de caractéristiques composites.Avec le système développé pour la détection de vidéos quasi-dupliquées, nous étudions la modalité textuelle (c'est-à-dire, les titres, les étiquettes, la description) d'un ensemble de données vidéo web du monde réel. Outre les propriétés statistiques, nous vérifions empiriquement l'hypothèse d'homophilie, qui fait référence à la tendance à la liaison entre des éléments similaires, sur cet ensemble de données. En particulier, nous validons l'hypothèse à partir de deux perspectives: des éléments multimédia visuellement similaires sont associés à des descriptions sémantiquement similaires et vice versa.Enfin, sur la base de l'hypothèse de l'homophilie, nous concevons une approche d'estimation de la pertinence multi-étiquettes multi-vues de niveau intermédiaire pour évaluer la pertinence trans-modale entre le contenu visuel et les mots-clés potentiels. Dans cette thèse, une vue fait référence aux relations de similarité entre les éléments multimédias. Sous chaque caractéristique visuelle, les relations de similarité entre les éléments peuvent être différentes. Les différences et la cohérence entre les vues de données multimédias sont incorporées dans l'approche pour améliorer la précision de l'estimation.</description><creator>Chen, Yixin</creator><contributor>Wenbo He (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Automatic annotation of online multimedia data with similarity relations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g7497.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t455k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8049g7500</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En raison de la nature empirique de ce sujet, une approche de recherche phénoménologique interprétative a été employée pour enquêter sur l’expérience vécue face à la douleur chronique oro-faciale éprouvée par les patients souffrant soit de problèmes temporomandibulaires chroniques (PTM) ou de névralgies trigéminales chroniques (NT). Les personnes atteintes de PTM ou de NT doivent souvent modifier tous les aspects de leur préparation de nourriture et de leur diète pour éviter d'exacerber leur douleur, ce qui peut susciter des sentiments d'embarras, de honte et de stigmatisation. L'objectif de mon étude était d'obtenir une compréhension globale de ce que signifie vivre avec une douleur oro-faciale chronique tout en mettant l'accent sur l'influence de la nourriture. Comme la nourriture est omniprésente dans nos vies, je me suis intéressée à comprendre la relation entre la douleur oro-faciale chronique et le bien-être émotionnel influencée par la nourriture. Cette étude visait également à comprendre, d'un point de vue qualitatif, pourquoi et comment ce changement forcé de régime alimentaire chez les personnes souffrant de douleurs oro-faciales chroniques peut mener à un changement d’identité personnelle et de son influence à créer des conditions favorables pour une isolation sociale accrue.Le processus de recherche a consisté à interviewer 7 personnes souffrant de douleurs oro-faciales chroniques. Quatre découvertes principales ont été constatées : 1) Changement forcé du régime, 2) Expérience de perte, 3) Détérioration de la vie sociale, et 4) Acceptation. L’accent de la première découverte est sur la difficulté des participants à mâcher et à l’influence sur leur socialisation. Certains participants ont éprouvé des douleurs et des inconforts lors de la mastication d'aliments spécifiques. Conséquemment, certains ont connu une baisse dans la participation à la socialisation et aux activités sociales. La deuxième constatation met en évidence les diverses pertes que de nombreux participants ont vécues en raison de leur état, y compris la perte d'emploi, la perte de sommeil, la perte de stabilité mentale, la perte de mémoire, la perte d'intimité et la perte d'espoir. L’accent de la troisième découverte est sur la détérioration de la vie sociale des participants en raison de leur douleur, cela entraînant l'isolement social, le retrait sélectif de la famille et des amis, des sentiments de dépression et des sentiments de honte. La dernière constatation met en évidence comment certains participants ont réagi face à leur état de douleur chronique. Quelques individus ont appris à accepter leur condition chronique comme faisant partie de leur vie où certains ont vu leur expérience sous une lumière positive ou ont eu l'impulsion d’aider leur cause.Comme il y a un manque d'information sur les conséquences socio-relationnelles de cette condition courante, les professionnels de la santé ne sont pas encore en mesure d'aider ces personnes à vivre pleinement et de façon socialement appropriée. Comprendre leur expérience est la première étape dans le changement de la trajectoire de la douleur oro-faciale de l'isolement à l'engagement social. La recherche qualitative continue sur ce sujet contribuera davantage à la compréhension de cette condition douloureuse.</description><description>Due to the empirical nature of this topic, an interpretive phenomenological research approach was used to investigate the lived experience of chronic orofacial pain in patients with either Chronic Temporomandibular Disorder (TMD) or Chronic Trigeminal Neuralgia (TN). Individuals with TMD or TN often must alter all aspects of their food preparation and diet to avoid exacerbating their pain, which can elicit feelings of embarrassment, shame and stigma. The objective of my study was to obtain a general understanding of what it means to live with chronic orofacial pain, while focusing on the influence of food. Since food is so pervasive in our lives, I was interested in understanding the relationship between chronic orofacial pain and emotional well-being mediated by food. This study also aimed to understand from a qualitative perspective why and how this forced change in diet in chronic orofacial pain sufferers can lead to a change in personal identity and its influence on creating the right circumstances for increased social isolation. The research process involved interviewing seven chronic orofacial pain sufferers.  Four main findings were identified: 1) Forced change in diet; 2) Experiencing loss; 3) Deterioration of social life; and 4) Acceptance. The first finding focuses on the participants’ difficulty with chewing and its influence on their socializing. Some participants experienced pain and discomfort when chewing specific foods. As a result, some experienced a decline in the engagement in socializing and social activities. The second finding highlights the loss many participants experienced due to their condition, including loss of employment, loss of sleep, loss of mental stability, loss of memory, loss of intimacy, and loss of hope. The third finding concentrates on the deterioration of the participants’ social lives as a result of their pain, leading to social isolation, selectively withdrawing from family and friends, feelings of depression, and feelings of shame. The last finding highlights how some participants reacted to their chronic pain condition. A few learned to accept their chronic conditions as part of their life, where some viewed their experience in a positive light or had the drive to help themselves.Based on the lack of information about the social-relational consequences of this common condition, health professionals are not yet able to help these individuals live full and socially- healthy lives. Understanding their experience is the first step in changing the orofacial pain trajectory from isolation to social engagement. Ongoing qualitative research on this topic will contribute more to understanding this painful condition. </description><creator>Italia, Jessica</creator><contributor>Richard Hovey (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Ana Miriam Velly (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Living with chronic orofacial pain through a social relational lens: A qualitative phenomenological exploration</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7p88ck07w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g7500</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9306t170c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Plant responses to temperature extremes are complex and involve multiple regulatory mechanisms. Transcriptional regulation is a major aspect involved in the acclimation and acquisition of tolerance to temperature extremes. The epigenetic landscape of stress-responsive gene promoters influences gene expression concomitantly to the action of transcription factors. Here, the role of histone acetylation, mediated by the SAGA complex’s enzymatic subunit Gcn5, was assessed in the monocot model species Brachypodium distachyon using validated inhibitor treatments and Gcn5 overexpression lines. The use of these tools indicated that transcriptional regulation of both cold- and heat-responsive gene expression is influenced by Gcn5-mediated histone acetylation. In addition, two Gcn5 splice variants that have recently been identified in B. distachyon have been functionally characterized. These alternative transcripts differ based on the presence and integrity of conserved domain sequences. L-Gcn5 is missing the bromodomain, which is involved in binding acetylated lysines, while S-Gcn5 is missing the bromodomain as well as part of the histone acetyltransferase domain, which is responsible for the protein’s enzymatic activity. Results indicate that Gcn5 is the dominant transcript isoform, followed by L-Gcn5, then S-Gcn5. Of the splice variants, S-Gcn5 is degraded by the non-sense mediated decay pathway, which suggests that a protein product for this transcript may not accumulate in vivo. All of the variants displayed similar trends of transcript abundance, being transiently induced during early exposure to high heat and accumulating to higher levels in the crown, when compared to aerial tissues. All predicted protein products localize to the nucleus, supporting the purported epigenetic role suggested for these transcripts. Finally, both GCN5 and L-GCN5 are capable of in vivo protein interaction with ADA2, a transcriptional adaptor that links the enzymatic subunit to the SAGA complex. Therefore, B. distachyon contains multiple SAGA-like complexes that differ based on their enzymatic subunit composition and may display differing functional roles in the plant. Overall, Gcn5’s temperature stress-responsive regulatory roles and functional diversification through alternative splicing have been characterized in B. distachyon, which furthers our current understanding of epigenetics in an important monocot model species.    </description><description>Les réponses des plantes aux températures extrêmes sont complexes et comportent de multiples mécanismes de régulation. La régulation transcriptionnelle est un aspect majeur de l'acclimatation et de l'acquisition possible de la tolérance aux températures extrêmes. Le paysage épigénétique des promoteurs de gènes sensibles au stress influence l'expression des gènes de façon concomitante à l'action des facteurs de transcription. Ici, le rôle de l'acétylation des histones, médiée par la sous-unité enzymatique Gcn5 du complexe SAGA, a été évalué dans l’espèce modèle monocotylédone Brachypodium distachyon en utilisant des traitements d’inhibiteurs validés et des lignes de surexpression de Gcn5. L'utilisation de ces outils a indiqué que la régulation transcriptionnelle de l'expression de gènes résistants au froid ou à la chaleur est influencée par l'acétylation des histones médiées par Gcn5. En outre, deux variants transcriptionnels de Gcn5 qui ont récemment été identifiés chez B. distachyon ont eu leurs fonctions caractérisées. Ces transcrits alternatifs diffèrent en fonction de la présence et de l'intégrité des séquences de domaines conservés. L-Gcn5 ne possède pas le bromodomain, qui est impliqué dans la détection de lysines acétylées, tandis que S-Gcn5 ne contient pas le bromodomain ainsi qu'une partie du domaine d’acétylation d’histone responsable de l'activité enzymatique de la protéine. Les résultats indiquent que Gcn5 est le transcrit dominant, suivie de L-Gcn5, puis de S-Gcn5. Parmi les variants transcriptionnelles, S-Gcn5 est dégradé par la voie de « non-sense mediated decay », ce qui suggère qu'un produit protéique est peut-être absent in vivo. Tous les variants ont montré des profils d’accumulation de transcrits similaires, étant induit pendant une exposition courte à la chaleur élevée et s'accumulant à des niveaux supérieurs dans les tissus du collet par rapport aux tissus aériens. Tous les produits protéiques se localisent dans le noyau, ce qui soutient le rôle épigénétique suggéré pour ces transcrits. Enfin, GCN5 et L-GCN5 sont capables d’interagir in vivo avec ADA2, un adaptateur qui relie la sous-unité enzymatique au complexe SAGA. Par conséquent, B. distachyon contient plusieurs complexes de type SAGA qui diffèrent en fonction de leur composition de sous-unité enzymatique et qui accomplissent possiblement des rôles indépendants chez la plante. Dans l'ensemble, Gcn5 a été caractérisé en terme de régulateur de l’expression des gènes de réponse aux stress de températures extrêmes ainsi qu’en terme de la diversification fonctionnelle de ses transcrits alternatives. Ceci approfondit notre compréhension de l'épigénétique dans une espèce modèle monocotylédone.</description><creator>Martel, Alexandre</creator><contributor>Jean-Benoit Charron (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Functional characterization of Gcn5 splice variants and elucidation of the role of histone acetylation in «Brachypodium distachyon» temperature stress responses</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117r403.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306t170c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sj139456n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le développement de machines électriques hautement efficaces devrait conduire à la conservation de l'énergie électrique. Une conception améliorée, un meilleur choix de matériel et une connaissance plus approfondie de l'influence de la fabrication sur les propriétés magnétiques résultantes peuvent aider à atteindre cet objectif. Les aciers électriques de haute qualité sont les matériaux de fabrication prépondérants pour les moteurs électriques et les transformateurs en raison de leurs très bonnes propriétés magnétiques. Les caractéristiques magnétiques des aciers électriques sont étroitement liées aux pertes. Les aciers électriques à grains non orientés (NOES) constituent le choix le plus économique de matériaux utilisés dans les machines électriques pour transformer l'électricité en mouvement, comme par exemple, dans les moteurs de voitures électriques. Dans les appareils électromagnétiques réels, l'acier électrique non orienté est souvent soumis à des contraintes mécaniques différentes, induites par la fabrication comme la coupe, le verrouillage et le soudage. Ainsi, il est important d'évaluer les propriétés magnétiques des machines électriques présentes dans les conditions d’opération réelles et de comprendre les relations entre les propriétés magnétiques et les contraintes mécaniques induites par le processus de fabrication. En outre, les processus de coupe mécanique induisent une déformation plastique à proximité des bords qui affectent également les propriétés magnétiques. Par conséquent, la recherche actuelle porte sur l'étude des propriétés magnétiques des NOES, le stress résiduel et la déformation induite par la fabrication. Un autre axe d’étude porte également sur les relations entre la microstructure, les propriétés mécaniques et magnétiques affectées par l’usinage.Le poinçonnage est un processus commun pour la fabrication de noyaux de moteurs électriques et provoque un cisaillement près du bord, entraînant une dégradation des propriétés magnétiques. La détérioration des propriétés magnétiques due au poinçonnage est généralement étudiée en utilisant des échantillons rectangulaires ou toroïdaux dans des unités de mesures magnétiques sans se concentrer sur les changements microstructuraux proches du bord. Le présent travail a permis d'analyser des changements microstructuraux dus au poinçonnage et d’étudier l'effet de la charge de poinçonnage sur la microstructure près du bord. Ce travail a été accompli en observant la coupe transversale de l'échantillon perforé à l'aide d'un microscope électronique à balayage (MEB) et en analysant les micrographies par diffraction rétrodiffusée d’électrons (EBSD). De plus, la nanoindentation a été effectuée pour étudier la variation de dureté près du bord en raison du poinçonnage. Nous avons essayé de séparer les régions stressées des déformation résiduelles en fonction de la corrélation des propriétés microstructurales et mécaniques. D'autres méthodes de coupe comme la coupe de cisaillement et la découpe au laser ont également été étudiées dans la présente thèse.Les effets microstructuraux dus à la coupe ont également été liés aux propriétés magnétiques. L'étude de la dégradation des propriétés magnétiques, due à la coupe de cisaillement et à la découpe au laser, a été effectuée à l'aide d'un testeur de feuille unique. En outre, la séparation des pertes de noyau a été utilisée pour voir séparément la variation des courbes l’hystérésis et de perte de courant de Foucault, en raison de la coupe. Enfin, l'effet de différents processus de coupe a été comparé et une relation a été établie entre la microstructure, les propriétés mécaniques et les propriétés magnétiques de l'acier électrique à grains non orienté.</description><description>The development of highly efficient electrical machines may lead to the conservation of electrical energy. Besides an improved design, the better selection of material and broader knowledge of the influence of manufacturing on the resulting magnetic properties may help to reach this target. Electrical steel grades are the normal construction material for electrical motors and transformers because of their enhanced soft magnetic properties. The magnetic characteristics of electrical steels are closely related to losses. Non-oriented electrical steels (NOES) are the most economical choice of material used in electrical machines to transform electricity in movement, as in electric car motors. In electromagnetic devices, the non-oriented electrical steel is often subjected to different mechanical stresses induced due to manufacturing such as cutting, interlocking and welding. Thus, it is important to evaluate magnetic properties under conditions present in actual electrical machines and understand the relationships between the magnetic properties and mechanical stresses induced.  In addition, the mechanical cutting processes induce plastic deformation near the edges, which also affects the magnetic properties. Hence, the current research is to study magnetic properties of NOES and residual stress and deformation induced due to manufacturing and present the relation between microstructure, mechanical and magnetic properties affected by cutting.Punching is a common process for manufacturing of cores of electric motors and causes shearing near the edge, resulting in degradation of magnetic properties. The deterioration of magnetic properties due to punching is commonly investigated using rectangular or toroidal samples in magnetic measurements units without focussing much on the microstructural changes near the edge. The present work has pursued this objective of analysing the microstructural changes due to punching and study the effect of punching load on microstructure near the edge. This work was accomplished by observing the cross section of the punched sample using scanning electron microscope (SEM) and analyzing the back scattered electron imaging (BSE) and electron back scattered diffraction (EBSD) micrographs. In addition, nanoindentation was performed to study the change in hardness near the edge due to punching. An attempt was made to separate the residual stress and deformation regions based on the microstructural and mechanical property correlation. Other cutting methods such as shear cutting, and laser cutting were also studied in the present work.These microstructural effects due to cutting were further related to magnetic properties. The investigation of magnetic property degradation due to shear cutting and laser cutting was done using a single sheet tester (SST). In addition, the core loss separation was employed to see the change in hysteresis and eddy current loss component separately, due to cutting. Finally, the effect of different cutting processes was compared, and a relation was established between the microstructure, mechanical properties and magnetic properties of non-oriented electrical steel.</description><creator>Saleem, Aroba</creator><contributor>Richard Chromik (Supervisor1)</contributor><contributor>David Alister Lowther (Supervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Effect of manufacturing on microstructure and magnetic properties of non-oriented electrical steel</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n1108.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sj139456n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hd76s264t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Severe neutrophilic asthma remains a relevant clinical problem with no alternative treatment as corticosteroids fail to alleviate symptoms. Severe neutrophilic asthma patients are characterized by high levels of Interleukin (IL)-17a, a modulator of inflammation, and IL-8, a major neutrophil chemoattractant. With inconsistent data relating to the role of IL-17a in inflammation, some studies describe it as a stimulator, others as a potentiator. In addition, the contribution of IL-17a to corticosteroid-insensitivity remains unclear. This study focused on better understanding the role of IL-17a. Using airway epithelial cells as a model, experiments were carried out in the BEAS-2B cell line then key experiments and findings were confirmed in primary cells from severe neutrophilic asthmatics and healthy individuals, where we found they respond in a qualitatively similar fashion to the cell line. Firstly, the contribution of IL-17a to airway inflammation was assessed at both the mRNA and protein levels. IL-17a potentiated IL-1 and Tumor Necrosis Factor (TNF)- induced IL-8 mRNA without affecting protein levels nor mRNA kinetics. Moreover, IL-17a did not act as a stimulus on its own. The effects of IL-17a on eotaxin 3, a major eosinophil chemoattractant present in severe asthmatic airways, was also studied to confirm the involvement of IL-17a in neutrophilic vs. eosinophilic severe asthma. IL-17a did not affect IL-4 nor IL-13 induced eotaxin 3 expression, protein levels, nor mRNA kinetics indicating it promotes a more neutrophilic environment through IL-8 potentiation. Subsequently, the contribution of IL-17a to corticosteroid-insensitivity was addressed. An inhaled corticosteroid, Budesonide, was tested where dose-response curves comparing IL-17a treated and untreated cells demonstrated that IL-17a pre-treatment leads to a higher IC50, thus decreased corticosteroid-sensitivity. The addition of a Long Acting Beta-adrenoceptor Agonist (LABA) did not reverse the decrease in corticosteroid-sensitivity observed with IL-17a pre-treatment. Thus, IL-17a does contribute to corticosteroid-insensitivity as well as neutrophilic inflammation. This study confirmed the role of IL-17a on airway epithelial cells and paves the way for mechanistic studies, which can lead to a new therapeutic target for this patient subset seeing that anti-IL-17a monoclonal antibodies showed no efficacy in the clinical setting.</description><description>L'asthme neutrophilique sévère reste un problème clinique pertinent sans traitement alternatif car les corticostéroïdes ne parviennent pas à soulager les symptômes. Les patients atteints d'asthme neutrophilique sévère sont caractérisés par des niveaux élevés d'Interleukine (IL)-17a, un modulateur de l'inflammation, et de l'IL-8, un chimioattractif neutrophile majeur. Avec des données incohérentes concernant le rôle de l'IL-17a dans l'inflammation, certaines études le décrivent comme un stimulateur, d'autres comme un potentialisateur. De plus, la contribution de l'IL-17a à l'insensibilité aux corticostéroïdes reste incertaine. Cette étude visait à mieux comprendre le rôle de l'IL-17a. En utilisant des cellules épithéliales des voies respiratoires comme modèle, des expériences ont été réalisées dans la lignée cellulaire BEAS-2B, puis les expériences et résultats clés ont été confirmés dans des cellules primaires d'asthmatiques neutrophiliques sévères et d'individus sains, où nous avons trouvé une réponse qualitativement similaire à la lignée cellulaire. Premièrement, la contribution de l'IL-17a à l'inflammation des voies respiratoires a été évaluée au niveau de l'ARNm et de protéines. L'IL-17a a potentialisée l'ARNm de l'IL-8 induite par l'IL-1et par le facteur de nécrose tumorale (TNF)- sans affecter les taux de protéines ni la cinétique de l'ARNm. De plus, l'IL-17a n'a pas agi comme un stimulant en soi. Les effets de l'IL-17a sur eotaxin 3, un important chimioattractif éosinophile présent dans les voies respiratoires asthmatiques sévères, ont également été étudiés pour confirmer l'implication de l'IL-17a dans l'asthme sévère neutrophile vs. éosinophile. L'IL-17a n'a pas modifié l'expression de l'eotaxine 3 induite par l'IL-4 ni l'IL-13, ni les taux de protéine, ni la cinétique de l'ARNm, ce qui indique un environnement plus neutrophile par potentialisation de l'IL-8. Par la suite, la contribution de l'IL-17a à l'insensibilité aux corticostéroïdes a été abordée. Un corticostéroïde inhalé, le budésonide, a été testé lorsque les courbes dose-réponse comparant les cellules traitées et non traitées à l'IL-17a démontraient que le prétraitement par l'IL-17a entraînait une CI50 plus élevée, diminuant ainsi la sensibilité aux corticostéroïdes. L'ajout d'un agoniste bêta-adrénergique à action prolongée (ABAP) n'a pas inversé la diminution de la sensibilité aux corticostéroïdes observée avec le prétraitement par l'IL-17a. Ainsi, l'IL-17a contribue à l'insensibilité aux corticostéroïdes ainsi qu'à l'inflammation neutrophile. Cette étude a confirmé le rôle de l'IL-17a sur les cellules épithéliales des voies respiratoires et ouvre la voie à des études mécanistes pouvant aboutir à une nouvelle cible thérapeutique pour ce sous-groupe de patients vue que les anticorps monoclonaux anti-IL-17a n'ont montré aucune efficacité en clinique.</description><creator>Hamed, Rola</creator><contributor>Larry Lands (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>The role of interleukin-17a on airway epithelial cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qr46r3482.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hd76s264t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5h73pz52b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cancer involves complex mechanisms affecting the cell cycle, apoptosis and senescence. p53 is an extensively studied protein that is heavily involved in modulating the development of tumors. As such, there has been great interest in targeting this protein for novel cancer therapeutics. However several issues, such as development of resistance, reduces the effectiveness of these treatments in clinical settings. There is now growing interesting in finding novel targets, which can induce cellular senescence in a p53 independent manner. One protein of interest is ZMPSTE24; natively, this protein is involved in the final cleavage step of lamin A processing. Defects of lamin A processing lead to diseases such as Hutchinson Gilford Progeria Syndrome (HGPS). Patients with HGPS display physical characteristics of accelerated aging and tend to pass away at young ages related to those symptoms. The possibility of ZMPSTE24 as a target for cancer therapeutics was first introduced when it was noticed that suffers of HGPS, despite the accelerated aging, had lower incidences of cancer compared to the normal population. Biochemical studies on progerin and ZMPSTE24 have demonstrated ability to induce cellular senescence in cancer cell lines independent of the presence of p53. Several factors prevent rational drug design with ZMPSTE24, typically due to the extensive membrane bound structural components. To bypass these issues, a model bacterial protein, thermolysin can be used. Thermolysin and ZMPSTE24 are both metalloproteases and share very similar active sites. This thesis will describe the design of a thermolysin active site mutant that mimics the active site of ZMPSTE24, and the expression, purification, characterization and crystallization trials of this protein. The thermolysin model will be used to then guide rational drug design of small molecule inhibitors of ZMPSTE24. These small molecules can be used to induce cellular senescence in tumors in a p53 independent manner, bypassing the issues facing p53 targeted or p53 involved therapeutics. </description><description>Le cancer implique des mécanismes complexes affectant le cycle cellulaire,l'apoptose et la sénescence. La protéine p53, qui est très étudiée, est fortement impliquéedans la modulation du développement des tumeurs. Pour cette raison, il y a eu beaucoupd’intérêt à cibler cette protéine pour de nouvelles thérapies anticancéreuses. Cependant,plusieurs complications réduisent l'efficacité de ces traitements dans les milieuxcliniques, comme le développement d’une résistance au traitement. Il est maintenantnécessaire de trouver de nouvelles cibles qui pourraient induire la sénescence cellulaired'une manière indépendante de p53. Une de ces cibles d'intérêt est la protéineZMPSTE24; nativement, cette protéine est impliquée dans l'étape de clivage final dutraitement de la lamine A. Des défectuosités dans la maturation de la lamine Aconduisent à des maladies telles que la progéria, ou syndrome de Hutchinson-Gilford(HGPS). Les patients atteints de HGPS présentent des caractéristiques physiques d’unvieillissement précoce et ont tendance à mourir très jeunes à cause de ces symptômes. Lapossibilité d’utiliser ZMPSTE24 comme cible thérapeutique anticancéreuse a d'abord étésoulevée lorsqu'il a été observé que les patients souffrant de HGPS, malgré leurvieillissement accéléré, avait une incidence plus faible de cancer que à la populationnormale. Des études biochimiques sur la progérine et ZMPSTE24 ont démontré leurcapacité à induire la sénescence cellulaire dans les lignées cellulaires cancéreuses,indépendamment de la présence de p53.Plusieurs facteurs empêchent la conception rationnelle de médicaments avecZMPSTE24, généralement en raison de composantes structurelles liant la protéine à lamembrane cellulaire. Pour contourner ces problèmes, il est possible de créer un modèleen utilisant une protéine bactérienne similaire, la thermolysine. La thermolysine etZMPSTE24 sont toutes deux des métalloprotéases et partagent des sites actifs trèssimilaires. Ce mémoire décrira la conception d'un mutant du site actif de la thermolysinequi imite le site actif de ZMPSTE24 ainsi que les essais d'expression, de purification, decaractérisation et de cristallisation de cette protéine mutante. Le modèle de thermolysinesera utilisé dans la conception rationnelle de médicaments par la recherche de petitesmolécules inhibitrices de ZMPSTE24. Ces petites molécules pourraient être utilisées pour4 induire la sénescence cellulaire dans les tumeurs indépendamment de p53, en contournantainsi les problèmes auxquels sont confrontés les thérapies ciblées sur p53.</description><creator>Yan, Amy Youjia</creator><contributor>Albert Berghuis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Towards the structural study of a ZMPSTE24-mimic for the development of novel cancer therapeutics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/736667193.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73pz52b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hd76s263j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>“at the still point” is a composition for full orchestra that explores the concept of non-duality by reflecting in a special way the poem by T.S. Eliot, Burnt Norton, first of the Four Quartets. The dissertation comprises two volumes: the score and the analysis. In the broadest sense, the composition metaphorically re-presents the sentiments expressed in the poem through a process known as an ekphrasis. The form and structure of a section of the poem also inform certain technical aspects of my composition. More specifically, a tripartite continuum was created in “at the still point” for each of three compositional components – temporality, sonic material, and timbre – where the extremes can be found at the ends, while the state of non-duality sits in the middle of this continuum. The tripartite divisions hint at how the past, present, and future are intertwined within the poem. Three other compositional components – gesture, pitch organization, and rhythmic organization – unfold according to this three-way plan. The form of the composition is based upon the order of the so-called tail rhymes in Section IV of the poem, and the duration of each musical section corresponds to a recitation found in an archival recording made by T.S. Eliot himself.</description><description>« at the still point », une œuvre pour grand orchestre, explore le concept de non-dualité, et reflète d’une façon spéciale le poème Burnt Norton de T.S. Eliot, le premier des Quatre Quatuors. La thèse comporte deux volumes: la partition et l’analyse. Au sens large, l’œuvre re-présente métaphoriquement les sentiments exprimés dans ce poème à travers un processus connu sous le nom d'ekphrasis. Divers traits techniques de mon œuvre reposent aussi sur la forme et la structure d’une section du poème. Spécifiquement, un continuum triparti a été créé pour chacune des trois composantes d’œuvre – la temporalité, la matière sonore et le timbre – où les extrêmes sont situés aux pôles opposés, tandis que l'état de non-dualité se trouve au milieu du continuum. Les trois divisions indiquent comment le passé, le présent et le futur s’entrelacent au poème. Trois autres composantes de la composition – le geste, l'organisation des hauteurs et l'organisation du rythme – se déroulent selon ce plan à trois volets. La forme de la composition est basée sur l'ordre des rimes de fin de vers à la quatrième section du poème, et la durée de chaque section musicale correspond à la récitation fournie par Eliot lui-même retrouvée dans un enregistrement d’archive.</description><creator>Tan, Zi Hua</creator><contributor>John Rea (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>At the still point for orchestra</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25xb98j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hd76s263j</identifier><degree><name>Doctor of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8k71nk67g</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Gas hydrates are crystalline inclusion compound made of water (host) and methane (guest). Natural occurrences of hydrates are known to be the energy resource of the future with more than 20,000 trillion cubic meters of methane trapped under this form. However, thermodynamics and field experience taught us that natural gas pipelines may be plugged by this compound. Costly flow assurance solutions are currently in place, like the injection of methanol to shift the equilibrium. This work used a plasma-enhanced chemical vapor deposition apparatus to deposit organic coatings to study tetrahydrofuran hydrate adhesion as a passive solution to flow assurance. Plasma-polymer organic coatings were deposited onto two 304 stainless steel substrates with different surface roughness (Ra). The study aims at understanding hydrate adhesion mechanisms through surface roughness, surface atomic composition and contact angle. The Eth+CO2 coating produced the lowest hydrate adhesion strength with 32 +/- 6 N, which was a 33% decrease from the bare substrate. The Buta+H2S [2%] coating yielded the second lowest hydrate adhesion with 33 +/- 5 N. Hydrate adhesion was found to follow positive relationship with respect to surface roughness. Atomic composition was found not to be significantly correlated with hydrate adhesion. The high roughness of the coatings made it impossible to draw any conclusions concerning contact angle. Next studies should include functional groups quantifications, polarity of the host impact assessment, variation of the suface roughness scale and Monte Carlo simulation to address the stochastic nature of nucleation.</description><description>Les hydrates de gaz sont des composés cristallins d’inclusion faits d’eau et de méthane (hôte). Le méthane se trouvant dans les hydrates de gaz est évalué à plus de 20 000 billions de mètres cubiques (mille milliards) dans la nature. Cependant, la thermodynamique et l'expérience sur le terrain nous ont appris que les conduites de gaz naturel peuvent être bloquées par ce composé. De couteuses solutions d’assurance d’écoulement sont actuellement mises en place, comme l’injection de méthanol dans les conduites pour faire basculer l’équilibre thermodynamique. Cette étude utilise un appareil de déposition chimique en phase vapeur rehaussé par le plasma pour déposer des revêtements afin d’étudier l’adhésion des hydrates de tétrahydrofurane sur ces dites-surfaces en tant que solution passive à l’assurance d’écoulement. Des polymères de plasma sont déposés sur deux substrats en acier inoxydable ayant des rugosités surfaciques (Ra) différentes. L’étude vise à comprendre les mécanismes d’adhésion d’hydrates grâce à la rugosité de surface, la composition atomique de surface et les angles de contact. Le revêtement Eth+CO2 a engendré la plus faible force d’adhésion avec 32 +/- 6 N, ce qui représente une réduction de 33% comparé au substrat sans revêtement. La deuxième force d’adhésion la plus faible provient du Buta+H2S [2%] avec une valeur de 33 +/- 5 N. L’adhésion des hydrates s’est avéré suivre une relation positive par rapport à la rugosité surfacique. La composition atomique de surface n’a pas semblé est corrélée avec l’adhésion des hydrates. L’importante rugosité des revêtements a rendu impossible de tirer des conclusions concernant les angles de contact. Les prochaines études devraient inclure la quantification de groupes fonctionnels, l’évaluation de l’impact de la polarité de l’hôte, la variation de la rugosité surfacique ainsi que des simulations Monte Carlo pour prendre en compte la nature stochastique de la nucléation. </description><creator>Pelletier, François-Julien</creator><contributor>Phillip Servio (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Pierre-Luc Girard-Lauriault (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Deposited organic coatings for reduced tetrahydrofuran hydrate adhesion</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n204160z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nk67g</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v530h</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>With the emergence of delivery drones, the safe, autonomous, and timed landing of quadrotors has become important. This research presents a novel bio-inspired time-to-contact (TTC) controller based on Tau theory, which allows quadcopters to land at a prescribed location and time. Tau theory is based on observations of birds whereby they internally convert optical signals of a landing target to control their limbs and land in a predetermined time. Using this Tau framework, a time-to-contact controller has been developed for the three-dimensional landing of quadcopters. A Tau variable is used as a control input for each spatial dimension and closing these three gaps results in a successful landing. The dynamics of a quadcopter under a closed-loop Tau-controller have been simulated in MATLAB/SIMULINK and SITL for landing under various initial conditions; the results have shown successful landings at a prescribed target from different approach angles, under the TTC constraint. Further experimental validations have been performed on the 3DR Solo, a commercial ready-to-fly drone, in an outdoor environment completing over 150 successful landings. The controller has been verified through extensive simulations and field tests where it has demonstrated high spatial and temporal accuracy. </description><description>Avec l'apparition de drones destins à la livraison, il est devenu important pour les quadrirotors d'atterrir en un temps déterminé, de manière autonome, et en toute sécurité. Ce travail de thèse présente un nouveau contrôleur bio-inspiré basé sur la théory de Tau, qui permet aux quadrirotors d'atterrir à un endroit et un temps donnés. La théorie de Tau est fondée sur l'observation d'oiseaux qui interprètent les signaux optiques d'une cible d'atterrissage pour contrôler leurs membres et se poser en un temps déterminé. En utilisant l'encadrement théorique de Tau, un contrôleur à durée-avant-contact a été développé pour l'atterrissage en trois dimensions de quadrirotors. Une variable Tau est utilisée comme entrée de régulation pour chaque dimension spatiale, et ceci entraine un atterrissage réussi. La dynamique d'un quadrirotor à contrôleur de Tau sous boucle fermée a été simulée sur MATLAB/SIMULINK et SITL pour des atterrissages ayant des conditions initiales variées; les résultats ont montré le succès des atterrissages sur cible précise avec des angles d'approche différents, sous la contrainte de temps déterminé. Des validations expérimentales supplémentaires ont été exécutées sur le 3DR Solo, un drone commercial prêt-a-voler, dans un environnement extérieur, avec plus de 150 atterrissages réussis. Le contrôleur a été vérifié au travers de vastes simulations et essais sur le terrain, où il a démontré une haute précision dans le temps et l'espace.</description><creator>Haq, Bassam ul</creator><contributor>Meyer Nahon (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Inna Sharf (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Bio-inspired time-to-contact guidance and control for quadrotor landing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rr388.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v530h</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d791sj79d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis explores the complex relationship between the sublime and the grotesque in literature. While the two might at first appear to have little in common, they frequently intersect in literary theory and history. My thesis considers that convergence in Paradise Lost (1674), Wuthering Heights (1847), and Hannibal (2013-2015). Written in very different time periods and social milieus, they each approach the sublime and the grotesque from a unique perspective. Milton was foundational in early scholarship on the sublime, but the grotesque is equally important throughout his epic poem. In Wuthering Heights, both the sublime and the grotesque become more psychological as Brontë engages with the legacies of the Enlightenment, the Gothic period, and Romanticism. Finally, my discussion of the television series Hannibal examines the role of the two aesthetic categories in today’s world. By putting these three works into dialogue with one another, my thesis follows the evolution of the overlap between the sublime and the grotesque, exploring the ways in which the two inform and affect one another. </description><description>Cette thèse examine la relation complexe entre le sublime et le grotesque dans la littérature. Bien qu’à première vue les deux aient très peu en commun, ils s’entrecroisent souvent dans la théorie et l’histoire littéraires. Ma thèse réfléchit à cette convergence dans les œuvres Paradise Lost (1674), Wuthering Heights (1847) et Hannibal (2013-2015). Écrits à des moments et dans des milieux sociaux très différents, ils adoptent, chacun, une perspective unique du sublime et du grotesque. L’oeuvre de Milton a posé la première pierre du savoir du sublime, mais le grotesque est tout aussi important dans son poème épique. Dans le roman Wuthering Heights, le sublime et le grotesque deviennent tous deux plus psychologiques, puisque Brontë reprend le legs du Siècle des lumières, de la période gothique et du romantisme. Finalement, mon étude de la série télévisée Hannibal considère le rôle de ces deux catégories esthétiques aujourd’hui. En mettant en dialogue les trois œuvres, ma thèse suit l’évolution du chevauchement du sublime et du grotesque et explore les façons dans lesquelles les deux s’influent et s’entre-pénètrent. </description><creator>Petersen-Deeprose, Danna</creator><contributor>Margaret A Kilgour (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>"Hail horrors": from the sublime to the grotesque and back</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m900nw99j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d791sj79d</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5d86p279p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les statisticiens appliqués rencontrent souvent de larges échantillons de données de temps sur événement provenant d’un certain nombre de groupes différents avec un petit nombre d’observations par groupe. Les approches bayésiennes de modélisation non paramétrique peuvent être utilisées pour modéliser ces ensembles de données tant donné leur capacité à partager de manière flexible des informations entre les groupes. Dans cet article, nous comparons trois méthodes non paramétriques bayésiennes populaires pour modéliser les fonctions de survie de groupes hétérogènes. Plus précisément, nous comparons d’abord la précision de modélisation du processus de Dirichlet, le processus hiérarchique de Dirichlet et le processus Dirichlet imbriqué sur des ensembles de données simulés de différentes tailles, où les courbes de survie de groupe diffèrent en forme ou en attente. Ensuite, nous comparerons les modèles sur un ensemble de données réel.</description><description>Applied statisticians often encounter large samples of time-to-event data arising from a number of different groups with only a small number of observations per group. Bayesian nonparametric modelling approaches can be used to model such datasets given their ability to flexibly share information across groups. In this paper, we will compare three popular Bayesian nonparametric methods for modeling the survival functions of heterogeneous groups. Specifically, we will first compare the modeling accuracy of the Dirichlet process, the hierarchical Dirichlet process, and the nested Dirichlet process on simulated datasets of different sizes, where group survival curves differ in shape or in expectation. Then, we will compare the models on a real world injury dataset.</description><creator>Piché, Alexandre</creator><contributor>Russell Steele (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Ian Shrier (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Bayesian nonparametric modelling of heterogeneous groups of censored data</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf224.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5d86p279p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tp478</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The spatio-temporal instabilities of a solid-gas combustion front and its resulting pattern formation are examined in the framework of thermal-mass diffusional instabilities, in the case of homogenous and heterogeneous media. In our numerical simulations, by employing a novel adaptive mesh refinement algorithm, we achieve experimentally relevant system sizes. To our knowledge, this is the first work where these methods are applied to a new class of solid-gas combustion models.We introduce a unified mathematical model called “master model” to describe the combustion of metal fuel particles in an oxidizer gas, based on the physical parameters of the problem (i.e. order of the chemical reaction (n = 0, 1), the ignition temperature Tign, and the Lewis number Le, defined as the ratio of thermal to mass diffusivity), and for different limits of oxidizer mass diffusivity, with continuous and random reactant fuel distributions.Our numerical findings for a combustion front in the continuum limit show that a front develops a cellular structure for a specific ignition temperature Tign, and below a critical Lewis number Lec. The linear regime of these morphologies is investigated numerically and found to agree well with the dispersion relation predicted analytically by Brailovsky et al.. The effect of system size and Lewis number on the linear regime were also addressed. For Lewis numbers Le close to the critical value Lec, the transition from linear to non-linear (i.e. late time) is prolonged. This regime is characterized by the appearance of shallow-cell structures, and those morphologies can be described qualitatively based on the growth modes available in the linear regime. For this reason, this regime is called “quasi-linear” regime. By lowering the Lewis number values below Le~0.4, the morphology of the front changes significantly and becomes complex, featuring non-symmetric deep cells and overhangs. The dendritic patterns simulated in this work are similar to those observed in experiments of flame propagation over a bed of nano-aluminum powder burning with a counter-flowing oxidizer conducted by Malchi et al.We further studied the linear regime of cellular combustion fronts under heat dissipation conditions. Our numerical results show that the growth rate of high k modes, in the presence of heat dissipation, can effectively be described by the same modes as in the adiabatic condition, but with their amplification rate increased. The dynamics of a combustion front propagating in random media, assuming zero-order kinetics n=0 and for a small Lewis number Le=0.3, were also studied numerically.  These numerical findings suggest that the destabilizing effect of the random medium, is qualitatively analogous to lowering the Lewis number in the continuum limit. It leads to an increased stability range of modes and an increased growth rate. The late-time dynamics of cellular pattern formation in random media is also investigated. The results indicate that for both uniform and non-uniform random particle distributions, modifying the area fraction of the medium occupied by metal particles (denoted by s) alters the cell depth (i.e. max-to-min distance of cells). On the other hand, changing the number density Ns reshapes the morphology. Our numerical analysis for the effect of the Lewis number on the late-time dynamics show that even in the long run, the effect of a random distribution of particles is analogous to low-Lewis numbers in the continuum limit. </description><description>Les instabilités spatio-temporelles d’un front de combustion gaz/solide, ainsi que motifs résultants, sont examinés dans le cadre des instabilités de la diffusion thermo-massique, dans des milieux continus et hétérogènes.  Dans nos simulations numériques, en utilisant un nouvel algorithme de maillage adaptatif, nous atteignons des tailles de systèmes expérimentaux. À notre connaissance, c’est le premier travail où de telles méthodes sont appliquées à cette nouvelle classe de modèles de combustion à gaz/solide.Nous introduisons un modèle mathématique unifié appelé “modèle principal” pour décrire la combustion des particules de combustible en métal dans le gaz oxydant, en fonction des paramètres physiques du problème (c.-à-d. l’ordre de la réaction chimique (n = 0, 1), la température d’allumage Tign et le nombre de Lewis Le, défini comme le rapport de la diffusion thermique à la dispersion de masse), et pour différentes limites de la diffusion de masse d’oxydant, avec des distributions continues et aléatoires de carburant réactif.Nos résultats numériques pour un front de combustion dans la limite continue montrent que celui-ci développe un front de structure cellulaire pour une température d’allumage Tign, et au-dessous d’un nombre de Lewis critique Lec. Numériquement, nous trouvons que le régime linéaire de ces morphologies est en accord avec la relation de dispersion prédite analytiquement par Brailovsky et al.. Les effets de la taille du système, et du nombre de Lewis sont également été abordés. Pour les valeurs du nombre de Lewis proches de la valeur critique Lec, la transition de linéaire à non-linéaire (dans le régime de longs temps) est prolongée. Dans ce régime caractérisé par l’apparition de structures à cellules peu profondes, la morphologie du front cellulaire peut être décrite qualitativement en fonction des modes de croissance disponibles dans le régime linéaire. Pour cette raison, ce régime est appelé régime “quasi linéaire”. En abaissant les valeurs de nombre de Lewis au-dessous de Le ~0.4, la morphologie du front change significativement et devient complexe, elle est décrite par des cellules profondes non symétriques et des surplombs. Les motifs dendritiques simulés dans ce travail sont semblables à ceux observés dans les expériences de propagation de flamme sur un lit de nano-poudre d’aluminium brûlant avec un oxydant à contre-courant menée par Malchi et al. Nous avons étudié le régime linéaire des fronts de combustion cellulaires dans des conditions de dissipation thermique. Nos résultats numériques montrent que le taux de croissance des modes k élevés en présence de dissipation de chaleur, peut être décrit par les mêmes modes que dans l’état adiabatique, mais avec un taux de croissance plus élevé. Nous avons également étudié la dynamique d’un front de combustion se propageant dans un milieu aléatoire, en supposant une cinétique de l’ordre zéro et un petit nombre de Lewis Le=0.3. Ces résultats numériques suggèrent que l’effet déstabilisateur du milieu aléatoire, est qualitativement analogue à l’abaissement du nombre de Lewis dans la limite du continue, menant à l’augmentation de la plage de stabilité des modes et de leur taux de croissance.La dynamique tardive de la formation de motifs cellulaire dans les milieux aléatoires est également étudiée. Les résultats indiquent que, pour des échantillons uniformes et non uniformes de particules aléatoires, la modification de la fraction de surface du milieu occupé par les particules métalliques (notées par s) modifie la profondeur des cellule (c’est-à-dire la distance max-min des cellules). De l’autre côté, changer la densité de nombre Ns altère la morphologie. Notre analyse numérique de l’effet du nombre de Lewis sur la dynamique de temps longs, montrent qu’une distribution aléatoire des particules est analogue à l’effet d’un nombre de Lewis faible dans la limite du continue.</description><creator>Azizi, Hossein</creator><contributor>Nikolaos Provatas (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Pattern formation in 2D continuum and discrete chemically reactive media</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f7623g05m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tp478</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1v53k053n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’imagerie de perfusion par marquage de spins artériels ou arterial spin labeling (ASL) est une méthode de perfusion IRM non invasive qui produit des images du flux sanguin cérébral. Cette technique a été utilisée dans le cadre de l'évaluation pré-chirurgicale pour l'épilepsie afin d’aider à localiser la zone épileptogène, principalement chez les patients lésionnels mais aucune étude n'a examiné de cas pédiatriques non lésionnels. Nous avons prospectivement effectué une imagerie ASL chez 25 patients épileptiques pédiatriques qui étaient des cas mal définis (non lésionnelles, lésions subtiles, et lésions qui s'étendent au-delà de ce qui est visible sur l'IRM). Les anomalies de perfusion ont d'abord été identifiées par une évaluation visuelle, après quoi le calcul d'un indice d'asymétrie (IA) a été effectués entre les anomalies suspectées et les zones controlatérales. Les résultats ASL ont été comparés aux résultats d’IRM structurels, de tomographie par émission de positons (TEP), de tomographie par émission monophotonique (TEMP), et de magnétoencéphalographie (MEG), ainsi qu'aux résultats de pathologie chirurgicale. La densité de microvaisseaux a été analysée en utilisant des échantillons de tissu réséqué. Nous avons évalué 20 cas lésionnels et 5 cas non lésionnels. Une anomalie de perfusion a été identifiée par ASL chez 18 des 20 patients lésionnels, mais aucune n'a été observée dans les cas non lésionnels. L'anomalie de perfusion était concordante avec l’EEG dans 16 des 18 cas, avec l’IRM dans 18 des 18 cas, avec la TEP dans 17 des 17 cas, avec la TEMP dans 11 des 13 cas et avec la MEG dans 8 des 8 cas. Jusqu'à présent, 9 patients positifs ASL ont subi une résection de la zone épileptogène supposé. Des résultats positifs de pathologie chirurgicale ont été identifié dans tous les 9. Un résultat favorable de la chirurgie a été obtenue dans tous les cas, avec 8 des 9 patients étant libres de crises. La densité moyenne de microvaisseaux pour les échantillons de dysplasie corticale focale n’a pas significativement différé de celle des échantillons de contrôle négatif interne. L’imagerie ASL est utile pour la localisation de la zone épileptogène dans les cas d'épilepsie avec une lésion focale mal définis et en particulier pour les cas de dysplasie corticale focale. Cependant, cette utilité ne semble pas être applicable dans les cas non lésionnels. Néanmoins, en raison de sa nature relativement pratique et non invasive, l'ASL peut être ajoutée à l'évaluation IRM pré-chirurgicale routinière pour l'épilepsie, car toute anomalie de perfusion détectée pourrait soutenir des résultats IRM structurels évidents ou même subtils et pourrait contribuer à améliorer les résultats chirurgicaux chez ces enfants.</description><description>Arterial spin labeling (ASL) is a non-invasive MRI perfusion method that produces brain maps of cerebral blood flow. This technique has been used as part of the pre-surgical evaluation of epilepsy to help localize and delineate the epileptogenic zone mainly in lesional patients, but no prior study has investigated pediatric non-lesional cases. We prospectively performed ASL in 25 consecutive pediatric focal epilepsy patients which were poorly-defined cases (PDCs; non-lesional, subtle questionable lesions, and those lesions which are thought to extend beyond what is seen on MRI). Perfusion abnormalities were first identified through visual assessment after which asymmetry index (AI) calculations were performed between suspected abnormalities and contralateral areas. ASL results were compared to structural MRI, PET, SPECT, and MEG data as well as surgical pathology results. Microvessel density was analyzed using resected tissue specimen. We evaluated 20 lesional and 5 non-lesional cases. A perfusion abnormality was identified on ASL in 18 of 20 lesional patients but none were seen in any non-lesional case. The perfusion abnormality was concordant with EEG in 16 of 18, MRI in 18 of 18, PET in 17 of 17, SPECT in 11 of 13, and MEG in 8 of 8. Thus far, 9 ASL-positive patients have undergone resection of the hypothesized epileptogenic zone. All 9 cases had positive surgical pathology results and favourable outcome with 8 out of 9 achieving seizure freedom with mean follow-up of 16.56 months. The mean microvessel density for FCD specimen did not significantly differ from that of internal negative control specimen. ASL is helpful in localizing the epileptogenic zone in lesional poorly-defined focal epilepsy cases, particularly focal cortical dysplasia, however, this usefulness does not appear to extend to non-lesional cases. Nonetheless, due to its relatively convenient and non-invasive nature, ASL can be added routinely to the pre-surgical MRI evaluation of epilepsy, because any detected perfusion abnormality might support obvious or even subtle structural MRI findings, and may contribute to improved post-surgical seizure outcomes for these children.</description><creator>Tomaszewski, Patricia</creator><contributor>Roy William Dudley (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Sylvain Baillet (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>The utility of arterial spin labeling (ASL) in the pre-surgical evaluation of pediatric focal epilepsy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/73666720v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1v53k053n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dp84n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>What do we want to feel when we reach the end of a television series? Whether we spend years of our lives tuning in every week, or a few days bingeing through a storyworld, TV finales act as sites of negotiation between the forces of media production and consumption. By tracing a history of finales from the first Golden Age of American television to our contemporary era of complex TV, my project provides the first book- length study of TV finales as a distinct category of narrative media. This dissertation uses finales to understand how tensions between the emotional and economic imperatives of participatory culture complicate our experiences of television.The opening chapter contextualizes TV finales in relation to existing ideas about narrative closure, examines historically significant finales, and describes the ways that TV endings create meaning in popular culture. Chapter two looks at how narrative anticipation motivates audiences to engage communally in paratextual spaces and share processes of closure. Chapter three takes up binge-viewing and the idea of “Netflix Poetics” in order to investigate how on-demand technologies change our experience of TV endings. Chapter four examines the ways that affective energies circulate intertextually within and across fan communities, reshaping our sense of finality. The final chapter explores the concept of “cofactuality” to account for the ways that viewers manage narrative loss by thinking through, and sharing, multiple versions of imagined endings.This dissertation combines core ideas from Media and Cultural Studies, Narrative Theory, and Fan and Audience Studies to make substantial cross-disciplinary contributions to the study of television and digital culture. I integrate links to images,video, news articles, and social media posts in order to convey the multimedia textures of TV viewership. By using a series of case studies to rethink the key terms of televisual storytelling and viewer engagement, “TV Finales and the Meaning of Endings” examines how TV endings can help us negotiate loss and come to terms with finality.</description><description>Que voulons nous sentir lorsque nous arriverons à la fin d’une série télévisée? Que nous consacrons des ans aux programmes hebdomadaires, ou nous passons quelques jours en visionnage rafale, les finals des séries télévisées sont les sites de négociation entre les forces de la production et la consommation des médias. En traçant une histoire des finals, du premier âge d’or de la télévision américaine à notre ère de la télévision complexe, mon projet offrit la première étude en profondeur qui définit les finals des séries comme une catégorie distincte des médias narratives. Cette thèse examine des finals pour comprendre comment les tensions entre les impératifs émotionnels et économiques de la culture participative compliquaient nos expériences de télévision. Le premier chapitre met des finals des séries dans le contexte des idées existantes sur la résolution narrative. Il examine les finals d’importance historique et décrit la façon dont les fins des séries télévisées créent un sens dans la culture populaire. Le chapitre deux considère comment l’anticipation narrative motive les audiences d’engager collectivement dans les espaces paratextuels et de partager les processus de résolution. Le chapitre trois revient sur la visionnage rafale et l’idée de la “Poétique de Netflix” pour découvrir comment les technologies sur demand change notre expériences des finals. Le chapitre quatre examine comment les énergies affectives circulent intertextuellement dans et à travers les communautés de fans et redéfinissent notre sens de finalité. Le dernier chapitre explore le concept de “cofactuality” pour expliquer les façons par lesquelles les spectateurs gèrent la perte narrative en construisant et en partageant des versions multiples des fins imaginées.Cette thèse combine des idées centrales d’Études Culturelles, Théorie Narrative, et Études des Fans et Audiences pour apporter des contributions interdisciplinaires aux études de la télévision et la culture numérique. J’intègre des hyperliens aux images, vidéos, articles, et postes sur les médias sociaux pour montrer les textures multimédias de téléspectateurisme. En utilisant une série de études de cas pour repenser les termes essentielles de la narration et engagement télévisuelle, “TV Finales and the Meaning of Endings” examine comment les fins des séries télévisées peuvent nous aider de négocier la perte et d’accepter la finalité. </description><creator>McCormick, Casey</creator><contributor>Edward Schantz (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>TV finales and the meaning of endings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/td96k511w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dp84n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7m01bp09z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Assets tend to fall together when the market declines. This thesis focuses on using the expected shortfall (ES) to improve the characterization of the co-movement between assets when returns are low. As a measure of the average loss under extreme circumstances, the ES is used widely in risk management; however, there is little literature applying the ES to characterize the relationship between assets. In Chapter 2, I develop a correlation measure based on the ES to estimate the dependence between assets conditional on different quantiles of returns, and propose a series of statistics to measure and test the degree that correlation increases when returns are low. The test statistics suggest that the traditional linear correlation significantly underestimates the dependence between the US and the other G7 countries when returns are low. In Chapter 3, I develop a downside beta, again based on the ES, to estimate the covariation between asset returns and market returns when the market declines. This downside beta substantially improves the prediction of expected returns of stocks listed on the NYSE, AMEX, and NASDAQ. Chapter 4 adopts the downside beta based on the ES to interpret the abnormally high returns observed at the beginning of the year using Chinese data. Instead of a January premium, the Chinese stock market exhibits a February premium. This chapter shows that the February premium is stronger for small-cap stocks, illiquid stocks, and stocks with high downside risk and low price.</description><description>Les actifs ont tendance à tomber ensemble lorsque le marché boursier diminue. Cette thèse se concentre sur l’utilisation de l’expected shortfall (ES) pour améliorer la caractérisation du comouvement entre les actifs lorsque les rendements sont faibles. Comme mesure de la perte moyenne dans des circonstances extrêmes, l’ES est largement utilisé dans la gestion des risques; cependant, il existe peu de littérature appliquant l’ES pour caractériser la relation entre les actifs. Au chapitre 2, je développe une mesure de corrélation basée sur l’ES pour estimer la dépendance entre les actifs conditionnés par différents niveaux de rendement et je propose une série de statistiques pour mesurer et tester le degré de corrélation lorsque les rendements sont faibles. Les statistiques des tests suggèrent que la corrélation linéaire traditionnelle sous-estime considérablement la dépendance entre les États-Unis et les autres pays du G7 lorsque les rendements sont faibles. Au chapitre 3, je développe une bêta négative, à nouveau basée sur l’ES, pour estimer la covariance entre les rendements des actifs et les rendements du marché lorsque le marché diminue. Cette bêta négative améliore considérablement la prédiction des rendements attendus des actions cotées sur NYSE, AMEX et NASDAQ. Le chapitre 4 adopte la bêta négative basée sur l’ES pour interpréter les rendements anormalement élevés observés au début de l’année à l’aide de données chinoises. Aulieu d’une prime de janvier, le marché boursier chinois présente une prime de février. Ce chapitre montre que la prime février est plus forte pour les titres à petite capitalisation, les stocks liquides et les stocks à fort risque de baisse et à faible prix.</description><creator>Liu, Jinjing</creator><contributor>Francesca Carrieri (Supervisor2)</contributor><contributor>John W Galbraith (Supervisor1)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Tail-based co-movement measures using the expected shortfall</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj430714g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7m01bp09z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m900nx02n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les infections par Mycobacterium tuberculosis (Mtb) représentent l’une des principales causes de mortalité due à des maladies infectieuses dans le monde. La pathogénicité de Mtb repose sur une infection initiale des macrophages, puis sur la transition de l’infection vers une phase latente ou chronique. Des études ont montré que certains individus étaient capables d’éliminer l’infection avant la mise en place de l’immunité adaptative, illustré par un test cutané à la tuberculine négatif. Ces études ont montré que ce phénomène était potentiellement du a une réponse immunitaire innée efficace. Ainsi, les évènements précoces suivant l’infection par Mtb pourraient potentiellement faire pencher la balance en faveur de l’élimination de la bactérie ou de l’établissement d’une infection latente. Les macrophages alvéolaires (MA) sont les premières cellules immunitaires rencontrées lors de l’infection pulmonaire par Mtb. Ensuite, les monocytes provenant de la moelle osseuse sont rapidement recrutés dans les poumons pour aider à combattre l’infection. Il est intéressant de noter que des études de ‘fate-mapping’ ont montré que l’origine des MA était prénatale et qu’ils avaient la capacité de s’auto-renouveler, sans remplacement par les macrophages issus de la moelle osseuse (BMDM). Dans ce projet, nous avons pour but de comparer le rôle des MA embryonnaires à celui des BMDM recrutés dans les phases précoces après infection par Mtb. Nous avons émis l’hypothèse que les MA étaient plus permissifs à l’infection par Mtb que les BMDM. Afin de tester notre hypothèse, nous avons utilisé un modèle in vitro de MA ainsi que de BMDM-M1, modèle de macrophages recrutés, ou de BMDM-M2, pour modéliser les macrophages résidents du poumon. Nous avons également utilisé un modèle in vivo avec les souris csf2rb-/-, dépourvues de MA. Étant donné qu’il a été montré que le métabolisme des cellules immunitaires reflète les capacités fonctionnelles de la cellule, nous avons cherché à caractériser le lien entre le métabolisme et les fonctions anti-mycobacteriennes des MA et des BMDM. Nous avons déterminé que les MA ont un métabolisme oxydatif unique et n’ont pas la capacité de passer à un phénotype glycolytique, inflammatoire, après infection par Mtb. Par conséquent, les MA ne peuvent pas produire de cytokines anti-mycobacteriennes essentielles au contrôle de la croissance bactérienne. Au contraire, les BMDM passent efficacement à un phénotype glycolytique après infection et produisent les cytokines clés pour contrôler la croissance de Mtb. Les souris dépourvues MA sont mieux protégées contre l’infection par H37Ra, et après infection par H37Rv, présentent moins de dissémination bactérienne. Nous avons conclu que les MA sont plus susceptibles que les BMDM à l’infection par Mtb et compromettent les mécanismes de protection de l’hôte. Le ciblage des macrophages alvéolaires dans les étapes précoces suivant l’infection par Mtb pourrait représenter un nouvel axe de recherches pour le développement de traitements anti-mycobactéries.</description><description>Mycobacterium tuberculosis (Mtb) remains one of the most successful pathogens worldwide and it is a leading cause of death due to infectious disease. Mtb initially infects pulmonary macrophages, which orchestrate a complex innate and adaptive immune response to transit into a latent stage of chronic infection. Studies have shown that some people can clear the infection prior to the onset of adaptive immunity, as determined by a negative tuberculin skin test (TST), potentially due to an effective innate immunity. Thus, the early events following exposure to Mtb could potentially tip the balance in favor of either clearance of infection or establishment of a latent infection. While alveolar macrophages (AM) are the first immune cells to encounter Mtb, bone marrow-derived monocytes are quickly recruited to the lungs to combat the infection. Interestingly, fate-mapping studies have demonstrated that AM are of prenatal origin and can self-renew without the need for replacement by bone marrow-derived macrophages (BMDM). In this study, we aimed to better understand the poorly-defined roles of embryonic AM compared to recruited BMDM during the early events of mycobacterial infection. Our central hypothesis is that AM are more permissive to mycobacterial infection than BMDM. To investigate this, we used an in vitro model of AM along with ‘M1’-like BMDM to model recruited macrophages and ‘M2’-like BMDM to model tissue resident macrophage populations. Since immune cell metabolism has been shown to reflect the functional capacity of the cell, we sought to characterize the link between metabolism and anti-mycobacterial function of AM and BMDM. We determined that AM have a unique oxidative metabolism and failed to shift to a more glycolytic, inflammatory phenotype following infection. Consequently, they were unable to produce critical anti-mycobacterial cytokines and, thus, were not effective in controlling bacterial growth. In contrast, BMDM efficiently switched to a glycolytic phenotype to produce critical cytokines for controlling the growth of Mtb. In addition, we expanded our in vitro observations to in vivo by using a mouse model lacking AM. Mice lacking AM were more protected from H37Ra infection, and upon challenge with H37Rv, had a less disseminated infection. Therefore, we conclude that AM are more susceptible than BMDM and overall detrimental to host protection. Targeting alveolar macrophages at the early time points of infection might be a novel avenue for the development of anti-mycobacterial treatments.</description><creator>Mendonca, Laura</creator><contributor>Maziar Divangahi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Cracking the macrophage code in immunity to TB: Ontogeny and metabolism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f611r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nx02n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dp85x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The efficacy of fungicide is influenced by the presence of resistant individuals in the pathogen population and the quality of application (fungicide coverage). The overall objective was to study the relationship between fungicide spray coverage, proportion of resistance and Botrytis leaf blight control. Specifically, the first objective was to determine the threshold of resistant individuals in a population to cause a significant reduction in the efficacy of the fungicide. The second objective was to determine the influence of fungicide coverage (% leaf area sprayed) on the development of resistance. In the first experiment, five combinations of resistant/sensitive individuals were inoculated onto onion plants (0 % / 100 %, 25 % / 75 %, 50 % / 50 %, 75 % / 25 % and 100 % / 0 %). Following inoculation, the fungicide iprodione was applied, using at 0 %, 25 % or 50 % coverage. The number of lesions per inoculated leaves suggests that practical resistance arises when the population of the resistant isolates reaches 75 %. Furthermore, there was a significant correlation between the efficiency of disease control and fungicide coverage (0 % to 50 %). In the second experiment, field studies were conducted and the results suggest that repeated applications of the same fungicide have a more significant impact on the resistance selection. The significant increase of resistant individuals caused by the repeated applications will diminish the effect of the fungicide applied nonetheless the coverage applied. The results obtained put further emphasize on the importance of fungicide resistance control, and determined the threshold at which a particular fungicide will be no longer effective in treating the disease due to the increased presence of resistant populations (threshold of intervention).</description><description>L'utilisation de produits chimiques contre les pathogènes des cultures est fortement compromise par la sélection pour la résistance causée par l’application excessive de ceux-ci. Dans cette étude, nous avons cherché à établir une corrélation entre l'hétérogénéité de pulvérisation de fongicide et la sélection de résistance chez Botrytis squamosa. B. squamosa un pathogène fongique important causant la brûlure de la feuille chez l’oignon. Le premier objectif était de déterminer le seuil de souches résistantes nécessaires dans une population provoquant une réduction drastique de l'efficacité du fongicide. Le deuxième objectif était de déterminer si la couverture de fongicide pouvait induire le développement d'une résistance. Afin de réaliser le premier objectif, cinq combinaisons de souches résistantes/sensibles ont été inoculées sur des plants d'oignon (0 % / 100 % 25 % / 75 %, 50 % / 50 %, 75 % / 25 % et 100 % / 0 %), suivit d’une application du fongicide iprodione, à trois différents niveaux de recouvrement (0 %, 25 % et 50 %). La quantité de lésions développées sur les plants oignon traité a été recueillie et les résultats suggèrent que la résistance pratique se développe lorsque la population des isolats résistants atteint plus de 75 %. De plus, il existe une corrélation entre les niveaux de contrôle de la résistance et la qualité du recouvrement en fongicide (entre 0 % à 50 %). Le second objectif de cette thèse a été réalisé en conditions de champ. Les résultats de cette étude suggèrent que l'application répétée du même fongicide a un impact significatif sur la sélection de la résistance. Il a été démontré que l'augmentation significative des individus résistants causés par des applications répétées a annulé l'impact des trois recouvrements d’iprodione testés. Les résultats obtenus mettent davantage l’emphase sur la nécessité de contrôler les niveaux de résistance aux fongicides et détermine un seuil d’intervention auquel un fongicide particulier devient inefficace afin d’optimiser nos stratégies de lutte intégrées.</description><creator>Jia, Zhe</creator><contributor>Jean-Benoit Charron (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>The role of fungicide spray coverage and population heterogeneity on the selection for fungicide resistance in «Botrytis squamosa»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9w032551c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dp85x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bn999911r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le but de cette thèse est de formuler et de mettre à l’épreuve une méthodologie de comparaison modifiée dans les études religieuses. Elle présente une histoire des tentatives à faire la comparaison entre quelques traditions religieuses, ses traits et ses adhérentes/ adhérents, et critique certaines instances importantes de l’utilisation des méthodologies comparatives en appelant oeuvres contemporaines sur la comparaison, la subjectivité éthique, l’historiographie narrative, et les méthodes postcoloniales. Elle propose, grâce à ces critiques, une nouvelle méthode qui prend comme métaphore opérationelle la sacralisation d’espace avec formes de mandala durant la conversion du Tibet au bouddhisme. Après cette section théorique, la thèse considère deux corpus des narrations des vies : ceux de maîtres réalisés qui viennent de l’Islam sud-asiatique et Asiatique central, et ceux de maîtres réalisés quie viennent du bouddhisme tibétain et indien. Elle analyse des motifs répétés dans chaque corpus pour découvrir les modèles de l’exemplarité moraux, et elle exprimes ces modèles comme traits généralisés qui se croisent dans la formation d’un groupement des ressemblances familiales qui précisent chaque maître paradigmatique. Finalment, elle utilise la méthode nouvellement proposée pour faire une comparaison entre les deux ensembles de traits et par conséquent découvre similitudes et différances qui dévoilent les propriétés caractéristiques de chaque maître paradigmatique. Cette thèse se termine avec l’argument que les résultats d’une application de cette méthode démontrent plus sur les comparanda qu’une étude de chacun isolément pourrait produire. Simultanément, elle fait valoir que cette méthode évite plusiers résultats indésirables des méthodes et méthodologies de comparaison antérieures.</description><description>This object of this thesis is to formulate and test a revised methodology of comparison in the study of religion. It presents a history of attempts to compare religious traditions, their features and people, and critiques significant methodological moves by appeal to contemporary work on comparison, ethical subjectivity, narrative historiography, and postcolonial methods. It proposes in light of these critiques a new method that takes as its operative metaphor the sacralising of space using mandala forms in the conversion of Tibet to Buddhism. From this theoretical mode, this thesis moves to consider two corpora of life narrations: those of realised masters of South and Central Asian Islam, and those of realised masters of Indian and Tibetan Buddhism. It analyses repeated tropes in each corpus to unearth patterns of moral exemplarity, expressing these patterns as generalised traits whose intersections form the pool of family resemblances that define each paradigmatic master. Finally, it uses the newly-proposed method to compare these two sets of traits, uncovering similarities and differences that speak to the characteristic properties of each paradigmatic master. This thesis closes with the argument that the results of an application of this particular method reveal more about the comparanda than a study of each individually could produce, while simultaneously avoiding many of the undesirable outcomes of earlier comparative methods and methodologies.</description><creator>Stilwell, Jessica</creator><contributor>Mohamad Khan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>God's friends and Buddha's sons: a comparative study of exemplary lives and exceptional narrations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0r9676206.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bn999911r</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s1784p154</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les enrobages polymériques à la surface des nanoparticules (NP) contrôlent leur destin et impacts dans l'environnement. Lors de la libération de NP dans les sols et les milieux aquatiques naturels, les enzymes extracellulaires peuvent agir pour transformer les NPs ce qui modifie leur comportement, leur sort et leur toxicité. Nous avons étudié l’interaction entre  une enzyme extracellulaire commune dans le sol, la cellulase, et des nanoparticules d'or enrobées de polyéthylène glycol (PEG) et les effets sur le comportement de déposition et d'agrégation. La capacité de dégradation de la cellulase sur l’enrobage PEG a été étudiée en utilisant la Désorption laser d’ions assisté par matrix-temps de vol et l’imagerie hyperspectrale. La cinétique de dépôt des nanoparticules non traitées et traitées par le cellulase a été déterminée à l'aide de la Microbalance en cristal de quartz avec surveillance de la dissipation. Un Nanotweezer a également été utilisé pour mesurer le profil d'énergie de l'interaction des NPs avec une surface de silice. La diffusion dynamique de la lumière a été utilisée pour étudier les régimes d'agrégation. Les résultats montrent que la cellulase ne contribue pas à la dégradation de l’enrobage PEG. Cependant, l'enzyme augmente l'agrégation des NPs à forte concentration de force ionique, suggérant qu'il existe une corona qui se forme et produit un effet de pontage. Il n'y a eu aucun impact sur le dépôt de nanoparticules observé et les expériences de Nanotweezer n'ont montré aucune différence dans l'énergie d'interaction.</description><description>Polymeric coatings on the surface of nanoparticles (NPs) have been shown to control the environmental fate and impacts of NPs. Upon the release of NPs into soils and natural aquatic environments, extracellular enzymes may act to transform the NPs, altering their behaviour, fate and toxicity. We investigated the effect of exposure to a common extracellular soil enzyme, cellulase, on the deposition and aggregation behavior of polyethylene glycol (PEG) coated gold nanoparticles.  The degradation ability of cellulase on the PEG coating was investigated using Matrix assisted laser desorption ionization time of flight (MALDI-TOF) and darkfield hyperspectral imaging. Deposition kinetics of untreated and cellulase treated nanoparticles were determined using the Quartz Crystal Microbalance with Dissipation monitoring (QCM-D). A Nanotweezer was also used to measure the nanoparticle-silica surface interaction energy profile. Dynamic light scattering (DLS) was used to investigate the aggregation regimes. Results show that this enzyme does not contribute to PEG coating degradation. However, cellulase does increase aggregation of NPs at high IS concentration, indicating that there is a corona that forms and produces a bridging effect. There was no impact on nanoparticle deposition seen in QCM-D and Nanotweezer experiments showed no difference in interaction energy.</description><creator>Maliska, Ryan</creator><contributor>Nathalie Tufenkji (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>The interactions between polymer coated nanoparticles and extracellular soil enzymes: effects on particle transport and aggregation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fk48b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784p154</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4x51hm726</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Previous studies (Lyster &amp; Saito, 2012; Saito, 2013) have revealed that explicit instruction (EI) of pronunciation and corrective feedback (CF) on phonological errors are effective teaching techniques for pronunciation. However, research on pronunciation instruction is still relatively new, and a great deal more investigation is required. For instance, it is still not fully understood how pronunciation instruction can be integrated into the language classroom, how pronunciation instruction can affect both the linguistic and affective development of low-proficiency learners, or when CF on mispronunciation should be provided. Thus, this research aims to examine the effects of form-focused instruction (FFI) on the pronunciation and perception of /f-v/, /p-f/, /b-v/, and /p-b/ contrasts by Japanese L1 learners of English, and whether the timing of CF affects language acquisition. This research also explores whether FFI on pronunciation has a positive impact on learners’ affective development. It does so by examining the effects of FFI on willingness to speak English, comfortableness speaking English, and self-perceived English skills. The 51 L1 Japanese EFL learners (mean age of 19) with low English language proficiency participating in this quasi-experimental simulated classroom study were recruited from a private university in Japan by offering them speaking sessions aiming to help them acquire speech acts in English and to commutatively practice English with peers. They were randomly assigned to a control group (CG) or one of two treatment groups (TGs). Whereas all groups received a total of 640 minutes (two 80-minute intervention sessions per week for 4 weeks) of FFI that aimed to provide opportunities to communicatively practice various speech acts in English (i.e., requests, apologies, and giving and declining invitations) through guided practice and role plays, participants in one TG received immediate CF and participants in the other TG received delayed CF whenever they made pronunciation errors. In addition, the TGs received EI on pronunciation (including both explanation and opportunities to practice articulation). The CG also received CF, but CF for the CG was CF related to communication only. The participants’ linguistic development was assessed by perception tasks and production tasks, and their affective development was measured by questionnaires before (the pre-test), after (the immediate post-test), and a month after the interventions were given (the delayed post-test). The data were non-parametrically analyzed and revealed positive effects of EI and CF on linguistic and affective development. Perception and production accuracy increased significantly more in the TGs than in the CG, suggesting that the FFI on pronunciation, which included EI and CF on mispronunciation, was beneficial for linguistic development. It was also shown that EI and CF positively affected the participants’ affective development. As for the timing of CF, immediate CF and delayed CF were both shown to be beneficial in different ways. Immediate CF was more effective for improving perception and production accuracy, whereas delayed CF was more effective for improving production accuracy and for facilitating affective development. The outcomes suggest that the use of both delayed and immediate CF in the classroom is beneficial.</description><description>Des études antérieures (Saito, 2013) ont révélé que l'instruction explicite (IE) de la prononciation et la rétroaction corrective (RC) sur les erreurs phonologiques sont des techniques efficaces d'enseignement de la prononciation. Cependant, l'ensemble de la recherche au sujet de l'enseignement de la prononciation est encore relativement nouveau et davantage d'enquêtes sont requises. En outre, on ne sait pas vraiment comment l'enseignement de la prononciation devrait être intégré à une classe de langue, ni comment l'enseignement de la prononciation pourrait affecter à la fois le développement linguistique et affectif des apprenants à faible niveau de compétence ou encore, dans quelles circonstances la RC devrait être offerte. Ainsi, cette recherche vise à examiner les effets de la méthode d'enseignement centré sur la forme (ECF) ciblant la prononciation et la perception des contrastes /f-v/, /p-f/, /b-v-/ et /p-b/ par les apprenants de la langue anglaise d'origine japonaise L1 et finalement à savoir si le moment choisi pour donner des RC affecte l'acquisition de la langue. Cette recherche explore également l’approche ECF ciblant la prononciation afin d'établir s'il y a un impact positif sur le développement affectif des apprenants. Elle le fait en observant les effets de l’approche ECF sur la volonté de parler anglais, le degré de confort et l’autoévaluation des compétences en anglais.Dans le cadre de cette simulation de classe quasi-expérimentale, les 51 apprenants L1 japonais EFL (moyenne d'âge de 19 ans) avaient une faible maîtrise de l'anglais, avaient été recrutés dans une université privée du Japon. On leur avait offert des séances d'information visant à les aider à acquérir différents actes de discours en anglais et à pratiquer l'anglais oral avec des pairs. Ils ont été assignés au hasard soit à un groupe témoin (GT) soit à l'un des deux groupes de traitement (GTr). Alors que tous les groupes ont reçu un total de 640 minutes de ECF (deux séances d'intervention de 80 minutes par semaine pendant 4 semaines) visant à offrir la possibilité de pratiquer divers actes de discours en anglais par des jeux de rôles et des exercices guidés (c.-à-d. des demandes, des excuses, des invitations à donner et à décliner). Par ailleurs, les participants d'un des GTr ont reçu la RC immédiate et les participants de l'autre GTr ont reçu la RC différée chaque fois qu'ils ont commis des erreurs de prononciation. En outre, les GTr ont reçu une IE sur la prononciation (incluant les explications et les opportunités de pratiquer l'articulation). Le GT a également reçu la RC, mais la RC pour le GT était une RC liée uniquement à la communication. Le développement linguistique des participants a été évalué au moyen des tâches de perception et des tâches de production, et leur développement affectif a été mesuré au moyen des questionnaires avant (le pré-test), après (post-test immédiat) et un mois suivant l'intervention (post-test différé).Les données ont été analysées de façon non paramétrique. Elles ont révélé des effets positifs issus de la méthode de l'IE et de la RC, au niveau du développement linguistique et affectif. La perception et la précision ont augmenté davantage et de manière significative au sein des GTr que dans le GT, ce qui suggère que l'ECF sur la prononciation, qui comprenait l'IE et la RC sur la mauvaise prononciation, a été bénéfique pour le développement linguistique. Il a également été démontré que l'IE et la RC ont affecté positivement le développement affectif des participants. En ce qui concerne le calendrier de la RC, la RC immédiate et la RC différée se sont avérées bénéfiques de manières différentes. La RC immédiate était plus efficace pour améliorer la perception et l'exactitude, alors que la RC différée était plus efficace pour améliorer l'exactitude et pour faciliter le développement affectif. Les résultats démontrent que l'utilisation dans la classe de la RC est bénéfique qu’elle soit immédiate ou différée.</description><creator>Isobe, Yasuyo</creator><contributor>Roy Lyster (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>The effectiveness of integrated pronunciation instruction on aural, oral, and affective development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021h696.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hm726</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5425kd16n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Muscle atrophy occurs as a result of disuse, fasting, aging, many common diseases such as cancer, COPD and treatments such as glucocorticoids. Activation of the ubiquitin-proteasome system (UPS) and, in particular, the induction of several ubiquitin ligases appears to be a major cellular mechanism facilitating the increase in muscle protein breakdown and atrophy of the muscle fibers. However, the role of deubiquitinating enzymes remains poorly explored.  Interestingly, we have identified ubiquitin-specific protease 19 (USP19) as a deubiquitinating enzyme that is upregulated in several conditions of muscle wasting[1]. Silencing of USP19 in cells increases expression of myofibrillar proteins[2], and its knockout in mice reduces the severity of muscle wasting in response to glucocorticoids, denervation and fasting[3]. These data indicate that USP19 plays an essential role in promoting muscle wasting, but the mechanisms underlying this effect is unknown. The transcription factor CCAAT Enhancer Binding delta (C/EBPδ) is upregulated in mouse muscle by glucocorticoid and can promote muscle atrophy by inducing myostatin[4, 5]. Importantly, this upregulation of C/EBPδ was blunted in USP19 knockout mice and the level of myostatin was also lower in KO mice compare to WT upon fasting. Therefore, we tested whether C/EBPd is a substrate of USP19. Results from co-expression, silencing and co-immunoprecipitation experiments suggested that USP19 does not interact with C/EBPδ and has no significant effect on its stability. We also observed decreased glucocorticoid signaling and lower levels of glucocorticoid receptor (GR) in USP19-KO mice compare to WT. Furthermore, the mRNA levels of GR were unaffected, suggesting that its rate of degradation is accelerated upon the loss of USP19. Therefore, we tested whether GR is a substrate of USP19. We found that the level of the GR is decreased in USP19 knockout HEK293T cells compared to wild-type cells. Conversely, the GR level is increased when it was co-expressed with USP19 isoforms. This effect was independent of USP19’s deubiquitinating activity, as a catalytically inactive USP19 mutant induced a similar increase in GR level as wild-type USP19. However, the catalytic domain of USP19 was required because a USP19 mutant missing this domain did not induce any significant change in GR level. Since the GR is a well-known client of HSP90[6] and the structure of USP19 contains two CS domains that are homologous to two co-chaperones of HSP90, SGT1 and p23, we tested whether USP19 regulates GR by interacting with HSP90. Co-immunoprecipitation experiments in HEK293 cells showed USP19 interacting with both HSP90 and GR. Removal of the two CS domains in USP19’s structure did not disrupt its interaction with HSP90 or GR. Therefore, USP19 may mediate its effects on GR by interacting with Hsp90 through its catalytic domain and assists HSP90 in stabilizing unbound GR. In conclusion, our studies argue that USP19 mediates its effects on muscle atrophy through GR. </description><description>L’atrophie musculaire se produit lorsque les muscles sont inutilisés, lors d’un jeûne, avec le vieillissement, dans le cadre de maladies telles que le cancer, la MPOC ou encore lors de traitements tel que l’administration de glucocorticoïdes. L’activation du système ubiquitine-protéasome (UPS) et plus particulièrement l’induction de plusieurs ubiquitine ligases semble constituer un des mécanismes prépondérant pour augmenter la dégradation des protéines et l’atrophie musculaires. Toutefois, le rôle d'enzymes possédant une activité de dé-ubiquitination dans le contexte de l’atrophie musculaire demeure peu connu. Fait intéressant, nous avons identifié une protéase (USP19) possédant une activité de dé-ubiquitination qui est régulée positivement en réponse à une perte de masse musculaire associée à plusieurs conditions.  La désactivation du gène codant USP19 dans les cellules produit une augmentation de l’expression des protéines myofibrillaires et l’inactivation de USP19 chez des souris réduit la sévérité de la perte musculaire en réponse à un traitement aux glucocorticoïdes, lors de la dénervation des muscles ou en conséquence d’un jeûne. Ces données suggèrent que USP19 joue un rôle primordial dans la régulation de la perte musculaire mais les mécanismes sous-jacents demeurent inconnus. Le facteur de transcription CCAAT Enhancer Binding delta (C/EBPδ) est régulé positivement dans les muscles souris traitées aux glucocorticoïdes et favoriserait l’atrophie musculaire via l’activation de la myostatine. Fait important, cette régulation positive de C/EBPδ est atténuée chez les souris knockout USP19 (KO-USP19) et les quantités de myostatine sont également plus faibles chez les souris knockout comparativement aux souris contrôles suivant un jeûne. En conséquence, nous avons testé l’hypothèse que C/EBPδ soit un substrat de USP19. Les résultats d’expériences de co-expression protéinique, de désactivation du gène et de co-immunoprécipitation suggèrent que USP19 n’interagit pas avec C/EBPδ et n’a aucun effet sur la stabilité de la protéine.Nous avons également observé une diminution de la signalisation activée par les glucocorticoïdes ainsi qu’une expression réduite du récepteur des glucocorticoïdes (GR) chez les souris KO-USP19 comparativement aux souris contrôles. De plus, les niveaux d’ARNm de GR n’étaient pas affectés, suggérant que la dégradation des récepteurs est accélérée en l’absence de USP19. Nous avons donc testé l’hypothèse que GR soit un substrat de USP19.  Nous avons constaté que l’expression de GR est réduite dans les cellules HEK293T avec un gène USP19 inactif comparativement aux cellules exprimant le gène. Au contraire, l’expression de GR était augmentée lorsque co-exprimé avec différents isoformes de USP19. Cet effet était indépendant de l’activité de dé-ubiquitination de USP19 puisqu’un mutant inactivant la fonction catalytique démontrait une augmentation similaire de l’expression de GR comparativement à celle de USP19 non-muté. Toutefois, le domaine catalytique de USP19 était nécessaire pour provoquer cet effet puisqu’une forme mutante de USP19 n’exprimant pas le domaine catalytique n’affectait pas l’expression de GR.  Étant donné l’interaction connue entre GR et HSP90 et que la structure protéinique de USP19 contient deux domaines CS homologues aux deux co-chaperons de HSP90, SGT1 et p23, nous avons testé l’hypothèse que USP19 peut réguler GR par interaction avec HSP90. Les expériences de co-immunoprécipitation dans les cellules HEK293 ont démontrées que USP19 interagit autant avec HSP90 et GR. L’ablation des deux domaines CS de la structure protéinique de USP19 n’a pas démontré d’impact sur l’interaction avec HSP90 ou GR. En conséquence, USP19 pourrait agir sur GR en interagissant avec HSP90 via son domaine catalytique et assister HSP90 à stabiliser GR non-lié. En conclusion, nos études suggèrent que l’interaction entre USP19 et GR est responsable des effets de USP19 observés sur l’atrophie musculaire.</description><creator>Li, Si Han</creator><contributor>Simon Sipen Wing (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Evaluating CCAAT enhancer binding protein delta and the glucocorticoid receptor substrates of the USP19 deubiquitinating enzyme</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vd90b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kd16n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2j62s7331</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La performance d’un système d’ordinateur est largement dépendante de sa capacité d’enlever la chaleur provenant du processeur, qui se concentre sur une petite superficie, de manière efficace. Le refroidissement par air est une technique adéquate pour la majorité des ordinateurs personnels. Pour les systèmes les plus avancés qui requièrent un refroidissement plus important, les techniques à base de liquides, tels que les microcanaux, sont devenues populaires. Ayant l’objectif d’améliorer la performance des processeurs avancés, un appareil a été conçu et développé pour l’analyse de nouvelles méthodes de refroidissement. Ce travail comprend la conception, la construction et l’analyse de l’appareil, ainsi qu’un prototype initial. L’appareil comprend un circuit de fluide capable de supporter la haute pression du fluide de refroidissement, de phase unique ou biphasé. En outre, le circuit de fluide est équipé d’une pompe à déplacement positif, qui engendre des débits très précis, et de multiples capteurs de pression et de température. Un ordinateur dédié et un logiciel personnalisé, intégré dans l’appareil, gèrent l’acquisition des données et le système de contrôle. L’appareil est conçu pour conduire deux différents types d'expériences. Pour les tests initiaux, une surface chauffée simule les caractéristiques d’un processeur réel et fournit les données des capteurs de températures et de puissances électriques qui n’existent pas au sein d’un processeur. Le deuxième ensemble de tests utilise un processeur réel d’un système d’ordinateur avancé pour déterminer la performance de la nouvelle méthode de refroidissement. Ayant l’objectif d’améliorer la performance des processeurs avancés, plusieurs conceptions novatrices d’appareils ont été conçues et la conception la plus prometteuse a été réalisée en prototype. Ce modèle utilise une méthode de refroidissement par atomisation visant directement la surface du processeur afin d’éliminer la résistance thermique qui est présente dans la majorité des systèmes de refroidissement pour processeur. Ce mémoire culmine avec la présentation des résultats des deux types de tests utilisant le prototype dans l’appareil expérimental.</description><description>A computer system’s performance is largely dependent on its ability to effectively remove the substantial heat generated by its processor, which is concentrated in a relatively small area of the system. While air cooling techniques remain sufficient for most personal computer needs, liquid cooling technologies, such as microchannels, have become commonplace in the most advanced computer systems. With the goal of further improving the performance of advanced processors, an experimental apparatus has been designed and built to investigate new cooling methods. The present work covers the design, construction and testing of this processor cooling experimental apparatus, as well as an initial prototype cooling device. The apparatus contains a fluid loop that can handle high-pressure coolant flow, and is suitable for both single-phase and two-phase cooling devices. Furthermore, the fluid loop is equipped with a positive displacement pump that provides very accurate flow rates, and multiple temperature and pressure sensors. A dedicated computer controller and custom software application operate the data acquisition and control systems that have been incorporated into the experimental apparatus. Moreover, the apparatus has been designed to conduct two different types of experiments. Initial tests use a heated surface that simulates the characteristics of a real processor, and is capable of providing data from power and temperature sensors that cannot be incorporated into a processor. The second set of tests use a real processor inside an advanced computer system, and they determine the processor performance using the new cooling system. Given the overall aim of improving processor cooling, multiple novel processor cooling device designs were conceived, and the most promising design was prototyped. The design uses a spray cooling method that directly targets the processor surface, thus eliminating thermal resistances that are inherent to most processor cooling devices. This thesis culminates with a presentation of the results of both types of tests using the protoype in the experimental apparatus.</description><creator>Hinton, Michael</creator><contributor>Laurent B Mydlarski (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>Development of an experimental apparatus for the testing of novel cooling systems for processors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n111j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s7331</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q397f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>While academic dishonesty has been a topic of inquiry since the late 1920’s, research in this area has largely focused on the perpetrators of cheating and understanding why they cheat.  Relatively little consideration has been given to understanding the reactions of those who witness cheating and identifying the factors that influence student observers’ decisions to either report or withhold information about this kind of transgression.  The current study investigated university students’ reactions to an observed act of cheating in an experimental paradigm.  Participants witnessed a confederate cheat during an exam and were subsequently questioned.  The results suggest that while the vast majority of students did not voluntarily report the incident, most do so once they are asked relatively direct questions about the event.  The findings also reveal that different grading scenarios significantly influences students’ reactions to a peer’s cheating behavior; yet, additional analyses indicate that this effect applies to female students only.  The current study has important implications for school professionals in that it provides greater insight into university students’ actual reactions to an observed act of cheating and the factors which make their decision to report the incident more or less likely. Keywords: peer reporting, cheating, higher education, academic dishonesty</description><description>Dans la littérature scientifique, malgré que les recherches sur les infractions académiques existent depuis la fin des années 1920, ces études se sont davantage intéressées sur les étudiants universitaires coupables du plagiat et sur les raisons de leur comportement.  Très peu d’études existent actuellement sur la compréhension des personnes témoin des infractions académiques et sur l’identification des facteurs pouvant influencer leurs décisions de divulguer ou dissimuler ce genre d’événement.  Le présent projet de recherche explore la réaction des étudiants témoins d’une infraction académique dans un contexte expérimental.  Les participants ont observé un acteur tricher pendant un examen avant d’être questionné sur les faits de l’événement.  Les résultats suggèrent qu’alors que la majorité des étudiants n’ont pas spontanément rapporté l’infraction, ils étaient plus susceptibles de divulguer les faits face à des questions directes liées à l’incident.  Les résultats révèlent aussi que différentes formes de notation influence la réaction des étudiants par rapport à l’infraction d’un pair de façon significative, mais, ce, seulement chez les étudiantes.  En somme, la présente étude comporte des implications importantes pour les intervenants scolaires en offrant un plus grand aperçu des perceptions d’étudiants universitaires témoins d’infractions académiques et les facteurs qui influencent leur divulgation d’un tel incident.  Mots-clés: divulgation des pairs, plagiat, éducation postsecondaire, infractions académiques</description><creator>Yachison, Sarah</creator><contributor>Victoria Talwar (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</subject><title>University students’ reactions to a peer’s cheating behavior</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8w32r799j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q397f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6w924f245</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans la plupart des codes de construction nationaux, la classification des sites est basée sur le paramètre Vs30, la vitesse moyenne des ondes de cisaillement jusqu’à une profondeur de 30 m en dessous de la surface, et définit les facteurs de fondation (Fa et Fv) appliqués aux mouvements de référence. Un microzonage sismique délimite une règion en fonction des types de sols et est généralement obtenu en combinant  l’information provenant de diverses sources, chacune ayant un degré d'incertitude variable. Un microzonage préliminaire peut être dérivé à partir des cartes de la géologie de la surface ou des cartes de l'élévation de la surface, tandis qu’un plan plus détaillé et spécifique est généralement basé sur des études sismiques plus approfondies. Une procédure est proposée pour  l'intégration progressive de l’information provenant de diverses sources et l’estimation du degré d'incertitude sur le microzonage. Cette approche permet  aux planificateurs de déterminer à quels emplacements la carte de microzonage nécessite des recherches  plus approfondies considérant les plans de développement urbain actuels ou futurs. La procédure proposée utilise une estimation conditionnelle du second ordre et fournit les meilleures estimations linéaires non biaisées  de Vs30 et son incertitude. Ensuite, ces estimations sont utilisées pour dériver des cartes des probabilités de classification des sols et pour calculer la valeur moyenne et la variance des facteurs de fondation Fa et Fv qui sont plus appropriés dans les analyses probabilistes du risque sismique. La méthode proposée est démontrée pour le microzonage sismique de l'île de Montréal. Les facteurs de site F(0,2 s), F(0,5 s) et F(1,0 s) sont définis pour chaque classe de sol A, B, C, D et E. Les facteurs de site dans le 2015 CNBC ont été obtenus à partir de données sur les mouvements des sols enregistrées durant des tremblements de terre et des analyses équivalentes linéaires et non-linéaires, et représentent des réponses moyennes pour une grande variété de sols ainsi qu’une grande variété de mouvements de terre. Pour les sites de l'Est de l'Amérique du Nord, très peu d'enregistrements des mouvements de sol forts sont disponibles afin de déterminer empiriquement des facteurs de site pour les différentes classes de sol. Récemment, NGA-Est a compilé des données et a effectué des analyses dynamiques linéaires équivalentes de colonnes de sol unidimensionnelles afin de mettre à jour ces facteurs En utilisant une approche similaire, une base de données des profils des sols pour le 12 sites à Montréal a été analysé avec la méthode linéaire équivalente unidimensionnelle. Des séismes naturels et synthétiques ont été utilisés. Les mouvements du sol sélectionnés couvrent une gamme des  à 0,1 g, 0,2 g, 0,3 g, 0,4 g, et 0,50 g. Les facteurs de site sont calculés par les analyses 1-D. Les résultats  numériques sont utilisés pour dériver des nouvelles régressions pour la relation entre les facteurs de site et Vs30 et pour la relation entre les facteurs de site et la période fondamentale du site. Les facteurs calculés sont comparés aux facteurs de CNBC 2015. Les résultats de cette étude indiquent un grand degré de dispersion qui peut avoir un effet sur les risques globaux.</description><description>In most national building codes, site classification is based on the Vs30 parameter, the average shear wave velocity for the first 30 m of soil below the surface, and defines the 2010 NBCC foundation factors (e.g. Fa and Fv) to be applied to ground motions for a reference condition.  Seismic microzonation mapping is usually achieved by combining information from various sources, each with varying degrees of uncertainties. A preliminary microzonation can be derived from surface geology or surface elevation maps, while a more detailed and accurate map is usually based on extensive seismic surveys. A procedure is proposed that progressively allows the integration of information from various sources and to estimate the degree of uncertainty on the microzonation. This allows planners to determine where microzonation maps require further investigations given current or future urban development plans. The proposed procedure uses conditional second moment estimation and provides the best linear unbiased estimates of Vs30 and its uncertainty.  Next, these estimates are used to derive soil classification probability maps and to compute the expected values and variance of foundation factors Fa ad Fv to be used in probabilistic seismic risk analyses. The proposed procedure is demonstrated for the seismic microzonation of the island of Montreal. The site factors of F(0.2 s), F(0.5 s) and F(1.0 s) for seismic structural design are dependent on soil sites classes A, B, C, D and E. The site factors in the 2015 NBCC were derived from field data on ground motions recorded during earthquakes and equivalent linear and nonlinear analyses, and represent average responses for a wide variety of soils and ground motions. For sites of Eastern North America, very few strong ground motion records are available in order to determine empirically the site factors for soil classes. Recently, NGA-East has compiled data and performed Equivalent linear dynamic analyses of one-dimensional soil columns in order to update these factors. Using a similar approach, database for soil profiles at 12 sites in Montreal were analyzed with the equivalent linear 1-D method for natural and synthetic rock input motions scaled to 0.1 g, 0.2 g, 0.3 g, 0.4 g, and 0.5 g. The site factors are computed from the 1-D response analyses. From the results of numerical predictions, new regression curves are derived for the relation between the site factors and Vs30, and for the relation between the site factors and fundamental site period. The site factors are compared to the factors of NBCC 2015. The results of this study indicate a large degree of scatter which may have an effect on overall hazards.</description><creator>Talukder, Mohammad</creator><contributor>Luc E Chouinard (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Civil Engineering and Applied Mechanics</subject><title>Seismic site effects for the Island of Montreal</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50gz67q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6w924f245</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rg97x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:42:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The structure of a nervous system underlies its function. The guidance of developing nerves to their synaptic targets depends on a specialized motile axonal tip, the growth cone, decorated with membrane-bound receptors that transduce intracellular signals in response to molecular cues in the embryonic milieu. One such ligand-receptor guidance system is the ephrin:Eph family of proteins, typically generating repulsive signals for growing axons. While the signalling mechanisms of these molecules have been extensively studied, the question of whether and how their activities are modulated remains relatively unexplored. For example, recent evidence suggests that spontaneous activity in developing circuits can affect the expression and function of ephrins and Eph receptors. Proteolytic cleavage of these molecules has also been proposed as a mechanism that modulates their expression levels, and therefore their activity. Finally, it has long been recognised that growth cones are exposed to multiple overlapping guidance signals during their trajectory. However, the way signalling pathways elicited by combinations of cues modify each other has only recently begun to be investigated.In this thesis, I sought out to address the importance of these hypothesized modulatory mechanisms in ephrin:Eph signalling, using limb-innervating lateral motor column spinal motor neurons. My in vitro and in vivo studies revealed three main findings. First, cell-intrinsic blockade of spontaneous activity through ectopic expression of the inwardly rectifying potassium channel Kir2.1 does not affect neuronal identity specification, EphA4 expression levels, nor ephrin-A-dependent axon pathfinding. Second, through overexpression of a genetically modified cleavage-resistant version of EphA4, I found that proteolytic processing of this receptor is not required to produce an axonal rerouting phenotype, identical to that produced by overexpression of wild-type EphA4. Third, by studying the medial subtype of lateral motor column spinal axons, which respond to overlapping repulsive ephrin-B and Netrin-1 in vivo, my colleagues and I demonstrated that these two cues are integrated in a synergistic way, with greater combined guidance outcomes than the sum of their individual effects. Furthermore, I found that this synergy involves the potentiation of Src family kinase signalling, a common effector of both pathways.</description><description>La structure du système nerveux sous-tend sa fonction. Le guidage des nerfs en développement vers leurs cibles synaptiques dépend de leur extrémité axonale motile et spécialisée, le cône de croissance, arboré de récepteurs membranaires pouvant induire des signaux intracellulaires en réponse à des ligands dans le milieu embryonnaire. Un tel système ligand-récepteur est la famille des protéines ephrins:Ephs qui transmettent en majorité des signaux répulsifs pour les axones en croissance. Même si les mécanismes de signalisation de ces molécules ont été largement étudiés, comment leur activité est modulée demeure un mystère. Par exemple, des découvertes récentes suggèrent que l’activité électrique spontanée des circuits en développement peuvent affecter l’expression et la fonction des ephrins et des récepteurs Ephs. Le clivage protéolytique de ces molécules a été proposé en tant que mécanisme modulant leurs niveaux d’expression et, par ce fait même, leur activité. Finalement, il a été établi que les cônes de croissance sont exposés à de multiples signaux qui se chevauchent et guident leur trajectoire. Cependant, la façon par laquelle ces cascades intracellulaires sont activées et modifiées par une combinaison de multiples signaux reste à être investiguée.Dans cette thèse, j’ai voulu aborder l’importance de ces mécanismes modulatoires hypothétiques dans la signalisation ephrin:Eph en utilisant les motoneurones de la colonne moteur latérale de la moelle épinière. Mes expériences in vitro et in vivo ont révélé 3 principales découvertes. Premièrement, le blocage de l’activité cellulaire électrique spontanée par l’expression ectopique de canaux à potassium à rectification entrante Kir2.1 n’affecte pas la spécialisation identitaire neuronale, l’expression d’EphA4 ou le guidage axonal par les ephrins- A. Deuxièmement, par surexpression d’une forme d’EphA4 résistante au clivage, j’ai trouvé que la protéolyse de ce récepteur n’est pas nécessaire pour induire un phénotype de projection axonale erronée, étant identique à la surexpression d’EphA4 endogène. Troisièmement, en étudiant le sous-type médial des motoneurones de la colonne moteur latérale, répondant à des signaux répulsifs ephrin-B et Netrin-1 in vivo, mes collègues et moi-même avons démontré que ces deux signaux sont intégrés dans un mécanisme synergique, présentant une plus forte réponse lorsque combinés que la somme de leurs effets individuels. De plus, j’ai trouvé que cette synergie implique la potentialisation des kinases de la famille Src, un effecteur commun de ces deux cascades de signalisation.</description><creator>Morales Garza, Daniel</creator><contributor>Artur Kania (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Neuroscience</subject><title>On modulatory mechanisms of ephrin: Eph signalling in spinal motor neuron axon guidance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7d278w86k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rg97x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46325</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>