<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:26:31Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9450" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wt47f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this dissertation, HPRR is studied on some graphene based materials and LaNiO3 using the Rotating Disk Electrode (RDE) technique. The Koutecky-Levich equation is typically used to determine the kinetic parameters of a simple electrochemical reaction. However, this equation is not an ideal equation for complex electrochemical reactions such as HPRR. Using the Koutecky-Levich equation, for instance, no information is provided about the heterogeneous reaction rate constant of H₂O₂ decomposition. Hence, as the first step to study HPRR, the mass transfer equation of the electroactive species (H₂O₂) inside the solution and the reaction equations on the electrode surface (H₂O₂ reduction, H₂O₂ decomposition, O2 reduction and O2 desorption) are solved simultaneously under steady state conditions to derive a specific equation for HPRR. This new equation is used to determine the apparent reaction rate constants, k' and k", and develop a methodology to predict the general mechanism of HPRR. As a case study, HPRR is studied on nitrogen doped graphene nanoflakes with 32 at% of N (N-GNF₂32) in 0.1M Na2SO4 solution by both the Koutecky-Levich equation and the equation derived in this work. While the Koutecky-Levich equation only determines the reaction rate constant of H₂O₂ reduction at different electrode potentials, the new equation determines as well the reaction rate constant of H₂O₂ decomposition. Moreover, the equation developed here suggests that the decomposition of H₂O₂ occurs as a side reaction on this electrode and the produced O2 is desorbed into the solution before it can be reduced on the electrode surface.</description><description>Le peroxyde d'hydrogène (H₂O₂) constitue un oxydant potentiel pour la production d'ions d'oxygène du côté cathodique de certaines piles à combustibles, telles les piles à combustible microfluidiques. Par rapport à l'oxygène (O₂), l'avantage majeur du H₂O₂ est sa solubilité importante dans une solution aqueuse résultant en la possibilité d'un taux élevé de réaction de réduction du peroxyde d'hydrogène (HPRR) du côté cathodique.  Deux défis importants sont cependant associés à l'utilisation du H₂O₂, soit une cinétique lente de la réaction HPRR sur des catalyseurs non-nobles, et la décomposition du H₂O₂ en oxygène. L'oxygène résultant de cette décomposition génère une perte de l'oxydant et crée des difficultés opérationnelles au niveau de la pile à combustible.Dans cette thèse, la réaction HPRR est étudiée sur des matériaux à base de graphène et de LaNiO3 en utilisant la technique électrochimique basée sur une électrode à disque tournant (RDE). L'équation de Koutecky-Levich est typiquement utilisée afin d'évaluer les paramètres cinétiques d'une réaction électrochimique simple. Cette équation ne génère cependant pas ou peu d'informations sur les mécanismes en jeu et sur les paramètres de la réaction HPRR telles les constantes de vitesses de réaction hétérogènes pour la décomposition du H₂O₂. Une première étape de l'étude de la réaction HPRR est donc ici la résolution simultanée de l'équation du transfert de masse dans l'électrolyte (soit le transfert du H₂O₂ à partir du volume du fluide vers la surface de l'électrode) et des équations de réactions à la surface de l'électrode (réduction et décomposition de l'H₂O₂, réduction et désorption de l'O₂) en supposant des conditions à l'équilibre. Une équation spécifique pour la réaction HPRR est ainsi développée. Cette nouvelle équation est par la suite utilisée pour l'évaluation des constantes de vitesse de réactions apparentes k' et k" et pour développer une méthodologie afin de prédire le mécanisme général de la HPRR.  Des études expérimentales spécifiques appliquant cette équation sont effectuées sur des catalyseurs à base de nanoflocons de graphène contenant 32at% d'azote N (N-GNF₂32) dans une solution à 0.1M de Na2SO4 en utilisant les équations de Koutecky-Levich  et l'équation développée dans cette thèse. Alors que l'équation de Koutecky-Levich ne permet que de déterminer les constantes de vitesse de réaction de la réduction du H₂O₂ à différents potentiels d'électrodes, l'équation développée permet également l'évaluation des constantes de vitesses de réaction de la décomposition du H₂O₂. </description><creator>Amirfakhri, Seyed Javad</creator><contributor>Jean-Luc Meunier (Supervisor2)</contributor><contributor>Dimitrios Berk (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Investigation of hydrogen peroxide reduction reaction by rotating disk electrode for fuel cells application</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mc87pt598.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wt47f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zs25xc656</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>DNAM-1 (CD226) was discovered in 1996 and first defined as an adhesion molecule expressed by lymphocytes. For the past few years, DNAM-1 has attracted more and more attention, and its critical roles in immunosurveillance of certain tumors, mediation of autoimmune diseases and acute graft-versus-host disease (GVHD) have been reported. Nonetheless, the signal transduction mechanism by which DNAM-1 exerts its functions in NK cells remains poorly understood. With various biochemistry and genetic approaches, we have demonstrated that DNAM-1 is an authentic activating NK cell receptor that is capable of enhancing NK cell-mediated cytotoxicity when it is engaged by its ligands. Stimulation of DNAM-1 with monoclonal antibody could induce activating biochemical signals, leading to intracellular calcium fluxes and phosphorylation of Erk and Akt. Further investigations revealed that phosphorylation of tyrosine 319 (Y319) instead of serine 326 (S326) in the C-terminal tail of DNAM-1 is critical for DNAM-1-mediated functions. After phosphorylation at Y319, DNAM-1 recruited Grb2, Vav-1 and p85, which helped initiating activating signal cascades. Grb2 plays an essential role in the signal transduction of DNAM-1. In support of this, mutation of asparagine 321 (N321), which is another residue critical for Grb2 binding, completely abolished DNAM-1-mediated cytotoxicity. NK cells expressing DNAM-1 with mutation at Y319 or N321 showed a considerable defect in granule polarization after DNAM-1 engagement, which might explain the failure of these derivatives to promote cytotoxicity. We also tried to figure out which kinase is responsible for the phosphorylation of DNAM-1 in vivo. Although it has been proposed that DNAM-1 can be phosphorylated by Fyn, NK cells deficient in Fyn could still transduce activating signals through DNAM-1, suggesting that DNAM-1 can be phosphorylated by other kinases in the absence of Fyn.</description><description>DNAM-1 (CD226) a été découverte en 1996 et définie dans un premier temps comme étant une molecule d'adhésion exprimée par les lymphocytes. Au cours des dernières années, de nombreuses études ont permis de mettre en évidence les rôles importants de DNAM-1, notamment dans l'immunosurveillance anti-tumorale, la médiation des maladies autoimmunes et de la maladie aiguë du greffon contre l'hôte (GVHD). Cependant, le(s) mécanisme(s) de transduction du signal par le(s)quel(s) DNAM-1 exerce(nt) ses fonctions dans les cellules NK reste(nt) à clarifier.Par différentes approches biochimiques et génétiques, nous avons démontré que DNAM-1 est un recepteur activateur des cellules NK, capable d'augmenter la fonction de cytotoxicité de ces cellules effectrices, lors de son engagement par ses ligands (CD155 et CD122). L'utilisation d'un anticorps monoclonal agoniste de DNAM-1, pour la stimulation des cellules NK, a permis de mettre en évidence l'induction de signaux d'activation, conduisant aux flux calciques intracellulaires et à la phosphorylation des kinases ERK et Akt. D'autres études, nous ont permis de révéler que la phosphorylation de la tyrosine 319 (Y319), au lieu de la phosphorylation de la sérine 326 (S326), dans la portion carboxy-terminale de DNAM-1 est importante pour la mise en place de ses fonctions. Après phosphorylation de la Y319, DNAM-1 recrute Grb-2, Vav-1 et p85, lesquels permettent d'initier les cascades de signalisations activatrices de DNAM-1. En effet, Grb2 joue un role essentiel dans la transduction du signal de DNAM-1, car une mutation de DNAM-1 à l'asparagine 321 (N321), résidu important pour la liaison de Grb-2, abolit la fonction cytotoxicique des NK. Les cellules NK exprimant DNAM-1 ayant une mutation Y319 ou N321 ont montré un défaut dans la polarisation des granules après engagement de DNAM-1, lequel pourrait expliquer l'échec de ces formes mutées à induire la cytotoxicité. Nous avons également cherché à determiner la (les) kinase(s) responsable(s) de la phosphorylation de DNAM-1 in vivo. Bien qu'il ait été proposé que DNAM-1 peut être phosphorylé par Fyn, les cellules NK déficientes pour Fyn peuvent toujours transduire les signaux activateurs via DNAM-1, suggérant que DNAM-1 peut être phosphorylé par d'autres kinases en absence de Fyn.</description><creator>Zhang, Zhanguang</creator><contributor>Andre Veillette (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>Signaling mechanism of DNAM-1, a natural killer cell cytotoxicity receptor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gm80hz58b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zs25xc656</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cc08hj52w</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les cumulus océaniques sont omniprésents dans les régions subtropicales et aident à réguler la structure thermodynamique de la basse troposphère ainsi que la circulation tropicale à grande. Pourtant, une pénurie d'observations de la distribution verticale des cumulus océaniques et de leur flux de persiste. Par chance, les capteurs à distance modernes basés sur des iles, plus précisément le radar de nuage vertical de la Barbade possède la sensibilité pour étudier les hydrométéores qui, quand ils sont assez petits, peuvent aussi être utilisés pour retracer le mouvement de l'air.Au cours des 2 ans analysés, le profile de fraction nuageuse des cumulus sans précipitation (maximum 4.5 % à 710 m), avec précipitation sans (maximum 2.3 % à 809 m) et avec segments stratiformes attachés (maximum 1 % à 1679 m) oscille légèrement (~ 3 %). Les cumulus avec précipitation et couche stratiforme detraînée sont plus épais et contiennent des variations de réflectivité et de vitesse Doppler plus abruptes que les autres cumulus pluvieux. Les cumulus sans précipitation possèdent un noyau de réflectivité surélevé et un centre ascendant entouré par une coquille descendante. Des statistiques globale (3 h) montrent que ces nuages sont actifs et organisés. Ils contiennent 79 % de courants ascendants et 86 % d'entre eux sont organisés en de larges structures cohérentes qui contribuent au flux de masse maximum de 0.008-0.036 kgm-2s-1 juste au dessus de la base des nuages. D'un autre côté, les courants descendants contribuent un flux de masse négligeable and montrent peu de variations verticales et temporelles (0.000-0.007 kgm-2s-1). Complémenter d'information du lidar Raman, les profiles de flux de masse ascendant normalisés suggèrent que l'inclinaison du profile de flux de masse ascendant est inversement proportionnel à l'humidité environnementale. De façon similaire, la présence de couches stratiformes detraînées coïncide avec l'humidification de l'environnent sous la couche d'inversion. Considérant ceci, l'analyse présentée ici est utile pour évaluer et restreindre la représentation des nuages et les parametrisations de flux de masse dans les modèles numériques.</description><description>Oceanic cumuli are ubiquitous in the subtropics and help regulate the thermodynamic structure of the lower troposphere and the large-scale tropical circulation. Yet, observations of the vertical structure of marine cumulus cloudiness and mass flux remain sparse. Fortunately, modern island-based remote sensors more specifically, the Barbados zenith cloud radar posses the sensitivity to study hydrometers which, when small enough, can also be used as tracers of air motion.Over the 2-years analyzed, the daily cloud fraction profile of cumulus non-precipitating (peak 4.5 % at 710 m), precipitating without (peak 2.3 % at 809 m) and with attached stratiform layers (peak 1 % at 1679 m) oscillate slightly (~ 3 %). Precipitating cumuli with stratiform outflows are deeper and contain more abrupt vertical variations in reflectivity and Doppler velocity than other precipitating cumuli. Non-precipitating cumuli exhibit an elevated reflectivity core and an ascendant center surrounded by a subsiding shell. Bulk (3 h) statistics reveal that these cloud are active and organized. They contain 79 % updrafts with 86 % of them being organized in large coherent structures contributing to a maximum updraft mass flux of 0.008- 0.036 kgm-2s-1 just above cloud base. Alternatively, downdrafts contribute insignificant mass flux and show little vertical and temporal variability (0.000-0.007 kgm-2s-1). Together with complementary Raman lidar information, normalized updraft mass flux profiles suggest that updraft mass flux profile slope is inversely related to environmental relative humidity. Similarly, the presence of stratiform detrained layers coincides with moistening under the inversion layer. Altogether, the analysis presented here is useful for evaluating and constraining the representation of cloudiness and mass flux schemes in numerical models.</description><creator>Lamer, Katia</creator><contributor>Pavlos Kollias (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</subject><title>Observations of shallow trade-wind cumulus cloudiness and mass flux variability and their relationship to boundary layer structure</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50h0185.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cc08hj52w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:41687m21m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude explore les tendances de position intersubjective dans de courts essais argumentatifs écrits par des étudiants dans un cours d'anglais langue seconde au niveau pré-universitaire. L'étude adopte le cadre d'analyse de l'engagement provenant de la linguistique fonctionnelle systémique, dans lequel les options de sens interpersonnels sont décrites comme étant des ressources ayant pour but d'engager différentes épistémologies. Alors que les recherches antérieures ayant adopté ce cadre linguistique ont principalement mit l'accent sur l'analyse de textes, la présente étude vise à faire le lien entre l'analyse linguistique et les perspectives d'un enseignant d'un cours de rédaction en anglais, langue seconde. Cette étude adopte une approche de méthodologie mixte à deux phases, à la fois pour analyser les tendances d'engagement dans les textes des étudiants, et pour discuter l'analyse de textes dans une entrevue avec l'enseignant du cours.L'analyse de l'engagement révèle des tendances qui contribuent à une position intersubjective efficace et engagée d'un point de vue dialogique, avec un déploiement fréquent, diversifié et stratégique de sens hétéroglossiques. Ces tendances furent reconnues par l'enseignant comme étant d'importants éléments de «nuance» dans l'écriture argumentative. Fait intéressant, la position «autoritaire», moins engagée d'un point de vue dialogique, fut également encouragée et même considérée comme plus appropriée pour le contexte pédagogique, étant donné, d'un premier abord, l'importance accordée à l'expression claire, cohérente et concise d'idées dans l'essai, le niveau de contrôle lexico-grammaire exercé par les étudiants, ainsi que les différences culturelles. Les résultats attestent également de tendances d'engagement potentiellement problématiques, ainsi que des termes et notions liés à l'engagement qui furent utilisés par l'enseignant lors de l'entrevue. Les résultats du point de vue du texte et de l'enseignant ont des implications pour la pédagogie de rédaction en anglais langue seconde au niveau pré-universitaire, ainsi que pour la théorisation et l'analyse de l'engagement.</description><description>This study explores the patterns of intersubjective stance in short argumentative essays written by students in a pre-university level ESL course. It adopts the analytical framework of engagement from systemic functional linguistics, which describes the options of interpersonal meanings as resources to engage with different knowers and their views. Previous research adopting this linguistic scope has mainly focused on analysis of texts. The current study attempts to connect the linguistic analysis with perspectives of an ESL writing teacher. A multi-phased mixed methods design was adopted to both analyze the engagement patterns in the student texts, and to discuss the text analysis with the course teacher in an interview.The analysis of engagement reveals patterns that contribute to an effective, dialogically engaged intersubjective stance, with frequent, diverse, and strategic deployment of heteroglossic meanings. These patterns were recognized by the teacher as valued elements of "nuance" in argumentative writing. Interestingly, the less dialogically engaged, "assertive" stance was also encouraged and even considered more suitable for the pedagogical context, given the emphasis on clear, coherent, and concise expression of ideas in the essay assignment, the students' level of lexico-grammatical control, and cultural differences. The findings also include potentially problematic engagement patterns, as well as the engagement-related terms and notions used by teacher in the interview. The text and teacher perspective findings have implications for pre-university ESL writing pedagogy, as well as for theorization and analysis of engagement.</description><creator>Liu, Shuwei</creator><contributor>Beverly Anne Baker (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Carolyn E Turner (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Language and Literature </subject><title>Engaging with dialogic alternatives in ESL argumentative essays: systemic functional linguistic and teacher perspectives</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kh04ds58d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/41687m21m</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xd07gw76v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire examine le rôle de la Banque d'Angleterre au cours de la Guerre d'indépendance espagnole. Entre 1807 et 1814 la Grande-Bretagne fut impliquée dans une guerre dans la péninsule ibérique contre la France napoléonienne. En raison de changements dans le système monétaire britannique à la fin du XVIIIe siècle, la Banque d'Angleterre acquit progressivement un rôle de plus en de plus important dans l'État britannique ainsi que dans la capacité de celui-ci à faire la guerre. Cependant, ceci mena souvent à des disputes entre la Banque et le gouvernement. En dépit de cela ce mémoire démontrera que la Banque d'Angleterre s'identifiait comme faisant partie de l'État britannique et elle joua un rôle vital dans la victoire de la Guerre d'indépendance espagnole.</description><description>This thesis examines the role of the Bank of England during the Peninsular War. Between 1807 and 1814, Britain was involved in a war in the Iberian Peninsula against Napoleonic France. Due to changes in the British monetary system in the late eighteenth century, the Bank of England became increasingly attached to the British state and its ability to wage war. This, however, often led to arguments between the Bank and the government. Despite this, this thesis will demonstrate that the Bank of England saw itself as self-consciously part of the British state and was a vital part of the victory in the Peninsular War.</description><creator>Rossiter, Max</creator><contributor>Brian D A Lewis (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>History - European</subject><title>"Money is a good soldier, sir, and will on"- The Bank of England in the Peninsular War, 1807-1814</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bv73c3541.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xd07gw76v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb873</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In many sensor network applications, the sensor readings are inter-node correlated. In such cases, efficient gathering of sensor readings requires distributed compression. Distributed source coding provides practical solutions for compression of these correlated readings when the appropriate rates for the marginal encoding is known at the sensor nodes. In this thesis, we present a data-gathering technique for sensor networks that exploits correlation between sensor data at different locations in the network. Contrary to distributed source coding, our method does not rely on knowledge of the source correlation model in each node although this knowledge is required at the decoder node. Similar to network coding, our proposed method (which we call Quantized Network Coding) propagates mixtures of packets through the network.  The main conceptual difference between our technique and other existing methods is that Quantized Network Coding operates on the field of real numbers and not on a finite field. In this thesis, we study our quantized network coding in both lossless and lossy networks.In the study of lossless networks, we discuss the theoretical foundations for our data gathering technique. By exploiting principles borrowed from compressed sensing, we show that the proposed technique can achieve a good approximation of the sensor readings at the sink node with only a few packets received, and that this approximation gets progressively better as the number of received packets increases. Our first approach is to explain the theoretical foundations for sparse recovery from quantized network coded packets based on an analysis of the Restricted Isometry Property of the corresponding measurement matrices. Extensive simulations comparing the proposed Quantized Network Coding to classic network coding and packet forwarding scenarios demonstrate the delay/distortion advantage of quantized network coding. Furthermore, we discuss the advantages of quantized network coding in a Bayesian scenario where the prior of the sensor readings is available at the decoder node. For such Bayesian scenarios, we also discuss the adaptation of a message passing based decoding algorithm with the aid of simulations.To study the practicality of quantized network coding in lossy networks, we adapt it into the IEEE 802.15.4 standard which characterizes low rate wireless communication for sensor networks. This is done by developing a comprehensive implementation of the PHY and MAC layers of the standard and then adjusting the MAC layer settings to match with our requirements. Our computer simulations using the developed implementation show a significant decrease of the delay in many simulation scenarios. The results obtained using this implementation show more advantages for quantized network coding compared to classic routing based protocols especially for high packet drop rates.</description><description>Dans de nombreuses applications des réseaux de capteurs, les lectures des capteurs sont corrélées entre les nœuds. Dans de tels cas, la collecte efficace des lectures des capteurs nécessite une compression distribuée. Le codage de source distribué fournit des solutions pratiques pour la compression de ces lectures corrélées lorsque les taux appropriés sont connus pour le codage marginal dans les nœuds capteurs. Dans cette thèse, nous présentons une technique de collecte de données pour les réseaux de capteurs exploitant la corrélation entre les données des capteurs dans les emplacements différents du réseau. Contrairement au codage de source distribué, notre approche ne dépend pas de la connaissance du modèle de corrélation de la source dans chaque nœud, bien que cette connaissance soit nécessaire au niveau du nœud décodeur. Similaire au codage du réseau, l'approche que nous proposons (nous l'appelons le Codage Quantifié de Réseau) propage des mélanges de paquets à travers le réseau. La principale différence conceptuelle entre notre approche et d'autres méthodes existantes est que le Codage Quantifié de Réseau fonctionne dans le domaine des nombres réels et pas dans un corps fini. Dans cette thèse, nous étudions notre Codage Quantifié de Réseau dans les réseaux sans perte ainsi que dans les réseaux avec perte.Dans l'étude des réseaux sans perte, nous discutons les bases théoriques de notre technique de collecte de données. Utilisant des principes empruntés de la perception comprimée (compressed sensing), nous montrons que la technique proposée peut atteindre une bonne approximation des lectures des capteurs dans le nœud collecteur en recevant peu de paquets, et que cette approximation devient progressivement meilleure quand le nombre de paquets reçus augmente. Notre première approche est d'expliquer les bases théoriques de la reconstruction à partir des paquets codés par le codage quantifié en appliquant une analyse de la Propriété de l'Isométrie Restreinte des matrices de mesures. Des simulations importantes comparant le Codage Quantifié de Réseau proposé avec les codages classiques de réseau et des scénarios d'expédition de paquets montrent l'avantage du codage quantifié de réseau au niveau du compromis délai/distorsion. En outre, nous discutons les avantages du codage quantifié de réseau dans un scénario bayésien où la distribution a priori des lectures des capteurs est disponible au nœud collecteur. Pour de tels scénarios bayésiens, nous discutons également, à l'aide de simulations, l'adaptation d'un algorithme basé sur le passage de messages. Pour étudier la faisabilité du codage quantifié de réseau dans les réseaux avec pertes, nous adaptons cette approche à la norme IEEE 802.15.4 qui caractérise la communication sans fil à faible débit pour les réseaux de capteurs. Cela se fait en développant une mise en œuvre complète des couches PHY et MAC de la norme, puis en ajustant les paramètres de la couche MAC pour qu'ils correspondent  à nos exigences. Nos simulations informatiques utilisant la mise en œuvre développée montrent une baisse significative du délai dans de nombreux scénarios de simulation. Les résultats obtenus en utilisant cette mise en œuvre montrent plus d'avantages pour le codage quantifié de réseau par rapport aux protocoles classiques basés sur le routage, surtout pour les taux élevés de  perte de paquets.</description><creator>Nabaee, Mahdy</creator><contributor>Fabrice Labeau (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Quantized network coding of correlated sources in wireless sensor networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w3763991g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb873</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bv73c3559</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Through evolution, nature has developed hybrid materials with superior mechanical performance and using a limited choice of base ingredients. Materials such as bone, mollusk shell, and tooth enamel contain hard minerals and soft polymers which are arranged in intricate microstructures. For example, nacre from mollusk shell is composed of 95wt% aragonite tablets arranged in a highly regular staggered structure and bonded by soft polymeric materials, which are called "interfaces". This structure provides unique deformation and fracture mechanisms which ultimately make nacre 3,000 times tougher than aragonite. This performance highlights the critical role of material microstructure on the performance of these materials and arises the basic question of how to combine stiff and strong mineral inclusions with deformable polymers to produce hybrids with interesting combinations of mechanical properties: stiffness, strength and toughness. In this study, we address this problem by Finite Element Analysis (FEA) of the tensile behavior thousands of microstructures with different morphologies and mineral contents. The results are used to propose optimum microstructures for different sets of desired properties and reveal that the staggered structure in which the hard reinforcements are elongated in the direction of loading, bonded by soft and deformable interfaces, and shifted relative to each other is an optimum solution when a combination of strength, stiffness and toughness is required. Interestingly, staggered structure is found in many biological materials such as bone, nacre, and spider silk and thus is increasingly mimicked in biomimetic materials. We therefore develop a versatile technique based on doctor-blading to fabricate staggered composites of alumina tablets and chitosan, which are tested in tension. The mechanical performance of these composites however degrade for tablet concentrations higher than 15vol%. In order to explain this decrease, fracture surface micrographs of the composites are analyzed and finite element analyses of the tensile behavior of the material is performed over a wide range of concentrations, shapes and arrangements of tablets. The results show that the degradation of mechanical properties is mostly due the microstructural defects and the loss of overlap between the tablets at high ceramic contents. This result highlights the need for fabrication techniques which guarantee a higher level of control over the morphology of the material. Therefore, two strategies based on a "bottom-up" and a "top-down" fabrication method, are followed. In the bottom-up approach, a modified Langmuir-Blodgett protocol is developed to self-assemble millions of micro-fabricated silicon tablets into a large-area well-packed periodic structure secured in a thin polymer film at water/air interface. The resulting films of particles can serve as building blocks for biomimetic materials, protective coatings, flexible electronics, or tunable optical devices. In the top-down approach, a laser engraving technique is developed to fabricate weak interfaces within the bulk of glass, in effect generating specific microstructures in an otherwise amorphous material.  Jigsaw-like interlocking interfaces similar to sutures in natural materials were engraved in glass and then infiltrated with a polyurethane (PU) adhesive. These weak interfaces guide the cracks into the locking and toughening configurations which impede their further propagation. The resulting material is therefore 200 times tougher than the intact glass and breaks at strains as high as 5%, an unusually large amount of deformation for a material mainly composed of glass. The models and examples of actual materials presented in this thesis therefore demonstrate how structures and mechanisms inspired from natural materials can lead to high performance. Applications include aerospace, defense, biomedical, advanced coatings as well as architectural glass and optical devices.</description><description>Au cours de l'évolution, la nature a développé des matériaux hybrides aux performances mécaniques supérieures tout en utilisant un choix limité d'ingrédients. Des matériaux tels que les os, coquillages, ou l'émail dentaire contiennent des minéraux rigides et des polymères souples qui sont arrangés en de complexes microstructures. Par exemple, la nacre de coquillage est composée de 95% de tablettes d'aragonite arrangées en une structure très régulière et maintenues par un polymère viscoélastique, servant de mortier. Cette structure produit de puissants et uniques mécanismes de déformation rendant la nacre 3000 fois plus résistante que l'aragonite pure. Cette performance souligne le rôle critique de la microstructure du matériau et soulève la question fondamentale de la combinaison des inclusions rigides avec des polymères déformables afin de créer des matériaux aux propriétés mécaniques intéressantes : rigidité, solidité, et ténacité. Dans cette étude, les éléments finis sont utilisés pour résoudre les comportements en tension de microstructures de différentes morphologies et compositions. Les résultats sont utilisés pour optimiser les propriétés désirées et révèlent que la structure échelonné où les renforcements sont dans la direction de la charge, collés par des interfaces souples et élastiques, et déphasés, est une solution optimale lorsque solidité, ténacité et rigidité sont désirées. En effet, cette structure se retrouve dans beaucoup de matériaux biologiques comme l'os, la nacre et la soie, ainsi que de plus en plus dans les matériaux biomimétiques. Nous avons donc développé une technique versatile pour fabriquer des matériaux composites échelonnés faits de tablettes d'alumine et de chitosan, testés en tension. Leurs performances se dégradent cependant avec des concentrations de tablettes supérieures à 15% en volume. Afin d'expliquer cela, des analyses de micrographes de fracture du composite, et des études par éléments finis du comportement en tension sont effectuées à travers diverses concentrations, formes et arrangements de tablettes. Ces résultats montrent que la dégradation des propriétés mécaniques est principalement due aux défauts microstructuraux et à la perte de chevauchement entre les tablettes à fortes concentrations minérales. Cela souligne la nécessité d'une technique de fabrication qui garantit un plus haut niveau de contrôle de la morphologie du matériau. Ainsi, deux stratégies dites «bottom-up» et «top-down» sont étudiées. Dans l'approche «bottom-up», un protocole modifié de Langmuir-Blodgett est développé pour auto-assembler des millions de tablettes de silicium micro-fabriquées et rassemblées en une structure périodique par un fin film de polymère à l'interface air/eau. Les films de particules recueillis peuvent servir de briques de construction pour des matériaux biomimétiques, de revêtements de protection, d'électronique flexible ou de matériaux optiques. Dans l'approche «top-down», une technique de gravure au laser est développée pour fabriquer des interfaces faibles dans du verre brut, générant de ce fait une microstructure depuis un matériau amorphe. Des interfaces imbriquées en dents de scie et similaires aux sutures des matériaux naturels ont été gravées dans le verre puis infiltrées avec de l'adhésif de polyuréthane (PU). Ces interfaces faibles guident la fracture à travers la configuration en fermeture et en serrage ce qui empêche de futures propagations. Le matériau résultant est ainsi 200 fois plus résistant que le verre intact et l'élongation à la rupture est de 5%, une valeur non usuelle pour un matériau composé principalement de verre. Les modèles et exemples des matériaux actuels présentés dans cette thèse démontrent par ce fait comment structures et mécanismes inspirés des matériaux naturels peuvent mener à de hautes performances. Les applications incluent l'aérospace, la défense, le biomédical, les revêtements avancés ainsi que le verre architectural et les appareils optiques.</description><creator>Mirkhalaf Valashani, Seyed Mohammad</creator><contributor>Francois Barthelat (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Novel strategies for the fabrication of bio-inspired materials</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30pw772.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c3559</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6108vf48j</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A new technique for growing two–dimensional, laterally grown silicon crystals has been developed. This research borrows from previously reported crystal growing techniques such as Bridgman–Stockbarger growth, epitaxial layer overgrowth, and the vapor–liquid–solid method. Reviews of these technologies are presented. To achieve laterally growth of silicon films, a variant of the vapor–liquid–solid method was utilized, along with equipment and materials traditionally used for microelectronics, to fabricate test structures know as micro–crucibles. These test structures are templates of amorphous materials which confine gold catalyst to a specified geometry. Upon the introduction of a reactive, silicon–containing gas, which diffuses into the micro–crucible and preferentially cracks at the confined gold catalyst, the vapor– liquid–solid process takes place and two–dimensional silicon crystals are nucleated from supersaturated gold–silicon alloys within the confines of the micro–crucible. The experimental techniques used to fabricate the micro–crucibles and analyze the silicon growth are described, and new theories on the mechanics of vapor–liquid– solid growth within the micro–crucible test structures are discussed. Semiconducting films grown laterally from micro–crucibles are potential enablers of photovoltaic, optical interconnect, three–dimensional transistor and silicon/III–V on–chip integration technologies, and micro–crucibles are as useful research tools for fundamental studies on grain boundary and solidification theory.</description><description>Une nouvelle technique pour faire crôıtre des cristaux deux-dimensionnels de silicone, crûs latéralement, a été développée. Cette recherche prête des techniques rapportées antérieurement, tel que la croissance Bridgman–Stockbarger, la surcroissance  ́epitaxiale par couches et la méthode vapeur–liquide–solide. Ces techniques sont révisées et discutées en détails. Pour obtenir des pellicules de silicone crues latéralement, une variation de la méthode vapeur–liquide–solide a été utilisée avec de l'équipement et des matériaux utilisés surtout dans des microélectroniques. Des structures tests, appelées des micro–creusets, ont donc été fabriquées. Ces structures tests sont des modèles de matériaux amorphes qui confinent un catalyseur d'or à une géométrie spécifique. Pendant l'introduction d'un gaz contenant de la silicone réactif, qui diffuse dans le micro–creuset et fend préférentiellement au catalyseur d'or confiné, le procédé vapeur–liquide–solide prend place et il y a une nuclétion des cristaux de silicone deux–dimensionnels surgissant des alliages sursaturés d'or et de silicone dans les confines du micro–creuset. Les techniques expérimentales utilisées pour fabriquer les micro–creusets et pour analyser la croissance du silicone sont décrites, et de nouvelles théories sur les mécanismes de la croissance vapeur–liquide–solide dans les micro–creusets sont discutées. Les pellicules semi–conductrices crues latéralement sont des facilitatrices potentielles de photovoltaiques, d'interconnexions optiques, de transistors trois–dimensionnels et de technologies intégratrices de puces silicone/III–V. Les micro–creusets sont aussi des outils de recherche utiles pour des études fondamentales sur les fonds de grains et la théorie de solidification.</description><creator>LeBoeuf, Jerome</creator><contributor>Nathaniel Quitoriano (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Metallurgy</subject><title>Growing silicon thin–films laterally over amorphous substrates using the vapor–liquid–solid technique</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf755.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6108vf48j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kp78gk427</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>AbstractModular Multilevel Converter (MMC) features many advantages for high-voltage direct current (HVDC) transmission. Using modulation by phase-shifted triangular carrier, MMC has low switching loss and low harmonic distortion in the high frequency spectrum. While the low frequency distortions, especially the 2nd harmonics, proliferated by single-phase ac power, have to be filtered by large capacitors in the sub-modules. In this thesis, harmonic function analysis is applied to pin-point the source of 2nd harmonic circulating current in MMC. After extending harmonic function analysis, a feed-forward elimination method is proposed by modifying the modulation signal. Analytical insight enables the 2nd harmonic circulating current to be eliminated at the source and, in turn, other low-order harmonic voltages which are proliferated from the 2nd. In order to prevent large fault currents to overcharge the sub-module capacitor and ensure the viability of the feed-forward elimination method, deadbeat control is incorporated in MMC. With deadbeat, MMC becomes a reference current regulator; the ac currents in tracking the current references do not rise to destructively large values during ac faults. Likewise, inherent MMC 3rd harmonic currents on the ac-side cannot flow. This frees MMC from the necessity of having delta or open wye connected transformers. Simulation studies validate the predictions and claims with Simulink of MATLAB.By introducing harmonic function analysis of MMC, this thesis also shows that on the dc side, the equivalent circuit of each phase consists of ideal voltage sources, which suggests that MMC has a future role as Ultra-HVDC for higher voltage dc transmission. Meanwhile, power balance equation inherent in MMC ensures its feasibility for parallel connection to form multi-terminal HVDC networks. Simulation results verify the viability of MMC for the application of Ultra-HVDC and multi-terminal HVDC. Moreover, a mathematical model suitable for load-flow analysis of multi-terminal HVDC networks in steady-state is developed and validated. Performance of MMC back-to-back HVDC under parallel computation condition is evaluated by RT-LAB.</description><description>RésuméLe convertisseur modulaire à multiple niveau (MMC) dispose de nombreux avantages pour la transmission de courant continu haute tension (CCHT), en anglais High Voltage Direct Current (HVDC). Utilisant la modulation par porteuse triangulaire à changement de phase, le MMC a une perte faible de commutation et distorsion harmonique dans le spectre à haute fréquence. Alors que les distorsions de basse fréquence, en particulier les 2èmes harmoniques, proliféré par une alimentation en courant alternatif monophasé, doivent être filtrées par les gros capaciteurs dans les sous-modules. Dans cette thèse, l'analyse harmonique fonctionnelle est appliquée afin de pointer la source de courant du 2ème harmonique circulant dans le MMC. Après l'extension de l'analyse harmonique fonctionnelle, un procédé d'élimination commande anticipatrice est proposé en modifiant le signal de modulation. Un aperçu analytique permet l'actuel courant circulant du 2ème harmonique à être éliminés à la source et, à leur tour, d'autres tensions harmoniques d'ordre faible qui se multiplient de la 2ème. Afin d'éviter les grands courants de défaut de surcharger le capaciteur du sous-module et d'assurer la viabilité de la méthode d'élimination commande anticipatrice, un contrôle deadbeat est incorporé dans la console MMC. Avec le deadbeat, le MMC devient un régulateur de courant de référence; les courants alternatifs dans le suivi des courants de références n'atteignent pas des grandes valeurs destructives durant les courants alternatifs défectifs. De même, les courants harmoniques inhérents des MMC du côté du courant alternatif ne peuvent pas circuler. Du coup, cela libère le MMC de la nécessité d'avoir des transformateurs delta ou en étoile ouvert reliés. Des études de simulation avec Simulink de MATLAB valident les prédictions. En introduisant l'analyse harmonique fonctionnelle de MMC, cette thèse démontre également que sur le côté du courant direct, le circuit équivalent de chaque phase se compose de sources de tension idéales, ce qui suggère que le MMC a un rôle futur d'ultra-HVDC pour la transmission d'une tension plus élevée. Pendant ce temps, l'équation de bilan de puissance inhérente du MMC assure sa faisabilité pour une connexion en parallèle afin de former des réseaux multi-terminaux de HVDC. Les résultats de simulation vérifient la viabilité de MMC pour l'application de l'ultra-HVDC et d'HVDC à multi-terminaux. En outre, un modèle mathématique adapté à l'analyse d'écoulement de puissance dans des réseaux HVDC multi-terminaux en état d'équilibre est élaboré et validé. La performance de MMC dos-à-dos d'HVDC sous condition est évaluée par RT-LAB.</description><creator>Wang, Can</creator><contributor>Boon-Teck Ooi (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Modular multilevel converter HVDC based on harmonic function analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w5347.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gk427</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ks65hg174</identifier><datestamp>2020-03-21T17:14:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>            L'optimisation des systèmes de blindage pour une protection maximale contre les menaces balistiques est un domaine de recherche actuellement exploré par de nombreux groupes de recherche. Bien que la conception multicouches  et des systèmes à base de tissu prévalent, les explorations systématiques d'autres configurations d'armure possibles restent rares. De nouveaux hybrides métal-céramique ouvrent des possibilités d'améliorer les systèmes d'armure existants. En effet, ils combinent plusieurs propriétés mécaniques attrayantes, telles que la légèreté, la ductilité et une haute dureté, qui ne peuvent être offertes par aucun de ces matériaux pris séparément.            Dans cette thèse, une exploration systématique de modèles pour matériaux balistiques est effectuée à l'aide de simulations numériques d'impacts balistiques. La méthode smoothed particle hydrodynamics (SPH) est adoptée en tant que méthode numérique exacte et stable. La méthode SPH est premièrement validée en simulant le test d'impact classique de Taylor et en comparant avec les résultats théoriques. La distribution et la structure des combinaisons de matériaux durs et mous dans les cibles balistiques sont systématiquement étudiées pour maximiser les performances balistiques. En général, l'ajout des matériaux durs améliore les performances balistiques des cibles hybrides. La simulation confirme qu'une conception à deux couches, composée d'une couche de parement en céramique dure et d'une couche de support en métal ductile se révèle être la meilleure configuration d'armure à l'intérieur de l'espace de conception de matériaux multicouches. Des matériaux de support suffisants sont essentiels pour atteindre une performance balistique exceptionnelle.             Les tests d'impact balistique ont été réalisés sur les cermets Cr-Crs, qui possèdent une dureté élevée et une excellente adhésion entre les inclusions d'alumine et la matrice de cermet. Les échantillons sont synthétisés avec la méthode self-propagating high-temperature synthesis (SHS), laquelle permet la production d'échantillon de forme finie, avec un contenu en métal pouvant être varié systématiquement. Le résultat des tests expérimentaux démontre que les cermets de haute densité en Cr-Crs offrent une résistance plus élevée qu'une conception à deux couches en acier aluminé avec une densité surfacique similaire. La performance des cermets en Cr-Crs démontre qu'il s'agit un matériau attrayant pour la conception de systèmes de blindage novateurs.             En résumé, les études computationnelles et expérimentales dans cette recherche sont intégrées. Les structures balistiques défoncées et les mécanismes découverts dans cette recherche peuvent être utilisés comme lignes directrices pour optimiser la conception de haute performance des systèmes de protection balistique.</description><description>            The optimization of armour systems for maximal protection against ballistic threats is an active area of research, currently explored by many research groups. While multilayered designs and fabric-based systems prevail, systematic explorations of other possible configurations for armour materials remain scarce. New metal-ceramic hybrids offer the potential for improving existing armour systems, as they combine various attractive mechanical properties, such as light weight, high toughness, and ductility, which cannot be offered by either material alone.            In this thesis, a systematic exploration of designs for ballistic materials is carried out using numerical simulations of ballistic impacts. The smoothed particle hydrodynamics (SPH) method is adopted as an accurate and stable numerical method. The SPH method is first validated by simulating the classic Taylor impact test and comparing with theoretical results. The distribution and structure of combinations of hard and soft materials within the ballistic targets is systematically studied to maximize the ballistic performance. Overall, the addition of hard inclusions enhances the ballistic performance of the hybrid targets. The simulations confirm that a two-layer design with a hard ceramic front layer and a ductile metal backing layer is found to be the best armour configuration within the design space of multilayered materials. Sufficient backing material is critical for exceptional ballistic performance.            Actual ballistic impact tests were performed on chromium-chromium sulfide (Cr-CrS) cermets, which have high toughness and excellent adhesion between the alumina inclusions and the cermet matrix. The samples are synthesized with the self-propagating high-temperature synthesis (SHS) method, which allows production of net-shape samples, with a metal content that can be systematically varied. The results of the experimental tests demonstrate that the high density Cr-CrS cermets have higher resistance compared with an alumina-steel two-layer design with a similar areal density. The performance of the Cr-CrS cermets demonstrates that it is an attractive material for the design of novel ballistic protection systems.            In summary, the computational and experimental studies in this research were integrated. The ballistic defeating structures and mechanisms explored in this research can be used as guidelines to optimize the design of high performance ballistic protection systems.</description><creator>Shiue, Yu-Yun</creator><contributor>David Frost (Supervisor2)</contributor><contributor>Francois Barthelat (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Design and optimization of hybrid ballistic protection systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q524jr91k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hg174</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n870zt630</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les composites céramiques - métaux (cermets) offrent des combinaisons uniques de dureté et de ténacité qui les rend attrayants pour une variété d'applications. Parmi ces cermets, ceux dont la composition est à base de sulfure de métal peuvent être fabriqués à l'aide d'une technique de synthèse par réaction auto-entretenue à haute température (SHS), un procédé où le matériau est créé par une réaction de combustion qui s'auto-alimente. Le matériau étudié dans cette thèse est composé du produit de réaction de poudres de chrome et de sulfure. Les objectifs de cette étude sont de: i) démontrer la fabrication de cermets denses de sulfure chrome-chrome à partir des réactifs de poudre initiaux au moyen d'une synthèse par combustion, ii) faire l'étude du processus de combustion incluant une analyse microstructurale des réactifs et des produits, iii) évaluer les propriétés physiques et mécaniques des cermets et établir une corrélation avec leur composition chimique.  Nous proposons une nouvelle méthode pour la préparation du mélange précurseur de sulfure de métal basée sur la capacité de faire fondre et de couler le mélange précurseur. Cette capacité, combinée aux propriétés des produits de réaction, permet la création de structures de formes extrêmement précise et offre la possibilité d'ajuster la microstructure et les propriétés du matériau en changeant la composition du réactif. Nous avons débuté par des calculs thermochimiques et l'élaboration du diagramme de phase de la réaction Cr-S en variant le rapport d'équivalence et la pression à laquelle la synthèse à lieu afin de déterminer la température de la flamme adiabatique et des phases du produit aux conditions de flamme en utilisant Factage. Il a été constaté qu'un procédé de fabrication modifié permet la fabrication d'échantillons de cermets denses Cr-CrS ne contenant aucune micro- ou macro- fissure et ayant une porosité de 7%. Afin de parvenir à une meilleure compréhension du système Cr-S, les caractéristiques de combustion du système ont été étudiées. Les dimensions de trempe de géométries diverses ont été mesurées et reliées à l'épaisseur de la zone de réaction du front de la flamme.  Les résultats obtenus démontrent que les flammes dans les compositions de sulfure de métal sont dominées par l'épaisseur de la zone de réaction, par constraste aux flammes gazeuses classiques qui sont dominées par l'épaisseur de la zone de préchauffage.  L'épaisseur chimique du front a été estimée et il a été trouvé que l'épaisseur de la flamme dans le cas présent est dominée par l'épaisseur de la zone de réaction. Le taux de propagation de la flamme détermine le taux de chauffage et de refroidissement ce qui influence la croissance des grains ainsi que d'autres propriétés du produit. L'observation de modes de propagation anormaux mené par lefront de combustion aux bords de la charge réitère l'importance de différencier entre la vitesse de propagation apparente et la vitesse de combustion (normale) dans les systèmes SHS avec des produits liquides. Afin d'étudier le mécanisme de synthèse par combustion d'un composite Cr-CrS, un mélange réactif de Cr et S est utilisé dans un essai au choc thermique de front de combustion (CFQ). L'évolution microstructurale dans l'échantillon trempé est observée à l'aide de plusieurs techniques de caractérisation. Un mécanisme de diffusion-dissolution-précipitation est proposé basé sur les résultats expérimentaux obtenus et un modèle correspondant à ce mécanisme développé. Enfin, une tentative visant à améliorer la ténacité ainsi que d'autres propriétés mécaniques des cermets Cr-CrS est effectuée en augmentant la teneur en métal. Les propriétés mécaniques ont été mesurées en fonction du rapport molaire Cr:S et les résultats obtenus démontre que l'ajout de Cr a mène une amélioration générale des propriétés mécaniques des cermets fabriqués.</description><description>Ceramic-metal composites offer unique combinations of hardness and toughness which make them attractive for a variety of applications. Among the ceramic-metal composites (cermets), metal-sulfur compositions may be produced using the Self-propagating High-temperature Synthesis (SHS) technique, a process where the material is created using a self-sustaining combustion reaction.  The material studied in the present thesis consists of the product of the reaction between chromium and sulfur powders. The objectives of this study are i) to demonstrate the production of dense chromium-chromium sulfide cermets from the initial reactant powders using combustion synthesis, ii) to investigate the combustion process itself, including a microstructural analysis of the reactants and products, and iii) to evaluate the physical and mechanical properties of the cermets and to correlate them with chemical composition. We propose a new method for the preparation of the metal-sulfur precursor mixture based on the ability to melt-cast the precursor mixture. This ability, with the properties of the reaction products, enables the creation of near-net shape structures and offers the possibility of tuning the microstructure and material properties by changing the composition of the reactant. We began with thermochemical calculations and the phase diagram of the Cr-S reaction with varying equivalence ratios and the pressure at which the synthesis occurs to determine the adiabatic flame temperature and phases of the product at flame conditions using FactSage, a comprehensive multi-phase, multi-component equilibrium database. By modifying the synthesis process, it is found that with an improved manufacturing process, dense Cr-CrS cermet samples without any micro- and macro-cracks, and with porosity about 7% can be produced. To develop a better understanding of the Cr-S system, the combustion characteristics of the system were investigated including the quenching thickness, heating zone thickness, flame velocity, and burning rate. The quenching dimension (i.e., the minimum size of sample that can sustain flame propagation with heat losses) in various geometries was measured and linked to the reaction zone thickness of the flame front.  The results obtained illustrate that flames in metal-sulfur compositions are dominated by the reaction zone thickness, in contrast to classical gaseous flames for which the flame thickness is dominated by the preheat zone. The chemical thickness of the front is estimated and it is found that the flame thickness in the present case is dominated by the thickness of the reaction zone. The flame propagation rate affects the heating and cooling rate, which influences the grain growth and other properties of the product. The observation of anomalous propagation modes in which the combustion front appears to lead at the edges of the charge reiterates the importance of differentiating the apparent propagation velocity from the fundamental (normal) burning velocity for SHS systems with liquid products. To investigate the mechanism of combustion synthesis of Cr-CrS composites, the reactive mixture of Cr and S is used in a combustion front quenching test. The microstructural evolution in the quenched sample is observed by several techniques. Based on these experimental results, a diffusion-dissolution-precipitation mechanism is proposed, and a model corresponding to the mechanism is developed. It is observed that the reaction mechanism depends on the Cr particle size. Finally, an attempt is made to improve the toughness and other mechanical properties of the Cr-CrS cermets by increasing the metal content. The mechanical properties are measured as a function of the Cr:S molar ratio and the results obtained demonstrate that the addition of Cr has a significant influence on the mechanical properties, and leads to an overall improvement in the mechanical properties of the cermets fabricated.</description><creator>Nabavi, Atefeh</creator><contributor>David Frost (Supervisor2)</contributor><contributor>Francois Barthelat (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Combustion synthesis of metal-sulfide cermets: manufacturing process, combustion characteristics, and mechanical properties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sx61dq24d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n870zt630</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cv43p1199</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Since the mid-2000s, international and Chinese development policies have made Honghe Prefecture, located in Yunnan Province, China, a new frontier for renewable energy development in the China-Vietnam borderlands. In this dissertation, I investigate livelihood changes occurring for lowland ethnic minority communities inhabiting Honghe Prefecture, along a section of the Red River valley where hydropower dams and energy crop plantations schemes have been recently implemented. Development policies promoting such schemes overlook how these projects trigger exclusion and uneven access opportunities for local populations. My thesis fills this gap by scrutinizing how changes in access regimes are evident within the on-farm and off-farm components of the livelihood portfolios of local Handai households. Doing so, I highlight a range of impacts driven by renewable energy development that remain undocumented in Yunnan. My conceptual framework combines three main bodies of literature, namely political ecology, environmental policy-making and renewable energy development in China, and livelihood approaches. A contextual examination of ethnicity regimes in the PRC demonstrates that the state is poorly equipped to relate to small ethnic subgroups such as the Handai. Therefore, in order to gain a thorough appreciation of how these people conceptualize themselves and their values, I carried out in-depth ethnographic fieldwork in three villages where Handai populations have been impacted by hydropower dam and jatropha plantation schemes. I utilized both qualitative and quantitative research methods, including participant observation, unstructured interviews, rapid rural appraisals and livelihood surveys. My results first detail how hydropower dams and jatropha plantation projects in the Red River valley have been framed as contributing to diverse policy objectives, and examine the precise ways that this has facilitated their implementation. I also highlight how various international and Chinese actors have been involved in operationalizing hydropower and energy crop plantation schemes in Honghe Prefecture. Although renewable energy development – hydropower in particular – is a very sensitive topic in Yunnan province, I report on how I overcame various barriers to accessing information. I also report on the daily operations of the Red River hydropower dams since their recent completion, and on the circumstances that lead to the rapid failure of the jatropha plantations just a few years after inauguration.Second, I provide nuanced evidence of the livelihood consequences that dams and jatropha plantations have had on local Handai populations. These schemes excluded most of my informants from significant portions of their land, yet affected villagers did receive significant financial compensation. I report on how my informants reorganized the on-farm and off-farm components of their livelihoods as a result. The main changes in local farming regimes include the relocation and intensification of agricultural activities and farming practices. Important off-farm changes encompass increased migration flows, investment in modern houses in the villages, and increasing livelihood pluriactivity. My analysis reveals that Handai households address the impacts of the renewable energy schemes in a multi-faceted, diverse and pragmatic manner that blanket categorizations such as ‘anti-dam' and ‘pro-development' fail to grasp. While villagers often accept committing to important livelihood changes, the importance they allocate to certain assets, including land and homes, systematically moulds their elaborate diversification strategies. Yet policies promoting the implementation of renewable energy schemes in frontier areas such as the Red River valley are conceived in such a way that local, culturally-rooted, socio-economic considerations are not taken into account. Nonetheless, many of these local and culturally-rooted realities persist.</description><description>Au cours de la dernière décennie, des politiques de développement chinoises et internationales ont facilité l'essor de la Préfecture de Honghe, située dans la province chinoise du Yunnan, comme nouvelle frontière pour le développement des énergies renouvelables. Dans cette thèse, je sonde l'évolution des modes et moyens de subsistance de communautés appartenant à un groupe ethnique minoritaire établi sur les rives de la portion chinoise du Fleuve Rouge, et à proximité de barrages hydroélectriques et de plantations énergétiques développés récemment. L'élaboration de tels projets énergétiques accorde une faible importance aux répercussions engendrées à l'échelle locale, notamment l'exclusion et les nouvelles possibilités d'accès qui s'ensuivent pour les populations Handai riveraines. Ma thèse scrute comment les paysans Handai qui contribuent à cette recherche ont réorganisé leurs activités agricoles et non-agricoles pour faire face à de tels changements. Se faisant, ma recherche apporte un nouvel éclairage sur un pan méconnu des impacts du développement des énergies renouvelables au Yunnan.Mon cadre conceptuel mets l'accent sur trois corpus théoriques, soit : l'écologie politique, la littérature documentant l'élaboration de politiques environnementales et la promotion des énergies renouvelables en Chine, et celle sur les modes et moyens de subsistance. Ma thèse émane d'une recherche de terrain ethnographique menée au sein de trois communautés villageoises. Ma méthodologie de recherche allie des méthodes qualitatives et quantitatives telles que l'observation participative, les entrevues conversationnelles, les évaluations rurales rapides et des sondages. Les résultats de ma recherche démontrent premièrement comment les projets énergétiques développés dans la Préfecture de Honghe ont été promus au sein de politiques centrées sur des objectifs divers, et en quoi cela a facilité le développement desdits projets. Je retrace aussi les différents acteurs internationaux et chinois impliqués dans le déploiement de barrages et de plantations énergétiques dans la vallée du Fleuve Rouge. Deuxièmement, j'explore l'influence des projets énergétiques développés dans la vallée du Fleuve Rouge sur les modes et moyens de subsistance de mes informateurs Handai. Je démontre que ces projets ont eut comme impact d'exclure la plupart des villageois d'une portion importante de leurs terres, en contrepartie de quoi des compensations financières importantes ont été distribuées. Mes informateurs initièrent subséquemment de réorganiser les composantes agricoles et non-agricoles de leurs modes et moyens de subsistance. Dans les champs, les paysans Handai ont déplacé et intensifié leurs activités agricoles. Les principaux changements non-agricoles ont trait à un recours croissant à la pluriactivité, à une intensification des flux migratoires et aux investissements dans des maisons modernes.Ma thèse démontre que les paysans Handai abordent les impacts induits par les projets énergétiques ci-dessus de façon d'abord et avant tout pragmatique. Ainsi, les étiquettes usuelles telles que ‘anti-barrages' et ‘pro-développement' sont inadéquates pour cerner comment les villageois perçoivent et expérimentent ces impacts. Dans la vaste majorité des cas, mes informateurs acceptent sans broncher de diversifier les activités sur lesquelles leurs modes et moyens de subsistance reposent. Néanmoins, leurs décisions témoignent systématiquement de l'importance qu'ils octroient à certaines ressources, notamment foncières. Par ailleurs, les politiques internationales et chinoises qui catalysent le développement du secteur des énergies renouvelables dans la vallée du Fleuve Rouge sont conçues de façon telle que ces priorités locales ne peuvent en aucune façon être prises en compte. Malgré ceci, ma recherche démontre comment les villageois Handai ont su, dans bien des cas, en assurer la pérennité.</description><creator>Rousseau, Jean-François</creator><contributor>Sarah Turner (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Social Sciences - Geography </subject><title>Green energies the socialist way: hydropower, energy crops and Handai livelihoods along the Red River, Yunnan Province, China</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7p88ck68m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43p1199</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8336h465v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'Organisation mondiale de la Santé estime que la prévalence des caries dentaires à travers le monde approche 100% et 15-20% pour les maladies parodontales sévères. De plus, la prévalence de la candidose buccale est élevé, approchant 40-50%, auprès des patients VIH. Les principales cibles des thérapeutiques pour ces maladies sont de contrôler la croissance de pathogènes, de limiter l'inflammation buccale et de restaurer des tissus buccaux perdus. Les traitements actuels ont des limitations importantes, comme le suggèrent les taux de prévalence élevé des maladies. Plus important encore, la chronicité des maladies bucco-dentaires nécessite une thérapie naturelle et sûre à long terme. Les bactéries probiotiques, avec les enquêtes récentes du microbiome oral, ont gagnées grand intérêt pour le développement de produits biothérapeutiques. Les objectifs de cette thèse incluent le dépistage de souches de Lactobacillus pour l'inhibition de Streptococcus mutans, et Candida albicans, respectivement. Des souches de Lactobacillus choisies ont été criblées pour l'inhibition de Streptococcus mutans et Candida albicans, les micro-organismes provoquant les caries dentaires et la candidose buccale, respectivement. Suite à la sélection de souches probiotiques, des caractéristiques probiotiques tels que l'activité de la bactériocine, modification du pH salivaire, compétition pour les nutriments (saccharose), co- agrégation probiotique-S. mutans, l'adhésion des bactéries aux kératinocytes épithéliales orales, production d'oxyde nitrique et antioxydant bactérien ont été étudiés. Des souches de Lactobacillus reuteri et Lactobacillus fermentum ont démontré des caractéristiques capable de promouvoir la santé bucco-dentaire. Cela a été suivi par des enquêtes sur la production de peroxyde d'hydrogène par les probiotiques. Le peroxyde d'hydrogène a des implications importantes en matière de santé bucco-dentaire, y compris ses propriétés antimicrobiennes et de blanchiment. En effet, il a été démontré que le mécanisme de L. reuteri contre S. mutans est directement corrélée à la production du peroxyde d'hydrogène. L. reuteri NCIMB 701359, le probiotique avec le plus haut niveau de production de peroxyde d'hydrogène, a démontré une réduction significative de la formation de biofilm de S. mutans, étudié dans un modèle développé de biofilm dans des conditions simulées de la voie orale. L'inflammation chronique et la perte de tissus buccaux sont caractéristiques des maladies parodontales. L. fermentum NCIMB 5221 a démontré des réductions significatives des cytokines pro-inflammatoires sécrétées par des cellules ostéoblastes enflammées. De même, potentiellement un plus grand intérêt pour la parodontite, le probiotique L. fermentum NCIMB 5221 a été montré pour promouvoir la croissance des cellules ostéoblaste. Des études in vivo ont démontré que L. fermentum NCIMB 5221 a modulé les niveaux de calcium sérique modulés, intéressant pour leur potentiel de remodelage osseux. Enfin, un nouveau film mince orale (FMO) a été développé en utilisant un polymère naturel, la carboxyméthylcellulose (CMC) pour améliorer la prestation et le séjour des cellules bactériennes probiotiques dans la cavité buccale. Suite à la caractérisation et l'optimisation de la formation du film, L. fermentum NCIMB 5221 a été incorporé. Le probiotique-CMC-FMO, lorsqu'il a été conservé à long terme à la température ambiante, n'a pas entravé la viabilité de la cellule bactérienne et la production d'anti-oxydant au cours de 150 jours. Ce travail démontre le potentiel de formulations bactériennes probiotiques pour promouvoir la santé bio- thérapeutique orale spécifiquement pour la prévention et le traitement des maladies bucco-dentaires. Les études futures devraient inclure des recherches mécanistes et essais cliniques supplémentaires pour explorer le plein potentiel des bio- thérapeutiques probiotiques pour la gestion des maladies bucco-dentaires.</description><description>The World Health Organization states that adults worldwide have a prevalence of almost 100% for dental caries and 15-20% for severe periodontal diseases. Astonishingly, the prevalence of oral candidiasis is high in HIV patients which stand at 40-50%. The main therapeutics targets for these diseases are pathogen inhibition, limiting oral inflammation and restoring lost oral tissue. Current treatments have limitations, as suggested by the high disease prevalence rates. More importantly, the chronicity of oral diseases requires a natural and safe long-term therapy. Probiotic bacteria, with recent works investigating the oral microbiome, have gained great interest for the development of biotherapeutics. The goals of this thesis includes screening Lactobacillus strains for the inhibition of Streptococcus mutans, and Candida albicans, dental caries and oral candidiasis causing microorganism, respectively. Following the selection of probiotic strains, probiotic characteristics such as probiotic bacteriocin activity, salivary pH modulation, probiotic nutrient (sucrose) competition, probiotic co-aggregation with S. mutans, bacterial attachment to oral epithelial keratinocytes, bacterial nitric oxide production and bacterial antioxidant activity were investigated. Lactobacillus reuteri and Lactobacillus fermentum strains demonstrated oral health promoting characteristics when compared to S. mutans. This was followed by investigations into probiotic hydrogen peroxide production, as hydrogen peroxide has important implications in oral health, including its antimicrobial and whitening properties. Indeed, it was demonstrated that the L. reuteri mechanism of S. mutans inhibition was directly correlated to peroxide production, as investigated using catalase inactivation of hydrogen peroxide. L. reuteri NCIMB 701359, the probiotic with the highest level of hydrogen peroxide production, demonstrated significant reduction in S. mutans biofilm formation, as investigated in a developed model of biofilm under simulated oral conditions. Chronic inflammation and loss of oral tissue are characteristics of periodontal diseases. L. fermentum NCIMB 5221 treatment demonstrated significant reductions in pro-inflammatory cytokines secreted by inflamed osteoblast-like cells. Of potentially even greater interest for periodontitis, the probiotic L. fermentum NCIMB 5221 was also shown to promote the growth of osteaoblast-like cells. In vivo studies shows that L. fermentum NCIMB 5221 modulated serum calcium levels demonstrating their potential role for bone remodeling. Also, a novel oral thin film (OTF) was developed using carboxymethyl cellulose (CMC), to improve the delivery and residence of probiotic bacterial cells into the oral cavity. Following film characterisation and optimization, L. fermentum NCIMB 5221 was incorporated in the films. The probiotic-CMC-OTFs when stored long-term at room temperature, did not change bacterial cell viability and anti-oxidant activity for 150 days. This novel work demonstrates the potential of probiotic bacterial formulations, as natural oral health bio-therapeutic for the prevention and treatment of oral diseases.</description><creator>Saha, Shyamali</creator><contributor>Satya Prakash (Supervisor1)</contributor><contributor>Maryam Tabrizian (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Dentistry</subject><title>A new probiotic approach for the prevention and/or treatment of dental caries, oral candidiasis and periodontal diseases</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p3320.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8336h465v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mk61rm291</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'amortissement thermo-élastique (TED) est un mécanisme fondamental d'amortissement des matériaux où l'énergie est dissipée par la conduction irréversible de chaleur à travers des gradients de température thermo-élastiques présentent dans une structure oscillante. Les premières études de TED ont été réalisées il y a plus de 85 ans. Depuis, l'amortissement thermo-élastique a été intensivement étudié, particulièrement quand il a été démontré en 1990 que le TED peut être un mécanisme d'amortissement majeure dans les systèmes micro-électromécaniques. Cependant, une revue approfondie de la littérature a révélé de nombreux aspects de TED qui restent à être étudié et à comprendre. Dans cette thèse, quatre de ces sujets sont étudiés en utilisant une combinaison de techniques analytiques et numériques. Pour les poutres monolithiques, l'amortissement thermo-élastique peut être calculé en utilisant une expression de forme fermée. Cependant, il manque des expressions similaires pour le mode de flexion de résonateurs bicouches, constitués d'un substrat recouvert d'un film mince, qui sont largement utilisés dans les systèmes micro-électromécaniques. Pour combler cette lacune dans la littérature, une expression de forme fermée a été développée pour le calcul de TED dans des bicouches. Aussi cette formule a été utilisée pour explorer la nature et la structure de la dissipation thermo-élastique sur plusieurs gammes de fréquence dans un large ensemble de matériaux et des structures. Cette étude a démontré que le TED présente une riche variété de spectrales caractéristiques et a fourni des informations utiles sur l'existence de plusieurs pics de dissipation bien résolues. Précédemment, les études numériques de TED sur les plaques et les membranes ont conclues que le TED peut être réduite en soumettant les structures à des contraintes de traction dans le plan. Pour mieux comprendre ces mécanismes, des formules analytiques simples ont été développés pour l'énergie dissipée par chaque cycle (ΔW) et le TED pour les nano-membranes soumis à des contraintes de traction, bi-axiale uniforme dans le plan. Les résultats montrent que les effets du stress sur la dissipation sont subtiles: dépendant sur la fréquence, ΔW peut augmenter, rester constant ou diminuer lorsque la structure est stimulé en tension. La majorité de la littérature sur le TED est basé sur une analyse d'amortissement linéaire. Le peu de documentation qui existe sur le TED non linéaire se concentre sur les non-linéarités qui ont leurs origines dans les grandes déformations (non-linéarités géométriques) ou due à des interactions avec d'autres domaines d'énergie (par exemple, les non-linéarités électromécaniques dans micro-résonateurs électrostatique actionnés). Dans cette thèse, un nouveau genre de dissipation non-linéaire (aussi connu comme la non-linéarité thermique) est étudié. Une approche de différences finies a été développée pour résoudre l'équation gouvernante non-linéaire et d'explorer les effets de la dissipation non-linéaire sur le TED dans les poutres micro-cantilever de silicium sans contraintes et des nano-membranes de nitrure de silicium fortement contraintes. Finalement, la thèse considère un sujet émergent dans les études de TED, notamment, le calcul de dissipation en utilisant des simulations atomistiques à grandes échelles. La dynamique moléculaire classique a été utilisée pour simuler l'amortissement en mode longitudinal des résonateurs monocristallins de nickel. Des simulations isothermes ont été réalisées en utilisant le thermostat Nosé-Hoover pour contrôler la température. Un protocole a été mis au point pour estimer la capacité d'amortissement spécifique et l'angle de phase en identifiant les facteurs qui doivent être considérés lors de la sélection des paramètres de simulation, et établir des critères de convergence et de linéarité.</description><description>Thermoelastic damping (TED) is a fundamental mechanism of material damping in which energy is dissipated by the irreversible conduction of heat across thermoelastic temperature gradients within an oscillating structure. The first studies of TED were conducted over 85 years ago. Since that time, thermoelastic damping has been extensively studied, especially when it became clear in 1990 that TED can be a major mechanism of damping in microelectromechanical systems (MEMS). Nevertheless, as revealed by a careful survey of the literature, many aspects of TED remain to be investigated and understood. In this thesis, four such topics are addressed using a combination of analytical and numerical techniques.For monolithic beams, thermoelastic damping can be computed using a closed-form expression. Similar expressions were lacking for flexural-mode bilayer resonators, consisting of a substrate coated with a thin film, which are widely used in MEMS. To fill this gap in knowledge, a  closed-form expression was developed for calculating TED in bilayers, and the formula was used to explore the nature and structure of the thermoelastic dissipation over several decades of frequency in a large set of materials and structures. This exploration showed that TED exhibits a rich variety of spectral features and provided useful information into the existence of multiple well-resolved dissipation peaks. Previously, numerical studies of TED in plates and membranes had concluded that TED can be decreased by subjecting the structures to in-plane tensile stresses. To gain a better understanding of the underlying mechanisms, simple closed-form analytical formulas were developed for the energy dissipated per cycle (ΔW) and TED for nanomembranes subjected to uniform biaxial, in-plane, tensile stresses. The results show that the effects of stress on dissipation are quite subtle: depending on the frequency, ΔW can increase, remain constant, or decrease when the structure is stressed in tension. The majority of the literature on TED is based on a linear analysis of damping. The sparse literature on nonlinear TED focuses on nonlinearities that have their origins in large deformations (that is, geometrical nonlinearities) or due to interactions with other energy domains (for example, electromechanical nonlinearities in electrostatically-actuated microresonators). In this thesis, a new type of dissipative nonlinearity (also called thermal nonlinearity) is studied. A finite-difference scheme was developed to solve the nonlinear governing equation and explore the effects of the dissipative nonlinearity on TED in stress-free silicon microcantilever beams and highly-stressed silicon nitride nanomembranes.Finally, the thesis considers an emerging topic in studies of TED, namely, computing dissipation using large-scale atomistic simulations. Classical molecular dynamics was used to simulate damping in the longitudinal-mode of single-crystal nickel resonators. Isothermal simulations were performed using the Nosé-Hoover thermostat to control the temperature. A protocol was devised for estimating the specific damping capacity and phase angle by identifying the factors that must be considered while selecting simulation parameters, and establishing criteria for convergence and linearity.</description><creator>Nourmohammadi, Zahra</creator><contributor>Srikar Vengallatore (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Thermoelastic damping in micromechanical and nanomechanical resonators</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603r159g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mk61rm291</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n1575</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La douleur osseuse est complexe et peut résulter des maladies osseuses acquises comme les métastases osseuses du cancer du sein ou de troubles osseux congénitaux tels que la maladie des os de verre (ostéogenèse imparfaite (OI)). La douleur osseuse est secondaire à la destruction et la fragilisation de l'os et peut entraîner infirmité et diminution de la qualité de vie. Il est difficile de gérer la douleur osseuse puisque les médicaments actuels ont soit une efficacité insuffisante, soit des effets secondaires limitant la posologie. Par conséquent, comprendre la relation entre dégradation osseuse et douleur dans différentes conditions pathologiques ainsi que le mode d'action de certains traitements couramment utilisés en clinique constitue un enjeu important.Le premier objectif de cette thèse est d'évaluer le comportement douloureux dans un modèle murin de métastase osseuse induit par l'inoculation unilatérale dans le tibia de cellules cancéreuses des glandes mammaires ainsi que l'efficacité de la rapamycine et des bisphosphonates. La rapamycine est un médicament immunomodulateur réduisant l'ostéolyse. Les bisphosphonates sont le traitement de référence pour réduire la destruction de l'os et préserver sa force. Le second objectif de cette thèse est l'étude des mécanismes sous-jacents aux changements comportementaux associés à la douleur controlatérale au tibia injecté. Le troisième objectif de cette thèse est de caractériser le comportement douloureux dans un modèle murin transgénique d'OI et d'évaluer l'efficacité antalgique des bisphosphonates dans ce modèle.Les souris atteintes de métastases osseuses ont développé  de nombreux comportements `nociceptifs induits et spontanés cohérents avec l'ostéolyse associée  au développement du cancer (ipsilatéral). Une augmentation du neuropeptide CGRP a également été observée dans les neurones sensoriels des souris injectés en comparaison aux témoins. Dans le membre contralatéral, les animaux cancéreux ont démontré une sensibilité accrue associée à des changements structurels dans l'os. La rapamycine et les bisphosphonates ont diminué le développement de l'hypersensibilité induite par le cancer. Dans le modèle de l'OI, une augmentation significative de la sensibilité  suite à des stimuli douloureux ainsi qu'une réduction de la capacité motrice ont été observées comparativement aux animaux contrôles. Un traitement aux bisphosphonates a été efficace chez les souris OI dans certains tests comportementaux de douleur. Ces données suggèrent que le cancer osseux unilatéral entraîne une hypersensibilité, un remodelage osseux et une plasticité neuronale sensorielle dans des sites éloignés de la tumeur primaire. La rapamycine peut avoir une efficacité dans le traitement de la douleur associée à un cancer du sein métastatique. Un traitement par les bisphosphonates peut être bénéfique dans la réduction de la sensibilité associée à des malformations du squelette. L'efficacité analgésique des deux médicaments dans des conditions de douleurs osseuses nécessite cependant une étude plus approfondie.</description><description>Bone pain is a complex outcome associated with acquired bone diseases such as breast cancer metastases to bone and congenital bone disorders such as the brittle bone disease (osteogenesis imperfecta (OI)). Bone pain is secondary to bone destruction and fragility and can result in serious debility and decreased quality of life. Currently, it is difficult to manage bone pain as current drugs have either insufficient efficacy or are associated with dose-limiting side effects. Therefore, it is important to understand the relation between bone deterioration and pain in diseased conditions and the effectiveness of certain clinically used treatments. The first aim in this thesis is to characterize pain-like behaviour in a murine model of mammary gland carcinoma cells inoculated in tibia unilaterally and to evaluate the effectiveness of rapamycin and bisphosphonates in reducing the associated pain behaviour. Rapamycin is an immunomodulatory drug that was shown to decrease osteolysis. Bisphosphonates are the standard treatment to reduce bone loss and preserve its strength. The second aim of this thesis is to investigate the mechanisms underlying pain-associated behavioural changes contralateral to the injected tibia. The third aim of this thesis is to characterize pain-like behaviour in a genetically-modified mouse of OI and evaluate the effectiveness of bisphosphonate in reducing pain in this model. Mice with bone cancer developed elevated evoked and spontaneous nociceptive behaviours consistent with osteolysis in the cancer-bearing (ipsilateral) limb over time. Increases in the pain-related neuropeptide CGRP were observed in the sensory neurons of cancer-injected vs. control mice. In the (contralateral) limb, cancer-bearing animals demonstrated increased sensitivity which was associated with structural changes in the contralateral bone as well. Rapamycin and bisphosphonate decreased the development of cancer-induced hypersensitivity. In the OI model, there was a significant increase in sensitivity to noxious stimuli and reduced motor ability compared to wild-type mice. Bisphosphonate treatment of OI mice showed efficacy in some pain behaviour modalities.These data suggest that unilateral bone cancer drives hypersensitivity, bone remodelling and sensory neuron plasticity at bone sites distant from the primary tumor area. Rapamycin may have efficacy in the management of pain associated with metastatic breast cancer. Bisphosphonate treatment may be beneficial in reducing sensitivity associated with skeletal deformities. The analgesic efficacy of both drugs in bone-related pain conditions requires further investigation.</description><creator>Abdelaziz, Dareen</creator><contributor>Laura Stone (Supervisor1)</contributor><contributor>Svetlana Komarova (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Dentistry</subject><title>Characterization of pain associated with skeletal diseases</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xp71t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n1575</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p2676z784</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les effets de la température de préchauffage et de la formulation de la pâte sur le transfert de masse et la porosité de la pâte frite ont été étudiés. Deux ensembles différents de système de pâte à frire ont été utilisés. Tout d'abord, une pâte de farine de blé a été préchauffée pendant 10 min à trois températures différentes, soit 60, 70 et 80ºC. Les échantillons de pâte ont ensuite été frits dans l'huile de canola à 180 ± 2°C. La pâte préchauffée à 60°C a démontré une teneur plus élevée en humidité ainsi qu'une porosité et une teneur en matière grasse inférieure à la pâte non-préchauffée et à celles préchauffées à 70 et 80ºC. Ainsi, une température de préchauffage de 60ºC a été choisie pour étudier l'effet de différentes formulations de pâte (soit 100 g de farine de blé pour 0 g de farine de riz, 75 g pour  25 g, 50g pour 50 g, 25g pour 75 g, et 0 g pour 100 g) sur l'humidité et la teneur en matière grasse et la porosité. L'effet de la formulation de la pâte et du temps de pré-séchage sur la fraction de matière grasse dans la pâte frite a été étudié. Différents modèles mathématiques pour prédire la diffusion de l'humidité et le transfert de l'huile durant la friture ont été évalués. Il a été trouvé que la pâte contenant 100 g de farine de blé contenait plus de graisse de surface et un taux total de matière grasse plus élevé, tandis que la teneur en matières grasses pénétrées était inférieure à celle des autres pâtes. La pâte sans pré-séchage a démontré des teneures en matières grasses de surface, pénétrées et totales plus élevées que les autres pâtes. La diffusivité de l'humidité se situait entre 5.47×10-6 et 7.38 ×10-6 m2/min. Le modèle de Page a été identifié en tant que modèle avec le meilleur ajustement pour évaluer les constantes de vitesse de transfert de l'huile.L'influence de la formulation de la pâte et du temps de pré-séchage sur les différentes fractions des espaces entre les particules de pâte frite occupées par l'air, l'humidité ou la graisse a été évaluée. Une teneur élevée en farine de riz dans la pâte a augmenté de manière significative la fraction des espaces entre les particules occupées par de l'air (SOA) et diminué la fraction des espaces occupés par l'humidité (SOM) et la graisse (SOF). Un plus long temps de pré-séchage a augmenté la fraction des espaces occupés par l'air, et diminué la fraction des espaces occupés par l'humidité et la graisse. Le SOA, SOM et SOF des pâtes variaient de 2.20 à 46.03%, de 2.55 à 47.07% et de 0.35 à 11.11%, respectivement.Les caractéristiques de la surface de la pâte frite préparée à partir de différentes combinaisons de farines de blé et de riz ont été étudiées. Les pâtes formulées uniquement de farine de blé avaient le plus grand nombre de ruptures tandis que celles formulées uniquement de farine de riz  avaient le plus petit nombre de ruptures. La rondeur des ruptures variait de 0,19 à 0,35. Plus la quantité de farine de riz utilisée dans la formulation de la pâte était élevée, plus l'aire des trous et des fissures générées sur la surface était élevée. La dimension fractale (FD) et la lacunarité ont été utilisées pour étudier la structure et les irrégularités de la surface des pâtes avec différentes formulations pendant la friture. En utilisant la microscopie électronique à balayage, les images des surfaces ont été prises et analysées par FracLac plug-in appliqué dans le logiciel ImageJ. La FD se situait entre 2.79 et 2.82. L'utilisation d'une la plus grande quantité de farine de blé dans la préparation de la pâte à frire a donné lieu à des valeurs de FD plus élevées qu'avec une quantité plus élevée de farine de riz. La FD a augmenté significativement (P &lt;0,05) au cours de la friture. Il y avait une forte corrélation positive entre la FD et l'absorption de graisse pour toutes les formulations de pâte à frire (| r | = de 0.91 à 0.99).</description><description>Two different sets of batter systems were used. First, wheat flour batter was pre-heated at different temperatures namely 60, 70, and 80ºC for 10 min. The batter samples were then deep fried at 180±2°C in canola oil. Batter pre-heated at 60ºC showed higher moisture content, lower fat content and lower porosity than non-pre-heated batter and batters pre-heated at 70 and 80ºC. Therefore 60ºC pre-heating temperature was chosen to study the effect of different batter formulations (namely 100 g wheat flour to 0 g rice flour, 75 g to 25 g, 50 g to 50 g, 25 g to 75 g, and 0 g to 100 g) on moisture and fat content, and porosity. Furthermore, the effect of batter formulations and pre-drying times on different fractions of fat in fried batter was studied. Different mathematical models for predicting moisture diffusivity and oil transfer during frying were evaluated. Batter with 100 g wheat flour was found to have higher surface fat and total fat contents, while its penetrated fat content was lower than that with other batters. Batter with no pre-drying showed higher surface, penetrated and total fat content than other systems. Moisture diffusivity ranged between 5.47×10-6 and 7.38 ×10-6 m2/min. Page model was found as the best fit model to evaluate the oil transfer rate constants. The influence of batter formulation and pre-drying time on different fraction of inter-particle spaces in fried batter that are occupied by air, moisture, or fat was evaluated. Higher rice flour content in batter significantly increased the fraction of inter-particle spaces occupied by air (SOA), and decreased the fraction of spaces occupied by moisture (SOM) and fat (SOF). Longer pre-drying times showed greater fraction of spaces occupied by air, and smaller fraction of spaces occupied by moisture and fat. SOA, SOM, and SOF of the batter systems ranged from 2.20 to 46.03%, 2.55 to 47.07%, and 0.35 to 11.11%, respectively. Surface characteristic of fried batters when prepared from different combination of wheat and rice flours was investigated. Parameters such as the total number, mean area, the biggest area, ratio and roundness of the generated ruptures on the coating surface after frying were used to characterize the microstructure of fried batters. Batters formulated only with wheat flour showed the highest number of ruptures whereas batters formulated only with rice flour showed the least. Roundness of the ruptures ranged from 0.19 to 0.35. The higher the amount of rice flour used in the formulation of batter, the higher the area of holes and cracks generated on surface. Fractal dimension (FD) and lacunarity were applied to study the structure and irregularities of surface of batters with different formulations during frying. Using scanning electron microscopy, images of batter surfaces were captured, and analyzed via FracLac plug-in that was applied in ImageJ software.  FD ranged between 2.79 and 2.82. Application of higher amount of wheat flour in batter preparation resulted in higher FD values compared to batters with higher amount of rice flour. FD significantly (P &lt; 0.05) increased during frying. There was a high positive correlation between FD and fat uptake for all batter formulations (|r| = 0.91-0.99).</description><creator>Rahimi, Jamshid</creator><contributor>Michael O Ngadi (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Microstructure and surface characterization of fried batter coatings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zk51vk94w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p2676z784</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v692t9374</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'épithélium des voies respiratoires représente le premier point de contact entre les agents pathogènes inhalés et l'environnement hôte. Typiquement l'hôte présente un certain nombre de défenses immunitaires innées, y compris la clairance mucociliaire efficace des agents pathogènes qui agissent pour maintenir les poumons d'un environnement relativement stérile. Lorsque ces moyens de défense sont compromises cependant, les infections peuvent se produire dans les poumons et provoquer une augmentation des réponses inflammatoires. L'épithélium des voies aériennes lui-même peut reconnaître matériau pathogène pour induire une réponse inflammatoire. Les patients qui ont de la fibrose kystique (CF) montrent une altération de la clairance mucociliaire et sont plus sensibles aux infections respiratoires. En fait, la majorité des patients deviennent chroniquement infectés par Pseudomonas aeruginosa, un Gram négatif, pathogène opportuniste, par leurs années d'adolescence. La présence d'une infection chronique conduit à une inflammation accrue dans les poumons, l'augmentation de la morbidité et conduisant finalement à une insuffisance respiratoire, qui est la principale cause de mortalité chez ces patients.Les infections chroniques observées chez ces patients atteints de mucoviscidose présentent un certain nombre de modifications phénotypiques qui n'ont pas été largement étudiés pour leur capacité à déclencher une réponse immunitaire dans l'épithélium des voies aériennes. Les infections chroniques sont soupçonnés d'être établie par des bactéries qui forment des biofilms, qui présentent des différences frappantes phénotypiques à leur planctoniques, sans majorité piscine counterparts.The des études existantes qui cherchent à identifier et déterminants de la virulence de P. aeruginosa sur l'épithélium des voies respiratoires ont été réalisées en utilisant purifiée ligands répandue sur les bactéries planctoniques. Dans cette thèse, j'utilise un modèle de biofilm à identifier les différences dans l'activation des cellules épithéliales des voies aériennes à planctoniques et des matériaux dérivés du biofilm.De plus, la majorité des souches de P. aeruginosa isolés à partir de patients chroniquement infectés sont adaptés à présenter un phénotype mucoïde. L'expression d'un phénotype mucoïde est dans l'environnement protecteur CF, cependant différents déterminants de virulence potentiels peuvent également être régulés de manière différentielle. Je vais examiner comment ce passage à un impact de phénotype mucoïde activation de médiateurs inflammatoires dans les cellules épithéliales des voies respiratoires.Pris ensemble, les approches que j'utilise dans cette thèse mieux identifier les déterminants qui sont importants dans la régulation de l'activation des médiateurs inflammatoires des voies aériennes épithéliales. En comprenant les principales voies impliquées dans la défense de l'hôte, de nouvelles méthodes de détection de déterminants de  virulence clés peuvent être développées.</description><description>The airway epithelium represents the first point of contact between inhaled pathogens and the host environment. Typically the host exhibits a number of innate immune defenses, including efficient mucociliary clearance of pathogens that act to keep the lungs a relatively sterile environment.  When these defenses are compromised however, infections can occur in the lung and cause increased inflammatory responses. The airway epithelium itself can recognize pathogenic material to induce an inflammatory response. Patients that have Cystic Fibrosis (CF) show impaired mucociliary clearance and are more susceptible to respiratory infections. In fact, the majority of patients become chronically infected with Pseudomonas aeruginosa, a gram negative, opportunistic pathogen, by their teenage years. The presence of a chronic infection leads to increased inflammation in the lungs, increased morbidity and ultimately leading to respiratory failure, which is the leading cause mortality in these patients.The chronic infections observed in these CF patients exhibit a number of phenotypic changes that have not been extensively studied for their ability to initiate an immune response in the airway epithelium. Chronic infections are believed to be established by bacteria that form biofilms, which exhibit striking phenotypic differences to their planktonic, free swimming counterparts. The majority of existing studies looking at and identifying virulence determinants of P. aeruginosa on the airway epithelium have been done using purified ligands prevalent on planktonic bacteria. In this thesis I use a biofilm model to identify the differences in activation of airway epithelial cells to planktonic and biofilm derived materials. Additionally, the majority of P. aeruginosa strains isolated from chronically infected patients have adapted to exhibit a mucoid phenotype. The expression of a mucoid phenotype is protective in the CF environment, however various potential virulence determinants can also be differentially regulated. I will examine how this switch to a mucoid phenotype impacts activation of inflammatory mediators in airway epithelial cells.Taken together, the approaches I use in this thesis better identify the determinants that are important in regulating inflammatory mediator activation in airway epithelial. By understanding the key pathways involved in host defense, new methods in detecting key virulence determinants can be developed.</description><creator>Beaudoin, Trevor</creator><contributor>Simon Rousseau (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Pharmacology</subject><title>Discriminating bacterial derived products by airway epithelial cells via p38 mitogen activated protein kinase</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nh72h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v692t9374</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:37720g862</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Residents in the medical field work to fulfil their clinical duties and study to pass exams at the same time.  Thus, they need to continuously learn and acquire knowledge in a self-regulated manner that accommodates their busy work schedule.  The importance of self-regulated learning (SRL) and its relation to motivation is widely recognised in educational literature, yet it is still not sufficiently explored in medical education literature.  The current study was conducted to examine relations between residents' satisfaction of their psychological needs at work, their motivation to learn, and their reported use of different SRL strategies.  A total of 160 residents from different medical departments at McGill University were asked to complete a questionnaire about their psychological needs satisfaction, motivation to learn, and use of SRL strategies.  Path analysis showed that satisfaction of the perceived competence promotes more use of different SRL strategies through achieving intrinsic motivation. Results were discussed in terms of their impact on medical education practice as well as their theoretical implications.</description><description>Les résidents en médecine veillent à s'acquitter de leurs tâches cliniques, tout en étudiant pour passer leurs examens. Ainsi, ils doivent continuellement apprendre et acquérir des connaissances de façon autorégulée, afin de respecter un horaire bien rempli. Bien que l'importance de l'apprentissage autorégulé et son rapport avec la motivation soient largement reconnus dans la littérature pédagogique, ils ne sont pas suffisamment explorés en médecine. Nous avons mené la présente étude en vue d'analyser les rapports entre la satisfaction des étudiants résidents et leurs besoins psychologiques au travail, leur motivation à apprendre et leur utilisation de diverses stratégies d'apprentissage autorégulé. Au total, nous avons demandé à 160 résidents de divers départements de médecine de l'Université McGill de remplir un questionnaire sur la satisfaction de leurs besoins psychologiques, leur motivation à apprendre et leur usage des stratégies d'apprentissage autorégulé.  Selon notre analyse des pistes causales, la satisfaction des compétences perçues favoriserait l'usage de différentes stratégies d'apprentissage autorégulé, parce qu'elle crée une motivation intrinsèque. Nous discutons des résultats du point de vue de leur impact sur la pratique de l'éducation médicale, ainsi que sur leurs implications théoriques.</description><creator>Mukhtar, Fareeda</creator><contributor>Michelle Elizov (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Krista Muis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Relations between psychological needs satisfaction, motivation, and self-regulated learning strategies in medical residents</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25xc66g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720g862</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nc580q702</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The use of antibiotics in swine production for the purposes of growth promotion dates back to the 1950s.  This practice remains controversial, however, as it may lead to the maintenance of a reservoir of antibiotic resistant bacteria and resistance determinants.  The underlying mechanisms for the growth-promoting antibiotics also remain poorly characterized.  We investigated the effect of two commonly employed antibiotics, chlortetracycline and tylosin, given at subtherapeutic concentrations on the swine gut microbiota, antibiotic resistome, and on the culturable anaerobic bacterial population.  This study was carried out over the entire swine production cycle (19 wk). Tylosin-fed pigs had significantly higher concentrations of erm(B) in their feces as well as a higher frequency of detection for erm(A), erm(F), and erm(G).  Tylosin-resistant anaerobes increased significantly at weaning (6 wk) and remained stable at this level throughout the study (21 wk).  A two-week withdrawal of tylosin prior to slaughter did not significantly reduce erm(B) concentrations or the proportion of tylosin-resistant anaerobes.  Chlortetracycline had no significant effect on the concentration of chlortetracycline-resistant anaerobes or on the frequency of detection or concentration of tetracycline-resistance genes.  Pigs given either tylosin or chlortetracycline did not exhibit increases in growth rate. In-feed subtherapeutic tylosin also altered the relative abundance of several taxa and OTUs in the swine gut microbiota.  In contrast, chlortetracycline caused fewer changes to the biodiversity of the gut microbiota.  Samples taken from suckling piglets (3 wk) were significantly different from all subsequent sampling times in terms of the relative abundance of specific taxa and OTUs.  Extruded flaxseed was fed to growing pigs as a potential antibiotic alternative.  The addition of flaxseed did not cause detectable changes in the gut microbiota as measured using DGGE and real-time PCR.</description><description>L'utilisation d'antibiotiques en production porcine comme promoteurs de croissance remonte aux années 1950. Toutefois, cette pratique demeure controversée car elle peut favoriser le maintien d'un réservoir de bactéries résistantes et de déterminants de résistance aux antibiotiques. Les mécanismes sous-jacents des antibiotiques promoteurs de croissance demeurent mal caractérisés. Nous avons étudié l'effet de deux antibiotiques couramment utilisés en production porcine, la chlortétracycline et la tylosine, administrés à des concentrations sous-thérapeutiques sur le microbiote intestinal porcin, sur le résistome antibiotique, ainsi que sur la population bactérienne anaérobie cultivable. Cette étude a été réalisée sur l'ensemble du cycle de production porcine (19 sem).  Les porcs dont la moulée contenait de la tylosine avaient des concentrations significativement plus élevées de erm(B) dans leurs excréments, ainsi qu'une plus grande fréquence de détection pour erm(A), erm(F) et erm(G). La concentration de la population d'anaérobes résistants à la tylosine a augmenté de manière significative au sevrage (6 semaines) et est demeurée stable à ce niveau tout au long de l'étude (21 semaines). Une période de retrait de deux semaines de la tylosine avant l'abattage n'a pas réduit de façon significative la concentration du gène erm(B) ni la proportion d'anaérobes résistants à la tylosine. La chlortétracycline n'a eu aucun effet significatif sur la concentration de la population d'anaérobes résistants à la chlortétracycline ni sur la fréquence de détection ou la concentration des gènes de résistance aux tétracyclines. Les porcs dont les moulées contenaient soit de la tylosine ou de chlortétracycline n'ont pas présenté d'augmentation de leur taux de croissance. La tylosine ajoutée aux moulées a modifié l'abondance relative de plusieurs taxons et OTU dans le microbiote intestinal porcin. Par contre, la chlortétracycline a induit moins de changements dans la biodiversité phylogénique de la flore intestinale. Les échantillons prélevés sur les porcelets sevrés (3 sem) étaient significativement différents de tous les échantillons prélevés ultérieurement en termes de l'abondance relative d'un grand nombre de taxons ainsi que OTU.  Un extrait de graine de lin ajouté à la moulée de porcs en croissance comme une alternative potentielle aux antibiotiques n'a pas causé de modification détectable dans la concentration ou la biodiversité du microbiote intestinal, tel que mesurée à l'aide de l'électrophorèse sur gel avec gradient dénaturant (Denaturing Gradient Gel Electrophoresis, DGGE) et de la réaction en chaîne de la polymérase en temps réel.</description><creator>Holman, Devin</creator><contributor>Martin Chénier (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Impact of subtherapeutic administration of tylosin and chlortetracycline on antibiotic resistance and the gut microbiota in farrow-to-finish swine</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rm30s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580q702</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t148fm17j</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Modern and ancient sediments are complex biogeochemical systems where multiple sulphur isotopes may be useful in tracing previously unseen processes. Multiple sulphur isotope signatures of pore water sulphate from methane-rich marine sediments indicate different microbial pathways involved in the overall sulphur cycling. Particularly in chapter 2, we found that sulphate reduction is the only microbial process controlling the sulphur cycling at station 12 but at station 5 up to 60% of sulphide produced from sulphate reduction re-oxidizes back to sulphate. We are only able to tell this difference with multiple sulphur isotopes. (Chapter 2- Hidden sulphur cycle stimulates the microbial methane biofilter in deep marine sediments)Beside biological processes, transport of material may cause isotope fractionation. We analyze multiple sulphur isotope composition of dissolved sulphate and sulphide when these ions diffused through an acrylamide gel column. The experimental results showed that the diffusion-associated isotope fractionation of ion sulphate is insignificant within the study size (~20 cm length) but the diffusion-associated isotope fractionation of ion sulphide is clearly observable (34α = 0.9990±0.0005). With that fractionation factor, when sulphide diffuses 1 meter away from the source, it is at least 10‰ lighter than the original isotope composition. (Chapter 3 - Sulphur isotope effects of 〖"SO" 〗_4^(2-) and 〖"HS" 〗_^- diffusion in water)In chapter 4, we apply multiple sulphur isotope techniques to study the sulphur cycling during the end-Permian mass extinction. Minor sulphur isotope signature suggests the mixing of at least two distinct sulphur sources during that time period. We have proposed possible sulphur sources even though further studies are required in order to identify exactly which sources contributed to the sulphur enrichment at Permian-Triassic period (Chapter 4 - Sulphur and carbon isotope records across the terrestrial Permian-Triassic (P-T) boundary).</description><description>Les signatures isotopiques du soufre, dans les sédiments marins riches en méthane indiquent que différents processus microbiens jouent un rôle important dans le cycle global du soufre. En particulier dans le chapitre 2, nous avons constaté que la réduction de sulfate est le seul processus microbien qui contrôle le cycle de soufre à la station 12, mais à la station 5 à 60% du soufre réduit est ré-oxydé en sulphate in-situ. Cette conclusion est seulement possible grâce à la mesure de plusieurs isotopes du soufre (Chapitre 2 - Hidden sulphur cycle stimulates the microbial methane biofilter in deep marine sediments).À part les processus biologiques, le simple transport par diffusion peut aussi causer un fractionnement isotopique. La composition isotopique du soufre de sulfate et de sulfure dissous varie lorsque ces ions diffusent à travers une colonne de gel d'acrylamide. Les résultats expérimentaux ont montré que le fractionnement isotopique associé à la diffusion d'ion sulfate  est négligeable à l'intérieur de la plage d'étude (~20 cm de longueur) mais que le fractionnement isotope associé à la diffusion du sulfure est mesurable (34α = 0.9990±0.0005). Avec ce facteur de fractionnement, lorsque le sulfure diffuse à 1 mètre de la source, il est d'au moins 10‰ plus léger que la composition isotopique d'originale (Chapitre 3 - Sulphur isotope effects of 〖"SO" 〗_4^(2-) and 〖"HS" 〗_^- diffusion in water).Au chapitre 4, nous appliquons techniques de plusieurs isotopes du soufre pour étudier le cycle global du soufre au cours de l'extinction à la fin du Permien. Le soufre analysé dans les sédiments du basin Karoo, un bassin de provenance terrestre, reflète la signature atmosphérique globale du soufre lors de cette époque. Les signatures isotopiques suggèrent la présence de deux sources distinctes de soufre. Dans cette thèse, nous proposons un nombre de sources de soufre possibles, même si d'autres études sont nécessaires pour identifier précisément les sources du soufre atmosphérique lors de la période du Permien-Trias (Chapitre 4 - Sulphur and carbon isotope records across the terrestrial Permian-Triassic (P-T) boundary).</description><creator>Bui, Thi Hao</creator><contributor>Boswell Wing (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Earth Sciences - Biogeochemistry</subject><title>Sulphur isotope fractionation in modern and ancient sediments: field and laboratory experiments</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xz141.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fm17j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vd66w278x</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Neglected tropical diseases (NTDs) are a group of tropical parasites that affect ~1.5 billion people worldwide. Despite their ubiquity, they often do not kill those they infect and so are frequently overlooked in research and policy. These parasites should concern public health and wildlife conservation researchers, however, because their burden is predicted to greaten with changes in climate and land use. Our world is also becoming increasingly connected, which results in higher risk of disease transmission between wildlife, livestock, and people. In this thesis, I explore how parasites are transmitted among a wild primate community and adjacent rural settlements using two groups of NTDs: soil transmitted helminths and vector-borne blood parasites. Host-parasite theory predicts that the breadth of hosts that a parasite can infect relates to parasite life history. Parasites with slow generation times and complex physiology (like soil transmitted helminths) are likely to have narrow host ranges. In contrast, parasites with rapid generation times and high potential to encounter new hosts (like vector-transmitted blood parasites) are likely to have broad host ranges. My research took place in Kibale National Park, a tropical rainforest in Uganda. Kibale provides a unique opportunity to test theoretical predictions on host specificity and transmission because the diurnal primate community of Kibale is composed of eight species that differ in life history and phylogenetic relatedness. In addition, Kibale is surrounded by an extremely dense congregation of human settlements, which may facilitate direct transmission between wild primates and human populations. Chapters 2, 3 and 4 each examine a parasite that commonly infects both wild primates and humans. Using molecular methods, I show that two soil transmitted helminths (Oesophagostomum and Trichuris) have broad host ranges, whereas two vector-borne blood parasites (Plasmodium and Hepatocystis) have narrow host ranges. These results run counter to theoretical expectation based on life history, which demonstrates the complexity of host-parasite dynamics at the system level. Chapter 4 addresses the consequences NTDs in wildlife. I tested how infection correlates with host behaviour using a broadly transmitted parasite (Trichuris) and the endangered red colobus monkey (Procolobus rufomitratus). I combined red colobus activity data with parasite infection data, and show that infected animals exhibit signs of illness. Overall, my work highlights the significance of NTDs – not only are some freely transmitted between humans and wildlife, but they appear to pose a health risk to both.</description><description>Les maladies tropicales négligées (MTNs) sont un groupe de parasites tropicaux qui affectent environ 1.5 milliards d'individus dans le monde. Malgré leur grande prévalence, les MTNs ne causent habituellement pas la mort, ainsi leur tendance à être ignorées en recherche et en gestion de la santé. Les chercheurs en santé publique et conservation de la faune devraient cependant porter davantage attention à ces parasites car on prédit que l'impact de ceux-ci sera amplifié par les changements climatiques et d'utilisation du sol. Notre monde est aussi de plus en plus connecté, induisant ainsi des risques accrus de transmission de maladies entre la faune, le bétail, et les humains. Dans cette thèse, je m'intéresse à la transmission de parasites entre une communauté de primates sylvestres et les villages ruraux avoisinants en me concentrant sur deux groupes de MTNs : les vers parasites transmis par le sol et les parasites sanguins à transmission vectorielle. La théorie des interactions hôte-pathogène prédit que la quantité d'hôtes qu'un parasite puisse infecter est reliée aux traits d'histoire de vie du parasite. Par exemple, on prédit que les parasites avec un temps de génération élevé et une physiologie complexe (tel que les vers parasites transmis par le sol) devraient avoir peu d'hôtes potentiels, alors que les parasites avec un temps de génération moindre et une grande capacité à être mis en contact avec de nouveaux hôtes (tel que les parasites sanguins à transmission vectorielle) devraient avoir une grande quantité d'hôtes potentiels. Mes travaux de recherche ont été réalisés dans le Parc National de Kibale, une forêt tropicale en Ouganda. Kibale est un endroit idéal pour tester les prédictions théoriques à propos de la transmission des maladies et de la spécificité des hôtes car sa communauté de primates diurnes est composée de huit espèces qui diffèrent en termes d'histoire de vie et de relation phylogénétique. En plus, Kibale est entouré d'une multitude de villages très rapprochés, ce qui pourrait faciliter la transmission directe de maladies entre les primates et les populations humaines. Les chapitres 2, 3 et 4 examinent chacun un parasite qui infecte communément autant les primates que les humains. En utilisant des techniques de biologie moléculaire, je montre que deux vers parasites transmis par le sol (Oesophagostomum et Trichuris) ont un nombre limité d'hôtes, alors que deux parasites sanguins à transmission vectorielle (Plasmodium et Hepatocystis) ont une grande quantité d'hôtes. Ces résultats sont à l'opposé des prédictions théoriques découlant de la théorie de l'histoire de vie, ce qui démontre la complexité des dynamiques hôtes-parasite au niveau du système. Le chapitre 4 s'intéresse aux conséquences des MTNs sur la faune. J'examine les effets d'un parasite commun (Trichuris) sur le comportement d'une espèce de primate menacée, la colobe rouge (Procolobus rufomitratus). Je combine des observations comportementales d'une population de colobes rouges avec des données d'infection au parasite Trichuris pour montrer que les animaux infectés démontrent des symptômes de maladie. En somme, mon travail souligne l'importance des MTNs; non seulement sont-elles facilement transmises entre les humains et la faune, mais en plus elles semblent poser un risque pour la santé de chacun.</description><creator>Ghai, Ria</creator><contributor>Thomas Davies (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Interactions between primates and parasites in a wild community</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9w0326089.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vd66w278x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rx913s80w</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Traumatic brain injury (TBI) is a major public health concern due to its growing incidence as well as the resulting physical, cognitive, social and emotional consequences. Exercise may promote the alleviation of TBI-related sequelae. However, there is a lack of information about the exercise experiences of individuals with TBI after rehabilitation. This Interpretive Phenomenological Analysis (IPA) explored the facilitators and barriers to exercise through the experiences of seven individuals with a severe TBI who live in the community. Semi-structured, in-depth interviews were conducted with participants to explore post-TBI exercise in the post-rehabilitation period. Interviews were audio-recorded and transcribed verbatim for the analysis. Four themes emerged. Impact of TBI addressed how physical and psychological impairments affected the participants' ability to participate in activities of daily living. Personal development after TBI highlighted greater awareness, emotional development and emphasized the importance of accepting disability-related impairments. Facilitators and Barriers to Exercise identified available time, planning, resources and transportation as well as weather conditions, organization, support and motivation. Exercise after TBI revealed exercise habits, productive activity and importance of exercise as well as physical, social and psychological effects of exercise.</description><description>Le traumatisme cranio-cérébral (TCC) est une préoccupation majeure de santé publique en raison de son incidence croissante et de ses conséquences physiques, cognitives et émotionnelles. L'exercice physique favorise la réduction des séquelles liées au TCC. Toutefois, il ya un manque d'information sur les expériences d'exercice des individus avec un TCC après la période de réadaptation. Cette analyse phénoménologique d'interprétation (API) a exploré les facteurs qui facilitent et empêchent l'exercice à travers les expériences de sept personnes avec un TCC sévère qui vivent dans la communauté. Des entrevues semi-structurées ont été menées avec les participants pour explorer en profondeur l'exercice post-TCC dans la période post-réadaptation. Les entrevues ont été enregistrées sur bande sonore et transcrites pour l'analyse. Quatre thèmes ont émergé. L'impact d'un TCC a montré que les déficiences physiques et psychologiques des participants nuisent à leur capacité à participer à des activités de la vie quotidienne. Le développement personnel après un TCC a démontré la sensibilité accrue, le développement affectif, et a souligné l'importance de l'acceptation des déficiences liées au handicap. Des facteurs facilitant ou empêchant l'exercice a identifié la disponibilité, la planification, les ressources et le transport ainsi que le temps, l'organisation,  le support,  et la motivation. L'exercice après un TCC a révélé les habitudes d'exercice, l'activité productive  et l'importance de l'exercice ainsi que les effets physiques, sociaux et psychologiques de l'exercice.</description><creator>Quilico, Enrico</creator><contributor>William James Harvey (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Health</subject><title>Facilitators and barriers to post-rehabilitation exercise following moderate to severe traumatic brain injury</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r781wk17c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913s80w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386n595</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse explore une variété d'application de matériaux photo-actifs basés sur le chromophore azobenzène. Le premier chapitre, l'introduction, présente le contexte et l'information nécessaire à la compréhension des chapitres de recherche. Le second chapitre développe les méthodes expérimentales décrites dans les sections de recherche, en fournissant des détails additionnels qui ne sont pas abordés dans lesdits chapitres. Le troisième chapitre explore les limites fondamentales, sous pression extrême, de l'isomérisation trans-cis, caractéristique de ces molécules. La pression a déjà été mise en cause  dans plusieurs applications bien étudiés des polymères fonctionnalisés d'azobenzène: notamment pour la formation de «surface relief grating» résultant du transport de masse en surface, de cristaux liquide fonctionnalisés azo pour des systèmes photomécaniques et dans l'utilisation de chromophore d'azobenzène comme «muscle moléculaire» pour machines moléculaires.  Le quatrième chapitre  décrit nos efforts pour contrôler des changements photo-induits du mouillage d'une nanostructure photonique. Il a été démontré que l'énergie de surface des polymères fonctionnalisés d'azobenzène, lorsque irradiés par la lumière, manifeste des changements. Cette recherche a appliqué cet effet à des cristaux photonique opale-inversé.  Ceci résulte en un cristal photonique pouvant être utilise pour l'identification de liquide, basée sur la disparition de la couleur structurelle lors de mouillage. Les changements en mouillage peuvent être minutieusement contrôlés par la quantité d'exposition lumineuse, ce qui permet de distinguer certain mélanges de liquides par changement de composition aussi petit que 2,5% du volume. La structure résultante peut être utilisée en «micro-fluidique» en tant que grille liquide activé à distance par lumière, ou en tant que composante sensible au sabotage et à l'encryptage.  Les deux derniers chapitres de recherche, cinq et six, décrivent le développement d'un système entièrement optique pour la détection d'impulsions neuronales. Le chapitre cinq décrit la synthèse et la caractérisation de plusieurs dérivés d'azobenzène fonctionnalisés avec la fonction acide boronique qui subissent un changement dans leurs spectres d'absorption visible lorsqu'exposé au neurotransmetteur dopamine. Ces molécules sondes ont été évalué par l'ampleur du changement de leur spectre d'absorption visible ainsi que par la concentration d'analyte requise pour induire ce changement.  Le chapitre six explique comment les sondes moléculaires ont été incorporées dans des multicouches poly-électrolytique, permettant ainsi de les appliquer comme enduit sur fibre optique pour agir comme détecteur implantable pour l'activité neuronale. Les multicouches poly-électrolytique agissent comme matrice de support pour les molécules de détection en plus d'augmenter la biocompatibilité du substrat. Les molécules sondes ont été incorporés dans les multicouches par liaison covalente ou par attraction électrostatique.  Les détecteurs enduits sur les fibres optiques ont été évalué par leur réponse colorimétrique à des solutions à pH balancé de neurotransmetteur, servant de modèle pour un système biologique.  </description><description>This thesis explores a variety of applications for photoactive materials based on the azobenzene chromophore.  Chapter 1, the introduction, provides background and context for the research chapters.  The second chapter expands on the experimental methods described in the research chapters, providing additional details not covered in the chapters themselves.Chapter 3 explores the fundamental limits of the characteristic trans-cis isomerization of these molecules under extremely high pressure.  Pressure has been implicated in several well-studied applications of azobenzene-functionalized polymers: namely the formation of surface relief gratings as a result of surface mass transport, azo-functionalized liquid crystal systems for photomechanics, and the use of azobenzene chromophores as ‘molecular muscles' for molecular machines.  Chapter 4 describes our efforts to create a photo-induced change in the wettability of a photonic nanostructure.  Azobenzene-functionalized polymers have been demonstrated to undergo a light-induced change in surface energy, and this research applied that effect to inverse-opal photonic crystals.  The result was a photonic crystal that could be used for liquid identification, based on the disappearance of structural colour upon wetting.  The change in wettability could be tightly controlled by the amount of light exposure, which could distinguish between liquid mixtures in increments as small as 2.5 vol %.  The resulting structures hold applications in microfluidics as remote, light-activated liquid gates, or as sensitive anti-tampering and encryption devices.  The final two research chapters, 5 and 6, describe the development of an all-optical detection system for neural impulses.  Chapter 5 outlines the synthesis and characterization of several candidate boronic acid-functionalized azobenzene derivatives, which undergo a change in visible absorbance spectrum upon exposure to the neurotransmitter dopamine.  The sensor molecules were assessed based on the degree of change in their visible absorption spectrum, as well as the concentration of analyte required to induce the change.  The candidate sensor molecules were incorporated into polyelectrolyte multilayers in Chapter 6, allowing them to be applied as coatings to fibre optics to act as implantable detectors for neural activity.  The polyelectrolyte multilayers act as a support matrix for the detector molecules, while simultaneously enhancing the biocompatibility of the substrate.  The sensor-molecules were incorporated into the multilayers through covalent attachment, or electrostatic attraction.  The coated fibre optic detectors were assessed for their colourimetric response to pH-balanced solution-phase neurotransmitters, as a model for a biological system.  </description><creator>Singleton, Thomas</creator><contributor>Christopher Barrett (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Chemistry - Polymer</subject><title>Preparation, characterization, and applications of several optically-switchable azo-polymers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60d061p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386n595</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zr56q</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis provides a self-contained account of the functorial correspondence between irreducible singular G-monopoles on the product of a circle with a Riemann surface and t-stable meromorphic bundles on the Riemann surface.  The main theorem from the work of B. Charbonneau and J. Hurtubise is thus generalized here from unitary to arbitrary compact, connected gauge groups. The required distinctions and similarities for unitary versus arbitrary gauge are clearly outlined and many parallels are drawn for easy transition. Some basic theory involving induced connections on associated bundles is developed for the purpose of describing covariantly constant G-equivariant maps between principal bundles. Several calculations from the references are expanded throughout in order to demystify any uncertainties.Once the main correspondence theorem is complete, the spectral data of our monopoles is provided and the groundwork for a monopole theory on Sasakian manifolds, along with their analogous abelianization is discussed.</description><description>Cette thèse décrit une correspondance fonctorielle entre des G-monopoles irréductibles avec singularités sur $S^1\times \Si$ et les $G^C$-fibrés avec automorphismes  méromorphes t-stables sur $\Si$. Ainsi nous généralisons  le théorème principal d'un travail de Charbonneau et Hurtubise à tous les groupes de jauge compacts. Les différences et les resemblances entre le cas unitaire et le cas général sont clairement soulignés et beaucoup de parallèles sont tracées pour faciliter la transition. Un peu de théorie élémentaire à propos des connexions sur les fibrés associés est développée pour décrire leurs sections G-equivariantes et parallèles. Plusieurs résultats provenant des références sont développées pour plus de clarté.Une fois la correspondance principale établie, nous présentons les données  spectrales de nos monopoles, pour le cas étudié, et aussi dans un contexte plus général, sur des fibrés en cercle non triviaux sur une surface de Riemann, ce qui fait intervenir la géométrie de Sasaki.</description><creator>Smith, Benjamin</creator><contributor>Jacques Claude Hurtubise (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>Singular G monopoles on circle bundles over a Riemann surface</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v979v588x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zr56q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kp78gk44s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We take for granted the ease with which we use our hands to perform many activities including grasping and twisting using forearm rotation. All of these normal hand actions can be disrupted following damage to the brain due to stroke or traumatic injury.This thesis presents a series of studies exploring how post-stroke subjects and healthy, age-matched subjects coordinate grip force with wrist torque when twisting an object using forearm supination/pronation.To obtain a comprehensive picture of how healthy subjects control grip force I performed a series of experiments under various conditions. Using a robotic interface that we developed for rehabilitation and assessment of hand function, I studied grasp and twist by systematically varying task parameters which included elastic resistance, movement direction, hand dominance, size of grip aperture, grip configuration and speed of rotation. When comparing the temporal/amplitude relationship between grip force and load torque across different task conditions, I found a large degree of similarity, indicating that regardless of how the twisting task is performed there is a similar control structure. Healthy individuals modulated grip force in an approximately linear fashion with load under all conditions tested. In addition, the normal force exerted by the thumb and that exerted by the other fingers were highly correlated. The coordination of grasp and twist did not change with hand dominance or with grip configuration. However, the control of grip force changed with the speed of rotation. The parallel coupling between grip force and load was reduced for the fastest rotations. In addition, small differences were found in the correlation between grip force and load torque for supination over pronation.Results of the study with chronic post-stroke subjects showed that the coordination of grasp and twist was frequently impaired in both the contralesional and ipsilesional hands. This was reflected by a lower correlation between grip force and load torque and between thumb force and finger force than in healthy subjects. In addition, the movements were significantly less smooth and movement time was prolonged using either the ipsilesional or contralesional hand compared to healthy subjects. Overall, use of excessive grip force was not prevalent post-stroke and only a minority of post-stroke subjects used significantly greater grip force to perform the task than healthy subjects. The results provide evidence that the coordination of grasp and twist is frequently impaired bilaterally following unilateral stroke. Not only did the contralesional hand exhibit impairment, but in several cases the ipsilesional hand, often referred to as the "unaffected" hand, also showed profound impairment. This detailed analysis of the kinetics and kinematics of a twisting task provides an objective, quantitative means to characterize grip coordination following stroke and may have implications in developing new strategies for training grip coordination.</description><description>Nous prenons pour acquis la facilité avec laquelle nous utilisons nos mains afin de réaliser plusieurs tâches, dont la préhension et la torsion impliquées dans la rotation de l'avant-bras. Toutes ces actions normales de la main peuvent toutefois être interrompues suite à des lésions cérébrales occasionnées par des accidents vasculaires cérébraux (AVC) ou des blessures traumatiques. La présente thèse a pour but de présenter une série d'études examinant la façon dont des sujets en santé et de même âge et des sujets ayant subi un AVC coordonnent la force de préhension avec la rotation du poignet dans la torsion d'un objet au moyen de la supination et de la pronation. Afin de dresser un tableau exhaustif de la façon dont les sujets en santé contrôlent la force de préhension, nous avons effectué une série d'expériences dans diverses conditions. Au moyen d'une interface robotique que nous avons développée à des fins de réhabilitation et d'évaluation des fonctions manuelles, nous avons étudié la préhension et la torsion en faisant varier systématiquement les paramètres des tâches, lesquelles comprenaient : la résistance élastique, la direction du mouvement, la prédominance de l'une ou de l'autre main, l'ampleur de l'ouverture de la préhension, la configuration de la préhension et la vitesse de rotation. Lorsque nous avons comparé la relation temporelle/d'amplitude entre la prise de préhension et le couple de force dans des conditions de tâche différentes, nous avons identifié un degré considérable de similarité, indiquant qu'une structure de contrôle similaire est présente indépendamment de la façon dont la tâche exigeant un mouvement de torsion est accomplie. Les individus en santé modulent la force de préhension de façon approximativement linéaire avec une force testée sous toutes conditions. En outre, la force normale exercée le pouce et celle exercé par les autres doigts sont hautement corrélées. La coordination de la prise et de la torsion n'est pas modifiée en fonction de la prédominance d'une main ou d'une autre ou de la configuration de la préhension. Toutefois, le contrôle de la prise de préhension varie en fonction de la vitesse de rotation. Le couplage parallèle entre la force de préhension et la pression est réduite pour les rotations les plus rapides. De plus, de petites variations ont été identifiées dans la corrélation entre la prise de préhension et le couple de force pour la supination sur la pronation. Les résultats de l'étude concernant les sujets ayant subi un AVC chronique démontrent que la coordination de la préhension et de la torsion est fréquemment limitée dans les mains contralésionnelles et ipsilésionnelles. Cela se reflète par une corrélation plus faible entre la force de préhension et le couple de force de même qu'une corrélation plus faible entre la force du pouce et la force des doigts par rapport à des sujets en santé. En général, l'emploi d'une force de préhension excessive n'est pas répandu suite à un AVC et une minorité de sujets ayant subi un AVC emploie une force de préhension considérablement plus élevée pour réaliser les tâches par rapport aux sujets en santé. Les résultats fournissent des preuves que la coordination de la préhension et de la torsion est fréquemment limitée bilatéralement suite à un AVC unilatéral. Non seulement la main contralésionnelle témoigne de limitations, mais, en outre, dans plusieurs cas, la main ipsilésionnelle, souvent désignée par l'expression de «main non affectée», montre de profondes limitations. Cette analyse détaillée de la cinématique et de la cinétique d'une tâche exigeant l'opération d'un mouvement de torsion constitue un moyen objectif et quantitatif de caractériser la coordination de préhension suite à un AVC, et a des implications pour le développement de nouvelles stratégies dans l'entraînement de la coordination de préhension.</description><creator>Kazemi, Hamed</creator><contributor>Kearney, Robert E. (Supervisor2)</contributor><contributor>Milner, Theodore (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Characterizing the coordination of grasp and twist in neurologically normal and post-stroke individuals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333536v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gk44s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9475</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>