<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:07:25Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):4475" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8910jw977</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une étape de retraitage d'un produit mixte rebroyé se fait au concentrateur des Mines Camchib Inc. dans trois banes de six cellules mécaniques Fagergren de 1.4 m3 chaque. Un programme de recherche avec des colonnes de flottation de petite taille a été conçu pour évaluer la faisabilité de remplacer ces cellules par une colonne. La séparation de la chalcopyrite de la pyrite était particulièrement difficile; des essais en laboratoire avec une cellule Leeds ont indiqué que la pre-aeration avec déprimant, le sulfite de sodium, maximisait la sélectivité de la flottation. […]</description><description>A stage of reprocessing a reground flotation middling is currently being carried out at the Mines Camchib Inc. concentrator using three parallel banks of six 1.4 m3 Fagergren cells. A research program was initiated by McGill University to determine the feasibility of replacing the Fagergren cells with a column flotation cell. Laboratory test work with a Leeds mechanical flotation cell showed that pre-aeration with sodium sulphite, a pyrite depressant, yielded the best selectivity. The actual comparison was performed with a 5.7 cm diameter column installed with a PI controller to maintain a stable interface. A poorer separation resulted from the use of the column than the plant cells. This poorer performance may be attributed to a significantly lower air addition rate than in the plant cells (approximately 8 times larger). This lower rate may be inadequate for pyrite depression. […]</description><creator>Laohapanit, Ratchada</creator><contributor>Laplante, A. R. (Supervisor)</contributor><date>1991</date><subject>Flotation</subject><title>Flotation column testwork at Les Mines Camchib Inc. Chibougamau, Québec</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kh04dr95b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jw977</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Metallurgical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w37639329</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We studied genetic variation at the French Canadian phenylalanine hydroxylase (PAH) locus in twelve French Canadian PKU families resident in eastern Quebec, and in 23 normal families from the Saguenay-Lac St. Jean region. Twenty-one different haplotypes were found on 87 normal chromosomes from the Saguenay. Two of these (haplotypes 1 and 12) are unusually frequent. In 9 of the affected families 6 haplotypes were associated with normal chromosomes and PKU mutations were linked to 5 haplotypes (1, 2, 3, 4 and 9). […]</description><description>Dans ce projet, nous avons étudié la variation génétique du locus de la phénylalanine hydroxylase chez 12 familles Canadiennes Françaises de l'est du Québec souffrant de phénylcétonurie (PKU) ainsi que de 23 familles normales de la région du Saguenay-Lac St. Jean. 21 différents haplotypes ont été trouves sur 87 chromosomes normaux provenant du Saguenay. Deux de ces haplotypes (1 et 12) ont une fréquence anormalement élevée. Chez 9 des familles affectées par la PKU, 6 haplotypes étaient associes a des chromosomes normaux tandis que les mutations trouvées étaient liées a 5 haplotypes différents (1, 2, 3, 4 et 9). […]</description><creator>John, Simon W. M.</creator><contributor>Scriver, Charles (Supervisor)</contributor><contributor>Rozen, Rima (Supervisor)</contributor><date>1991</date><subject>Phenylketonuria -- Québec (Province).</subject><subject>Metabolism, Inborn errors of -- Québec (Province).</subject><subject>Human population genetics -- Québec (Province).</subject><title>Haplotypes and mutations at the phenylalanine hydroxylase locus in French Canadians</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7h149s01h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w37639329</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fx719p69s</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le réarrangement neuronal, dans le cortex somatosensoriel primaire du chat varie en fonction de l’âge de l'animal. De plus l'acétylcholine est impliquée dans la détermination de la réponse sensorielle au cours du développement. Les changements de l'activité et de la distribution des enzymes responsables de la biosynthèse (choline acétyltransferase) et de la dégradation (acétylcholinestérase) de l'acétylcholine ont été étudies dans le cortex de chats normaux au cours des cinq premiers mois du développement. Nous avons identifié et caractérise trois phases distinctes au cours du développement: 1) une première période au cours de laquelle on observe une augmentation marquée de l'activité cholinestérasique et a 14 jours une localisation des deux enzymes dans les couches I, V et VI; 2) une deuxième phase, du 17 au 28ième jour au cours de laquelle les deux enzymes apparaissent dans la couche IV; 3) au cours de la troisième phase, du 42 au 82ième jour, on observe une diminution de l'activité enzymatique et une disparition de l'acétylcholinestérase de la couche IV; 4) par la suite et dans une dernière phase on remarque le rétablissement de l'activité cholinestérasique et une distribution des enzymes comparable à celle de la phase 2. Ces résultats suggèrent un développement bien intègre d’évènements neuronaux et peuvent expliquer la réponse différentielle du cortex en fonction de l’âge, suite à la section de la moelle épinière.</description><description>Cortical reorganization in the primary somatosensory cortex (SI) of cats has been shown to be age-dependent. As acetylcholine has been implicated in the shaping of sensory responses during the developmental process, the changes that occur in activity and laminar distribution of the enzymes responsible for the biosynthesis (choline acetyl transferase) and degradation (acetylcholinesterase) of acetylcholine during the first five months of postnatal development in SI of normal cats, were investigated. Results indicated that the developmental period could be characterized by three distinct phases: 1) a step increase in activity (of acetylcholinesterase), and localization to layers I, V and VI, by 14 days, for both enzymes; 2) appearance of both enzymes in layer IV between 17-28 days; 3) a "dip" in activity, and transient appearance of acetylcholinesterase in layer IV, between 42 and 82 days; and 4) a "recovery" of acetylcholinesterase acitivy with enzyme distributions as in phase 2. These results may be attributable to concomitant developmental events. </description><creator>Heck, Carol Sophie</creator><contributor>McKinley, Patricia (Supervisor)</contributor><contributor>Beaudet, A. (Supervisor)</contributor><date>1991-03</date><subject>Somatosensory cortex </subject><title>Age-dependent changes in acetylcholinesterase and choline acetyltransferase activity in the cat primary somatosensory cortex</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722hc183.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fx719p69s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526f607</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Human pregnancy failure is traumatic. Allogeneic concepti can be considered as grafts due to the presence of potentially foreign paternal antigens expressed in fetal tissue. Current thought on spontaneous pregnancy loss is centred around the role of the maternal immune response against the fetal tissues. However, the cellular immune events which mediate spontaneous fetal loss are at present only partially characterized. This thesis contributes to the knowledge of these events by addressing the role of non-specific immune reactions in fetal resorption in the mouse. Utilizing immunohistochemistry, we demonstrated that a large increase in the numbers of natural killer (NK) cells infiltrating the decidual-ectoplacental cone junction during days 6-9 of gestation precedes fetal resorption (occurring at a frequency of 25-30%) in CBA/J X DBA/2 concepti. The NK-modulatory treatments polyinosynic cytidilic acid (POLY I:C) and anti-asialo GMl (aAGMl), which alter the spontaneous resorption frequency, also alter the frequency of NK-infiltrated a2 concepti. From these studies we concluded that NK cells may be important cellular effectors of fetal resorption. </description><description>Chez l'homme, l'infécondité est une condition traumatique. Le foetus exprime des antigènes paterneles, et peut donc être considéré comme un greffon. Tout laisse penser, en fait, que l'avortement spontané origine d'une réponse immunitaire de la mère encers son foetus. Cette thèse analyse les conséquences de l'immunité non-spécifiques sur le taux d'avortement spontané chez la souris, et les corrèle au évènements cellulaires et biochimiques observe. Utilisant les techniques d'immunolcalisation sur coups de tissue, nous avons démontré un grand nombre de cellules de type natural killer (NK) infiltrant la jonction du cone decidua-placentaire lors de croissements entre les souches de souris CBA/J X DBA/2. Les cellules NK apparaissent entre la 6 ieme et la 9 ieme journée de grossesse et précède la résorption des fœtus (fréquence de 20-30%). La modulation des cellules NK durant la grossesse avec l'agent POLY I:C ou des anticorps anti-asoalo GM1 altère la fréquence d'avortement spontané, et le nombre d'unité placentaire infiltre de cellules NK. Nous concluons de cette étude que les cellules NK jouent un rôle important dans l'avortement spontané. […]</description><creator>Gendron, Robert L.</creator><contributor>Baines, M. G. (Supervisor)</contributor><contributor>Farookhi, R. (Supervisor)</contributor><date>1991</date><subject>Fetal resorption</subject><title>The immunobiology of fetal resorption in mice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4j03d236h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526f607</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322g66r</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This research is concerned with a Markov-model-based solution to the problem of lexical disambiguation in natural language. We investigate three ways of improving current statistical solutions to this problem. First, three techniques for reducing or eliminating the necessity for a manually tagged training corpus are described. Two completely automatic methods are shown to be inadequate, but a semi-automatic method is found to be effective in reducing the number of tokens which must be manually analyzed. Second, various methods of improving the tagging performance of an automatic disambiguator are described. Good-Turing and combined-order estimation techniques are shown to yield small gains. Finally, an effective algorithm for detecting and flagging potential tagging errors is presented. </description><description>Dans le cadre de ce projet de recherche, nous nous intéressons a résoudre le problème de la désambiguïsation lexicale de la langue naturelle en utilisant un modèle de Markov. Nous examinons trois méthodes visant à améliorer les solutions statistiques existantes pour ce problème. Nous décrivons d'abord trois techniques qui réduisent ou éliminent la nécessite d'un corpus d'entrainement étiqueté a la main. De ces techniques, deux qui sont entièrement automatiques s'avèrent inadéquates, mais une troisième, semi-automatique celle-là, réduit effectivement le nombre d'occurrences qui doivent être analysées manuellement. Nous décrivons ensuite différentes méthodes pour améliorer la qualité de l'étiquetage d'un système de désambiguïsation automatique. Nous démontrons que les techniques d'estimation de Good-Turing et d'ordre combine ne produisent que de maigres améliorations. Enfin, nous présentons un algorithme pour détecter et marquer les étiquetages possiblement erronés.</description><creator>Foster, George F.</creator><date>1991</date><subject>Disambiguation</subject><title>Statistical lexical disambiguation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rr18s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322g66r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb10g</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This essay deals with the linguistic comparison of Hebrew and Arabic in Hebrew dictionaries and in the Jewish Bible interpretations written in the Islamic region of influence in medieval times. It discusses the attitudes, the methods of comparison, and the contribution of virtually every important medieval authority on the Hebrew language who dealt with this linguistic comparison, between Saadia Gaon and Isaac Ibn Barun (between the tenth century and the beginning of the twelve century). […]</description><description>Cet essai concerne la comparaison entre l'hébreu et l'arabe dans les dictionnaires et dans les interprétations juives de la bible écrites au moyen âge dans la région d'influence islamique. Il débat les attitudes, les méthodes de comparaison et la contribution de chaque auteur important de la langue hébraïque préoccupé de cette comparaison linguistique, entre la période de Saadia Saon et Isaac IbnBaroun. […]</description><creator>Fima, Lea</creator><date>1991</date><subject>Arabic language -- Islamic Empire -- Influence on Hebrew.</subject><subject>Hebrew language -- Islamic Empire -- Foreign elements -- Arabic.</subject><subject>Bible. O.T. -- Criticism, interpretation, etc., Jewish -- Islamic Empire.</subject><title>The comparison of the Hebrew language with the Arabic in the dictionaries and in the Jewish Bible interpretations written in the Islamic region of influence in medieval times</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c821gn378.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb10g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Jewish Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hm50tt97g</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>On considère l'extension dans un cadre variationnel de la méthode d'initialisation implicite ( ou intrinsèque ) non linéaire par modes normaux (INMI). La formulation dans l'espace physique de 11NMI rend l'idee originale de Daley (1978) plus intéressante à considérer dans un cadre opérationnel. La première partie de ce travail offre une formulation variationnelle de l'INMI (VINMI) basée sur l'approximation de Daley. La méthode est ensuite appliquée à un mode le aux éléments finis pour les équations de Saint-Venant ayant un assez grand nombre de degrés de liberté ( ~ 30,000 ). Il est démontré que la VINMI peut fournir un équilibre dynamique comparable à celui obtenu par l'INMI, mais permet en plus de controler les changements faits aux champs d'analyse. Un résultat important dans ce contexte est que la VINMI a un impact non négligeable sur les champs prévus après 48 heures l’intégration. […]</description><description>Using the technique of Implicit nonlinear Normal Mode Initialization (INMI), we consider the extension of this method in a variational framework for initializing NWP models. The fact that INMI works in physical space instead of the normal mode space, offers the possibility to efficiently reconsider Daley's (1978) original proposal. The first pan of this study gives the formulation of a variational INMI scheme (VINMI) for shallow-water models using Daley's approximation. Applications of VINMI to a regional finite elements shallow-water model with a fairly large number of degrees of freedom ( ~ 30,000 ) is first considered. It is shown that the VINMI scheme has the same balancing benefits as INMI but also efficiently control the changes that are made to the analyzed fields in a way consistent with their estimated error variance. Results of a two day forecast also indicate that VINMI has the possibility to significantly affect the slowly evolving component of the flow. </description><creator>Fillion, Luc</creator><contributor>Warn, Tom (Thesis Director)</contributor><contributor>Robert, André (Thesis Advisor)</contributor><date>1991</date><subject>Weather network</subject><title>Variational implicit normal mode initialization for numerical weather prediction models</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tt98r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hm50tt97g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Meteorology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mk61rk456</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A formulation of the dynamical equations of a general, spatial, single-loop mechanical system with any combination of rigid and flexible links is developed. This formulation resorts to the natural orthogonal complement (NOC) to eliminate non-working constraint forces from the equations of motion, an approach which offers several advantages. First, the equations of motion are formulated disregarding the non-working constraint forces, since they are eventually eliminated and need not be computed. Secondly, the final equations of motion are described in terms of a minimum number of generalized coordinates, this number being the degree of freedom of the system at hand. Finally, the problems associated with solving a system of differential and algebraic equations, which occurred in previous approaches using Lagrange multipliers, are avoided, since the constraints are incorporated naturally· into the differential equations of motion. […]</description><description>Ce mémoire présente une formulation pour les équations dynamiques d'un système mécanique spatial général comprenant une boucle fermée et un nombre quelconque de corps flexibles ou rigides. Le formalisme se base sur l'utilisation du complément orthogonal naturel afin d'éliminer des équations de mouvement les contraintes ne produisant aucun travail: cette approche offre plusieurs avantages. Premièrement, les équations du mouvement sont obtenues sans tenir compte des contraintes ne produisant aucun travail, puisqu'elles sont éliminées en fin de compte. Elles ne requièrent donc aucun calcul. Deuxièmement, un nombre minimal de coordonnées généralisées servent à exprimer les équations finales, ce nombre étant le degré de liberté du système considéré. Finalement, les problèmes rencontres lors de la résolution d'un système d'équations différentielles et algébriques utilisant les multiplicateurs de Lagrange sont évités parce que les contraintes sont naturellement incorporées dans les équations différentielles du mouvement. […]</description><creator>Darcovich, John</creator><contributor>Angeles, J. (Supervisor)</contributor><contributor>Misra, A. (Supervisor)</contributor><date>1991</date><subject>Single loop mechanics</subject><title>Dynamics of single-loop mechanical systems with flexible links</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6w924f03d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mk61rk456</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fq977x26q</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Robert Kegan follows in the constructive-developmental tradition of Lawrence Kohlberg and Jean Piaget. He presents his theory of human development as a “metapsychology" which addresses humans in their psychological, biological and philosophical aspects. For Kegan, meaning-making activity is the primary motion of the human developmental process. Kegan's theory is juxtaposed with Joseph Campbell’s interpretation of hero mythology. Striking parallels between the two models are revealed, yielding the conclusion that the process of human development can be understood as a spiritual journey, a hero's quest. The juxtaposition of these two models suggests that the ultimate purpose of the human process is self-transcendence. […]</description><description>Les travaux de Robert Kegan s'inscrivent dans la tradition constructive-développementale de Lawrence Kohlberg et de Jean Piaget. Robert Kegan présente sa théorie du développement humain comme une "métapsychologie" qui tient compte des aspects psychologique, biologique et philosophique de l'être humain. Pour Kegan, l'activité signifiante est le geste fondamental du processus de développement humain. La théorie de Kegan est juxtaposée à l'interpré de la mythologie du héros de Joseph Campbell. L'auteur établit de saisissants parallèles entre les deux modelés, ce qui l'amené à conclure que le processus de développement humain peut être perçu comme un cheminement spirituel ou un parcours de héros. La juxtaposition de ces deux modèles donne à penser que l'objectif ultime du développement humain est le dépassement de soi. […]</description><creator>Comeau, Lisa Marie</creator><contributor>Lawlor, William (Supervisor)</contributor><date>1991</date><subject>Campbell, Joseph, 1904-1987 -- Criticism and interpretation.</subject><subject>Mythology.</subject><subject>Kegan, Robert -- Criticism and interpretation.</subject><title>The human process as a spiritual odyssey : educational implications of a juxtaposition of Robert Kegan’s constructive-developmental model and Joseph Campbell’s interpretation of hero mythology</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j38609297.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fq977x26q</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Religion and Philosophy in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qc13x</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une analyse descriptive des traductions des 1001 nuits se place au carrefour des développements modernes en traductologie, de la redéfinition de la textualité et de la poétique médiévales, et de la critique du discours orientaliste. Notre analyse des traductions anglaises et françaises des 1001 nuits (Galland, Lane, Payne, Burton, Mardrus, Khawam) est fondée sur deux modèles: la théorie du polysystème appliquée a la traduction par les écoles de Tel-Aviv et de Louvain, et la typologie des déformations de la pratique traduisante moderne établie par A. Berman. Une traduction s'insère dans un réseau de contraintes et de stratégies de la société réceptrice: normes de traduction, public, pratiques discursives, motivation personnelle, etc. Une partie du travail consistait à établir comment ces facteurs ont fait système dans les traductions des 1001 nuits. L'autre partie s'est consacrée a décrire la textualité médiévale des 1001 nuits comme oralité mixte, fortement structures au niveau rythmique par la récurrence (phonétique, lexicale et syntaxique). La récurrence est la caractéristique universelle et constante d'une poétique orale et constitue le problème de traduction majeur auquel les traducteurs se sont affrontés étant donne leur appartenance à des cultures marquées par l'expérience moderne de la littérature.</description><description>A descriptive analysis of the 1001 Nights' translations is situated at the crossroads of modern developments in translation theory, in the redefinition of medieval textuality and poetics, and in the critique of the interpretive tradition of Orientalism. We based our analysis of the English and French translations of the Nights (Galland, Lane, Payne, Burton, Mardrus, Khawam) on the target-text approach elaborated by the Tel-Aviv and Leuven theoreticians, and on the typology of deformations of modern translating practices established by A. Barman. A translation bears the marks of a network of constraints and strategies of the target culture: translational norms, readership, discursive practices, personal motivation, etc. Our task was to decide which factors constitued the shaping forces of the Nights' translations. The core of the research redefined the 1.001 Nights as a medieval work of mixed orality, and illustrated how recurrence (phonetic, lexical, and syntactic) created the rhythm of the text.  recurrence is the universal and constant trait of an oral poetics, and constituted the major translation problem which confronted the translators because of their bond to highly literate-literature cultures. </description><creator>Cardinal, Monique</creator><contributor>Angenot, Marc (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Arabian nights.</subject><title>A descriptive analysis of the English and French translations of the 1001 Nights</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xh20v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qc13x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Comparative Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k930c071c</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mergers between enterprises in one country are covered by the antitrust regulations of the country in which the enterprises have their legal headquarters. The more the enterprises involved have subsidiaries in other countries or the participants of the merger come from different states also these countries become interested in the effects of the concentration in their economic system. This leads more and more to investigations, control and interferences by national antitrust authorities with a conduct which was formerly regulated only by one national state body. A merger therefore can be confronted with contradictory appreciations of the anticompetitive effects of the merger in the different jurisdictions involved.  […]</description><description>Des fusions entre des entreprises effectuées dans un pays sont régulées par des régimes d'anti-trust des pays dans lesquelles les parties ont leur siège légale. De plus en plus des filiales des entreprises sont enclues situées a d'autres pays. C'est pourcela que ces pays sont également interessés de réguler et contrôler les effets de ces fusions qu'on peut statuer dans leurs systèmes economiques nationaux. C'est le raison pourquoi plus de procédures, de contrôle et plus d'interventions par les autorités nationaux concernent des activités de fusion qui étaient régulées auparavant seulement par une seule autorité nationale. Une fusion peut être confrontée par des evaluations contradictoires des effets anticompetitives de la fusion dans les différentes juridictions concernées. […]</description><creator>Blöink, Thomas.</creator><contributor>Janda, Richard  (Supervisor)</contributor><contributor>de Mestral, A. L. C. (Supervisor)</contributor><date>1991</date><subject>Consolidation and merger of corporations.</subject><subject>Exterritoriality.</subject><subject>Conflict of laws -- Antitrust law.</subject><title>International mergers and extraterritoriality (the United States, Germany and the European Economic Community)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010s431.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k930c071c</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Comparative Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9k41zg84s</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nous décrivons une méthode pour l'analyse d'échantillons de sédiments par insertion directe dans le plasma inductif (ICP). Le mérite des nouvelles sondes préparées à partir d'un mélange d'échantillon et de poudre de graphite est évalué par l'analyse de mélanges standard à base d'oxydes métalliques et de graphite. Ces sondes sont des briquettes tenues par un panier de tungstène, et leur avantage principal est de permettre l'insertion de masses accrues d'échantillon dans le plasma sans envahir la région où le transfert d'énergie par induction est le plus efficace. Par conséquent, nous avons constaté une nette amélioration des limites de détection. Cependant, toutes nos tentatives d'analyser des sédiments avec ces sondes se sont soldées d'un échec. Il appert que de larges volumes de vapeurs de sillcium sont émis par ces échantillons, compromettant ainsi la viabilité analytique du plasma. […]</description><description>A procedure for the analysis of sediment samples by their direct insertion into an inductively coupled plasma is described. A novel probe design that consisted of a pellet pressed from a mixture of sample nd briquetting graphite was evaluated using graphite based metal oxide de arc standards. These pellets were carried into the plasma held in wire baskets. By increasing the mass of sample inserted in the plasma at once, without encroaching further in the zone where inductive coupling occurs in the discharge, this probe provided a commensurate improvement of detection limits. However, the sudden release of large quantities of silicon into the plasma's core upon decomposition of the silicate matrix of sediments seriously impaired its analytical performance. […]</description><creator>Blain, Laurent</creator><contributor>Salin, Eric D. (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Spectrometry</subject><subject>Sediment samples</subject><title>The analysis of sediment reference materials by direct sample insertion inductively coupled plasma atomic emission spectrometry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/00000239m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zg84s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q237hv07t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis defends Adorno's critical theory of society against the charge of pessimism. Its two aims are to portray the theory's hope and to present its model for progressive social change. I argue that Adorno's pessimistic assertions concerning the closed society are not to be taken literally but understood as rhetorical devices which provoke reflection. Neither is his "negative utopia” to be read as pure criticism. It is a new vision of reconciliation that preserves the individual from subsumption under the universal, and it is this focus on the individual which the term "negative" stresses. In his constellation of utopia, Adorno takes his model of reciprocity from art and translates its dynamic into a theoretical and practical framework.</description><description>Cette thèse entend défendre la critique sociale prônée par Adorno contre les attaques de pessimisme qui lui furent adressées. Il s'agira dans un premier temps de souligner l'espoir qui supporte la théorie et, d’autre part, d'exposer son modèle pour une amélioration sociale. Je soutiens que les formulations pessimistes d'Adorno concernant une société fermée, par-delà leur sens littéral, sont à envisager comme procédés rhétorique visant à provoquer la réflexion. Ainsi, son "utopie négative'' ne devrait pas etre considérée dans sa seule portée négative. Il s'agit plutôt d'une nouvelle perspective de conciliation visant à préserver l'individu de son abolition dans l'universel, et c'est l cet accent mis sur l'individu que renvoie le terme "négatif." Dans sa constellation de l'utopie, Adorno emprunte son modèle de la réciprocité du domaine de l'art, traduisant sa dynamique dans un cadre théorique aussi bien que pratique.</description><creator>Ambrozas, Diana.</creator><date>1990</date><subject>Utopias.</subject><subject>Adorno, Theodor W., 1903-1969 -- Criticism and interpretation.</subject><title>Adorno's constellation of Utopia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827d909.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q237hv07t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593tx427</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine le discours critique sur Flowers in the Mirror en se basant sur un panorama littéraire de plus de soixante articles de la critique du dix-neuvième siècle au présent. Ces critiques sont examinees et discutées successivement sous les rubriques de "Critiques portées aux horizons des Flowers in the Mirror," "Comparaison entre Flowers in the Mirror et Gulliver's Travels," et "Comparaison entre Flowers in the Mirror et Dream of the Red Chamber. " A part ce survol du discours littéraire sur Flowers in the Mirror, nous examinons ses interactions avec les discours politique, philosophiques ou cultural. Le contexte socio-historique des discours critiques demeure une clé pour une compréhension approfondie.</description><creator>Zhang, Aidong</creator><contributor>Suvin, Darko (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Li, Ruzhen, ca. 1763-ca. 1830. Jing hua yuan.</subject><title>Critical discourse on Li Ruzhen's Flowers in the mirror</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/736667061.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tx427</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Languages, Literatures, and Cultures</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:df65vb018</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine l'arrière pays récréatif de Montréal. Cette étude a été base sur un modèle théorique de facteurs déterminant le lieu des facilites récréatives en relation avec le "temps-de-déplacement" qui a été construit pour la région de la Villa de Québec par Freda Rajotte en 1973. Cette étude aborde l'applicabilité au modèle de Rajotte ainsi que les résultats généralises par rapport à d'autres régions qui ont un ensemble de critères différents concernant les régions des facilites récréatives. Spécifiquement, cette comparaison a été base sur l'évaluation des facilites récréatives en relation avec les capacités de celles-ci par rapport à la région dans laquelle elles sont situées et l'histoire de son développement qui a crée le patron d'usage des terres incluant la recréation qui définit l'arrière pays récréatif; et l'accessibilité des facilites en relation avec le centre urbain. Le concepte de la capacité récréative se réfère plutôt à la base de paysage défini par des particularités comme le relief ou des cours d'eau. […]</description><description>This thesis examines the recreational hinterland of Montreal. The design of the study was based on a theoretical model of factors determining the location of recreational facilities in relationship to travel-time that was developed for the Quebec City region by Freda Rajotte in 1973. The study analyses whether Rajotte's model and generalized results are applicable to other regions with different sets of criteria underlying the location of recreational facilities. Specifically, this comparison is based on an evaluation of recreational facilities in relationship to the capability of the area in which they are located; the é history of development that created the land use patterns, including recreation, that define the urban hinterland; and the accessibility of the facilities in relationship to the urban core. The concept of recreational capability refers primarily to the landscape-base as defined by features such as relief or water bodies. […]</description><creator>Secondi, Bruno</creator><contributor>Lubndgren, Jan (Supervisor)</contributor><contributor>Drummond, Norman (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Recreation areas -- Québec (Province) -- Montréal.</subject><subject>Recreation areas -- Québec (Province) -- Québec.</subject><title>A recreational hinterland comparison between Montreal and Quebec City</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1r66j350k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vb018</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6t053j53d</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>At first glance, the legends of Tristan et Yseut and of Perceval seem to share only the fact that they belong to the literature of a same era (12th century courtly literature) and to this "matière de Bretagne" from which they originate. This thesis aims at highlighting, through the analysis of Tristan's and Fisher King's wound motif, the necessity to perform a comparative study of these stories, of which the symbolics reveal an identical view on death and after life between two characters with strangely parallel destinies. </description><description>Les légendes de Tristan et Yseut et de Perceval ne semblent partager au premier abord que leur appartenance à la littérature d'une même époque (littérature courtoise du XIIe siècle) et a cette "matière de Bretagne" d'où elles tirent leur origine. Ce mémoire tente de mettre en valeur, à travers l'analyse du motif de la blessure chez Tristan et le Roi Pêcheur, la nécessite d'une étude comparative de ces récits, dent la symbolique traduit une même conception de la mort et de l'au-delà chez deux personnages aux destinées étrangement parallèles. </description><creator>Savoie, Marc</creator><date>1990</date><subject>Grail -- Romances -- History and criticism.</subject><subject>Tristan (Legendary character) -- Romances -- History and criticism.</subject><subject>Perceval (Legendary character) -- Romances -- History and criticism.</subject><title>Le champ sémantique de la blessure dans Tristan et le cycle du Graal</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hf59f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053j53d</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3197xp04z</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Lethality, weight loss and Tumor Necrosis Factor (TNF) production induced by lypopolysaccharide (I.PS) were studied in rats during early and late endotoxin tolerance. Different 0-speclfic types of I.PS were used. The TNF serum profile in two models of sepsis and the effect of I.PS tolerance in the lethality induced by these models were also investigated. Results show diminished LPS-induced TNF levels during early I.PS tolerance either elicited with the same or a different type of LPS. No correlation was found between TNF levels and LPS-induced mortality in naive animals. LDw toxicity I.PS preparations induced TNF levels similar to levels induced with toxic types of I.PS. Late tolerance was associated with low levels of LPS-induced TNF and similar susceptibility to the lethal effect as naive rats. Early endotoxin tolerance conferred high protection from mortality induced with live intra-peritoneal bacteria or caecalligation and puncture. In these last two animaJ models of sepsis, high serum levels of TNF were not detected. </description><description>La mortalité, la perte de poids, et la production de TNF ont été étudiées sur des rats rendus tolérants à différents serotypes O d'endotoxine. Dans deux modèles de sepsis, les taux sériques de TNF et les effets de la tolérance au LPS sur la mortalité ont été investigués. Les résultats montrent une diminution de la réponse de TNF induite par LPS durant la phase précoce de tolérance à LPS, qu'on ait utilise un type identique ou différent de LPS. Il n'y avait pas de corrélation entre les taux de TNF et la mortalité LPS-induite. Les LPS de faible toxicité et les LPS hautenient toxiques ont entrainés des taux de TNF similaires. La tolérance tardive était associée à de faibles taux de TNF LPS-induit, ainsi qu'l un effet lethal identique à celui observé chez des rats intacts. La tolérance précoce a protégé de la mortalité dans les deux modèles utilisés. Dans ces modèles de sepsis, une production de TNF n'a pas pu être démontrée.</description><creator>Sánchez-Cantú, Leopoldo</creator><contributor>Christou, N. V. (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Endotoxin</subject><title>The role of endotoxin and tumor necrosis factor in the pathogenesis of septic shock</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pq37w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3197xp04z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kk91fp074</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse est pour nous !'occasion de délivrer une séries d'opinions argumentées de caractère scientifique sur ce que pourrait ou devrait être le droit international de !'adaptation contractuelle par un tiers. La question est d'apporter une contribution à l'élaboration d'un droit international du commerce autonome et complet. Là où cet ordre juridique a développé des concepts et des considérations personnels et propres, nous les exposerons: quand il reste muet sur certaines questions, nous ferons appel au droit comparé. […]</description><description>This thesis is for us a way to deliver scientific and structured opinions on what the international law of contractual adaptation by a third party could or should be. The point is to make a contribution to the development of an autonomous and complete international business legal order. Where this legal system has created its own specific concepts and considerations, we will explore them; where it remains silent on certain questions, we will call upon comparative law. […]</description><creator>Nicodème, Eric.</creator><contributor>Brierley, John E. C. (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Arbitration and award, International.</subject><subject>Contracts (International law)</subject><title>Les interventions de l'arbitre dans le processus d'adaptation d'un contrat international</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/79408050v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fp074</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Comparative Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vt150m36d</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La recherche présentée dans cette thèse se sépare en trois groupes. Premièrement, un essai d'améliorer la performance d'un quantificateur a treillis (TQ) à travers un canal idéal est fait. La méthode dite de "simulated annealing" est utilisée pour optimiser la construction du code. Un décodeur modulateur-delta est ensuite présente afin d'améliorer la projection sur le prochain état. Puis des systèmes inovateurs optimisant la performance du quantificateur par treillis (TCM) à travers les canaux "AWGN", sont proposés: un TQ utilisant la détection par MAP, un TQ suivi d'un TCM, et un TQ suivi d'un TCM utilisant la détection par MAP. Ces systèmes offrent de nombreux avantages dont une impressionnante performance pour le SNR. […]</description><description>This thesis presents research which can be categorized into three groups. Early research efforts aim to improve trellis quantizer (TQ) performance over noiseless channels. Simulated annealing is introduced to optimize codebook design. Then, delta modulator decoders are presented as a means of improving the next-state mapping. Next, innovative systems which optimize trellis quantizer and trellis coded modulation (TCM) performances over AWGN channels are proposed. These include the TQ using MAP detection, the TQTCM cascade, and the TQ-TCM cascade using MAP detection. An impressive SNR performance is only one of the many benefits these schemes have to offer. […]</description><creator>Nassar, Carl R.</creator><contributor>Soleymani, M. R. (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Trellis quantizers</subject><title>Trellis quantizers and trellis coded modulation : optimal performance over noiseless, awgn, and fading channels</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/736667079.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vt150m36d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6682x6203</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A method was developed to determine the particle size distribution of colloidal particles suspended in a fluid based on light transmittance measurements at various wavelengths. This method requires that the nature of the particle size distribution be assumed a priori. A technique to determine the orthokinetic coalescence efficiency of polydisperse emulsion droplets in simple shear flow was developed. The technique is based on comparing results of experimentally measured and theoretically calculated light transmittance intensities. The orthokinetic coalescence efficiency was assumed to be a function of the colliding droplets radius ratio and their surface potential which determines the maximum radius above which the orthokinetic coalescence efficiency is zero. […]</description><description>Une méthode a été développée pour déterminer la répartition de diamètres de particules d'une suspension colloïdale dans un milieu liquide, en mesurant la transmittance émise a différentes longueurs d'ondes. Cette méthode nécessite qu'un type de répartition ou de distribution soit supposé au départ. Une méthode fut développée afin de déterminer l'efficacité des collisions orthocinétiques d’une émulsion polydisperse dans un flux de cisaillement simple. Cette technique s'appuie sur la comparaison de résultats expérimentaux avec ceux calcules théoriquement à partir de l'intensité de la lumière transmise. Comme hypothèse de départ, l'efficacité de la coalescence orthocinétique fut supposée varier en fonction du rapport des rayons des gouttes entrant en collision, ainsi que e leur potentiel de surface, définissant le rayon maximum au-dessus duquel l'efficacité de la collision orthocinétique est nulle. […]</description><creator>Mousa, Hasan</creator><contributor>van de Ven, T. G. M. (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Shear flow</subject><title>Stability of water in oil emulsions in simple shear flow</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sn00b123b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x6203</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:td96k4960</identifier><datestamp>2020-03-21T05:18:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les matières organiques contenues dans les sols de surface ont été longuement étudiées et leurs caractéristiques et propriétés sont bien définies. Dans les sols de profondeur, cependant, ces composes ont été négliges et peu d'information est disponible sur leur présence et leur rôle dans ces milieux. Cette étude vise à combler ce manque en aidant à mieux comprendre le rôle et l'influence des matières organiques, et plus particulièrement les polysaccharides, dans les sols de profondeur. Les travaux entrepris ont permis d'acquérir une meilleure compréhension de l'influence et du contrôle des organiques sur la formation, la structure et les propriétés des sols de profondeur. […]</description><description>Organic compounds are soil constituents whose characteristics and properties are well defined in surface soils but which have been neglected in deeper soils. Most behavior theories of subsurface soils were developed from studies conducted on inorganic soils and emphasis was given to the soil's inorganic crystalline constituents. This study aims to incorporate organic materials into the subsurface soil basic structural unit model of Quebec Champlain Sea clays. Incorporation of organics into this soil model requires establishing the presence and influence of these compounds on the properties of subsurface soils and understanding the interactions developed between the organics and other soil constituents. […]</description><creator>Mourato, Diana</creator><contributor>Yong, Raymond N. (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Sewage -- Purification -- Flocculation.</subject><subject>Polyelectrolytes.</subject><subject>Flocculants.</subject><title>The influence of polysaccharides on sub-surface soil properties and interactions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dr26z068f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/td96k4960</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kd17cw44t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:19:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Durant les premières décennies du siècle, les radicaux agrariens se trouvèrent engages dans une extraordinaire aventure démocratique, notamment dans les Prairies. C'est ainsi qu'ils contribuèrent à l'élaboration d'une culture politique originale fondée sur un civisme "autoformateur", et d'une praxis annonciatrice de transformations sociales. Ils se proposaient de généraliser au Canada les pratiques et la sagacité qui caractérisaient et animaient leur aventure démocratique. […]</description><description>The agrarian radicals, in the first few decades of this century, particularly on the prairies, entered into a dramatic adventure in democracy. This involved them in the development of a unique political culture based upon a self -formative citizenship, and a prefigurative praxis of social transformation. Their intent was to generalize throughout Canada the practices and sensibility that characterized and animated their adventure in democracy. […]</description><creator>McConkey, Mike</creator><date>1990</date><subject>Agriculture and politics -- Canada.</subject><subject>Canada -- Politics and government -- 1914-1945.</subject><subject>Democracy -- Canada.</subject><title>The political culture of the agrarian radicals : a Canadian adventure in democracy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np193c24r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kd17cw44t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Graduate Program in Communications</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:br86b5742</identifier><datestamp>2020-03-21T05:19:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the first chapter, the reader is introduced to the 'problem of deduction'. I.e., any doxastic logic that is a normal modal system containing D where the necessity operator is construed as 'x believes that' will presuppose that believers are 'ideal' in the sense that their beliefs are consistent and closed under classical conjunction and implication. Chapters two through four are devoted to a discussion of quantified doxastic normal systems. In chapter four, a set of axiom systems is proposed such that the substitution of co-referentials is restricted for doxastic contexts although 'quantifying in' is permitted provided that the quantifiers are read substitutionally in the semantics. The systems proposed in chapter four inherit the problem of deduction and so possible solutions are considered in chapters five and six. The partial solution to the problem of deduction ultimately endorsed involves construing the possibility operator as 'x (non-ideally) believes that'. </description><description>Dans le premier chapitre, nous présentons au lecteur le "problème de la déduction", i.e., toute logique doxastique constituant un système modal normal contenant D, ou l’opérateur nécessité accepte "x croit que" présuppose que les partisans sont "idéaux" en ce sens que leurs croyances sont unitormes et fermées selon la conjonction et !'implication classiques. Les chapitres deux à quatre comportent une discussion sur les systèmes doxastiques normaux quantifiés. Le chapitre quatre suggère une série de systèmes d'axiomes de sorte que la substitution de coréférentiels est limitée aux contextes doxastiques, bien que la "quantification" soit permise si les termes quantitatifs sont lus en remplacement dans la sémantique. Les systèmes proposés au chapitre quatre héritent du problème de la déduction; ainsi, les chapitres cinq et six se consacrent à des solutions possibles. La solution partielle au problème de la réduction ultimement appuyée implique l’acceptation l'opérateur possibilité comme étant "x (non-idéalement) croit que". </description><creator>MacPherson, Brian</creator><contributor>Pinto, R. C. (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Logic.</subject><title>Quantified doxastic logic and the problem of deduction</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569669v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/br86b5742</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g732dc24g</identifier><datestamp>2020-03-21T05:19:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La présente thèse a pour objet la législation générale des assurances aviation à New York et la structure, teneur et interprétation de polices aviation types. Les dispositions statutaires de la législation new-yorkaise sur les assurances (la « New York Insurance Law'') qui se rapportent directement au domaine de l'aviation ou qui le régissent explicitement y sont examinées, de même que les décisions jurisprudentielles pertinentes. Les précédents établis par d'autres juridictions ont été repris dans les cas ou aucune autorité new-yorkaise n'aurait statue sur une question particulière. Les polices souscrites pour d'autres types d'assurances contenant souvent des dispositions similaires ou analogues à celles observées dans les polices aviation, ces dispositions et la législation régissant leur application sont envisagées, suivant leur opportunité.</description><description>This thesis examines the law of aviation insurance in New York generally and the structure, content and interpretation of typical aviation insurance policies. The statutory provisions of New York Insurance Law which explicitly govern or directly pertain to aviation insurance are addressed as well as relevant case law. Precedents from other jurisdictions have been noted where no New York authority exists on a particular issue. Because policies written for other types of insurance frequently contain provisions similar or analogous to those found in aviation insurance policies, these provisions, and the law governing their application, are considered where appropriate. </description><creator>Harakas, Andrew J. </creator><contributor>Jakhu, Ram S. (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Aviation insurance -- Law and legislation -- New York (State)</subject><subject>Aviation insurance -- Law and legislation -- United States.</subject><title>Aviation insurance : a New York perspective</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs06c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g732dc24g</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:08612q98c</identifier><datestamp>2020-03-21T05:19:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les phénotypes de prolifération des cellules du muscle lisse vasculaire (VSMC) en culture provenant des aortes des rats spontanément hypertendus (SHR) et des cellules de rats normotendus Wistar-Kyoto (WKY) ont été caractérises. Les VSMC de rats SHR continuant à proliférer en culture prolongée a un taux plus élevé. En utilisant le comptage des cellules, l’incorporation de [3H]thymidine, la cytométrie de flux et l’analyse par buvardage de type "Northern", deux phénotypes distincts ont été démontrés: 1) l'entrée accélérée de 4 heures dans.la phases du cycle cellulaire suite aux stimuli mitogéniques incluant le sérum de veau, le facteur de croissance épidermique et le facteur de croissance dérive des plaquettes et 2) l'inhibition par contact altérée accompagnée par l'expression plus rapide du protooncogene c-fos, précédée par l’expression accrue de facteur de croissance transformant P1 (TGF-Pl) ARNm, ceci en parallèle avec une réponse anormale au TGF-Pl exogène. La persistance de ces phénotypes intermédiaires en culture évoque leur caractère prima ire et suggère leur implication dans la pathogénie de la résistance périphérique augmentée dans l'hypertension.</description><description>The proliferative phenotypes of cultured vascular smooth muscle cells (VSMC) derived from spontaneously hypertensive rats (SHR) aortae have been characterized in comparison to cells from normotensive Wistar-Kyoto rats (WKY). VSMC from SHR continue to proliferate at a higher rate inlongterm culture. Using cell number determination, [3H]thymidine incorporation, flow cytometry and Northern blot analysis, two distinct phenotypes of VSMC from SHR are demonstrated: 1. 4-hour accelerated entry into the s phase of the cell cycle in response to mitogens, including calf serum, epidermal growth factor and platelet-derived growth factor, and 2. altered contact inhibition accompanied by an earlier expression of protooncogene c-fos, preceded by an exaggerated expression of transforming growth factor P1 (TGF-Pl) mRNA and paralleled by an abnormal response to exogenous TGF-p1 . Persistence of these intermediate phenotypes under culture conditions evokes their primary character and suggests their involvement in the pathogenesis of increased vascular resistance in hypertension.</description><creator>Hadrava, Vratislav</creator><contributor>Hamet, Pavel (Supervisor)</contributor><date>1990</date><subject>Smooth muscle cells</subject><title>In vitro characterization of vascular smooth muscle cell hyperproliferation in spontaneously hypertensive rats</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kq49x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/08612q98c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Division of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):4500</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>