<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:58:45Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):14575" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:12579w67z</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La première partie de ce mémoire consiste en une traduction de l'espagnol au français d'environ la moitié des textes du recueil de nouvelles Las malas juntas, de l'écrivain chileno-canadien José Leandro Urbina. Cette œuvre importante d'un auteur renommé au Chili mais peu connu au Canada, parue pour la première fois en 1978 à Ottawa, n'avait jamais été traduite en français.La seconde partie du mémoire adopte une approche postcoloniale pour examiner dans un premier temps le rôle et la place de la traduction dans la production et la diffusion d'une littérature en espagnol au Québec et au Canada, et la façon dont cette littérature bouscule certains présupposés des théories traditionnelles de la traduction. Dans un deuxième temps, l'insertion problématique des œuvres latino-québécoise dans le corpus littéraire du Québec est examinée sous l'angle des défis que posent ces œuvres en traduction pour la définition des frontières de la littérature québécoise contemporaine.</description><description>The first part of this thesis consists of a translation from Spanish to French of approximately half of the short stories in the book Las malas juntas, by Chilean-Canadian writer José Leandro Urbina. This important book, by a writer renowned in Chile but little known in Canada, was first published in Ottawa in 1978; up to this day, it had not been translated into French. The second part of this thesis takes a postcolonial approach to study the role and importance of translation in the production and dissemination of a Spanish-language literature in both Quebec and Canada, and to describe how this literature calls into question some traditional concepts of translation theory. We then examine the problematic insertion of latino-québécois writers in the literary field of Quebec, by looking at how these books in translation challenge the delimitation of contemporary Quebecois literature.</description><creator>Turcotte, Julie</creator><contributor>Annick Chapdelaine (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Literature - General</subject><title>Traduction de «Las malas juntas» de J.L. Urbina, suivi de la littérature latino-canadienne en traduction: zones de contact, zones de tension</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6w924g12k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579w67z</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:db78tg49d</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le fabrication du polychlorure de vinyle (PVC) nécessite souvent l'addition de composés appelés plastifiants. Cependant, ces composés peuvent être lixivié du plastique et se retrouver dans l'environnement. Le but de l'étude présenté ici était de caractériser la biodégradation de plastifiants industriels et de plastifiants alternatifs, dits «verts». Plus particulièrement, l'effet des surfactants (ou tensioactifs) sur cette biodégradation a été étudié puisque ces composés se retrouvent également dans l'environnement via le rejet de divers déchets ou par des sources d'origine naturelle. Puisque les plastifiants sont généralement hydrophobes, nous supposons que les tensioactifs aident à la biodégradation en diminuant l'énergie nécessaire au transport du plastifiant vers la phase aqueuse, facilitant ainsi le contact avec les micro-organismes. Nous avons démontré que l'ajout de tensioactifs accélére la biodégradation du plastifiant industriel di(2-ethylhexyl) adipate (DEHA) ainsi que celle de quatre plastifiants dibenzoate proposés comme plastifiants alternatifs «verts». Le mécanisme de cette accélération provient probablement d'une combinaison de deux facteurs: la mise en émulsion des plastifiants dans la phase aqueuse, ce qui les rends plus accessibles aux bactéries, ainsi que la perméabilisation des membranes cellulaires facilitant le transfert des plastifiants du milieu extracellulaire vers l'intérieur des cellules bactériennes. Le tensioactif utilisé dans cette étude n'a toutefois pas accéléré la biodégradation d'un plastifiant industriel commun, le di(2-ethylhexyl) phtalate (DEHP), qui a résisté à la biodégradation dans toutes les conditions testées. En conclusion, alors que la présence de tensioactifs peut favoriser la biodégradation des certains plastifiants, certains composés tel que le DEHP, demeurent particulièrement récalcitrant dans l'environnement.</description><description>The processing of polyvinyl chloride (PVC) usually necessitates the addition of compounds called plasticizers to the polymer in order to increase flexibility. These plasticizers, however, are capable of leaching out of the polymer into the environment. This study aimed at characterizing the environmental biodegradation of both commercial and alternative plasticizers. In particular, the effect of surfactants on the biodegradation kinetics was investigated because these compounds are often present in the environment as both waste products and naturally occurring compounds. Since plasticizers are usually hydrophobic, it was hypothesized that surfactants could help biodegradation by decreasing the energy required to bring the plasticizer into the aqueous phase and/or into contact with microorganisms. The addition of surfactants to the biodegradation medium was found to increase the biodegradation rates of the commercial plasticizer di(2-ethylhexyl) adipate (DEHA) and four potential "green" dibenzoate plasticizers. The mechanism of this increase was likely a combination of the emulsification of the plasticizers into the aqueous phase thus making them more available to the bacteria, and also the permeabilization of the cell membranes allowing easier transfer of the plasticizers into the bacteria. The surfactant used in this study did not enhance the biodegradation of the common commercial plasticizer, di(2-ethylhexyl) phthalate (DEHP), which resisted biodegradation under all conditions. Thus, while the presence of surfactants is certainly advantageous to plasticizer biodegradation in some cases, there are still some compounds such as DEHP, which are particularly recalcitrant in the environment.</description><creator>Smith, Logan</creator><contributor>David Cooper (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Richard L Leask (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>The effect of surfactant on the biodegradation of plasticizers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fm63n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/db78tg49d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w6634709z</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La nomination d'un juge, quelle que soit la procédure suivie, est un acte politique. Avec l'expansion mondiale du pouvoir judiciaire, le sujet de la sélection des juges est devenu d'une importance politique plus forte. Cependant, la recherche comparative sur la réforme des processus de nominations judiciaires a été limitée jusqu'a present. Cette thèse propose et teste une théorie pour comprendre le calendrier et la nature des réformes des systèmes de sélection des juges, la théorie du «Judicial Politics Trigger», en examinant les tribunaux de dernière instance au Canada, en Australie et aux États-Unis. En faisant l'examen de ces trois tribunaux de leurs origines respectives à aujourd'hui, la thèse situe l'intérêt contemporain pour la réforme des systemes de sélection des juges dans le cadre plus large de l'histoire institutionnelle de chaque tribunal. S'appuyant sur des entretiens avec les élites politiques et des recherches dans les archives, la thèse etablit que les changements de processus de nominations judiciaires dans ces cas ont eu tendance à évoluer progressivement au fil du temps. En outre, la thèse met en évidence l'importance que les règles institutionnelles peuvent jouer dans la structuration des possibilités et des résultats de la réforme, et confirme qu'il existe une corrélation entre la perception de l'augmentation du pouvoir judiciaire et les appels à la réforme des systemes de selection des juges. Par conséquent, parce les branches judiciaires continuent de conquérir le pouvoir politique, l'intérêt et les tentatives de réformer les processus de sélection des juges de ces tribunaux sont susceptibles de se poursuivre, ce qui rend la recherche de telles réformes d'autant plus indispensable.</description><description>The appointment of a judge, regardless of the process followed, is a political act. With the global expansion of judicial power, the topic of judicial appointments has become one of growing political importance. However, comparative research on judicial appointments reform has so far been limited. This dissertation proposes and tests a theory for understanding the timing and nature of reforms to judicial appointments systems, the Judicial Politics Trigger Theory, by looking at the final courts of appeal in Canada, Australia, and the United States. Examining these three courts from their respective origins to the present day, the dissertation situates contemporary interest in judicial appointments reform within the larger framework of each court's institutional history. Drawing upon in-depth interviews and archival research, it finds that changes to judicial appointments systems in these cases have tended to evolve incrementally over time.  In addition, the dissertation highlights the importance that institutional rules can play in structuring the opportunities for and outcomes of reform, and confirms that there is a correlation between the perception of increased judicial empowerment and calls for judicial appointments reform. Consequently, as the judicial branches in various countries continue to gain political power, interest in and attempts to reform the judicial appointments processes of these courts are likely to continue, making research of such reform all the more essential.</description><creator>Crandall, Erin</creator><contributor>Christopher P Manfredi (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Political Science - General</subject><title>Understanding judicial appointments reform: comparing Australia, Canada and the United States</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x059cb87h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w6634709z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cf30f</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Digital time-differential perturbed gamma-gamma angular correlation (TDPAC) spectrometers have recently been introduced as a versatile alternative to the conventional analogue implementation, eliminating analogue signal processing in favour of software.  In the first part of this work we describe a digital spectrometer which utilises minimal software and hardware without sacrificing performance.  Specifically, we replace automation with user participation at the start of spectrum collection, significantly reducing effort required in software development, the primary hurdle in digital TDPAC implementation.  We achieve timing resolution as good as 350 ns, energy resolutions near 16%, and data rates up to 70 kcps per detector, with BaF2 detectors. In the second part of this work, we use 181-Hf TDPAC to study the static and dynamic magnetism in melt-spun a-Fe_xHf_{100-x} bond frustrated materials, for x=91.3 to 92.1.  We extract from spectra the static magnetic hyperfine field Bhf and a decay rate, lambda, which we attribute to fluctuations in Bhf.  We observe the onset of magnetic ordering in Bhf at Tc and a deviation from Brillouin behaviour at lower temperatures, consistent with transverse spin freezing at Txy.  Lambda shows a sharp peak at Tc and a finite, broad peak at Txy, with remarkable similarity to previous μSR results.  Tc values extracted from Bhf and lambda are consistent with 57-Fe Mossbauer and are used with Txy values from lambda to map out the zero field magnetic phase diagram, which displays increasing frustration with decreasing Hf content in a narrowing gap between Tc and Txy, and is almost identical to that for the Fe-Zr system.  Through this work, we demonstrate the sensitivity of TDPAC to magnetic dynamics even in complex systems with large, static and disordered magnetic fields and electric field gradients.</description><description>Les spéctromètres numériques de corrélation angulaire gamma-gamma différentielle en temps perturbée (TDPAC) ont été introduits récemment comme alternatives polyvalents aux spéctromètres analogiques conventionels.  Dans la première partie de ce travail, nous décrivons un spéctrometre numérique qui utilize un minimum de code et d'instrumentation sans sacrifier la performance.  En particulier, nous remplaçons l'automation par la participation de l'utilizateur, réduisant considérablement l'effort du codage, ce qui représente la majorité du travail requis pour réaliser un système de TDPAC numérique.  Nous obtenons des résolutions en temps et en énergie de 350 ns et de 16% avec des détecteurs de BaF2 et des taux d'acquisition de 70 mille évenements, par seconde, par détecteur. La deuxième partie de ce travail consiste d'un étude 181-Hf TDPAC des propriétés statiques et dynamiques du magnetisme dans les matériaux frustrés a-Fe_xHf_{100-x}, préparés à la trempe sur roue pour x = 91.3 - 92.1.  Un champ magnétique statique, Bhf, et un taux de décroissance, lambda, qui mesure les fluctuations magnétiques, sont extraits des spectres.  Bhf manifeste l'apparance de l'ordre magnétique à Tc et, aux températures basses, il s'écarte du modèle Brillouin, en accord avec les composantes transversales de spins qui se figent à Txy.  La forme de lambda a une ressemblence étonnante à la forme du taux de fluctuation obtenu par μSR pour le système a-Fe_xZr_{100-x}, avec un maximum aigu à Tc et un maximum diffus à Txy.  Les valeurs de Tc sont confirmés par la spectroscopie de Mossbauer à 57-Fe.  La diagramme de phase magnétique, presque identique à celui du système Fe-Zr, manifeste une frustration qui augmente avec une décroissance du contenu Hf, indiquée par le raprochement de Tc et de Txy.  Ce travail éprouve la puissance de TDPAC comme outil pour l'étude des comportements dynamiques magnétiques, même dans les systèmes complexes y compris des champs intenses statiques et désordonés.</description><creator>Webb, Tatiana</creator><contributor>Dominic Ryan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Physics - Solid State</subject><title>Digital TDPAC spectroscopy with application to the magnetic dynamics in iron-rich amorphous Fe-Hf compounds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s3730.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cf30f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d791sk73z</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Gait stability is perhaps the most important characteristic of locomotion. Maintaining gait stability poses a great challenge for the motor system since walking is a dynamical state and hence inherently non-stable. This challenge is greater in older adults and especially in post-stroke individuals, populations with increased fall risk. Despite its importance, gait stability is defined and quantified differently in different studies. Some studies measure coordination implying that more coordinated gait is also more stable. Finally, conflicting evidence relates gait stability with gait speed in different populations. The overall objective of this thesis was to evaluate the effect of aging and stroke on gait stability. The thesis includes one review paper and three experimental studies. The first manuscript proposes an operational definition of locomotor coordination and reviews existing measures of coordination. This manuscript highlights the need for a more relevant functional measurement of locomotor coordination in healthy and post-stroke individuals. The objective of the first study was to investigate age-related deficits in gait stability following an unexpected perturbation to gait. Twenty-four young and 18 older adults walked on a self-paced treadmill at comfortable speed, paced by a metronome. Gait stability and interlimb coordination were evaluated using responses to an unexpected perturbation of 250ms at 20% of swing length of the dominant leg. Although young and older adults used similar leg strategies to recover from perturbation, older adults took longer to recover steady-state walking and had larger residual phase shifts in gait rhythm. Upper and lower limb movement was less coordinated in older adults for up to 5 steps after perturbation, but only in young adults was interlimb coupling associated with gait stability. The objective of the second study was to investigate the effect of gait speed on gait stability following an unexpected perturbation to gait in young and older adults. In both groups (n=12 in each), increasing gait speed increased the likelihood of using a leg lowering strategy immediately after perturbation. Although walking faster was associated with better interlimb coupling in both groups, it was not associated with better gait stability. Age-related deficits in recovery of steady-state walking persisted across gait speeds. The first objective of the third study was to investigate stroke-related deficits in gait stability following an unexpected perturbation to gait. The second objective was to examine the role of gait speed in gait stability of post-stroke individuals.  Ten well-recovered post-stroke individuals walked at comfortable speed and 10 controls walked at slower than comfortable (matched) speed. In addition, post-stroke individuals were asked to walk 20% faster than comfortable. For stroke subjects, the perturbation was applied to the non-paretic leg. Results showed that regardless of gait speed, post-stroke individuals usually lowered the perturbed leg immediately after perturbation, while controls mostly used leg elevation. Thus, quick weight transfers to the paretic leg may be a possible focus for rehabilitation strategies designed to improve gait stability. An increase of ~20% in gait speed did not affect recovery from perturbation, but when walking faster, subjects with better walking performance recovered faster from perturbation. Finally, faster walkers within the group had more coordinated responses in the non-paretic side, but were not more stable. Results of these studies suggest that recovery from an unexpected perturbation during gait differed between young, older and post-stroke individuals across gait speeds. However, in older and post-stroke individuals interlimb coupling and gait stability were not related and define separate goals of gait rehabilitation. </description><description>La stabilité de la marche est peut-être la caractéristique la plus importante de la locomotion. Maintenir la stabilité pose un grand défi pour le système moteur car la marche est un état dynamique et donc instable. Ce défi est plus grand chez les personnes âgées et post-AVC qui présentent un plus grand risque de chute. Malgré son importance, la définition et la quantification de la stabilité de la marche varie entre les études. Le lien entre la stabilité et la vitesse de la marche est aussi disputable. L'objectif global de cette thèse était d'évaluer l'effet du vieillissement et de l'AVC sur la stabilité de la marche. La thèse comprend un document de synthèse et trois études expérimentales. Le premier document décrit des mesures de la coordination chez les individus sains et post-AVC et propose une définition opérationnelle du terme. Ce manuscrit met en évidence la nécessité d'une mesure fonctionnelle de la coordination chez les individus sains et post-AVC. L'objectif de la 1ère étude était d'étudier les déficits de stabilité de la marche à la suite d'une perturbation inattendue chez les gens âgés. Vingt-quatre sujets jeunes  et 18 sujets âgés marchaient sur un tapis roulant à rythme libre à leur vitesse confortable (à l'aide d'un métronome). La stabilité de la marche et la coordination entre les mouvements des membres ont été évaluées après une perturbation inattendue de 250ms à 20% de la longueur de pas. Bien que les mêmes stratégies pour répondre à la perturbation furent utilisées, les adultes âgés ont pris plus de temps pour récupérer leur équilibre et avaient de plus grands déphasages résiduels du rythme. Les mouvements des membres supérieurs et inférieurs étaient moins coordonnés chez les personnes âgées jusqu'à 5 pas après la perturbation. Le couplage des mouvements était associé à la stabilité de marche seulement chez les sujets jeunes. L'objectif de la 2eme étude était d'étudier l'effet de la vitesse de marche sur la stabilité de la marche après une perturbation inattendue chez les gens jeunes et plus âgés. Dans les deux groupes de 12 sujets, la probabilité d'abaisser la jambe perturbée a augmenté avec la vitesse. Les personnes âgées ont pris plus de pas pour récupérer l'équilibre, quelle que soit la vitesse de marche. Bien que la marche rapide ait été associée à un meilleur couplage des mouvements dans les deux groupes, elle n'était pas associée à une meilleure stabilité de marche. Les deux objectifs de la 3eme étude était d'étudier les déficits de stabilité de la marche à la suite d'une perturbation inattendue chez les individus post-AVC, et d'examiner le rôle de la vitesse dans la stabilité de la marche chez les individus post-AVC. Dix individus post-AVC ont marché à une vitesse confortable et 10 contrôles ont marché plus lentement que leur vitesse confortable. La perturbation a été appliquée à la jambe non-parétique chez le groupe post-AVC. Les individus post-AVC ont généralement abaissé la jambe perturbée immédiatement après la perturbation, tandis que les contrôles ont principalement élevé la jambe. Ainsi, des transferts de poids rapides à la jambe parétique pourraient devenir le focus de stratégies de réadaptation visant à améliorer la stabilité de la marche. Une augmentation de ~20% de la vitesse de marche n'a pas affecté la récupération de stabilité, mais lors de la marche rapide, les sujets avec la meilleure performance de marche ont aussi récupéré la stabilité plus rapidement. Enfin, les marcheurs plus rapides avaient des réponses plus coordonnées du côté non-parétique mais n'étaient pas plus stable. Les résultats de ces études suggèrent que la récupération suite à une perturbation inattendue lors de la marche diffère entre les jeunes, les personnes âgées et post-AVC. Toutefois, la stabilité et la coordination n'étaient pas associées chez les individus plus âgés et post-AVC, ce qui suggère que ces deux aspects soient des objectifs distincts de la réadaptation de la marche.</description><creator>Krasovsky, Tal</creator><contributor>Mindy Levin (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Physical Therapy</subject><title>Gait stability, interlimb coordination and the effect of aging and stroke</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225f562.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d791sk73z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sd91q</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Abrege--- Dans cette thèse, une plateforme technologique hybride basée sur l'As_{2} Se_{3}  et le PolyMethyl MethAcrylate (PMMA) est étudiée avec l'objectif d'obtenir des microfils hybrides hautement nonlinéaires, versatiles, compacts et mécaniquement robustes. Les microfils hybrides composés d'un coeur d'As_{2} Se_{3}  et d'une gaine de PMMA sont fabriqués par l'étirement de structures hybrides à partir de méthodes de fabrication dans l'état de l'art. Deux approches basées sur l'usage de deux structures de fibre hybrides ont été utilisées pour la fabrication des microfils. Dans la première approche, une fibre hybride monomode composée d'une fibre optique monomode d'As_{2} Se_{3}  enrobée d'une couche de PMMA est étirée pour l'obtention du microfil hybride. Dans la deuxième approche, un cylindre brut d'As_{2} Se_{3}  est enrobé de PMMA pour former une fibre hybride multimode et par la suite est étirée en microfil hybride. Le coeur d'As_{2} Se_{3}  du microfil génère une nonlinarité élevée de \gamma=180  W^{-1} m^{-1}  tandis que la gaine de PMMA assure une robustesse mécanique suffisante pour la manipulation normale du dispositif et réduit la sensibilité à l'environnement. Avec une nonlinéarité de cet ordre, un microfil hybride de 10  cm peut remplacer une fibre conventionnelle et commerciale (\gamma\sim0.01  W^{-1} m^{-1} ) de 1.8  km. Le fonctionnement réussi de microfils hybrides est démontrée par l'observation d'automodulation de phase, la génération de supercontinuum, et la commutation tout-optique. De plus, une structure hybride de microfil avec un coeur excentrique et une gaine de PMMA est fabriquée pour atteindre une biréfringence élevée et une nonlinéarité élevée. La biréfringence est induite à partir du coeur d'As_{2} Se_{3}  excentrique par rapport à la symétrie circulaire de la gaine de PMMA. Des microfils hybrides excentriques avec une biréfringence élevée de b_{g}=0.018  sont démontrés. Les microfils hybrides à haute biréfringence peuvent être utilisés pour les applications telles que la génération de photons à polarisation intriquée. </description><description>n this thesis, a hybrid technology platform based on As_{2} Se_{3}  and PolyMethyl MethAcrylate (PMMA) is investigated with the aim of achieving versatile, compact, mechanically robust, and highly nonlinear microwires. Hybrid microwires composed of an As_{2} Se_{3}  core and a PMMA cladding are fabricated by tapering hybrid fiber structures using a state-of-the-art taper fabrication method. Two approaches based on two different hybrid fiber structures have been used for the fabrication of microwires. In the first approach, a single-mode hybrid fiber composed of an As_{2} Se_{3}  single-mode fiber and a PMMA coating layer is tapered to obtain a hybrid microwire. In the second approach, a bulk As_{2} Se_{3}  cylinder is coated with a PMMA layer to form a multi-mode hybrid fiber that is subsequently tapered into a hybrid microwire. The As_{2} Se_{3}  core of the microwire provides an ultrahigh nonlinearity up to \gamma=180  W^{-1} m^{-1}  whereas the PMMA cladding provides mechanical strength for normal handling of the device and reduces sensitivity to the surrounding environment. With such a large waveguide nonlinearity parameter, a 10  cm hybrid microwire could replace a conventional highly non-linear silica fiber (\gamma\sim0.01  W^{-1} m^{-1} ) of 1.8  km. The successful operation of hybrid microwires is demonstrated with the observation of self-phase modulation, supercontinuum generation, and all-optical switching. Moreover, an hybrid microwire structure with an eccentric As_{2} Se_{3}  core and a PMMA cladding is fabricated to achieve ultrahigh birefringence and a high nonlinearity. The birefringence is induced by having the As_{2} Se_{3}  core eccentric with respect to the circular PMMA cladding symmetry. Eccentric-core microwires with high group birefringence up to b_{g}=0.018  are demonstrated. Highly nonlinear eccentric-core hybrid microwires with engineerable birefringence can be used for applications such as polarization-entangled photon generation.</description><creator>Baker, Chams</creator><contributor>Martin Rochette (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Hybrid As2Se3-PMMA microtapers and applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t981p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sd91q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6q182p566</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The challenges facing citizen participation/engagement in policy are a pressing area of concern for architects, urban designers, planners, policy-makers, and researchers. This dissertation explores the relationships between citizens and their representatives or professionals, with an emphasis on the nature of their participation in matters of policy in such communities. The purpose of this work is to advance a Phronesis-based approach as a transformative participatory perspective, enabling direct communication between ordinary citizens and their representatives or professionals, through an interface of Phronesis and citizen participation/engagement for architecture, urban design and planning policy design, development and implementation. The scope of this study is: 1. an evaluation of the current state of research on citizen participation/engagement policy strategies through a variety of literature reviews, addressing all predisposed findings through a phronetic lens. 2. An exploration of the roles of the individual in a community as a "citizen practitioner", whose life experiences and practical knowledge shape that individual's self-narrative and community level of participation and enriches local place knowledge transmission in architecture, urban design, and planning policy strategies and outcomes. 3. An application of the Aristotelian concept of Phronesis to examine the intersection of authority/expertise vs. knowledge in a conceptual framework driven by several exploratory questions and the research question: How can current architecture, urban design, and planning research methods and practices concerned with citizen participation/engagement in policy be redefined as learning systems in a Phronesis-dominant approach? A. The methodology of this work employs a fully integrated mixed model design in a triangulation of three research methods: a primary method, a secondary method, and a tertiary method. Meta-research analysis was conducted of the work of influential writers on citizen participation/engagement, in policy. This is followed by a comparative analysis of two competing paradigms, two case studies and a thematic analysis of secondary semi-structured interviews with second-homeowners in Central Ontario, Canada. B. The findings indicate that current citizen participation/engagement strategies in policy are lacking in effectiveness, relevancy, validity, credibility. The lack of emphasis on value, trust and meaning in dialogues between citizens and their representatives or professionals are some among other challenges. Findings also indicate that in order to overcome such challenges, architecture, urban design, and planning participatory policy strategies can be redefined as learning systems in a Phronesis-based approach, characterized by three components: context, value-rationality, and praxis. Conclusions reached are that there exists a very real necessity for face-to-face interaction and relationship building between people to occur at an individual level, along the lines delineated by a Phronesis-based approach utilizing the life experience-based self-narrative of the citizen practitioner, as a relevant and effective means of transmitting and exchanging local place knowledge between citizens and their representatives. Limitations of this study include compromised effectiveness in a politically charged context and partial or misconceived interpretation and implementation, as well as and resistance by officials, professionals and academicians to the approach and its associated terms. This study contributes a conceptual framework that explicitly integrates knowledge and learning into an understanding of authority and expertise, and redefines classical case study research and practice. It also provides an original contribution to the research, education and practice of policy-oriented participatory processes in architecture, urban design and planning with an impact that extends to other fields.</description><description>Cette thèse explore les relations entre les citoyens et leurs représentants ou des professionnels, portant sur la nature de leur participation en matière de politique de ces communautés. Le but de ce travail est de promouvoir une approche Phronesis à base d'une perspective de transformation participative, permettant une communication directe entre les citoyens ordinaires et de leurs représentants ou les professionnels, grâce à une interface de Phronesis et la participation citoyenne/engagement pour l'architecture, l'urbanisme et la conception des politiques de planification, le développement et la mise en oeuvre. La portée de cette étude comprend les éléments suivants: 1. une évaluation de l'état actuel de la recherche sur les stratégies politiques des citoyens de participation/d'engagement à travers une variété de revues de la littérature, en abordant tous les résultats prédisposés à travers une lentille phronetic. 2. Une exploration des rôles de l'individu dans une communauté comme un «praticien citoyen», dont l'expérience de vie et la forme des connaissances pratiques de cet individu auto-récit et de la communauté de la participation et enrichit locale de transmission des connaissances dans l'architecture, de l'urbanisme et de la politique de planification les stratégies et les résultats. 3. Une application de la notion aristotélicienne de Phronesis d'examiner l'intersection de l'autorité/expertise vs connaissances dans un cadre conceptuel conduit par plusieurs questions exploratoires et la question de recherche: Comment l'architecture actuelle, l'aménagement urbain et la planification des méthodes de recherche et des pratiques concernées par la participation des citoyens/engagement dans la politique être redéfini comme les systèmes d'apprentissage dans une approche Phronesis-dominant? A. La méthodologie de cette étude utilise un modèle de conception entièrement intégrée mixte dans une triangulation de trois méthodes de recherche: une méthode primaire, une méthode secondaire, tertiaire et une méthode. Avec la méta-analyse de la recherche du travail de auteurs influents sur la participation des citoyens/engagement dans la politique. Elle est suivie par une analyse comparative des deux paradigmes concurrents, deux études de cas et une analyse thématique de l'enseignement secondaire entrevue semi-structurée avec le deuxième-propriétaires dans le centre de l'Ontario, Canada. B. Les résultats indiquent que la participation des citoyens actuels/l'engagement des stratégies en matière de politique font défaut dans l'efficacité, la pertinence, la validité, la crédibilité. L'absence d'accent sur la valeur, la confiance et le sens dans le dialogue entre les citoyens et leurs représentants ou les professionnels sont quelques-uns parmi les nombreux autres défis. Les résultats indiquent également que, pour surmonter ces difficultés, l'architecture, l'urbanisme et la planification des stratégies de politique participative peut être redéfini comme les systèmes d'apprentissage dans une approche basée sur Phronesis caractérisé par trois éléments, le contexte, la rationalité, la valeur et la praxis. Conclusions sont qu'il existe une nécessité très réelle pour les face-à-face et le renforcement des relations entre les gens de se produire à un niveau individuel, le long des lignes délimitées par une approche basée sur l'utilisation Phronesis la vie fondée sur l'expérience d'auto-récit de la praticien citoyen comme un moyen pertinent et efficace de la transmission et l'échange de connaissances endroit local entre les citoyens et leurs représentants. Les limites de cette étude comprennent l'efficacité compromise dans un contexte politiquement chargé et l'interprétation partielle ou erronée, la mise en oeuvre et la résistance des fonctionnaires, des professionnels et des universitaires à l'approche et ses termes associés. </description><creator>Schaban-Maurer, Basil</creator><contributor>Nicholas Luka (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Communications And The Arts - Architecture</subject><title>The roles of the citizen practitioner in citizen engagement for architecture, urban design, and planning policy: A Phronesis-based approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vx45n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6q182p566</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Architecture</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:47429d86x</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Farnesyl pyrophosphate synthase (FPPS) occupies the first branching point of the mevalonate pathway, an important biosynthetic route that provides essential lipid molecules, such as steroids and isoprenoids, in mammalian cells. The enzyme catalyzes the sequential condensation of dimethylallyl pyrophosphate (DMAPP) with isopentenyl pyrophosphate (IPP) to produce farnesyl pyrophosphate (FPP). This metabolite is required for the post-translational modification of ~2% of the total mammalian proteome and this modification is critical for proper subcellular localization and function of many proteins including the small GTPases, which are essential for cell signalling and proliferation. Currently, nitrogen containing bisphosphonates (N-BPs) are the only class of approved drugs that target the human FPPS. N-BPs bind to the allylic sub-pocket of the active site via metal-mediated interactions between their bisphosphonate moiety and a highly conserved, aspartate rich motif on the protein surface. Due to their inherent charged nature and strong affinity for hydroxyapatite, the therapeutic applications of N-BPs are mainly restricted to the treatment of osteoporosis and bone metastasis. However, recent clinical evidence shows that N-BPs improve the survival of multiple myeloma (MM) patients via mechanisms unrelated to their skeletal benefit. A structure-based approach was pursued in designing new hFPPS inhibitors with improved biopharmaceutical properties compared to the commercial drugs. Biophysical studies, including NMR, ITC and X-ray crystallography, were employed to probe the protein plasticity and show that our novel inhibitors occupy a larger portion of the active site as compared to the current drugs. A differential scanning fluorimetry (DSF) assay was also developed in order to demonstrate a positive correlation between the thermal stabilization properties and the in vitro inhibition potency of our inhibitors. Furthermore, this technique allowed us to identify inhibitors that bind to an allosteric pocket of the enzyme. In summary, the synthesis, SAR and inhibitor-induced conformational changes of the hFPPS enzyme, and the potential implications to drug discovery, will be discussed.</description><description>La synthase farnésyl-pyrophosphate (FPPS) est à l'origine du premier point de dérivation de la voie du mévalonate, une route biosynthétique important qui fournit des molécules de lipides essentiels, tel que les stéroïdes et isoprénoïdes, dans les cellules de mammifères. L'enzyme catalyse la condensation séquentielle du diméthylallyl-pyrophosphate (DMAPP) avec l'isopentényl-pyrophosphate (IPP) afin de produire le farnésyl-pyrophosphate (FPP). Ce métabolite est nécessaire dans la modification post-translationelle de ~2% de tous les protéomes mammifères et cette modification est indispensable pour une localisation subcellulaire saine et la fonction de plusieurs protéines tel que les petites GTPases, protéines essentielles à la signalisation et prolifération cellulaire. Présentement, la seule classe de médicaments approuvée qui vise la FPPS humaine comprend les bisphosphonates contenants un groupe azote (N-BP). Les N-BPs se lient à la sous-poche allylique du site actif via des interactions médiées par des métaux entre leur groupe fonctionnel bisphosphonate et un motif hautement conservé riche en aspartate retrouvé à la surface de la protéine. En raison de leur nature chargée et haute affinité pour l'hydroxyapatite, les applications thérapeutiques des N-BPs sont majoritairement restreintes aux traitements de l'ostéoporose et de la métastase osseuse. Par contre, des évidences clinique récente démontrent que les N-BPs augmentent la survie de patients atteints de myélome multiple (MM) par des mécanismes non-reliés à leur bénéfice squelettique.Une approche basée sur la structure a été poursuite afin de développer des nouveaux inhibiteurs de la hFPPS avec des propriétés biopharmaceutiques améliorées comparativement aux médicaments sur le marché. Des études biophysiques, incluant RMN, titration calorimétrique (ITC) et par cristallographie à rayons X, ont été utilisées afin de sonder la plasticité de la protéine et démontrer que notre inhibiteur original occupe une plus grande proportion du site actif relativement aux médicaments sur le marché. Une analyse de fluorimétrie différentielle à balayage (DSF) a également été développée pour illustrer une corrélation positive entre les propriétés de stabilisation thermale et l'effet d'inhibition in vitro de nos inhibiteurs. Qui plus est, cette technique nous a permis d'identifier les inhibiteurs qui se lient à la poche allostérique de la protéine. En résumé, la synthèse, les relations structure-activité (SAR) et les changements conformationnels de l'enzyme hFPPS causés par les inhibiteurs, ainsi que les applications potentiels reliées à découverte de nouvelle drogue, seront discutés. </description><creator>De Schutter, Joris</creator><contributor>Youla S Tsantrizos (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Chemistry - Organic</subject><title>Novel inhibitors of the human Farnesyl Pyrophosphate Synthase</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b8515r794.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429d86x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9k41zh87t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'invention d'outils de mesures sophistiqués tel que les appareils de capture de mouvements, les ordinateurs portables, les appareils Bluetooth, l'oculométrie et les scanners cérébraux ont facilité la compilation de données fonctionnelles qui peuvent être considérées comme provenant d'une fonction variant sur un continuum tel que l'espace et le temps. L'analyse de données fonctionnelles (ADF) est une discipline émergente des statistiques, qui développe et applique les méthodes statistiques pour l'analyse de ce type de données. Plusieurs méthodes d'ADFs ont été proposées en prolongeant les méthodes traditionnelles de statistiques multi variées pour s'adapter aux données multifonctionnelles. Toutefois, peu de tentatives ont été effectuées dans le développement des extensions fonctionnelles des modèles d'équations structurelles (MES), malgré la popularité significative des MESs en plusieurs disciplines grâce à sa souplesse de la modélisation des relations complexes entre les variables observées et latentes. Cette thèse a donc pour objectif de proposer un cadre général pour les MESs fonctionnels, appelé l'analyse en composantes structurée généralisée fonctionnelle (ASSG fonctionnelle), qui combine l'analyse en composantes structurée généralisée fonctionnelle avec les moindres carrés pénalisés lissés par la fonction spline dans un cadre unifié. La méthode proposée peut être utilisée pour analyser une variété de relations hypothétiques entre des variables observées et latentes, tout en permettant aux variables observées d'être fonctionnelles plutôt que scalaires. La thèse commence en décrivant l'ACSG et les moindres carrés pénalisés lisser par la fonction spline tel que les deux parties constituantes de la méthode proposée. Le modèle pour l'ACSG fonctionnelle est apporté et le critère des moindres carrés pénalisés sont développés par une estimation paramétrique, qui est minimisé par un algorithme alternatif de moindres carrés pénalisés. La thèse démontre également l'utilité de la méthode proposée par l'analyse de base de données réelles et synthétiques. En conclusion, sont présentées les discussions, limites et possibles extensions de la méthode proposée.  </description><description>The invention of sophisticated measurement tools, such as motion capture devices, handheld computers, Bluetooth devices, eye-trackers, and brain scanners, has facilitated the collection of functional data that can be considered to arise from an underlying smooth function varying over a continuum such as time and space. Functional data analysis (FDA) is an emerging branch of statistics, which develops and applies statistical methods for the analysis of such types of data. Various FDA methods have been proposed by extending traditional multivariate statistical methods to accommodate functional data. Nonetheless, there has been little attempt to develop functional extensions of structural equation modeling (SEM), in spite of the remarkable popularity of SEM in various disciplines due to its flexibility of modeling complex relationships among observed and latent variables. This thesis thus aims to propose a general framework for functional SEM, called functional generalized structured component analysis (functional GSCA), to examine a variety of hypothesized relationships among observed and latent variables, while permitting observed variables to be functional rather than multivariate. The thesis begins by describing GSCA and penalized least squares smoothing as the two basic building blocks of the proposed method. Subsequently, it provides the technical details of the proposed method. The model for functional GSCA is provided and a penalized least squares criterion is developed for parameter estimation, which is minimized by an alternating penalized least squares algorithm. The thesis also demonstrates the usefulness of the proposed method by analyzing synthetic and real data sets. It concludes with discussions on limitations and possible extensions of the proposed method.</description><creator>Suk, Hye Won</creator><contributor>Heungsun Hwang (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Psychology - Psychometrics</subject><title>Functional generalized structured component analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731748w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zh87t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ns064929k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Notre expérience perceptuelle du monde visuel se base sur la bonne segmentation de régions distinctes dans une image pour en délimiter les bords. Cette thèse présente une série d'études qui tendent à combler le fossé entre les modèles d'énergie standards de segmentation de texture et les propriétés des textures naturelles qui affectent la segmentation de textures par l'homme en conditions écologiques. Des méthodes psychophysiques et computationnelles sont appliquées à une combinaison de textures naturelles et naturalistes afin d'identifier parmi les statistiques des textures naturelles, celles qui sont utiles aux mécanismes de segmentation de textures et comment elles sont traitées par le système visuel de l'homme. Ces études distinguent l'énergie présente dans l'image d'une texture (statistiques d'ordre plus bas dans le spectre d'amplitude de Fourier), et la distribution spatiale de cette énergie (statistiques d'ordre plus haut dans le spectre de phase de Fourier). La contribution des statistiques d'ordre plus haut à la segmentation est étudiée dans différents contextes en comparant les performances psychophysiques à celles de modèles, en présence ou non d'information statistique d'ordre plus haut. Dans l'ensemble, ce travail présente à la fois les statistiques qui influencent la performance de segmentation lorsqu'elles sont les mêmes de chaque côté d'un contour et celles qui la permettent lorsqu'elles définissent le contour, en évaluant jusqu'à quel point les modèles de segmentation présentés peuvent prendre en compte ces statistiques.La première étude suggère que les statistiques d'ordre plus haut présentes dans les photographies de textures naturelles non seulement influencent mais altèrent les mécanismes de segmentation de contours de contraste, et que la dispersion peut être une statistique d'ordre plus haut pertinente pour cette tâche. La seconde étude utilise des textures synthétiques naturalistes pour évaluer expérimentalement les statistiques de chaque image. Ces études démontrent que la dispersion des textures et la structure de phase globale altèrent la segmentation de contours définis par le contraste ou l'orientation mais que la structure de phase locale n'a que peu d'impact sur la segmentation. Ces observations peuvent être accommodées par un modèle standard filtre-redresse-filtre dans lequel la non-linéarité du niveau intermédiaire est compressive. La troisième étude suggère que la structure de phase globale et la dispersion peuvent toutes deux permettre et influencer la segmentation en l'absence d'indice statistique d'ordre plus bas. Le même modèle employé pour la segmentation de contours définis par le contraste ou l'orientation peut aussi expliquer le rôle de la structure et de la densité globale mais pas le rôle de l'alignement local de phase dans ce type de contours de texture.</description><description>Our perceptual experience of the visual world relies on successful segmentation of distinct regions in an image to delineate the boundaries between them. This thesis details a series of studies that begin to bridge the gap between standard energy models of texture segmentation and the properties of natural textures that affect human texture segmentation in ecological settings. Psychophysical and computational methods are applied to a combination of natural and naturalistic textures in an effort to identify the statistics found in natural textures that are relevant to human texture segmentation mechanisms, and to understand how they are processed by the visual system. These studies draw a distinction between the energy present in an image of a texture (lower-order statistics, in the Fourier amplitude spectrum), and the spatial distribution of that energy (higher-order statistics, in the Fourier phase spectrum). The contribution of higher-order statistics to segmentation is assessed in a number of contexts by comparing psychophysical and model performance in the presence and absence of higher-order statistical information. As a whole, this work documents both the statistics that influence segmentation performance when they are the same on either side of the boundary, and those that enable performance when they define the boundary, while evaluating the extent to which present models of segmentation can take these statistics into account. The first study suggests that the higher-order statistics present in natural texture photographs not only influence but impair contrast-boundary segmentation mechanisms, and that sparseness may be a relevant higher-order statistic in this task. The second study uses naturalistic synthetic textures to assess individual image statistics experimentally. These experiments demonstrate that texture sparseness and global phase structure impair orientation and contrast boundary segmentation, but that local phase structure has little impact on segmentation. These findings can be accommodated by a standard filter-rectify-filter model in which the shape of the intermediate-stage nonlinearity is compressive. The third study suggests that global phase structure and texture sparseness can both enable and influence segmentation in the absence of any lower-order statistical cues for segmentation. The same model employed for contrast and orientation boundary segmentation data in the previous experiments can also account for the role of global structure and density, but not the role of local phase alignment, in these kinds of texture boundaries.</description><creator>Arsenault, Elizabeth</creator><contributor>Curtis L Baker (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Psychology - Experimental</subject><title>The role of higher-order statistics in segmentation of natural textures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v979v619q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns064929k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04ds92q</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le nombre d'étudiants étrangers est en augmentation sur les campus nord-américains. L'amélioration de leur expérience d'apprentissage, notamment en ce qui concerne leurs compétences informationnelles, est une clé du succès scolaire de cette population grandissante. Avant d'élaborer des stratégies pour améliorer le savoir-faire des étudiants, il est important que les bibliothécaires passent outre les différences culturelles et linguistiques pour comprendre la nature du processus de recherche des étudiants étrangers dans leurs devoirs, et pour identifier les différences potentielles avec les étudiants nationaux.Cette étude se concentre sur l'expérience des étudiants de premier cycle japonais des universités canadiennes. L'objectif principal est de comprendre la nature du comportement informationnel des étudiants japonais pendant leurs devoirs avec celui des étudiants canadiens. Plus particulièrement, nous avons examiné dans cette étude trois facettes : le comportement informationnel, les facteurs influençant ce comportement, et la compétence informationnelle.Une approche qualitative a été adoptée dans cette étude. Des données ont été collectées à travers des dossiers de projets de recherche, des entrevues phénoménologiques et des diagrammes. Au total, sept étudiants japonais et sept canadiens ont participé. Pour chacun, le comportement informationnel, les facteurs d'influence et les compétences informationnelles ont été analysés. Les compétences informationnelles des participants ont été évaluées à l'aide des Information Competency Standards for Higher Education (Standards de compétence informationnelle pour l'éducation supérieure) créés par l'Association of College and Research Libraries (Association des bibliothèques d'université et de recherche). Les similitudes et différences entre les étudiants japonais et canadiens ont aussi été examinées.Sept catégories de comportement informationnel ont été identifiées : définition de la question de recherche, localisation de l'information, sélection de l'information, extraction et organisation de l'information, analyse de l'information, édition et correction, citation des sources. Ces sept catégories de comportement informationnel sont influencées par sept facteurs : les caractéristiques du devoir, l'aide des autres, l'expérience, les aspects affectifs, la personnalisation du comportement, la gestion du temps et les attentes du milieu universitaire. Certains facteurs, comme les sujets de devoir suggérés, n'affectent qu'un aspect du comportement; d'autres facteurs, comme l'expérience d'apprentissage et de recherche, ont un effet sur plusieurs éléments du comportement. Finalement, la comparaison des compétences informationnelles a montré que les étudiants canadiens réussissent plutôt mieux que leur les japonais dans de nombreux domaines. Ces différences entre les deux groupes découlent des différences de comportement, qui sont associées aux facteurs d'influences.L'analyse du cheminement des étudiants, de leurs savoir-faire et des facteurs d'influence a révélé que ces composantes sont interdépendantes et inséparables. Par conséquent, il est important de garder la continuité de ces éléments à l'esprit lorsqu'on étudie le processus de recherche des étudiants. Le développement du savoir-faire peut être facilité par des interventions de l'instructeur ayant une bonne compréhension des facteurs qui ont une influence sur le comportement informationnel, en mettent l'accent sur les différences et similarités en étudiants japonais et canadiens.L'approche holistique de cette recherche a contribué à une meilleure compréhension du processus de recherche des étudiants. Elle soutient le développement de méthodes efficaces pour améliorer l'expérience d'apprentissage des étudiants en allant au-delà de l'approche statique des standards de la compétence informationnelle.</description><description>The number of international students on North American campuses is increasing. Improving these students' learning experiences, especially in relation to information literacy skills, is a key for academic success in this emerging population. Many past studies in the library and information science field have focused only on barriers that result from cultural and linguistic differences. Thus, before planning strategies to improve students' skills, it is important for academic librarians to go beyond cultural and linguistic differences in understanding the nature of international students' research processes during assignment tasks and potential differences with domestic students. This study focused on Japanese undergraduate students' experience in Canadian universities. The overall objective was to understand the nature of Japanese students' information behaviour during academic tasks along with that of Canadian students. In particular, this study investigated three research questions regarding students' information behaviour, intervening factors affecting the behaviour, and information literacy skills.A qualitative approach was used in this study. Data were collected through research project portfolios, phenomenological interviews, and flowcharts. In total, eight Japanese and eight Canadian students participated. Each individual's information behaviour, intervening factors, and information literacy skills were analysed. Participants' information literacy skills were assessed using Information Literacy Competency Standards for Higher Education created by the Association of College and Research Libraries. Similarities and differences between Japanese and Canadian students were also examined.Seven categories of information behaviour were identified: finding a focus, locating information, information selection, information extraction and organisation, information analysis, writing and editing, and citing sources.  These seven categories of information behaviour were affected by seven intervening factors: assignment characteristics, help from others, past experience, affective aspects, personalisation of behaviour, time management, and academic expectations. Some factors (e.g., suggested assignment topics) affected only one aspect of behaviour, while other factors (e.g., past learning and research skills) showed connections to more than one element of behaviour.  Finally, the comparison of information literacy skills illustrated that Canadian students tended to perform better than Japanese in many areas. These differences between the two groups originated from the behavioural differences, which are associated with the intervening factors.Analysis of students' processes, factors, and skills revealed that these components are interrelated and not separable. Thus, it is important to think about the continuity of elements when seeking to understand students' research processes. Skill development can be better facilitated by instructional interventions when informed by an understanding of the factors that affect the information behaviour processes with particular focus on differences and similarities between Japanese and Canadian students.The holistic approach of this research contributes to a more accurate understanding of students' research processes. It supports the development of effective methods to improve students' learning experiences by going beyond the static approach of information literacy standards.</description><creator>Fitzgibbons, Yusuke</creator><contributor>Joan Bartlett (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Communications And The Arts - Information Science</subject><title>Integrating information behaviour and information literacy during academic writing tasks: a study of Japanese and Canadian undergraduate students in Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/js956k48g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04ds92q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Information Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj236577v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background: Intracortical inhibition is reduced in patients with multiple sclerosis. The cause and implications of this change are unknown: it may result from damage within inhibitory systems or, alternatively, may represent compensatory downregulation of cortical inhibition.Objective: To examine the association between measures of intracortical inhibition and motor and cognitive abilities in patients with multiple sclerosis.Methods: 36 patients with the relapsing-remitting form of multiple sclerosis were recruited from a specialty clinic and underwent evaluation of motor and cognitive ability using the Multiple Sclerosis Functional Composite scale.  Cortical silent period (cSP) and short-interval intracortical inhibition (sICI) were measured in both hemispheres using transcranial magnetic stimulation.  13 healthy controls were evaluated on the same measures.  We calculated correlations between functional and neurophysiological outcomes, and evaluated hemispheric asymmetries.Results: Patients with remitting MS have significantly longer cSP durations (101.6±29.2msec) than healthy controls (82.2±22.4ms, t(47)=-2.166, p=0.035), indicating increased intracortical inhibition. Greater inhibition is associated with worse hand function as measured by the nine-hole peg test (dominant hand: ρ=0.360, p=0.031; non-dominant hand: ρ=0.351, p=0.039). Overall, cSP duration is comparable between cerebral hemispheres within the patient group (t(69)=0.633, p=0.529).  However, among patients with significant hemispheric asymmetry for cSP duration, the direction of this asymmetry predicts asymmetry for hand function (ρ=0.950, p&lt;0.001).  Conclusion: These results support the hypothesis that alterations in cortical excitability in patients with MS reflect damage to inhibitory systems. In the context of earlier findings, our results also indicate that cortical excitability may change with respect to disease stage, and that the mechanisms underlying these changes may differ depending on stage.  We cannot rule out the possibility that decreases in cortical excitability during the relapsing phase or in other subtypes of MS may be compensatory.  Taking into account neurophysiological markers such as cSP may be useful in predicting disease severity.</description><description>Historique: Les mesures d'inhibition intracorticale sont réduites chez les patients atteints de sclérose en plaques.  La cause et les implications de ces changements sont inconnues : cela peut résulter d'un dommage dans les systèmes d'inhibition ou, alternativement, peut représenter des régulations descendantes compensatoires de l'inhibition corticale.Objectif:   Pour examiner l'association entre les mesures de l'inhibition intracorticale et les habiletés cognitives et motrices chez les patients atteints de sclérose en plaques.Méthodes: 36 patients ayant une forme de sclérose en plaques récurrente-rémittente ont été recrutés par une clinique spécialisée et ont subi une évaluation de leur habiletés motrices et cognitives en utilisant l'Échelle de composé fonctionnel de la sclérose en plaques.  Des périodes de silence cortical (PSc) et l'inhibition intracorticale de court intervalle (IIcI) furent mesurées dans les deux hémisphères en utilisant la stimulation transcrânienne magnétique.  13 sujets normaux ont également été évalués avec les mêmes mesures.  Nous avons calculé les corrélations entre les résultats fonctionnels et neurophysiologiques, et avons évalué les asymétries hémisphériques. Résultats: Les patients avec une sclérose en plaques rémittente possèdent des PSc d'une durée significativement plus longue (101.6±29.2msec) que les sujets normaux (82.2±22.4ms, t(47)=-2.166, p=0.035), ce qui indique une augmentation de l'inhibition intracorticale.   Une inhibition plus grande est associée avec des fonctions manuelles moins bonnes telles que mesurées par le test de dextérité manuelle de neuf-trous (main dominante: ρ=0.360, p=0.031; main non-dominante : ρ=0.351, p=0.039).  Généralement, la durée PSc est comparable entre les hémisphères cérébraux dans le groupe de patients (t(69)=0.633, p=0.529).   Cependant, parmi les patients ayant une asymétrie hémisphérique significative pour la durée des PSc, la direction de cette asymétrie prédit une asymétrie pour la fonction manuelle (ρ=0.950, p&lt;0.001).  Conclusion: Ces résultats supportent l'hypothèse que les changements dans l'inhibition corticale chez les patients atteints de sclérose en plaques reflètent le dommage des systèmes inhibitoires.  Dans le contexte de nos découvertes précédentes, nos résultats indiquent également que l'inhibition corticale pourrait changer en ce qui concerne le stade de la maladie, et que les mécanismes reliés à ces changements pourraient différer dépendamment du stade.  Nous ne pouvons omettre la possibilité que la augmentation de l'inhibition corticale durant la phase récurrente ou autre sous-forme de SP puisse être compensatoire.  Il pourrait être utile de prendre en considération les marqueurs neurophysiologiques tels que la PSc afin de prédire la sévérité de la maladie.</description><creator>Whatley, Benjamin</creator><contributor>Lisa Koski (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Neurophysiological abnormalities in multiple sclerosis: Disease process or functional compensation?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74cv16p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236577v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3t945v343</identifier><datestamp>2020-03-21T19:24:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le génie parasismique basé sur la performance des structures nécessite le développement des modèles de simulation qui peuvent estimer  le comportement non-linéaire des composantes structurales faisant partie d'un bâtiment sujet ti aux efforts sismiques. Afin d'avoir une évaluation sismique fiable, les modèles doivent être étalonnés avec un grand inventaire de données obtenues expérimentalement. Cette thèse avance l'état des connaissances sur l'évaluation de l'effondrement des contreventements en treillis concentrique conçus dans les régions sismiques. Cette thèse adresse le développement d'une banque de données qui inclut plus de 300 essais effectués autour du monde sur des contreventements en acier depuis plus de 40 ans. Les données statistiques de plusieurs propriétés du contreventement en acier qui peuvent être utilisées pour la quantification des incertitudes de la modélisation sont résumées. Également les implications reliées aux propriétés limi d l'élasticité qui sont attendues selon le type d'acier sont présentées en fonction des règles d'actuelles de conception. La banque de données des contreventements en acier est utilisée afin de développer des drift-based et dual-parameter fragility curves courbes de fragilité à deux paramètres en fonction du déplacement horizontal relatif de l'étage  pour différents degrés de dommage. Ces courbes servant à estimer  efficacement et rapidement les dommages sismiques, amènt  vers la prochaine génération des méthodes d'évaluation de la performance des structures. À travers une vérification approfondie de l'étalonnement du modèle non-linéaire cyclique à fibres du contreventement en acier des recommandations de modélisation du postflambement et de la rupture en fatigue oligocyclique sont développées pour trois différentes types de contreventement. L'efficacité de ces recommandations est démontrée à travers des études de cas incluantes des contreventements concentriques qui reprisent des efforts sismiques. L'accent est mis sur l'évaluation précise de la capacité de l'effondrement des  contreventements en treillis concrentriques en prenant en compte explicitement le processus de dégradation de la capacité et de la rigidité des plusieurs composants structuraux qui font partie des mécanismes du dommage local qui s'évoluentdans différents étages d'une structure en contreventements concentriques en acier une fois que le contreventement s'est fracturé. L'effet de la modélisation de l'amortissement de la structure sur la capacité à l'effondrement des contreventements concentriques en acier est également considéré.</description><description>Performance-Based Earthquake Engineering necessitates the development of simulation models that can predict the nonlinear behavior of structural components as part of a building subjected to seismic loading. For reliable seismic assessment of buildings, these models need to be calibrated with large sets of experimental data. This thesis advances the state-of-knowledge on the collapse assessment of concentrically braced frames (CBFs) designed in seismic regions. The thesis discusses the development of a database that includes extensive information from more than 300 tests of steel braces that have been conducted worldwide over the past 40 years. Statistical information of various properties of steel braces that can be used for quantification of modeling uncertainties is summarized and implications regarding the expected yield properties of various steel types as part of current design provisions are discussed. The steel brace database is utilized to develop drift-based and dual-parameter fragility curves for different damage states of steel braces. These curves can be used as tools for rapid estimation of earthquake damage towards the next generation of performance-based evaluation methods for new and existing buildings. Through extensive calibrations of an inelastic fiber-based steel brace cyclic model, modeling recommendations for the post-buckling behaviour and fracture of steel braces due to low-cycle fatigue are developed for three different brace shapes. The effectiveness of these recommendations is demonstrated through two case studies including concentrically braced frames (CBFs) subjected to earthquake loading. The emphasis is on the accurate assessment of the collapse capacity of concentrically braced frames with the explicit consideration of strength and stiffness deterioration of various structural components that are part of local story mechanisms that develop in CBFs after the steel braces fracture. The influence of modeling classical damping on the collapse capacity of CBFs is also discussed.</description><creator>Karamanci, Emre</creator><contributor>Dimitrios Lignos (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Civil</subject><title>Collapse assessment and performance-based evaluation techniques for concentrically braced frames designed in seismic regions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74cv17z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3t945v343</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5q47rs287</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Telomeres and telomerase stand at a junction of cellular processes that govern aging, cancer and disease. Premature aging syndromes and age-related diseases are characterized by short telomeres which compromise cell function and viability, whereas cancer cells are able to reactivate telomerase or alternative lengthening of telomeres (ALT) mechanisms to maintain their telomeres and become immortal.Telomeres and telomerase represent very attractive targets for the development of anticancer therapies. However, there is concern that these therapies may lead to cell resistance, including the reactivation of telomerase or ALT in telomerase-positive cells. Here we show that telomeric recombination can be promoted by telomere-induced dysfunction, an anticancer strategy currently in development, despite the presence of an active telomerase. Our results highlight an important potential mechanism of cancer cell resistance, but might also help to understand the interplay between telomerase and the ALT pathway in the cell.    Defective telomere maintenance is associated with premature or accelerated-aging disease. Mutations in almost every component of the telomerase holoenzyme have been found to be implicated in Dyskeratosis congenita (DC), revealing the importance of a functional telomerase for stem cell maintenance and cell proliferative potential. We found that the telomerase component dyskerin is sumoylated on highly conserved lysines and that lysine-to-arginine dyskerin mutants reproduce the phenotype observed in DC. Our findings identify that impaired post-translational modifications can lead to DC, and importantly point to new possibilities in the treatment of DC.Finally, we investigated the complex relationship between telomere maintenance, frailty and cardiovascular disease. We examined the feasability of measuring telomere length as a predictor of morbidity in elderly patients undergoing cardiac surgery. Our preliminary data do not identify telomere length as a predictor of surgery outcomes. Our findings also suggest that telomere length measurement in an epidemiological/clinical context must be interpreted with great caution. </description><description>Les télomeres et la télomérase se rencontrent à la jonction de processus cellulaires qui régulent le vieillissement, le cancer et certaines maladies. Plusieurs maladies de vieillissement précoce ou maladies associées au vieillissement sont caractérisées par la présence de courts télomères, qui compromettent la viabilité et la fonction de la cellule, alors que les cellules cancéreuses sont capables de réactiver la télomérase ou un mécanisme alternatif d'élongation des télomères (ALT) pour maintenir leurs télomères et devenir immortelles. Les télomères et la télomérase représentent des cibles très attrayantes pour le développement de thérapies anti-cancer. Il existe toutefois certaines possibilités que ces thérapies conduisent au développement d'une résistance chez la cellule. Ces mécanismes de résistance peuvent inclure la réactivation de l'enzyme télomérase ou réactivation du mécanisme ALT dans les cellules télomérase-positives. Nous démontrons que la recombination des télomères peut être induite par une dysfonction des télomères, une stratégie anti-cancer présentement en développement, et cela malgré la présence de télomérase dans la cellule. Nos résultats mettent l'emphase sur un mécanisme potentiel de résistance, et pourraient aussi permettre de mieux comprendre comment le mécanisme ALT et la télomérase sont régulés dans la cellule. Un maintien déficient des télomères est associé aux maladies de vieillissement précoce ou accéléré. Des mutations dans la majorité des composants de l'enzyme télomérase ont été retrouvées chez des patients atteints de Dyskératose congénitale (DC), révélant l'importance d'une télomérase fonctionnelle pour la fonction des cellules souches et le potentiel réplicatif des cellules. Nous avons identifié que la protéine dyskérine est sumoylée sur des lysines hautement conservées et que la présence de protéines mutantes dans la cellule imite les phénotypes associés à la maladie DC. Nos résultats démontrent qu'un défaut de modifications post-traductionnelles peut conduire à la maladie DC mais surtout, identifient de nouvelles possibilités pour le traitement des patients atteints de DC. Finalement, nous avons investigué la relation complexe qui existe entre le maintien des télomères, la fragilité et les maladies cardiovasculaires. Nous avons examiné le potentiel de mesurer les télomères pour prédire la mortalité et morbidité chez des patients âgés sur le point de subir une chirurgie cardiaque. Nos résultats préliminaires indiquent que la taille des télomères ne peut servir à prédire l'issue d'une chirurgie cardiaque. Nos résultats suggèrent que l'utilisation de la taille des télomères comme marqueur dans un contexte épidémiologique ou clinique doit être étudiée et interprétée avec précaution. </description><creator>Brault, Marie Eve</creator><contributor>Chantal Autexier (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Telomeres and telomerase: role in human cancer, the premature aging syndrome dyskeratosis congenita and frailty</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bg13c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5q47rs287</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9k41zh883</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cancer est à l'origine d'environ 20% des décès dans le monde occidental. En 2008, près de 12,7 millions de nouveaux cas et 7,6 millions de décès sont survenus dans le monde. Le développement du cancer est un processus multi-étapes, au cours duquel les cellules acquièrent des mutations qui mènent à une croissance cellulaire incontrôlée, l'échappement à la mort cellulaire, l'angiogenèse, l'invasion des tissus environnants et, finalement, la propagation des tumeurs à d'autres parties du corps. Les proprotéines convertases (PC) constituent une famille de neuf sérine-protéases sécrétoires similaires à la subtilisine bactérienne et à la kexine de levure. Dès le début des années 1990, il a été montré que les PC contrôlent l'activation de facteurs clés dans presque toutes les étapes du développent du cancer. Les sept premiers membres de la famille des PC (PC1, PC2, furin, PC4, PC5/6, PACE4 et PC7) activent, et moins fréquemment inactivent, des hormones, des facteurs de croissance, des récepteurs, des molécules d'adhésion, des facteurs angiogéniques, ou encore des métalloproteases, qui peuvent être impliqués dans la progression du cancer. Le dernier membre de cette famille, la proprotéine convertase de type subtilisine/kexin 9 (PCSK9), participe au maintien de l'homéostasie du cholestérol. Ce dernier a été lié à la fois positivement et négativement au dévelopement de cancers.Au cours de mon travail de thèse, je me suis concentrée sur le rôle de deux PC, PC5/6 et PCSK9, dans le développement du cancer. J'ai d'abord montré que l'expression de PC5/6 est systématiquement diminuée dans les tumeurs intestinales chez l'homme et chez la souris. Chez les souris ApcMin/+, modèle du cancer du côlon, qui développent de nombreux adénocarcinomes le long de l'intestin, l'absence de PC5/6 spécifiquement dans l'intestin et le côlon conduit à un plus grand nombre de tumeurs, en particulier dans le duodénum. Ceci suggère que PC5/6 ait un rôle protecteur contre la tumorigenèse dans l'intestin. Cependant, PC5/6 a été montré favoriser la progression de tumeurs dans d'autres types de cancers, par exemple le cancer du cerveau et de la peau. J'ai ensuite mis en évidence l'existence de deux inhibiteurs naturels de PC5/6 : les «latent TGFbeta binding proteins -2 et -3» (LTBP-2 et -3). Ils réduient l'activité enzymatique de PC5/6A ainsi que sa disponibilité en séquestrant le zymogène dans la matrice extracellulaire. Enfin, j'ai également démontré qu'une déficience en PCSK9 conduit à plus de métastases hépatiques, induites par injection de cellules mélanocytaires. Cet effet protecteur est dû aux faibles taux de cholestérol associé à la perte de PCSK9 et à une mort cellulaire programmée accrue dans le foie injecté ainsi que dans les métastases chez les souris n'exprimant pas PCSK9.En résumé, ces travaux définissent le rôle des PC5/6 et PCSK9 dans le cancer in vivo et nous aident à évaluer l'impact physiologique potentiel de l'inhibition des PC.</description><description>Cancer is a leading cause of death worldwide and accounts for about one fifth of all death in the Western world. In 2008, nearly 12.7 million new cancer cases and 7.6 million cancer deaths occurred worldwide. The development of cancer is a multistage process, during which cells acquire a series of mutations that eventually lead to unrestrained cell growth, evasion of cell death, angiogenesis, invasion of the surrounding tissue and finally spreading to other parts of the body. The mammalian proprotein convertases (PCs) constitute a family of nine secretory serine proteases that are related to bacterial subtilisin and yeast kexin. They have been associated with cancer since the early 1990s. By processing cancer-associated factors, PCs are believed to play key roles in almost every step of cancer development. Seven of these PCs (PC1, PC2, furin, PC4, PC5/6, PACE4 and PC7) activate, or less frequently inactivate, a wide variety of substrates, including hormones, growth factors, receptors, adhesion molecules, angiogenic factors, metalloproteases. Among these substrates, some of them are key factors controlling cancer progression and metastasis. The last member of this family proprotein convertase subtilisin kexin 9 (PCSK9) only cleaves itself and participates in maintaining the levels of cholesterol, which was shown to have impacts on cancer incidence.In this thesis, I focused on the role of two PCs, PC5/6 and PCSK9, in cancer development. I first showed that PC5/6 is systematically down-regulated in human and mice intestinal tumors. In ApcMin/+ mice which are a colonic cancer model and develop numerous adenocarcinomas along the intestinal tract, the specific knockout of PC5/6 in the intestine and colon leads to higher number of tumors, particularly in duodenum. This suggests that PC5/6 plays a protective role against tumorigenesis in the intestine. Although PC5/6 is protective in intestinal cancer, it has been shown to promote tumor progression in other cancer types e.g., brain and skin. Interestingly, PC5/6 is inhibited by some natural inhibitors, the latent TGFbeta binding proteins 2 and 3 (LTBP-2, -3). These two proteins reduce the enzymatic activity of PC5/6A and reduce the bio-availability of PC5/6A by sequestering the zymogen proPC5/6 in the extracellular matrix. Finally, I demonstrated that the lack of PCSK9 leads to a significantly lower level of liver metastasis of melanoma cells. This cancer protective effect is due to low plasma cholesterol levels as well as high apoptosis in liver stroma and metastasized tumors that are associated with PCSK9 deficiency.In summary, the present cumulative data define some of the in vivo roles of PC5/6 and PCSK9 in cancer and should enhance our appreciation of the physiological impact of PC inhibition.</description><creator>Sun, Xiaowei</creator><contributor>Nabil G Seidah (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>The role of proprotein convertases in cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rs29h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zh883</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v620g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The aerospace research and industry sectors are relying increasingly on numerical simulations to gain insight into aerodynamic ﬂows. However, the complexity of these ﬂows and the broad range of scales they exhibit still represent a serious challenge to the current generation of computational methods. This thesis presents developments to high-order accurate (&gt; 2nd order) schemes aimed at addressing these limitations. The topic is tackled from the perspectives of enhanced resolution and adaptive error-control. Firstly, an extension of the Lifting-Collocation-Penalty (LCP) scheme to spatially-varying polynomial approximations is presented. This formulation is used to perform efficient polynomial-adaptive computations of compressible ﬂows. The focus is put on the adequate inter-cell ﬂux transfer, and stability analysis of the resulting scheme. Secondly, improved error-control via adjoint-driven mesh reﬁnement is demonstrated. The connection between the global error-norm and the truncation error is established through an adjoint problem. This link provides valuable information about error-propagation patterns, and is shown to be useful for adaptive mesh reﬁnement. </description><description>La recherche aérospatiale et le secteur industriel font un usage intensif des méthodes de simulations aérodynamiques. Cependant, les écoulements aérodynamiques présentent une grande plage de longueurs caractéristiques, qui constituent un déﬁ de taille pour les méthodes actuelles. Cette thèse présente des avancées dans le domaine des méthodes d'ordre élevé (ordre de précision &gt; 2) visant à contourner ces limitations. Le premier axe concerne le schéma Lifting-Collocation-Penalty (LCP), qui est étendu aux approximations polynomiales variables dans l'espace. Cette formulation est conçue aﬁn de permettre des calculs d'écoulements compressibles avec adaptation polynomiale. Nous discutons le traitement adéquat du transfert des ﬂux numériques et présentons une analyse de stabilité du schéma. Le second axe est consacré au contrôle accru de l'erreur numérique grâce à une nouvelle méthode de raffinement de maillage. En utilisant une formulation adjointe, nous établissons une connexion entre la norme globale de l'erreur et l'erreur de troncature du schéma numérique. Ce lien révèle les mécanismes de propagation d'erreur, dont nous démontrons l'utilité dans le cadre de raffinement automatique de maillage. </description><creator>Cagnone, Jean-Sébastien</creator><contributor>Sivakumaran Nadarajah (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Mesh and polynomial adaptation for high-order discretizations of compressible flows</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sn00b214k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v620g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53x025b</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La domestication des plantes est un processus graduel et continu. Des changements dans la sélection naturelle (ex. sélection pour un trait particulier, changement dans le lieu de culture, maladies fongiques) peuvent avoir comme conséquences des changements à l'échelle de la microévolution. L'interaction entre les humains et les espèces cultivées est un des engins majeurs de l'évolution de ces espèces, avec une grande influence sur le flux des gènes et la sélection. La conservation des variétés de culture in situ (à la ferme) est donc une stratégie qui peut maintenir l'adaptation des variétés à une diversité de conditions environnementales, de milieux culturels, et de maladies émergentes. J'ai étudié des populations d'une plante céréalière autoféconde, l'orge (Hordeum vulgare ssp. vulgare), qui sont gérées par des agriculteurs dans le nord du Maroc. J'ai fait usage de questionnaires auprès des agriculteurs et des marqueurs génétiques pour caractériser une variété traditionnelle, appelée Beldi, et pour quantifier le flux de gènes entre les populations au niveau des villages et communes rurales. Beldi possède des caractères qui la rendent appropriée pour la région (ex. haute productivité en  conditions marginales et haute qualité de la biomasse) et, en conséquence cette variété est cultivée depuis plusieurs décennies dans la région. Il y a un haut taux de flux de gènes entre les villages et entre les communes, probablement facilité par les marchés locaux. J'ai étudié la diversité et la structure génétique de Beldi dans la région sur une échelle temporelle, en comparant des semences collectés chez les agriculteurs en 1985 et en 2008, ainsi que des échantillons des semences disponibles dans les marchés locaux.  La diversité génétique demeure élevée entre 1985 et 2008, mais il n'y a plus de structure génétique en 2008. Ceci est probablement dû à un haut niveau de flux de gènes, incluant un flux des marchés locaux vers les champs agricoles. Par contre, les semences maintenues chez les agriculteurs ne sont pas identiques aux semences disponibles dans les marchés, ce qui indique que la conservation à la ferme a comme résultat de maintenir une réserve de biodiversité locale. Ces populations ont donc le potentiel d'évoluer et de maintenir une adaptation aux conditions locales changeantes. J'ai étudié l'adaptation de Beldi à un agent pathogène fongique qui cause la maladie de l'oïdium qui est problématique dans la région: Blumeria graminis f.sp. hordei.  B. graminis est un champignon biotrophe qui évolue rapidement en acquérant des nouveaux gènes de virulence ainsi que des nouvelles combinaisons de ces virulences.  Ces nouvelles virulences sont disséminés rapidement dans la population de B. graminis.  En conséquence, les populations de Beldi maintenues chez les agriculteurs et qui sont continuellement exposées à la population de B. graminis pourrait avoir une meilleure résistance que des échantillons maintenus ex situ, dans des banques de semences. J'ai caractérisé les gènes de virulence présents dans les populations de B. graminis et j'ai déterminé qu'il y a eu des changements de virulence dans les deux dernières décennies.  J'ai aussi quantifié la résistance qualitative et quantitative de populations de Beldi issues de conservation in situ et ex situ dans la région à des populations de B. graminis. Certaines populations in situ étaient plus résistantes que des populations ex situ.  Par contre, il y avait aussi certains cas ou la population ex situ avaient une plus haute résistance. Une explication possible est que, dans certains cas, la population ex situ a retenu des gènes de résistance qui ne sont plus présents in situ et auprès desquels le pathogène n'est pas virulent. Les deux méthodes de conservation sont donc complémentaires.  En conclusion, cette dissertation fourni une étude de l'interaction entre des agriculteurs et une espèce agricole, avec des implications pour la conservation de la biodiversité agricole.</description><description>Recent evidence indicates that the domestication of crop plants is a protracted and ongoing process, with changes in selection pressure (e.g., selection for a particular trait, cultivation in a new environment, disease pressure) resulting in microevolutionary changes. The interaction between humans and crops is a major driver of crop plant evolution, with a strong influence on gene flow and selection. For this reason, conservation of crop varieties in situ (on-farm) is considered important to maintain the adaptation of crop varieties to a diversity of different environmental conditions, cultural requirements, and emerging disease strains. In this dissertation, I study populations of an inbreeding cereal crop, barley (Hordeum vulgare ssp. vulgare), under farmer management in northern Morocco.  I used a combination of household surveys and genetic data to determine the use and valuation of a traditional variety, Beldi, and the amount of gene flow among villages and rural communes. Beldi is a variety that is valued because of traits that are appropriate to the region (e.g., high productivity in marginal conditions, high quality vegetative biomass) and that has been cultivated for several decades. Levels of gene flow are high both within and among villages and communes, likely due to the influence of local markets.  I then studied the genetic diversity and structure of Beldi in the region on a temporal scale, by comparing samples of seed collected on-farm in 1985 and in 2008, and also by assessing the seed available in local markets. Genetic diversity has remained high between 1985 and 2008, but genetic structure was not detectable in 2008, likely due to gene flow from markets to farms.  However, seed maintained on-farm is not identical to seed purchased in markets, indicating that on-farm conservation is maintaining a separate pool of local biodiversity. These local populations therefore have the potential to evolve and maintain adaptation to changing local conditions.  I then studied the adaptation of Beldi to a fungal pathogen endemic to the region: Blumeria graminis f.sp. hordei, the causative agent of powdery mildew.  B. graminis is a rapidly evolving biotrophic pathogen, with new virulence genes and virulence gene combinations arising frequently and spreading rapidly across broad geographic regions. Therefore, populations of Beldi maintained on-farm could be expected to have higher resistance to the current population of B. graminis than sampled collected and maintained ex situ, in genebanks.  I first characterized the virulence genes present in B. graminis populations in the study region and determined that there have been significant changes in the pathogen population during the past two decades.  I then assessed qualitative and quantitative resistance of populations of Beldi maintained in situ and populations maintained ex situ to isolates of B. graminis from the study region.  Although some populations maintained in situ had higher resistance, there were also some cases where ex situ populations were more resistant.  This is likely because, in some cases, ex situ populations retain rare resistance genes no longer present in situ and to which the pathogen may have lost virulence.  This indicates that both methods of conservation are complementary.  Overall, this dissertation provides an in-depth study of the interaction between a farming community and a crop, with implications for long-term conservation of crop genetic diversity.  </description><creator>Jensen, Helen</creator><contributor>Daniel J Schoen (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Botany</subject><title>Ongoing domestication: in situ conservation and microevolution of a traditional barley variety (Hordeum vulgare ssp. vulgare) in northern Morocco</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qn25j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53x025b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz806351j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La plupart des patients ayant le diabète de type 1 n'atteignent pas leur cible glycémique. Le dosage en boucle fermée d'hormone permettant de modifier le taux de glucose de façon automatique (le « pancréas artificiel ») est une percée attendue depuis longtemps pour le traitement du diabète, et son développement a été récemment accéléré par le développement de capteurs de glycémie continus et de pompes à infusion. L'objectif de cette thèse est d'accélérer le développement de systèmes d'infusion en boucle fermée. La régulation en boucle fermée de la concentration de glucose postprandiale demeure un défi majeur, qui pourrait toutefois être surmonté par une meilleure compréhension des flux de glucose postprandiaux. Cependant, le mauvais conditionnement numérique du problème de calcul associé aux techniques expérimentales de double et triple traceurs rend leur évaluation difficile. Dans cette thèse, une nouvelle méthode de calcul basée sur l'inférence bayésienne  est présentée pour l'estimation des flux de glucose postprandiaux. Cette méthode est utilisée pour valider les techni-ques de double traceur et de triple traceur en les comparants à un étalon indépendant. On montre que ces deux méthodes produisent des estimations précises de l'augmentation de glucose.Des tests pré-cliniques de systèmes en boucle fermée dans un environnement de simulation par ordinateur facilitent l'optimisation des algorithmes de dosage. Dans cette dissertation, nous présentons une nouvelle méthode entièrement probabiliste de génération de patients stochastiques virtuels pour l'évaluation des systèmes en boucle fermée. La méthode établit un lien de correspondance entre les données expérimentales individuelles et des patients stochastiques virtuels dans un processus appelé « stochastic e-cloning ».Finalement, nous présentons un nouveau système d'infusion bi-hormonal (insuline et glucagon) en boucle fermée. L'algorithme de dosage est basé sur une commande prédictive aidée d'un superviseur à logique floue et d'un filtre de Kalman étendu, ainsi que d'un ensemble d'heuristiques. Le système est comparé à une thérapie à pompe conventionnelle pour 15 patients pendant une période expérimentale de 15 heures (16h00 à 7h00) en utilisant un plan d'étude croisé randomisé. Le système en boucle fer-mée améliore considérablement le contrôle du glucose et réduit le risque d'hypoglycémie.</description><description>Most patients with type 1 diabetes do not achieve glycemic targets. Glucose-responsive closed-loop hormonal delivery that automatically regulates glucose levels (the "artificial pancreas") is a long-awaited goal for diabetes and its development was recently triggered by advances in glucose sensors and infusion pumps. The objective of this thesis is to accel-erate the development of closed-loop delivery systems. Closed-loop regulation of postprandial glucose remains a major challenge, but could be overcome with better understanding of postprandial glucose fluxes. However, ill-conditioning of the computational problem accompanying dual- and triple-tracer experimental techniques hinder their assessment. In this thesis, a novel computational method based on Bayesian inference to estimate postprandial glucose fluxes is presented. The method is then used to validate the dual- and triple-tracer techniques against an independent standard and shows that both methods provide accurate estimates of glucose appearance. Pre-clinical testing of closed-loop systems in a computer-simulation environment facilitates optimization of dosing algorithms. In this thesis, a novel fully probabilistic method to generate stochastic virtual patients for the assessment of closed-loop systems is presented. The method performs one to one mapping of an individual's experimental data into a stochastic virtual patient in a process we termed "stochastic e-cloning". Finally, a novel bi-hormonal (insulin and glucagon) closed-loop delivery system is presented. The dosing algorithm is based on fuzzy-supervised model predictive controller combined with extended Kalman filtering and a set of heuristic rules. The system is compared with conventional pump therapy in 15 patients for a 15-hour experimental period (4pm-7am) utilizing a randomized crossover study design. The closed-loop system significantly improves glucose control and reduces the risk of hypoglycemia.</description><creator>Haidar, Ahmad</creator><contributor>Benoit Boulet (Supervisor1)</contributor><contributor>Roman Hovorka (Supervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>External artificial pancreas for type 1 diabetes: modeling and control</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ft848t95c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806351j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:37720h29n</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The thesis project focuses on the development of a novel, non-viral nanoparticle formulation for delivery of nucleic acids, drugs and other molecules. These nanoparticles were developed with an aim to administer the therapeutic molecules, non-invasively, to the targeted diseased tissue. The current thesis illustrates the design, characterization and optimization of the nanoparticles. The design of this novel nanoparticle formulation involves a series of chemical reactions on a parent polymer, chitosan, which is a cationic, biocompatible and biodegradable in nature. Chitosan was then surface graphed with another hydrophilic polymer called polyethylene glycol (PEG). PEG was used as a linker to further attach a peptide, which was meant to target a specific receptor on the cell's surface of the diseased tissue. In this work, we have utilized three peptide sequences, a cell penetrating peptide TAT, a neuronal targeting peptide MGF, and a colon targeting peptide CP15. These novel nanoparticles prepared using a novel synthetic scheme have shown successful delivery of the therapeutic molecules (siRNA) to the targeted tissue both in-vitro and in-vivo. The nanoparticle system as proposed can be used for intranasal delivery of siRNA's targeting brain or be used for systemic delivery to cancerous tissues. This project claims for the development of a nanoparticle based therapeutic delivery device, which can be tailor-made in terms of size, shape, surface charge of the nanoparticle, targeting peptide and therapeutic payload such as; siRNA/DNA/RNA and drugs. The formulation possesses the ability to bypass the blood-brain-barrier and other physiological barriers for the application treating neurodegenerative diseases and cancer respectively. </description><description>Le projet de thèse porte sur l'élaboration d'une formule innovatrice et non virale de nanoparticules pour livrer des acides nucléiques, drogues et autres molécules. Ces nanoparticules ont été élaborées dans le but d'administrer, de façon non-invasive, des molécules thérapeutiques, pour cibler les tissus malades. La thèse présentée illustre la conception, la caractérisation et l'optimisation des nanoparticules. La conception de cette nouvelle formulation de nanoparticules consiste en une série de réactions chimiques sur un polymère parent, la chitosane, qui est cationique, biocompatible et biodégradable. Chitosane était alors modifiée en surface avec un autre polymère hydrophile, le polyéthylène glycol (PEG). PEG a été utilisée pour lier un peptide, qui avait pour but de cibler un récepteur spécifique localisé sur la surface de la cellule du tissu malade. Dans ce travail, nous avons utilisé trois séquences peptidiques, un peptide de pénétration cellulaire TAT, un peptide de ciblage neuronal MGF et un peptide qui cible le colon, CP15. Ces nouvelles nanoparticules, préparées à l'aide d'un nouveau schéma de synthèse, ont montrées une livraison réussie des molécules thérapeutiques (siRNA) au tissu ciblé, in vitro et in vivo. Le système de nanoparticules proposé est utile pour cibler le cerveau par une administration intranasale ainsi que pour cibler des tissus cancéreux par administration systémique. Ce projet propose le développement d'un dispositif de livraison thérapeutique basée de nanoparticules, qui peut être personnalisées en fonction de la taille, la forme, la charge superficielle de la nanoparticule, le peptide de ciblage et la charge utile thérapeutique tels que: siRNA/ADN/ARN et d'autres molécules thérapeutiques. La formule possède la capacité de contourner la barrière hémato-encéphalique et autres barrières physiologiques pour traiter les maladies neurodégénératives et les tissus cancéreux.</description><creator>Malhotra, Meenakshi</creator><contributor>Satya Prakash (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - General</subject><title>A multifunctional nanoparticle formulation for siRNA delivery targeting neurodegenerative diseases and cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tq57nv28w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720h29n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b5644w148</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The clk-1 mutants of the nematode Caenorhabditis elegans display a highly pleiotropic phenotype that includes an average slowing down, and deregulation of a number of physiological processes, including embryonic and post-embryonic development, aging, and several rhythmic behaviors. clk-1 encodes a conserved enzyme that is necessary for the biosynthesis of ubiquinone (coenzyme Q), a lipid-like molecule that functions as a transporter of electrons in the respiratory chain. One of the features affected in clk-1 mutants is the defecation cycle. Several defecation suppressors of clk-1 genes (dsc) were identified. DSC-4/MTP encodes the worm homolog of the Microsomal Triglyceride Transfer Protein (MTP), a protein whose activity in vertebrates has been found to be crucial for the formation and secretion of ApoB-containing lipoproteins, such as LDL. DSC-3/TAT-2 is a worm homologue of ATP8B1, a flippase that is required for normal bile acid secretion in mammals. By studying these mutants, we found that C. elegans synthesizes and secretes cholesterol-derived molecules with properties and functions resembling those of mammalian bile acids, and that the defecation phenotype of clk-1 mutants is due to altered levels of these bile acid like-molecules resulting from increased mitochondrial oxidative stress in these mutants. As mammalian bile acids function as steroid hormones that mediate lipid, energy and glucose metabolism, our finding that the biology of bile acid–like molecules is regulated by oxidative stress provides a new hypothesis for the significance of oxidative stress in metabolic diseases.</description><description>Chez le nématode Caenorhabditis elegans, les mutants du gène clk-1 montre un large éventail de défauts phénotypiques incluant un ralentissement de leur développent, un grand nombre de dérégulations physiologiques comme le développement embryonnaire et post embryonnaire, et le vieillissement, ainsi que certains comportements. Le mutant clk-1 code pour une enzyme, évolutionnairement conservée, nécessaire à la biosynthèse de l'ubiquinone (coenzyme Q), une molécule proche des lipides, qui intervient dans le transport des électrons dans la chaine respiratoire. Le mutant clk-1 montre un défaut du comportement de défécation. Nous avons identifié de nombreux gènes supprimant ce phénotype, que nous avons nommés dsc (defecation suppressors of clk-1). DSC-4/MTP est l'homologue de MTP (Microsomal Triglyceride Transfer Protein) chez les vertébrés, une protéine essentielle à la formation et à la sécrétion des lipoprotéines qui contiennent l'apolipoprotéine B, comme les LDL. DSC-3/TAT-2 est une homologue de l'ATP8B1, une flippase requise lors de la sécrétion des acides biliaire chez les mammifères. L'étude de ces deux mutants révèle que C. elegans synthétisent et sécrètent des molécules dérivées du cholestérol dont les fonctions et les propriétés ressemblent à celles des acides biliaires chez les mammifères. De plus, les défauts de la défécation chez les mutant clk-1 sont dus à une altération de ces molécules provenant de l'augmentation du stress oxydatif mitochondrial. Chez les mammifères, les acides biliaires fonctionnent comme des hormones stéroïdes qui régulent les lipides, le métabolisme du glucose, et l'énergie de la cellule. La régulation par le stress oxydatif de ces molécules nous permet donc d'établir de nouvelles hypothèses sur l'importance du stress oxydatif dans la maladie qui affectent le métabolisme.</description><creator>Liu, Ju-Ling</creator><contributor>Siegfried Hekimi (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>A conserved bile acid biosynthesis and secretion pathway in Caenorhabditis elegans</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h7876.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644w148</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j3860b23s</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The solidification behavior of an Aluminum-Lithium-Copper (Al-Li-Cu) alloy, AA2199, and the microstructural morphology and solute distributions resulting from three rapid solidification processing techniques were investigated.  Controlled-Short-Circuiting Metal-Inert-Gas (CSC-MIG) welding, Laser Re-melting (LRM), and Electrospark Deposition (ESD) were investigated.  The morphology of the rapidly solidified material was then compared with the Kurz-Giovanola-Trivedi (KGT) model for microstructural development during rapid solidification, to allow for the estimation of the solidification front velocity (SFV) realized during processing.  This SFV was then compared with that required for non-equilibrium solute partitioning as predicted by the Continuous Growth Model (CGM) of Aziz.  The solute distributions where then measured and compared with that expected for equilibrium and non-equilibrium partitioning, to determine if the solute trapping phenomenon had been induced during solidification. The CSC-MIG deposited material displayed a fine (4.3 ±1 μm) cellular structure, comparable to that  reported for electron beam welding.  The SFV was estimated to be ~2-4.5x10-4m/s, a value below that required to impart any deviation from equilibrium partitioning.  Chemical analysis via Energy Dispersive Spectroscopy (EDS) and Time-Of-Flight Secondary-Ion-Mass-Spectroscopy (TOF-SIMS) revealed lateral segregation of copper to the cell walls, and a similar segregation profile to that predicted by the Clyne-Kurz model. TOF-SIMS also revealed a homogeneous lateral lithium distribution, while depth profiling displayed some lithium enrichment at the surface.Within the LRM material it was determined that laser pulse energies on the order of 0.25 – 0.5 Joules resulted in a fine cellular solidification structure.  The SFV was estimated to be between 3 and 25cm/s were realized during solidification.  Furthermore, a pulse energy of 0.125J resulted in a featureless solidification structure.  The SFV for the samples produced with a pulse energy of 0.125J was estimated to be &gt;1m/s.  The CGM predicted a deviation from equilibrium partitioning all pulse energy levels employed.  This was supported by the chemical profiling of lithium within the re-melted samples measured via X-ray photoelectron spectroscopy (XPS).  Measurement of the lattice parameter via X-ray diffraction (XRD) revealed that the solute trapping phenomenon resulted in the formation of a super saturated solid solution, evident through a reduction of the lattice parameter from 4.0485 Å for the starting material to 4.0399 Å in the LRM material produced with a pulse energy of 0.125 Joules. The analysis of the ESD solidified material revealed the breakdown of a planar solid-liquid interface into a cellular morphology, resulting in fine copper rich cells within the microstructure (~30-60nm in width).  The KGT model predicted this occurred at a SFV of ~1m/s.  The CGM predicted significant trapping of Li at a SFV of 1m/s, which was supported by the TOF-SIMS data, which revealed a homogeneous distribution of lithium within the solidified material.  Finally Atom-Probe-Tomography revealed the presence of Al3Li  upon the cell walls.  It was then determined that the Al3Li was not formed during the solidification process, as predicted by a time dependent nucleation model for phase suppression during rapid solidification, and the result of subsequent aging. It was also revealed that the T1 hardness of the LRM material is similar to that of the T3 BM.  It was therefore concluded that the LRM process is capable of producing SFF components of AA2199, which can achieve adequate hardness via a natural aging process, without requiring cold-working prior to aging.  Finally the LRM solidified material in the T5 condition was determined to be capable of aging to 81% of the hardness (~122HV) of the BM in the T8' condition, without the application of a cold working process prior to aging.</description><description>Le comportement de solidification d'un alliage aluminium-lithium (Al-Li), AA2199, et la morphologie microstructurale des distributions de soluté de trois techniques rapides de traitement de solidification ont été étudiés. Contrôle de court-circuit métallique de gaz inerte (CSC-MIG), Re-fondrement au Laser (LRM), et dépôt d'électro-érosion (ESD), ont été étudiés. La morphologie microstructurale du matériel solidifié rapidement a ensuite été comparée au modèle Kurz-Giovanola-Trivedi (KGT) qui décrit le développement microstructurale lors de la solidification rapide afin de permettre l'estimation de la vitesse du front de solidification (SFV) apparaissant au cours du traitement. Cet SFV a ensuite été comparé à celui des partitions de soluté non-équilibrés prédit par le modèle de croissance continue d'Aziz. Les distributions de soluté ont ensuite été mesurées et comparées à celles prédites pour l'éffet de partage à l'équilibre et hors d'équilibre afin de déterminer si le phénomène de piégeage de soluté a été incité au cours du solidification.Le matériel déposé par CSC-MIG affiche une structure cellulaire très fine(4,3 ± 1 micron) et comparable à celle rapportée antérieurement pour le soudage par faisceau d'électrons. L'estimation de l'SFD est d'environ 2-4.5x10-4m / s. Ceci est inférieure à celle requise pour causer une déviation de partition à l'équilibre comme prévu par le CGM. L'analyse chimique par EDS et TOF-SIMS a révélé une ségrégation latérale de cuivre sur les parois cellulaires et un profil de ségrégation semblable à celui prédit par le modèle Clyne-Kurz. Time-Of-Flight-secondary-Ion Mass Spectroscopy-(TOF-SIMS) a révélé une distribution latérale homogène de lithium. Cependant, le profile en profondeur affiche une certaine quantité d'enrichissement de lithium à la surface du matériel déposé.Au sein du matériel LRM, il a été déterminé que les énergies de pulsation au laser à l'ordre de 0,125 à 0,5 Joules causent une structure cellulaire de solidification fine. Il a ensuite été estimé que des vitesses de front de solidification (SFV) entre 3 et 25 cm / s ont été atteints au cours de la solidification. Le CGM pour le piégeage des solutés a prédit une déviation des partitions à l'équilibre lors de la solidification pour tous niveaux d'énergie de pulsation employés. Ce phénomène a été appuyé par le profile chimique de lithium dans les échantillons refondus et mesurés à l'aide du spectroscopie de photoélectrons au rayons X (XPS). Les mesures du paramètre du réseau crystalline par diffraction de rayons X (XRD) ont révélé que le phénomène de piégeage de soluté donne lieu à la formation d'une solution saturée super-solide, ce qui est démontré par une réduction du paramètre du réseau de 4,0485 Å pour le matériel de départ comparé à 4,0399 Å pour le matériel refondu avec une énergie de pulsation de 0,125 joule.L'analyse de la matière solidifiée par ESD a révélé la désintégration de l'interface planaire solide-liquide en une morphologie cellulaire qui entraîne la présence de cellules fines riches en cuivre à l'intérieure de la microstructure (~ 30-60nm de largeur). Le modèle déduit par KGT prédit que ceci se produit à un SFV d'environ 1m / s. Le CGM prédit une piégeage significatif de lithium à une SFV de 1 m / s, ce qui a été soutenu par les données TOF-SIMS qui ont révélé une distribution homogène de lithium dans le matériel solidifié. Ensuite, la tomographie par sonde d'atoms a révélé la présence de la phase Al3Li sur les parois des cellules riches en cuivre. De plus, il a été déterminé que le Al3Li n'a pas été formé lors de la solidification. Ceci est prédit par un modèle temporel de nucléation qui sert à la prédiction de la suppression de phases au cours de la solidification rapide, et donc le résultat est un processus de vieillissement antérieur.</description><creator>Heard, David</creator><contributor>Mathieu Brochu (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Rapid solidification of an aluminum-lithium alloy for solid freeform fabrication applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vs034.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860b23s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s1784q028</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines the social and pedagogical challenges of implementing Québec's Ethics and Religious Culture program (ERC). This program advocates multi-religious instruction as a means toward social harmony at a time when people from differing religious cultures increasingly co-exist. In this context there is a crucial need for children to learn about the culture and religious beliefs of others. The distinct culture and religious history of Québec makes it a unique setting for such a program. The thesis examines the strained and complex feelings regarding religion that have pervaded Québec society since the Quiet Revolution. In the end the thesis points to teacher preparation and the attitude of teachers as the basic elements that will make the program succeed or fail. It concludes that the implications that the ERC program carries for social harmony are substantial and historic.   </description><description>Cette thèse examine les défis sociaux et pédagogiques de la mise en application du programme Éthique et culture religieuse [ECR]. Ce programme, qui introduit un modèle d'instructions multi religieux dans les écoles, est un effort pratique visant à promouvoir l'harmonie sociale au Québec dans un contexte ou des gens de différentes croyances religieuses doivent apprendre à vivre ensemble. On reconnait ici qu'il y a un besoin critique pour nos enfants d'apprendre et de connaître les cultures et les croyances religieuses des gens qui les entoures. L'histoire culturelle et religieuse du Québec fourni un milieu unique pour un tel programme. Cette thèse examine les relations contraintes et les sentiments complexes qui se répandent dans la société québécoise au sujet de la religion depuis la révolution tranquille. En fin de compte, elle démontre que la préparation, l'éducation et l'attitude des enseignants sont les éléments de base qui feront de ce programme un succès ou un échec. Elle conclut que les implications du programme ECR pourraient avoir un impact significatif et historique sur l'harmonie sociale et le bien commun. </description><creator>Shorten, Mary</creator><contributor>Ronald Morris (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Curriculum and Instruction</subject><title>Breaking down barriers: Québec's attempt to promote social harmony through religious education in schools</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593tz679.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784q028</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mn369</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The development of the wire-mesh wheel of the Apollo Lunar Roving Vehicle was realized through a time consuming trial and error design process, primarily driven by manufacturability and physical testing. Recent wheel development, motivated by renewed interest in lunar surface exploration, utilizes more sophisticated numerical simulation tools. However, many researchers still employ trial and error or parametric approaches to designing the wheels. This thesis proposes a systematic approach to the design optimization of compliant lunar wheels. The problem is decomposed into system and component level analyses. The system level analysis investigates the effect of elastic wheel behaviour on rover and mission performance metrics. This is realized by optimizing concept independent wheel design variables using multi-disciplinary models coupled with optimization algorithms. Wheel concepts are explored by prototyping and physical testing, as well as numerical modelling. The mobility performance metrics of cellular, segmented and iRings wheels are compared to a baseline rubber wheel. In the component level analysis, a multi-objective optimization algorithm is coupled with numerical simulations of wheel-ground interaction to find optimal cellular wheel designs. The effectiveness of the methodology to optimize cellular wheel concepts is verified, and the limitations of the approach examined. Finally, a discussion to extend the proposed methodology to alternative wheel concepts is provided.</description><description>Le développement de la roue treillis métallique de l'Apollo Lunar Roving Vehicle a été réalisé par un  processus d'essais et d'erreurs. Les récents développements de roues flexibles, motivé par un regain d'intérêt pour l'exploration lunaire, ont maintenant à leur disposition des outils de simulation numérique plus sophistiqués. Cependant, la majorité des chercheurs emploient toujours des méthodes expérimentales ou paramétriques pour développer leurs roues. Cette thèse propose une nouvelle approche systématique pour l'optimisation de concepts de roues lunaires flexibles. Le problème est décomposé en deux analyses se rapportant au niveau du système et celui des composantes. L'analyse au niveau du système étudie l'effet du comportement de la roue élastique sur des mesures de performance lors d'une mission du rover. Ceci est réalisé en optimisant les paramètres décrivant une roue flexible à l'aide de modèles multidisciplinaires. Différents concepts de roues sont explorés à l'aide de prototypes et d'essais physiques, ainsi que de modélisations numériques. La performance de chacun des concepts de roues flexibles cellulaires, iRings et segmentés sont comparées à un pneu standard. L'analyse au niveau des composantes effectue une optimisation multi-objective afin de déterminer, par le biais de simulations numériques, le concept optimal de roues flexibles cellulaires. L'efficacité de la méthodologie pour optimiser la roue cellulaire est ensuite vérifiée et les limites de cette approche sont examinées en détail. Finalement, une discussion sur l'application de la méthodologie proposée à des concepts de roues arbitraires est abordée.</description><creator>Faragalli, Michele</creator><contributor>Peter Henry Radziszewski (Supervisor2)</contributor><contributor>Damiano Pasini (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Multi-objective design optimization of compliant lunar wheels</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rn301486z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mn369</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:47429d876</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Trypanosomatid pathogens cause devastating diseases in humans and animals and continue to pose a major challenge in the drug development. Mitochondrial gene expression in trypanosomatid pathogens requires extensive post transcriptional modification, known as RNA editing which generates translatable transcripts for essential components of parasite respiratory complex. RNA editing is catalyzed by a multiprotein complex called editosome. Most of the editosome proteins are essential for parasite survival, thereby making editosome a suitable target for drug discovery. However, how editosome proteins are assembled and perform RNA editing is not fully understood. We hypothesized that identification of novel compounds targeting and perturbing this unique process will not only help to determine the function and assembly of the editosome proteins but may also be used as compounds against all three major trypanosomatid pathogens. In the first part of the thesis, I present developing and testing of a fluorescence resonance energy transfer (FRET)-based high throughput screening assay for identification of compounds that inhibit editosome function. Furthermore, we use our assay to confirm inhibiting effect of known inhibitors of an essential editosome protein, T. brucei RNA editing ligase 1(TbREL1). Using our assay, we also show that these inhibitors are able to inhibit RNA editing in the context of partially purified editosome.The second part of thesis describes a pilot screen of a small set of compounds that were identified via virtual screening of a chemical library against TbREL1. Using secondary biochemical assays we confirmed the specificity of inhibition and showed that these compounds find other targets in addition to the intended TbREL1 target. We showed for the first time that the inhibitory compounds interfere with the interaction of editosome with substrate RNA and consequently lead to the loss of all activities associated with the functional editosome. Moreover, we show that this inhibition is able to interfere with the assembly of the editosome proteins and propose a model to describe possible mode of inhibition by these compounds. In the third part of thesis, I present a study that compares the mechanism of action of inhibitory compounds in the context of recombinant versus native TbREL1 in the editosome. We show that these compounds interfere with RNA substrate binding activities of the editosome accessory factors MRP1&amp;MRP2 (mitochondrial RNA binding proteins 1&amp;2) which result in perturbing other editing activities. We show that these compounds can only inhibit TbREL1 function when the accessory factors are not present. Furthermore, we performed alanine mutagenesis of the amino acid residues of TbREL1 that are predicted to bind inhibitors. We provide a detailed map of the structure of enzyme-inhibitor complex with an opportunity for future design of more potent inhibitors of TbREL1. These studies have led to identification and characterization of novel inhibitors that result in inactivation of editosome function. Moreover, elucidation of the mechanism of RNA editing inhibition provides a basis for future selection of more efficient and potent inhibitors against the editosome proteins. Therefore, this work contributes to both the functional studies of an essential gene expression mechanism and to an exciting possibility for future drug development against three related trypanosomatid pathogens.</description><description>Pathogènes des trypanosomatides sont responsable de maladies dévastatrices chez les humains et les animaux et continuent de poser un défi majeur dans le développement de médicaments. L'expression du gène mitochondrial chez les agents pathogènes de la famille des trypanosomatides nécessite une modification post transcriptionnelle vaste, connue sous le nom d'édition de l'ARN, qui génère des transcrits traduisibles pour les composants essentiels du complexe respiratoire du parasite. L'édition de l'ARN est catalysée par un complexe multiprotéique appelé éditosome, dont la plupart des protéines sont essentiels pour la survie du parasite, ce qui fait de l'éditosome une cible appropriée pour la découverte de médicaments. Cependant, la façon dont les protéines de l'éditosome sont assemblés et effectue l'édition de l'ARN n'est pas entièrement comprise. Nous émettons l'hypothèse que l'identification de nouveaux composés ciblant et perturbant ce processus unique permettra non seulement de déterminer la fonction et l'assemblage des protéines de l'éditosome mais également d'être utilisé en tant que composés contre les trois principaux pathogènes de la famille des trypanosomatides. Dans la première partie de la thèse, je présente l'élaboration et l'essai basé sur la fluorescence avec un criblage à haut débit pour l'identification de composés qui inhibent la fonction de l'éditosome. En outre, nous avons utilisé notre test pour confirmer l'effet inhibiteur des inhibiteurs connus d'une protéine essentielle de l'éditosome, T. brucei RNA editing ligase 1(TbREL1). Grâce à notre test, nous avons montré également que ces inhibiteurs sont capables d'inhiber la fonction d'édition de l'ARN dans le contexte de l'éditosome partiellement purifié. La deuxième partie de la thèse décrit un essai pilote d'un petit ensemble de composés qui ont été identifiés par criblage virtuel contre TbREL1. En utilisant des tests secondaires, nous avons confirmé la spécificité de l'inhibition et montré que ces composés ont trouvé d'autres cibles en plus de celle de TbREL1. Nous avons montré pour la première fois que les composés inhibiteurs interférent avec l'interaction de l'éditosome à l'ARN substrat et par conséquent entraîne la perte de toutes les activités liées à la fonction de l'éditosome. De plus, nous avons montré que cette inhibition est capable d'interférer avec l'assemblage des protéines de l'éditosome et avons proposé un modèle pour décrire le mécanisme possible d'inhibition par ces composés. Dans la troisième partie de la thèse, je présente une étude qui compare le mécanisme d'action des composés inhibiteurs dans le contexte de TbREL1 recombinant ou natif dans l'éditosome. Nous avons montré que ces composés interfèrent avec les activités de liaison à l'ARN des facteurs accessoires de l'éditosome MRP1 et MRP2 (protéines liant les ARN mitochondriaux 1 &amp; 2) qui aboutissent à la perturbation d'autres activités d'édition. Nous avons montré que ces composés peuvent seulement inhiber la fonction de TbREL1 en l'absence des facteurs accessoires. En outre, nous avons effectué une mutagenèse d'alanine des résidus d'acides aminés de TbREL1 qui sont prévus dans la liaison aux inhibiteurs. Nous fournissons une carte détaillée de la structure du complexe enzyme-inhibiteur avec une opportunité de conception future de plus puissants inhibiteurs de TbREL1. Ces études ont conduit à l'identification et la caractérisation de nouveaux inhibiteurs qui se traduisent par l'inactivation de la fonction de l'éditosome. En outre, l'élucidation du mécanisme d'inhibition de l'édition de l'ARN fournit une base pour la sélection future d'inhibiteurs plus efficaces et plus puissants contre les protéines de l'éditosome. Par conséquent, ce travail contribue à la fois aux études fonctionnelles d'un mécanisme d'expression d'un gène essentiel et à une possibilité passionnante pour le développement de futur médicament contre trois agents pathogènes liés de la famille des trypanosomatides. </description><creator>Moshiri, Houtan</creator><contributor>Reza Salavati (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Targeting the editosome - from drug discovery to function</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pk673.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429d876</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p822j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:25:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>DNA serves as the essential biomacromolecule responsible for encoding, transmitting and expressing genetic information in all forms of life. However, when taken out of this biological role, the unique self-assembling properties, information rich content and easy means of chemical synthesis make DNA an ideal material for solving some of the challenging problems in chemical construction at the nanometer length scale. The emerging field of supramolecular DNA assembly presents chemical solutions to DNA construction, by synthetically modifying DNA with small molecules and supramolecular motifs. This thesis specifically examines how DNA building blocks modified with synthetic organic, inorganic and polymeric molecules can be designed to efficiently assemble into well-defined 3D structures. In part 1, a modular assembly strategy is developed whereby 2D DNA triangles are efficiently prepared and connected to create the first triangular prismatic structure that can be site-specifically coordinated with transition metals. In part 2, selective introduction of sequence symmetry is utilized to both simplify design and generate an expanded set of 3D DNA geometries in a mild, facile and high yield manner. In parts 3 and 4, a 3D DNA construction method that assembles a minimum number of DNA strands in near quantitative yield, to give a scaffold with a large number of single-stranded arms, is introduced. As demonstrated in part 3, site-specific hybridization of DNA-polymer conjugates to the single-stranded arms of this 3D-DNA scaffold gives efficient access to nanostructured DNA-block copolymer cages with enhanced nuclease resistance. In part 4, it is demonstrated that unfunctionalized 3D DNA cubes efficiently accumulate in the cytoplasm of human cervical cancer cells (HeLa) without the aid of any transfection agent. Collectively, this work develops 'DNA-economic' strategies to assemble 3D DNA structures in a facile manner and excellent yield. These assembly methods lay the foundation for fundamental assessment and future integration of 3D DNA structures as cellular probes or drug delivery tools and as a means to help solve some of the challenges facing researchers in biophysics and nanoscience.</description><description>L'ADN est une biomacromolécule essentielle qui sert à encoder, transmettre et exprimer l'information génétique contenue dans toutes les formes de vie. Toutefois, al'extérieur de ce contexte biologique, les propriétés uniques d'auto-assemblage, le contenu riche en information et les méthodes de synthèse chimique simples qui sont associées à l'ADN en font un matériau idéal pour résoudre certains des grands défis dans la construction à l'échelle nanométrique. Le domaine émergent de l'assemblage supramoléculaire de l'ADN présente des solutions chimiques pour la construction de nanostructures au moyen de l'ADN, en modifiant celui-ci synthétiquement avec des molécules organiques et des motifs supramoléculaires. Cette thèse examine spécifiquement comment des blocs de construction d'ADN modifiés avec des molécules synthétiques organiques, inorganiques et des polymères peuvent être conçus pour s'assembler en structures 3D bien définies et de manière efficace. Dans la 1e partie, une stratégie d'assemblage modulaire est développée. Celle-ci permet de relier des triangles d'ADN bidimensionnels préparés de façon efficace pour créer la première structure prismatique triangulaire en 3D qui peut être coordonnée en des lieux spécifiques avec des métaux de transition. Dans la 2e partie, l'introduction sélective de symétrie dans les séquences est utilisée pour à la fois simplifier la conception et pour générer un ensemble élargi de géométries d'ADN en 3D d'une manière simple et haute en rendement. Dans les 3e et 4e parties, une méthode de construction d'ADN en 3D qui assemble un nombre minimal de brins dans un rendement presque quantitatif pour donner une structure comportant un grand nombre de sections en ADN simple-brin est introduite. Comme démontré dans la 3e partie, l'hybridation spécifique de conjugués d'ADN-polymère aux sections en simple-brin de cet échafaudage d'ADN tridimensionnel permet l'assemblage efficace de cages nanostructurées d'ADN-copolymère séquencé avec une résistance améliorée aux nucléases. Dans la 4e partie, il est démontré que des cubes d'ADN en 3D non- fonctionnalisés s'accumulent efficacement dans le cytoplasme de cellules humaines du cancer du col de l'utérus (HeLa) sans l'aide d'un agent de transfection. Collectivement, ce travail développe des stratégies «économiques en ADN» pour assembler des structures d'ADN en 3D d'une manière simple et avec un excellent rendement. Ces méthodes d'assemblage jettent les bases pour l'évaluation fondamentale et l'intégration future de structures d'ADN en 3D en tant que sondes cellulaires, outils d'administration de médicaments et moyens pour aider à résoudre certains des défis auxquels sont confrontés les chercheurs en biophysique et nanosciences.</description><creator>McLaughlin, Christopher</creator><contributor>Hanadi Sleiman (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Chemistry - Physical</subject><title>Assembly of 3D DNA architectures: towards minimal design and maximal function</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sq87bx79h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p822j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):14600</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>