<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:14:31Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6225" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k3569692n</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Potato (Solanum tuberosum L.) is an important staple crop with a highly heterozygous and complex genome. Potato improvement efforts have been held back by the relative lack of genetic resources available to producers and breeders. This work has focused on expanding the available genomic and transcriptomic resources for potato. Specifically, by predicting gene regulatory mechanisms as a response to nitrogen (N) supplementation and through the assembly of two draft genomes for potato landraces S. tuberosum subsp. andigena and S. stenotomum subsp. goniocalyx. The response to N supplementation is important for potato production because insufficient N can have negative impacts on yield and tuber quality while excessive N can be harmful to the environment. In total, thirty genes were found to be consistently over-expressed and nine genes were found to be consistently under-expressed in potatoes from three different cultivars (Shepody, Russet Burbank, and Atlantic) grown in fields with supplemented N. The 1000 nt upstream flanking regions of N responsive genes were analyzed and nine overrepresented motifs were found using three motif discovery algorithms (Seeder, Weeder and MEME). These putative regulatory motifs could be key to understanding the genetic response to N supplementation in commercial potato cultivars. Genome re-sequencing data from two potato landraces (S. tuberosum subsp. andigena and S. stenotomum subsp. goniocalyx) was used to identify structural variation when compared to the potato reference genome. Using copy number variation (CNV) detection software, a significant number of deletions and duplications were identified in both landraces, affecting genes with functions ranging from carbohydrate metabolism to disease resistance. Additionally, draft genomes were assembled de novo for each variety, providing evidence for large-scale structural variation between each subspecies. A number of putative novel sequences that are currently not included in the potato reference genome were also discovered in these two potato varieties. While significant work remains to improve the assembled genomes for subsp. andigena and goniocalyx, this study provides evidence that structural variation in these wild potato species merits further analysis. </description><description>La pomme de terre (Solanum tuberosum L.) est une culture de base importante avec un génome complexe et hétérozygote. Les efforts d'amélioration de la pomme de terre ont été freinés par le manque de ressources génétiques à la disposition des producteurs et des généticiens-sélectionneurs. Ce travail se concentre sur l'expansion des ressources génomiques et transcriptomiques disponibles pour la pomme de terre. Plus précisément, on y prédit des mécanismes de régulation des gènes en réponse à la supplémentation d'azote (N) et on y fait l'assemblage de deux ébauches de génomes pour les variétés sauvages de pomme de terre S. tuberosum sous-espèce andigena et S. stenotomum sous-espèce goniocalyx. La réponse à la supplémentation en N est importante pour la production de pommes de terre parce que l'insuffisance en N peut avoir des impacts négatifs sur le rendement et la qualité des tubercules, tandis qu'un apport excessif en N peut être nocif pour l'environnement. Au total, trente gènes ont été constamment surexprimés et neuf gènes ont été constamment sous-exprimés dans les pommes de terre de trois cultivars différents (Shepody, Russet Burbank et Atlantique) cultivés dans les champs supplémentés en N. On a analysé les 1000 paires de bases qui flanquent les gènes sensibles à l'N et on a trouvé neuf motifs surreprésentés en utilisant trois algorithmes différents pour la découverte de motifs (Seeder, Weeder et MEME). Ces motifs de régulation putatifs pourraient être la clé pour comprendre la réponse génétique à la supplémentation en N dans les cultivars commerciaux de pomme de terre. Des données de re-séquençage génomique de deux variétés sauvages de pommes de terre (les sous-espèces andigena et goniocalyx) ont été utilisées pour identifier leur variation structurelle par rapport au génome de référence de la pomme de terre. Un nombre significatif de délétions et de duplications ont été identifiées dans ces deux variétés avec un logiciel de détection de variation du nombre de copies (VNC). Les gènes affectés par la variation ont fonctions diverses, par exemple le métabolisme des glucides et la résistance aux maladies. De plus, une ébauche de génome a été assemblée de novo pour chaque variété, fournissant des preuves additionnelles de variation structurelle à grande échelle entre chaque sous-espèce. Un certain nombre de nouvelles séquences qui ne sont pas actuellement incluses dans le génome de référence de la pomme de terre ont aussi été découvertes dans ces deux variétés. Cette étude fournit des preuves que ces variétés sauvages méritent une analyse plus poussée, même s'il reste beaucoup de travaux importants à faire. </description><creator>Gálvez López, José Héctor</creator><contributor>Martina Stromvik (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Plant Science</subject><title>Bioinformatics analyses for de novo regulatory motif discovery, structural variant analysis, and genome assembly in potato «Solanum tuberosum L»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nh26d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k3569692n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qc33d</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Malgré sont petit système nerveux, les C. elegans sont capables de détecter et de naviguer un environnement composé d'une variété de composante chimiques. Il est suggéré que les réponses neuronales opposantes des principaux neurones sensoriels du NaCl, ASER et ASEL, sont à la base de la détection robuste de changements en concentration de NaCl. Cependant, nous avons constaté que ASER et ASEL peuvent également être fonctionnellement spécialisés dans la détection de caractéristiques spatio-temporelles distinctes d'un environnement de NaCl. ASER est fonctionnellement réglé pour détecter les petits changements dans la concentration de NaCl tandis que ASEL détecte les grands changements dans la concentration de NaCl. Nous avons également constaté que l'activité neurale dans ces deux neurones est dynamique. Les réponses neuronales de ASER et ASEL aux grands changements dans la concentration de NaCl sont différentes, en grandeur et en motif, que les réponses aux petit changement gradués dans la concentration de NaCl. Les réponses neuronales aux changements temporels et graduels dans la concentration du NaCl sont également influencées par les expériences de NaCl qui ont précède. Une pré-exposition a une concentration de 0 mM NaCl augmente la magnitude de la réponse neuronale de ASEL tout en atténuant les réponses de ASER. À l'inverse, une pré-exposition a une concentration de 50 mM NaCl augmente la magnitude de la réponse neuronale de ASER tout en atténuant celui de ASEL. La modélisation contextuelle et chronologique de l'activité neuronale ASER et ASEL fournit un moyen de mémoire spatiale environnementale. Notre recherche a révélé que les caractéristiques spatiotemporelles d'un environnement NaCl sont fonctionnellement latéralisées entre les neurones ASE gauche et droit et que cette séparation, couplée avec la modulation neurale par les évènements qui ont précédé, fournit une mémoire spatiale de ces caractéristiques spatiotemporelles distinctes.</description><description>C. elegans, despite a small nervous system, are capable of sensing and navigating in response to a variety of chemical compounds. It has been suggested that the opposing neural responses of the main NaCl sensing neurons, ASER and ASEL, may underlie robust sensing of changes in stimulus concentration. However, we found that ASER and ASEL may also be functionally specialized in detecting distinct spatiotemporal features of a NaCl environment. ASER is functionally tuned to sense small graded changes in NaCl concentrations while ASEL senses large acute changes in NaCl concentration. We also found that neural activity in both these neurons are dynamic. ASER and ASEL responses to step changes in NaCl concentrations are different, both in magnitude and in patterning, than response to graded changes in NaCl concentrations. Neural responses to both temporal and graded changes in NaCl concentration are also influenced by past NaCl experiences. Pre-exposure to 0mM NaCl enhances ASEL response magnitude while attenuating ASER responses. Conversely, 50mM NaCl pre-exposure increases ASER response magnitude while attenuating ASEL. The contextual and chronological modulation of ASER and ASEL neural activity provides a mean of environmental spatial memory. Our research has found that spatiotemporal features of a NaCl environment is functionally lateralized between left and right ASE neurons and that this separation, paired dynamic neural modulation from past events, provides a spatial memory of these distinct spatiotemporal features.</description><creator>Desrochers, Melanie</creator><contributor>Shelton Hendricks (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Neuroscience</subject><title>Functional lateralization in the «C. elegans» salt sensing ASE neurons</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7w62fb873.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qc33d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4x51hm794</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le phosphore (P) est un nutriment essentiel pour les plantes qui est requis en production agricole. Toutefois, il n'y a aucun substitut connu au P, il existe en quantité limitée, et il est considéré comme un important polluant aquatique. La récupération et la réutilisation du P permettent d'accroitre la gestion durable du P car elles réduisent à la fois les flux de P dans les systèmes aquatiques ainsi que la dépendance aux réserves non-renouvelables de ce minerai. Le P peut être récupéré à partir d'une variété de sources y compris les eaux usées, les déchets agricoles, les déchets industriels et les déchets organiques solides (par exemple les déchets alimentaires et les déchets de jardin). Cependant, même si la recherche sur le P est devenue de plus en plus répandue au cours des dernières décennies, notre compréhension de la récupération du P dans les systèmes de gestion des déchets urbains demeure limitée—en particulier en ce qui a trait à comprendre ce qui influence le recyclage des déchets organiques et la récupération potentielle de P, ainsi que l'évolution temporelle des flux et de la récupération de P en milieu urbain. Dans cette thèse, j'examine le rôle de la gestion centralisée des déchets organiques dans le recyclage du P.J'utilise une approche interdisciplinaire pour examiner le rôle des facteurs sociaux, technologiques et politiques dans l'amélioration de la gestion du P dans les systèmes alimentaires et de gestion des déchets.Tout d'abord, je me suis concentrée sur le rôle des déchets organiques dans le recyclage du P et sur les facteurs de détournement des déchets organiques. Le détournement de déchets organiques consiste en la diversion de déchets organiques solides loin des sites d'enfouissement vers des options plus durables, comme le compostage. Mes résultats indiquent que même si les facteurs socio-économiques jouent un rôle dans le détournement des déchets organiques, des stratégies de gestion telles que les incitatifs économiques, comme les modèles de type « payer pour jeter », et des infrastructures adéquates, comme la collecte sur le trottoir, peuvent être utilisées pour augmenter les taux de détournement.J'ai également constaté que seulement 50% du P issu des matières organiques détournées est recyclé vers des terres arables, ce qui contraste avec la supposition typique voulant que 100% des matières détournées soient recyclées vers des terres arables. Dans le deuxième chapitre de ce manuscrit, j'ai utilisé la ville de Montréal comme étude de cas pour explorer les flux de P dans un milieu urbain. Pour y parvenir, j'ai utilisé l'analyse des flux de substances et la modélisation dynamique des systèmes pour évaluer les flux actuels de P sur l'île de Montréal, et pour projeter comment ces flux pourraient changer dans le temps sous divers scénarios de gestion agricole et de gestion des déchets. J'ai décelé que présentement, plus de 80% du P importé sur l'île de Montréal se retrouve dans des décharges, alors que moins de 3% est recyclé. Néanmoins, les résultats du modèle dynamique du système ont permis de conclure que la mise en oeuvre de politiques et le développement d'infrastructures appropriées permettraient d'augmenter considérablement le recyclage de P dans la région de Montréal et de réduire jusqu'à 95% les flux vers les sites d'enfouissement. De plus, le P potentiellement disponible à partir de sources situées sur l'île de Montréal dépasse de loin la capacité agricole de l'île. Cela indique que les partenariats avec les agriculteurs basés à l'extérieur de l'île seront importants pour optimiser le recyclage du P. En somme, cette thèse interdisciplinaire basée sur la théorie des systèmes enrichit la littérature existante en faisant la lumière sur la gestion du P grâce à la gestion des déchets organiques et des eaux usées.</description><description>Phosphorus (P) is an essential plant nutrient required for agricultural production. P has no known substitutes, is found in limited supply, and is considered an important aquatic pollutant. P recovery and reuse has emerged as one option for increasing sustainable P management because it both reduces P flows to aquatic systems and lessens dependence on non-renewable mineral supplies. P can be recovered from a variety of sources, including wastewater, agricultural waste, industrial waste and solid organic waste (e.g. food and yard waste). However, while P research has become increasingly common in recent decades, our understanding of P recovery from urban waste systems remains limited—specifically in terms of understanding what drives organic waste recycling and potential P recovery, as well as how urban P flows and recovery may change over time. In this thesis, I examined the role of centralized organic waste management in P recycling. I used an interdisciplinary approach to consider the role of various social, technological, and political factors in improving P management within food and wastesystems. First, I focused on the role of organic waste in P recycling and the drivers of organic waste diversion. Organic waste diversion refers to the rerouting of solid organic waste away from landfill toward more sustainable options such as composting. My results indicate that while socio-economic factors do play a role in organic waste diversion, management strategies such as economic incentives (e.g. pay-as-you-throw schemes) and convenient infrastructure (e.g. curbside collection) can be leveraged to increase organic waste diversion. I also found that only approximately 50% of the P in diverted organics is recycled to arable land, which contrasts with the typical assumption that 100% of the diverted material is recycled to arable land. In the second manuscript chapter, I used Montreal as a case study to explore P flows in an urban setting. Here, I used substance flow analysis and system dynamics modelling to evaluate current P flows on the island of Montreal and project how these flows may change over time under various agriculture and waste management scenarios. I found that currently over 80% of P imported to the island of Montreal accumulates in landfills, while less than 3% is recycled. However, results from the system dynamics model found that with the implementation of policies and infrastructure, there is potential to substantially increase P recycling in the Montreal area and reduce the flow to landfill by as much as 95%. Potential P available from on-island sources far exceeds on-island agricultural capacity, indicating that partnerships with off-island farmers will be important for optimizing P recycling. In general, this interdisciplinary, systems based thesis complements existing literature by providing insight into P management through organic waste and wastewater management.</description><creator>Treadwell, Jillian</creator><contributor>Grant Clark (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Elena Bennett (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Phosphorus and organic waste management: investigating the potential for phosphorus recovery and recycling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6682x640k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hm794</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb42r</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire s'intéresse à l'américanité des Fous de Bassan d'Anne Hébert (1982). Il étudie son rapport au continent en s'appuyant sur deux principaux moyens utilisés pour exprimer l'expérience américaine. Le premier – l'inscription du roman parmi la littérature de l'Amérique – est observé grâce aux références à The Sound and the Fury (1929) de William Faulkner. Le deuxième – le choix d'une forme pouvant transmettre la réalité du continent – est analysé par la textualisation des langues. En examinant comment Les Fous de Bassan dit l'Amérique, cette étude positionne le roman dans ses contextes québécois et américain. Le mémoire identifie les stratégies textuelles divergentes adoptées dans Les Fous de Bassan. Les nombreux emprunts à Faulkner illustrent d'abord la proximité de l'œuvre québécoise à son modèle états-unien, mais, en même temps, les influences américaines ne se manifestent que d'une manière implicite chez Anne Hébert. Son roman est par ailleurs rédigé dans le respect de la norme linguistique française.La perspective sociolinguistique privilégiée par la suite met davantage en lumière la spécificité des corpus étudiés. La réticence des Fous de Bassan à intégrer des langues non standards – une stratégie que Faulkner est plus enclin à utiliser – montre une tension entre son contenu québécois et sa forme française. Une des hypothèses de ce mémoire est que cette même tension reflèterait l'ambivalence du Québec envers l'Amérique. Tout en faisant partie du territoire américain, la province se distingue notamment par sa langue française. Le mémoire dégage ainsi des Fous de Bassan une américanité tempérée par la langue d'écriture, constituant une réponse unique à l'hésitation suscitée par la dimension américaine de la littérature québécoise.</description><description>This thesis explores the notion of « americanité » in Anne Hébert's novel Les Fous de Bassan. It analyses the novel's relationship to the continent through two different approaches of expressing the American experience. The first one – the novel's affiliation with American literature – is observed through its references to William Faulkner's The Sound and the Fury (1929). The second – the preference for a form that conveys Americanness – is analyzed through the novel's language use. By studying how Les Fous de Bassan narrates America, this work situates the novel in both its Quebec and its American contexts.            The thesis identifies opposite textual strategies in the novel. Les Fous de Bassan's content seems to be permeated with The Sound and the Fury, and Hébert's borrowings show a proximity to her Faulknerian precedent. However, the novel integrates its intertext in a fashion that makes its references to America implied rather than exposed. Also, the novel is predominantly written in accordance with the French linguistic norm.            While the intertextual perspective concentrates on what seems inspired by The Sound and the Fury, the sociolinguistic perspective highlights the distinctive traits of each novel. Les Fous de Bassan's reluctance to incorporate nonstandard languages (a strategy Faulkner is more inclined to use) shows a tension between an American subject and a French form. This thesis claims that such a tension reflects an ambivalent attitude, similar to the one Quebec maintains towards the continent. While it is a part of America, the province is also separate from it, in part due to its French language. The thesis thus shows how Les Fous de Bassan's « américanité » is tempered by its language, defining the novel's own answer to a more general ambiguity in relation to the American dimension of Quebec literature.</description><creator>Bourret-Lafleur, Marie-Pier</creator><contributor>Catherine Leclerc (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>French Language and Literature</subject><title>L'Américanité des «Fous de Bassan» d'Anne Hébert: une lecture faulknérienne</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ht24wm77r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb42r</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dp912</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une lecture unifiée du texte Grec traditionellement attribué a Théognis de Mégare comme un corpus oral de poésie aristocratique, didactique et symposiaque dans le cadre historique et politique de la cité-état de Mégare et ses colonies dans l'Âge Archaique Grec.</description><description>A unified reading of the ancient Greek text attributed to Theognis of Megara as an oral corpus of symposiastic, didactic aristocratic poetry within the wider political &amp; historic context of early archaic Megara &amp; its colonies.</description><creator>Espanol Androutsopoulos, Odiseas</creator><contributor>Lynn Kozak (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>History and Classical Studies</subject><title>Theognis revisited: a historic, thematic and literary reading of the Theognidean corpus</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xf26n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dp912</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859j146</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les « water tracks » sont des lignes foncées composées de sol humide qui pousse vers le bas des pentes durant le printemps et l'été. Les « water tracks » se retrouvent dans les McMurdo Dry Valleys, des vallées froides, hyper-arides, sans glace dans l'Antarctique. À ces endroits, l'eau coule à travers le sol du désert polaire. Puisque l'eau est essentielle à la vie telle que nous la connaissons, les « water tracks » pourraient être enrichis de biomasse microbienne en comparaison avec le sol sec aux alentours.Cette thèse visait à déterminer si les sols du « water track » sont plus habitables pour les communautés microbiennes. Pour ce faire le nombre total de cellules, le nombre de cellules viables, et la respiration communautaire ont été déterminées pour les sols du « water tracks » et pour les sols secs. Cette thèse visait aussi à déterminer aussi la différence entre la composition des communautés microbiennes des sols secs et humides. Les sols du « water track » présentent une augmentation statistiquement significative de la teneur en humidité, du nombre total de cellules, du nombre de cellules viables, et de la respiration communautaire comparé aux sols secs. La respiration était significativement corrélée avec la teneur en humidité, mais les nombre total de cellules et les nombre de cellules viables n'étaient pas corrélée avec la teneur en humidité. En revanche, la composition des communautés microbiennes ne différait pas significativement entre les communautés des sols humides et secs, ni démontrait une corrélation significative avec la teneur en humidité. Par contre, la composition des communautés microbiennes différait avec la localisation et la profondeur de l'échantillonnage. De façon générale, les résultats obtenus indiquent que les « water tracks » sont plus habitables que les sols secs.Cette thèse est la première analyse détaillée des communautés microbiennes des « water tracks » de l'Antarctique. Puisque les « water tracks » sont des analogues terrestres pour les « recurring slope lineae », qui suggèrent la présence d'eau liquide qui coule sur la planète Mars, ces résultats pourraient aussi avoir des implications astrobiologiques.</description><description>Water tracks are dark, linear features of increased soil moisture that grow downslope over the spring and summer. Water tracks occur in the McMurdo Dry Valleys, a series of cold, hyper-arid, ice-free valleys in Antarctica, and present an instance of flowing liquid water through polar desert soils. As water is essential to life as we know it, microbial communities in water tracks were expected to be enriched in biomass and activity compared to adjacent, off-track, dry soils. The present thesis aimed at determining whether these water track soils are more habitable to microbial communities by ascertaining the differences in total cell counts, viable plate counts, and microbial respiratory activity in water track soils compared to the adjacent dry soils in Pearse Valley, as well as to determine any differences in community composition between the two soil types. Water track soils had a statistically significant increase in moisture, total cell counts, heterotrophic plate counts, and community respiration compared to dry soils. Respiration was also significantly positively correlated with soil moisture content, but total cell counts and plate counts were not correlated with moisture content. In contrast, the microbial community composition surprisingly did not significantly differ between wet and dry soil communities, nor did community composition demonstrate a relationship with soil moisture content. The microbial community composition instead appeared to differ based on location and depth. Overall, the data suggest that water tracks are more habitable than cold arid soils. This research presents the first in-depth study of the microbial communities of Antarctic water tracks. Water tracks in the McMurdo Dry Valleys may also act as a terrestrial analogue for "recurring slope lineae", features suggesting flowing water on the surface of Mars, so determining the effects of water tracks on habitability may also have astrobiological implications.</description><creator>Chan-Yam, Kelly</creator><contributor>Lyle Whyte (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Characterisation of microbial communities in a water track in an Antarctic Dry Valley</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ws859j15g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859j146</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kp78gk028</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine la vision du monde de Sigismund Krzyzanowski telle qu'elle se représente dans sa fiction. Une telle approche se justifie par l'étrangeté des mondes fictifs de Krzyzanowski et par le manque relatif de l'étude sur le sujet ; bien que la majorité de sa fiction a été écrit dans les années 1920, les œuvres de Krzyzanowski seulement ont gagné l'attention critique dans l'Ouest au cours des dix dernières années. Cette thèse cherche à prouver que, de l'avis de Krzyzanowski, la réalité se fracture et qu'il utilise sa fiction pour attirer l'attention sur cette fragmentation et pour examiner les implications d'existence dans un monde fracturé. Dans les histoires de Krzyzanowski, les liens de cause à effet se brisent en morceaux, laissant un monde chaotique qui est impossible à expliquer avec le raisonnement philosophique et qui ne peut pas soutenir un système éthique cohérent. En raison de la réalité fracturée, ses éléments constitutifs – des objets discrets, des individus et des moments – deviennent plus significatifs et Krzyzanowski affirme la valeur de l'art et de l'imagination comme une des alternatives à la fragmentation. Le premier chapitre analyse le contexte philosophique dans la fiction de Krzyzanowski, affirmant que Krzyzanowski adapte les idées du Vedanta, Leibniz et Kant, mais rejette généralement la métaphysique comme une source de connaissance. Le deuxième chapitre explique comment Krzyzanowski utilise la distorsion, la synecdoque, et la personnification pour dépeindre le monde fragmenté, le corps fragmenté, et le soi fragmenté, respectivement. Dans le troisième chapitre, les implications thématiques de la fragmentation sont examinées, puisque Krzyzanowski reconnaît les défis de l'écriture dans un monde fracturé même qu'il défend l'imagination comme une force productive.</description><description>This Master's thesis examines the worldview of Sigizmund Krzhizhanovsky as represented in his fiction. Such an approach is justified both by the strangeness of Krzhizhanovsky's fictional worlds and the relative dearth of scholarship on the topic; although the bulk of his fiction was written in the 1920s, Krzhizhanovsky's works only gained critical attention in the West within the past ten years. This thesis aims to prove that Krzhizhanovsky views reality as fractured and uses his fiction to draw attention to this fragmentation and to examine the implications of life in a fractured world. In Krzhizhanovsky's stories, the logical chains of cause and effect break apart into a chaotic world that cannot be explained by philosophical reasoning and cannot support a coherent ethical system. As a consequence of fractured reality, its component parts – discrete objects, individuals, and moments – become more meaningful and Krzhizhanovsky turns to art and imagination as an alternative to fragmentation. The first chapter analyzes the philosophical background to Krzhizhanovsky's fiction, arguing that Krzhizhanovsky adapts certain ideas from the Vedanta, Leibniz, and Kant but largely rejects metaphysics as a source of knowledge. The second chapter shows how Krzhizhanovsky uses distortion, synecdoche, and personification to depict the fractured world, fractured body, and fractured self, respectively. In the third chapter, the thematic implications of fragmentation are examined, as Krzhizhanovsky both acknowledges the challenges of authorship in a fractured world and yet affirms the value of the imagination as a productive force. </description><creator>Stuntz, Lisa</creator><contributor>Anna Berman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Languages, Literatures, and Cultures</subject><title>The fiction of Sigizmund Krzhizhanovsky: a fractured reality</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v979v540r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gk028</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Languages, Literatures, and Cultures</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j38609521</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Autism Spectrum Disorder (ASD) is a complex, heterogeneous developmental disorder formally characterized by impaired social communication and interaction, as well as restricted, repetitive patterns of behavior, interests and activities. Early behavioural intervention in children with ASD has been shown to improve their acquisition of language and play skills, as well as their overall social behaviour.  While ASD can be diagnosed clinically after children are 3 years old, the development of biomarkers to help in earlier diagnosis will facilitate earlier intervention and may lead to better outcomes. Longitudinal studies using anatomical magnetic resonance imaging (MRI) can be powerful to help understand structural changes that occur during early childhood and to detect those that might be related to ASD. In particular Tensor Based Morphometry (TBM) can be used to look at differences in growth trajectories on a voxel-by-voxel basis, using Jacobian determinant maps obtained from the non-linear registration of subjects to an age appropriate template. In this thesis, infants from the Infant Brain Imaging Study (IBIS) with MRI data for at least one time point at 6, 12 and/or 24 months of age, and with a complete diagnostic assessment at 24 months of age were included in a morphological analysis, fitting a mixed-effects model to TBM results to obtain a growth trajectory for each voxel.  Subjects were grouped by familial risk, diagnosis and overall severity score using the Autism Diagnostic Observation Schedule (ADOS). After controlling for a False Discovery Rate of 5%, several well defined regions showed a significant effect for the interaction of risk and age, both as a positive effect (overgrowth) and a negative effect (undergrowth). Some of the regions found to have significant overgrowth in the high-risk ADOS positive group include the genu of the corpus callosum, the forceps minor, and white matter in the border between the parietal and frontal lobes, while regions found to have significant undergrowth in the high-risk ADOS positive group include the cerebellar right crus II, cerebellar right lobe IX and the cerebellar Left Lobe VIII A. These results are of particular significance since they are in agreement with ASD being a neurodevelopmental disorder, shown by the different growth trajectories between the groups, as well as with the hypothesis relating ASD with abnormal connectivity, given that these regions are part of known brain networks.</description><description>Les troubles du spectre autistique (TSA) constituent un trouble du développement hétérogène et complexe qui se caractérise par des anomalies dans les interactions sociales ainsi que par comportements et activités limités et répétitifs. Une prise en charge précoce de type comportemental chez les enfants atteints de TSA a démontré qu'une amélioration de l'apprentissage du langage et des comportements sociaux est possible. Les TSA peuvent être diagnostiqués cliniquement chez les enfants de 3 ans et plus, cependant le développement de biomarqueurs facilitant les diagnostiques précoces permettrait une prise en charge plus en amont et pourrait fournir des résultats plus satisfaisants. Les études longitudinales employant l'imagerie par résonance magnétique anatomique (IRM) peuvent être des instruments efficaces pour aider à comprendre les changements structurels qui se produisent lors les nourrissants et pour détecter ceux qui pourraient être liés aux TSA. La Morphométrie Basée sur les Tenseur (TBM) peut être employée pour observer les différences de trajectoire de croissance en recourant à la méthode de voxel par voxel et en utilisant une matrice jacobienne résultant de l'enregistrement non linéaire des sujets à un modèle adéquat d'âge. Dans cette thèse, des nourrissants issus de l'Étude d'Imagerie des Cerveaux des Nourissants (IBIS) ayant des données IRM enregistrées à un moment donné à 6, 12 et/ou 24 mois au moins et un diagnostic complet à 24 mois ont été inclus dans une analyse morphologique, correspondant ainsi à un modèle à effets mixtes des résultats TBM afin d'obtenir une trajectoire de croissance pour chaque voxel. Les sujets ont été groupés en fonction du risque héréditaire, des diagnostiques et du degré de gravité établi par l'Échelle d'Observation pour le Diagnostic de l'Autisme (ADOS). Plusieurs régions ont révélé des effets significatifs quant à l'interaction entre le facteur risque et l'âge. Effets à la fois positifs (sur-croissance) et négatifs (sous-croissance). Certaines des régions pour lesquelles une sur-croissance significative est constatée dans le groupe positif ADOS à haut risques comprennent  le  genu du  corpus callosum, les forceps mineurs et la substance blanche dans le lobe pariétaux. Les régions pour lesquelles une sous-croissance significative a été observée incluent le crus II droit cérébelleux, le lobe cérébelleux droit IX et le lobe cérébelleux gauche VIII A. Ces résultats revêtent une importance toute particulière car ils sont en accord avec le postulat selon lequel les TSA sont un trouble du développement neurologique, illustrés par les différentes trajectoires de croissance entre les groupes, ainsi que par l'hypothèse établissant un lien entre les TSA avec une connexion anormale dans des régions qui font partie des réseaux du cerveau connues.</description><creator>Cárdenas de la Parra, Alonso</creator><contributor>Louis Collins (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Tensor based morphometry in children at high risk of Autism Spectrum Disorder</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483m749.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j38609521</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rx913s40x</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Steel moment-resisting frames (MRFs) in seismic regions are designed to concentrate yielding in beams to dissipate the energy released by earthquakes. However, capacity design procedures in North American code provisions (CSA 2009; AISC 2010a) do not systematically prevent plastic deformations from occurring in columns. Under ground motions with a low probability of occurrence, steel columns as part of MRFs may develop plastic hinges which can lead to undesirable frame mechanisms. Due to a limited set of test data, the current modelling guidelines (PEER/ATC 2010; ASCE 2014) provide little guidance and often employ highly conservative component models for nonlinear modelling of steel columns. Thus, ASCE 41-13 (ASCE 2014) considers that a column possesses no plastic rotation capacity when the compressive axial load demands become larger than 50% of the critical load associated with the member. Hence, the seismic behaviour of steel columns needs to be characterized experimentally, in particular for high axial load and lateral drift demands. High axial load demands on columns are common in existing steel frame buildings due to gravity and can be increased by vertical accelerations and/or dynamic overturning effects in the case of end columns. This thesis intends to advance the state of knowledge on the hysteretic behaviour of steel columns with a large-scale testing program. Twelve column specimens utilizing W14 and W16 cross-sections that are typically used in steel MRFs are subjected to diverse axial and lateral loading sequences. Monotonic, symmetric and collapse-consistent loading histories are employed to push the columns far into the inelastic range and to assess their performance until collapse (i.e., point of loss of axial load carrying capacity). The transient effect on end columns within MRFs is also studied. Test results provide unique experimental data characterizing the cyclic behaviour of steel columns through the loss of their axial load carrying capacity. The effect of the local slenderness, the cross-section depth, the applied axial load ratio, the loading history and the steel material on the column performance is discussed. Moreover, test data are compared with pre-test simulation predictions carried out with a continuum finite element and a concentrated plasticity model.The thesis provides valuable insights on column performance under a wide range of seismic inputs, the interaction of axial load and lateral drift demands, strength and stiffness deterioration phenomena occurring at the component level and a failure mode associated with column axial shortening. In particular, experimental results show that all the tested column specimens exhibit an appreciable plastic rotation capacity even when subjected to high axial load demands. These results can serve to refine seismic design code provisions, revisit guidelines for the nonlinear analysis of steel columns and calibrate numerical models, on the basis of the proposed recommendations.</description><description>La conception parasismique des cadres rigides ductiles en acier (ou MRF pour « moment-resisting frames ») cherche à dissiper l'énergie sismique transférée à la structure en concentrant les déformations plastiques dans les poutres du MRF. Cependant, les règles de calcul par capacité définies dans les normes de dimensionnement des ouvrages en Amérique du Nord (CSA 2009 ; AISC 2010a) n'assurent pas nécessairement un comportement élastique des poteaux. Ainsi, sous l'action de séismes avec une faible probabilité d'occurrence, des rotules plastiques peuvent se former dans les poteaux de MRF en acier et conduire à des mécanismes de ruine du portique non souhaités. Du fait d'un nombre restreint de tests de poutres-colonnes, les règles de modélisation non-linéaire actuelles (PEER/ATC 2010 ; ASCE 2014) donnent peu d'indications et recommandent des modèles très prudents quand il s'agit d'analyser des poteaux en acier. Par exemple, ASCE 41-13 (ASCE 2014) considère qu'un poteau ne possède aucune capacité de rotation plastique lorsque le chargement axial est supérieur à la moitié de sa résistance axiale critique. Par conséquent, le comportement sismique des poteaux en acier doit être caractérisé de manière expérimentale, en particulier pour d'importantes sollicitations de flexion et de charge axiale combinées. Les poteaux de bâtiments en acier anciens sont souvent soumis à d'importantes charges gravitaires ; la composante verticale des accélérations sismiques et/ou les effets de renversement dynamique dans le cas des poteaux de rive sont à l'origine de charges axiales supplémentaires. Ce mémoire a pour but d'avancer l'état actuel des connaissances sur le comportement hystérétique des poteaux en acier grâce à un programme expérimental à grande échelle. Douze spécimens de poteaux (profilés W14 et W16 typiques de MRF en acier) sont soumis à divers protocoles de chargement axial et latéral. Des chargements monotones et cycliques (symétriques ou asymétriques avec encliquetage) sont utilisés pour obtenir la réponse des poteaux dans le domaine inélastique et pour évaluer leur performance jusqu'à la ruine (c'est-à-dire jusqu'à la perte de leur résistance axiale). L'effet du chargement transitoire sur les poteaux de rive des MRF est également analysé. Les résultats expérimentaux fournissent des données uniques sur le comportement cyclique des poteaux en acier jusqu'à l'effondrement. Les principaux paramètres étudiés sont l'élancement de la section, la hauteur de l'âme, le niveau de charge axiale, le protocole de chargement et le type d'acier. De plus, les résultats expérimentaux sont comparés à des prédictions effectuées avec un modèle éléments finis et un modèle de plasticité concentrée (rotule plastique). Ce travail ouvre des perspectives intéressantes sur la réponse des poteaux à une large gamme d'excitations sismiques, sur l'interaction des sollicitations de flexion et de charge axiale, sur les phénomènes de détérioration en résistance et en raideur ainsi que sur un mode de rupture associé avec le raccourcissement axial des poteaux. En particulier, les résultats montrent que tous les poteaux testés présentent une capacité de rotation plastique significative – même lorsqu'ils sont soumis à des charges de compression importantes. Ces données peuvent servir, sur la base des recommandations proposées, à ajuster les normes de conception parasismique, réexaminer les procédures d'analyse non-linéaire des poteaux en acier et calibrer des modèles numériques.</description><creator>Cravero, Julien</creator><contributor>Colin Andrew Rogers (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Dimitrios Lignos (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Civil Engineering and Applied Mechanics</subject><title>Experimental evaluation of steel wide-flange columns in moment-resisting frames under high axial load and lateral drift demands</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365771r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913s40x</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g021x</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>There is a strong positive association between educational attainment and health outcomes, and neighborhood and housing play central roles in relation to both (Leventhal &amp; Brooks-Gunn, 2002; Stafford &amp; McCarthy, 2006). The present study examined health and education-related variables across neighborhoods, as defined by housing types and administrative districts, in Ulaanbaatar, Mongolia. Based on literature establishing associations between neighborhood deprivation and adverse health and educational outcomes, and on emerging scholarship of sprawling ger districts in Ulaanbaatar, the study hypothesized neighborhood residence in ger districts (characterized by gers and single family houses) would be associated with adverse health and educational outcomes due to unhealthy physical environment and poor public services. The Multiple Indicator Cluster Survey 2013, collected by UNICEF and National Statistical Office of Mongolia, was used to test the hypotheses. A series of chi-square tests of homogeneity were conducted to examine group differences in health outcomes (child mortality and antenatal care) in a sample of 4,708 women of ages 15-49 and educational outcomes (school attendance) in a sample of 3,604 young people between the ages of 6-18, across three types of housing (gers, houses, apartments) and nine administrative districts in Ulaanbaatar. Results indicate residence in ger districts is associated with higher rates of child mortality and lower rates of school attendance compared to residence in apartment districts. It was concluded residence in ger districts may be associated with heightened risk of poor health and educational outcomes. Policy implications include improvements in physical environment and public services in ger districts.</description><description>Le niveau de scolarité atteint et les conditions de santé représentent des facteurs fortement entre reliées. De plus, les caractéristiques relatifs au quartier d'habitation et au logement jouent un rôle central en ce qui concerne cette relation (L'éventa et Brooks-Gunn, 2002; Stafford &amp; McCarthy, 2006). Dans la présente étude, les conditions de santé et le niveau d'éducation atteint seront examiné auprès d'individus à Oulan-Bator en Mongolie, habitant dans des logement et des districts administratifs distincts. Une revue de la littérature portant sur le sujet suggère que les quartiers à Oulan-Bator connus sous le terme district ger, soit caractérisés par des conditions défavorable et des petites maisons en yourtes, contribuent au développement de problèmes de santé et de difficultés scolaires. Par conséquant, il est prévu que les problèmes de santé et la sous-performance scolaire des résidents des districts gers soit associés à l'environnement physique malsain et la piètre qualité des services publics. L'enquête par grappes à indicateurs multiples des données recueillies par l'UNICEF et l'Office national de statistique en Mongolie a été utilisée pour étudier cette hypothèse, suivit d'une série d'épreuves de l'homogénéité du chi-carré pour examiner les différences entre groupes en terme de conditions de santé (mortalité infantile et soins prénatals) et de résultats scolaires (fréquentation ou non d'institution scolaire) dans un échantillon de 4 708 femmes âgées de 15 à 49. Les groupes ont été divisés par rapport aux trois types de logements (gers, maisons, et appartements) et neuf districts administratifs à Oulan-Bator. Les résultats indiquent que la résidence en districts agricoles est associée à des taux plus élevés de mortalité infantile et à des taux de fréquentation scolaire plus faibles que la résidence en quartiers d'appartements. De plus, la résidence en districts de ger est associée à un risque accru de problème de santé et de sous-performance scolaire. Les répercussions sur les politiques comprennent l'amélioration de l'environnement physique et des services publics dans les districts agricoles.</description><creator>Bayarsaikhan, Ariunaa</creator><contributor>Jessica Ruglis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>Neighborhood, housing, education, and health in Ulaanbaatar, Mongolia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6q182n70t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g021x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tx31qm374</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les travaux sur la conversion et l'utilisation du méthane et du dioxyde de carbone sont essentiels pour trouver des solutions au réchauffement climatique causé par ces deux gaz à effet de serre (GES). Des procédés plasmas non-thermiques ont été suggérés comme moyen efficace pour reformer ces deux gaz car ils ont l'avantage de promouvoir des réactions non-favorables thermodynamiquement grâce à leurs propriétés hors équilibre. De plus, ces procédés ne requièrent pas les hautes températures inhérentes aux procédés catalytiques conventionnels. Dans ce travail, une décharge AC à barrière diélectrique (DBD) a été utilisée pour l'activation du méthane et du dioxyde de carbone afin de produire du gaz de synthèse. Les effets des conditions opératoires telles que le rapport molaire CH4/CO2 et le débit du gaz entrant sur le procédé plasma ont été étudiés selon les critères suivants: conversion du gaz entrant, sélectivité du produit et efficacité de la conversion d'énergie. Les résultats indiquent que l'efficacité énergétique de la DBD est comparable ou légèrement supérieure à celle d'autres DBD, mais reste inférieure à celle d'un arc glissant due à son volume de décharge plus petit. </description><description>Topics on conversion and utilization of methane and carbon dioxide are imperative as they tackle global warming effects from the two greenhouse gases (GHGs). Non-thermal plasma processes have been proposed as an efficient means to reform both gases as they have the advantage of realizing thermodynamically unfavorable reactions due to their unique non-equilibrium properties. Non-thermal processes also overcome the drawback of the high temperature required by conventional catalytic processes. In this work, an AC dielectric-barrier discharge (DBD) was used for the activation of methane and carbon dioxide to produce syngas. The effect of operating parameters such as CH4/CO2 mole ratio and feed gas flow rate on the performance of the plasma process were investigated in terms of the conversion of feed gas, product selectivity and energy conversion efficiency. The results show that the energy efficiency using a DBD is comparable with other dielectric-barrier discharges and even slightly higher but still relatively lower than that of the gliding arc primarily due to its smaller discharge volume.</description><creator>Uwadiegwu, Flora</creator><contributor>Sylvain Coulombe (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Plasma-assisted dry reforming of methane in a dielectric barrier discharge (DBD)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs249.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tx31qm374</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:70795b28t</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les fibres en composites naturelles sont graduellement en train de remplacer les fibres de bois et de verre dans les industries automobiles et aérospatiales. Étant donné que divers bois traditionnels sont en voie de disparition, les fabricants des instruments de musique se sont déjà mis à la recherche de substituts, ce qui a engendré l'apparition sur le marché d'instruments musicaux faits à partir de fibre de carbone. Bien que ce matériau prouva être excellent dans certains aspects tel que sa résistance environnementale et la réduction du poids, il eut par contre moins de succès dans l'aboutissement d'un bon comportement acoustique. Cette recherche examine la fibre de lin en tant que meilleur remplaçant à la fibre de carbone. La fibre de lin est faite à partir de la plante de lin, cultivée en grande quantité dans des pays tels que le Canada. La touche dans les guitares, habituellement fabriquée à partir de palissandre du Brésil, est le sujet abordé. Premièrement, la méthode expérimentale de Taguchi permettra d'identifier la hiérarchie de cinq paramètres (E1, E2, Ef, épaisseur et densité) vis-à-vis du comportement acoustique. Deuxièmement, les effets de la température et de l'humidité sur la fréquence naturelle et l'amortissement seront étudiés pour divers échantillons de touche (composite de lin de deux différents grades, bambou) gardant le palissandre comme ligne de base. Mot clés : Composites en fibre de lin, fréquence naturelle, rapport d'amortissement, méthode de Taguchi, effets de l'humidité et de la température.</description><description>Natural fibre composites are currently replacing wood and glass fibre secondary structures in aerospace and automobile industries. With many kinds of traditional wood listed as endangered, the music instrument manufacturing sector has started looking for alternate materials. This new endeavour resulted in many carbon fibre instruments, now seen in the market. Carbon fibre proved to be excellent in certain aspects such as environment resistance and weight reduction but had less success with achieving good acoustic behaviour. In this research, flax fibre composites, made from the fibres of the flax plant, grown in large quantities in countries like Canada, are examined to see if they can be a better replacement. Fretboards in guitars are the subject of interest, usually made from Brazilian Rosewood. First, Taguchi's Design of Experiments method is used to identify the hierarchy among five different parameters (E1, E2, Ef, thickness and density) on the acoustic behaviour. Second, the effect of temperature and humidity on the natural frequency and damping is studied for different fretboard samples (flax composite of 2 different grades, bamboo) keeping the Rosewood as the baseline. Keywords: Flax fibre composites, Natural Frequency, Damping ratio, Taguchi's method, humidity and temperature effects.</description><creator>Duraisamy, Arun</creator><contributor>Larry Lessard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Understanding the acoustic behaviour of natural fiber composites and the effects of temperature and humidity</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z029p735d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/70795b28t</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qc34p</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le pissenlit officinal (Taraxacum officinale) est une mauvaise herbe populaire qui a colonisé en Amérique du Nord. Tous les correspondant herbicides chimiques sont bannis depuis 2007 pour leur utilization sur la pelouse dans le but d'encourage l'utilization des techniques plus écologiques pour la gestion des mauvaises herbes. Sarritor est un bioherbicide développé à partir d'un champignon Sclerotinia minor dans le but de détruire certaines plantes comme le pissenlit et les autres mauvaises herbes à feuilles larges. Sclerotinia minor est un champignon qui s'attraque et lyse les tissus des hôtes et qui produite des sclérotes comme structures reproducteur et de survie. Les sclérotes se produit rarement sur le système gazons, mais arrive sur la laitue, l'arachide, le tournesol, etc. Afin d'explorer les facteurs impliqués dans le développement de sclérotes, différentes biomasse et inoculation endroits ont été testés sur le pissenlit et la laitue. Les résultats indiquent que le développement des sclérotes est lié à la biomasse de S. minor, l'emplacement et les espèces végétales. S. minor mineures virulence variations sur les mauvaises herbes à feuilles larges. L'acide oxalique (OA) est le clé facteur de l'infection sécrété par S. minor. L'oxalate oxydase (OxO), un enzyme agit comme bouclier en catalysant l'acide oxalique. Des études démontrent que l'augmentation de l`activité de l'oxalate oxidase chez les plantes sensibles augmente leur résistance contre S. minor. Les expériments qui implique OxO a été conduit sur les plantes suivantes: le pissenlit officinal, le plantain majeur, le plantain à feuilles lancéolées et les herbes communes. Le pissenlit (sensible) renferme la plus haute activité d`oxalate oxidase suivi par les plantains. Les herbes communes (résistant) montrent le niveau le moins élevé de l'activité de cet enzyme. La substrat norme pour Sarritor est 1.4 mm-2.0 mm gruau d'orge infecté par S. minor. Malgré que l'orge est un ingrédient facile à acquérir, le processus de fabrication du gruau avec cette céréale est assez cher et longue. Les alternatives d'orge: le millet, le couscous et le riz, ont été examines comme les substrat alternatives pour produire du bioherbicides de S. minor. En plus, ils ont été utilisés comme formulation de S.minor sur la gélose, les feuilles détachées et sur le champ. Le millet se retrouve â être le substitut idéal parmi les trois grains étudiés. Le millet a été aussi efficace que la formulation d'orge et beaucoup plus facile à produire.</description><description>Dandelion (Taraxacum officinale) is a widely distributed weed in turfgrass in North America. Standard chemical herbicides have been banned from use in urban environments in most regionsin Canada since 2007 which hard-pressed the need to discover environmentally friendly methods for weed managemnet. Sarritorr is a fungus-based (Sclerotinia minor) bioherbicide targeting dandelion and other broadleaf weeds in turfgrass. Sclerotinia minor is a soil-borne fungus that invades and lyses plant tissues and produces sclerotia as a resting, survival, reproductive structure. Sclerotia formation rarely occurred when the Sarritor bioherbicide was used to control weeds on turfgrass. However, S. minor is known to be a serious pathogen of lettuce, peanut, and sunflower crops. Disease in lettuce and other crops starts below the soil surface by infecting the roots and root crowns and the fungus proceeds to decay entire lettuce plants and release numerous sclerotia back into the farmers' soil. In order to explore the factors involved in sclerotia development, different quantities of substrate biomass and infection position were compared on dandelion and lettuce plants. Results indicate that sclerotia development was related to substrate biomass, infection site and the plant species. Not all broadleaf species are equally susceptible to the S. minor bioherbicide. Dandelions are susceptible, plantains less susceptible and turf grasses, fortunately, are not harmed by S. minor. Oxalic acid (OA) is a key infection factor for S. minor and oxalic oxidase (OxO) is known to catalyze oxalate to hydrogen peroxide and carbon dioxide. Studies have shown increasing OxO activities in susceptible plants led to the reduction in the level of disease caused by S. minor and related pathogens. Dandelion, broadleaf plantain, narrowleaf plantain and Kentucky bluegrass were assayed for OxO to examine the relationship between OxO activities in the host plants and susceptibility to S. minor. Dandelion (susceptible) had the highest level of OxO activity followed by the two plantains, while Kentucky bluegrass (resistant) had the lowest OxO activity. The standard Sarritorr formulation was ground barley grits (1.4 mm-2.0mm) colonized by S. minor. Barley is an easily acquired substrate, but the grinding process is costly and time-consuming for laboratory production of bioherbicide product. Several alternatives to barley: millet, couscous and rice were studied as alternative substrates for the production of S. minor bioherbicide. Viability and virulence of these granular formulations were evaluated on agar media, on detached leaves and in field test plots. Millet was determined to be the ideal substitute among the tested substrates to replace barley. The millet formulation was as efficacious as barley formulation and much easier to produce.</description><creator>Liu, Xiaozhen</creator><contributor>Alan K Watson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Plant Science</subject><title>Factors involved in virulence variation of Sclerotinia minor and formulation improvement</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881p631.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qc34p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mc87pt13n</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les moteurs synchrones de réluctance (SynRM) sont devenus de plus en plus populaires en tant que substitut aux PMSM pour les applications de traction en raison de l'absence d'aimants permanents de terres rares dans leur structure. En considérant le bruit et la vibration, on sait que les moteurs à réluctance ont une performance relativement inférieure, c'est-à-dire qu'ils peuvent être très forts. Dans ce cas, l'élaboration de directives de conception pour atténuer le bruit et les vibrations est très importante pour ces machines. L 'élaboration de directives complètes, c'est - à - dire les connaissances de conception, sur les effets de la modification de toute variable géométrique, électrique ou liée à l' enroulement sur la sonorité SynRM est un défi important. Sur la base d'études d'autres machines, une étude systématique des effets de la modification de certaines variables de conception importantes sur les SynRM peut être appliquée.Cette thèse propose un modèle de prédiction basé sur le réseau neuronal pour estimer le niveau de loudness dans une SynRM en utilisant un modèle de simulation électromagnétique. Nous avons calculé les fréquences en mode naturel de plusieurs modèles de stators correspondant à différentes configurations géométriques. Ensuite, nous avons utilisé un réseau neuronal de régression généralisée (GRNN) pour prédire les fréquences en mode naturel des stators. Le nombre de fentes, la largeur des dents, la profondeur de la fente, l'épaisseur de la pointe de la dent et l'angle de tangage étaient les entrées de ce réseau de neurones. Nous avons obtenu les valeurs de densité de flux d'airgap en utilisant le logiciel Infolytica MagNet. Ensuite, nous avons calculé avec succès la valeur de niveau d'intensité prédite des modèles SynRM en utilisant une méthode analytique. Enfin, nous avons discuté de certains paramètres qui influent sur le volume sonore.</description><description>Synchronous Reluctance Motors (SynRMs) have become more and more popular as a substitute for PMSMs for traction applications due to the lack of rare earth permanent magnets in their structure. Considering the noise and vibration, reluctance motors are knownto have relatively inferior performance, i.e. they can be quite loud. In this case, developing design guidelines for mitigating noise and vibration levels is very important for these machines. Developing comprehensive guidelines, i.e. design knowledge, on the effects of modifying any geometrical, electrical or winding related variable on SynRM loudness is a significant challenge. Based on studies of othermachines, a systematic study on the effects of changingsome important design variables on SynRMs can be applied.This thesis proposes a neural network based prediction model for estimating the loudness level in a SynRM using an electromagnetic simulation model. We calculated the natural mode frequencies of several stator models corresponding to different geometric configurations. Then, we used a Generalized Regression Neural Network (GRNN) to predict the natural mode frequencies of the stators. The slot number, tooth width, slot depth, tooth tip thickness and tang angle were the inputs to this neural network. We obtained the airgap flux density values using the Infolytica software MagNet. Then, we successfully calculated the predicted loudness level value of the SynRM models by using an analytical method. Finally, we discussed some parameters which influence the loudness. </description><creator>Wang, Bofan</creator><contributor>David Alister Lowther (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>A neural network based analytical model for predicting acoustic noise in synchronous reluctance motors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k0599.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mc87pt13n</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752k37n</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Entrée en vigueur dans le système juridique français en octobre 2014, la class action française constitue l'aboutissement de plusieurs décennies de discussions controversées, de jeux politiques et d'une patience à toute épreuve. Dénommée 'action de groupe', cette procédure a pour objectif d'être l'instrument d'un plus grand respect de la protection des consommateurs. Ainsi, un tel instrument pourrait être décrit comme étant le résultat d'une rencontre entre un véhicule procédural de common law, porteur d'une conception collective de l'action en justice, et de la conception historiquement individuelle de l'action en justice s'inscrivant dans le cadre du système juridique civiliste français. Cependant, la structure spécifique de l'action de groupe « à la française » fait naître quelques doutes quant à son application effective. En particulier, à la croisée des chemins de deux traditions juridiques, le législateur français a choisi d'adopter une class action équipée d'un mécanisme d'opt-in, enracinant cette dernière dans une conception individuelle de l'action en justice.Le présent mémoire soutient qu'en renonçant à choisir le dispositif du opt-out, le législateur français n'améliore pas les droits des consommateurs et prive l'action de groupe d'un mécanisme qui pourrait favoriser de façon drastique les objectifs de compensation et de régulation sur lesquels repose l'effectivité de l'ensemble de la procédure.</description><description>Having entered into force in the French legal system in October 2014, the French class action follows several decades of controversial discussions, political games and unfailing patience. Called 'action de groupe', this procedure aims to be an instrument to better enforce consumer protection. Accordingly, such an instrument could be described as the result of an encounter between a procedural vehicle from the common law world, carrying a collective conception of legal action, and the historically individual conception of legal action, lying within the framework of the French civil law legal system. Yet, the specific structure of l'action de groupe — 'à la française' — sheds some doubts on its effective enforcement. In particular, at the crossroads of two legal traditions, the French legislator chose to adopt a class action equipped with an opt-in mechanism, embedding within it an individual conception of legal action.The present thesis argues that in forgoing the opt-out alternative, the French legislator does not enhance consumer's rights and deprives the French class action of a mechanism that could drastically foster the compensatory and regulatory objectives on which the effectiveness of the whole procedure depends. </description><creator>Benezeth, Benjamin</creator><contributor>Frederic Bachand (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Law</subject><title>"The pursuit of effectiveness: toward an opt-out class action in France"</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v405sd01j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752k37n</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1g05ff45z</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire évalue de façon critique le rôle du HCR des Nations-Unies dans la 'crimmigration', une nouvelle branche du droit : il met  en cause la façon qu'ont les agences d'application de la loi d'aborder la menace que représente le franchissement de leurs frontières par des auteurs de crimes internationaux graves. Ce mémoire examine principalement si le HCR,  chargé de la protection des personnes relevant de sa compétence, est tenu ou non de contribuer à la poursuite des personnes exclues de la protection internationale en vertu de l'article 1F de la Convention de 1951 relative au statut des réfugiés, et ce dans les États ou il a pris en charge le processus de jugement basé sur l'article 1 F, se substituant ainsi à l'État. Le premier chapitre, par le biais d'une analyse politique et doctrinale  du mandat du HCR,  conclut que, même si le HCR n'a pas été chargé d'assister la poursuite pénale des personnes exclues, vu l'évolution et la nature changeante de ses tâches et obligations, il pourrait être sous le coup d'une obligation émergente à cet égard. Le second chapitre aborde l'apparition d'un problème d'impunité lié aux crimes mentionnés dans l'article 1F ainsi qu'à l'obligation qu'ont les États de poursuivre dans le contexte du principe dit aut dedere aut judicare. Dans l'analyse du rôle du HCR dans les obligations des États d'accueil, la thèse propose l'utilisation du modèle de responsabilité conjointe de Ralph Wilde.  Le dernier chapitre applique finalement le modèle de responsabilité conjointe au problème d'impunité apparaissant à cause de l'application de l'article 1F dans le processus juridictionnel de détermination du statut des réfugiés syriens et autres réfugiés non-européens en Turquie. Pour empêcher l'impunité et éviter la mise en cause du HCR, cette thèse propose, entre autres options viables, la création d'une commission internationale mandatée pour prendre des décisions concernant les personnes exclues de la protection internationale.</description><description>The thesis critically evaluates the UNHCR's role in an emerging area of law, "crimmigration", questioning how law enforcement agencies handle the threat of possible perpetrators of serious international crimes crossing their borders. The thesis mainly examines whether the UNHCR, mandated to provide protection for persons within its field of competence, has any duty to facilitate the prosecution of excluded persons in states where it has a 'state-substitute' role by taking over the exclusion adjudication process as per Article 1 F of the 1951 Refugee Convention. The first chapter involves a policy oriented and doctrinal analysis of the mandate of the UNHCR and its interpretation of the 1951 Convention. The chapter concludes that although the UNHCR has not been mandated to act on excluded persons, due to its evolving functions and shifting responsibilities, it might have an emerging duty in this regard. The second chapter evaluates the emergence of an impunity problem in relation to Article 1 F crimes, and states' duties to prosecute in light of the principle of aut dedere aut judicare. In assessing the UNHCR's role in host states' obligations, the thesis proposes Ralph Wilde's concurrent liability model to be applied in between them. Eventually, the last chapter applies the model to the impunity problem emerging as a result of the adjudication process of Article 1 F crimes within the context of Syrian refugees and other non-European refugees in Turkey. In order to prevent impunity and to lift the UNCHR's liability, the thesis proposes, as a viable option and among other alternatives, the establishment of an international commission having responsibility for and decision-making capacity over excluded persons.</description><creator>Dogar, Didem</creator><contributor>Payam Akhavan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Law</subject><title>The purpose of the exclusion clause and the role of the UNHCR: protection or impunity?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117r49k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05ff45z</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859j16r</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, nous présentons un cadre pour la conception automatique des mécanismes articulés commandés par câble effectuant des tâches de type « push » et « pick and place ». Notre système, pourvu d'une topologie initiale et la spécification des tâches, optimise la morphologie et les mécanismes du câble de telle sorte que le mécanisme résultant peut effectuer la tâche désirée avec succès. L'optimisation pour multiples tâches et plusieurs câbles simultanément est possible avec notre cadre. Au cœur de l'approche est un algorithme de l'optimisation constant qui analyse la cinématique de la conception afin d'évaluer la capacité du mécanisme pour effectuer la tâche. Attributs dynamiques, tels que la capacité de produire des forces à l'effecteur, sont également considérés. En outre, cette thèse présente une nouvelle approche pour la cinématique inverse rapide à l'aide des mécanismes commandés par câble, qui est utilisé dans le processus d'optimisation de la morphologie. Plusieurs exemples de mécanismes conçus en utilisant notre cadre sont présentés.</description><description>In this thesis, we present a framework for the automatic design of articulated cable-driven mechanisms performing push and pick-and-place tasks. Provided an initial topology and task specification, our system optimizes the morphology and cable mechanisms such that the resulting mechanism can perform the desired task successfully. Optimizing for multiple tasks and multiple cables simultaneously is possible with our framework. At the core of the approach is a continuous optimization algorithm that analyzes the kinematics of the design to evaluate the mechanism's ability to perform the task. Dynamical attributes, such as the ability to produce forces at the end effector, are also considered. Furthermore, this thesis presents a novel approach for fast inverse kinematics using cable-driven mechanisms, which is used in the morphology optimization process. Several examples of mechanisms designed using our framework are presented.</description><creator>Li, Jian</creator><contributor>Paul Kry (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Computer Science</subject><title>Task-based design of cable-driven articulated robots</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s275b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859j16r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9c67wq38d</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, une méthode de positionnement pôle-zéro dans la conception DLL d'ordre élevé est présentée et vérifiée par des simulations et des expériences physiques. L'approche générale repose sur la sélection de la fonction de transfert de la DLL en boucle fermée et sur la dérivation du comportement du filtre en boucle sur la base du gain du détecteur de phase et de la ligne à retard commandée en tension. L'approche proposée ne repose pas sur le principe de conception basé sur l'obtention d'une spécification de marge de phase souhaitée mais plutôt sur la sélection d'un comportement DLL en boucle fermée basé sur une fonction de transfert souhaitée. Deux types de fonctions de transfert, c'est-à-dire la fonction de transfert gaussienne et la fonction de transfert Min-Delay, sont analysés et comparés dans une conception DLL d'ordre supérieur. Les résultats de simulation MATLAB / Simulink sont fournis pour étayer la conclusion que la fonction de transfert gaussienne est plus favorable lorsque les DLL sont utilisés comme filtres temps-temps (TMF). Sur la base de la méthode susmentionnée, une puce DLL est conçue et fabriquée en utilisant la technologie IBM CMOS 130 nm. Il contient les tampons PFD, CP, VCDL et d'entrée / sortie sur puce et les filtres de boucle sont conçus hors-puce. Un circuit imprimé à 4 couches a été conçu avec la puce DLL pour créer les circuits DLL de la 2ème à la 8ème commande. Les blocs de construction et les circuits auxiliaires sont discutés en détail. Les performances des DLL d'ordre élevé sont testées et évaluées en comparant les résultats mesurés aux valeurs attendues. La méthode de conception a été vérifiée par les résultats expérimentaux.</description><description>In this thesis, a pole-zero positioning method in high-order DLL design is presented and verified through simulations and physical experiments. The general approach is based on selecting the transfer function of the closed-loop DLL and deriving the loop filter behavior based on the gain of the phase-detector and voltage-controlled delay line. The proposed approach does not rely on the principle of design based on achieving a desired phase margin specifications but rather is based on selecting a closed-loop DLL behavior based on a desired transfer function. Two types of transfer functions, i.e., the Gaussian transfer function that has the minimum settling time behavior and the a class of transfer functions that have minimum propagation delay, are analyzed and compared in high-order DLL designs. The MATLAB/Simulink simulation results are provided to support the conclusion that Gaussian transfer function is more favorable when the DLLs are used as time-mode filters (TMF). Based on the aforementioned method, a DLL integrated circuit (IC) is designed and fabricated using IBM CMOS 130 nm technology. It contains the PFD, CP, VCDL and input/output buffers on-chip and the loop-filters are designed off-chip. A 4-layer PCB was designed, together with the DLL IC, to come up with a set of 2nd to 8th order DLL circuits. The building blocks and the ancillary circuits are discussed in detail. The performances of the high-order DLLs are tested and evaluated by comparing the measured results to their expected values. The design method is verified by the experimental results. </description><creator>Li, Yan</creator><contributor>Gordon W Roberts (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Design of high-order delay-locked loops for frequency selectivity</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zx002.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wq38d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mk61rk75x</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Full-duplex (FD) wireless communications can potentially double the spectral efficiency by transmitting and receiving simultaneously over the same frequency at a cost of a large power difference between the high-power self-interference (SI), and the low-power intended signal received from the remote transmitter. SI can be reduced gradually by a combination of radio-frequency (RF) and baseband SI-cancellation stages. Each stage requires the estimation of various distortions that the SI endures, such as SI-channel and transceiver nonlinearities. This thesis deals with the development of SI-cancellation techniques that are well adapted to FD operations.We address SI-cancellation for FD operations in the presence of imperfect RF components. In particular, we develop a new scheme to jointly estimate the IQ mixer imbalance, power amplifier (PA) nonlinearities, up-/down-conversion phase-noise and SI-channel. First, we study and develop a baseband model that captures the most significant transceiver RF imperfections, for both separate- and common-oscillator structures used in the up- and down-conversions. A basis expansion model (BEM) is then derived to approximate the time-varying phase-noise, and to transform the problem of estimating the time-varying phase-noise into the estimation of a set of static coefficients. Using the method of maximum likelihood (ML) criterion, the likelihood function is derived in the presence of the unknown intended signal, which leads to the joint estimation of the intended channel, the SI-channel, the nonlinear impairments and the phase-noise. When the intended signal is unknown, an iterative procedure is developed to find the ML estimate of the different parameters based on its own known transmitted data, the known pilot symbols, and the statistic of the unknown intended signal received from the intended transmitter. We consider the two pilot-insertion structures used in LTE for the frequency-multiplexed pilots and the time-multiplexed pilots. Compared to training-based techniques, the full use of the received signal significantly reduces the required number of pilot symbols. Simulation results indicate that the proposed algorithms can offer a superior SI-cancellation performance, with the resulting signal-to-SI-and-noise ratio (SINR) being very close to the signal-to-noise ratio (SNR).Moreover, we study the power of SI after each cancellation stage, taking into account the transceiver impairments. One SI-cancellation scheme, which combines antenna cancellation, RF cancellation and digital cancellation, provides results from real world experiments that show the feasibility of an FD design. In general, it is difficult to assess the exact level of the SI reduction that is obtainable due to the interactions among factors such as transceiver impairments, wireless propagation channel and estimation error. We hereby identify the main factors that affect the cancellation performance. This allows for a better understanding of the obtained performance, and leads to the development of new methods that improves the cancellation capability of FD systems. We address the impact of each transceiver impairment in FD systems, and specify the limiting factors of the RF and baseband SI-cancellation stages for a given architecture. In addition, we demonstrate that reducing the SI before the LNA/ADC, via the RF SI-cancellation stage is necessary to avoid high quantization noise from the ADC. The analysis further reveals that the transmitter nonlinearities need to be modeled and canceled in the baseband SI-cancellation stage. Finally, in light of our simulation results, we discuss the trade-off between the amount of SI-cancellation and the number of cancellation stages, and propose the potential case scenarios for operations with one digital cancellation.</description><description>La transmission en duplex intégral (full-duplex ou DF) peut potentiellement doubler l'efficacité spectrale des systèmes semi-duplex. Elle est achevée en utilisant la même ressource temporelle et fréquentielle pour la transmission et la réception au prix d'une large interférence (self-interference ou SI) comparée à la puissance du signal utile reçu de l'autre émetteur. La SI peut être graduellement réduite par une combinaison d'étages de réduction au niveau radiofréquence (RF) et en bande de base. Chaque étage requiert l'estimation des différentes distorsions que la SI subit, tels que le canal de propagation et les non-linéarités de l'émetteur. Cette thèse propose des techniques pour réduire la SI qui sont bien adaptées à l'opération en FD. Nous adressons la réduction de la SI pour opérer en FD en présence de composants RF imparfaits. En particulier, nous développons un nouveau schéma pour estimer jointement le dérèglement du mélangeur, la non-linéarité de l'amplificateur de puissance (PA), le bruit de phase du convertisseur de fréquence et le canal de propagation. Premièrement, nous détaillons un modèle en bande de base qui capture les imperfections de l'émetteur les plus importantes, utilisant soit deux oscillateurs séparés pour les conversions de fréquence ou un même oscillateur. Un modèle d'expansion de base (BEM) est ensuite dérivé pour approximer la variation temporelle du bruit de phase et pour transformer le problème d'estimer des coefficients variables au cours du temps à l'estimation d'un ensemble de coefficients statiques. En utilisant le critère du maximum de vraisemblance (ML), la fonction de vraisemblance est dérivée en présence du signal inconnu, qui résulte à l'estimation jointe des canaux de propagation de la SI et du signal utile, des imperfections de l'émetteur et du bruit de phase. Quand le signal utile est non connu, une procédure itérative est développée pour trouver l'estimé au maximum de vraisemblance des différents paramètres en se basant sur le signal transmis, les symboles pilotes et la statistique du signal utile inconnu. Nous considérons les deux structures utilisées en LTE pour l'insertion des symboles pilotes en les multiplexant en temps ou en fréquence. Comparée aux techniques supervisées, l'utilisation complète du signal reçu réduit considérablement le nombre de pilotes requis. Les résultats de simulation indiquent que l'algorithme proposé offre des performances supérieures en terme d'annulation de SI, résultant en un rapport signal sur SI plus bruit très proche du rapport signal sur bruit (SNR).De plus, nous étudions la puissance de la SI après chaque étage d'annulation, en prenant en compte les imperfections de l'émetteur. En général, il est difficile de trouver le niveau exact de la SI après chaque étage d'annulation à cause de l'interaction de plusieurs facteurs tels que les imperfections de l'émetteur, le canal de propagation et l'erreur d'estimation. En identifiant les facteurs principaux qui dictent la performance d'annulation, nous pouvons développer les méthodes appropriées qui traitent ces facteurs. Nous évaluons l'impact de chaque composant dans les systèmes FD et nous spécifions les facteurs limites des étages d'annulation en RF et en bande de base. En plus, nous démontrons que réduire la SI avant les LAN/ADC, à travers l'étage d'annulation RF, est nécessaire pour éviter un large bruit de quantification de l'ADC. L'analyse révèle aussi que les non-linéarités de l'émetteur doivent être modelées et réduites en bande de base. Finalement, à travers nos résultats de simulations, nous discutons le compromis entre le taux d'annulation et le nombre d'étages d'annulation et nous proposons le scénario d'opération utilisant un étage d'annulation en bande de base.</description><creator>Li, Ruozhu</creator><contributor>Tho Le-Ngoc (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Self-Interference cancellation in full-duplex communication systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/js956j46q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mk61rk75x</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rn76c</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mathematical models have been widely used in agricultural fields to simulate hydrologic process and to predict water transport in farmlands. The field-scale Root Zone Water Quality Model (RZWQM version 2.94.00) is proven to be satisfactory in modeling agricultural subsurface drainage in many studies. However, while focusing on long-term period drainage simulation and overall model performance, few study investigates simulations in short-term high drainage peak events, where models usually show relatively unacceptable performance. Alternative methods should be evaluated in improving drainage peak simulations, and high time resolution data should be utilized in these short-term period tests. Therefore, this study aims at: 1) modifying soil water redistribution process in RZWQM2 to solve drainage peak delay issue and improve the simulation in the timing of drainage peak, 2) testing transient state drainage equations (integrated-Hooghoudt Equation and van Schilfgaarde Equation) against the steady state equation (Hooghoudt Equation) on an hourly time scale, 3) evaluating macropore component in RZWQM2 on an hourly scale to test preferential flow effects on drainage peak simulations. Two sets of data collected from subsurface drainage sites were used in this study. One of the experiments was conducted at the Agricultural Drainage Water Quality – Research and Demonstration Site (ADWQ-RDS) in Iowa, USA. And the second experiment was conducted by Agriculture and Agrifood Canada (AAFC) at the north shore of Lake Erie in Harrow, Ontario. The results showed that, by modifying the model to allow soil water redistribution and drainage to occur simultaneously with the infiltration of rainfall, the model performance was significantly better than that in original RZWQM2, with the percent of bias (PBIAS) decreased while Nash-Sutcliffe efficiency (NSE) and Index of Agreement (IoA) increased in both scenarios. However, tile drainage computed using the transient equations didn't improve the model performance. No significant difference amongst those equations was observed in this study. By activating macropore component in RZWQM2, hourly drainage peak values were better simulated, but it didn't perform satisfactorily in predicting total drainage amount and timing in peak periods. Furthermore, the macroporosity and pore radius parameters in the macropore component were proved to be insensitive. In general, the modified version of RZWQM2 performed better in simulating the timing of hourly drainage peaks and the macropore component can increase simulated peak values which were closer to the observed peak values. More methods should be tested to improve RZWQM2 performance in simulating drainage peak distribution and amount on an hourly time scale.</description><description>La modélisation mathématique du drainage agricole, largement appliquée sous des conditions rencontrées en champ cultivé, permet de simuler les processus hydrologiques y prévalant et de prédire le mouvement des eaux dans ces terres. Un bon nombre d'études ont démontré l'aptitude du modèle "Root Zone Water Quality Model" (RZWQM version 2.94.00), opérant à l'échelle du champ, à modéliser le drainage agricole souterrain. Mettant plutôt l'accent sur la simulation du drainage à long terme et la performance globale du modèle, rare sont les études s'adressant aux simulations à court terme lors d'événements de débit de pointe, où le modèle montre généralement une piètre performance. Pour ces essais à court terme, des méthodes alternatives pour améliorer la simulation des débits de pointe, incluant l'utilisation de données à une résolution temporelle plus élevée, furent évaluées. L'étude visa à: 1) modifier le processus de redistribution de l'eau à travers le sol opérant dans RZWQM2 afin d'adresser et amenuiser les problèmes de retard et de suite chronologique des débits de pointe simulés, 2) évaluer les équations de drainage en état transitoire (équations intégrées Hooghoudt et van Schilfgaarde) à celle en état d'équilibre (Hooghoudt) à une échelle horaire, et 3) revoir l'élément de RZWQM2 dédié aux macropores afin d'évaluer les effets d'un écoulement préférentiel sur les événements de drainage de pointe simulés à une échelle horaire. La présente étude puisa dans deux ensembles de données de drainage souterrain : une provenant d'une parcelle expérimentale située au Site de recherché et de démonstration sur la qualité des eaux de drainage agricoles de l'université Iowa State (Iowa, É.U.), et une seconde, maintenue par Agriculture et Agroalimentaire Canada, sur la côte nord du Lac Érié, près de Harrow, ON. En modifiant le modèle de manière à permettre une redistribution plus précoce de l'eau dans le sol, de façon que le drainage puisse avoir lieu en même temps que l'infiltration de la pluie, la performance fut améliorée de façon significative par rapport au modèle RZWQM2 original: le pourcentage de biais diminua, tandis que le coefficient d'efficacité de la modélisation Nash-Sutcliffe et l'indice de concordance (Index of Agreement) augmentèrent pour les deux jeux de données. Cependant, le calcul du drainage souterrain par équations en état transitoire n'améliora pas la performance du modèle, les trois équations ne montrant aucune différence entre elles. Activer l'élément macropore de RZWQM2, permit une simulation plus précise des débits de drainage de pointe à une échelle horaire, mais présenta une piètre performance prédictive quant à la quantité d'eaux de drainage et ses variations temporelles en périodes de pointe. Les résultats de modélisation s'avérèrent peu sensibles aux variations des paramètres de macroporosité et de rayon de l'espace lacunaire de l'élément macropore de RZWQM2. Quoique la version modifiée de RZWQM2 puisse fournir des simulations de drainage de pointe d'une plus grande précision temporelle et, lorsqu'activé l'élément macropore permette une hausse du niveau des événements de drainage de pointe simulés, s'approchant ainsi plus près des niveaux de pointe observés. On se doit d'évaluer des méthodes supplémentaires pour améliorer la performance de RZWQM2 quant aux variations temporelles et quantités absolues lors d'événements de drainage de pointe simulés à une échelle horaire.</description><creator>Xian, Changchi</creator><contributor>Zhiming Qi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Modeling subsurface drainage of agricultural fields in high time resolution using RZWQM2</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5t34sm94n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rn76c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gf06g525h</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background: Cardiometabolic pregnancy complications including hypertensive disorders of pregnancy (HDP) and gestational diabetes (GDM) each double the risk of cardiovascular disease (CVD) later in life.  Two hypotheses have been posited to explain this increase in risk: shared burden of atherosclerotic risk factors, and persistent vascular impairment after the affected pregnancy. Thus, the aim of this work is to explore the biological mechanism underlying the association between pregnancy complications and CVD as well as the clinical outcomes at the time of an ischemic event. Methods: 1. Through a systematic review and meta-analysis, we summarized and updated evidence for sustained vascular dysfunction at least three months after HDP, as measured by imaging modalities and serum biomarkers. We pooled results of modalities reported in more than three studies using a random effects model. 2. Using data from the GENESIS-PRAXY prospective cohort, we studied 251 parous women (≤ 55 years old) hospitalized with an acute coronary syndrome (ACS) in whom detailed medical and obstetric history as well as biological data were available. We compared clinical presentation, traditional risk factors and biomarkers of endothelial dysfunction at ACS diagnosis in women with versus without a prior history of complicated pregnancy (HDP and/or GDM). Major adverse cardiac events (MACE) were captured at 12 months.Results: 1. By summarizing more than 70 studies, we found evidence of sustained vascular dysfunction after pregnancies complicated with HDP. There was evidence of vascular dysfunction in women post HDP compared to women with prior normal pregnancy when measured by carotid-femoral pulse-wave velocity (0.64m/s [0.17 to 1.11]), carotid intima-media thickness (0.025mm [0.004 to 0.045]) and augmentation index (5.48% [1.58 to 9.37]), as well as mean levels of soluble fms-like tyrosine kinase (6.12pg/ml [1.91 to 10.33]). Vascular dysfunction was more pronounced in younger women (&lt; 40 years) and closer to the index pregnancy. 2. At the time of the ACS, women with previous pregnancy complications were younger (47.4 ± 6.2 vs. 49.1 ± 5.6 years, p=0.002), and had a greater burden of traditional atherosclerotic risk factors compared with women with prior normal pregnancy. Of note, women with prior preeclampsia were more likely to have chronic hypertension and to present with ST-elevation myocardial infarction as compared to women with prior unaffected pregnancy (adjusted OR 2.76 [1.04, 7.29]).  At 12 months, there was a trend for increased risk of MACE in women with prior pregnancy complications, mostly driven by an increased risk of recurrent ACS in women with prior preeclampsia.Conclusion: Pooled data from studies evaluating vascular imaging suggest that some vascular dysfunction persists in women with prior HDP as compared to women with prior normal pregnancy. Women with prior pregnancy complications also present with ACS at a younger age, and with a high burden of atherosclerotic risk factors. In particular, preeclampsia was associated with more severe ACS at presentation and a higher likelihood of recurrence. Further studies are needed to understand the precise trajectory between cardiometabolic pregnancy complications and development of CVD, and the development and testing of tailored interventions.</description><description>Mise en contexte: Les complications cardio-métaboliques de grossesse, incluant les troubles hypertensifs de la grossesse et le diabète gestationnel, doublent le risque de maladie cardiovasculaire (MCAS) maternelle à long terme. Deux hypothèses ont été proposées pour expliquer l'augmentation du risque: un profil similaire de facteurs de risque athérosclérotique et la persistance d'un dommage vasculaire après la grossesse. Ainsi, l'objectif de ce travail est d'explorer les mécanismes biologiques soutenant l'association entre les complications de grossesse et la MCAS ainsi que les issues cliniques au moment d'un évènement ischémique. Méthode : 1. À l'aide d'une revue systématique et d'une méta-analyse, nous avons résumé et actualisé les évidences d'un dommage vasculaire persistant mesuré au minimum trois mois après un trouble hypertensif de la grossesse, et ce par des techniques d'imagerie et des biomarqueurs sanguins. À l'aide d'un modèle à effet aléatoire, nous avons regroupé les résultats de chaque modalité lorsque ceux-ci étaient rapportés par plus de trois études. 2. À l'aide des données de la cohorte prospective GENESIS-PRAXY, nous avons étudié 251 femmes (≤ 55 ans) hospitalisées pour un syndrome coronarien aigu (SCA) ayant déjà eu une grossesse et dont les renseignements médicaux, obstétricaux et biologiques étaient disponibles. Nous avons comparé les présentations cliniques, les facteurs de risque athérosclérotique et les biomarqueurs de dysfonction endothéliale au moment du diagnostic du SCA entre les femmes ayant eu ou non un antécédent de complication cardio-métabolique de grossesse. Les évènements cardiaques majeurs (MACE) 12 mois post-SCA ont été recensés. Résultats : 1. En résumant plus de 70 études, nous avons démontré la persistance d'un dommage vasculaire chez les femmes ayant eu un trouble hypertensif de la grossesse comparativement à celles avec grossesses antérieures normales à l'aide de l'étude fémoro-carotidienne des ondes pulsatiles (0.64m/s [0.17, 1.11]), l'épaisseur de l'intima-média carotidien (0.025mm [0.004, 0.045]), l'index d'augmentation vasculaire (5.48% [1.58, 9.37]), ainsi qu'avec les niveaux moyens du soluble fms-like tyrosine kinase (6.12pg/ml [1.91, 10.33]). Les données ont démontré que le dommage vasculaire était plus prononcé chez les jeunes femmes (&lt;40 ans) et aussi lorsque mesuré plus tôt après la grossesse. 2. Au moment du SCA, les femmes ayant eu des complications de grossesse étaient plus jeunes (47.4 ± 6.2 vs. 49.1 ± 5.6 ans, p=0.002) et avaient plus de facteurs de risque athérosclérotique comparativement aux femmes avec grossesses antérieures normales. Les femmes avec une pré-éclampsie antérieure souffraient plus d'hypertension chronique et se présentaient plus souvent avec un infarctus du myocarde avec élévation du segment ST comparativement aux femmes avec des grossesses antérieures normales (rapport de cote ajusté 2.76 [1.04, 7.29]). Douze mois post-SCA, les femmes ayant eu des complications de grossesse avaient plus tendance à souffrir d'un MACE, ce qui était surtout le reflet d'une augmentation du risque de récidive d'un SCA chez les femmes avec antécédent de pré-éclampsie. Conclusion : Les données regroupées provenant d'études évaluant des techniques d'imagerie suggèrent la persistance d'un dommage vasculaire chez les femmes ayant eu des troubles hypertensifs de la grossesse comparativement aux femmes avec grossesses antérieures normales. De plus, les femmes ayant eu une complication de grossesse sont plus jeunes au moment du SCA et ont plus de facteurs de risque athérosclérotique. En particulier, les femmes ayant eu une pré-éclampsie se présentent avec des SCA plus sévères et ont un plus grand risque de récurrence à 12 mois. Des études subséquentes sont nécessaires afin de bien comprendre le mécanisme précis entre les complications cardio-métaboliques de grossesse et le développement subséquent de MCAS, ainsi que le développement de stratégies de prévention à être testées. </description><creator>Grand'Maison, Sophie</creator><contributor>Louise Pilote (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Natalie Dayan (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Association between cardiometabolic pregnancy complications and cardiovascular diseases</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1r66j3702.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g525h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x346d687j</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Franz Liszt (1811-1886) and Karel Husa (b. 1921) composed in two different eras, in different compositional languages and, for large portions of their adult lives, on different continents. Yet despite these differences, aspects of their biographies and philosophies of music share striking similarities. My thesis explores the musical philosophies of the two composers and investigates works which seem to exude a similar moral education for the empathy of others. The belief in music's ability to engender moral education has roots in the field of aesthetic education. Philosophers and scholars such as Friedrich Schiller, John Dewey, and Leonard Meyer, among others, have explored the ability of music to excite emotions and develop the moral self. However, within this vast field of research, little has been explored in regards to the concept of empathy in music. Building on the early philosophies of Jean Jacques Rousseau (1712-1778) and Robert Vischer (1847-1933), I argue for the endurance of one interpretation of empathy in music through the 19th and 20th centuries by analyzing and comparing the moral messages and compositional style of Husa's Music for Prague 1968 with Liszt's symphonic poem Héroïde Funèbre. While the morally educative layer of Liszt's symphonic poems has gained traction in recent doctoral scholarship (Basinger, 2002; Fallon-Ludwig, 2010), its appropriation by contemporary wind band music has not been explored. In particular, this thesis reveals a continuity between Liszt and Husa in their use of program music to communicate and educate for empathy. This continuity of moral purpose is surprising, as such program music has been often thought to have declined in popularity and status after the 19th century. Yet, contemporary wind band works like Music for Prague 1968 have reinvigorated the program music genre, including the potential social roles of the genre proposed by its 19th century advocates. Héroïde Funèbre and Music for Prague 1968 similarly call forth empathy for all those who have suffered in the face of war and political oppression. For these composers, their program music held the capacity to educate performers and audiences in empathy for the suffering of others.</description><description>Franz Liszt (1811-1886) et Karel Husa (né en 1921) ont composé leur musique à deux époques différentes en utilisant des langages compositionnels différents et, durant la majeure partie de leur vie adulte, sur des continents différents. Pourtant, malgré ces différences, certains éléments de leurs biographies et philosophies musicales respectives présentent des ressemblances frappantes. Ma thèse explore les philosophies musicales de ces compositeurs et examine des œuvres qui semblent prodiguer une éducation morale similaire favorisant l'empathie à l'égard d'autrui. La conviction selon laquelle la musique a la capacité d'offrir une éducation morale trouve sa source dans le domaine de l'éducation esthétique. Des philosophes et intellectuels tels Friedrich Schiller, John Dewey et Leonard Meyer, se sont penchés sur la capacité de la musique à susciter des émotions et à développer le Soi moral. Cependant, dans ce vaste domaine de recherche, le concept de l'empathie en musique demeure peu exploré. M'appuyant sur les philosophies de Jean-Jacques Rousseau (1712-1778) et de Robert Vischer (1847-1933), je fais valoir la permanence d'une interprétation de l'empathie dans la musique durant les XIXe et XXe siècles en analysant et en comparant les messages moraux et le style compositionnel de Music for Prague 1968 de Husa à ceux du poème symphonique Héroïde funèbre de Liszt. Si les bourses d'études doctorales accordées récemment (Basinger, 2002; Fallon-Ludwig, 2010) s'intéressent de plus en plus à la dimension éducative sur le plan moral des poèmes symphoniques de Liszt, son appropriation dans la musique contemporaine destinée aux orchestres d'harmonie n'a pas été étudiée.Cette thèse révèle en particulier une continuité entre Liszt et Husa en ce qui a trait à leur usage de musique à programme pour communiquer et inculquer l'empathie. La poursuite continue de cette visée morale est surprenante, puisqu'on a souvent pensé que cette musique à programme avait perdu en popularité et en prestige après le XIXe siècle. Pourtant, des œuvres contemporaines pour harmonies telle Music for Prague 1968 renouvellent le genre de la musique à programme, y compris les rôles possibles du genre sur le plan social comme le proposaient ses chantres du XIXe siècle. Héroïde funèbre et Music for Prague 1968 plaident de façon similaire en faveur d'une empathie pour tous ceux qui ont souffert à cause de la guerre et de l'oppression politique. Pour ces compositeurs, leur musique à programme avait la capacité d'éduquer les interprètes et le public sur l'empathie pour la souffrance d'autrui.</description><creator>Maclean, Tessa</creator><contributor>Roe-Min Kok (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Music</subject><title>Educating for empathy: aesthetic education in Franz Liszt's «Héroïde Funebre» and Karel Husa's «Music for Prague 1968»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf28s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d687j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dj168</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis attempts to challenge the dominant historiography in the field of Islamic law and expand our understanding to show that it is more than just the fiqh of jurists. Jurists' law, characterized as a sacred law, arguably reached its final form in the 10th Century CE as an ideal unchanging theory that is the yardstick for the application of Islamic law. Due to this alleged inability to change and its rigidity, Islamic law failed to accommodate the needs of society and proved impractical for governance and ruling authorities created their own secular legal system. This thesis attempts to overcome the dichotomy of a "sacred" and a "secular" law and instead takes into account the practice of the state, its agents, and the laity as equally legitimate and competing manifestations in the overall discourse of Islamic law. As a result, the law never ceased to evolve, but rather, the subject matter and the institutions of Islamic law kept changing over time. Therefore, Islamic law should be understood as a process where the different actors continue to shape and reshape the "correct" form, content, and application thereof.   </description><description>Ce mémoire tente de contester l'historiographie dominante du droit islamique et d'étendre notre compréhension pour montrer qu'elle est plus que le fiqh des juristes. Le droit des juristes, caractérisé comme une loi religieuse, a atteint sa forme définitive au 10ème siècle comme une théorie idéale immuable qui est le critère pour l'application du droit islamique. En raison de sa rigidité, le droit islamique a échoué pour accommoder les besoins de la société et s'est avérée peu pratique pour la gouvernance et les autorités dirigeantes ont créé une autre système juridique séculière. Ce mémoire tente de surmonter la dichotomie entre une loi « religieuse » et «séculière» et tient plutôt compte de la pratique de l'État, de ses agents et des laïcs comme des manifestations tout aussi légitimes et concurrentes dans le discours général du droit islamique. En conséquence, le droit n'a jamais cessé d'évoluer, mais plutôt que le sujet et les institutions du droit islamique ont évolué avec le temps. Par conséquent, le droit islamique doit être comprise comme un processus où les différents acteurs continuent de façonner et de remodeler sa forme, son contenu et son application «correct».</description><creator>Ücüncü, Temel</creator><contributor>Ahmed Ibrahim (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Islamic Studies</subject><title>Law making in Islam</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj4307250.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dj168</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wt03c</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Despite increased interest in aspects of identity within musical theatre scholarship, few have turned a critical eye toward issues of aging. This thesis furnishes a new perspective in both musical theatre studies and musicology by engaging in an analysis of aging, gender, identity, and representation in the American musical. By providing close readings of both score and book of three canonic musicals – Jule Styne and Stephen Sondheim's Gypsy (1959), Sondheim and James Goldman's Follies (1971), and Scott Frankel, Michael Korie, and Doug Wright's Grey Gardens (2006) – this project outlines the emergence of a complex set of women in narratives that confront the aging process, both directly and indirectly. Furthermore, these shows act as cross sections of the past 60 years of musical theatre, and therefore exemplify a development of the representation of aging women within the genre. In the first chapter, the thesis considers the representations of aging women in the Golden Age of musical theatre (1930-1966). This was a time when aging women were typically portrayed as one-dimensional characters, found at the margins of these narratives, and stereotypically characterized as sexless, passive, and merely supportive to the youth-oriented plots. However, the musicals Gypsy, Follies, and Grey Gardens boldly place aging women as the focal point of their respective narratives and bring attention to the perspective of aging women, addressing issues of visibility and agency in the aging process. The following three chapters explore the complex protagonists of these musicals. I examine the function of certain songs in the narratives, such as the "I want/I am song" and duets, that reveal age-based complexities of these newer leading ladies. Their motivations, ambitions, relationships, and ambivalences are considered in conjunction with themes outlined in age studies, such as decline, life course, and generational conflict. </description><description>Malgré un intérêt grandissant de certains aspects de l'identité à l'intérieur de l'étude du théâtre musical, peu ont jeté un regard critique ou ont posé des questions sur le vieillissement. Cette thèse fournit une nouvelle perspective dans deux cadres d'études, celle du théâtre musical et celle de la musicologie, en entreprenant une analyse du vieillissement, genre, identité, et de représentation dans le musical américain. En fournissant des lectures attentives des partitions et du livre de trois oeuvres canoniques musicales – Gypsy (1959) de Jule Styne et Stephen Sondheim, Follies (1971) de Sondheim et James Goldman, et Grey Gardens (2006) par Scott Frankle, Michael Korie, et Doug Wright – ce projet donne un aperçu de l'émergence d'un complexe ensemble de femmes dans des narrations qui font face aux processus direct et indirect du vieillissement. De plus, ces spectacles agissent comme une section transversale des soixante dernières années du théâtre musical, et pour ces raisons, ils illustrent le développement de la représentation des femmes vieillissantes dans ce domaine.Le premier chapitre de cette thèse considère la représentation des femmes vieillissantes dans la belle époque du théâtre musical (1930-1966). Ce fut un temps où les femmes matures étaient décrites comme des personnages unidimensionnels, reléguées aux périphéries du récit, dépeintes comme asexuées, passives, et soutenant presqu'uniquement les scénarios mettant en scène les jeunes. Par contre, les musicaux Gypsy, Follies et Grey Gardens placent audacieusement les femmes vieillissantes au centre de leurs récits respectifs et portent une attention particulière aux femmes vieillissantes en leur donnant plus de visibilité et d'accès aux agences dans une perspective d'un vieillissement actif. Les trois chapitres qui suivent analysent les protagonistes complexes de ces musicaux. J'analyse la fonction de certaines chansons dans ces récits, tels que la "I want/I am song" et les duos, qui dévoilent les complexités fondées sur l'âge de ces grandes dames. Leurs motivations, ambitions, liens, et ambivalences sont considérés conjointement avec les sujets de l'étude sur les effets du vieillissement, tels que le déclin, le parcours de vie, et le conflit de générations. Translated by Sophie Kabbash</description><creator>Kinney, Michael</creator><contributor>Lloyd Whitesell (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Music</subject><title>A different kind of diva: representations of aging women in three American musicals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f4627949.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wt03c</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53wz313</identifier><datestamp>2020-03-21T13:57:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les amas de roches tombant en pente inclinée constituent un problème de plus en plus préoccupant dans les régions montagneuses et posent un risque important pour les personnes, les routes et les autres infrastructures. Différents aspects du problème ont déjà été étudiés en utilisant la modélisation physique et l'analyse numérique. Cependant, la répartition tridimensionnelle de la force d'impact sur une paroi de barrière résultant d'une chute de pierre sur une pente rugueuse est rare dans la littérature. Dans cette étude, une série d'expériences est menée pour suivre le mouvement des particules granulaires en bas d'une pente et mesurer la force d'impact imposée par la chute des grappes de roche sur une paroi verticale voisine. Les blocs de roches sont libérés à partir d'un conteneur situé en haut de la pente et les profils de vitesse sont enregistrés en utilisant des cailloux marqués et une caméra haute vitesse. L'effet du volume de la chute, de l'angle de pente et de la distance à la paroi sur les profils de vitesse et les forces d'impact sont étudiés. Validées à l'aide des résultats expérimentaux, des simulations d'éléments discrets sont effectuées à l'aide de PFC3D pour évaluer l'effet des granulométries sur les caractéristiques d'écoulement et la pression d'impact finale sur la structure. L'analyse a montré que l'énergie d'impact est fortement affectée par l'inclinaison de la pente, la forme des grappes de roche et la distance d'écoulement. Les résultats de la recherche ont été présentés dans des revues à comité de lecture et ont été publiés dans les actes de la conférence, soit 2 articles de journal et 1 document de conférence. Ces articles sont compilés pour produire 5 chapitres dans cette thèse manuscrite. L'étude des effets de la sphéricité et de l'angularité des particules sur la dynamique de la roche est d'abordeffectuée à l'aide de la méthode des éléments distincts tridimensionnels (DEM) pour illustrer l'importance de la sphéricité et de la forme des particules dans la modélisation des Sur la structure de barrière rigide imposée par la chute des grappes de roche. Le reste de la thèse est consacrée à l'analyse exhaustive de l'influence des particules de forme irrégulière sur le comportement dynamique de la roche et les forces d'impact exercées sur la structure rigide en méthode d'élément discret. Réplication du système expérimental, la procédure d'étalonnage nécessaire pour determiner les propriétés des éléments discrets est nécessaire pour une simulation numérique raisonnable (par exemple, coefficient de restitution, angle de frottement interne). En adoptant un rapport d'amortissement et un coefficient de frottement appropriés parmi les contacts pour chaque élément distinct, la précision numérique des amas de roches en chute a été maintenue. Des conclusions et des recommandations sont faites concernant l'inclinaison de la pente, l'effet de volume sur l'impact imposé par la chute des grappes de roche sur la structure rigide.</description><description>Rock clusters falling down an inclined slope is a problem of growing concern in mountainous regions and poses a significant risk to people, roads, and other infrastructure. Different aspects of the problem have been previously investigated using physical modelling and numerical analysis. However, three dimensional impact force distribution on a barrier wall resulting from rockfall over a rough slope is scarce in the literature. In this study, a series of experiments are conducted to track the movement of granular particles down a slope and measure the impact force imposed by the falling rock clusters on a nearby vertical wall. The rock blocks are released from a container located at the top of the slope and the velocity profiles are recorded using marked pebbles and a high-speed camera. The effect of the rockfall volume, slope angle, and distance to the wall on the velocity profiles and impact forces are investigated. Validated using the experimental results, discrete element simulations are performed using PFC3D to evaluate the effect of particle sizes on the flow characteristics and final impact pressure on the structure. Analysis showed that impact energy is highly affected by the slope inclination, the shape of rock clusters, and runout distance. The research results have been submitted in refereed journals and have been published in conference proceeding amounting to 2 journal papers and 1 conference paper. These papers are compiled to produce 5 chapters in this manuscript-based thesis. The investigation of the effects of sphericity and angularity of particles on the dynamics of rockfall is first conducted using three dimensional distinct element method (DEM) to illustrate the importance of the consideration of sphericity and particle shape in modelling rockfall problems involving movement pattern and impact forces on the rigid barrier structure imposed by the falling rock clusters. The rest of the thesis is devoted to comprehensively analyze the influence of the irregular-shaped particles on the dynamics behavior of rockfall and impact forces exerted on the rigid structure in discrete element method. Replication of the experimental system, the calibration procedure needed to determine the propertiesof the discrete elements is necessary for a reasonable numerical simulation (e.g. restitution coefficient, internal friction angle). By adopting a suitable damping ratio and friction coefficient among the contacts for each distinct element, the numerical accuracy of the falling rock clusters has been maintained. Conclusions and recommendations are made regarding the slope inclination, volume effect on the impact imposed by falling rock clusters on rigid structure.</description><creator>Gao, Ge</creator><contributor>Mohamed Meguid (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Civil Engineering and Applied Mechanics</subject><title>The impact and dynamic behavior of falling rock clusters - insights from experimental and numerical investigations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35tb89t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53wz313</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6250</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>