<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:30:29Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37175" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vs91r</identifier><datestamp>2020-03-23T19:06:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ribonucleic acids (RNAs) are central molecules of cellular biology, present in all known living organisms. RNAs fulfill a wide range of essential biological functions, many of those requiring the linear RNAs to fold into complex three-dimensional structures. The folding of RNAs, as well as the interactions between RNAs molecule, are driven by chemical interactions between pairs of nucleotides called base pairs. The sets of base pairs interactions stabilize the molecules and coerce their conformation in intricate ways. Canonical base pairs are bound by two to three hydrogen bonds and are the most stable base pairs. However, the main contribution to the molecule stability comes from the stacking of adjacent base pairs into stems. Moreover, nu- cleotides may also form non-canonical base pairs, and riboses as well as phosphate groups may also form hydrogen bonds. As the stems are very stable, the remaining regions, called loops, are preferential sites for interactions between distant portions of the molecule or between distinct RNA molecules. Non-canonical base pairs structure those loops and are also often involved in those long-range interactions. As a consequence, non-canonical base pairs are highly involved in the functions of RNAs.In this thesis, we explore the complexity of RNA base pair interaction networks, both at the intra-molecular and inter-molecular levels. In order to do so, we develop new algorithms and methods relying on graph matching and machine learning to extract patterns and signal from RNA structures and sequences but also to organize an analyze our results.This thesis paves the way towards a better understanding of the intricate intra-molecular RNA base pairs networks, especially the ones involving non-canonical base pairs, and their contribu- tion to RNA structure both by studying some of them and by providing tools to produce new studies. This thesis also opens up new perspectives on the organization of RNAs and, more specifically, on the influence of inter-molecular interactions on the RNA sequences at a cellular level</description><description>Les Acides Ribonucléiques (ARNs) sont des molécules cruciales au fonctionnement cellulaire et sont présents dans tous les organismes connus. Les ARNs remplissent de nombreuses fonc- tions biologiques essentielles. Pour remplir beaucoup de ces fonctions, la molécule d’ARN qui est linéaire, doit être repliée et adopter une structure tridimensionnelle complexe et spécifique. Le repliement des ARNs ainsi que les interactions entre molécules d’ARN reposent sur des in- teractions chimiques entre des paires de nucleotides. L’ensemble des interactions entre paires de bases stabilise la molecule et contraint sa conformation. Les paires canoniques sont liées par deux ou trois liens hydrogène et sont les plus stables. Néanmoins, le principale facteur stabil- isant la molécule et l’empilement des paires de bases canoniques adjacentes en hélices. De plus, les nucléotides peuvent aussi former des paires non-canoniques. Des liens hydrogène peuvent aussi se former entre les nucléobases et les groupements phosphate ou les riboses. La stabilité des hélices fait des autres régions de la structure, régions appelées boucles, les sites préférentiels pour les interactions entre des portions distantes de la molécules ou pour des interactions entre molécules. Les paires non-canoniques structurent ces boucles et sont aussi fréquemment im- pliquées dans ces interactions distantes. Ainsi, ces paires non-canoniques influencent elles aussi la structure des ARNs et donc leurs fonctions.Dans cette thèse, nous explorons la complexité des réseaux d’interactions de paires de bases, à la fois à un niveau intra-moléculaire et inter-moléculaire. Pour atteindre cet objectif, nous avons développé des nouveaux algorithmes et de nouvelles méthodes basés sur de l’appariement de graphs (graph matching) et de l’apprentissage automatique pour extraire les motifs et le sig- nal contenus dans les structures et les sequences ARN. Nous avons aussi utilisé ces outils pour organiser et analyser nos résultats.Cette thèse ouvre la voie à une meilleure compréhension des réseaux complexes d’interactions intra-moléculaires de paires de base ARN et de leur contribution à la structure ARN, en parti- culier pour les réseaux impliquant des paires non-canoniques, en proposant à la fois une étude de certains de ces réseaux mais aussi en proposant des outils permettant d’étudier les autres. Cette thèse ouvre également de nouvelles perspectives quant à l’organisation des ARNs et, en particulier, quant à l’influence des interactions inter-moléculaires sur les séquences ARN à un niveau cellulaire</description><creator>Soulé, Antoine</creator><contributor>Jean-Marc Steyaert (Supervisor2)</contributor><contributor>Jérôme Waldispuhl (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Computer Science</subject><title>Algorithms and analysis of inter-and intra-molecular RNA base pair interaction networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n285j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vs91r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zs690</identifier><datestamp>2020-03-23T19:06:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce projet vise à développer un modèle de responsabilité pour les juges impliqués dans des abus de procédure relevant de la persécution. Le phénomène de la ‘persécution judiciaire’ est contextualisé au sein des débats plus vastes sur l’instrumentalisation des systèmes de justice. Cette thèse soutient que la persécution judiciaire confronte les juges à la possibilité de leur propre complicité dans des situations d’injustice profonde. Dans la première partie, plusieurs cas d'abus de droit et de procédure – l'Afrique du Sud à l'époque de l'apartheïd, les poursuites-bâillons, et les procès politiques dans la jurisprudence de l’article 18 de la Convention européenne sur les droits de l’homme –sont présentés comme des cas paradigmatiques de persécution judiciaire. La complicité des juges dans cette persécution est une question généralement sous-explorée, mais dans les cas où la question a été soulevée, les explications offertes à date, comme celles invoquant une impuissance face aux exigences de la loi, ne reflètent ni la gravité du phénomène ni la portée de la fonction judiciaire. Ainsi, dans la deuxième partie, la thèse s'efforce de développer un modèle de responsabilité judiciaire qui répond adéquatement au défi de la persécution judiciaire. En entreprenant une étude détaillée de la déontologie professionnelle des juges et la doctrine juridique, un modèle de responsabilité se révèle selon trois axes: la protection de la primauté du droit, la constitution politique, et la protection de l'institution judiciaire</description><description>This thesis endeavours to develop a model of judicial responsibility in cases where legal proceedings are instrumentalised in a manner or for purposes tantamount to persecution. The phenomenon of ‘judicial persecution’ is situated in the broader literature of judicial instrumentalisation, including political trials, the judicialisation of politics, and lawfare. The thesis suggests that persecutory proceedings are a particularly significant stress test for judges, one that forces them to confront the possibility of their complicity in profound injustice. The first Part of the thesis posits that certain types of abuse of process – apartheid South Africa, strategic lawsuits against public participation (SLAPPs), and the political trials revealed by the jurisprudence under Article 18 of the European Convention on Human Rights – represent paradigmatic instances of judicial persecution. While the role of judges in such proceedings has been generally underexplored, this thesis argues that those explanations that have been offered, such as judicial impotence in the face of legal obligation, have failed both to address the gravity of judicial persecution and the full scope of judicial function. The second Part uses detailed studies of judicial ethics and judicial doctrine to develop a model of judicial responsibility along three axes: the rule of law, the responsibility to the polity, and the protection of the judicial institution</description><creator>Giles Samson, Marika</creator><contributor>Frederic Jean Megret (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Law</subject><title>Rethinking judicial responsibility: the case of judicial persecution</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d504rq71d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zs690</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88cn00c</identifier><datestamp>2020-03-23T19:07:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le bégaiement développemental persistant est un trouble de la parole caractérisé par la répétition et la prolongation de segments de la parole. Comme le bégaiement affecte la communication quotidienne, un cas même léger peut profondément affecter la qualité de vie de la personne. Cependant, le bégaiement n'est pas encore bien compris : les traitements peuvent parfois être inefficaces et les patients enclins à la rechute. Cette thèse contribue à la compréhension du bégaiement au niveau neurologique et comportemental, en le considérant sous une perspective d'intégration sensorimotrice. Cette intégration est testée en utilisant une tâche de compensation vocale ainsi qu’une tâche de synchronisation avec un métronome. En comparant les personnes qui bégaient à celles qui ne bégaient pas dans ces deux tâches, cette thèse montre qu'une variabilité temporelle élevée est une partie intégrale du comportement sensorimoteur des personnes qui bégaient. Les résultats des données comportementales et de l'imagerie par résonance magnétique fonctionnelle (IRMf) indiquent un couplage déficient des réseaux auditif et moteur, ce qui corrobore l'idée d'un système sensorimoteur "bruité"</description><description>Persistent developmental stuttering is a speech disorder characterized by repetition and prolongation of speech segments. Because stuttering impacts everyday communication, even a mild case can have a profound impact on an individual’s life. However, stuttering is not fully understood, and treatments can sometimes be ineffective and prone to relapse. This thesis contributes to the basic understanding of stuttering on a neural and behavioral level, approaching it from the perspective of sensorimotor integration. This sensorimotor integration was tested using both a vocal pitch compensation task and a metronome synchronization task. By comparing individuals who stutter to fluent individuals on these two different auditory-motor tasks, this body of work shows that increased timing variability is a signature of auditory-motor behavior in stuttering. Both behavioral and functional Magnetic Resonance Imaging (fMRI) results point towards poor coupling of the auditory and motor networks, supporting the idea of a “noisy” sensorimotor system</description><creator>Sares, Anastasia</creator><contributor>Vincent Gracco (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Neuroscience</subject><title>Sensorimotor integration in individuals who stutter</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s1784q80n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cn00c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sf268964h</identifier><datestamp>2020-03-23T19:07:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The first Ottoman-Turkish printing press was established by Ibrahim Muteferrika and Yirmisekizcelebizade Meḥmed Said Efendi in 1727, and the first eight books printed by this press were issued in 1729 and 1730. Since the 1970s and 1980s, the Muteferrika press has been the subject of a variety of new historiographical analyses that have challenged the previously established conceptualization of Muteferrika’s enterprise as an early instance of Ottoman Westernization, yet they have not sufficiently addressed the immediate sociocultural contemporaneity of Ibrahim Muteferrika. This study argues that the Muteferrika press constitutes a single, seminal component of a broader intellectual program that emerged within the courtly culture of the socioeconomic elite of the early eighteenth century Ottoman capital and included besides Muteferrika’s press, the 1720-1721 Ottoman embassy to France and the translation movement organized by the grand vizier Damad Ibrahim Pasha. The program was directed at rendering into the language of Ottoman-Turkish (through composition, translation, and publication) texts that contained mostly historiographical information on certain geographical regions beyond the Ottoman domain. Taking the 1718-1730 period as a distinct unit of historical inquiry shaped, structured, and characterized by the overwhelming dominance over the Ottoman political center of the household establishment of Damad Ibrahim Pasha, this paper approaches the Muteferrika press through a study of the intellectual culture and social environment that comprised its immediate context. The intellectual culture of the 1718-1730 period was marked by an idiosyncratic openness to foreign realms and historiographies, while the social environment was formed by a bureaucratized elite bound by patron-client relationships that were interlaced into overlapping and factionalised household establishments</description><description>La première presse typographique Turc-Ottoman a été créée par Ibrahim Muteferrika et Yirmisekizcelebizade Meḥmed Said Efendi en 1727, et les huit premiers livres imprimés par cette presse ont été imprimés en 1729 et 1730. Depuis les années 1970 et 1980, la presse d’imprimerie Muteferrika a été analysée de différentes manières par les historiens. Ces analyses ont contesté le concept que la presse d’imprimerie Muteferrika représente l'occidentalisation. Mais ils n'ont pas suffisamment étudié le contexte socioculturel immédiat de Muteferrika. Cette thèse affirme que la presse d’imprimerie Muteferrika constitue une seule pièce importante d'un programme intellectuel plus large qui a émergé dans la culture courtoise de la capitale ottomane du début du XVIIIe siècle. Ce programme comprenait également la délégation diplomatique Ottomane 1720-1721 en France et le mouvement de traduction de grand vizir Damad Ibrahim Pasha. Ce programme a essayé de rendre en Turc-Ottoman des textes contenant principalement des informations historiographiques sur certaines régions en dehors de l'Empire Ottoman. Pour cette étude, la période 1718-1730 représente une unité distincte de recherche historique qui a été formée et influencée par la domination stable sur le centre politique Ottomane du faction Damad Ibrahim Pasha. Cet article s'approche la presse d’imprimerie Muteferrika au moyen d’une étude de la culture intellectuelle et de l'environnement social de son contexte immédiat. La culture intellectuelle de la période 1718-1730 a été déterminée par un intérêt particulier pour les terres et les historiographies étrangères. L'environnement social a été formé par une élite socio-économique bureaucratisée divisée en factions</description><creator>Soyer, San</creator><contributor>Sumeyra Aslihan Gurbuzel (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Islamic Studies</subject><title>İbrāhīm Müteferrika in the age of the households: a study of the İbrāhīm Müteferrika printing press in relation to Nevşehirli Dāmād İbrāhīm Pasha and the 1718-1730 of Ottoman history</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w0892g39d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf268964h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cn69m841j</identifier><datestamp>2020-03-23T19:07:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Societal-scale solutions to complex problems need to transform existing social and economic structures in which actors from the public, civil society, and private sectors interact. Some organizational actors play a brokering role by influencing others’ interactions and bridging gaps across networks of action in this process. They nurture new socioeconomic arrangements aimed at transformative, economically viable outcomes. While the catalysis and social integration roles of brokering actors contribute to communal benefits, the processes by which these organizations create impact beyond their focal network is not fully understood. Also, while new market arrangements are used for social impact, little is known about the dynamics of market creation for social change in the presence of high interdependency among stakeholders on the supply and demand sides. This dissertation investigates the prominent role of brokering actors in stimulating systemic impact and the dynamics of the development of new market arrangements with a social-benefit purpose. The first research question asks: How do strategic bridging organizations transform existing socio-economic arrangements for systemic social impact? To address this question, an in-depth case study of the largest food security organization in Canada and its market model is conducted. Using a longitudinal processual approach and inductive analysis of archival, interview, and observational data, the study examines the evolution of brokerage mechanisms over time and across different sectors. The second question asks: How can socially-oriented markets emerge in the presence of interdependent communities of actors? To investigate this, a mathematical model is built that incorporates coupled market dynamics, including the creation of joint market utility and interdependencies within and across the supply and demand sides, to address food security. The findings discuss the evolutionary dynamics involved in market creation and the synergies between policies across the two sides in the early stages of market creation. From the qualitative study, an emergent grounded model illustrates how the brokerage organization adopted three sets of activities in the public, market, and community realms as it introduced a new form of organizing in the market and social domains. A novel form of bridging called decentralized brokerage is proposed: a series of simultaneous brokering activities across and within the public, social, and market domains can collectively contribute to transforming the existing system. The findings contribute to our understanding of brokerage and market creation for social impact in three ways. First, decentralized brokerage advances the brokering concept by formulating it as designing alternative forms of organizing across the market and social actors. This concept extends the current understanding of brokering for macro-level impact. It suggests that organizational actors with a brokering orientation can facilitate the involvement of new actors in markets and encourage replication of brokering behaviors by these new actors that ultimately generate a cascading effect beyond their own circle of influence. Second, the findings on market emergence provide a dynamic and holistic account of market creation in the early stages of transformation when supply and demand are unbalanced. Third, the findings contribute to the transformative policy literature by providing a co-evolutionary perspective on how public and community actors can engage in transformative change. This study provides insights for stimulating innovative pathways for malfunctioning aspects of contemporary food systems. From a policy standpoint, brokering organizations can facilitate socially-oriented market dynamics and joint efforts by state and community actors to elaborate on new possibilities in policy development for societal problems through progressively building brokering capacity across the system</description><description>Les solutions à l’échelle de la société pouvant être apportées aux problèmes complexes se doivent de transformer les structures économiques et sociales existantes dans lesquelles interagissent les acteurs du secteur public et de la société civile ainsi que ceux du secteur privé. Certains organismes acteurs jouent un rôle d’intermédiaire en influençant les interactions des autres acteurs, tout en comblant des lacunes dans l’ensemble des réseaux d’action. Alors que les rôles de catalyseurs et d’intégrateurs sociaux que jouent les intervenants agissant à titre de courtiers contribuent aux bénéfices communs, les processus par lesquels ces organismes ont une incidence au-delà du réseau qu’ils visent ne sont pas entièrement compris. De plus, alors que les nouvelles ententes relatives au marché sont de plus en plus utilisées dans le but d’obtenir des répercussions sociales, nous en savons peu sur les dynamiques macroéconomiques de la création de marchés afin de produire un changement social dans un contexte de grande interdépendance entre les intervenants du côté de l’offre et ceux du côté de la demande. La présente thèse examine l’important rôle que jouent les intervenants agissant à titre de courtiers pour favoriser une incidence systémique ainsi que les dynamiques liées à la création et à l’élaboration de nouvelles ententes relatives au marché destinées à produire un avantage pour la société.La première question de recherche est la suivante : comment les organismes qui font le pont à des fins stratégiques transforment-ils les ententes socioéconomiques existantes pour qu’elles aient une incidence sociale systémique? Pour répondre à cette question, nous avons effectué une étude de cas approfondie sur le plus important organisme en sécurité alimentaire au Canada et son modèle de marché. La seconde question est la suivante : comment les marchés à vocation sociale peuvent-ils émerger en présence de communautés d’intervenants interdépendantes? Afin d’examiner cette question, nous avons construit un modèle mathématique. Au moyen d’une analyse et d’une simulation du comportement au point de bascule du modèle, nos constatations portent sur la dynamique évolutive associée à la création du marché, ainsi que les synergies qui existent entre les politiques des deux côtés (offre et demande) dans les premiers stades de la création du marché. Par suite de l’étude qualitative, un modèle émergent ancré dans des données empiriques permet d’illustrer comment l’organisme de courtage a eu recours à trois ensembles d’activités dans les milieux que sont le secteur public, le marché et la communauté, alors qu’il a intégré une nouvelle forme d’organisation dans le domaine de marché et le domaine social. Une nouvelle forme de transition désignée par le terme courtage décentralisé est proposée : une série d’activités de courtage simultanées au sein du domaine public, du domaine social et du domaine de marché, et entre eux, peuvent, lorsque réunies, contribuer à la transformation du système en place. Les résultats contribuent à notre compréhension du courtage et de la création de marchés de trois façons. Premièrement, le courtage décentralisé fait progresser le concept de courtage en le formulant comme la création d’autres formes d’organisation au sein du marché et entre les acteurs sociaux. Deuxièmement, les résultats portant sur l’émergence du marché fournissent une description dynamique de la création du marché durant les premiers stades de la transformation, lorsque l’offre et la demande sont déséquilibrées. Troisièmement, les résultats enrichissent la littérature sur les politiques transformatrices en fournissant une perspective coévolutive sur la façon dont les acteurs des secteurs public et communautaire peuvent s’engager dans un changement transformateur. La présente étude fournit des pistes en vue de favoriser des voies novatrices pour aborder les aspects qui ne fonctionnent pas correctement au sein des systèmes alimentaires contemporains</description><creator>Ramezankhani, Atefeh</creator><contributor>Paola Perez-Aleman (Supervisor1)</contributor><contributor>Laurette Dube (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Management</subject><title>Stimulating Socially-oriented markets and systemic impact: The role of brokering organizations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29bb27g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m841j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fn107335s</identifier><datestamp>2020-03-23T19:07:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Using the laws of quantum mechanics, it is possible to simulate the time evolution of molecular systems. The results of these simulations are of great importance to fields such as combustion, materials science, and drug design. They can be used to determine chemical properties such as critical points and reaction rates. However, the dimension of the Hilbert space that describes the wave function of a molecule scales exponentially with the size of the system. A solution to this scaling problem is to use quantum computers to simulate molecules. In this thesis, a strategy for conducting molecular dynamics simulations is explained in detail. This strategy involves using a hybrid algorithm known as the variational quantum eigensolver (VQE). The algorithm takes advantage of the computational power of both classical and quantum computers. It works by varying optimization parameters associated with the electronic wave function until the total electronic energy is minimized. Born-Oppenheimer molecular dynamics is then employed to determine the motion of the nuclei based on the results of the VQE. This method was tested by simulating the time evolution of H2 using a quantum computer simulator. Attempts were also made to repeat this simulation with a superconducting quantum computer.Additionally, techniques to improve the efficiency of the VQE and the BOMD method are presented in this thesis. The first strategy consists in varying the number of quantum measurements during the VQE’s optimization procedure. It was demonstrated that the number of measurements needed could be reduced by a factor of almost 3 for H2 by varying the number of measurements based on an exponential relationship. It was also shown that the initial guess for the optimization parameters could be improved during a BOMD simulation by utilizing results from previous time points. The average relative difference between the guessed parameters and the optimal ones was 2.5% when using a linear extrapolation technique to simulate the time evolution of H2 . On the other hand, it was 35% when employing perturbation theory to generate guesses</description><description>À l’aide des lois de la mécanique quantique, il est possible de simuler l’évolution temporelle de systèmes moléculaires. Les résultats de ces simulations sont d’une grande importance dans plusieurs domaines tels que la combustion, la science des matériaux et la conception de médicaments. Ils peuvent être utilisés afin de déterminer des propriétés chimiques comme un point critique et la vitesse de réaction. Toutefois, la dimension de l’espace de Hilbert décrivant la fonction d’onde s’accroît exponentiellement avec la taille du système. Une solution à ce problème est d’utiliser un ordinateur quantique au lieu d’un ordinateur classique pour simuler des molécules. Dans cette thèse, une stratégie pour simuler la dynamique des molécules sera expliquée en détail. Cette stratégie implique l’utilisation d’un algorithme hybride connu sous le nom de «Variational Quantum Eigensolver» (VQE). Ce dernier exploite la puissance non seulement d’un ordinateur quantique, mais aussi d’un ordinateur classique. Il fonctionne en variant les paramètres d’optimisation associés à une fonction d’onde électronique jusqu’à ce que l’énergie électronique totale soit minimisée. La dynamique moléculaire de Born-Oppenheimer (BOMD) est ensuite employée pour déterminer la position des noyaux d’après les résultats du VQE. Cette méthode fut testée en simulant l’évolution temporelle d’une molécule de H2 à l’aide d’un simulateur d’ordinateur quantique. Ce test fut aussi tenté avec un ordinateur quantique composé de circuits supraconducteurs.Additionnellement, des techniques pour améliorer l’efficacité du VQE et de la BOMD sont aussi présentées dans cette thèse. La première stratégie consiste à varier le nombre de mesures quantiques lors de la procédure d’optimisation du VQE. Il fut démontré que le nombre requis de mesures peut être réduit par un facteur de presque 3, pour une moléculed’hydrogène, en variant le nombre de mesures d’après une fonction exponentielle. Il fut aussi illustré que la valeur de départ des paramètres d’optimisation pouvait être amélioré pendant la BOMD en utilisant les résultats des temps précédents. Par exemple, la différence relative moyenne entre les paramètres de départ et les paramètres optimaux pour la simulation d’unemolécule d’hydrogène fut de 2,5% en employant une technique d’extrapolation linéaire. En terme de comparaison, elle fut de 35% pour des paramètres de départ déterminés à l’aide de la théorie de la perturbation</description><creator>Poirier, Nicolas</creator><contributor>Luc Mongeau (Supervisor1)</contributor><contributor>Alireza Najafi-Yazdi (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Born-Oppenheimer molecular dynamics using the variational quantum eigensolver</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/79408254c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn107335s</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246x33v</identifier><datestamp>2020-03-23T19:08:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Trans reparative therapy refers to a range of practices seeking to discourage behaviours associated with a gender other than the person’s gender assigned at birth and or promote gender identities that are aligned with their gender assigned at birth. This thesis explores the legal regulation of trans reparative therapy. The first chapter situates debates surrounding trans reparative therapy in the contemporary Canadian context, explains the choice of ‘reparative therapy’ as a terminology, and defines trans reparative therapy. The second chapter explores the scope of trans reparative therapy bans by interpreting Ontario’s Bill 77, concluding that it prohibits any practice that discourage trans outcomes, and by offering a dual typology of trans reparative therapy bans. The third chapter provides a policy analysis of bans, responding to critiques levied against them, highlighting their limits and benefits, and drawing on sociological research to propose supplementary means of discouraging reparative practices</description><description>Les thérapies réparatrices trans sont un ensemble de pratiques cherchant à décourager les comportements associés à un genre autre que celui assigné à la naissance et/ou qui font la promotion d’identités de genre alignées sur celui assigné à la naissance. Cette thèse explore la juridicisation des thérapies réparatrices trans. Le premier chapitre situe les débats autour des thérapies réparatrices trans dans le contexte contemporain canadien, explique le choix de la terminologie de ‘thérapie réparatrice’, et définit ce que sont les thérapies réparatrices trans. Le deuxième chapitre explore le champ d’application des interdictions des thérapies réparatrices trans en interprétant le Projet de loi 77 ontarien, concluant que celui-ci prohibe toute pratique qui décourage la transitude, et en offrant une typologie double des interdictions des thérapies réparatrices trans. Le troisième chapitre offre une analyse politique des lois, répondant à des critiques offertes à leur égard, soulignant leurs bénéfices et limites, et en s’inspirant de recherches sociologiques pour proposer des moyens supplémentaires de décourager les pratiques réparatrices</description><creator>Paré, Florence</creator><contributor>Robert Leckey (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Law</subject><title>Outlawing trans reparative therapy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bv73c503z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246x33v</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qf10h</identifier><datestamp>2020-03-23T19:08:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Sino-Indian Border War of 1962 left a permanent scar on the relationship between the two largest Asian countries. In India, the “1962 War” is often referred to with terms such as “betrayal” and “humiliation,” but in China, it always remembered as the “Sino-Indian Border War of Self-defensive Counter-attack.” This difference suggests that what led China and India into war in 1962 continued to divide them in terms of how to understand this conflict. Among all scholarly attempts to explain the rise and significance of this war, Neville Maxwell’s 1970 book India’s China War is considered one of the most authoritative works, which heavily influenced Chinese discourse on this topic. He attributes the outbreak of the war mostly to factors from the Indian side, particularly Nehru’s character and his border policy, arguing that India provoked the war. This thesis, however, finds Maxwell’s interpretation is one of the most misleading assessments about this conflict. By examining India’s approach to China between 1945 and 1963, with a focus on Nehru’s thinking and activities, as well as Communist China’s approach to India between 1949 and 1963, this dissertation concludes that the war in 1962 was not so much India’s China War than China’s India War. It demonstrates that the vicissitudes of the Sino-Indian relationship since its establishment in 1950 were mainly subject to the Tibet Question, a prolonged disagreement over the rightful status of Tibet vis-à-vis China. The Indian society as a whole saw Tibet a country separate from China, with the latter possessing at most “suzerainty” over Tibet. The Chinese side, however, insisted on Tibet being part of China and on the concept of Chinese “sovereignty” in Tibet. This structural conflict first surfaced in 1950, when Communist China invaded Tibet, and was lurking in the background during the mid-1950s, a period of unprecedented Sino-Indian cooperation and friendship, but re-surfaced in 1959, when the Tibetan Uprising forced India and China to confront this problem again. The Sino-Indian border dispute, which became increasingly irreconcilable toward 1962, was largely the symptom of this stubborn issue. Indeed, the ideological difference between India and China, especially after the latter’s radicalization toward the end of 1950s, was yet another factor in paving the road to the border war</description><description>La guerre sino-indienne de 1962 a eu un impact durable sur la relation entre les deux principales puissances du continent asiatique. La guerre de 1962 évoque en Inde des termes tels que « trahison » et « humiliation » alors qu’en Chine on la commémore comme le « Conflit frontalier sino-indien d’auto-défense et de contre-attaque ». La différence suggère que les causes du conflit entre la Chine et l’Inde divisent toujors ces deux nations sur sa compréhension. De toutes les tentatives académiques por expliquer le sens de cette guerre, le livre India’s China War de Neville Maxwell (1970) est considéré comme un incontornable et a fortement influencé le discors chinois sur le sujet. Il attribue la plupart des causes de la guerre au côté indien, en particulier à la personnalité de Nehru et à sa politique étrangère, établissant donc que l’Inde a provoqué le conflit.Cette thèse vise à démontrer qu’il s’agit d’une mauvaise interprétation du conflit. En examinant l’attitude de l’Inde la Chine de 1945 à 1963, en accordant une attention particulière au discors et aux actions de Nehru, ainsi que l’attitude de la Chine communiste envers l’Inde de 1949 à 1963, cette étude conclut que la guerre de 1962 n’était pas la guerre de l’Inde contre la Chine, mais bien la guerre de la Chine contre l’Inde. Il est démontré que les vicissitudes des relations sino-indiennes depuis leur établissement en 1950 ont particulièrement été influencées par la question du Tibet, un désaccord de longue date sur le statut du Tibet par rapport à la Chine. La société indienne dans son ensemble considérait le Tibet comme un pays séparé de la Chine, cette dernière possédant au plus une « suzeraineté » par rapport au Tibet. La société chinoise, par contre, maintient que le Tibet fait partie de la Chine et défend la « souveraineté » de la Chine sur le Tibet. Ce conflit structurel apparaît por la première fois en 1950, lorsque la Chine communiste envahit le Tibet. Il est ignoré au cors de la décennie, qui voit se développer une coopération une collaboration sino-indienne sans précédent, mais réapparaît en 1959, lorsque le soulèvement tibétain force l’Inde et la Chine à adresser à nouveau cette question. Le conflit frontalier sino-indien, qui devient progressivement irréconciliable vers 1962, est principalement le symptôme de cette question. En effet, le différend idéologique entre l’Inde et la Chine, particulièrement après la radicalisation de cette dernière à la fin des années 1950, est un autre facteur pavant la route vers le conflit frontalier</description><creator>Zhang, Qian</creator><contributor>Lorenz Luthi (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>History and Classical Studies</subject><title>China's India war: Sino-Indian relations, 1945-64</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xd07gz059.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qf10h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rq72p</identifier><datestamp>2020-03-23T19:08:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The necrotrophic fungus Rhizoctonia solani is an economically devastating plant pathogen with a wide host range. Vitamin B6 (VB6) has been shown to act as an antioxidant and play a role in stress responses. Using genome walking, the de novo biosynthetic pathway genes; RsolPDX1 and RsolPDX2 and the salvage biosynthetic pathway gene, RsolPLR were sequenced and were found to be differentially regulated when subjected to reactive oxygen species (ROS) inducers.  Evidence on the functionality of R. solani vitamin B6 biosynthetic pathway genes; RsolPDX1 and RsolPDX2 was done using the yeast expression system. This study is the first coexpression analysis of genes encoding vitamin B6, CAT and GST in plant and fungal tissues of three pathosystems during interaction of different AG groups of R. solani with their respective hosts. Vitamin B6 was also found to be involved during disease development of R. solani over different potato cultivars displaying variable vitamin B6 concentrations. A distinct pattern of expression, PN concentration, and fungal biomass was found in Russet Burbank and Chieftain. The use of pdx1.3 Arabidopsis mutants helped to support the involvement of vitamin B6 during diseases development of R. solani on its plant host. We demonstrated that the regulation and production of vitamin VB6 is under tight control and is an important determinant of disease development during the interaction of R. solani with potato or Arabidopsis. Overall, this work offers novel insights into the biological correlation and identification of ROS antioxidant genes that can be used in soybean and potato breeding programs for resistance to R. solani</description><description>Le champignon nécrotrophe Rhizoctonia solani est un phytopathogène économiquement dévastateur avec une large gamme d'hôtes. Il a été démontré que la vitamine B6 (VB6) agit en tant qu’antioxydant et joue un rôle dans les réponses au stress. En utilisant le génome en marche, les gènes de la voie de biosynthèse de novo; RsolPDX1 et RsolPDX2 et le gène de la voie de biosynthèse de récupération, RsolPLR, ont été séquencés et se sont révélés être régulés de manière différentielle lorsqu'ils sont soumis à des inducteurs d'espèces réactives de l'oxygène (ERO). Gènes de la voie de biosynthèse de la vitamine B6 de R. solani; RsolPDX1 et RsolPDX2 ont été réalisés à l'aide du système d'expression de levure. Cette étude est la première co-expression de gènes codant pour la vitamine B6, la CAT et la GST dans les tissus végétaux et fongiques de trois pathosystèmes lors de l'interaction de différents groupes d'AG de R. solani avec leurs hôtes respectifs. La vitamine B6 s'est également avérée être impliquée dans le développement de R. solani sur différents cultivars de pomme de terre présentant des concentrations variables en vitamine B6. Russet Burbank et Chieftain ont trouvé un schéma d’expression, une concentration en PN et une biomasse fongique distincts. L'utilisation de mutants pdx1.3 Arabidopsis a permis de renforcer l'implication de la vitamine B6 lors du développement de R. solani sur son hôte végétal. Nous avons démontré que la régulation et la production de vitamine VB6 sont un facteur déterminant du développement de la maladie lors de l’interaction de R. solani avec la pomme de terre ou Arabidopsis. Dans l’ensemble, ce manuscrit offre de nouvelles informations sur la corrélation biologique et l’identification des gènes antioxydants des ERO pouvant être utilisés dans les programmes de sélection du soja et de la pomme de terre pour la résistance à R. solani</description><creator>Samsatly, Jamil</creator><contributor>Suha Jabaji (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Plant Science</subject><title>The role of vitamin B6 as an antioxidant during the abiotic and biotic interactions of the fungal pathogen «Rhizoctonia solani»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nn421.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rq72p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ms35td53v</identifier><datestamp>2020-03-23T19:08:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des études cross-culturelles précédentes démontrent que les évaluations morales des enfants concernant leur capacité à mentir ou dire la vérité peuvent être influencé par la culture.  Cependant, l’impact potentiel des facteurs sociaux tels que les méthodes de discipline parentales dans différentes cultures n’ont pas été enquêtée. De plus, des recherches précédentes faites sur les cultures d’Asie de l’Est ne prennent pas en compte les enfants qui vivent au Moyen Orient. Le but de cette étude à cinq aspects: a) examiner l’impact de la culture sur le l’inclinaison de la mère vers le collectivisme ou l’individualisme; b) identifier l’impact de la culture sur les méthodes disciplinaires de la mère; c) reconnaître l’influence des méthodes disciplinaires de la mère sur l’évaluation morale de la capacité de l’enfant à mentir ou dire la vérité; d) déterminer l’effet de la culture à former l’évaluation morale de l’enfant concernant leur capacité à mentir ou dire la vérité; et e) examiner l’influence des méthodes de discipline parentale et de la culture pour prédire l’évaluation mentale des enfants.Deux ensembles de données ont été collectés au Canada ainsi qu’en Iran. Des données de trois groupes culturels distincts: Canadiens, Perses (Net Perses-Canadiens ont été également collectés. Les participants Canadiens et Perses- Canadiens (recrutés au Canada) incluent des enfants de 5,7, 9 et 11 ans dont 55.8% hommes et 41.7% femmes. Les participants Perses (recrutés en Iran) incluent des enfants de 5,7,9 et 11 ans (M = 8.03 ans, SD = 2.24 ans) dont 51.1% hommes et 48.9% femmes. Nous avons lu à chaque enfant vingt vignettes à propos de personnages faisant face à des dilemmes moraux dans un contexte antisocial, de politesse, collectif, modeste et de Taarof. Taarof est défini comme un système élaboré de courtoisie dans lequel les phrases de politesse et compliments sont utilisés pour créer une atmosphère de confiance et de respect mutuel. La tâche de l’enfant était de définir si, selon la photo, la déclaration était bonne ou mauvaise. Les parents remplissaient également des questionnaires concernant leur pratiques parentales.  Les analyses de régression linéaires mixtes indiquent des différences cross-culturelles entre les groupes.  De plus, ces différences sont démonstratives de l’impact des méthodes de discipline de la mère (par ex. induction, affirmation de la puissance) sur l’évaluation morale de l’enfant de différentes déclarations fausses. Concernant les mensonges de modestie, nous avons découvert que, contrairement aux Canadiens, les Perses étaient plus enclins à les évaluer positivement.  Plus, ils grandissent, plus les enfants Perses ont de grandes chances de noter les mensonges de modestie positivement comparé à leurs pairs Canadiens.  De plus, les enfants Perses évaluent les mensonges de politesse et Taarof plus positivement comparé aux Canadiens.  Avec l’âge, les enfants Perses évaluent les fausses déclarations dans des situations Taarof moins négativement que les Canadiens.  En outre, à travers les cultures, les enfants ayant des parents dont la méthode disciplinaire dominante est l’affirmation de la puissance favorisent plutôt les mensonges antisociaux aux mensonges de modestie comparé à ceux dont les parents utilisent une méthode d’induction. Cependant, parmi les cultures examinées, les enfants dont les parents utilisent une méthode disciplinaire d’induction valorisent les mensonges de politesse plus que ceux dont les parents utilisent la méthode d’affirmation de pouvoir.  De plus, concernant l’importance de la culture et l’éducation parentale sur différentes fausses déclarations, nous avons découvert que les pratiques parentales ont un plus grand effet sur les mensonges de politesse et antisociaux que sur les fausses déclarations de Taarof.  Ces trouvailles suggèrent que les facteurs socioculturels (par ex. culture, éducation parentale) peuvent influencer le jugement moral des enfants en ce qui concerne le mensonge ou la vérité</description><description>Previous cross-cultural studies show that children’s moral evaluations of lie- and truth-telling may be influenced by culture.  However, the potential impact of social factors such as parental disciplinary methods in different cultures has not been investigated.  Also, previous findings in Eastern Asian cultures do not account for children who live in the Middle East. The purpose of this study was fivefold: a) to examine the impact of culture on mothers’ inclinations towards either collectivism or individualism; b) to identify the impact of culture on mothers’ disciplinary methods; c) to recognize the influence of maternal disciplinary methods on children’s moral evaluations of lie- and truth-telling; d) to determine the effect of culture in shaping children’s moral evaluations of lie- and truth-telling; and e) to examine the influence of maternal disciplinary method and culture when predicting children’s moral evaluations.  Two sets of data were collected in Canada (N = 240) and Iran (N = 180).  Data from three cultural groups: Canadian (N = 180), Persian (N = 180), and Persian-Canadian (N = 60) was collected.Canadian and Persian-Canadian participants (recruited in Canada) included children who were 5, 7, 9, and 11 years of age (M = 7.96 years, SD = 2.25 years); of the sample, 55.8% were male and 41.7% were female.  Persian participants (recruited in Iran) included children who were 5, 7, 9, and 11 years of age (M = 8.03 years, SD = 2.24 years); of the sample, 51.1% were male and 48.9% were female.  All children were read twenty vignettes about characters facing moral dilemmas in antisocial, politeness, collective, modest, and Taarof situations.  Taarof is defined as an elaborate system of courtesy in which polite and complimentary phrases are used to create an atmosphere of trust and mutual respect.  For each story, children were asked to evaluate how bad or good the statement (either a truth or a lie) was. Parents filled out questionnaires about parenting practices.  Linear mixed effects regression analyses showed cross-cultural differences between cultural groups.  Further, differences were demonstrative of the impact of maternal disciplinary methods (e.g., induction, power assertion) on children’s moral evaluations of different false statements.  The same analyses also revealed that the major cultural differences were most prevalent in children’s evaluations of false statements.  Regarding modesty lies, it was found that, unlike Canadians, Persians were more inclined to evaluate them positively.  As age increased, Persian children became more likely to rate modesty lies positively compared to their Canadian counterparts.  Moreover, Persian children rated politeness and “Taarof” lies more positively compared to Canadian children.  With age, Persian children evaluated untruthful statements in “Taarof” situations less negatively than Canadian children did.  Furthermore, across cultures, children whose parents’ dominant disciplinary method was power assertion were more in favor of antisocial and less in favor of modesty lies compared to children whose parents used the induction disciplinary method.  However, in the examined cultures, children whose parents used the induction disciplinary method valued politeness lies more than children whose parents employed the power assertion disciplinary method.  Also, regarding the importance of culture and parenting for different false statements, it was found that parenting practices have a greater effect on antisocial, politeness lies than on Taarof false statements.  These findings suggest that sociocultural factors (e.g., parenting, culture) may influence children’s moral judgments of lies and truths</description><creator>Shohoudi Mojdehi, Atiyeh</creator><contributor>Victoria Talwar (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>Cultural differences and moral evaluations of lie- and truth-telling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/47429f87d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ms35td53v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603r292q</identifier><datestamp>2020-03-23T19:09:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le système à courant continu haute tension (CCHT) est plus efficace qu'un système à courant alternatif haute tension (CAHT) pour le transport d'électricité sur de longues distances et en vrac. Modularité, flexibilité, fiabilité et haute efficacité font du convertisseur multiniveaux modulaire (MMC) la topologie de choix pour les applications CCHT. Parce que le nombre croissant d'installations montre que le MMC-CCHT est le CCHT de l'avenir, cette thèse poursuit la recherche pour faire progresser la capacité du MMC-CCHT.      Cette thèse porte sur la capacité de simulation rapide et les stratégies de contrôle pour le MMC-CCHT. Les objectifs principaux sont : (1) développer un modèle de simulation rapide et précis d'une seule station MMC et des modèles de stations MMC-CCHT multi-terminales (MTDC-MMC); (2) étudier la méthode de conception de paramètres appropriés pour un amortissement élevé; (3) concevoir le MMC-CCHT avec la capacité d'amortissement par une oscillation de puissance (POD).      La simulation est intensive en calcul dans le MMC. La thèse développe une méthode rapide et précise par laquelle une station MMC est modélisée par des équations différentielles ordinaires (ODE). Le modèle MMC ODE proposé est implémenté dans MATLAB SIMULINK, et son exactitude est validée par le MMC Detail Equivalent Model (DEM) dans RT-LAB. Tirant profit de sa vitesse et de sa précision, un système MMC-CCHT à quatre bornes basé sur le modèle MMC ODE est développé. Le modèle ODE répond aux exigences de vitesse et de précision des ingénieurs de réseaux électriques qui s'occupent des études de planification, d'exploitation et de protection.      Comme les équations différentielles ordinaires sont non linéaires, une petite perturbation autour d'un état stable est appliquée afin d’obtenir la matrice temps-périodique linéarisée. Il faut beaucoup de temps pour simuler l'état d'équilibre, car celui-ci dépend des transitoires pour avoir tout amorti. La méthode de l'aprille et de l'astuce est appliquée. La simulation converge vers l'état d'équilibre en un cycle de 50 Hz. La matrice linéarisée qui en résulte est temporelle et périodique. Le théorème Floquet-Lyapunov est appliqué pour construire la matrice de transition d'état à partir de la matrice temps-périodique linéarisée. Les valeurs propres de la matrice de transition d'état contiennent les coefficients d'amortissement. Des graphiques des coefficients d'amortissement tracés en fonction de différentes tailles de paramètres de circuit sont affichés pour aider les concepteurs à réaliser un amortissement élevé.La thèse cherche des occasions d'ajouter de la valeur à MMC-CCHT. La transmissibilité de la puissance active des lignes de transmission CA est limitée par la limite de stabilité transitoire qui est très inférieure à la limite thermique. D'importants travaux de recherche et de développement ont été poursuivis afin d'augmenter la limite de stabilité transitoire par un système de transmission flexible à courant alternatif (FACTS). L'opportunité saisie par cette thèse est d'utiliser MMC-CCHT pour fonctionner comme amortisseur d'oscillations de puissance afin d'augmenter la transmissibilité de puissance.            La thèse cherche des possibilités d'intégrer des méthodes de contrôle éprouvées antérieures dans un contrôle universel commun. Universal Controller réunit le contrôle des temps morts, le contrôle de la suppression du courant de circulation (CCSC), le POD et la stratégie P-Q découplée dans le contrôle de la station MMC-CCHT par le modèle MMC ODE. Le contrôle du temps mort permet au MMC de survivre à des courants de défaut CA destructeurs importants afin d'améliorer la stabilité transitoire des réseaux CA</description><description>High-voltage direct current (HVDC) system is more efficient than high-voltage alternating current (HVAC) system for long-distance, bulk power transmission. Modularity, flexibility, reliability and high efficiency make the modular multilevel converter (MMC) the topology of choice in HVDC applications. Because the increasing number of installations shows that the MMC-HVDC is the HVDC of the future, this thesis is continuing research to advance the capability of the MMC-HVDC.      This thesis focuses on fast simulation capability and control strategies for the MMC-HVDC. The main objectives are: (1) to develop a fast and accurate simulation model of a single MMC station and models of multi-terminal MMC-HVDC stations (MTDC-MMC); (2) to investigate the method to design proper parameters for high damping; (3) to design the MMC-HVDC with the capability of power oscillation damping (POD).      Simulation is computation-intensive in MMC. The thesis develops a fast and accurate method by which an MMC station is modeled by ordinary differential equations (ODE). The proposed MMC ODE model is implemented in MATLAB SIMULINK and its correctness is validated by the MMC Detail Equivalent Model (DEM) in RT-LAB. Taking advantage of its speed and accuracy, a Four-Terminal MMC-HVDC system based on the MMC ODE model is developed. The ODE model meets the speed and accuracy requirements of power systems engineers who are concerned with planning, operation and protection studies.      As the ordinary differential equations are nonlinear, small perturbation about a steady-state is applied to obtain the linearized time-periodic matrix. The steady-state takes a long time to simulate because it depends on the transients to have all damped out. The method of Aprille and Trick is applied. Simulation converges to the steady-state in one cycle of 50 Hz. The resultant linearized matrix is time-periodic. The Floquet-Lyapunov Theorem is applied to construct the state-transition matrix from the linearized time-periodic matrix. The eigenvalues of the state-transition matrix contain the coefficients of damping. Graphs of damping coefficients plotted against different sizes of circuit parameters are displayed to assist designers in realizing high damping.      The thesis looks for opportunities to add value to the MMC-HVDC. The active power transmissibility of AC transmission lines is limited by the transient stability limit which is significantly below the thermal limit. Extensive research and development have been pursued to increase the transient stability limit by flexible AC transmissions system (FACTS). This thesis seeks to use the MMC-HVDC to operate as power oscillation damper to increase the power transmissibility.       The thesis looks for opportunities to integrate previously proven control methods into a common universal control. The Universal Controller brings together the deadbeat control, the circulating current suppression control (CCSC), the POD and the decoupled P-Q strategy in the control of the MMC-HVDC station by the MMC ODE model. Deadbeat control enables the MMC to survive destructively large AC fault currents to improve the transient stability of AC grids</description><creator>Jiang, Haihao</creator><contributor>Boon-Teck Ooi (Supervisor2)</contributor><contributor>Xiaozhe Wang (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Modeling and control of modular multilevel converter based on ordinary differential equations and its applications for HVDC system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5999n7515.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603r292q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cg084</identifier><datestamp>2020-03-23T19:10:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>AbstractWhile there is a burgeoning interest in mindfulness in social work practice and education generally and an emerging scholarship that speaks to the power and potential of mindfulness and social justice practice and pedagogy specifically, little is known about the lived experiences of social work educators who infuse mindfulness in their critical and anti-oppressive practice (AOP) teaching.  This arts-related critical hermeneutic phenomenological study sought to (1) provide an understanding of the experiences of social work educators who infuse mindfulness and critical and anti-oppressive practice in their pedagogical philosophy and practices in a Canadian university context; (2) expand understandings of the power and potential of mindfulness for critical and/or anti-oppressive practice teaching and learning; (3) inform social work curricula by identifying ways in which educational experiences and outcomes for students can be enhanced; and (4) contribute to knowledge in social work pedagogy by eliciting how innovative teaching and pedagogical processes can support teaching and learning.Multiple in-depth conversations were undertaken with three social work educators who teach or have taught critical and/or AOP courses in a Canadian social work context and utilize or have utilized some aspect/s of mindfulness in their pedagogical philosophy and practices. Data analysis was iterative and inductive, occurred in six stages of an adapted interpretive phenomenological analysis framework and was guided by a critical dimension and arts-related elements. Illuminated by the metaphors of the journey, the bridge, the navigation and the path (of possibilities), four key themes emerged from the research conversations depicting participants’ (1) journeys to infusing mindfulness in their teaching; (2) commitment to bridging dualisms and fostering inter/connections to enhance teaching and learning; (3) efforts in navigating the tensions and challenges that emerged; and (4) experiences with the power and potential of mindfulness and critical and/or AOP in teaching and learning.Amidst the many rich examples of knowing and doing that emerged, it became apparent that being was an integral component of participants’ accounts. This deep being, the embodiment and living of mindfulness teachings and tenets of critical and/or AOP, created the potential for an enhanced path of pedagogical possibilities. The interconnected aspects of awareness (knowing) and action (doing) that are integral to being resulted in transformation.  This can be understood as a form of pedagogical praxis, one that is embodied, critical and contemplative.  The presence of the heart also prevailed in the research conversations and themes. Ultimately, the findings revealed that an embodied, critical, contemplative praxis from the heart holds promise for social justice education, as well as individual and institutional transformation. The implications of this research study include the importance of understanding the complexities, and avenues of support required to enhance the transformative capacity, of mindfulness in the teaching of critical and/or anti-oppressive practice and enhancing social work curricula by inviting contemplative pedagogies and practices such as mindfulness that honor various ways of knowing, doing and being.  Recommendations include exploring the use of mindfulness and other contemplative practices in field education; creating additional networking opportunities for social work educators who are interested in mindfulness and other contemplative pedagogies; and exploring students’ experiences with contemplative pedagogies on their learning, holistic well-being and ways of knowing, doing and being in the context of critical and AOP social work education</description><description>RésuméAlors qu’il y a un intérêt grandissant pour la pleine conscience dans la pratique du travail social et de l’éducation en général et que des études récentes mettent en lumière le pouvoir et le potentiel de la pleine conscience dans la pratique de la justice sociale et de la pédagogie plus précisément, on connaît mal les expériences des éducateurs et des éducatrices en travail social qui imprègnent de pleine conscience leur enseignement de la pratique critique et antioppressive (AO). Cette étude critique phénoménologique herméneutique liée aux arts vise à (1) offrir une compréhension des expériences des éducateurs et des éducatrices en travail social qui imprègnent de pleine conscience et de pratique critique et AO leur philosophie et leurs pratiques pédagogiques dans un contexte universitaire canadien; (2) accroître la compréhension du pouvoir et du potentiel de la pleine conscience en matière d’apprentissage et d’enseignement de la pratique critique et/ou AO; (3) façonner les programmes en travail social en déterminant des façons par lesquelles les expériences et les résultats éducatifs des étudiants et des étudiantes peuvent être améliorés; et (4) apporter une contribution aux connaissances en matière de pédagogie du travail social en déterminant comment des processus d’enseignement et pédagogiques novateurs peuvent soutenir l’enseignement et l’apprentissage.De multiples conversations approfondies ont été menées avec trois éducatrices en travail social qui enseignent ou qui ont donné des cours sur la pratique critique et/ou AO dans un contexte canadien de travail social et qui intègrent ou ont intégré certains aspects de la pleine conscience dans leur philosophie et leurs pratiques pédagogiques. L’analyse de données est itérative et inductive, en six étapes reposant sur un cadre d’analyse phénoménologique interprétative adapté s’appuyant sur une dimension critique et des éléments liés à l’art. À la lumière des métaphores du parcours, du pont, de la navigation et du chemin (des possibilités), quatre thèmes clé ressortent des conversations avec les participantes de la recherche pour illustrer (1) la route vers l’infusion de la pleine conscience dans leur enseignement; (2) l’engagement à pallier le dualisme et à encourager les (inter)connexions pour améliorer l’enseignement et l’apprentissage; (3) les efforts déployés pour naviguer entre les tensions et les défis qui émergent; et (4) les expériences du pouvoir et du potentiel de la pleine conscience et de la pratique critique et AO dans l’enseignement et l’apprentissage.Au milieu des nombreux et riches exemples de savoir et de faire qui ont émergé, il est devenu évident que l’être était un élément intégral des récits des participantes. Cet être profond, cette incarnation et cet exercice des enseignements de la pleine conscience et des principes de la pratique critique et/ou AO, a ouvert la voie à de meilleures possibilités pédagogiques. Les aspects interreliés de la conscience (le savoir) et de l’action (le faire), qui font partie intégrante de l’être, donnent lieu à la transformation. Cela peut être compris comme une forme de praxie pédagogique, à la fois incarnée, critique et contemplative. La présence du cœur prime également dans les conversations et les thèmes de la recherche. Finalement, les conclusions révèlent qu’une praxie incarnée, critique et contemplative du cœur ouvre la voie à une éducation à la justice sociale, ainsi qu’à une transformation individuelle et institutionnelle. Les résultats de cette recherche incluent l’importance de saisir les complexités, et les formes de soutien nécessaires pour améliorer la capacité de transformation, de la pleine conscience dans l’enseignement de la pratique critique et/ou AO et d’améliorer les programmes de travail social en intégrant des pédagogies et des pratiques contemplatives comme la pleine conscience qui valorisent le savoir, le faire et l’être</description><creator>Lavoie, Tracey</creator><contributor>Tamara Sussman (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Social Work</subject><title>Exploring social work educators’ lived experience of the intersection of mindfulness &amp; critical and/or anti-oppressive practice in their pedagogical philosophies &amp; practices</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365946t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cg084</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Social Work</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:br86b787j</identifier><datestamp>2020-03-23T19:10:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The thesis examines international environmental law in the Arctic, with particular relevance to the Arctic Ocean. It is argued that, notwithstanding the absence of a single treaty instrument for environmental protection and the rejection of a conservation-like preservation of the Arctic, international environmental law has sufficient cohering features for the law to be successfully applied. The analysis begins with examination of the problems of environmental protection in the Arctic before addressing informal measures among Arctic Council states and assessing the extent of reception of international environmental law (IEL) into the region. The problems of defining IEL and its fragmentation are examined toward an objective of determining if the law has sufficient reconciling elements to allow for  more efficient application in the Arctic Ocean.  The role and influence of indigenous peoples in environmental governance and the application of IEL rules to the Arctic is examined.   Three cohering features of the law are advanced, namely, the phenomenon of regionally-cooperative and geography specific IEL rule-making, the particular features of the law of the sea that entail greater organization of IEL in ocean settings, and the emergent need to evaluate IEL for the success of its result. Several conclusions are discussed. A first is that IEL as a whole has reached the limits of its utility for environmental protection in the Arctic because of the underlying problem of global generation of pollutants and habitat loss unable as yet to be addressed in law and non-legal (political) responses. A second conclusion is that IEL is in a sufficient state of development to be applied effectively to accepted environmental problems within the Arctic despite the absence of an animating treaty framework. Such an outcome must rely on the continuing application of IEL’s cohering features argued here. A third conclusion is that evaluation of the effectiveness of IEL rules in specific settings is necessary and part of the law’s coherent application including in the Arctic</description><description>La thèse examine le droit international de l’environnement dans l’Arctique, en particulier pertinence pour l'océan Arctique. On fait valoir que, malgré l’absence d’un instrument conventionnel unique pour la protection de l’environnement et le refus d’une préservation de l’Arctique semblable à une conservation, le droit international de l’environnement contient suffisamment de caractéristiques cohérentes pour que le droit puisse être appliqué avec succès. L’analyse commence par un examen des problèmes de protection de l’environnement dans l’Arctique, avant d’aborder les mesures informelles prises par les états membres du Conseil de l’Arctique et par une évaluation de l’ampleur de la réception du droit international de l’environnement dans la région jusqu’à présent. Les problèmes de définition du droit et son fragmentation sont examinés dans le but de déterminer si la loi contient des éléments de rapprochement permettant son application plus efficace dans l'océan Arctique. Le rôle et l’influence des peuples autochtones et l’application des règles du droit international de l’environnement à l’Arctique sont examinés.Trois caractéristiques cohérentes de la loi sont avancées, à savoir le phénomène de définition de règles du droit de l’environnement spécifiques aux régions et à la coopération régionale et géographique, les caractéristiques particulières du droit de la mer qui impliquent une plus grande organisation de la protection du droit dans des environnements océaniques, et la nécessité émergente d'évaluer le droit international de l’environnement pour le succès de son résultat. Quelques conclusions sont discutées. Une première est que le droit dans son ensemble a atteint les limites de son utilité pour la protection de l’environnement dans l’Arctique en raison du problème sous-jacent de la génération mondiale de polluants et de la perte de l’habitat qui n’a pas encore été traitée en droit ni par des mesures non politiques (politiques). Une deuxième conclusion est que le droit est dans un état de développement suffisant pour être appliquée efficacement aux problèmes environnementaux acceptés dans l'Arctique malgré l'absence d'un cadre de traité d'animation. Un tel résultat doit reposer sur l’application continue des caractéristiques de cohérence du droit international de l’environnement présentées ici. Une troisième conclusion est que l’évaluation de l’efficacité des règles du droit  dans des contextes spécifiques, c’est-à-dire des régimes, est nécessaire et fait désormais partie de l’application cohérente de la loi, y compris dans l’Arctique</description><creator>Smith, Jeffrey</creator><contributor>Jaye Dana Ellis (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Law</subject><title>After Ilulissat: Achieving coherency in international environmental law for the Arctic</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692tb672.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/br86b787j</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3f4629772</identifier><datestamp>2020-03-23T19:10:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse étudie les nouveaux effets apparaissant à la surface des isolateurs topologiques magnétiques en raison de la présence d’états sans faille liés au signe de modifications de la masse de Dirac en surface. Le chapitre 2 explore une limite contrôlée dans laquelle les signatures de magnétoconductance papillon-hystérésique dans des isolateurs topologiques magnétiques peuvent être attribuées de manière décisive à la présence de canaux de conduction chiraux au périmètre de domaines magnétiques. Ce travail fournit un outil important pour l’identification des isolants topologiques magnétiques et une nouvelle approche pour étudier la relaxation magnétique dans ces systèmes. Le chapitre 3 montre qu’il devrait exister une interaction attractive entre les skyrmions magnétiques a la surface d’un isolateur topologique magnétique chiral. Cette interaction attractive est le résultat de la dépendance d’hybridation séparant skyrmion-skyrmion entre des orbitales liées au skyrmion protégées topologiquement. Cette proposition peut être réalisée dans les hétérostructures d’isolant topologiques magnétiques de pointe</description><description>This thesis studies novel effects that arise on the surface of magnetic topological insulators due to the presence of gapless states bound to sign changes in the surface Dirac mass. Chapter 2 explores a controlled limit where butterfly-hysteretic magnetoconductance signatures in candidate magnetic topological insulators may be conclusively ascribed to the presence of chiral conduction channels at the perimeter of magnetic domains. This work provides an important tool for identifying magnetic topological insulators and a novel approach to study magnetic relaxation in these systems. Chapter 3 shows that there should exist an attractive interaction between magnetic skyrmions on the surface of a chiral magnetic topological insulator. This attractive interaction arises due to the skyrmion-skyrmion-separation dependence of hybridization between topologically protected skyrmion-bound orbitals. This proposal may be realizable in state-of-the-art magnetic topological insulator heterostructures</description><creator>Tiwari, Kunal</creator><contributor>William Coish (Supervisor2)</contributor><contributor>Tamar Pereg-Barnea (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Physics</subject><title>Magnetic topological insulator surface physics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd4731684.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3f4629772</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bn999c069</identifier><datestamp>2020-03-23T19:10:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Imaging and treatment of cancer has seen significant progress and innovations in re-cent  years  contributing  to  earlier  diagnosis  and  more  advanced,  accurate  and  pre-cise treatments than previously available.  New targeted therapies and treatments arehighly effective at killing specific tumor types but unfortunately not for all patients.Tests are needed to determine if a given cancer therapy is working.  One highly effec-tive, but underused method for such a test is by using dynamic positron emission to-mography (dPET). This is a nuclear medicine imaging technique where positron emit-ting radioisotopes labelled with a molecule of interest is injected into the patient andtracked through their body.  To perform dPET, the radiation activity concentration inthe patient’s blood, called the arterial input function (AIF), must be measured through-out the scan. dPET is underused in the clinic because there is no easy way to measurethe AIF clinically.  The current gold standard to measure the AIF is through arterialblood sampling which requires expensive, additional equipment and personnel suchas anesthesiologists.  It also causes great discomfort to the patient.  To get around thisbarrier to entry, we have designed a non-invasive detector (NID) that is capable of mea-suring positrons emitting from the patient’s wrist to determine the AIF during a dPETscan. Based on plastic scintillating fibers and by using a dual-readout system, the NIDdetects and localizes positrons in space. The NID was validated against a microfluidicdetector designed for use with small animal dPET studies.   A closed-loop microflu-idic system was used to mimic a patient’s circulatory system and a phantom was usedto simulate attenuation by the patient’s wrist.  During the first experiment, three PETradioisotopes were tested fluorine-18, carbon-11 and gallium-68.  After improvements were made to the detector, a second series of tests were performed using only fluorine-18 and carbon-11. All tests were performed at clinically relevant activity concentrations.  The maximum SNR that wasobtained was 52.18 with the carbon-11 tests. Linear regressions showed that results obtainedfrom both detectors matched very well (slope = 0.93,R2= 0.99for the second carbon-11 test). These preliminary results show that the NID can accurately detect positrons escaping a patient’s wrist and has the potential to measure the AIF during a dPET scan</description><description>Les traitements de cancers deviennent de plus en plus précis et puissants, mais aussiplus en plus spécifiques. A cause de cette spécificité, les nouveaux traitements ne fonc-tionnent pas pour chaque patient ce qui nécessite des tests d’efficacité pour chaquetraitement. Les standards courant pour ces tests sont lents et ne sont pas toujours pré-cis. Une autre option et d’utiliser la tomographie par émission de positrons dynamique(TEPd). Ceci est une modalité d’imagerie de médicine nucléaire ou le patient est injectéavec un traceur radioactif qui émit des positrons. Pendant un scan TEPd, le traceur estsuivi pour faire une image des fonctions biologique du patient. Pour produire l’imagefinale,  il faut savoir la concentration radioactive dans les artères,  appelé la fonctiond’entrée artérielle (FEA), du patient tout au cours du scan.  Le TEPd est sous-utilisédans les cliniques parce qu’il n’y aucune façon facile d’obtenir le FEA. Le standardpour obtenir le FEA consiste prendre du sang des artères des patients tout au long duscan, ce qui nécessite du personnel chirurgical supplémentaire et cause de grand in-confort pour le patient.  Pour surmonter ce défi, nous avons développé un détecteurnon-invasif (DNI) qui peut détecteur les positrons qui sortent des artères du patientpour déterminer le FEA. Ce détecteur utilise des fibres scintillantes en plastique pourdétecter les positrons tout au long d’un scan TEPd.  Le DNI a été validé contre un dé-tecteur de type microfluidique qui a été conçu pour des études d’animaux.  Pour la première teste, trois isotope TEP ont été testé: fluor-18, carbon-11 et gallium-68.  Après d’avoir amélioré le DNI, une deuxième teste a été performé avec fluor-18 et carbon-11 seulement. Un système microfluidique a été conçu pour imiter le système circulatoire du corps humain et nous avons utilisé un modèle pour simuler l’atténuation des positrons par le poignet du patient. On a obtenu un rapport signal sur bruit maximale de 52.18 avec le deuxième teste de carbon-11. Une régression linéaire montre que les résultats obtenus par les deux détecteurs sont très proches (pente= 0.93, R2= 0.99 pour la deuxièmeteste avec carbon-11 ). Ces résultats préliminaires montrent que le DNI peut détecter des positrons qui sortent du poignet d’un patient et a du potentiel pour mesurer le FEA</description><creator>Carroll, Liam</creator><contributor>Shirin Abbasi Nejad Enger (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Medical Physics Unit</subject><title>Non-invasive positron detector to monitor the arterial input function in dynamic PET</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w6634785s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bn999c069</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526h67k</identifier><datestamp>2020-03-23T19:11:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Aujourd'hui, l'accès à de gros volumes de données ainsi que leurs valeurs potentielles étant facilités, détecter des tendances dans les données est devenue une tâche cruciale pour collecter des informations et ainsi prendre de meilleures décisions. Dans ce contexte, l'apprentissage machine (ML) est devenu populaire grâce à sa puissance et sa flexibilité pour apprendre la structure des données et mieux comprendre le processus ayant généré les données. Par exemple, les modèles génératifs antagonistes (GANs) ont montré d'impressionnants résultats pour apprendre des distributions et ainsi générer des données de consommateurs artificielles pour un nouveau produit ou encore des photos réalistes d’êtres humains inexistants. Une autre branche populaire de ML est l'apprentissage par renforcement (RL), qui peut non seulement résoudre des problèmes complexes comme le jeu AlphaGo, mais résoudre les problèmes de prise de décision. Dans cette dissertation, nous présentons trois chapitres qui étudient théoriquement et empiriquement les deux précédentes méthodes. Deux chapitres sont dédiés aux GANs- dont un qui s'attaque au problème d'effondrement des modes de la distribution et l'autre qui est une application dans le contexte du commerce de détail. Le troisième chapitre s'attèle au problème d'exploration des domaines continus en RL, qui est un challenge majeur, spécialement pour les environnements à récompenses fallacieuses.Le premier essai étudie un problème théorique bien connu rencontré dans l'entraînement des GANs: l'effondrement du nombre de modes appris. En effet, du à l'opérateur min-max dans l'optimisation des GANs, il est très fréquent pour le modèle de ne générer qu'un sous-ensemble du nombre de modes total, entraînant une réduction de la diversité des données générées. Pour remédier à ce problème, nous utilisons un ensemble de discriminateurs à capacité croissante. Nous varions les poids assignés à chaque discriminateur à l'aide d'un apprentissage progressif en utilisant un algorithme de bandit. Empiriquement, notre méthode démontre non seulement de meilleures performances en termes de diversité des données générées, mais aussi une meilleure convergence.Le deuxième essai est une application des GANs pour l'apprentissage de la distribution des données transactionnelles des consommateurs d'une chaîne de pharmacie. La tendance d'achat des consommateurs peut être apprise à travers leur distribution et ainsi des données artificielles suivant cette même distribution peuvent être générées. Il serait possible d’utiliser cette méthode pour prédire les futurs achats de consommateurs "similaires". Quelques applications de cet algorithme incluent les systèmes de recommandation ou la personnalisation des prix. Les résultats empiriques montrent que la tendance des produits artificiellement générés est très semblable aux produits réels achetés. Notre modèle a un grand pouvoir prédictif.Le troisième essai s'attaque aux problèmes d'explorations rencontrés dans l'apprentissage par renforcement (RL), et spécialement dans les environnements à récompenses fallacieuses. Ces domaines sont difficiles, car la surface de la fonction de récompense est multimodale. De plus, les espaces d'état de grandes dimensions rendent le problème encore plus dur (ex: contrôler un agent humanoïde avec plusieurs degrés de liberté). Une bonne stratégie d'exploration doit permettre une couverture importante de l'espace des solutions. Pour remédier à cela, nous nous plaçons dans le cadre multi-agent et développons une stratégie d'exploration dans laquelle les agents coordonnent leur exploration. Précisément, nous utilisons un mécanisme d'attraction et de répulsion pour préserver une diversité dans l'espace des solutions au cours de l'entraînement. Nos résultats empiriques démontrent de meilleures performances dans les environnements avec un grand degré de liberté, ainsi qu'une meilleure convergence</description><description>Due to availability of copious amount of data nowadays and its potential value, detecting patterns in data is a crucial task that allows one to use the insights gleaned to make better decisions. In this context, due to its power and scalability for better leveraging data structure and better understanding the processes that generate data, Machine Learning (ML) algorithms have become popular among academics and practitioners. For example, Generative Adversarial Networks (GANs) have shown impressive results in learning distributions and thereby generating realistic customers for new products or real human faces. Another popular ML branch is Reinforcement Learning (RL), which is not only successful in dealing with complexities of AlphaGo game, but also provides a cogent framework for solving decision making problems. In this dissertation, we present three chapters that investigate various theoretical and practical issues related to the above two techniques. Two chapters are dedicated to GANs –one to design an effective algorithm to tackle the problem of mode collapse and the other one to show its applicability in a retail context. The third one tackles exploration issues in continuous problems in RL, which is a major challenge especially for deceptive reward environment domains.The first essay tackles a well-known theoretical problem encountered in training GANs: mode collapse. Indeed, due to the min-max optimization required in GANs, it is common for the generator in this technique to generate only a subset of all modes, resulting in a lack of diversity in the generated data. To overcome this issue, we use multiple discriminators with increasing representational capacity. We learn a curriculum by adaptively learning the weight assigned to each discriminator through a multi-armed bandit algorithm. Empirically, we show not only better performance in term of diversity of generated data but also faster convergence of our algorithm.The second essay uses GANs to learn the distribution of transactional data of customers for a drugstore chain. One can learn the purchasing patterns of individual customers by learning their distributions, and hence can generate items that follow the same distribution. This can then be used to predict the items that a “similar” arriving customer is likely to buy during her/his shopping trips. This algorithm can be used for a variety of purposes including as a recommendation system or for personalized bundle pricing. Empirical results show that the patterns of items generated by our model overlap heavily with real data, i.e., our model has good prediction power.The third essay deals with exploration problems in Reinforcement Learning (RL), focusing especially on environments with deceptive rewards. Deceptive reward domains are challenging because their reward landscape is multimodal. Additionally, large state space makes the problem even more difficult (e.g., controlling a humanoid agent with many degrees of freedom). A good exploration strategy should have a high coverage of the solution space. To handle this, we adopt a multi-agent framework and design an exploration strategy wherein the agents coordinate their exploration efforts. Specifically, we use an attraction-repulsion mechanism to preserve diversity throughout the search over the solution space. Empirical results show that our method not only performs better in humanoid and other high-dimensional tasks, but also converges faster</description><creator>Doan, Thang Long</creator><contributor>Shanling Li (Supervisor2)</contributor><contributor>Saibal Ray (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Management</subject><title>Improvements and applications of machine learning algorithms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54ks482.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526h67k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4b29bb28r</identifier><datestamp>2020-03-23T19:11:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation aims to demonstrate the importance of Al-Risāla al-Fatḥiyya (The Treatise of Conquest) in the history of theoretical astronomy (ʿilm al-hayʾa) in Islamic societies, especially in the Ottoman context. It was written by ʿAlī al-Qūshjī (d. 879/1474), one of the eminent scholars of his period, and dedicated to the Ottoman Sultan Meḥmed II to honor his victory over the Āq Qoyūnlū ruler Uzun Ḥasan in the Otlukbeli War in 878/1473. Originally from Samarqand, Qūshjī was trained by leading Timurid scholars, and became a prominent member of the Samarqand observatory and madrasa, two prestigious institutions built by Ulugh Beg, the then governor of Transoxiana. During this period, Qūshjī also contributed to the preparation of Zīj-i Ulugh Beg, one of the most important astronomical tables produced in the pre-modern world. Towards the end of his life, upon the invitation of the Sultan, Qūshjī emigrated to Istanbul, where he died after a short sojourn.The literature on the history of Islamic astronomy and Ottoman science has assumed the significance of Qūshjī’s scientific activities and works, but only a small amount of research has dealt with them. Although the Fatḥiyya was one of Qūshjī’s last works, which he continued to revise until his death, modern literature has made little effort to situate it within its historical, local, and scientific contexts. This situation stems, in part, from the lack of a critical edition of this work. As a contribution to studies on Qūshjī and the Fatḥiyya, this dissertation deals with them in two main parts. Part 1 includes three chapters. Chapter 1 offers a literature review of Qūshjī studies that deals not only with astronomy but, more generally, with his scholarly output that has attracted attention in modern scholarship. Chapter 2 addresses Qūshjī’s intellectual biography, introducing his educational background and scholarly activities with reference to the intellectual, political, and social dynamics of the localities in which he flourished. Chapter 3 attempts to scrutinize the Fatḥiyya with respect to the historical, local, and scientific contexts within which it was written. It also analyses the evolution of the Fatḥiyya, especially in regard to Qūshjī’s other hayʾa work, Risālah dar hayʾah, that was written earlier in Persian. Additionally, this chapter investigates how Qūshjī was engaged with earlier authoritative hayʾa works in his Fatḥiyya project. Part 2 includes four chapters: a description of the manuscripts and editorial procedures; an Arabic edition of the Fatḥiyya; an English translation; and a commentary on the Fatḥiyya</description><description>Cette thèse vise à démontrer l’importance de la Risāla al-Fatḥiyya (Le Traité de la conquête) dans l’histoire de l’astronomie théorique (ʿilm al-hayʾa) au sein des sociétés islamiques, plus particulièrement dans le contexte ottoman. Il a été rédigé par ʿAlī al-Qūshjī (d. 879/1474), l’un des éminents érudits de cette époque, et dédié au sultan ottoman Meḥmed II afin de célébrer sa victoire sur Uzun Ḥasan, souverain des Āq Qoyūnlū, lors de la bataille d’Otlukbeli en 878/1473. Originaire de Samarcande, Qūshjī reçut son éducation de grands érudits timurides et devint un membre réputé de l’observatoire et de la madrasa de Samarcande, deux institutions prestigieuses construites par Ulugh Beg, à l’époque, gouverneur de Transoxiane. Pendant cette période, Qūshjī participa également à l’élaboration du Zīj-i Ulugh Beg (les Tables sultaniennes), l’une des plus importantes tables astronomiques produites dans le monde prémoderne. Vers la fin de sa vie, sur l’invitation du Sultan, Qūshjī émigra à Istanbul où il mourut après un court séjour.La recherche portant sur l’histoire de l’astronomie islamique et les sciences ottomanes reconnaît l’importance des activités et œuvres scientifiques de Qūshjī, mais seulement un petit nombre d’études y ont été consacrées. Bien que le Fatḥiyya soit l’une des dernières œuvres de Qūshjī, qu’il continua de réviser jusqu’à sa mort, la littérature contemporaine a déployé peu d’efforts pour la situer au sein de son contexte historique, local et scientifique. Cette situation résulte, en partie, de l’absence d’édition critique de cette œuvre. À titre de contribution à la recherche sur Qūshjī et le Fatḥiyya, cette thèse traitera de ceux-ci en deux parties principales. La première partie inclut trois chapitres. Le premier chapitre propose une revue de la littérature consacrée à Qūshjī, portant non seulement sur l’astronomie, mais également, plus généralement, sur sa production savante qui fit l’objet de l’attention de la recherche contemporaine. Le deuxième chapitre aborde la biographie intellectuelle de Qūshjī, introduisant sa formation scolaire et ses activités scientifiques en référant aux dynamiques intellectuelles, politiques et sociales des lieux dans lesquels il se forma. Le troisième chapitre vise à étudier dans le détail le Fatḥiyya quant aux contextes historiques, locaux et scientifiques dans lesquels il a été composé. Ce chapitre analyse également l’évolution du Fatḥiyya, plus particulièrement par rapport à une autre œuvre de Qūshjī relative à la hayʾa, Risālah dar hayʾah, composée antérieurement en Persan. En outre, ce chapitre examine la manière avec laquelle Qūshjī, au sein de son projet du Fatḥiyya, se rapporte à des œuvres antérieures de hayʾa faisant autorité. La deuxième partie inclut quatre chapitres : une description des manuscrits et des procédures éditoriales; une édition du Fatḥiyya en arabe; une traduction en anglais; un commentaire du Fatḥiyya</description><creator>Umut, Hasan</creator><contributor>Faiz Ragep (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Islamic Studies</subject><title>Theoretical astronomy in the early modern Ottoman empire: Ali al-Qushji's «Al-Risala al-Fathiyya»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xq96w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29bb28r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t148fn491</identifier><datestamp>2020-03-23T19:11:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L’étude des modèles de comportement social, y compris le groupement et l’apprentissage sociaux, ont suscité un intérêt scientifique considérable et persistant, dû aux avantages qu’ils ajoutent à la valeur adaptive individuelle comme la protection contre les prédateurs et l’augmentation de l’efficacité de l’approvisionnement. Dans ma thèse j’ai étudié la flexibilité du groupement social et de l’apprentissage social chez les guppies Trinidadien, Poecilia reticulata. Dans la nature sauvage, les guppies affichent des tendances de groupement variées selon le niveau de prédation et de compétition de leur environnement. Les environnements à prédation élevée mènent en général à de plus fortes tendances de groupement tandis que les environnements à basse prédation mènent à des tendances de groupement plus faibles et transitoires. Au chapitre 2 j’ai étudié la flexibilité des tendances naturelles de groupement en l’absence de changements dans les niveaux de prédation ou de compétition, mais avec une manipulation directe de récompenses alimentaires. J’ai constaté que les guppies peuvent être entraînés à se grouper de manière sélective avec des groupes comptant un nombre de spécimens différent. Étant donné que le groupement sélectif peut avoir un impact sur l’accès à l’information, ce qui constitue un des avantages potentiels du groupement, j’ai décidé d’étudier au Chapitre 3 la flexibilité de l’apprentissage chez le guppy. L’information peut être obtenue socialement- procurée par exemple par d’autres membres du groupe, ou de manière asociale- par essais et erreurs. La vision consensuelle des mécanismes étant à la base de l’apprentissage social et l’apprentissage asocial a récemment changé. L’opinion que les mécanismes indépendants, dérivés sont à la base de l’apprentissage social a été remplacée par l’opinion qu’il n’y a qu’un seul mécanisme unificateur qui est à la base de l’apprentissage social : apprentissage associatif. Toutefois peu d’études ont examiné directement ce fait. Cela dit, j’ai essayé de soulever au Chapitre 3 des questions sur l’indépendance des apprentissages social et asocial en utilisant des manipulations du comportement directes. Les guppies domestiques n’arrivaient pas à apprendre l’emplacement de la nourriture ni à l’aide d’indices sociaux ni d’indices asociaux, nous suggérant ainsi que notre paradigme d’entraînement n’était pas efficace dans ces conditions. Ces résultats soulignent l’importance de la mise en place de mesures d’apprentissage fortes et répétitives. Étonnamment j’ai trouvé un témoignage du succès de l’apprentissage à choisir un groupe par rapport au nombre de ses spécimens mais non pas du succès par rapport à l’emplacement de la nourriture malgré l’utilisation de la même population de poisons et des paradigmes d’entraînement très similaires. Ces deux chapitres ensemble suggèrent qu’il pourrait y avoir beaucoup de facteurs affectant l’apprentissage tels que les expériences passées, les spécificités de la tâche à apprendre et le stress. Examiner la flexibilité des tendances du groupement et de l’apprentissage social peut jeter de la lumière sur des questions évolutionnaires plus vastes telles que la manière dont la sociabilité évolue et comment les espèces peuvent s’adapter aux changements des conditions environnementales, provoqués tant par la nature que par les humains</description><description>The study of social behaviour patterns, including grouping and social learning, have gathered much and continuing scientific interest due to the benefits they provide to individual fitness such as predator protection and increased foraging efficiency. In this thesis, I examined the flexibility of social grouping and social learning behaviours in the Trinidadian guppy, Poecilia reticulata. In the wild, guppies display varied grouping tendencies depending on predation and competition levels in their environment. In general, high predation environments lead to stronger grouping tendencies while low predation environments lead to weaker, more transient grouping tendencies. In Chapter 2, I investigated the flexibility of grouping propensities in the absence of changes in predation or competition but with direct manipulation of foraging rewards. I found that guppies can be trained to selectively group with groups of different sizes. As selective grouping can have an impact on access to information, one of the potential benefits of grouping, in Chapter 3 I investigated the flexibility of learning in the guppy. Information can be acquired socially, for example from group members, or asocially, for example through trial and error. Recently, the consensus view of the mechanisms underlying social and asocial learning has shifted. The view that independent, derived mechanisms underlie social learning has shifted to the view that a single unifying mechanism underlies social learning: associative learning. However, few studies have directly investigated this. Thus, in Chapter 3, I attempt to address questions about the independence of social and asocial learning through direct behavioural manipulations. Domesticated guppies were not able to learn a foraging location through either social or asocial cues, suggesting that our training paradigm was not effective in these conditions. These results highlight the importance of establishing a robust and repeatable learning measure. Surprisingly, I found evidence for learning of group size, but not of foraging location, using the same population of fish and very similar training paradigms. Together, these two Chapters suggest that there may be many factors affecting learning, such as previous experience, specifics of the learning task, and stress. Investigating the flexibility of social grouping and learning tendencies can shed light on broader evolutionary questions, such as how sociality evolves and how species can adapt to changing environmental conditions, both natural and human induced</description><creator>Vassileva, Ivon</creator><contributor>Simon Reader (Supervisor1)</contributor><contributor>Rachel Page (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Biology</subject><title>Assessing flexibility in shoaling and learning in the Trinidadian guppy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k35698566.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fn491</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x346d852v</identifier><datestamp>2020-03-23T19:11:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Stochastic variance-reduced gradient (SVRG) is an optimization method originally designed for tackling machine learning problems with a finite sum structure. SVRG was later shown to work for policy evaluation, a problem in reinforcement learning in which one aims to estimate the value function of a given policy. SVRG makes use of gradient estimates at two scales. At the slower scale, SVRG computes a full gradient over the whole dataset, which could lead to prohibitive computation costs. In this work, we show that two variants of SVRG for policy evaluation could diminish the number of gradient calculations while preserving a linear convergence speed. Our experiments demonstrate computational savings of our methods</description><description>Le gradient stochastique à réduction de variance (SVRG) est une méthode d'optimisation conçue à l'origine pour résoudre les problèmes d'apprentissage machine avec une structure à somme finie. Il a ensuite été démontré que SVRG fonctionnait pour l’évaluation des politiques, un problème d’apprentissage par renforcement dans lequel l’objectif est d’estimer la fonction de valeur d’une politique donnée. Le SVRG utilise des estimations de gradient à deux échelles. Sur une échelle plus lente, SVRG calcule un gradient complet sur l'ensemble du jeu de données, ce qui pourrait entraîner des coûts de calcul prohibitifs. Dans ce travail, nous montrons que deux variantes de SVRG pour l’évaluation des politiques pourraient réduire le nombre de calculs de gradients tout en préservant une vitesse de convergence linéaire. Nos expériences démontrent des économies de calcul de nos méthodes</description><creator>Peng, Zilun</creator><contributor>Doina Precup (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Computer Science</subject><title>Stochastic variance reduced gradient for policy evaluation with fewer gradient evaluations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qp25r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d852v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m900nz81h</identifier><datestamp>2020-03-23T19:12:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The manuscripts of the Roman de Girart de Roussillon (XIVth century, the manuscripts are from the XVth) all have an important peritextual apparatus (rubrics, notæ, manicules). This thesis shows that each of those apparati orients the novel’s reading towars a particular genre: epic, hagiographic or didactic. These scribal interventions in the novel’s manuscripts bear witness to the XVth century copists’ unease regarding the polygeneric work of literature they had to copy</description><description>Chacun des manuscrits du Roman de Girart de Roussillon (XIVe siècle, les manuscrits datent du XVe) comporte un important appareil d’annotations péritextuelles (rubriques, notæ et manicules). Ce mémoire montre que chacun de ces appareils d’annotation oriente la lecture de l’œuvre dans une direction particulière. Elle est tantôt dépeinte comme un récit épique, comme un roman hagiographique ou comme un « manuel » didactique. Ces interventions scribales dans les manuscrits du roman témoignent du malaise des copistes du XVe siècle devant l’œuvre polyégénérique qu’ils avaient à transcrire</description><creator>Courteau, Clément</creator><contributor>Isabelle Arseneau (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>French Language and Literature</subject><title>Un Territoire contesté: lutte herméneutique dans les annotations péritextuelles des manuscrits du Roman de Girart de Roussillon</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bq90v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nz81h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2r36v288k</identifier><datestamp>2020-03-23T19:12:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The goal of this thesis is to elucidate a controversy concerning the necessity of tantric practices in Maitrīpa’s mahāmudrā. The debate initially started in the traditional Tibetan context, but modern scholars have also disagreed in their interpretations of Maitrīpa. In the first chapter of this thesis, an analysis of both sides of the modern scholarly debate will be offered to demonstrate that current arguments have either relied too much on the Tibetan context and concerns or took into account too few texts of Maitrīpa. As such, an alternative approach which focuses more on the Indian context at the time of Maitrīpa, and takes into account the multiplicity of Maitrīpa’s texts will be offered in the second chapter. By taking Sahajavajra’s commentary as a basis, the role and importance of the term yuganaddha will be investigated in Maitrīpa’s works. Maitrīpa can be interpreted as offering a non-tantric view of reality which emphasizes the indivisible union, i.e., yuganaddha, of emptiness and dependently arisen phenomena. On the basis of that view, Maitrīpa also seems to present two different ways to practice amanasikāra, one tantric and one non-tantric. As such, although Maitrīpa does not directly mention a non-tantric mahāmudrā, he does seem to offer a non-tantric practice which allows for the simultaneous practice of compassion and emptiness. In the third chapter, the practice based on yuganaddha will be shown to be compatible with the path Maitrīpa lays out in various texts. Similar ideas found in other Indian thinkers, particularly Saraha, will also be explored. Finally, this alternative interpretation of Maitrīpa will be shown to share important similarities with the Kagyupas’ and Gampopa’s own approach to mahāmudrā</description><description>Le but de cette thèse est d’éclaircir le débat concernant l’importance des pratiques tantriques pour les enseignements de Maitrīpa sur le mahāmudrā. Bien que le débat ait commencé dans le contexte Tibétain traditionnel, les chercheurs actuels sont aussi en désaccord dans leurs interprétations de Maitrīpa. Dans le premier chapitre de cette thèse, une analyse des deux côtés du débat moderne sera offerte afin de démontrer que leurs arguments sont soit trop basés sur les préoccupations et le contexte Tibétain, ou bien ne prennent en compte qu’un nombre minime de textes de Maitrīpa. Ainsi, une approche alternative, qui prend en compte le contexte Indien au temps de Maitrīpa et les nombreux textes de Maitrīpa, sera offerte dans le deuxième chapitre. En prenant le commentaire de Sahajavajra en tant que point de départ, le rôle et l’importance du terme yuganaddha sera analysé dans les œuvres de Maitrīpa. Maitrīpa semble offrir une explication non-tantrique de la réalité, qui explique la réalité ultime en tant qu’union indivisible, i.e., yuganaddha, entre la vacuité et les phénomènes d’origine conditionnées. Grâce à cette explication, Maitrīpa semble offrir une manière non-tantrique de pratiquer amanasikāra. De ce fait, bien que Maitrīpa ne présente pas directement une pratique mahāmudrā non-tantrique, il semble offrir une pratique non-tantrique qui permet le développement simultané de la compassion et de la vacuité. Dans le troisième chapitre, cette pratique, basé sur le terme yuganaddha, sera démontré comme étant compatible avec les différentes voies vers l’éveil que Maitrīpa présente dans d’autres textes. Des idées similaires que l’on retrouve chez d’autres penseurs Indiens, particulièrement Saraha, seront aussi explorées. Finalement, il sera démontré que cette interprétation alternative des écrits de Maitrīpa partage des similitudes importantes avec la présentation du mahāmudrā par les Kagyupas et Gampopa</description><creator>Moevus, Adrien</creator><contributor>Lara E Braitstein (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Religious Studies</subject><title>To Be Tantric or Not to Be: An evaluation of the modern scholarly debate on Maitrīpa’s Mahāmudrā and a textual analysis of his Amanasikāra cycle</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rn301580h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2r36v288k</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cc08hm03c</identifier><datestamp>2020-03-23T19:13:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les maladies cardiovasculaires sont la principale cause de mortalité dans le monde. Parmi les diverses maladies cardiovasculaires, l’insuffisance cardiaque congestive est la plus répandue. L’insuffisance cardiaque n’a pas de guérison, mais certains traitements et changements de mode de vie peuvent améliorer la qualité de vie des patients. L’insuffisance cardiaque congestive est généralement traitée en administrant des médicaments qui abaissent la tension artérielle et améliorent l’action de pompage du cœur. Cependant, leur utilisation présente des limites telles que le manque de spécificité, la toxicité, un temps de rétention court dans l'organisme, ainsi que des effets indésirables tels que l'hypotension, l'arythmie, les nausées, les vomissements, etc. L'administration ciblée de médicaments contribuerait à remédier à ces limites. Cette thèse porte sur la conception et le développement d'une formulation à base de nanoparticules pour la délivrance ciblée du médicament, la milrinone, destinée au traitement de l'insuffisance cardiaque congestive. L'action de la milrinone contribue à améliorer la capacité de contraction et le fonctionnement du cœur défaillant. Les nanoparticules ont été préparées à partir de la protéine, la sérum albumine humaine, qui a été fonctionnalisée en surface pour se lier au peptide de l’angiotensine II type 1 (AT1). Les nanoparticules à marquage peptidique ont été développées pour cibler les récepteurs AT1, surexprimées sur le myocarde dans des conditions d'insuffisance cardiaque, facilitant ainsi une absorption plus élevée de nanoparticules et une délivrance de médicaments au cœur. Les nanoparticules étaient sphériques avec une taille de particule entre 100 et 200 nm et une charge de surface négative, indiquant une stabilité physique élevée. Les études de caractérisation in vitro ont montré que la formulation de nanoparticules était spécifique à la cible, biodégradable, biocompatible et adaptée à une utilisation in vivo. Les études de pharmacocinétique et de distribution tissulaire in vivo de la formulation de nanoparticules ciblées ont révélé une libération de médicament supérieure, avec une amélioration du temps de rétention de la milrinone par rapport au médicament non ciblé. L'efficacité du traitement de cette formulation a été validée à l'aide d'un modèle d'insuffisance cardiaque congestive chez le rat, où elle s'est révélée sécuritaire et efficace pour améliorer la fonction cardiaque et la contractilité. Par conséquent, cette formulation de nanoparticules ciblée délivrant de la milrinone présente un potentiel immense en cas d’insuffisance cardiaque congestive et de maladies cardiovasculaires associées</description><description>Cardiovascular diseases are the leading cause of mortality across the globe. Of the various cardiovascular diseases, congestive heart failure is the most prevalent. Heart failure has no permanent cure, yet certain treatments and lifestyle changes can help enhance the patients’ quality of life. Congestive heart failure is commonly treated by delivering drugs which lower the blood pressure and improve the heart’s pumping action. However, their use has limitations such as lack of specificity, toxicity, low retention time in the body along with side effects such as hypotension, arrhythmia, nausea, vomiting etc. It is anticipated that the targeted delivery of drugs would help address and overcome these limitations. This thesis focuses on the design and development of a nanoparticle-based formulation for the targeted delivery of the drug, milrinone, for congestive heart failure treatment. The action of milrinone helps in improving the contraction ability and functioning of the failing heart. The nanoparticles were prepared from the protein, human serum albumin, which was surface functionalized to bind the angiotensin II type 1 (AT1) peptide. The peptide-tagged nanoparticles were designed to target the AT1 receptors, found to be overexpressed on the myocardium under heart failure conditions, therefore facilitating higher nanoparticle uptake and drug delivery to the heart. The nanoparticles were spherical with a particle size between 100-200 nm and negative surface charge, indicating high physical stability. The in vitro characterization studies showed that the nanoparticle formulation was target-specific, biodegradable, biocompatible and suitable for use in vivo. The in vivo pharmacokinetics and tissue distribution studies of the targeted nanoparticle formulation revealed superior drug delivery and release, with improvement in the retention time of milrinone compared to the non-targeted drug. The treatment efficacy of this formulation was validated using a rat model of congestive heart failure, where it was found to be safe and effective in improving the cardiac function and contractility. Therefore, this targeted nanoparticle formulation delivering milrinone exhibits immense potential for use in congestive heart failure and related cardiovascular disease</description><creator>Lomis, Nikita</creator><contributor>Satya Prakash (Supervisor1)</contributor><contributor>Dominique Shum-Tim (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Medicine</subject><title>A novel nanoparticle formulation for targeted drug delivery in cardiovascular diseases</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h6063.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cc08hm03c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m900nz82s</identifier><datestamp>2020-03-23T19:13:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le dosage immunologique est une méthode de référence pour la recherche fondamentale et clinique, ainsi que pour le diagnostic clinique. En particulier, les dosages immunologiques en sandwich, basés sur une double liaison des anticorps, offrent une excellente spécificité et sensibilité de détection. Les microparticules à codes-barres fluorescents sont un format populaire pour les dosages immunologiques car elles permettent le multiplexage des analyses avec un rendement élevé et une lecture rapide par cytométrie. Cependant, ce format largement utilisé souffre de deux restrictions majeures qui limitent leur utilisation. En premier lieu, les dosages multiplexés en sandwich (MSA) sont fortement entravées par l'augmentation du multiplexage en raison de la réactivité croisée, cause par les anticorps de détection. Cette réactivité croisée induite par les réactifs (CRr) reste le principal obstacle à l'augmentation du multiplexage dans les MSA. Le second défi est la génération d'un grand nombre de microparticules spectralement distinctes nécessaires au codage à barres, à cause des cascades de transfert d'énergie de résonance de Förster multicolores (mFRET) entraînent des variations imprévisibles des intensités d'émission, réduisant alors la résolution des codes-barres. Ainsi, le mFRET est une limitation majeure des méthodes actuelles de codage spectral qui les contraint à utiliser des colorants et des cytomètres spécialisés pour minimiser le chevauchement spectral.Nous présentons ici une plateforme pour (i) le multiplexage sans rCR des dosages en sandwich sur microparticules ainsi (ii) qu'un codage à barres à haute capacité de multiplexage tolérant le mFRET. En s'appuyant sur les travaux de Förster, nous introduisons d'abord un modèle d'ensembles multicolores FRET (emFRET) capable de prédire avec précision les profils spectraux totaux de toutes combinaisons de colorants. Ce modèle a été développé en parallèle d'une nouvelle méthode de marquage de microparticules facile et proportionnelle, qui est obtenue au moyen d'oligonucléotides d'ADN conjugués aux colorants. Le modèle emFRET a permis la conception in silico de 580 codes-barres distincts utilisant des colorants à fort recouvrement spectral (FAM, Cy3, Cy5, Cy5.5) dont l'efficacité FRET inter-colorée atteignait 0,76. L'emFRET a également permis un décodage robuste et entièrement automatisé sans nécessiter de calibrage manuel. Ces résultats ont conduit à l'établissement d'une plateforme de codage à microparticules rapide et à forte capacité de multiplexage en utilisant des colorants classiques et un décodage entièrement automatisé à l'aide de cytomètres standardsEnsuite, nous avons développé un MSA sans CRr sur des microparticules appelés "test de colocalisation par liaison sur microparticules" (CLAMP). Dans notre approche, les deux membres d'une paire d'anticorps sont pré-immobilisés à la surface de particules micrométriques, l'un des membres étant attaché via un brin d'ADN clivable. Différentes populations de microparticules contenant les deux réactifs d'affinité peuvent être créées. Seuls les complexes protéine-anticorps en sandwich complets sur chaque particule sont marqués en utilisant une stratégie de déplacement de l'ADN, avant une lecture rapide par cytométrie en flux. Le CLAMP a été optimisé en ajustant la valence et la densité de surface des anticorps conjugués, permettant d'éliminer la rCR des MSA à base de microparticules. Le CLAMP est potentiellement le premier MSA évolutif sur les microparticules, ouvrant la voie à d'autres MSA simples, rapides et à haut débit. Dans cette thèse, nous avons présenté une plateforme intégrée qui répond à deux des défis de dimensionnement les plus importants et les plus étudiés pour les MSAs, tout en maintenant l'excellente sensibilité et spécificité des tests ELISA à analyte unique, ce qui permet une application dans des études à grande échelle et promet de répondre aux demandes croissantes en médecine de précision</description><description>The immunoassay is a core method for basic and clinical research. Owing to the requirements of dual-antibody binding, the sandwich immunoassay provides exquisite specificity, sensitivity, and cost-efficiency in the measurement of proteins within plasma. Fluorescently-barcoded microparticles are a popular format for immunoassays as they allow multiplexing with high sample throughput and rapid read-out by cytometry. However, this widely used format suffers from two shortcomings that limit its scalability and applicability. First and foremost, the specificity and sensitivity of multiplexed sandwich assays (MSAs) is severely hindered with multiplexing due to cross-reactivity between antibodies applied as a mixture. This reagent-driven cross-reactivity (rCR) continues to be the main obstacle towards increased multiplexing in microparticle-based MSAs. The second challenge is the generation of large numbers of spectrally-distinct microparticles for use in barcoding. Spectral barcoding calls for microparticle functionalization with distinct proportions of multicolour dyes to create a unique barcode; however, multicolour Förster resonance energy transfer (mFRET) leads to hitherto unpredictable shifts in emission intensities thus confounding the barcodes. Thus, current methods for spectral barcoding do not tolerate mFRET, are constrained to using specialized dyes and cytometers that minimize the spectral overlap, and employ lengthy trial-and-error optimization protocols to experimentally determine the barcode-specific dye ratios. Here, we introduce a platform for (i) rCR-free multiplexing of sandwich assays on microparticles with (ii) mFRET-tolerating high-capacity barcoding. Building on the work of Förster, we introduce an ensemble multicolour FRET (emFRET) model that can accurately predict the ensemble spectral profiles of any combination of dyes. We also developed a facile, proportional microparticle labelling method to achieve proportional labeling, conjugating the dyes to DNA oligonucleotides, which served as chemically-homogeneous cross-linkers. The emFRET model enabled in silico design of 580 distinguishable barcodes using dyes with strong spectral overlap (FAM, Cy3, Cy5, Cy5.5), and with inter-dye FRET efficiency reaching up to 0.76. The emFRET also allowed robust and fully-automated decoding without need for manual calibration. Taken together, the results established a platform for rapid, high-capacity microparticle barcoding using common dyes, and fully automated decoding using commonly used cytometers, and which can be used for immunoassays. Next, we developed a cross-reactivity-free MSA on microparticles termed "colocalization-by-linkage assay on microparticles" (CLAMP). In our approach both members of an antibody pair are pre-immobilized to the surface of micron-sized microparticles, with one of the members tethered via a cleavable DNA linker. Different microparticle sets can be prepared, each containing both affinity reagents for specific detection of their target analyte. Importantly, only complete protein-antibody sandwich complexes on each bead are labeled using a DNA-displacement strategy, prior to rapid read-out by flow cytometry. The CLAMP assay was optimized by tuning the valency and surface density of antibody conjugates, and was shown to eliminate rCR from microparticle-based MSAs. The CLAMP assay holds potential as the first scalable MSA on microparticles, and paves the way for simple, rapid, and high-throughput MSAs. In this dissertation, we have presented an integrated platform that addresses two of the most important and highly sought-for scaling challenges for MSAs. These results set the foundation for the next-generation of protein assays that can be multiplexed while maintaining the excellent sensitivity, specificity, and cost-efficiency of the single-plex ELISAs, enabling application in large population-wide studies and promising to meet the increasing demands in precision medicine</description><creator>Dagher, Milad</creator><contributor>David Juncker (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Bioengineering and Biomedical Engineering</subject><title>Scalable affinity-proteomics on microparticles</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r781wm657.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nz82s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Bioengineering and Biomedical Engineering Program</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sz31m</identifier><datestamp>2020-03-23T19:14:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Prostate and breast cancers (PCa and BC) impact the highest number of men and women, respectively, in Canada and the United States every year. One of the most frequently deleted or mutated genes in human PCa and BC is the PTEN gene. The phosphatase and tensin homolog (PTEN) protein plays a critical role in controlling cell growth and in ensuring non-malignant cell function. The loss of PTEN leads to changes that occurs in the cell. Changes in the levels of PTEN-targets may lead to oncogenic activities.In chapter 2, we show that PTEN loss in PCa cells leads to the upregulation of the Prorenin Receptor (PRR). PTEN regulation over PRR suggests that PRR may aid in tumorigenic activity upon tumor onset. PRR is an essential component of the vacuolar ATPase (V-ATPase) complex. The V-ATPase regulates luminal pH and is also implicated in many malignancies. Therefore, through its function with the V-ATPase complex, PRR may also be involved in facilitating tumorigenic actions. Indeed, we demonstrate that PRR is involved in PCa cell V-ATPase activity and proliferation. Further, in PCa patient specimens, we show that PRR expression correlates with the phosphorylation of Akt, as an indicator of PTEN loss. Moreover, we demonstrate that tissue PRR expression and urine levels of the secreted form of PRR, soluble Prorenin Receptor (sPRR) correlate with Gleason grade. Together these findings implicate PRR for the first time in PCa and highlight its potential as a biomarker for aggressive forms of PCa. In chapter 3, we focus on proprotein convertase (PC)-mediated processing of PRR, which produces the sPRR factor and a fragment named M8.9, and its relevance in PCa. We demonstrate for the first time that the PC that cleaves PRR in PCa is PACE4, not furin. We further demonstrate that PTEN regulates PACE4-mediated processing of PRR in PCa cells, adding another novel tumor suppressor dimension to PTEN function. Further, the specific inhibition of PACE4 resulted in downregulation of V-ATPase activity. This observation ties the processing of PRR to PRR function with the V-ATPase complex. Overall, this chapter widens our understanding of the pathological angle of the PRR/V-ATPase complex partnership. PTEN mutation contributes to trastuzumab resistance in HER2-enriched BC cases and correlates with poor survival rates. Interestingly, the inhibition of the V-ATPase complex was shown to overcome trastuzumab resistance and limit the proliferation of BC cells. Therefore, PRR, as a PTEN-regulated factor and as a vital V-ATPase complex accessory protein, is also implicated in BC. As a result, chapter 4 focuses on studying the role of PRR in BC. Indeed, we show here that PTEN regulates PRR in BC and that this regulation is tied to PRR function in V-ATPase activity. On BC patient specimens, we demonstrate that PRR overexpression is specific to BC epithelial cells and that sPRR levels are elevated in the blood of BC patients. Also, sPRR levels correlate positively with tumor volume in HER2-enriched patients. In summary, this thesis demands a different understanding of the PRR role in pathology. Our work seeks to translate this role into clinically useful strategies that can enhance the diagnosis and prognosis of PCa and BC</description><description>Les cancers de la prostate et du sein (PCa et BC) touchent chaque année le plus grand nombre d'hommes et de femmes au Canada et aux États-Unis. Le gène PTEN est l'un des gènes les plus fréquemment supprimés ou mutés dans la PCa et la BC. La protéine de la phosphatase et de l'homologue tensine (PTEN) joue un rôle essentiel dans le contrôle de la croissance cellulaire et dans la garantie du fonctionnement cellulaire non malin. La perte de PTEN entraîne des modifications dans la cellule. Les changements dans les niveaux des cibles PTEN peuvent conduire à des activités oncogènes.Au chapitre 2, nous montrons que la perte de PTEN dans les cellules PCa conduit à la régulation à la hausse du récepteur de la prorénine (PRR). La régulation du PTEN sur le PRR suggère que le PRR peut contribuer à l'activité tumorigène au début de la tumeur. Le PRR est un composant essentiel du complexe vacuolaire ATPase (V-ATPase). La V-ATPase régule le pH luminal et est également impliquée dans de nombreuses tumeurs malignes. Par conséquent, grâce à sa fonction avec le complexe V-ATPase, le PRR peut également contribuer à faciliter les actions tumorigènes. En effet, nous démontrons que le PRR est impliqué dans l'activité et la prolifération de la V-ATPase des cellules PCa. De plus, dans des échantillons de patients atteints de PCa, nous montrons que l'expression de la PRR est corrélée à la phosphorylation de l'Akt, en tant qu'indicateur de la perte de PTEN. De plus, nous démontrons que l’expression PRR tissulaire et les taux urinaires de la forme sécrétée de PRR, récepteur soluble de la prorénine (sPRR), sont corrélés au grade de Gleason. Ensemble, ces résultats impliquent le PRR pour la première fois dans l'ACP et mettent en évidence son potentiel en tant que biomarqueur de formes agressives de l'ACP.Au chapitre 3, nous nous concentrons sur le traitement de la PRR par la proprotéine convertase (PC), qui produit le facteur sPRR et un fragment nommé M8.9, ainsi que sur sa pertinence pour le PCa. Nous démontrons pour la première fois que le PC qui scinde le PRR dans le PCa est le PACE4, pas la furine. Nous démontrons en outre que PTEN régule le traitement par la médiation de PACE4 de la PRR dans les cellules PCa, ajoutant une autre nouvelle dimension de suppresseur de tumeur à la fonction de PTEN. En outre, l'inhibition spécifique de PACE4 a entraîné une diminution de l'activité de la V-ATPase. Cette observation lie le traitement de PRR à la fonction PRR avec le complexe V-ATPase. Globalement, ce chapitre élargit notre compréhension de l’angle pathologique du partenariat complexe PRR / V-ATPase.La mutation PTEN contribue à la résistance au trastuzumab dans les cas de BC enrichis en HER2 et est corrélée à des taux de survie médiocres. Fait intéressant, il a été démontré que l’inhibition du complexe V-ATPase surmonte la résistance au trastuzumab et limite la prolifération des cellules BC. Par conséquent, le PRR, en tant que facteur régulé par le PTEN et en tant que protéine accessoire essentielle du complexe V-ATPase, est également impliqué dans la BC. En conséquence, le chapitre 4 se concentre sur l’étude du rôle de la PRR en BC. En effet, nous montrons ici que PTEN régule la PRR en BC et que cette régulation est liée à la fonction de la PRR dans l'activité de la V-ATPase. Sur des échantillons de patients BC, nous démontrons que la surexpression de PRR est spécifique aux cellules épithéliales de BC et que les taux de sPRR sont élevés dans le sang des patients BC. En outre, les niveaux de sPRR sont en corrélation positive avec le volume de la tumeur chez les patients enrichis en HER2.En résumé, cette thèse demande une compréhension différente du rôle du PRR en pathologie. Notre travail vise à traduire ce rôle en stratégies utiles sur le plan clinique, susceptibles d'améliorer le diagnostic et le pronostic de la PCa et de la BC</description><creator>Mohammad, Amro</creator><contributor>Jose Guerreiro Teodoro (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Biochemistry</subject><title>The role of the Prorenin Receptor in cancer progression</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n296x3608.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sz31m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53x131p</identifier><datestamp>2020-03-23T19:14:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cancer is a heterogenous group of diseases promoted by many oncogenic drivers and highly robust and redundant signaling networks. Overcoming tumour complexity with single-targeted drugs has proven challenging. Paradoxically, despite our knowledge of the complexity of tumours in the advanced stages, most of the conventional drugs follow the philosophy of “one gene, one drug, one disease” and specifically target single disease-causing genes in tumour cells. Accordingly, acquired resistance is the most frequent cause of failure of the latter therapeutic strategies. To circumvent this problem, our laboratory developed a novel approach termed “combi-targeting”, which focused on the design of multi-targeted inhibitors termed “combi-molecules” capable of blocking the function of multiple oncogenic drivers in tumour cells. Inspired by this approach, here we designed and synthesized novel single molecules to induce tandem targeting of molecular markers known to confer robust drug resistance in refractory tumours: the epidermal growth factor receptor (EGFR), the DNA repair protein O6-methyl-DNA methyltransferase (MGMT) and poly(ADP-ribose) polymerase (PARP). EGFR dysregulation plays a critical role in oncogenic transformation and tumour progression. MGMT and PARP are two important DNA repair enzymes, which have been shown to play an important role in resistance to temozolomide (TMZ), a potent alkylating agent used in the clinical management of solid tumours. Here, we designed, synthesized and elucidated the mechanism of action of the first ever dual EGFR-MGMT and EGFR-PARP targeting inhibitors and studied their ability to kill tumour cells on their own and to reverse resistance to TMZ and ionizing radiation (IR), the latter being the mainstay in the clinical management of refractory tumours. MR30, the first dual EGFR-MGMT combi-molecule, was shown to modulate both its targets by blocking EGFR phosphorylation and down-regulating MGMT in lung and melanoma tumour cells. Moreover, the strong downregulation of EGFR phosphorylation led to a robust blockade of the RAF-MAPK and the PI3K-AKT pathways. MR30 was not only shown to selectively target EGFR expressing cells in an isogenic pair of cell lines but also showed significantly stronger potency when compared with gefitinib (a clinical EGFR inhibitor), O6-BG (a clinically tested MGMT inhibitor) or their equimolar combination. When combined with TMZ, MR30-mediated MGMT inhibition led to significantly increased the growth inhibitory potency of TMZ on EGFR-MGMT co-expressing cells (p&lt;0.05-0.0001). In the following chapter, we targeted the second mechanism of TMZ resistance with our multi-targeted EGFR-PARP inhibitor, ZSMR06, which showed strong growth inhibition and superior potentiation of TMZ when compared with olaparib (a clinical PARP inhibitor) at a dose as low as 0.1 μM. Strong potentiation of TMZ by ZSMR06 also translated into increased DNA damage and cell cycle perturbation when compared with olaparib + TMZ combination. Moreover, ZSMR06 induced selective potentiation of TMZ in EGFR-expressing cells and overcame MGMT-mediated resistance to TMZ. The strong potentiation of DNA lesions by ZSMR06 stimulated our interest in combining it with IR. We showed that at a low dose (0.1 μM), ZSMR06 strongly potentiated IR and this effect was superior compared with those of gefitinib, olaparib or gefitinib + olaparib on resistant bladder cancer cells. Strong radiopotentiation by ZSMR06 resulted in increased apoptosis when compared with treatment with IR alone. Thus, by designing molecules to target multiple resistance marker in tumour cells, we did not only achieve the synthesis of potent single drugs with unique mechanisms of action, but also agents capable of sensitizing resistant tumour cells at low doses to the two main standard-of-care modalities: chemotherapy and radiation therapy. Thus, we contributed to advancement of knowledge on strategies to overcome resistance in advanced stage cancers</description><description>Le cancer est une maladie très hétérogène caractérisée par l’expression de nombreux oncogènes et des réseaux de signalisation dont la complexité est marquée des voies alternatives et répétitives. Surmonter la complexité des tumeurs avec des médicaments à cible unique s'est révélé un défi clinique majeur. Paradoxalement, malgré notre connaissance de la complexité des tumeurs  avancées, la plupart des médicaments conventionnels  suivent la philosophie d’«un gène, un médicament, une maladie» et ciblent spécifiquement le produit d’un gène unique. En conséquence, le développement de résistance aux médicaments est une cause fréquente d'échec de cette approche thérapeutique. Pour contourner ce problème, notre laboratoire a mis au point une nouvelle approche appelée «combi-ciblage», axée sur la conception d'inhibiteurs multi-ciblés appelés «combi-molécules» pour bloquer la fonction de plusieurs oncogènes dans les cellules tumorales. Inspiré par cette approche, nous avons conçu et synthétisé de nouvelles molécules pour induire un ciblage en tandem de marqueurs moléculaires connus pour être responsables de la résistance aux médicaments dans les tumeurs réfractaires : le récepteur du facteur de croissance épidermique (EGFR), la 6-O-méthylguanine-ADN méthyltransférase (MGMT) et la poly(ADP-ribose) polymérase (PARP). La dérégulation de l'EGFR joue un rôle essentiel dans la transformation oncogénique et la progression tumorale. MGMT et PARP sont deux importantes protéines de réparation de l'ADN, qui jouent un rôle important dans la résistance au témozolomide (TMZ), un puissant agent alkylant utilisé en clinique. Nous avons conçu, synthétisé et élucidé le mécanisme d'action de deux inhibiteurs ciblant en tandem l'EGFR et le MGMT ou l'EGFR et PARP. Nous avons étudié leur capacité à tuer les cellules tumorales seules ou à inverser la résistance au TMZ et à la modalité de traitement la plus utilisée contre les tumeurs réfractaires : les rayons ionisants (RI). MR30, une combi-molécule ciblant EGFR-MGMT, s'est avérée capable de moduler ses deux cibles en bloquant la phosphorylation de l'EGFR et en régulant à la baisse la MGMT dans les cellules tumorales du poumon et du mélanome. De plus, la régulation négative de la phosphorylation de l'EGFR a conduit à un blocage robuste des voies RAF-MAPK et PI3K-AKT. On a non seulement démontré que MR30 ciblait sélectivement les cellules exprimant l’EGFR dans une paire isogénique de lignées cellulaires, mais aussi que sa puissance de sensibilisation des cellules était significativement supérieure à celles de géfitinib  et de l’O6-BG .  Lorsqu'elle est combinée au TMZ, l'inhibition de MGMT médiée par MR30 conduit à une augmentation significative de l'effet antitumoral du TMZ sur les cellules co-exprimant EGFR et MGMT (p&lt;0,05-0,0001). Ensuite nous avons ciblé le deuxième mécanisme de résistance au TMZ avec notre inhibiteur multi-ciblé EGFR-PARP, ZSMR06, qui a induit une forte inhibition de croissance et une potentialisation supérieure du TMZ par rapport à l'olaparib (inhibiteur de la PARP clinique) à une dose aussi faible que 0,1 µM. ZSMR06 a fortement potentialisé les RIs et son effet était supérieur à celui du géfitinib, de l'olaparib ou du géfitinib + olaparib sur les cellules cancéreuses résistantes de la vessie. Une forte radiopotentiation par ZSMR06 a entraîné une augmentation de l'apoptose par rapport au traitement avec les RI. Ainsi, en concevant des molécules ciblant plusieurs marqueurs de résistance dans les cellules tumorales, nous avons non seulement synthétisé des médicaments puissants et dotés de mécanismes d’action uniques, mais également des agents qui, à des doses remarquablement faibles, sont capables de sensibiliser les cellules tumorales résistantes aux deux principaux traitements disponibles standard : chimiothérapie et radiothérapie. Ainsi, nous avons contribué à l'avancement des connaissances sur les stratégies visant à surmonter la résistance dans les cancers au stade avancé</description><creator>Rupp, Martin</creator><contributor>Bertrand Jean-Claude (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Medicine</subject><title>Targeting DNA damage response and oncogenic signaling in tumour cells by novel multi-targeted inhibitors designed to overcome resistance to chemotherapy and radiotherapy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dr26z246t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53x131p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37200</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>