<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-30T21:51:06Z</responseDate><request identifier="oai:escholarship.mcgill.ca:6395wc68f" metadataPrefix="oai_etdms" verb="GetRecord">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><GetRecord><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6395wc68f</identifier><datestamp>2020-03-23T05:00:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Non-thermal plasma surface modifications have become indispensable processing steps in various industry and research sectors. Applications range from semiconductor processing to biotechnology and recently, plasma medicine. Non-thermal plasma sources have the advantage that a number of electron-driven chemical reactions can be produced while maintaining the gas (heavy species) temperature low, thus enabling the treatment of temperature sensitive surfaces such as polymers, tissues and live cells. In the fields of biology and medicine, non-thermal plasmas have been primarily used for the deposition or modification of biocompatible polymers and for sterilization. Recently, non-thermal plasmas have been used to treat tissues and cells. A new field of research has emerged, Plasma Medicine, which studies the effects of non-thermal plasmas on cells and tissues for clinical applications. The Atmospheric Pressure Glow Discharge torch (APGD-t), a non-thermal plasma source, built in our laboratory was used to study the effects of non-thermal plasmas on mammalian cells. In its first application, we indirectly used the APGD-t to deposit a plasma-polymer on a glass surface and studied its effects on cultured cells. It was shown that the cells grew preferentially on the plasma-polymer, and their proliferation rate increased. The second application of the APGD-t was to further investigate previous observations of cell permeabilization obtained by plasma treatments and to apply non-thermal plasmas to cell transfection. It was demonstrated that the APGD-t is able to locally transfect adherent cells. We estimated the diameter of the pores created to be below 10 nm and that the pores remain open for less than 5 seconds. However, while investigating the mechanisms involved in cell transfection we observed that the use of higher gas flows in the negative controls (using the APGD-t but with the plasma turned off) also resulted in cell transfection. To further study this phenomena, we built a simple transfection device consisting of a straight glass capillary tube and a plastic support. Using three different gases and five different capillary diameters, we were able to relate the transfection efficiency to the dynamic pressure of the gas exiting the capillary tube. Finally, even though transfection of cells seem to depend more on the mechanical forces exerted by the gas flow than on the effects of the plasma, other applications of non-thermal plasma in the field of medicine are in development. However, published studies have focused on only the positive effects of non-thermal plasmas, neglecting the potentially induced adverse effects. Therefore, we studied if damage could be caused in cells following an indirect (APGD-t) or a direct (parallel electrodes DBD) plasma treatment. We found that a low power direct plasma treatment caused oxidative stress in HeLa cells. Both plasma sources were shown to produce DNA double-strand breaks but no lipid peroxidation. Also, the sequencing of plasma-treated naked plasmid DNA introduced in electrocompetent bacteria showed no evidence of mutations.</description><description>La modification de surfaces à l'aide de plasmas froids est devenue une étape indispensable dans plusieurs secteurs de l'industrie et de la recherche. Les applications découlant de ce procédé s'étendent de l'industrie des semi-conducteurs à la biotechnologie et, plus récemment, à la médecine par plasma. Les plasmas froids rendent possibles les réactions chimiques nécessitant de hauts niveaux d'énergie électronique tout en évitant le chauffage du gaz à de hautes températures. Dans les domaines de la biologie et de la médecine, les plasmas froids ont principalement été utilisés afin d'effectuer la déposition de polymère-plasma, de modifier les propriétés de surface de polymères biocompatibles, ainsi qu'à stériliser des surfaces sensibles à la chaleur. Plus récemment, un nouveau domaine de recherche est donc né : la médecine par plasma. Ce dernier étudie les effets des plasmas froids sur les cellules et les tissus et a pour objectif de développer de futures applications cliniques. L'Atmospheric Pressure Glow Discharge torch (APGD-t), une source à plasma froid assemblée dans notre laboratoire, a été utilisée afin d'étudier les effets des plasmas froids sur les cellules de mammifères. Dans un premier temps, l'APGD-t a été utilisée afin de déposer un polymère-plasma sur la surface d'une boîte de Pétri en Pyrex dans le but d'étudier l'effet de ce polymère-plasma sur une culture de cellules. Ces expérimentations ont démontré que les cellules croissaient préférentiellement sur le polymère-plasma et que leur prolifération semblait être plus rapide. Dans un deuxième temps, l'APGD-t a été utilisée afin d'approfondir des résultats préliminaires indiquant que la perméabilisation de cellules pouvait être obtenue suite à un traitement par plasma et ainsi tester l'hypothèse selon laquelle l'utilisation d'un plasma froid permet la transfection de cellules de mammifères. Il a été démontré que l'APGD-t est capable de transfecter localement des cellules adhérentes. Nous avons estimé le diamètre des pores créés comme étant plus petit que 10 nm et que ces pores se referment en moins de 5 secondes. Lors de l'étude plus approfondie des mécanismes impliqués dans la transfection cellulaire par plasma, nous avons observé que, dans les contrôles négatifs (en utilisant l'APGD-t, mais sans produire de plasma), l'utilisation d'un jet de gaz à un débit plus élevé permettait également d'obtenir la transfection localisée de cellules. Afin de pouvoir mieux caractériser ce phénomène, nous avons donc construit un appareil simple consistant en un capillaire rectiligne de verre fixé à un support en polymère. Les résultats obtenus, suite à l'utilisation de 3 gaz et de 5 diamètres de capillaires différents, nous ont permis de relier l'efficacité de la transfection à la pression dynamique du gaz calculée à la sortie du capillaire. Finalement, malgré le fait que la transfection de cellules semble davantage dépendre des forces mécaniques du jet de gaz que des espèces réactives présentes dans le plasma, d'autres applications des plasmas froids en médecine sont envisagées par différents groupes de recherche. Par contre, les études publiées à ce jour ne présentent que les côtés positifs des plasmas froids, négligeant donc les effets potentiellement négatifs inhérents à leurs applications. Nous avons donc étudié les dommages pouvant être produits par l'application des plasmas froids suivant un traitement par plasma indirect (APGD-t) et un traitement par plasma direct (décharge à barrière diélectrique (DBD) avec des électrodes parallèles). Nous avons démontré qu'un traitement par plasma direct de basse puissance cause un stress oxydatif aux cellules HeLa. Les deux sources à plasma ont causé des bris d'ADN double-brins, mais ne semblent pas oxyder les lipides des cellules. De plus, le séquençage d'un plasmide en solution traité par plasma et par la suite introduit dans des bactéries électro-compétentes n'a démontré aucun signe de mutations.</description><creator>Leduc, Mathieu</creator><contributor>Richard L Leask (Supervisor2)</contributor><contributor>Sylvain Coulombe (Supervisor1)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>The effects of non-thermal plasmas on selected mammalian cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547w61d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6395wc68f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record></GetRecord></OAI-PMH>