<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ag445ch02d"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Embodying Idleness: Shakespearean performance and the queerness of theatrical time</dcterms:title><ual:dissertant>Fish, Thomas</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse avance que la représentation shakespearienne permet une récupération signifiante de la notion dénigrante d'oisiveté, telle qu'elle a été comprise au début des temps modernes et dans le contexte contemporain. Ce projet s'inspire des théories du temps queer afin d'explorer comment l'oisiveté shakespearienne conteste la reproduction bourgeoise, la longévité, le progrès et la productivité linéaires en forgeant les vibrants chemins d'un mouvement non-reproducteur qui est affectif, imaginatif et désireux. Ceci donne lieu à une manière d'envisager l'oisiveté comme une force temporelle queer incarnée dans le temps théâtral, ainsi qu'à une nouvelle compréhension du caractère queer de la représentation shakespearienne. Le premier chapitre lie l'oisiveté au corps marginalisé, en particulier à la conceptualisation de la femme « flegmatique » au début des temps modernes. Il illustre ensuite comment le corps « oisif » est agréablement reformulé par la reine égyptienne d'Antoine et Cléopâtre, ainsi que dans la pratique théâtrale contemporaine (le Songe d'une nuit d'été du Hive en 2013). Chacun des chapitres suivants explorent différentes modalités de l'oisiveté shakespearienne. Le deuxième chapitre décrit les agréables circulations affectives qui sont à l'oeuvre dans les temporalités utopiques de la version absorbante contemporaine du Studio-54 du Songe, The Donkey Show. Il examine ensuite le temps « suspendu » de l'Illyrie dans la production entièrement masculine de La Nuit des rois, en analysant comment la théâtralité shakesperienne peut offrir un mode queer de productivité non-linéaire, ou « croissance latérale ». Enfin, il analyse la dés/orientation dans l'adaptation immersif de Macbeth du Punchdrunk, Sleep No More, illustrant comment le corps déstabilisant crée des relations queer entre les corps, les objets, ainsi qu'avec le temps lui-même.</dc:abstract><dc:abstract>This dissertation argues that Shakespearean performance allows for a meaningful recuperation of the derogatory notion of idleness, as it has been understood in both early modern and contemporary contexts. The project draws upon theories of queer time in order to explore how embodying idleness within the theatrical forum challenges bourgeois reproduction, longevity, and linear progress and productivity by forging vibrant pathways of affective, imaginative, and desirous non-reproductive motion. This opens up a way to consider idleness as a queer temporal force embodied in theatrical time, as well as a new way of understanding the queerness of Shakespeare performance. The first chapter links idleness to the marginalized body, particularly the early modern conceptualization of the "phlegmatic" female. It then illustrates how the "idle" body is pleasurably reframed by Anthony and Cleopatra's Egyptian Queen as well as within contemporary performance practice (The Hive's Midsummer, 2013). Each of the following chapters explore different modalities of embodying idleness. Chapter 2 describes the pleasurable affective circulations at work within the utopian temporalities of a contemporary, immersive Studio-54 version of Midsummer, The Donkey Show. Next, it examines the "suspended" time of Illyria in Propeller's all-male Twelfth Night, analyzing how theatricality may offer a queer mode of non-linear productivity or "sideways growth." Lastly, it analyzes dis/orientation in Punchdrunk's immersive Macbeth adaptation, Sleep No More, illustrating how destabilizing the body opens up queer relationships between bodies, objects, and even time itself.</dc:abstract><ual:supervisor>Erin Jane Hurley</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z029p7433.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445ch02d</ual:fedora3Handle><dc:subject>English</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5712m9485"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Assessing cell based therapies for intervertebral disc degeneration</dcterms:title><ual:dissertant>Tremblay Gravel, Julien</ual:dissertant><dc:abstract>Disc degeneration is a major factor in the onset of chronic low back pain. Exercises and medication can reduce the symptoms of pain, but if it becomes too severe the diseased disc must be removed and the vertebrae fused. Vertebral fusion is an invasive procedure which does not always prevent the recurrence of pain and has been linked with early degeneration of intervertebral discs adjacent to the fused segment.  No therapy is yet available to repair the disc tissue in the early stages of degeneration or to prevent the progression to a painful state and the need for vertebral fusion. Cell based tissue engineering approaches are potential candidates in the development of such therapies. The intervertebral disc consists of an outer fibrous annulus fibrosus and a central nucleus pulposus, encased between two cartilaginous endplates which anchor the disc to the vertebrae. The nucleus pulposus is the first region to experience loss of function during degeneration. Therefore nucleus pulposus cells, which are responsible for matrix maintenance within that region, are the ideal source to induce repair. Acute herniations and excised discs can act as sources of nucleus pulposus cells, but only yield small populations of nucleus pulposus cells. Therefore, these populations need expansion to reach clinically relevant cell numbers. Standard culture techniques have been shown to drive cell phenotype loss. This was confirmed in nucleus pulposus cells. An alternative culture method, featuring continuous expansion of the culture surface, has been demonstrated to preserve the phenotype of articular chondrocytes. Our experiments showed that this method has the capacity to preserve the phenotype of bovine nucleus pulposus cells. Attempts to translate these results to human cells extracted from acute herniation tissue were unsuccessful. Further attempts on non-degenerate human nucleus pulposus cells yielded mixed results and suggest that more work is needed to apply continuous expansion culture to human nucleus pulposus cells. An alternative to nucleus pulposus cells is mesenchymal stem cells, which have demonstrated the capacity to induce repair in an unloaded bovine model of disc degeneration featuring high glucose. Two physiological models were developed: one of early and one resembling late degeneration, featuring cyclic load. In order to assess the capacity of mesenchymal stem cells to induce repair in degenerate discs under physiological conditions, they were tested in both models. Mesenchymal stem cells were insufficient to induce repair in either of these models. In order to assess repair using regenerative therapies in physiological models of disc degeneration, novel methods of assessment that account for sample heterogeneity are needed. T1-ρ MRI, which correlates with proteoglycan content and pfirrman grading, was here developed for use on isolated discs, before and after treatment.  </dc:abstract><dc:abstract>La dégénérescence des disques intervertébraux est un facteur important dans le développement du mal de dos chronique. Des exercices et médicaments peuvent réduire la douleur, mais si celle-ci deviens trop sévère le disque doit être enlevé et les vertèbres fusionnées. La fusion vertébrale est une procédure invasive qui n'empêche pas toujours le retour de la douleur et a été reliée à la dégénérescence précoce des disques adjacents au segment fusionné. À ce jour, aucune thérapie n'est disponible pour régénérer les tissus du disque durant les étapes initiales du processus de dégénérescence ou pour prévenir la progression vers une condition douloureuse qui nécessite la fusion vertébrale.  Les approches de synthèse de tissus utilisant des cellules ont le potentiel nécessaire à la création de thérapies de ce type. Le disque intervertébral consiste d'une région fibreuse appelée l'annulus fibrosus entourant une région gélatineuse appelée nucleus pulposus. Le disque est ancré aux vertèbres grâce à deux plaques cartilagineuses. Le nucleus pulposus est la première région à subir une perte de fonctionnalité durant le processus de dégénérescence. Les cellules du nucleus pulposus, qui sont responsables pour la maintenance de la matrice extracellulaire dans cette région, sont une source idéale pour induire la regénérescence du tissu. Les tissus provenant des hernies discales aiguës et des disques excisés sont des sources de cellules du nucleus pulposus, mais ne contiennent que de petites populations. Ces populations requièrent donc d'être multipliées afin de développer un nombre suffisant de cellules pour obtenir un effet clinique. Il est établi que les techniques standard de culture cellulaire causent une perte de phénotype des cellules. Ceci fut confirmé pour les cellules du nucleus pulposus durant notre étude. Il a été observé qu'une méthode de culture alternative, utilisant une surface de culture à expansion continue, peut préserver le phénotype des chondrocytes articulaires. Nos expérimentations ont confirmé que cette méthode a la capacité de préserver le phénotype des cellules du nucleus pulposus bovin. Nos tentatives de translation de ces résultats à des cellules humaines extraites de tissus d'hernie discale aiguë n'ont pas eu de succès. De nouvelles tentatives des cellules non dégénérées de nucleus pulposus humain ont générées des résultats mitigés et suggèrent que des travaux additionnels sont nécessaires pour appliquer la technique de culture sur surface à expansion continue à des cellules de nucleus pulposus humain.  Une alternative aux cellules de nucleus pulposus sont les cellules souches mésenchymateuses, qui ont démontré la capacité à réparer un modèle bovin de la dégénérescence du disque, dans un environnement incluant une haute concentration de glucose. Deux modèlesincluant une charge physiologique furent développés durant ce projet de recherche : un ressemblant aux étapes initiales et un autre aux étapes avancées du processus de dégénérescence. Afin d'évaluer la capacité des cellules souches mésenchymateuses à initier la réparation de disques dégénérés dans des conditions physiologiques, celles-ci furent testées dans les deux modèles. Les cellules souches mésenchymateuses furent insuffisantes pour initier la réparation des disques des deux modèles. Afin de mieux évaluer les effets réparateurs des thérapies regénératives dans des modèles physiologique de la dégénérescence du disque, de nouvelles méthodes d'évaluation qui prennent en compte l'hétérogénéité des disques sont nécessaires. Le T1-ρ IRM, qui corrèle avec la concentration de protéoglycan et l'échelle Pfirrman, a été développé durant ce projet de recherche pour l'utilisation sur des disques excisés, avant et après un traitement.</dc:abstract><ual:supervisor>Lisbet Haglund</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dr26z095b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5712m9485</ual:fedora3Handle><dc:subject>Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6108vf061"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Regional powers and their neighbors: national identity and the politics of regional economic leadership</dcterms:title><ual:dissertant>Köstem, Seçkin</ual:dissertant><dc:abstract>Les études sur le régionalisme et les puissances régionales se sont multipliées récemment. Pourtant, peu d'attention a encore été portée sur le rôle que les puissances régionales jouent dans l'intégration économique de leur région. Deux questions, notamment, restent sous-étudiées. Premièrement, pourquoi les priorités économiques des puissances régionales changent-elles avec le temps? Également, comment expliquer que ces puissances poursuivent différentes formes de leadership pour exercer leur influence économique sur leurs voisins? Cette thèse ouvre un dialogue avec le champ des Relations internationales (RI) et avec les littératures de l'Économie politique internationale (EPI), des puissances régionales ainsi que sur les politiques étrangères russe et turque. Elle contribue au débat sur les puissances régionales et l'orientation économique en soulignant les racines idéologiques des stratégies de leadership. Je soutiens que, pour la Russie et la Turquie, les facteurs économiques et matériels ne peuvent pas expliquer les stratégies économiques étrangères. Ce sont plutôt les conceptions de l'identité nationale des élites qui construisent et définissent les intérêts économiques. La conception de l'identité nationale renvoie à la compréhension qu'ont les élites du rôle historiquement approprié de leur État dans le monde et de ses buts régionaux. Je démontre que de 1990 à 2000, la Turquie et la Russie ont changé leurs orientations géographiques et formes de stratégies économiques régionales en réponse au changement de conception dans l'identité nationale des élites. J'affirme que la transformation de la conception d'identité nationale en Russie, d'une identité nationale « occidentaliste » sous la présidence de Eltsine à une identité de grande puissance sous Poutine, a engendré une réorientation géographique des politiques économiques de l'Occident vers la région postsoviétique. Pendant que les occidentalistes des années 1990 cherchaient à intégrer les structures économiques occidentales, les nationalistes de grande puissance ont plutôt priorisé l'intégration avec l'Eurasie. De la même façon pour la Turquie, je cherche à comprendre pourquoi les décideurs des années 1990 ont poursuivi une intégration économique avec l'Union européenne et développé des liens étroits avec les États postsoviétiques, alors que l'intégration économique avec le Moyen-Orient est devenue une priorité sous le PJD d'Erdoğan. Je soutiens que cette réorientation s'explique par la conception conservatrice de l'identité nationale du PJD qui est tournée vers le Moyen-Orient musulman, contrairement à la conception de l'identité nationale Kémaliste traditionnellement orientée vers l'Occident. En ce qui a trait à la forme des politiques économiques étrangères, j'avance que la conception nationaliste de grande puissance sous Poutine a donné lieu à une forme hégémonique et coercitive du leadership régional tournée vers la création de l'Union économique euroasiatique. À l'inverse, la conception de l'identité nationale conservatrice du PJD a fait de la Turquie un leader de l'économie libérale au Moyen-Orient. Dans les deux cas, je montre que les élites actuelles ont déterminé la direction et la forme des politiques économiques en opposition aux conceptions de l'identité nationale qui prévalaient auparavant. La variation dans la forme des politiques économiques étrangères de la Russie et de la Turquie est, par conséquent, enracinée dans la contestation de l'identité nationale des élites du pays. Dans les deux pays, le processus de consolidation du pouvoir a représenté un moment clé, éliminant l'influence des conceptions d'identité nationale alternatives et renforçant de nouveaux objectifs économiques étrangers. De la même façon, autant les nationalistes de grande puissance de la Russie que les conservateurs de la Turquie ont vu dans la crise financière globale de 2008 une bonne occasion pour asseoir davantage leur influence économique dans leur voisinage respectif. </dc:abstract><dc:abstract>There has recently been a proliferation in studies on regionalism and regional powers. Yet little has been done to explore the role that regional powers play in fostering economic integration in their regions. In particular, two questions have been unexplored. First, why do the regional economic priorities of regional powers shift over time? Also, why do regional powers pursue different forms of leadership to exert economic influence over their neighbors? This dissertation speaks to a broad audience in the field of International Relations, including IPE, regional powers, Russian foreign policy and Turkish foreign policy. It contributes to the ongoing debate on regional powers and economic orientation by highlighting the ideational roots of the economic leadership strategies of Russia and Turkey. I argue that objective economic/material factors cannot explain the foreign economic strategies of these two countries. Instead, it is elite national identity conceptions that primarily construct and define economic interests. National identity conceptions are elite understandings of the state's historically appropriate roles and purposes in its region and the world. I demonstrate that from the 1990s to the 2000s, both Turkey and Russia changed the geographic orientations and forms of their regional foreign economic strategies in response to the changing national identity conceptions of their ruling elites. I argue that the shifting national identity conception in Russia from a Westernizing one under Yeltsin's presidency to a great power nationalist one under Putin's leadership led to a geographic reorientation of Russia's foreign economic policies from the West to the post-Soviet region. While the Westernizers of the 1990s wanted integration into Western economic structures, great power nationalists have prioritized integration in Eurasia. Similarly, I investigate why Turkish decision-makers of the 1990s pursued economic integration with the European Union and closer economic ties with the post-Soviet states, while economic integration with the Middle East has become a priority under Erdoğan's JDP. I argue that this occurred because the JDP's conservative national identity conception embraced the Muslim Middle East, in contrast to the traditionally Western oriented and Kemalist national identity conception of the 1990s. In terms of the form of foreign economic policies, I argue that Putin and his allies' great power nationalist identity conception has resulted in a hegemonic and coercive form of regional leadership towards establishing the Eurasian Economic Union. Conversely, the JDP's conservative national identity conception has made Turkey a liberal economic leader in the Middle East. I show that in both Russia and Turkey, current ruling elites determined the direction and form of economic policies in opposition to the previously prevalent national identity conceptions. The variation in the form of foreign economic policies of Russia and Turkey, therefore, is rooted in elite national identity contestation at home. In both countries the process of the consolidation of political power at home constituted a critical juncture in that it eliminated the influence of alternative national identity conceptions and reinforced formerly set foreign economic goals. Similarly, both Russia's great power nationalists and Turkey's conservatives saw the global financial crisis of 2008-09 as a great opportunity to increase their economic influence in their neighborhoods.</dc:abstract><ual:supervisor>Juliet Johnson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fk714.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6108vf061</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6682x6492"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Clustering activity and somato-dendritic release in rat supraoptic nucleus neurons</dcterms:title><ual:dissertant>Gagnon, Ariane</ual:dissertant><dc:abstract>Magnocellular neurosecretory cell (MNC) somata are located in the paraventricular and supraoptic nuclei of the hypothalamus. Following the arrival of an action potential at the synaptic terminal, these neurons release the hormones oxytocin (OT) vasopressin (VP) in the bloodstream, in a frequency-dependent manner. Previous in vivo studies have reported the emergence of a short rhythmic oscillation in MNC of water deprived rats, referred to as clustering activity. We show herein that this clustered firing can be induced in situ via endogenous glutamate release following the electrical stimulation of the organum vasculosum laminae terminalis. Additionally, we show that this clustering activity depends on NMDA receptor activation and that this rhythmic firing is modulated via the depolarizing effect of neurotensin and SK3 channel activity. It was also previously demonstrated that postsynaptic spiking eliciting somato-dendritic release of retrograde messengers suppresses excitatory neurotransmission. However, how a clustered firing as well as different spike frequencies contribute to this presynaptic inhibition is not known. Here we demonstrate for the first time, using a constant number of action potentials, that a clustering activity is more effective at inhibiting excitatory transmission than a tonic firing, in VP neurons. We also show the presence of a frequency-dependent inhibition of glutamate release that is correlated to a higher intra-dendritic calcium influx per spike at higher frequencies of discharge.</dc:abstract><dc:abstract>Les somata des cellules magnocellulaires neurosécrétoires (CMN) sont localisés dans les noyaux paraventriculaires et supraoptiques de l'hypothalamus. Suivant l'arrivée d'un potentiel d'action aux terminaisons synaptiques, ces neurones relâchent les hormones ocytocine (OT) et vasopressine (VP) dans la circulation sanguine en fonction de la fréquence de décharge. Des études in vivo ont reporté l'émergence d'une courte oscillation rythmique dans les CMN de rats privés d'eau, appelé activité de clustering. Nous démontrons que cette activité de clustering peut être induite in situ via un relâchement synaptique endogène de glutamate suivant la stimulation électrique de l'organum vasculosum laminae terminalis. De plus, nous démontrons que cette activité rythmique dépend de l'activation des récepteurs NMDA et est modulée via l'effet dépolarisant de la neurotensin ainsi que par l'activité des canaux SK3. Il a aussi été précédemment démontré que l'activité de décharge post synaptique induit un relâchement somato-dendritique de messagers rétrogrades qui supprime la transmission excitatrice. Cependant, de quelle façon une activité de clustering ainsi que différentes fréquences de décharge post synaptique contribuent à cette inhibition pré synaptique est encore inconnue à ce jour. Ici, nous démontrons pour la première fois, en utilisant un nombre de potentiels d'action constant, qu'une activité de clustering dans les cellules VP est plus efficace pour inhiber la transmission excitatrice qu'une décharge tonique. Nous démontrons aussi que l'inhibition du relâchement de glutamate est proportionnelle à la fréquence de décharge post synaptique qui est corrélée à l'augmentation de calcium intra-dendritique et ce, par potentiel d'action.</dc:abstract><ual:supervisor>Charles W. Bourque</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zb496.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x6492</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7h149s342"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>TPD52: functional elucidation of a novel lipid droplet binding protein in human hepatocytes</dcterms:title><ual:dissertant>Feng, Shi Bo</ual:dissertant><dc:abstract>Les gouttelettes lipidiques (LDS) sont des vésicules intracellulaires impliquées dans le dépôt des triglycérides (TG) et l'ester de cholestéryle (CE). Bien que LDs sont utilisées pour le dépôt, ils jouent également un rôle dynamique dans le métabolisme cellulaire. LD suraccumulation dans le foie provoque la maladie non alcoolique du foie gras (SNA) et la stéatohépatite non alcoolique (NASH), ce qui entraîne souvent un dysfonctionnement hépatique. Nous avons identifié la protéine tumorale D52 (TPD52) comme une nouvelle protéine de lié à la surface de LD. Par l'immunofluorescence et Western blot, TPD52 a été trouvé sur LD dans les deux cellules HepG2 et des échantillons de foie primaires humains. La transfection transitoire de TPD52-eGFP protéine de fusion dans des cellules HepG2 et transfection stable inductible dans les cellules HEK293 a montré que TPD52 localise de manière stable à LD induite par l'acide oléique et de l'acide arachidonique. Un recouvrement de fluorescence après photoblanchiment (FRAP) a également montré le recrutement en fonction du temps de TPD52 à LD. En outre, une technique in situ d'identification de biotinylation (Bio-ID) identifié LAMTOR1 (fin endosomal / lysosomial adaptateur, MAPK et mTOR activateur 1) en tant que protéine interagissant TPD52 de potentiel. LAMTOR1 est une protéine trouvé sur les endosomes tardifs / lysosomes connus pour interagir avec des composants du complexe autophagie Ragulator régulation. LAMTOR1 a été montré à localiser à LDS HepG2 et des échantillons de foie primaires humains par immunofluorescence. Conséquences d'un lien fonctionnel entre TPD52 et LAMTOR1 sont discutées. TPD52 peut être lié à lipophagy, qui a le potentiel d'aider la compréhension de NAFLD. TPD52 peut être la clé pour développer un nouveau traitement potentiel.</dc:abstract><dc:abstract>Lipid droplets (LDs) are intracellular vesicles involved in the storage of triglycerides (TG) and cholesteryl ester (CE). Although LDs are used for storage, they also play a dynamic role in cell metabolism. LD overaccumulation in the liver causes non-alcoholic fatty liver disease (NAFLD) and non-alcoholic steatohepatitis (NASH), often resulting in liver dysfunction. We identified tumor protein D52 (TPD52) as a novel LD binding protein. By immunofluorescence and western blot, TPD52 was found on LDs in both HepG2 cells and human primary liver samples. Transient transfection of TPD52-eGFP fusion protein in HepG2 and inducible stable transfection in HEK293 showed that TPD52 stably localizes to LDs induced by oleic acid and by arachidonic acid. A fluorescence recovery after photobleaching (FRAP) experiment also showed the time-dependent recruitment of TPD52 to LDs.  Moreover, an in situ biotinylation identification technique (Bio-ID) identified LAMTOR1 (late endosomal/lysosomal adaptor, MAPK and mTOR activator 1) as a potential TPD52 interacting protein.  LAMTOR1 is a membrane protein found on late endosomes/lysosomes known to interact with components of the Ragulator complex regulating autophagy. LAMTOR1 was shown to localize to LDs in HepG2 and human primary liver samples by immunofluorescence. Implications of a functional link between TPD52 and LAMTOR1 are discussed.  TPD52 may be linked to lipophagy, which has the potential of helping understanding NAFLD. TPD52 may be the key to develop potential treatment.</dc:abstract><ual:supervisor>Robert Kiss</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pk02cd57n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149s342</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biochemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avm40xv50j"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Desautels Faculty of Management</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Three essays on strategic responses to institutional demands: explaining variation in new practice adoption</dcterms:title><ual:dissertant>Shin, Donghoon</ual:dissertant><dc:abstract>This dissertation explores how organizations strategically respond to institutional demands by adopting and adjusting innovations or practices. The first paper is conceptual and addresses conditions under which organizations can superficially conform to external demands through various decoupling strategies. This essay argues that the compliance cost, ambiguity, and murkiness of the practice jointly predict organizations' strategic adjustment of practice content and organizational scope to which the focal practice is applied. This paper makes important contributions to institutional theory by illuminating the qualitative variations of decoupling, thereby contributing to an enhanced understanding of strategic responses of organizations facing institutional pressures. The second essay illuminates the curvilinear relationship between organizational status and the extensiveness of implementation of new, institutionally-mandated management practices. Practice adoption is an important form of organizational change, given that the adopted practice brings about changes in organizations. Organizational status, which is defined as an external perception or evaluation of an actor's position compared with other actors who have the same function, is a key factor affecting organizational conformity to institutional pressure. This essay argues that organizations interpret externally requested practices differently depending on their status since status gives rise to distinctive goals, aspirations, and transaction costs. This paper finds interesting relationships between organizational status and practices in the context of universities' adoption and implementation of two admission policies: middle status actors more extensively implemented a practice with clear implementation guidelines than high or low status actors; meanwhile their implementation level of an ambiguous practice was lower than high or low status counterparts. This study makes meaningful contributions to the status literature by extending the notion of "middle-status conformity" and to the practice adoption literature by suggesting that organizations' sense of goal congruence and potential benefit attainment, both of which vary depending on status, determine how organizations use new practices. The third essay focuses on firm-level choices of different restructuring modes (layoffs and asset divestitures) in response to strong institutional pressure. Restructuring is a prominent form of organizational change which is often contested among various stakeholders. Despite accumulated knowledge regarding economic and/or social motivations for restructuring, less attention has been paid to different restructuring modes, especially in the context of family businesses. Consistent with the previous family business literature, I argue that family involvement is negatively associated with restructuring due to family members' unique decision-making logics in pursuing cross-generational sustainability for their firms. However, I further argue that family-involved firms will prefer layoffs to asset divestiture under strong institutional pressure for corporate restructuring, since family members consider the former as more conducive to cross-generational sustainability than the latter. This paper contributes to literature streams on family business, corporate governance and restructuring, and institutional theory. As a whole, this dissertation contributes to the literature on agency within institutional theory by focusing on a variety of organizational responses to strong institutional pressures.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse explore la façon dont les organisations répondent stratégiquement aux exigences institutionnelles en adoptant et en ajustant les innovations ou les pratiques. Le premier essai conceptuel adresse les conditions dans lesquelles les organisations conforment superficiellement aux exigences externes par le biais de diverses stratégies de découplage. Cet essai fait valoir que le coût de la conformité, l'ambiguïté et l'opacité de la pratique prédisent conjointement l'ajustement stratégique du contenu d'une pratique et la portée de l'organisation. Ce papier apporte des contributions importantes à la théorie institutionnelle en éclairant les variations qualitatives du découplage, contribuant ainsi à une meilleure compréhension des réponses stratégiques des organisations confrontées à des pressions institutionnelles. Le deuxième essai éclairci la relation curviligne entre le statut d'organisation et l'étendue de la mise en œuvre des nouvelles pratiques mandatées par l'environnement institutionnel. L'adoption de la pratique est une forme importante de changement organisationnel, étant donné que la pratique apporte des changements dans les organisations. Le statut de l'organisation, défini comme une perception externe ou évaluation de la position d'un acteur par rapport aux autres acteurs qui ont la même fonction, influence la conformité organisationnelle aux pressions institutionnelles. Cet essai soutient que les organisations interprètent les pratiques externes requises différemment selon leur statut puisque le statut donne lieu à des objectifs distincts, les aspirations et les coûts de transaction. Ce document constate des relations intéressantes entre le statut d'organisation et les pratiques dans le contexte de l'adoption et de la mise en œuvre de deux politiques d'admission des universités: les acteurs de statut milieu mettent en œuvre plus largement que les acteurs de statuts hauts ou bas une pratique avec les directives claires; cependant, leur niveau de mise en œuvre d'une pratique ambiguë a été plus faible que leurs homologues. Cette étude apporte une contribution significative à la littérature sur le statut en étendant la notion de conformité de moyen statut et à la littérature de l'adoption de la pratique en suggérant que le sens de le congruence en objectifs et le potentiel de niveau des prestations, les deux qui varient selon le statut d'organisations, déterminent comment les organisations utilisent de nouvelles pratiques. Le troisième essai se concentre sur les choix des entreprises de différents modes (mises à pied et cessions d'actifs) de restructuration en réponse à une forte pression institutionnelle. La restructuration est une forme importante de changement organisationnel souvent contestée entre les différentes parties prenantes. Malgré les connaissances accumulées au sujet des motivations économiques et / ou sociales de restructuration, moins d'attention a été accordée aux différents modes de restructuration, en particulier dans le contexte des entreprises familiales. Conformément à la littérature sur l'entreprise familiale, je soutiens que la participation de la famille est associée négativement à la restructuration en raison de la logique de prise de décision unique de membres de la famille dans la poursuite de la durabilité intergénérationnelle pour leurs entreprises. Cependant, les entreprises familiales préfèrent les mises à pied à la cession d'actifs sous forte pression institutionnelle pour la restructuration, étant donné que les membres de la famille considèrent le premier comme plus propice à la durabilité intergénérationnelle. Cet article contribue aux littératures sur les affaires de la famille, la gouvernance d'entreprise et à la restructuration, et la théorie institutionnelle. Dans son ensemble, cette thèse contribue à la littérature sur l'agence au sein de la théorie institutionnelle en mettant l'accent sur une variété de réponses organisationnelles aux pressions institutionnelles fortes.</dc:abstract><ual:supervisor>Robert James David</ual:supervisor><ual:supervisor>Ilya Okhmatovskiy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9k41zh131.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xv50j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Management</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aks65hf87m"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Control of axon–axon attraction by semaphorin reverse signaling</dcterms:title><ual:dissertant>Hsieh, Hsiao-Han</ual:dissertant><dc:abstract>Semaphorin family proteins are well-known axon guidance ligands. Recent studies indicate that certain transmembrane semaphorins can also function as guidance receptors to mediate axon–axon attraction or repulsion. The mechanisms by which semaphorin reverse signaling modulates axon-surface affinity, however, remain unknown. My thesis work reveals a novel mechanism underlying upregulation of axon–axon attraction by Semaphorin-1a (Sema1a) reverse signaling in the developing Drosophila visual system. Sema1a promotes the phosphorylation of Moesin (Moe), a member of the ezrin/radixin/moesin family of proteins, and downregulates the level of active Rho1 in photoreceptor axons. Cell culture studies show that Sema1a and Moe enhance the adhesive function of Fas2, whereas Rho1 suppresses Fas2-mediated cell–cell aggregation by reducing plasma membrane level of Fas2. I propose that Sema1a reverse signaling activates Moe, which in turn upregulates Fas2-mediated axon–axon attraction by inhibiting Rho1 activity in photoreceptor growth cones.</dc:abstract><dc:abstract>Les Sémaphorines sont une famille de protéines bien connues pour leur rôle de ligand dans le guidage axonal.  Des études récentes indiquent que certaines sémaphorines transmembranaires peuvent fonctionner comme récepteurs pour réguler les mécanismes d'attraction et de répulsion entre axones. Cependant, les mécanismes par lesquels la signalisation inverse des sémaphorines module l'affinité entre axone et surface ne sont pas connus. Mes travaux de thèse révèlent un nouveau mécanisme par lequel la signalisation inverse de Semaphorine-1a (Sema1a) promeut l'attraction inter-axones au cours du développement du système visuel de Drosophile. Sema1a stimule la phosphorylation de la Moesine (Moe), un membre de la famille des ezrine/radixine/moésine, et dérégule le niveau de protéine Rho1 active dans les axones des photorécepteurs. Des études en culture cellulaire indiquent que Sema1a et Moe augmentent la fonction d'adhésion de Fas2, alors que Rho1 abroge l'agrégation cellulaire régulée par Fas2 en réduisant le niveau de Fas2 présent a la membrane plasmique.  Je propose que la signalisation inverse de Sema1a active Moe, qui a son tour en inhibant l'activité de Rho1 dans les cônes de croissance des photorécepteurs va stimuler l'attraction inter-axones régulée par Fas2.</dc:abstract><ual:supervisor>Yong Rao</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tv23w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hf87m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ar494vn66v"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Protein stability characterization of the D390N mutant variant of Human Erythrocyte Pyruvate Kinase</dcterms:title><ual:dissertant>Gualtieri, Christian</ual:dissertant><dc:abstract>La pyruvate kinase est l'enzyme catalysant l'irréversible et dernière réaction limitante du métabolisme du glucose. Sa régulation est d'une importance cruciale pour le métabolisme cellulaire. Les érythrocytes ne possèdent pas de mitochondries leur permettant de réaliser la respiration oxydative et sont donc limité à l'usage de la glycolyse pour générer leur énergie. L'isoforme de pyruvate kinase trouvée dans les érythrocytes, nommé PK-R et encodée par le gène PKLR, est ainsi responsable de la production de 50% de l'ATP généré par ces cellules. La déficience d'expression de la pyruvate kinase dans les globules rouge est le défaut glycolytique le plus souvent responsable de l'anémie hémolytique non-sphéroide congénitale. Cette déficience est due à une mutation dans le gène PKLR qui aboutit à la production d'une enzyme non fonctionnelle. A ce jour plus de 200 mutations ont été impliquées comme source de cette pathologie, avec des conséquences allant d'une anémie légère à une anémie nécessitant des transfusions et pouvant aller jusqu'à la mort néonatale. Un de ces variants est due à la mutation ponctuelle G1168A et résulte en la substitution d'acide aminé D390N. Il a été établi que cette mutation inactivait l'enzyme. Nous avons émis l'hypothèse que la substitution d'un aspartate par une asparagine à l'interface des interdomaines A/A', dans une poche inaccessible aux solvants, préviendrait la formation d'un pont salin, déstabilisant la structure stérique de l'enzyme et rendant ainsi la protéine moins stable. Nous avons réaliser deux essais différents, l'un en utilisant du cycloheximide et l'autre en réalisant un pulse-chase marqué au S-35 afin de déterminer la stabilité de ce mutant comparativement à la proteine sauvage. Nous concluons que cette mutation n'affecte nullement la stabilité de cette enzyme.</dc:abstract><dc:abstract>Pyruvate kinase is the enzyme that performs the last, irreversible, rate-limiting reaction to the glycolytic metabolic pathway. Its regulation is critical for the metabolism of the cell. Erythrocytes lack mitochondria for oxidative respiration and thus their sole means of obtaining energy is through glycolysis. The pyruvate kinase isoform found in erythrocytes, designated PK-R and coded by the PKLR gene is responsible for 50% of the ATP production in this cell type. Red cell pyruvate kinase deficiency (PKD) is the most common glycolytic defect causing congenital non-spherocytic hemolytic anemia. The deficiency is caused by mutant variants of the PKLR gene that generate mutant proteins that affect the characteristics of the enzyme. To this date over 200 mutations have been implicated in the disease that cause a range of symptoms from mild anemia to severe transfusion dependent anemia and neonatal death. One such variant of the enzyme is the G1168A point mutation that causes the amino acid D390N substitution. This mutant has already been established to inactivate the enzyme activity. We hypothesized that observing the aspartate residue substituted for an asparagine in a solvent inaccessible location at the A/A' interdomain interface of the protein would disrupt a salt bridge formation and lead to steric clashes that would ultimately lead to a weaker intersubunit interaction and thus render a less stable protein. We completed two different protein stability assays: a cycloheximide assay and S-35 labelling pulse-chase to assess the stability of the mutant relative to the wild-type. We conclude that this mutation has no effect on the stability of the enzyme. </dc:abstract><ual:supervisor>Philippe Gros</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73pz72t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vn66v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biochemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A05741v30p"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The emergence and evolution of prion-like proteins in fungi</dcterms:title><ual:dissertant>An, Lu</ual:dissertant><dc:abstract>Les prions sont des protéines de repliement anormal qui sont capables de se propager et transmettre sa conformation aux autres copies de la même protéine. Ils sont généralement composés de fibrilles, qui sont les structures riches en feuillets β appelés amyloïde. Ils se forment des agrégats insolubles et altère la fonction normale de la protéine. Les prions dans Saccharomyces cerevisiae peut se propager phénotypes héritables et règlementer des gènes à grande échelle. Ils peuvent aussi découvrir la variation génétique cachée. Ils ont également proposé des mécanismes de conversion qui sont applicables aux maladies à prion humaines et de mammifères. Presque tous les prions ont une composition riche en asparagine/glutamine (riche en N/Q). En outre, il y a environ 200 autres protéines de S. cerevisiae avec la composition riche en N/Q. En général, ces protéines à prion peuvent être divisés en ceux qui sont riches en N et riches en Q, avec les anciens étant meilleurs formateurs de prions expérimentalement. Dans ce projet de thèse, l'émergence et l'évolution de ces protéines à prions sont étudiées. Ces protéines riches en N et Q sont arrivées à une plus grande importance depuis le dernier ancêtre commun, Saccharomycetes, en particulier ceux qui sont riches en N. Polarisation mutationnelle conduisant à la formation de poly-N voies peut avoir déclenché le phénomène du prion au début de l'évolution de Saccharomycetes. En revanche, certains clades, comme Eurotiales, ont perdu la plupart de ses protéines riches en N/Q, peut-être en raison d'une intolérance mécaniste à l'agrégation et à la propagation des amyloïdes. En outre, il y a deux espèces dans le clade Saccharomycetes, Ogataea parapolymorpha et Ashbya gossypii, qui ont un très faible nombre de protéines riches en N et Q. Les faibles pourcentages de guanidine et de cytidine peuvent avoir fourni une raison pour cela, avec une combinaison d'effets délétères et mutationnels.</dc:abstract><dc:abstract>Prions are abnormally folded proteins that are able to self-propagate and transmit its conformation to other copies of the same protein. They are usually comprised of fibrillar, β-sheet-rich structures called amyloid, which forms insoluble aggregates and impairs the normal function of the protein. Prions in Saccharomyces cerevisiae can propagate heritable phenotypes, function in large-scale gene regulation, and uncover hidden genetic variation. They have also suggested conversion mechanisms that are applicable to mammalian and human prion diseases. Almost all of the prions have an asparagine/glutamine-rich (N/Q-rich) composition. In addition, there are around 200 other S. cerevisiae proteins with prion-like N/Q-rich sequence composition. In general, these prion-like proteins can be divided into those that are N-rich and Q-rich, with the former being better prion formers experimentally. In this thesis project, the emergence and evolution of these yeast prion-like proteins is investigated. N/Q-rich proteins have come to a larger prominence since the last common ancestor of Saccharomycetes, especially N-rich ones. Mutational bias leading to formation of poly-N tracts may have triggered the prion phenomenon early in the evolution of Saccharomycetes. In contrast, some clades, such as Eurotiales, have lost most of its N/Q-rich proteins, possibly due to some mechanistic intolerance to the aggregation and propagation of amyloids. Additionally, there are two species within the Saccharomycetes clade, Ogataea parapolymorpha and Ashbya gossypii, with very low numbers of N/Q-rich proteins. The low percentages of guanidine and cytidine may have provided a reason for this, with a combination of mutational and deleterious effects.</dc:abstract><ual:supervisor>Paul Harrison</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010s77v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741v30p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az603r121j"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Desautels Faculty of Management</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of product line length for brands marketing horizontally differentiated products</dcterms:title><ual:dissertant>Wang, Wei-Lin</ual:dissertant><dc:abstract>Product line extension is pervasive in categories of horizontally differentiated products. Despite the popularity of this marketing strategy, its effects on performance metrics relevant to brand managers remain largely under-studied. Extending a brand's product line can cause product proliferation (i.e., the marketing of seemingly identical products by a brand), which has been identified to incur several costs. This thesis explores the effects of product line length on the following metrics: product sales, product exit, new product trial, and brand preference. It also considers the structure of a product line in order to assess the impacts of product proliferation. Methodologically, the author develops a dynamic path analysis model, a threshold regression model, and a multiple discrete-continuous model. The empirical results from the U.S. potato chip market suggest that a brand's product line length has positive effects on its product sales and the likelihood of consumers' trial of its new products (i.e., products within the first year after launch). However, it also has a positive effect on the hazard of product exit for its new products and negative effects on consumers' preferences for both the brand and its competitors. The author further characterizes the structure of a product line by distinct SKUs (i.e., SKUs with unique configurations) and duplicate SKUs (i.e., SKUs similar to distinct SKUs previously introduced). The results indicate that the number of a brand's duplicate SKUs, which can measure the degree of product proliferation, has no effect on its product sales. Even though it has a positive effect on the likelihood of new product trial, it has a positive effect on the product exit hazard for the brand's mature products (i.e., products surviving more than one year) and a negative effect on consumers' preference for the brand. In contrast, although the number of a brand's distinct SKUs has a negative effect on the likelihood of new product trial, it has negative effects on the product exit hazard for the brand's mature products and consumers' preference for its competitors.</dc:abstract><dc:abstract>L'élargissement de la gamme de produits est omniprésent dans les catégories de produits différenciés horizontalement. Malgré la popularité de cette stratégie de marketing, ses effets sur les indicateurs de performance pertinents pour les gestionnaires de marque restent largement sous-étudiés. L'élargissement de la gamme de produits d'une marque peut entraîner la prolifération des produits (par exemple, la commercialisation de produits apparemment identiques par une marque), ce qui encourt souvent de nombreux coûts. Cette thèse explore les effets de la longueur de la gamme de produits sur les paramètres suivants : les ventes de produits, la fin de vie d'un produit sur le marché, l'essai d'un nouveau produit et la préférence de la marque. Elle examine également la structure d'une gamme de produits afin d'évaluer les impacts de la prolifération des produits. Méthodologiquement, l'auteur développe un modèle d'analyse du parcours dynamique, un modèle du seuil de régression et un modèle multiple discret-continu. Les résultats empiriques du marché des chips de pomme de terre des États-Unis semblent indiquer que la longueur de la gamme de produits d'une marque a des effets positifs sur ses ventes de produits et la probabilité que les consommateurs essaient ses nouveaux produits (à savoir, les produits dans la première année après leur lancement). Cependant, cela contribue aussi au risque de fin de vie d'un produit sur le marché pour les nouveaux produits et a des effets négatifs sur les préférences des consommateurs pour, à la fois, la marque et ses concurrents. De plus, l'auteur caractérise la structure d'une gamme de produits par UGSs (unité de gestion de stock) distinctes (à savoir, les UGSs avec des configurations uniques) et les UGSs dupliquées (par exemple, les UGSs similaires jusqu'aux UGSs distinctes introduites précédemment). Les résultats indiquent que le nombre d'UGS dupliquées d'une marque donnée, qui permet de mesurer le degré de prolifération des produits, n'a aucun effet sur les ventes de produits. Même si ceci a un effet positif sur la probabilité que les consommateur essaient un nouveau produit, cela contribue aussi au risque de fin de vie d'un produit sur le marché pour les produits matures de la marque (par exemple, les produits survivants plus d'un an) et a un effet négatif sur la préférence des consommateurs pour la marque. En revanche, bien que le nombre d'UGSs d'une marque distincte ait un effet négatif sur la probabilité que les consommateurs essaient un nouveau produit, cela a des effets négatifs sur le risque de fin de vie d'un produit sur le marché pour les produits matures de la marque et la préférence des consommateurs pour ses concurrents.</dc:abstract><ual:supervisor>Demetrios Vakratsas</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t899x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603r121j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Management</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0v838328n"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Ekedahl-Oort stratification of unitary Shimura varieties</dcterms:title><ual:dissertant>Wooding, Amy</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette thèse, on étudie plusieurs aspects de la stratification d'Ekedahl-Oort (E-O) des variétés de Shimura associées aux groupes unitaires pour toute signature (m1, m2). On commence par une étude détaillée des strates d'Ekedahl-Oort elles-mêmes. Cette étude repose sur la description de certains modèles pour les schémas en groupes associés à la p-torsion des variétés abéliennes paramétrées par les différentes strates, sur le calcul des invariants de ces strates, et sur l'analyse des relations entre les strates d'E-O et les strates de Newton. On montre ensuite comment déduire explicitement la strate d'E-O de la réduction d'un point CM en utilisant son type CM, fournissant ainsi des exemples concrets de variétés abéliennes se trouvant dans une strate d'E-O donnée. Après les techniques de Ekedahl et van der Geer dans le cas Siegel, on montre que les classes de cycle des strates d'E-O dans le groupe Chow peuvent être écrits en termes de classes de Chern du fibré de Hodge, et sont ainsi dans l'anneau tautologique. Enfin, on utilise des calculs de matrices Hasse-Witt sur certaines strates d'E-O pour donner de nouveaux résultats sur la géométrie de ces variétés de Shimura.</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis, we explore various aspects of the Ekedahl-Oort (E-O) stratification of unitary Shimura varieties for any signature (m1,m2). We begin with a detailed study of the E-O strata themselves, describing models for the corresponding p-torsion group schemes, computing standard invariants of the strata and exploring relationships between the E-O and Newton strata. We then explicitly derive the E-O stratum of the reduction of a CM point from its CM type, hence providing, under suitable conditions, concrete examples of abelian varieties lying in given E-O strata. Following the techniques of Ekedahl and van der Geer in the Siegel case, we show that the cycle classes of the E-O strata in the Chow group can be written in terms of Chern classes of the Hodge bundle, and thus lie in the tautological ring. Finally, we use calculations of Hasse-Witt matrices over certain E-O strata to give new results on the geometry of these Shimura varieties.</dc:abstract><ual:supervisor>Eyal Z. Goren</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j3860957d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0v838328n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mathematics and Statistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afj236489f"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Integrated description of heavy ion collisions at RHIC and the LHC</dcterms:title><ual:dissertant>Ryu, Sangwook</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette thèse, un modèle hydride des collisions d'ions lourds est construit. Ce dernier contient une étape précédent l'équilibre thermique (l'étape de pré-équilibre) dont la dynamique est décrite par le model IP-Glasma. L'étape suivante de l'évolution est dirigée par l'hydrodynamique visqueuse, ainsi que par l'interaction de jets de grande impulsion transverse avec ce milieu hydrodynamique. En fin, toutes les particules, autant du jet que celles du milieu hydrodynamique, sont hadronisées et leur interaction antérieure est gouvernée par un modèle de transport hadronique. La dynamique pré-équilibre (IP-Glasma) est formulée via l'équation Yang-Mills classique décrivant l'évolution de la distribution des gluons, qui sont produits par la charge des couleurs obtenue via l'échelle de saturation. L'hydrodynamique visqueuse, régissant l'évolution du plasma quark-gluon, est retrouvée à partir de la théorie cinétique. La viscosité de cisaillement, la viscosité de volume ainsi que les autres coefficients de transport de second ordre sont considérés dans la présente étude. De plus, afin d'inclure les particules dont l'impulsion transverse peut atteindre des valeurs significatives, la perte d'énergie des jets, due à leur interaction avec le milieu, est également considérée. Lorsque le libre parcourt moyen atteint l'échelle macroscopique, un modèle de transport hadronique est utilisé. Ce modèle hybride est appliqué tant aux collisions Au-Au produites au RHIC, qu'aux collisions Pb-Pb générées au sein du LHC. Les calculs de ce modèle hybride sont comparés aux données expérimentales accumulées par ces deux accélérateurs, déterminant ainsi les effets que la viscosité de volume ainsi que la diffusion des particules, décrites par le transport hadronique, ont sur les observables examinées. Cet étude montre que la viscosité de volume, contribuant négativement à la pression hydrodynamique, est indispensable afin de décrire à la fois la multiplicité de particules, leur flux radial ainsi que leur flux anisotrope. Le transport hadronique, quant à lui, est nécessaire pour obtenir une juste reproduction de la distribution des baryons. Son rôle dans la description des pions augmente au fur et à mesure que l'énergie de collision diminue. Finalement, pour bien reproduire l'influence des jets sur les hadrons observés, il est crucial d'avoir une bonne modélisation de l'interaction de ces derniers autant avec le milieu hydrodynamique, que le milieu décrit par le transport hadronique. En effet, l'interaction entre le jet et le milieu hydrodynamique est une source de perte d'énergie au niveau partonique pour le jet, alors que la perte d'énergie hadronique est régie par l'interactions des hadrons provenant du jet avec ceux présents suite à l'hadronisation du milieu hydrodynamique. Donc, cette thèse constitue l'une des premières études compréhensives de l'interaction entre le jet et le milieu.</dc:abstract><dc:abstract>In this dissertation,the IP-Glasma pre-thermalization dynamics, viscous hydrodynamics, high-energy jets, and hadronic re-scattering are consistently combined to build a hybrid model for heavy ion collisions. The pre-thermalization dynamics of mid-rapidity gluons is described by the classical Yang-Mills equation with the color charges obtained from the saturation scale. The viscous hydrodynamics, which governs evolution of the QGP medium, is derived from the kinetic theory. The shear and bulk viscosities and second-order transport coefficients are considered in this work. To take the intermediate and high-energy particles into account, production of jets and their energy loss must be properly included. Given that the mean-free-path becomes comparable to macroscopic length scales, the microscopic transport for hadronic re-scattering becomes necessary. Au-Au collisions at RHIC and Pb-Pb collisions at the LHC are considered as the applications of this hybrid model. The model calculations are compared with the experimental data putting emphasis on the effects of the bulk viscosity and hadronic re-scattering. The bulk viscosity, which has the negative contribution to the pressure, turns out to be essential for simultaneous description of the multiplicity, radial flow, and anisotropic flow. The hadronic re-scattering is shown to be important to reproduce the baryon distribution. Its effects on pions becomes also significant if one has lower collision energy. In addition, the hadronic re-scattering enables one to describe the energy loss of jets in the hadronic stage. It is shown that the hadronic processes, as well as the partonic ones, have significant effects on jets and must be included to study the jet-medium interactions.</dc:abstract><ual:supervisor>Sang Yong Jeon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qm41q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236489f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajs956j54d"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Atomistic modelling of hydrogen trapping in hexagonal close packed metals</dcterms:title><ual:dissertant>Marchand, Daniel</ual:dissertant><dc:abstract>Zinc and Cadmium are both highly popular coatings for high strength steel applications. Cadmium coatings, in particular, are widely used in the aerospace industry as a sacrificial protection barrier due to their electrochemical and tribological properties. However, because of environmental restrictions and work-hazards accompanied with the production process of Cadmium, potential replacement materials are actively being sought. One important factor to be considered in the search for replacement coatings is that hydrogen evolved on the surface of the coating during the electrodeposition process may cause hydrogen damage of the steel via hydrogen embrittlement. Despite the significant amount of experimental work on studying hydrogen embrittlement in these coatings little computational work exists. In this work, first principles density functional calculations are employed to systematically study the interaction between hydrogen and various lattice defects (e.g. vacancies and grain boundaries) in Zinc and Cadmium. These results provide some of the necessary data to understand hydrogen trapping in those coating materials, and this study serves as an important step towards computational design/discovery of hydrogen embrittlement prevention coating materials for high-strength steels.</dc:abstract><dc:abstract>Le zinc et le cadmium sont deux revêtements très populaires pour les applications en acier haute résistance. Les revêtements de cadmium, en particulier, sont largement utilisés dans l'industrie aérospatiale comme barrière de protection sacrificielle en raison de leurs propriétés électrochimiques et tribologiques. Toutefois, en raison des contraintes environnementales et des risques à la santé accompagnés avec le processus de production du Cadmium, des matériaux qui pourraient servir de remplacement sont activement recherchés. Un facteur important à prendre en compte dans la recherche de revêtements est la fragilisation par l'hydrogène provoquée par de l'hydrogène dégagé à la surface du revêtement au cours du processus d'électrodéposition. Malgré la quantité importante de travaux expérimentaux effectués sur l'étude de la fragilisation par l'hydrogène dans ces revêtements, peu d'études de calcul existent. Dans ce travail, les calculs de Théorie de la fonctionnelle de la densité (ou DFT pour l'anglais « Density Functional Theory ») sont utilisés pour étudier systématiquement l'interaction entre l'hydrogène et divers défauts de réseau (par exemple, les postes vacants et les joints de grains) de zinc et de cadmium. Ces résultats fournissent une partie des données nécessaires pour comprendre le piégeage de l'hydrogène dans les matériaux de revêtement, et cette étude représente une étape importante vers la conception de calcul / découverte de matériaux de revêtement qui empêcheraient la fragilisation par l'hydrogène pour les aciers à haute résistance.</dc:abstract><ual:supervisor>Jun Song</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43p086z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/js956j54d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mining and Materials</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A41687k88s"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Development and synthesis of novel BODIPY probes to study electron transfer and redox processes</dcterms:title><ual:dissertant>Belzile, Mei-Ni</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis describes our advances in the preparation of lipophilic fluorogenic probes for the study of electron transfer reactions and redox processes in lipid membrane systems. The work revolves around the design of two segment receptor-reporter type probes which are able to undergo reversible oxidation/reduction processes, accompanied by a change in fluorescence quantum yield. In this thesis, we focus on vitamin K quinones, a group of related naphthoquinones that differ in their lipophilic tail, as the receptor of the probe, motivated by our ultimate interest to monitor electron transport processes in mitochondria. Notably, recent findings suggest vitamin K naphthoquinones may act as a suitable electron relay system in mitochondria. The reversible nature of the quinone/hydroquinone redox couple is extremely useful in studying electron transfer and redox processes and understanding their mechanisms. In particular, vitamin K quinone serves as an interesting substrate due to its role in electron transport, oxidative phosphorylation, and active transport, as well as several other biological and physiological processes. In our work, the receptor segment in the designed probes mimics the structure and activity of the naturally occurring vitamin K derivative. A covalently tethered lipophilic fluorophore serves the purpose of reporting via emission enhancement, structural changes at the receptor following its redox reaction. In this thesis we first describe the design and synthesis of a novel vitamin K fluorogenic probe B-VKQ in Chapter 2. The rational approach towards the design of the probe is explained, as well as the synthetic method and subsequent characterization of the probe. The off-on fluorogenic behaviour of the probe is demonstrated using chemical, electrochemical, and enzymatic methods where the quinone:oxidoreductase enzyme, DT-diaphorase is used in the latter. The work validates the effectiveness of the probe and also showcases its applicability with various procedures and systems. The successful enzymatic reduction of the probe shows its biocompatibility as it appropriately mimics the natural vitamin K substrate of the enzyme DT-diaphorase. Our work next discusses the various attempts that were made towards developing a vitamin K probe that would be non-emissive in the hydroquinone form yet it would become highly emissive upon oxidation. This scheme, opposite to that described in Chapter 2 provides an alternate method to follow redox processes where the oxidized but not the reduced form of the probe is emissive. Such mechanism could be exploited in parallel (complement) with the probe developed in Chapter 2 or as a stand-alone. Sensitivity (fluorogenicity) would mark oxidation processes via e.g. free radical scavenging (sensing ROS) or upon delivery of electrons (and accompanying protons) in the electron transport chain. In Chapter 3, we sought to achieve this reverse behaviour by tuning the substituents of the new probe using electron withdrawing groups. We specifically attempted preparing a trifluoromethyl-pyrrole in order to form the vitamin K BODIPY probe. However this method proved synthetically challenging. We explore reasons why the synthesis was not successful and describe possible solutions to the problems faced. We also mention as part of this chapter, our preliminary efforts to synthesize a mitochondria-targeting version of the probe, which could be used to sense electron transfer in mitochondria. We conclude this thesis by discussing the main points of the thesis and exploring future directions of the project.The new probes discussed here could be applied to biological systems to allow a non-invasive spatial and temporal monitoring of redox processes in live cells and on an organelle level. Ultimately, we can envision using such probes to observe electron transfer and transport processes at the single molecule level in an enzyme or protein system or in a live cell (in vitro) environment. </dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse décrit notre progrès dans la préparation des sondes fluorogènes lipophiles afin d'étudier les processus redox dans les systèmes de membranes lipidiques. Notre travail est centré autour d'un concept simple qui implique la préparation des sondes avec deux segments : récepteur-reporteur;  la partie du récepteur étant capable de subir des processus réversibles d'oxydation et de réduction qui est accompagné d'un changement de rendement quantique en fluorescence. Dans cette thèse, nous utilisons les quinones de la vitamine K, un groupe de naphthoquinones reliées, assumant le rôle de récepteur. La nature réversible du couple redox quinone/hydroquinone est très utile afin d'étudier le transfert d'électrons et les processus redox et comprendre leurs mécanismes. Les quinones de la famille des vitamines K en particulier représentent un substrat intéressant en raison de leurs rôles dans le transport d'électrons, pour la phosphorylation oxydative et le transport actif, ainsi que plusieurs autres processus biologiques. Dans notre travail, le segment récepteur de la sonde imite la structure et l'activité de la vitamine K qui est d'origine naturelle. Un fluorophore lipophile attaché de manière covalente assure l'objectif de rapporter par l'intermédiaire d'une augmentation d'émissions, les changements structurels du récepteur à la suite de sa réaction redox. Dans cette thèse, nous décrivons d'abord la conception et la synthèse d'une nouvelle sonde fluorogène B-VKQ basée sur la vitamine K dans le Chapitre 2. Notre approche rationnelle pour la conception de la sonde est expliquée, ainsi que la méthodologie pour la synthèse et la caractérisation subséquente de la sonde. Le comportement fluorogène éteint-allumé de la sonde est démontré utilisant des méthodes chimiques, électrochimiques et enzymatiques. La réduction enzymatique réussie de la sonde démontre sa biocompatibilité puisqu'elle imite de manière appropriée le substrat vitamine K naturel de l'enzyme DT-diaphorase.Notre travail discute par la suite des diverses tentatives qui ont été faites vers le développement d'une sonde vitamine K qui serait non émissive dans la forme hydroquinone, mais deviendrait émissive après son oxydation. Ce schéma, opposé à celui décrit dans le Chapitre 2, fournit une méthode alternative pour suivre les processus redox où la forme oxydé de la sonde, et non celle réduite, est fluorescente. La sensitivité (comportement fluorogène) marquerait les processus d'oxydation par piégeage des radicaux libres ou bien lors de la livraison d'électrons (et protons qui accompagnent) dans la chaîne de transport d'électrons.Dans le Chapitre 3, nous avons cherché à inverser le comportement de la sonde en manipulant les substituants de la nouvelle sonde en utilisant des groupes attracteurs d'électrons. Nous avons spécifiquement essayé la préparation d'un trifluorométhyl-pyrrole pour former la sonde de la vitamine K BODIPY. Cependant, cette approche s'est avérée très difficile au niveau synthèse. Nous explorons les raisons pour lesquelles la synthèse n'a pas été réussie et décrivons des solutions possibles aux problèmes rencontrés. Nous mentionnons également dans le cadre de ce chapitre, nos efforts préliminaires pour synthétiser une version de la sonde ciblant les mitochondries, qui pourrait être utilisée pour détecter le transfert d'électrons dans les mitochondries. Nous concluons cette thèse en examinant les principaux points de la thèse et l'exploration des orientations futures du projet.Les nouvelles sondes examinées ici pourraient être appliquées aux systèmes biologiques pour permettre une surveillance spatiale et temporelle non-invasive des processus redox dans des cellules vivantes et au niveau d'organite. En fin de compte, nous pouvons envisager d'utiliser de telles sondes pour observer un transfert d'électrons et les processus de transport au niveau d'une molécule unique dans un système enzymatique ou celui d'une protéine ou dans des cellules vivantes.</dc:abstract><ual:supervisor>Gonzalo Cosa</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945t61s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/41687k88s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axk81jp16v"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Cultural de-commodification: subverting value chains through liberatory cultural production</dcterms:title><ual:dissertant>Kidane, Luam</ual:dissertant><dc:abstract>Freedom is a perpetual process, which can neither be defined nor predetermined. Any attempt at freedom is therefore an improvisation, an experimentation. Cultural production can act as a site for this improvisation to take root: a viaduct from which experimentations in colour, sound, form, movement and letters allows for dialogue and explorations of liberation practices. Liberatory cultural production is a process through which interventions, provocations, modifications, and proposals are made for the purposes of expressing, understanding, shaping, and interrogating political, cultural and social frameworks. This includes music, writing, movement, language, visual art, performance, as well as other forms of expression meant to inform and create how we relate to culture. These sites of cultural production which improvise freedom challenge the commodification of cultural production because they force a conceptualization of value outside of money, utility, exchange and labour. This thesis interrogates the relationship between value, liberation and cultural production through Marxist theory, Black Radical Thought, and a case study of Senegalese hip-hop from 1980-2012 in order to assert that cultural production which is a site for the improvisation of freedom has a liberatory value which subverts the law of value at the heart of the capitalist economy. </dc:abstract><dc:abstract>La liberté est un processus perpetuel qui ne peut ni être définie ou prédéterminée. Ainsi toutes tentatives de liberté sont des improvisations, des expérimentations. La production culturelle peut agir comme un site pour que cette improvisation puisse prendre racine: un viaduc à partir de laquelle des expérimentations en couleur, son, de forme, de mouvement et en lettres permet un dialogue et l'exploration des pratiques de liberté. La production culturelle libératoire est un processus par lequel des interventions, des provocations, des modifications, et des propositions sont faites aux fins d'exprimer, la compréhension, l'élaboration et l'interrogation des cadres politiques, culturels et sociaux. Cela inclut la musique, l'écriture, le mouvement, la langue, l'art visuel, la performance, ainsi que d'autres formes d'expression destinés à informer et créer notre rapport à la culture. Ces sites de production culturelle qui improvisent la liberté défient la marchandisation de la production culturelle et de sa relation avec la valeur monétaire parce qu'ils forcent une conceptualisation de valeur en dehors de l'argent, l'utilité, l'échange et le travail. Cette thèse interroge la relation entre la valeur, la libération et la production culturelle à travers la théorie marxiste, la pensée radicale noire, et une étude de cas du hip-hop Sénégalais de 1980-2012 afin de faire valoir que la production culturelle qui se donne comme site pour l'improvisation de la liberté a une valeur libératoire qui subvertit la loi de la valeur au cœur de l'économie capitaliste.</dc:abstract><ual:supervisor>Jennifer C. Burman</ual:supervisor><ual:supervisor>Charmaine Nelson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35tb967.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jp16v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Art History and Communications Studies</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arx913s47v"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Uncoordinated interdependence and the right to regulate: mapping the diffusion of preferential trade agreement public interest exceptions (2000-2016)</dcterms:title><ual:dissertant>Konken, Lauren</ual:dissertant><dc:abstract>Recent headlines claim that a government's right to regulate matters of public interest such as public health and environmental issues are increasingly under attack by multinational corporations, enabled by supra-national rights established under bilateral investment treaties (BITS) and preferential trade agreements (PTAs). In response, states have publicized their efforts to preserve policy autonomy by defining right to regulate exceptions within PTAs in particular, especially with the development of mega-regional and bilateral agreements that encompass both trade and investment liberalization. While sovereignty costs in signing such treaties are not new, the sense is that newer treaties are going places their predecessors haven't. This begs the question as to how the right to regulate has been developed in PTAs given the existence of some 800 prior agreements. Is a particular "model" exception being developed; if so, by whom? What can account for the diffusion of this kind of exception? This thesis employs text as data analysis to map a social network of which PTAs, since 2000, have served as foundational texts in defining right to regulate exceptions in the international trade regime. The result is an uncoordinated interdependence of PTA texts: I find that central to the development of these exceptions is the creation of deeper agreements, as well as a PTA's aggregate wealth and less so state experiences with investor-state and international trade litigation. Overall, right to regulate exceptions remain a flexibility mechanism meant to overcome more significant commitments to liberalization. I employ further statistical analysis and historical arguments to demonstrate the role of these factors in the creation of these clauses, while also developing a discussion of how up and coming agreements like CETA and TPP fit into, and depart from, pre-existing trends. I conclude with a forecast of the TTIP.   </dc:abstract><dc:abstract>Nombre de récents articles d'actualité affirment que le droit d'un gouvernement de régler les questions d'intérêt public, telles que la santé et l'environnement, est de plus en plus sujet aux attaques d'entreprises multinationales, faisant appel à des droits supranationaux établis en vertu de traités bilatéraux d'investissement et d'arrangements commerciaux préférentiels (ACPs). En réponse, les États ont médiatisé leurs efforts pour préserver leur autonomie politique en définissant le droit de réglementer les exceptions au sein des ACPs en particulier, notamment avec le développement d'accords méga-régionaux et bilatéraux qui englobent à la fois la libéralisation du commerce et des investissements internationaux. Même si les pertes de souverainetés allant de pair avec la signature de tels traités n'ont rien d'inédit, nombres craignent que ces nouveaux traités aillent beaucoup plus loin que leurs prédécesseurs. Cela pose la question de savoir comment le droit de réglementer a été développé dans les ACPs étant donné l'existence de quelques 800 accords antérieurs. Est-ce qu'un modèle particulier d'exception est en cours d'élaboration; si oui, par qui? Comment la diffusion d'une telle exception prend-elle place? Ce mémoire utilise l'analyse de texte pour cartographier un réseau d'ACPs qui, depuis 2000, ont servi de textes fondamentaux dans la définition du droit de réglementer les exceptions dans le régime commercial international. Le résultat est une interdépendance non coordonnée des textes d'ACPs. Je découvre que la cause principale du développement de ces exceptions est la création d'accords plus profonds et leurs produits intérieurs bruts, moins donc l'expérience des États avec investisseur État et les litiges commerciaux internationaux. Le droit de réglementer les exceptions fournit aux États un mécanisme flexible leur permettant de réduire l'impact de certains engagement s liés à la libéralisation des marchés. J'emploie une autre méthode d'analyse statistique, ainsi que des arguments avec les documents de négociation afin de démontrer le rôle de ces facteurs dans la création des clauses sur la réglementation des exceptions, avant de conclure avec une discussion sur la façon dont les futurs accords CETA, et TPP s'inscrivent dans, et différent des tendances préexistantes. Je conclus avec une prévision de le TTIP. </dc:abstract><ual:supervisor>Krzysztof Pelc</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g158bk93d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913s47v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axp68kj94j"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterization of ztp-2, a member of a family of RING- finger domain-containing proteins required for crossover formation</dcterms:title><ual:dissertant>Nguyen, Thi Ngoc Hanh</ual:dissertant><dc:abstract>Meiotic recombination initiates with the introduction of programmed double-stranded breaks (DSBs) in most species. Only a limited number of DSBs are processed into crossovers (COs). In Caenorhabditis elegans (C. elegans), each pair of homologous chromosomes receives only one CO due to CO interference. These obligate COs then manifest as cytologically visible physical attachments called chiasmata, which ensure proper homolog segregation during meiosis I. Previous analyses have revealed that C. elegans ZHP-3 is an ortholog of S. cerevisiae Zip3p and is required for crossover formation (Jantsch et al. 2004). We have identified three additional ZHP-3 (three) paralogs: ZTP-1, ZTP-2 and ZTP-3, all of which contain a type of RING finger usually found in E3 Ubiquitin or SUMO ligases. We have discovered that ZTP-2, like ZHP-3, localizes to the synaptonemal complex (SC) at early pachytene and is then restricted to presumptive CO sites at late pachytene. ZTP-2 and ZHP-3 colocalize and are codependent for their recruitment to the SC and CO sites. Given the known involvement of ZHP-3 in crossover formation, we investigated a possible role of ZTP-2 in this process by examining two ztp-2 mutants: the predicted null mutant ztp-2(vv103) and the hypomorphic mutant ztp-2(vv96). Both mutants displayed mislocalization of ZHP-3, high embryonic lethality and a high incidence of males, collectively indicative of a defect in crossover formation. While ztp-2(vv103) mutants predominantly exhibited 12 univalents at diakinesis, consistent with a severe defect in chiasma formation, ztp-2(vv96) mutants retained 30% of the wild-type level of genetic exchange, and on average exhibited 8-9 DAPI bodies at diakinesis, consistent with the interpretation that the mutant is competent for crossovers at reduced levels. Given that both mutants exhibit similar levels of embryonic lethality (96% for ztp-2(vv103) and 93% for ztp-2(vv96)), we hypothesize that the physical connections that form as a result of recombination between homologs in the hypomorph are not sufficient to promote proper segregation at metaphase I, this is further demonstrated by the presence of DSB-dependent tethered univalents at diakinesis. Consistent with this interpretation, the late stage CO marker COSA-1 (Yokoo et al. 2012) was not detectable in late pachytene in both ztp-2(vv103) and ztp-2(vv96) mutants. We propose that ZHP-3 and ZTP-2 form a heterodimeric E3 ligase complex which is responsible for CO specification and chiasma formation.</dc:abstract><dc:abstract>La recombinaison génétique commence par l'introduction de cassures double brin programmées dans la plupart des espèces. Seul un nombre limité de cassures sont transformées en enjambement. Chez le nématode Caenorhabditis elegans (C. elegans), chaque paire de chromosomes homologues ne reçoit qu'un seul enjambement grâce à l'interférence chromosomique. Ceux-ci se manifestent par des jointures physiques visibles au microscope appelés chiasmas, qui assurent la ségrégation appropriée des homologues durant la méiose I. Des analyses antérieures ont révélées que ZHP-3 chez le C. elegans est un orthologue de Zip3p chez la levure et est nécessaire pour la formation d'enjambements (Jantsch et al., 2004). Nous avons identifié trois autres paralogues de ZHP-3 (trois): ZTP-1, ZTP-2 et ZTP-3, qui contiennent tous un type de domaine RING qui se trouve habituellement dans des ubiquitines ligases ou des sumo-ligases. Nous avons découvert que ZTP-2, comme ZHP-3, se trouve sur le complexe synaptonémal au début de pachytène, d'où elle est ensuite limitée à des sites prédits d'enjambements à la fin de pachytène. ZTP-2 et ZHP-3 colocalisent et sont codépendantes pour leur recrutement sur le complexe synaptonémal et les enjambements. Compte tenu de l'implication connue de ZHP-3 dans la formation d'enjambements, nous avons étudié un rôle possible de ZTP-2 dans ce processus en examinant deux mutants de ztp-2: le mutant nul prédit ztp-2(vv103) et l'allèle hypomorphique ztp-2(vv96). ZHP-3 n'est pas localisé proprement dans ces deux mutants, ce qui est accompagné par une haute létalité embryonnaire ainsi qu'une incidence élevée de mâles, collectivement indicative d'un défaut dans la formation d'enjambements. Alors que les mutants ztp-2(vv103) avaient 12 univalents à la diacinèse la majorité du temps, cohérant avec un grave défaut dans la formation de chiasma, les mutants ztp-2(vv96) conservaient 30% du niveau d'échange génétique de type naturel, et en moyenne avaient 8-9 corps DAPI à la diacinèse, conformément à l'interprétation que le mutant est compétent pour les enjambements à un niveau réduit. Étant donné que les deux mutants présentent des niveaux similaires de létalité embryonnaire (96% pour ztp-2(vv103) et 93% pour ztp-2(vv96)), nous avançons l'hypothèse que les connexions physiques qui se forment à la suite d'une recombinaison entre homologues dans l'allèle hypomorphique ne sont pas suffisantes pour promouvoir la ségrégation appropriée à la métaphase I, cela est également démontré par la présence de bivalents attachés à la diacinèse, qui dépendent des cassures double brins. Conformément à cette interprétation, le marqueur d'enjambements de stade tardif COSA-1 (Yokoo et al. 2012) n'a pas été détectable à la fin de pachytène dans les deux mutants ztp-2(vv103) et ztp-2(vv96). Nous proposons que ZHP-3 et ZTP-2 forment un complexe hétérodimère de ligase E3 qui est responsable de la spécification des enjambements et de la formation des chiasmas.</dc:abstract><ual:supervisor>Monique Zetka</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kk91fp42q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xp68kj94j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anv9355581"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Frontal lobe contributions to attention in reward learning and decision-making</dcterms:title><ual:dissertant>Vaidya, Avinash</ual:dissertant><dc:abstract>Les décisions les plus simples dépendent de notre capacité à filtrer l'information afin de sélectionner les options pertinentes. Toute machine distributrice, par exemple, déborde de boissons gazeuses aux étiquettes éclatantes de couleurs côtoyant des bouteilles d'eau et de jus aux allures plus sobres. Cet environnement complexe et multidimensionnel pullule de signaux sensoriels auxquels s'ajoute aussitôt un éventail d'actions possibles. Pour naviguer efficacement dans un tel environnement, une attention particulière doit être portée aux options disponibles ainsi qu'à leurs caractéristiques susceptibles de motiver nos décisions.  Ces dernières années ont vu émerger un intérêt marqué envers les processus entourant la prise de décision dans ces conditions laborieuses, ainsi qu'envers la description des mécanismes neuronaux sous-jacents, encore méconnus. Notamment, les lobes frontaux ont été impliqués dans différentes facettes de ce problème, étudiées séparément : dans l'allocation de l'attention sélective vers l'information importante à la réalisation d'une tâche, ainsi que dans l'apprentissage de la valeur associée aux stimuli et dans les jugements de la valeur des options de choix fondés sur la récompense. Cette thèse doctorale décrit la relation entre l'attention et la prise de décision fondée sur la valeur en observant les effets résultants de dommages aux lobes frontaux sur cette interaction chez des patients présentant de lésions cérébrales focales. Ces travaux de recherche ont étudié l'effet de lésions frontales sur l'orientation de l'attention vers les attributs qui sont prédicteurs de récompenses lors d'une tâche de recherche visuelle, dans l'attribution de la récompense aux dimensions des stimuli qui la prédisent et sur l'influence des fixations oculaires dans la prise de décision. Ces travaux ont révélé des rôles distincts des sous-régions des lobes frontaux lors de ces tâches expérimentales. Les lésions touchant le lobe frontal ventromédian, épargnant les autres sous-régions frontales,  atténuent l'orientation de l'attention vers les attributs prédicteurs de récompense, en plus d'affecter la capacité d'apprendre quelle dimension des stimuli prédit effectivement la récompense. Par contre, une lésion à cette région n'altère pas l'influence qu'ont les fixations oculaires sur les choix des patients. Bien que les dommages aux régions frontales latérale et dorsomédiale laissent intacte l'allocation de l'attention aux attributs récompensés, les patient lésés au lobe frontal latéral gauche associent davantage la récompense à une dimension des stimuli qui ne la prédit aucunement, alors qu'en cas de lésion de la région dorsomédiale, les fixations oculaires exercent une influence exagérée sur les choix des patients. Ces résultats suggèrent que les sous-régions des lobes frontaux ont des rôles distincts dans l'orientation de l'attention sélective lors de l'apprentissage ainsi que dans la mise en place des processus attentionnels au moment de prendre des décisions et de faire des choix. En plus d'apporter des précisions quant aux contributions des lobes frontaux à la mise en œuvre de choix adéquats favorisant un comportement sain, ces travaux aident à comprendre comment ces interactions peuvent-être compromises en cas de troubles neurologiques ou psychiatriques.</dc:abstract><dc:abstract>Even seemingly simple decisions depend on a sophisticated ability to filter noisy inputs and select motivationally relevant options. In any given vending machine, salient soft drinks with fantastical labels and vibrant colors compete with comparatively staid bottles of water and juice. This decision environment is complex and multidimensional, with a plethora of sensory signals and action affordances rapidly presenting themselves in parallel. Navigating this landscape depends on adaptively attending to decision options and features of the environment that are motivationally relevant and predictive. Recently, there has been increased interest in how decisions are made under these demanding conditions, though the underlying neural mechanisms remain poorly understood. The frontal lobes have been separately implicated in different aspects of this problem: in allocating selective attention to behaviorally relevant information, and in learning, and making judgments, about the reward value of decision options. This doctoral work examined the interplay of attention and value-based decision processes, investigating the effects of frontal lobe damage on this interaction in patients with focal brain lesions. This investigation tested the critical contributions of frontal lobe sub-regions to directing attention to reward-predictive features in a visual search task, attributing rewards to relevant stimulus dimensions, and mediating the influence of visual fixations on decision behavior, revealing discrete functional contributions of different sub-regions to these processes. Damage to the ventromedial frontal lobe, but not other frontal sub-regions, reduced attentional selection of reward-predictive visual features, and impaired learning about features in a reward-predictive stimulus dimension. However, damage to this region did not alter the influence of visual fixations on subjects' choices. Subjects with lateral and dorsomedial frontal damage guided attention to reward-predictive features like healthy controls, However, left lateral frontal damage increased misattribution of rewards to salient, irrelevant stimulus dimensions, while dorsomedial frontal damage increased the influence of fixations on choice behavior. These findings argue that these frontal lobe sub-regions make distinct contributions to directing selective attention during learning, and mediating the influence of attention during choice behavior. This work sheds light on the roles of the frontal lobes in facilitating adaptive choice in healthy behavior, and contributes to our understanding of how this interaction may be compromised by brain disorders.</dc:abstract><ual:supervisor>Lesley K. Fellows</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mc87pt23w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nv9355581</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abn999927n"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Multilevel multivariate predictive systems</dcterms:title><ual:dissertant>Kharratzadeh, Milad</ual:dissertant><dc:abstract>In this thesis we develop various multivariate regression algorithms in a setting where the relevant predictors could be shared among different responses. These algorithms are novel either in the  low-dimensional structure they impose, in the objective function they use, or in the phenomenon they model. The contributions of this thesis can be organized into three main categories. First, we study multivariate regression tasks where it is reasonable to believe that theresponses are related to factors, each of which is a sparse linear combination of the predictors. We propose an algorithm to perform joint dimension reduction and parameter estimation. This is done by decomposing the coefficient matrix into the product of a long matrix and a wide matrix, with an elastic net penalty on the former and an L1 penalty on the latter. We provide theoretical guarantees  for our algorithm and show its superior performance over state-of-the-art algorithms by experiments on simulated and real data. We also provide two extensions of our method which provide extra information that can be used to gain more insight into the data. Second, we consider a generalized multivariate regression problem where responses are monotonic functions of linear transformations of predictors. We propose a semi-parametric algorithm based on the ordering of the responses which is invariant to the functional form of the transformation function. We prove strong consistency, provide a convergence rate, and show that our algorithm performs better than linear regression techniques in the presence of non-linearity in data. Finally, we introduce multi-layer, deterministic neural networks implementing probabilistic models of cognition. Our model learns to represent probabilities using realistic inputs in the form of occurrence patterns of events. We pair this model with a neural module applying Bayes' rule to form a comprehensive neural scheme to simulate human Bayesian learning and inference. Our model also provides novel explanations of base-rate neglect, a notable deviation from Bayes. </dc:abstract><dc:abstract>Dans cette thèse, nous développons différents algorithmes de régression multivariée dans un contexte où les modèles de prédiction spécifiques pourraient être partagés entre les différentes réponses. Le côté novateur des algorithmes proposés parvient soit de leur structure de faible dimension, soit de la fonction de coût qu'ils utilisent, ou dans le phénomène qu'ils modélisent. Les contributions de cette thèse peuvent être organisées en trois catégories principales. Premièrement, nous étudions la régression multivariée dans les situations où les réponses sont liées à des facteurs, dont chacun est une combinaison linéaire et parcimonieuse des prédicteurs. Nous proposons un algorithme qui relise de façon jointe l'estimation des paramètres et la réduction de dimension. Dans ce but, la matrice des coefficients est décomposé dans un produit d'une matrice longue et d'une matrice large, avec une pénalité type filet élastique sur la matrice longue et une pénalité L1 sur la matrice large. Nous assurons des garanties théoriques pour notre algorithme et nous montrons ses performances supérieures par rapport aux algorithmes de l'état de l'art. Le gain en performance est démontré sur des données simulées ainsi que sur des données réelles. Nous assurons également deux extensions de notre méthode, qui fournissent des informations supplémentaires et qui conduisent à une meilleure compréhension des données. Deuxièmement, nous considérons un problème généralisé de régression multivariée où les réponses sont les prédicteurs transformé d'abord linéairement et ensuite par une fonction monotone. Nous proposons un algorithme semi-paramétrique basé sur l'ordonnancement des réponses, qui s'avère à être invariant à la forme fonctionnelle de la fonction de transformation. Nous prouvons une forte consistance, nous fournissons également un taux de convergence, et nous montrons que notre algorithme est plus performant que les techniques de régression linéaire en présence des non-linéarités dans les données. Enfin, nous introduisons un réseau de neurones multicouches et déterministe avec l'objectif de modéliser, d'un point de vue probabiliste, le processus de cognition.  Notre modèle apprend à représenter des probabilités en utilisant des entrées réalistes sous la forme de modèles d'occurrence des événements. Nous apparions ce modèle avec un module neuronal appliquant la règle de Bayes pour former un système neuronal complet, afin de simuler l'apprentissage et l'inférence bayésienne de l'être humain. Notre modèle fournit également de nouvelles explications de l'oubli de la fréquence de base, qui représente une déviation par rapport au théorème de Bayes.</dc:abstract><ual:supervisor>Mark Coates</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m900nx23d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bn999927n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqf85nd813"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychiatry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The dopamine D4 receptor gene, birth weight, early maternal care, maternal depression over the postnatal time period and the prediction of disorganized attachment at 36 months of age: a prospective gene x environment analysis</dcterms:title><ual:dissertant>Graffi, Justin</ual:dissertant><dc:abstract>Contexte: La recherche sur la trajectoire développementale à l'origine de l'attachement desorganisée (D) s'explique par l'importance de D dans la prédiction de la psychopathologie future. Les résultats contradictoires quant à la prédiction de D par le gène récepteur de la dopamine D4 (DRD4), le poids à la naissance et la dépression maternelle postnatale et le rôle médiateur ou modérateur de la relation parent-enfants précocesuggèrent l'importance d'un model explication d'interaction gène-environnement. Méthodes: Notre échantillon provient du projet de l'adversité, de la vulnérabilité et du neuro-développement maternelles (MAVAN); il consiste de 655 dyades mère-enfant. Le poids de naissance a été comparé avec des données normatives pour calculer le pourcentage du poids à la naissance. Le génotype infantile DRD4,  obtenu avec un frottis buccal, est classé en fonction de la présence de l'allèle 7-répétition du gène DRD4. La dépression maternelle a été évaluée avec le 'Center for Epidemiologic Studies Depression Scale' (CES-D). Les soins maternels précoces ont été mesurés à l'aide d'une session enregistrée sur bande vidéo d'une interaction de non-alimentation de 20 minutes. L'attachement a été évalué à 36 mois en utilisant la procédure du 'Strange Situation'. Résultats: Les modèles de régression logistique ont montré les principaux effets significatifs du génotype DRD4, de la dépression maternelle chronique, et de l'éducation maternelle, ainsi que l'importante interaction bidirectionnelle entre la dépression maternelle et une mesure de soins maternels précoce, la fréquence du détournement du regard, dans la prédiction de l'attachement désorganisé à 36 mois. Plus précisément, la présence de l'allèle  DRD4 7 - répété a été associé à l'attachement moins désorganisé, β = -1.11, OU = 0.329, p = 0.000828, tandis que la dépression maternelle chronique a été associée à l'attachement plus désorganisé, β = 1.01, OU = 2.74, p = 0.00911. La fréquence du détournement du regard maternel a montré des interactions significatives avec la dépression maternelle à l'évaluation prénatale, β = 0.00312, OU = 1.003, p = 0.0228, et à 24 mois, β = 0.00367, OU = 1.004, p = 0.0214, puisque, aux deux points de temps, seules les femmes souffrant de dépression ont montré une diminution de la probabilité d'attachement désorganisé lorsque la fréquence du détournement du regard maternel était faible et une probabilité accrue quand la fréquence du détournement du regard maternel était élevée. Finalement, l'éducation maternelle a montré une contribution spécifique à la prédiction de l'attachement désorganisé, parce que l'éducation maternelle au niveau collégial et universitaire ou de niveau supérieur ont été, toutes les deux, associées à un attachement moins désorganisé (niveau collégial, β = -1.76, OU = 0.173, p = 0.0000928, et au niveau universitaire ou de niveau supérieur, β = -1.15, OU = 0.316, p = 0.00284). Conclusion: Nos modèles soutiennent la contribution de facteurs biologiques et de facteurs environnementaux multiples dans la prédiction complexe de l'attachement D à 36 mois. </dc:abstract><dc:abstract>Background: Efforts to understand the developmental pathways for disorganized attachment reflect the importance of disorganized attachment on the prediction of future psychopathology. The inconsistent findings on the prediction of disorganized attachment from the dopamine D4 receptor (DRD4) gene, birth weight, and maternal depression as well as the evidence supporting early maternal care as a mediator or moderator of more distal environmental effects, suggest the importance of exploring a Gene by Environment model. Methods: Our sample is from the Maternal Adversity, Vulnerability and Neurodevelopment project; consisting of 655 mother–child dyads. Birth weight was cross-referenced with normative data to calculate birth weight percentile. Infant DRD4 genotype was obtained with buccal swabs and categorized according to the presence of the 7-repeat allele. Maternal depression was assessed with the Center for Epidemiologic Studies Depression Scale at the prenatal, 6-, 12-, 24-, and 36-month assessments. Early maternal care was measured at 6-months using a videotaped session of a 20-minute non-feeding interaction. Attachment was assessed at 36-months using the Strange Situation Procedure. Results: Logistic regression models indicated the significant main effects of DRD4 genotype, chronic maternal depression, and maternal education, as well as the significant two-way interaction between maternal depression and one measure of early maternal care, looking away frequency, in the predication of disorganized attachment at 36 months. Specifically, the presence of the DRD4 7-repeat allele was associated with less disorganized attachment, β = -1.11, OR = 0.329, p = 0.000828, while chronic maternal depression was associated with more disorganized attachment, β = 1.01, OR = 2.74, p = 0.00911. Maternal looking away frequency showed significant interactions with maternal depression at the prenatal assessment, β = 0.00312, OR = 1.003, p = 0.0228, and at 24-months, β = 0.00367, OR = 1.004, p = 0.0214, as at both time points, only women suffering from depression showed a decreased probability of disorganized attachment when maternal looking away frequency was low and an increased probability when maternal looking away frequency was high. Finally, maternal education showed a separate contribution to the prediction of disorganized attachment, as maternal education at the college level and the university or higher level were both associated with less disorganized attachment (college level, β = -1.76, OR = 0.173, p = 0.0000928, and university level or higher, β = -1.15, OR = 0.316, p = 0.00284). Conclusions: Our models support the contribution of biological and multiple environmental factors in the complex prediction of disorganized attachment at 36 months.</dc:abstract><ual:supervisor>Ashley Daniel Wazana</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h989r5817.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qf85nd813</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychiatry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adj52w730z"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A new regloselective cross-coupling between heteroarenes and phosphine oxides</dcterms:title><ual:dissertant>Struyk, Jason</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse décrit le développement d'une nouvelle méthode pour la formation de liaisons carbone-phosphore (C-P) via l'utilisation d'un métal de transition, sous atmosphère d'air. Tout d'abord, l'histoire du couplage-dehydrogenatif-croisé (CDC) et les réactions de formation des liaisons C-P sont présentées. Les conditions et paramètres de reaction sont ensuite examinées pour la réaction de CDC entre différentes quinoléines et oxydes de phosphine. Un panel d'oxydes de quinoléin-4-yl-phosphine peut être synthétisé en utilisant ce procédé, et cette structure a été confirmée par cristallographie aux rayons X. Une étude détaillée du mécanisme est décrite par l'utilisation d'expériences de contrôle et de calculs théoriques.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis describes the development of a novel method for the formation of carbon-phosphorus (C-P) bonds through the use of a transition-metal-catalyst under aerobic conditions. Firstly, the history of cross-dehydrogenative-coupling (CDC) and C-P bond formation reactions are briefly described. A study of the conditions and parameters is then examined for the para-selective CDC between quinolines and secondary phosphine oxides. A variety of quinolin-4-ylphosphine oxides could be synthesized using this method, and the structure confirmed using X-ray crystallography. A detailed investigation into the mechanism through the use of control experiments and theoretical calculations is outlined. </dc:abstract><ual:supervisor>Chaojun Li</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qv33s0161.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w730z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7s75dg23h"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Tropical cyclogenesis within the critical layer of tropical easterly waves</dcterms:title><ual:dissertant>Asaadi, Ali</ual:dissertant><dc:abstract>This study provides new insight into the longstanding problem in tropical cyclogenesis involving the transformation of tropical easterly waves (EWs) into coherent cyclonic vortices. Observation indicates that only a small fraction of EWs in a single hurricane season become tropical cyclones. However, this small fraction accounts for a large portion of intense hurricanes. Some recent studies proposed the "Marsupial" paradigm and showed that named storms over the Atlantic and eastern Pacific basins are almost all associated with a cyclonic Kelvin cat's eye of an EW critical layer, located equatorward of the easterly jet axis. Yet no definitive study on the mechanism for the formation of the cat's eye has appeared in the literature. It is the purpose of this study to fill this gap. A climatological study of 54 developing EWs during 1998-2001 over the Atlantic and eastern Pacific was conducted using the European Centre for Medium-Range Weather Forecasts(ECMWF) reanalysis data. Time-lagged composites in a translating reference frame following the disturbances indicate a weak meridional potential vorticity (PV) gradient of the easterly jet, and a cyclonic critical layer located slightly south of the weak PV gradient. Using closed PV contour as a criterion for the formation of the cat's eye, it was shown that on average, it takes ~2.6 days for open contours to transform to a closed coherent structure. Additionally, it is found that EW train over the Atlantic and eastern Pacific is oriented in a southeast-northwest direction, due to the observed tilt in the easterly jet. Bootstrap analysis was then applied to determine the reliability of the EW train-like pattern in the composite perturbation PV analysis. The results indicate that the coexistence of a nonlinear critical layer and a region of weak meridional PV gradient over several days occurred in only ~25% of the EWs due to the aforementioned geometrical tilt. This geometric criterion may distinguish developing and non-developing disturbances and may constitute a necessary condition for EWs to develop into named storms. It also offers an explanation as to why only a small fraction of EWs contribute to tropical cyclogenesis. Additionally, using asymptotic theory we obtained an analytic time scale that governs the onset of nonlinearity for forced disturbances on a parabolic jet critical layer. This time scale is consistent with that found in 54 cases of EWs that developed into named storms, highlighting the importance of nonlinear and diabatic processes in cat's eye formation. A shallow water model is then used to study forced and unforced problems of disturbances on a parabolic jet and the observed jet in the composite. The nonlinear forced simulations, with the convective heating represented by a mass sink, produced a realistic time scale for cat's eye formation, and confirm our above-mentioned analytic solution. The modeling results further confirm the synergic role of the dynamical mechanisms of wave breaking and PV redistribution within the nonlinear critical layer, and the thermodynamical mechanism of convectively generated PV anomalies, in the formation of the cat's eye in tropical cyclogenesis. Finally, an objective tracking technique is used to track both developing and nondeveloping EWs. Composite analysis of the large scale structure and characteristics of nondeveloping EWs show that ~91% of non-developing waves are not located on a critical layer with weak PV gradient, while the remaining ~9% indicates characteristics similar to the developing waves. Examination of the composite OW parameter indicates that the nondeveloping waves are characterized by negative values implying that they are dominated by deformation, unlike developing waves which are dominated by vorticity. Our analysis and modeling results thus lend support to the proposed geometric criterion for cat's eye formation in tropical cyclogenesis.</dc:abstract><dc:abstract>Une analyse climatologique de 54 OETs en développement au cours de 1998-2001 dans les bassins de l'Atlantique et du Pacifique oriental a été effectuée en utilisant les données de réanalyse du le Centre Européen pour les Prévisions Météorologiques à Moyen Terme (CEPMMT). Des composites décalées temporellement dans un cadre de référence suivant les perturbations indiquent un faible gradient méridional de tourbillon potentiel (PV) du courant-jet oriental, et une couche critique cyclonique située légèrement au sud du faible gradient de PV. En utilisant le contour fermé de PV comme critère pour la formation de l'oeil de chat, on montre qu'en moyenne, il faut ~ 2.6 jours pour que les contours ouverts se développent dans unestructure cohérente fermée. On constate aussi que le train d'OETs au-dessus de l'Atlantique et du Pacifique oriental est orienté du sud-est au nord-ouest, en raison de l'inclinaison observée dans le courant-jet oriental. Une analyse bootstrap a ensuite été appliquée pour déterminer si le modèle décrit cidessus est représentatif de la totalité des cas analysés. Les résultats indiquent qu'une couche critique non linéaire coexiste avec une région de faible gradient méridional de PV pendant plusieurs jours dans seulement 25% des OETs, en raison de l'inclinaison géométrique déjà mentionnée. Ce critère géométrique peut discriminer entre les perturbations en développement ou pas, et peut constituer une condition nécessaire pour les OETs de se développer en tempêtes nommées. Il offre également une explication quant à la raison pour laquelle seule une petite fraction des OETs contribuent à la cyclogenèse tropicale. De plus, en utilisant une analyse asymptotique, nous avons obtenu une forme analytique pour l'échelle de temps de l'apparition de la non-linéarité pour les perturbations forcées sur une couche critique d'un jet parabolique. Cette échelle de temps est conforme à celle trouvée dans 54 cas de OETs qui se sont développées en tempêtes nommées, en soulignant l'importance des processus non linéaires etdiabatiques dans la formation des yeux de chat.Un modèle basé sur les équations de Saint-Venant est ensuite utilisé pour étudier des problèmes forcés et non forcés des perturbations sur un jet parabolique et sur le jet observé dans les composites. Les simulations non-linéaires forcées, dans lesquelles le chauffage convectif est représenté par un puits de masse, donnent une échelle de temps réaliste pour la formation des yeux de chat, et confirment la solution analytique mentionnée ci-dessus. Ces résultats confirment aussi le rôle synergique entre les mécanismes dynamiques de déferlement d'onde et de redistribution de PV au sein de la couche critique non linéaire, et le mécanisme thermodynamique des anomalies de tourbillon potentiel générés par la convection.Enfin, une technique d'identification objective est utilisée pour suivre les OETs en développement et en non-développement. Une analyse composite de la structure et des caractéristiques à grande échelle des OETs en non-développement montrent que 91% de ces OETs ne sont pas situées dans une couche critique avec un faible gradient de PV, tandis que les 9% restant ont des caractéristiques similaires aux ondes en développement. Les composites du paramètre OW indiquent que les ondes en non-développement sont caractérisées par des valeurs négatives, ce qui signifie qu'elles sont dominées par la déformation, contrairement aux ondes en développement qui sont dominées par le tourbillon . Donc, autant notre analyse statistique queles résultats des simulations numériques prêtent un soutien au critère géométrique proposé pour la formation d'un oeil de chat dans le contexte de cyclogénèse tropicale.</dc:abstract><ual:supervisor>Man K. Yau</ual:supervisor><ual:supervisor>Gilbert Brunet</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs35t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75dg23h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anz8062677"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Philosophy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The genial education of genius in German idealism and early romanticism</dcterms:title><ual:dissertant>Sych, Steven</ual:dissertant><dc:abstract>Historiquement, on a considéré les débuts du romantisme allemand comme une réaction au caractère scientifique et rationaliste des philosophies des Lumières. Telle était, par exemple, l'interprétation de G. W. F. Hegel, qui accusait les romantiques d'irrationalisme et d'abandon de la communauté. La présente thèse a pour objectif de réfuter cette critique de Hegel et d'avancer que la philosophie romantique nous présente en fait un discours qui concerne la vérité. Bien que d'autres aient défendu les romantiques contre Hegel, la présente interprétation est unique parce qu'elle souligne l'importance, pour la philosophie romantique, de la sociabilité humaine, des pratiques discursives (symphilosophie), et de la conception du génie selon Immanuel Kant. D'après mon interprétation, la critique de Hegel peut se diviser en trois parties: l'accusation d'égoïsme à l'égard du génie romantique, l'accusation d'élitisme à l'égard du cercle romantique, et l'affirmation que les romantiques délèguent toute l'autorité à l'individu. Le premier chapitre développe les critiques de Hegel à l'égard des romantiques en montrant comment elles révèlent et approfondissent son interprétation du génie artistique (kantien). Le deuxième chapitre répond à l'accusation d'égoïsme romantique en arguant, à l'aide de Schleimacher et Kant, que le soi romantique se constitue en commun à travers ses interactions avec les autres. Le troisième chapitre se penche sur l'accusation d'élitisme à l'aide de la notion de discours ironique selon Friedrich Schlegel ainsi que des plus récentes leçons de Fichte, et affirme que le faillibilisme épistémologique romantique nécessite une expansion populiste de la recherche philosophique de la vérité. Le quatrième chapitre traite du thème de l'autorité de l'individu exceptionnel en affirmant que le discours romantique conçoit son auditoire comme étant idéal (ce qu'un auditoire devrait être) plutôt que réel (ce que l'auditoire est), mais que cette idéalisation est une humble sollicitation plutôt qu'une exigence arrogante; en d'autres termes, ce chapitre montre que les romantiques suivent le récit kantien du génie en affirmant qu'un mandat social est nécessaire pour distinguer le sens du non-sens. La conclusion souligne que l'image romantique de la communauté présentée comme à la fois réactive aux individus et capable de changement considérable—une communauté de génie— agit en tant que correctif à la tendance conservative dans le récit hégélien de la vie éthique (Sittlichkeit). Par conséquent, cette thèse, d'une part, réfute l'interprétation hégélienne des premiers romantiques, une interprétation d'importance historique, et, d'autre part, développe un nouveau récit de la sociabilité romantique qui informe les théories du soi, de la communauté, et de leurs interactions discursives.</dc:abstract><dc:abstract>Historically, Early German Romanticism has been viewed as a reaction against the science-oriented and rationalistic Enlightenment philosophies that preceded it; exemplary of such readings is that of G. W. F. Hegel, who accuses the Romantics of irrationalism and a retreat from community. The purpose of the following thesis is to refute Hegel's criticism and argue that Romantic philosophy presents us with a truth-oriented discourse. Although others have defended the Romantics against Hegel, the reading presented here is unique insofar as it foregrounds the importance of human sociability, discursive practices (symphilosophy), and Immanuel Kant's conception of genius for Romantic philosophy. On my reading, Hegel's criticism can be divided into three parts: the accusation of the egoism of the Romantic genius, the charge of the elitism of the Romantic circle, and the claim that the Romantics give all authority to the individual. The first chapter explicates Hegel's criticisms of the Romantics, showing how they both parallel and expand on his understanding of the artistic (Kantian) genius. The second chapter takes up Hegel's charge of Romantic egoism, arguing with the help of Schleiermacher and Kant that the Romantic self comes to be communally constituted through its interactions with others. The third chapter explores Hegel's charge of elitism, analyzing Friedrich Schlegel's ironic discourse, along with the lectures of the later Fichte, to argue that the Romantics' epistemological fallibilism necessitates a populist expansion of philosophical truth-seeking. The fourth chapter concerns itself with the issue of the authority of the exceptional individual, arguing that the Romantic discourse conceives of its audience as ideal (how an audience should be) rather than actual (how an audience is), but that this idealization is a humble solicitation rather than an arrogant demand; that is, this chapter shows that the Romantics follow the Kantian account of genius in claiming that a social warrant is necessary for sorting sense from nonsense. The conclusion points out that this Romantic picture of the community as both responsive to individuals and capable of substantial change—a community of genius—acts as a corrective for a conservative tendency in Hegel's own account of ethical life (Sittlichkeit). Accordingly, this thesis both refutes Hegel's historically important reading of the Early Romantics and develops a novel account of Romantic sociability that informs the Romantics' theories of the self, the community, and their discursive interplay.</dc:abstract><ual:supervisor>Hasana Sharp</ual:supervisor><ual:supervisor>George Di Giovanni</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h443t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz8062677</ual:fedora3Handle><dc:subject>Philosophy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Att44pq652"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Application of personalized measures in the context of cancer rehabilitation</dcterms:title><ual:dissertant>Aburub, Ala Sami</ual:dissertant><dc:abstract>Introduction: Cancer survivors will experience a wide range of physical and emotional sequelae from cancer and from its treatment which will negatively impact their well being and quality of life (QOL). As a result, QOL in people with cancer has become an important outcome for both clinical care and research. Patient Generated Index (PGI) is designed to both ask and document QOL concerns. Its validity with respect to standard QOL measures has not been fully established for advanced cancer when QOL concerns predominate. The global aim of this thesis is to contribute evidence towards the applicability of the PGI in the context of QOL in cancer.  Methods:  The data for this study comes from a study of anorexia/cachexia in people with advanced cancer, and the data collection included a comprehensive assessment of factors contributing to overall quality of life. A total of 192 patients were asked to complete several comprehensive QOL measures including PGI at the baseline (T1) and one year later (T2). Four studies were conducted. The psychometric properties of individualized measures in the context of cancer was summarized systematically and reported in the first study. Two studies compared the PGI to standard QOL measure at the total score level and at the item and domain level.  Third study focused on response shift. Results: PGI total QOL score was 25 to 30 % points lower than those documented by the other measures. Correlations between PGI and other measures were low. The degree of agreement with the corresponding PRO items varied across the areas nominated and items matching the area.PGI agreed most closely with items from RAND-36. Some people (~15%) dropped 2 or more (areas of high impact were dropped indicating a shift away from negative aspects of life). Some people (~35%) added areas and, as the PGI score was lower (on average), these new areas were those that were newly problematic. Reconceptualization did not affect global rating of QOL suggests a recalibration to maintain as high a QOLConclusion: The results provided valuable information to support the PGI validity and to inform personalized cancer care including personalized cancer rehabilitation. PGI could be a useful evaluation technology to be used in cancer to provide equivalent information to on many constructs with greatly reduce response burden. </dc:abstract><dc:abstract>Introduction: Les survivants du cancer connaîtront un large éventail de séquelles physiques et psychologiques du cancer et de son traitement, qui auront un impact négatif sur leur bien-être et la qualité de vie (QV). En conséquence, les chez les personnes atteintes d'un cancer est devenu un résultat important pour les soins cliniques et de la recherche. Patient Generated Index (PGI) est conçu à la fois demande et documente les préoccupations de QV. Sa validité par rapport aux mesures standards de QV n'a pas été entièrement mis en place pour le cancer avancé lorsque les préoccupations de QV prédominent. L'objectif global de cette thèse est d'apporter des preuves à l'applicabilité de l'PGI dans le contexte de QV dans le cancer.Méthodes: Les données de cette étude proviennent d'une étude de l'anorexie / cachexie chez les personnes atteintes d'un cancer avancé, et la collecte des données comprenaient une évaluation exhaustive des facteurs qui contribuent à la qualité de vie (QV). Un total de 192 patients ont été invités à effectuer plusieurs mesures complètes de QV, y compris PGI à la ligne de base (T1) et un an plus tard (T2). Quatre études ont été conduites. Les propriétés psychométriques des mesures individualisées dans le contexte du cancer ont été résumées de façon systématique et rapporté dans la première étude. Deux études ont comparé le PGI avec la mesure de la QV standard au niveau du note totale et au niveau de l'article et le domaine. La troisième étude se concentrait sur le transfert de réponse. Résultats: PGI note totale de QV était de 25 à 30% des points inférieurs à ceux documentés par les autres mesures. Les corrélations entre les PGI et d'autres mesures étaient faibles. Le degré d'accord  ayant une concordance avec les éléments de PRO varie à travers les domaines désignées et les articles correspondant au domaine. PGI a accepté le plus étroitement avec les articles de RAND-36. Certaines personnes (~ 15%) ont abandonné de 2 ou plusieurs zones de fort impact ont été abandonnées indiquant un abandon des aspects négatifs de la vie. Certaines personnes (~ 35%) ont ajouté des domaines et, comme le note de PGI était plus faible (en moyenne), ces nouvelles domaines étaient celles qui étaient nouvellement problématique. Reconceptualisation n'a pas d'incidence sur l'évaluation globale de QV suggère un recalibrage de maintenir le plus élevé QVConclusion: Les résultats ont fourni des informations de grande valeur pour soutenir la validité du PGI et d'informer le traitement du cancer personnalisé y compris la réadaptation personnalisé du cancer. PGI pourrait être une technologie d'évaluation utile pour être utilisé dans le cancer à fournir des informations équivalentes à de nombreux concepts de réduire considérablement la charge de réponse</dc:abstract><ual:supervisor>Nancy Mayo</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g534g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tt44pq652</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physical &amp; Occupational Therapy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aws859j260"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Evaluating long-term renal outcomes after acute kidney injury in critically ill children using two approaches: administrative data and patient-oriented research</dcterms:title><ual:dissertant>Hessey, Erin</ual:dissertant><dc:abstract>Introduction: L'insuffisance rénale aiguë (IRA) dans l'unité des soins intensifs pédiatriques (USIP) est associée à des conséquences hospitalières médiocres. Les effets à long terme de l'IRA chez les adultes sont associés avec le développement de l'insuffisance rénale chronique (IRC) et l' hypertension (HTA). Ces derniers représentent des facteurs de risques pour la maladie cardiovasculaire. Cependant, les effets tardifs rénaux de l'IRA pédiatrique demeurent inconnus. Objectifs: 1. Déterminer si l'IRA-USIP est associée à l'HTA et la microalbuminurie tardive en utilisant la recherche axée sur le patient. 2. Développer des nouvelles définitions pour l'IRC et l'HTA pédiatrique en utilisant les données administratives provinciales de la santé pour évaluer l'association des conséquences à long terme de l'IRA. Méthodes: Deux études de cohortes observationnelles: 1) Cohorte rétrospective de base de données: n=2499 de deux USIP de Montréal; 2) Cohorte axée sur le patient: étude longitudinale de 101 patients, 7 ans après l'admission à l'USIP. Cohorte base de données : données des dossiers médicaux ont été cueillies et fusionnées avec les données administratives provinciales de la santé de 5 ans après l'admission à l'USIP. Les définitions administratives des données de la santé pour l'IRC et l'HTA ont été obtenues de manière itérative (diagnostique, procédurale et codes des médicaments). Cohorte axée sur le patient: 24 heures de surveillance ambulatoire de la pression artérielle (MAPA) et la collecte de l'urine matinale ont été effectuées pour déterminer l'HTA et la microalbuminurie. Résultats: Cohorte base de données: n = 2404; 24,2% (477/1973 avec des données disponibles) ont développé l'IRA. Dans les 5 années après l'admission à l'USIP, 8,6% ont développé l'IRC (IRA: 15,7%, non-IRA: 6%, p&lt;0.001); 3,9% ont développé l'HTA (IRA: 43/467 (9,2%) comparé aux non-IRA: 40/1467 (2,7%), p&lt;0,001). Cohorte axée sur le patient: 32/101 (31,7%) avait l'IRA dans l'USIP. Des 89 patients avec des données MAPA, 4 (4,5%) avaient la pré-HTA, 1 (1,1%) avaient l'HTA de "sarot blan", 11 (12,4%) avaient l'HTA (10 hypertension masquée, 1 hypertension ambulatoire) et 34/68 (50%) avaient un «dipping» nocturne insuffisant (&lt;10% diminution de jour à la nuit). La prévalence de la microalbuminurie de la population totale était de 9/100 (9%). Conclusions: L'IRA-USIP est associée à l'IRC et l'HTA tardive, selon les données administratives provinciales de la santé. La prévalence de l'HTA après l'admission à l'USIP est d'environ 3 fois plus élevée qu'auprès de la population générale des enfants. La recherche doit trouver des mesures pour diminuer les effets à long terme rénaux et risques cardiovasculaires après une admission à l'USIP.</dc:abstract><dc:abstract>Background: Acute kidney injury (AKI) in the pediatric intensive care unit (PICU) is associated with poor hospital outcomes. In adults, AKI is associated with the development of chronic kidney disease (CKD) and hypertension in the long-term, both of which are cardiovascular risk factors. However, the late renal effects of child AKI are unclear. Objectives: 1. Use patient-oriented research to determine if PICU-AKI is associated with long-term hypertension and microalbuminuria. 2. Develop novel pediatric CKD and hypertension definitions using provincial administrative healthcare data to evaluate AKI-long-term renal outcomes associations. Methods: Two observational cohort studies: 1) Retrospective Database cohort: n=2499 from two Montreal PICUs; 2) Patient-oriented cohort: 101 patients in an ongoing longitudinal study, 7 years post-PICU admission. Database cohort: medical chart data was collected and merged with 5 years post-PICU provincial administrative healthcare data. Administrative health data CKD and hypertension definitions were derived iteratively (diagnostic, procedural, medication codes). Patient-oriented cohort: 24-hour ambulatory blood pressure monitoring (ABPM) and first morning urine collection were performed to ascertain hypertension and microalbuminuria. Blood samples were not collected at this study visit and therefore glomerular filtration rate was unavailable. Univariate analyses were performed to compare long-term outcomes in patients with vs. without AKI. ResultsDatabase cohort: n=2404; 24.2% (477/1973 with data available) developed AKI. Patients with AKI were younger, had a higher Pediatric Risk of Mortality (PRISM) score, were more likely to require mechanical ventilation and had a longer length of PICU stay. Within 5 years post-PICU, 8.6% had a CKD diagnosis (AKI: 15.7%, non-AKI: 6%, p&lt;0.001); 3.9% had a hypertension diagnosis (AKI: 43/467 (9.2%) vs. non-AKI: 40/1467 (2.7%), p&lt;0.001). Patent-oriented cohort: 32/101 (31.7%) had AKI in the PICU. Patients with AKI were more likely to be given vasopressors in the PICU and had a longer length of PICU stay. Of the 89 patients with ABPM data, 4 (4.5%) had prehypertension, 1 (1.1%) had white coat hypertension, 11 (12.4%) had hypertension (10 masked hypertension, 1 ambulatory hypertension), and 34/68 (50%) had inadequate nighttime dipping (&lt;10% decrease from day to night). In the total population the prevalence of microalbuminuria was 9/100 (9%). There were no statistically significant differences in long-term outcomes between the AKI and non-AKI patients. However, patients with AKI had clinically significantly higher nighttime blood pressure z-scores and a higher proportion had masked hypertension. Conclusions: PICU-AKI is associated with late provincial administrative healthcare data defined CKD and hypertension in preliminary (unadjusted) analyses. The hypertension prevalence after PICU admission is about 2-8 times higher than in the general child population. Research should address measures to decrease post-PICU long-term renal and cardiovascular risk.</dc:abstract><ual:supervisor>Michele Zappitelli</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445ch03p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859j260</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>