<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8910jx45p"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigating the interactions of the IFIT proteins within the antiviral IFIT complex</dcterms:title><ual:dissertant>Dimech, Christina</ual:dissertant><dc:abstract>Le système immunitaire inné représente notre première ligne de défense contre les agents pathogènes viraux. Les protéines avec des répétitions de tetratricopeptides induites par l'interféron (IFITs) sont des protéines antivirales ayant pour fonction d’éliminer les infections virales en formant un «interactome» d’IFITs, soit un complexe multiprotéique constitué d’IFIT1, d’IFIT2, d’IFIT3, ainsi que d’autres protéines de l'hôte. Grâce à IFIT1, ce complexe différencie les fragments du soi des fragments viraux en reconnaissant des acides nucléiques viraux, tel que l'ARN viral dont les deux premiers nucléotides manquent la méthylation du 2'-O. Peu est connu sur la conformation de l’interactome et sur son rôle dans la réponse immunitaire innée suivant la détection de l'ARN viral. Pour en savoir plus sur ce complexe et sa formation, nous avons étudié les interactions au sein du noyau formé d’IFIT1-IFIT2-IFIT3. Puisque cristalliser des complexes multiprotéiques est difficile, nous tenterons également la cristallisation des protéines individuelles, et la co-cristallization des domaines responsables des interactions. Une structure cristalline d’IFIT2 humain est disponible, et notre laboratoire a résolu la structure de l’extrémité N-terminale d’IFIT1 humain et, récemment, de l’extrémité N-terminale d’IFIT3. Dans cette étude, nous visons à caractériser les interactions entre IFIT1 et IFIT3, et entre IFIT3 et IFIT2. En révélant les interactions menant à la formation de l’interactome des IFITs, nous comprendrons mieux son rôle dans la réponse immunitaire antivirale et progresserons nos connaissances sur l'immunité innée. Cela pourrait aider la conception de nouveaux produits immunothérapeutiques complémentaires aux stratégies anti-cancéreuses qui, actuellement, comptent sur les virus à ARN oncolytiques.</dc:abstract><dc:abstract>Our first line of defense against viral pathogens is the innate immune system. Interferon-induced proteins with tetratricopepetide repeats (IFITs) are antiviral proteins, that have been found to eliminate viral infection through the formation of the IFIT 'Interatome,’ a multiprotein complex made up of IFIT1, IFIT2 and IFIT3, along with several other host proteins. Through IFIT1, this complex can recognize self from foreign nucleic acids, such as viral RNA lacking 2’-O methylation of the first two nucleotides. Little is known on the conformation of this complex and its role in the innate immune response following RNA binding. In order to learn more about this complex and its formation, we are investigating the interactions within the IFIT1-IFIT2-IFIT3 core. As it is difficult to crystallize whole protein complexes, we will also be attempting crystallization of individual proteins and co-crystals of interacting domains. A crystal structure of human IFIT2 is available, and our lab has solved the structure of N-terminal human IFIT1 and, more recently, N-terminal IFIT3. In this study, we aim to characterize the interaction between IFIT1 and IFIT3, and the interaction between IFIT3 and IFIT2. By revealing the interactions that lead to the formation of the IFIT Interactome, we can better understand its role in the antiviral immune response and advance our knowledge on innate immunity, which could promote the design of new immunotherapeutics that can complement anti-cancer strategies that currently rely on oncolytic RNA viruses.</dc:abstract><ual:supervisor>Bhushan Nagar</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5x21tj31t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jx45p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biochemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aks65hg09f"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Anarchival modernism and the documentary poetics of Ezra Pound’s late cantos</dcterms:title><ual:dissertant>Brown, Mitchell</ual:dissertant><dc:abstract>The purpose of this study is to examine the ways in which American modernist Ezra Pound’s "documentary poetics" serve a broader historical and cultural function as archival spaces. Stepping off from Eivind Røssaak’s identification of contemporary media culture as anarchival, this thesis aims to show how modernism’s pre-digital aesthetic experiments with documentary forms presaged this turn away from traditional forms of archival thinking. The first chapter surveys the intellectual legacies of archival epistemology from the Enlightenment through to the twentieth century, identifying the inter-war modernist movement as a definitive turning point towards new forms of figuring documentary history. This chapter then examines how this shift is visible Ezra Pound’s early poetry and prose. The second and third chapters pay particular attention to the later poems of Pound’s epic long-poem The Cantos, wherein his documentary poetics undergo radical structural changes. This portion of the analysis is supported in part by archival findings in the Ezra Pound Papers held at Yale University’s Beinecke Rare Book and Manuscript Library. The final chapter interrogates these structural evolutions to Pound’s documentary poetics in the late cantos in order to identify how they function and dysfunction as archival spaces and how they serve other anarchival functions.This research hopes to provide an invigorating new point of entry to Pound studies, especially to the problematic late cantos, as well as encourage further research on the relationship between modernist aesthetics and our own contemporary anarchival culture.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse a pour but d'examiner comment la 'poésie documentaire’ du moderniste américain Ezra Pound fonctionne de façon plus étendue historiquement et culturellement en tant qu’espaces d’archives. En se basant sur les recherches d'Eivind Rossaak, selon qui la culture des médias contemporaine est "anarchival," cette thèse vise à montrer comment les expériences modernistes avec les formes documentaires avant l’ère numérique ont présagé un détournement des façons traditionnelles de conceptualiser l’archive.Le premier chapitre surveille les contributions intellectuelles de l'épistémologie d’archives du siècle des Lumières jusqu'au XXe siècle, en établissant le mouvement moderniste entre-guerre comme un virage définitif vers les nouvelles formes de conceptualiser l'histoire documentaire. En plus, ce chapitre examine comment ce virage est manifeste dans les premiers poèmes et les œuvres en prose d’Ezra Pound. Les deuxième et troisième chapitres se concentrent sur les poèmes qui paraissent plus tard dans le long poème The Cantos, dans lequel sa poésie documentaire subit des changements structurels radicaux. Cette section de l'analyse est soutenue par des recherches de documents d'archive faites dans la collection d’Ezra Pound au Beineke Rare Book and Manuscript Library à Yale University. Le dernier chapitre s'interroge sur les développements structuraux de la poésie documentaire de Pound dans les derniers chants afin de comprendre si ces poèmes fonctionnent en tant qu’espaces d’archives et comment ils servent d’autres fonctions "anarchival."Cette recherche vise à donner un nouveau point de départ aux études de Pound, en particulier les derniers chants problématiques et à encourager plus de recherches sur les relations entre les esthétiques modernistes et notre culture contemporaine "anarchival."</dc:abstract><ual:supervisor>Miranda Brun Hickman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207ts08z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hg09f</ual:fedora3Handle><dc:subject>English</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2227ms741"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Cow's milk specific lgE, lgA &amp; lgG4 as a predictor of outcome in oral immunotherapy</dcterms:title><ual:dissertant>Rahman, Tanvir</ual:dissertant><dc:abstract>Cow’s milk allergy (CMA) is one of the major food allergies among infants and young children in Western populations. CMA is defined as an immunologic adverse reaction to cow’s milk proteins. It affects 2-3% of infants. In 85% of the children, CMA resolves spontaneously within the first 5 years of life. Those with persistent CMA have a lifelong threat of anaphylaxis. 20 patients were recruited for a trial of cow’s milk (CM) oral immunotherapy (OIT). Blood samples were collected at baseline and at multiple time points during the trial. Specific IgE, IgA and IgG4 to casein, β-lactoglobulin (BLG) and α-lactalbumin (ALA) were measured in children treated with OIT using Enzyme-Linked Immunosorbent Assay (ELISA). We observed that cow’s milk specific IgE decreased by 5 to 10 times from baseline to maintenance therapy, where children are able to consume an appreciable amount of CMP. Importantly, in one patient there was no detectable sIgE 3 months post OIT. In some subjects, cow’s milk sIgE was variable. As the role of sIgA and sIgG4 is poorly understood, we measured sIgA and sIgG4 to three major CMP components in a subset of subjects. Specific-IgA increased significantly over time in 7 of 9 patients to casein, in 6 of 9 patients to BLG and ALA.  Specific IgG4 to casein increased in 8 of 9 patients, and in all 9 patients in case of BLG and ALA. In summary, as patients underwent oral immunotherapy to milk, sIgA and sIgG4 increased in parallel to the decrease in IgE in most subjects tested. Our results support the observation that sIgA and sIgG4 are more important prognostic markers in specific oral tolerance induction as they are more consistent compared to sIgE. Thus, CMP specific IgA and IgG4 may help predict responses to CM OIT more accurately.</dc:abstract><dc:abstract>L’allergie IgE-médiée au lait de vache se retrouve parmi les allergies alimentaires les plus fréquentes chez les jeunes enfants des pays industrialisés. Elle se définit par une réaction immunitaire inappropriée aux protéines retrouvées dans le lait de vache. Elle affecte 2-3% des enfants. Dans 85% des cas, l’allergie au lait de vache rentrera dans l’ordre spontanément avant l’âge de 5 ans. Par contre, ceux qui présentent une allergie persistante au lait de vache s’exposent à un risque à vie d’anaphylaxie. Nous avons recruté 20 patients dans le cadre d’un projet de recherche sur l’immunothérapie orale (ITO) au lait de vache. Un prélèvement sanguin a été effectué au début et à différents moments au cours de l’étude chez les sujets participants. Les IgE et les IgA spécifiques (IgEs/IgAs) pour la caséine, la β-lactoglobuline (BLG) et l’α-lactalbumine (ALA) ont été mesuré par technique ELISA, de même que les IgEs, les IgAs et les IgG4 spécifiques (IgG4s) pour le lait de vache chez les sujets ayant reçu l’ITO. Chez ceux ayant toléré une quantité suffisante de lait vache dans le cadre du processus d’ITO, nous avons observé une diminution de 5 à 10 fois des niveaux de base des IgEs aux protéines du lait de vache. En particulier, l’un des sujets présentait des niveaux indétectables d’IgEs après 3 mois de traitement. Il est à noter que certains sujets ont présenté des niveaux variables d’IgEs aux protéines du lait de vache au cours de l’étude. Nous avons ensuite mesuré chez un groupe de sujets les niveaux d’IgAs et d’IgG4s pour les 3 protéines allergènes principales du lait de vache afin de définir leur rôle lors du processus d’ITO. Les IgAs ont augmenté significativement au cours de l’étude chez 7 sujets sur 9 pour la caséine et 6 sujets sur 9 pour la BLG et l’ALA. En ce qui a trait aux IgG4s, les niveaux ont augmenté chez 8 sujets sur 9 pour la caséine et chez tous les 9 sujets pour la BLG et l’ALA. En conclusion, chez la majorité des sujets ayant reçu le traitement d’ITO au lait de vache, l’augmentation des niveaux d’IgAs et d’IgG4s s’est associée à une baisse parallèle des niveaux d’IgEs. Ces résultats supportent le fait que les niveaux d’IgAs et d’IgG4s sont des marqueurs pronostiques importants des résultats de l’ITO et ce, de manière plus consistante que les niveaux d’IgEs pris isolément. C’est pourquoi, le dosage des IgAs et des IgG4s pour les protéines allergènes du lait de vache peut contribuer à prédire de façon plus adéquate la réponse clinique au traitement d’ITO par le lait de vache.            </dc:abstract><ual:supervisor>Bruce Mazer</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p3185.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227ms741</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqr46r395f"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Evaluating the impact of electronical medical record systems on patient-centered primary care</dcterms:title><ual:dissertant>Kangeswaren, Mario</ual:dissertant><dc:abstract>OBJECTIVESThere is a strong movement towards patient-centered care, as well as electronic medical record systems (EMRS) implementation, particularly in primary care settings. The actual impact of EMRS on patient-centered primary care (PCPC) has yet to be investigated. The Canada Health Infoway national survey offers an opportunity to explore the link between PCPC and EMRS. The objective of this thesis is:  (1) to identify a conceptual framework for PCPC that can be used to evaluate the impact of EMRS on PCPC, (2) to evaluate what elements of a screening survey provides relevant information to assess how EMRS impact PCPC, and (3) to evaluate to what extent elements of a screening survey provides adequate information to assess how EMRS impact PCPC.METHODSThe initial step consisted of conducting a literature search using articles from Embase and MEDLINE, to identify an optimal conceptual framework for PCPC to evaluate the impact of EMRS on PCPC. For the subsequent steps, secondary data from the Canada Health Infoway national screening survey was used. Surveys completed from 70 primary care clinics across Canada were obtained. Variable matching was used for each of the survey’s EMRS impact statements to qualitatively identify their relevance to each of the dimensions of the indentified PCPC conceptual framework. Subsequently, PCPC impact scores (%) were calculated from variable matching relevance scores to identify the relevance of patient-centeredness of each of the national survey’s EMRS impact statements in primary care. Additionally, for each dimension, PCPC dimensional relevance (%) as ratios amongst each other, were calculated from variable matching relevance scores to identify if the survey unequivalently captured dimensions. Finally, for each EMRS impact statement, physician agreement and PCPC impact scores were used in combination to capture physician agreement on the degree of the EMRS impact on PCPC.RESULTSThe most prevalently cited conceptual framework for patient-centered care was the 6 dimensional Patient-Centered Clinical Method. Subsequently this framework went on to be revised and condensed into the 5 dimensional Mead and Bower model. Based on these conceptual frameworks the Hudon framework was identified and adopted for this thesis. This framework consists of four over-lapping dimensions of the previous two frameworks, specifically for primary care. Out of the survey`s 20 EMRS impact statements, only 11 were positive for relevance to PCPC (PCPC impact score &gt; 0%). The Canada Health Infoway national screening survey could only assess 12.3% (s.d. 30.2, overall mean PCPC impact score) of EMRS impact on PCPC. The PCPC dimensional relevance revealed that the survey did not equally capture the four PCPC dimensions: 42.9% for Clinician-Patient Relationship (Therapeutic Alliance) dimension, followed by 28.6% for Whole Person Care (BioPsychoSocial Perspective), 14.3% for Common Ground (Sharing Power and Responsibility), and 14.3% for Disease and Illness Experience (Patient As A Person). Physicians were in agreement that the EMRS apparently had no significant impact on PCPC (0.04 s.d. 0.63, on a Likert scale of -2 to +2).CONCLUSIONSThe Hudon conceptual framework for patient centered care was identified as the optimal model for evaluating the impact of EMRS on PCPC. The data from the Canada Health Infoway national survey was able to assess some of the dimensions of PCPC and examine the impact of EMRS on PCPC, but did not capture all the elements consistently. Certain PCPC dimensions may be more sensitive than others to EMRS implementation. Further studies need to be conducted that target the impact of EMRS on PCPC. Additionally, studies need to be conducted to identify if EMRS implementation preferentially affects the distribution of different dimensions of PCPC.</dc:abstract><dc:abstract>OBJECTIFSIl y a un fort intérêt pour les soins centrés sur le patient, ainsi que pour l’implémentations de dossiers médicaux électroniques (DME), en particulier dans les milieux de soins primaires. L'impact réel des DME sur les soins primaires centrés sur les patients (SPCP) doit encore être exploré. L'enquête nationale réalisée par l'Inforoute santé du Canada (ISC) (offre une occasion d'explorer le lien entre SPCP et DME. L'objectif de cette thèse est: 1) d'identifier un cadre conceptuel des SPCP qui peut être utilisé pour évaluer l'impact des DME sur les SPCP, (2) d'évaluer à quel point l’enquête d’ISC fournit des renseignements pertinents pour évaluer l'impact des DME sur les SPCP, et (3) enfin d'évaluer à quel point l’enquête d’ISC fournit des informations suffisantes pour évaluer l'impact de DME sur les SPCP.MÉTHODESLa première étape a consisté en une recherche documentaire dans les banques bibliographiques Embase et MEDLINE, afin d’identifier un cadre conceptuel optimal qui permette d’évaluer l'impact des DME sur les SPCP. Pour l’étape suivante des données secondaires de l'enquête de dépistage ISC ont été utilisées. Au total, 70 cliniques de premières lignes, réparties sur l’ensemble du Canada, ont complété l’enquête. La correspondance des variables de l’enquête avec le cadre conceptuel sélectionné a été établie pour déterminer leur pertinence vis-à-vis des dimensions des SPCP. Des scores d’impact sur les SPCP (%) ont été calculés pour déterminer la pertinence de chacun des 20 énoncés relatifs aux impacts des DME vis-à-vis des SPCP en mobilisant la méthode suivante. En outre, pour chaque dimension, la pertinence dimensions SPCP (%) sous forme de rapports entre les uns des autres, ont été calculées à partir de variables correspondant scores de pertinence pour identifier si l'enquête dimensions unequivalently capturé. Enfin, pour chaque étude d'impact de EMRS, accord de médecin et SPCP scores d'impact ont été utilisés en combinaison pour capturer accord de médecin sur le degré de l'impact des DME sur les SPCP.RÉSULTATSSur la base de les cadres conceptuels des la Patient Centered Clinical Method (six dimensions) et ensuite le plus condensé modèle de Mead et Bower (cinq dimensions), le cadre de Hudon a emerge. Ce cadre comporte quatre dimensions et a été adopté pour cette thèse de maîtrise. Sur les 20 énoncés d’impact, seulement 11 étaient pertinents  pour mesurer l’impact des DME sur les SPCP (score d’impact &gt; 0%). Sur les déclarations d'impact survey`s 20 EMRS, seulement 11 étaient positifs pour la pertinence de SPCP (score d’impact &gt; 0%). L'enquête nationale d’ISC permet seulement d’évaluer 12.3% (s.d. 30.2) de l'impact des DME sur les SPCP. La pertinence dimensions SPCP a révélé que l'enquête n'a pas capturer également les quatre dimensions 42.9% pour la Relation Entre Clinicien-Patient (Alliance Thérapeutique) dimension, 28.6% pour les Soins Holistiques (du Point de Vue BioPsychoSocial), 14.3% pour le Commun Accord (Partage du Pouvoir et Responsabilité), et 14.3% pour l’Expérience de la Maladie (Patient Comme Une Personne). Les médecins étaient d'accord que les DMS avait apparemment pas d'impact significatif sur SPCP (0.04 s.d. 0.63, sur une échelle de Likert de -2 à +2).CONCLUSIONSLe cadre conceptuel de Hudon des soins centrés sur les patients a été identifié comme le meilleur cadre pour évaluer l'impact des DME sur les SPCP. Les données de l'enquête nationale d'ISC permet d'évaluer certaines des dimensions des SPCP et d’examiner l'impact des DME, mais ne permet pas d’explorer toutes les dimensions des SPCP. Certaines dimensions des SPCP  peuvent être plus sensibles que d'autres à la mise en œuvre des DME. D'autres études doivent être réalisées pour identifier les impacts des DME sur les SPCP. En outre, des études doivent être réalisées afin de déterminer si la mise en œuvre des DME affecte préférentiellement certains dimensions particulières des SPCP.</dc:abstract><ual:supervisor>Isabelle Vedel</ual:supervisor><ual:supervisor>Gillian Bartlett-Esquilant</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g7810.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r395f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4q77fv469"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Usability Assessment of a Mobile Application: Experience and Effects among Family Medicine Residents</dcterms:title><ual:dissertant>Ramos, Diana</ual:dissertant><dc:abstract>L'objectif de cette étude fut d'identifier les facteurs influençant l'utilisation de l'application mobile IAM, et d'acquérir une meilleure compréhension par rapport aux besoins et expériences des résidents lors de leur préparation pour leur examen du comité en médecine. L'application fut téléchargée par 20 résidents en médecine familiale à l'Université McGill sur leurs téléphones intelligents, incluant 99 sujets prioritaires jugés essentiels par le Collège des médecins de famille du Canada pour le développement de compétences en médecine familiale. Une alerte pour un sujet prioritaire fut envoyée sur une base hebdomadaire. La facilité d'utilisation de l'application et expériences des résidents furent évaluées à travers entrevues et à l'aide de registres de données sur l'utilisation. 15 entrevues furent analysées. Les résidents ont évalué l'application IAM comme étant très utile pour organiser et répartir adéquatement leur apprentissage, et la majorité ont décrit l'application comme étant «intuitive» et «facilement accessible». Trois types d'utilisateurs furent identifiés parmi les résidents: Utilisateurs réguliers, utilisateurs temporaires et non-utilisateurs. L'analyse de cas multiples a révélé cinq principaux aspects d'utilisation: les facteurs influençant l'utilisation de l'application, le rôle de l'application, facteurs de motivation pour utiliser l'application, préférences par rapport à l'utilisation et l'acceptation générale de l'application. Les besoins individuels, les stratégies d'apprentissage et les envois d'avis furent des facteurs qui influencèrent l'utilisation de l'application. Cependant, l'utilisation fut davantage soutenue en se rapprochant des dates d'examens. Les contraintes par rapport à l'utilisation inclurent aspects techniques et le manque de support technique. L'application IAM soutient les activités traditionnelles de préparation, ainsi que différentes approches d'apprentissage tout en soutenant les activités de réflexion. D'autres études sont requises pour identifier autres facteurs influençant l'utilisation de l'application et rôles plus précis d'applications mobiles pour la préparation à l'examen du comité en médecine.</dc:abstract><dc:abstract>This study aimed to identify factors affecting the usage of the IAM mobile application, and to provide a better understanding of residents’ needs and experiences as they prepared for their board examination. Twenty family medicine residents at McGill University received the IAM App for their smartphone, loaded with the 99 Priority Topics deemed essential by the College of Family Physicians of Canada to the development of competence in family medicine. One alert to a priority topic was delivered via weekly push notification. The App’s usability and residents’ experiences were assessed via interview guided by log data on their usage of the App. Fifteen interviews were analyzed. Residents considered the IAM App as a valuable tool for spacing out their learning, and the majority described it as "intuitive" and "easily accessible". Three usage patterns were identified among the residents: continuers, discontinuers and non-users. Cross-case analysis revealed 5 themes: factors that influenced App use, the App’s role, motivation for App use, use preference and the App’s acceptability. Individual needs, learning strategies and push notifications were the factors that influenced the use of the App. However, proximity to exam dates sustained the use of the App. Barriers to use of the App included technical issues and lack of technical support. The IAM app supports traditional preparation and different learning approaches while promising to foster reflection. Further studies are needed to identify other factors that influence App use and clearer the role of mobile apps to prepare for the board examination.</dc:abstract><ual:supervisor>Roland Grad</ual:supervisor><ual:supervisor>Alenoush Saroyan</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945t797.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fv469</ual:fedora3Handle><dc:subject>Educational and Counselling Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2j62s775j"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Design and implementation of an educational platform for hosting virtual wireless networks</dcterms:title><ual:dissertant>Youssef, Ahmed</ual:dissertant><dc:abstract>With the ubiquity of wireless devices and their diverse and evolving applications, wirelesssystems are becoming an integral part of Computer Networking courses. Due to the importanceof experimentation in the learning process of computer networking concepts, variouscomputer networking toolkits and platforms have been developed that are targeted for educationalpurposes. However, most of these current toolkits and platforms are focused onwired networks. The toolkits that have wireless networking support do so through networksimulation. While simulation is acceptable and often times preferred when dealing withperformance evaluation of new algorithms in large-scale scenarios, they do not possess thenecessary realism required in educational settings when dealing with wireless networks.Physical platforms are developed to address this issue. However, the current physical platformsfall short of one or more of the design criteria that are critical to their adoption inmost educational institutions. The physical platforms are often prohibitively expensive,hard to setup, inflexible, and/or complicated to use. In this thesis, we aim to address theseissues.We describe Wireless GINI, a wireless platform for hosting virtual networks. WirelessGINI allows each virtual network to define its own topology and network configuration,while amortizing costs by sharing the physical infrastructure. The platform also createsmechanisms to integrate commodity wireless devices into a deployed virtual network. WirelessGINI provides a user-friendly interface that makes the physical setup process completelytransparent to the user. A centralized server is used to provide this transparency, handleuser requests, and automatically provision the shared physical infrastructure. We describethe design and implementation of Wireless GINI and suggest several educational experimentsthat can be conducted on this new platform. A detailed survey of the existingtoolkits and platforms is also provided.</dc:abstract><dc:abstract>Avec l’omniprésence des appareils sans files et la diversité de leurs applications, les systèmes sans files sont devenus une partie intégrante des réseaux informatiques. Vu l’importance des expériences dans la procédure d’apprentissage des réseaux informatique, plusieurs outils et plateformes ont été développés pour des fins d’apprentissage. Cependant, la plupart de ces outils considère les réseaux filaires. Bien que les simulations soient préférées pour l’évaluation rapide des performances de nouveaux algorithmes, elles ne sont pas assez réalistes pour modéliser les systèmes sans files. Des plateformes physiques sont développées pour remédier à ce problème. Mais ces plateformes sont difficile à manier, et trop cher. Tout au long de cette thèse, nous proposons de résoudre ce problème.   Nous décrivons la plateforme sans file GINI pour les réseaux virtuels. La GINI permet à chaque réseau virtuel de définir sa propre topologie et de configurer son propre réseau, tout en réduisant le coup de développement en partageant l’interface physique. La plateforme crée des mécanismes pour intégrer les appareils sans fil au réseau virtuel. La GINI propose une simple interface qui rend la procédure d’installation complétement transparente à l’utilisateur. Un serveur centralisé est utilisé pour apporter cette transparence, rependre aux demandes des utilisateurs et gérer l’interface physique commune. Nous décrivons le désigne et l’implémentation du GINI et nous suggérons plusieurs expériences qui peuvent être effectuées sur cette plateforme. Nous donnons aussi une description détaillée des outils déjà existant.</dc:abstract><ual:supervisor>Muthucumaru Maheswaran</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qr46r396q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s775j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5h73pz911"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Poisson multivariate INAR (1) with application on tweet popularity prediction</dcterms:title><ual:dissertant>Jia, Jinxu</ual:dissertant><dc:abstract>The popularity of online social networking services (SNS) such as Facebook and Twitter results in an enormous amount of online content being generated and spread through the SNS every day. This highlights an interesting problem of predicting how much attention the published content might receive, with both academic and economic significance. With limited data, it is difficult to predict the amount of popularity of content generated by a given user over time, which depends both on the structure of the network as well as on the content itself and the nature of the user's interaction with others. We study this problem in the context of Twitter. To get a better understanding of tweet content and improve prediction, we first implement a topic model for short text based on the Pitman-Yor process, to capture the power-law property in the word distribution of tweet data. We had to build a pre-processing pipeline to deal specifically with difficulties arising in Twitter data. In an experiment using real data, the topic model based on the Pitman-Yor process outperformed LDA in term of perplexity. We also propose a time-series model to predict the popularity of tweets using a multivariate integer-valued first-order autoregression (MINAR(1)) process. We use a Bayesian non-parametric approach to compute the parameters of the model based on data collected from Twitter. The observations only contain  tweet popularity information (described by the number of retweets). Compared to previous approaches, we use less data and obtain good prediction performance at the same time.</dc:abstract><dc:abstract>La popularité des réseaux sociaux tels que Facebook ou Twitter entraîne une production de quantité énorme de contenu à chaque jour. Ceci met à l'avant plan le problème de prédiction de l'attention qu'un contenu donné pourrait recevoir: un problème d'intérêt académique et économique. Disposant que d'une quantité limitée de données, ce problème de prédiction est difficile puisqu'il dépend à la fois de la structure du réseau, du contenu du "tweet" ainsi que de la nature des interactions de l'utilisateur avec les autres usagers. Afin de mieux comprendre le contenu d'un tweet et améliorer la qualité des prédictions, nous implémentons d'abord un modèle de sujet pour les courts textes basé sur un processus de Pitman-Yor capturant la propriété de la loi de puissance. Nous construisons également une chaîne de pré-traitement adaptée aux difficultés liées aux données provenant de Twitter. Lorsque nous utilisons notre modèle avec des données réelles, le modèle de sujet à base de processus de Pitman-Yor s'avère supérieur à l'approche d'allocation de Dirichlet latente (LDA) en termes de perplexité. Dans cette thèse, nous proposons un modèle de série temporelle pour prédire la popularité des tweet en utilisant un processus autoregressif multivarié de premier ordre à valeurs entières  (MINAR(1)). Nous utilisons une approche Bayésienne non paramétrique pour calculer les paramètres de ce modèle directement à partir des données ayant trait seulement à la popularité d'un tweet (le nombre de "retweet" par exemple). Par rapport aux autres approches, nous utilisons moins de données et obtenons de meilleurs résultats.</dc:abstract><ual:supervisor>Doina Precup</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd473028z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73pz911</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7w62fc152"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An shRNA expression system to interrogate the role of PTEN proximal genes in BRAFV600E-driven melanoma in vitro</dcterms:title><ual:dissertant>de Bruyns, Angeline</ual:dissertant><dc:abstract>Malgré les efforts cliniques soutenus, le mélanome métastatique demeure un des cancers les plus difficiles à traiter, laissant une espérance de vie maximale de 5 ans aux personnes qui en sont atteintes (&lt;20%). Le mélanome compte pour moins de 5 % des cas de cancer de la peau, mais est responsable de la majorité des mortalités dues à ce type de cancer. Afin de développer des thérapies plus efficaces,  découvrir la génétique impliquée dans l’initiation et la progression du mélanome malin est de la première importance. La mutation BRAFV600E a été identifiée comme étant un des évènements les plus courant chez le mélanome. BRAFV600E active constitutivement la voie de signalisation MAPK, ce qui promouvoit la prolifération et la survie de la cellule. Par contre, l’activation de BRAF est insuffisante pour le développement en tumeur maligne et la cellule progresse plutôt vers la senescence. La progression vers le mélanome malin est invariablement accompagnée par la suppression d’un ou plusieurs gènes suppresseurs de tumeurs tels que PTEN (20% des mélanomes). PTEN inhibe la voie de signalisation PI3K-AKT, laquelle promouvoit la prolifération et la survie de la cellule, parallèlement à la voie de signalisation MAPK. Il a été démontré que BRAFV600E agit en coopération avec la perte de PTEN afin d’induire un mélanome métastasique. De plus, la perte de PTEN et l’hyperactivation de la voie PI3K-AKT qui en résulte contribuent à offrir une résistance thérapeutique qui se développe chez les mélanomes arborant une mutation de BRAF et qui sont traités à l’aide d’inhibiteurs de BRAFV600E. À l’aide d’une technologie permettant de diminuer significativement l’expression d’un gène in vitro (sh-RNA), les expérimentations exposées ici avaient pour but de déterminer quelles sont les molécules immédiatement avant ou après PTEN dans la voie de signalisation PI3K-AKT (protéines proximales de PTEN) qui sont requises pour transmettre les signaux responsables du phénotype malin du mélanome causé par BRAFV600E - Le but ultime étant l’identification de protéines cibles contribuant à la formation, la progression ou la résistance aux agents thérapeutiques. À l’aide d’un système unique de shRNA utilisant la luciférase comme gène rapporteur, j’ai identifié des shRNAs qui pouvaient efficacement et spécifiquement diminuer l’expression de protéines proximales de PTEN. Afin d’en savoir davantage, ces shRNA ont été livrés à l’aide de lentivirus dans des lignées cellulaires de mélanomes possédant la mutation BRAFV600E. Dû à des complications, le reste de mon projet de recherche a impliqué l’optimisation de l’expression à l’aide de lentivirus afin de m’assurer d’une diminution significative des protéines proximales de PTEN, ce qui est requis afin de connaître leur rôle chez le mélanome malin.</dc:abstract><dc:abstract>Despite valiant clinical efforts, metastatic melanoma remains as one of the most difficult cancers to treat, possessing abysmal 5-year survival rates (&lt;20 %). Melanoma accounts for less than 5% of skin cancer cases, but is responsible for the vast majority of skin cancer deaths. To develop more effective targeted therapies, uncovering the genetic underpinnings for the initiation and progression of malignant melanoma is of utmost importance. The BRAFV600E mutation has been identified as one of the earliest and most frequent oncogenic events in melanoma. BRAFV600E stimulates sustained activation of the MAPK pathway, promoting cellular proliferation and survival. However, oncogenic BRAF activation is known to be insufficient for full malignant conversion because of oncogene induced senescence. Progression to malignant melanoma is invariably accompanied by silencing of one or more tumour suppressor genes, such as PTEN. PTEN negatively regulates the PI3K-AKT pathway which promotes cellular proliferation and survival parallel to the MAPK pathway. It has been shown that BRAFV600E cooperates with PTEN loss to induce metastatic melanoma. Furthermore, PTEN loss and subsequent hyperactivation of the PI3K-AKT signalling pathway contributes to the therapeutic resistance that develops in BRAF mutant melanoma treated with BRAFV600E inhibitors. Using shRNA-mediated knockdown technologies, this research aims to investigate which molecules immediately upstream and downstream of PTEN in the PI3K-AKT pathway (PTEN Proximal proteins) are required for mediating the signals responsible for the malignant phenotype of BRAFV600E-driven melanoma in vitro. Thus, the ultimate goal of this research is to identify potentially druggable contributors to melanoma formation, progression, and drug resistance. Towards this goal, I have used a unique shRNA luciferase-reporter triaging system to identify shRNAs that would effectively and specifically knockdown expression of PTEN Proximal proteins. I created lentiviral shRNA targeting constructs and optimized the delivery of these constructs into BRAFV600E melanoma cell lines. The remainder of the my research involved the optimization of an inducible lentiviral expression system to ensure adequate knockdown of PTEN proximal proteins can be achieved as this will be required to properly assess their role in the melanoma malignancy.</dc:abstract><ual:supervisor>David Dankort</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf60j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7w62fc152</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5425kd649"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Earth and Planetary Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Calcite dissolution kinetics at the sediment-water interface: An experimental study in natural seawater at 25°C</dcterms:title><ual:dissertant>Lix, Claire</ual:dissertant><dc:abstract>L’acidification des océans, en réponse à l’augmentation de la concentration en dioxyde de carbone d’origine anthropogénique dans l’atmosphère,  va conduire à une diminution du pH de l’eau de mer et de la calcification biogénique, ainsi qu’à une augmentation de la dissolution des minéraux carbonatés dans les sédiments marins.  Les sédiments riches en carbonate de calcium, qui couvrent approximativement un tiers du plancher océanique, seront le puits ultime du dioxyde de carbone anthropogénique livré aux eaux océaniques profondes. Cependant, les facteurs qui contrôlent la cinétique de la réaction de dissolution des carbonates de calcium dans les conditions que l’on retrouve à l’interface sédiment-eau n’ont pas été proprement paramétrés. Dans cette étude, nous étudions la cinétique de dissolution d’un sédiment artificiel riche en calcite et sans matière organique dans une eau de mer naturelle à 25°C, à une pression totale d’une atmosphère et dans des conditions hydrodynamiques contrôlées. Les taux de dissolution ont été mesurés dans un système d’écoulement continu, à diverses sous-saturations, en utilisant un mélangeur spécialement conçu pour générer un cisaillement presque uniforme à l’interface sédiment-eau. Les taux de dissolution de la calcite mesurés et normalisés à l’aire de l’interface exposée étaient linéairement dépendants de la sous-saturation de l’eau de mer par rapport à la calcite. Bien que l’ordre de la réaction (n = 1.24 +- 0.93) soit inférieur à la plupart de ceux obtenus lors d’expériences en laboratoire avec des sédiments ou particules de calcite complétement re-suspendus, la constante de dissolution, k, est similaire à celles déterminées dans les études précédentes. Les taux de dissolution mesurés au voisinage de l’équilibre (sous-saturation d’approximativement 0.2) étaient indépendants des vitesses de mélange dans l’intervalle étudié. Ainsi nous croyons que la dissolution de la calcite est contrôlée, sous nos conditions expérimentales, par des réactions de surface ou par le taux de diffusion des composantes du minéral hors du sédiment.</dc:abstract><dc:abstract>Ocean acidification, in response to rising anthropogenic carbon dioxide concentration in the atmosphere, will lead to both a decrease in seawater pH, biogenic calcification and an increase in carbonate mineral dissolution in marine sediments. Calcium carbonate-rich sediments, which cover nearly a third of the ocean floor, will serve as the ultimate sink of the anthropogenic carbon dioxide delivered to the deep-ocean. Nevertheless, factors that control the kinetics of the calcium carbonate dissolution reaction under conditions encountered at the sediment-water interface have not been properly parameterized. In this study, we investigated the dissolution kinetics of a simulated, organic-free, calcite-rich sediment in natural seawater at 25°C and one atmosphere total pressure under controlled hydrodynamic conditions. Dissolution rates were measured in a flow-through system at various undersaturations using a specially-designed stirrer that generated a nearly uniform shear at the sediment-water interface. Measured calcite dissolution rates normalized to the exposed interface area were linearly dependent on the undersaturation of the seawater with respect to calcite. Although the reaction order (n = 1.24 +- 0.93) is lower than most of those obtained from laboratory experiments with fully resuspended sediments or calcite particles, the rate constant, k, is similar to those determined in previous studies. The dissolution rates measured close to equilibrium (undersaturation of approximately 0.2) were independent of the stirring rate over the range investigated and, thus, we believe that calcite dissolution must be surface-reaction controlled or controlled by the diffusion rate out of the sediment under our experimental conditions.</dc:abstract><ual:supervisor>Alfonso Mucci</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sb397c16d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kd649</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth and Planetary Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asx61dq145"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Earth and Planetary Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The partitioning of sulfur between aqueous fluids and basaltic melts</dcterms:title><ual:dissertant>Reyes Luna, Paola</ual:dissertant><dc:abstract>Des études expérimentales antérieures sur le fractionnement du soufre entre les fluides aqueux et les silicates fondus (Ds fl/m) ont été réalisées pour mieux comprendre le dégazage du magma et son influence sur la pétrogénèse ignée, les éruptions volcaniques, et la formation des gisements. Le soufre est un élément abondant dans les systèmes magmatiques mafiques, cependant son comportement dans le magma est encore mal compris à cause de problèmes sur les méthodes expérimentales. Une série d'expériences a été réalisées avec un échantillon de MORB naturel (avec ~800 ppm S) équilibré avec une phase fluide de H2O pour déterminer le coefficient de partage de S entre le fluide aqueux et le silicate fondu. Les expériences ont été effectuées dans un piston-cylindre à 500 MPa, 1150 °C et 1050 ˚C, et au fO2 NNO+1.8 (1.8 unités logarithmique au-dessus de la zone tampon du diagramme NiO-Ni) pour simuler la fugacité d'oxygène dans un arc insulaire. Toutes les expériences ont été réalisées dans des conditions sous-saturées en sulfate et en sulfure. Les expériences trempées isobariquement, ont été analysées par microsonde électronique. Bien que la majorité des expériences réussies ont donné des cristaux figés, nous avons pu obtenir des analyses fiables du magma trempé qui ont été combinées avec les modèles de concentration d'eau dans les verres magmatiques en suivant Papale et al. (1999). Ces valeurs ont été utilisées pour calculer la concentration de S dans le fluide par bilan de masse. Les résultats donnent une Ds fl/m de ~3 +/- 0.2 à 1150 ˚C et ~8 +/- 0.2 à 1050 ˚C. Ce Ds fl/m est indépendant de la durée expérimentale et fournit la preuve que l'équilibre est atteint dans nos échantillons. Nos résultats complètent ceux de Lesne et al. (2011) et Zajacz et al. (2013) pour les basaltes à 200 MPa. Bien que nous ayons la preuve que la Ds fl/m diminue avec l’augmentation de la pression, nos résultats montrent que le Ds fl/m dépend fortement de l’alcalinité du magma mafique mais aussi qu’il est plus sensible aux variations de la fugacité de l'oxygène qu’à des changements de température et de pression. À des pressions crustales et à faible fO2 entre NNO-0.8 et NNO+1, le Ds fl/m est élevé, ~ 80 (Lesne et al., 2011; Zajacz et al., 2013), cependant, le Ds fl/m diminue à fugacité d'oxygène au-dessus de NNO+1 jusqu’aux valeurs comprises entre ~2 (cette étude à 500 MPa) et ~6 à NNO+2.4 (à 200 MPa, Lesne et al., 2011).Nous proposons un modèle pour prédire le fractionnement du soufre entre les fluides aqueux et les magmas mafiques à partir de notre étude, et des résultats de Zajacz et al. (2013) et Lesne et al. (2011) en utilisant des paramètres tels que la pression, la température, la composition et la fugacité de l'oxygène. Nous avons obtenu les coefficients par ajustement de courbe, qui nous a permis de trouver la meilleure solution pour les résultats expérimentaux. Le modèle est calibré pour les basaltes riches et pauvres en alcalins, à des pressions allant de 100 à 500 MPa, des températures de 1030 à 1150 ˚C dans des conditions saturées en eau avec XH2O &gt;0.5 et de fugacité d'oxygène variant de -0.8 à +2.4 ΔNNO. Notre modèle reproduit le fractionnement mesuré en soufre de l'ensemble des données avec une erreur relative de 20%.</dc:abstract><dc:abstract>Experimental studies on the partitioning of sulfur between hydrous fluids and silicate melts (Ds fl/m) have been performed to better understand sulfur degassing from mafic magmas and its influence on igneous petrogenesis, volcanic eruptions, and the formation of ore deposits. Although sulfur is abundant in mafic magmatic systems, the behavior of sulfur in basaltic magmas is still poorly understood due to experimental problems. A series of experiments were performed with a sample of a natural MORB (with ~800 ppm S) equilibrated with a H2O fluid phase to determine the partition coefficient of S between the fluid and melt. The experiments were conducted in a piston cylinder apparatus at 500 MPa, 1150 and 1050 ˚C, and at log fO2 NNO+1.8 (Nickel-nickel oxide buffer+1.8 log units) to simulate island arc oxygen fugacities. All experiments were done at sulfate and sulfide undersaturated conditions. Experiments were quenched isobarically and analyzed by electron microprobe. Although almost all successful experiments contained quench crystals, we were able to obtain reliable analyses of the quenched melt that were combined with the water concentration in melt modeled following Papale et al. (1999). These values were used to calculate the concentration of S in the fluid by mass balance. The results yield a Ds fl/m of ~3 +/-0.2 at 1150 ˚C and ~8 +/- 0.2 at 1050 ˚C. This Ds fl/m was independent of experimental duration and provides evidence of equilibrium in the experiments. Our results complement those of Lesne et al. (2011) and Zajacz et al. (2013) for basalts at 200 MPa. Although we have evidence that Ds fl/m decreases with increasing pressure, our results show that Ds fl/m strongly depends on the alkalinity of the mafic melt and it is more sensitive to oxygen fugacity changes rather than changes in temperature and pressure. At crustal pressures the Ds fl/m is high, ~80 (Lesne et al., 2011; Zajacz et al., 2013), at low fO2's between NNO-0.8 to NNO+1, whereas Ds fl/m decreases at oxygen fugacities above NNO+1 to values between 2 (this study at 500 MPa) and 6 at NNO+2.4 (at 200 MPa Lesne et al., 2011). We propose a model to predict the partitioning of sulfur between aqueous fluids and mafic melts based on our study and the results of Zajacz et al. (2013) and Lesne et al. (2011) using the parameters pressure, temperature, melt composition and oxygen fugacity. We obtained the coefficients through curve fitting, which allowed us to find the best fit for the experimental data. The model is calibrated to work for alkali rich and alkali poor basaltic melts at pressures from 100 to 500 MPa, temperatures from 1030 to 1150 ˚C, water saturated conditions or fluids with XH2O&gt;0.5 and oxygen fugacities ranging from -0.8 to +2.4 ΔNNO. Our model reproduces the measured sulfur partitioning of the dataset to within a relative error 20%.</dc:abstract><ual:supervisor>Don Baker</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290d47h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dq145</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth and Planetary Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab5644v59d"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Loyalty in Quebec private law</dcterms:title><ual:dissertant>Le Breton-Prévost, Caroline</ual:dissertant><dc:abstract>L’obligation de loyauté est une notion relativement récente dans le droit positif québécois. Le Code civil du Bas-Canada (CcBC) exposait certains aspects de l’obligation de loyauté, mais cette dernière ne fut codifiée formellement qu’en 1994 avec l’entrée en vigueur du Code civil du Québec (CcQ). Étonnamment, malgré la codification de cette obligation, peu d’auteurs au Québec s’y sont intéressés.Mon mémoire examine l’obligation de loyauté en droit privé québécois, de son émergence sous le CcBC jusqu’à ses manifestations actuelles dans le CcQ. J’adopte une approche comparative puisque l’obligation de loyauté, bien que distincte des fiduciary duties de la common law, a néanmoins été façonnée au contact de cette dernière. Ainsi, j’établis certains parallèles avec la common law et je m’y réfère notamment afin de mieux comprendre l’obligation de loyauté en droit québécois.    La première partie de ce mémoire retrace l’évolution de l’obligation de loyauté au Québec et met en lumière sa relation avec la common law. Dans un premier temps, j’examine le développement de l’obligation de loyauté sous le CcBC, particulièrement en droit corporatif, domaine ayant été au cœur de l’émergence de l’obligation de loyauté en droit québécois. Dans un deuxième temps, j’examine les changements que le CcQ a entraînés sur l’interprétation de l’obligation de loyauté au Québec.La seconde partie étudie l’obligation de loyauté en droit actuel. Tout d’abord, j’identifie certains facteurs pouvant expliquer pourquoi l’obligation de loyauté, bien que codifiée dans le CcQ, soit encore incomprise et ne prenne pas la place qui lui revient au sein du droit privé au Québec. Ce faisant, j’examine la nature de l’obligation de loyauté. Sur ces assises, je propose ensuite une théorie générale de l’obligation de loyauté en droit privé québécois. Pour ce faire, j’analyse la situation juridique de l’administrateur d’une personne morale, de l’administrateur du bien d’autrui, de l’employé et du mandataire, auxquels le CcQ impose une obligation de loyauté.</dc:abstract><dc:abstract>The duty of loyalty is a relatively new notion in Quebec positive law. Certain aspects of the duty could be found in the Civil Code of Lower Canada (CCLC), but the duty of loyalty was only codified in 1994, with the entry into force of the Civil Code of Quebec (CCQ). Surprisingly, despite its codification, very few authors in Quebec have studied the duty of loyalty. In this thesis, I explore the duty of loyalty in Quebec private law, from its emergence under the CCLC to its manifestations in the CCQ. I take the view that Quebec’s duty of loyalty, although distinct from the fiduciary duties which are deeply anchored in the common law tradition, was nonetheless shaped by the influence of the latter. Therefore, I adopt a comparative approach as I establish certain parallels between the civil and the common law in order to enhance my analysis of the duty of loyalty in Quebec private law. The first part of this thesis describes the emergence of the duty of loyalty in Quebec and sheds light on its relation to the common law. First, I examine the development of the duty of loyalty under the CCLC, with an emphasis on corporate law, an area of law that has been at the forefront of the emergence of the duty in Quebec. Second, I examine the changes introduced by the CCQ that had an impact on the interpretation of the duty of loyalty in Quebec. The second part of this thesis examines the duty of loyalty in the current state of the law. I first identify certain elements that may undermine its understanding and development in Quebec private law. In doing so, I explore the nature of the duty of loyalty. On these bases, I then formulate a general theory of the duty of loyalty in Quebec private law. In order to do so, I examine the juridical situation of the director of a legal person, the administrator of the property of another, the employee and the mandatary, upon whom the CCQ imposes a duty of loyalty.  </dc:abstract><ual:supervisor>Evan Fox-Decent</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xx969.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644v59d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2j62s776t"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigating enrichment patterns of cancer genomic aberrations in protein interaction networks</dcterms:title><ual:dissertant>Karimzadeh Reghbati, Mehran</ual:dissertant><dc:abstract>Le séquençage de nouvelle génération et les puces à ADN complémentaire (ADNc)permettent l’identification de modifications au niveau de la structure de l’ADN et del’expression de l’ARN respectivement. Plusieurs outils bioinformatiques sont actuellementdisponibles pour aider les chercheurs à identifier les voies moléculaires et les protéines quisont affectées. Par contre, l’implémentation de différentes stratégies serait nécessaire pourpermettre l’intégration, à plusieurs niveaux, de ces diverses données génomiques dans lebut de découvrir les causes biologiques et les implications des modifications moléculaires.Les avantages d’utiliser des réseaux d’interactions de protéines inclus l’intégration decollaborations entre protéines connues pour être impliquées dans les processus cellulaires.L’intégration de modifications génomiques (dont les mutations d’ADN ou les changementsau niveau de l’expression de l’ARN) au sein de ces réseaux permet de prioriser certainesprotéines qui ne seraient autrement pas distinguables parmi une liste de centaines de gènesmodifiés.Pour ce projet, j’ai développé une méthode d’analyse de données génomiques de cancersdans un contexte de réseau d’interaction de protéines et j’ai évalué sa performance enutilisant des données génomiques de cancers du sein et des reins. Le cancer du seinest un des types de cancers les plus ubiquitaires et hétérogènes ainsi que l’un des pluscaractérisés. En intégrant des données de mutations et d’analyse de différences d’expressionde gènes du TCGA Breast Cancer à des réseaux d’interactions de protéines humaines, j’aidémontré que l’utilisation d’un modèle hypergéométrique pour chacun des réseaux deprotéines mène à l’identification d’un groupe de protéines enrichies de modifications étantspécifiques à différents groupes de patients atteints. Certaines des protéines identifiéesselon cette méthode ont déjà été rapportées dans la littérature. Les autres pourraient êtrede nouveaux biomarqueurs de cancer du sein spécifiques à différentes classes de patients(selon PAM50).J’ai appliqué cette méthode à un cancer moins bien caractérisé que le cancer du sein, soitle cancer du rein. Selon les résultats obtenus, la méthode développée peut être appliquée àdifférents types de cancer afin d’identifier de nouveaux biomarqueurs associés à ceux-ci.Par conséquent, les principales fonctions de cette méthode sont disponibles sous formed’un package R nommé AbHAC (Aberration Hub Analysis for Cancer). AbHAC est uneapplication multithread et ainsi elle peut prendre avantage de noeuds de calcul à plusieurscoeurs pour accélérer son traitement des données. Le chapitre 1 du manuscrit fait part dela revue de la littérature du champ d’expertise. Le chapitre 2 décrit la méthode AbHAC etl’algorithme y étant lié. Les chapitres 3 et 4 présentent les résultats de la méthode AbHACdans le cancer du sein et le cancer rénal respectivement. Finalement, le chapitre 5 est uneconclusion des résultats obtenus.</dc:abstract><dc:abstract>Next generation sequencing and complementary DNA (cDNA) microarrays are ableto identify aberrations in the structure of DNA and levels of RNA respectively. Whilemany bioinformatics tools exist that help researchers find potential candidate aberratedpathways and proteins, we need more strategies that can enable us to integrate these genomicdata at many levels in order to unravel the biological causality and implicationsof these molecular aberrations. Use of protein interaction networks has the advantageof implementing already known protein collaborations in cellular processes. Integratinggenomic aberrations (such as DNA mutations or changes in level of RNA) within thesenetworks allows us to prioritize specific proteins that would otherwise be lost among a listof hundreds of aberrated genes.Here I have developed a method to analyze cancer genomics data in the context of proteininteraction networks and evaluated its performance on genomics datasets of breast andrenal cancers. Breast cancer is one of the most ubiquitous and heterogeneous types ofcancer and has been studied and characterized relatively well. By mapping breast cancergenomic aberrations based on mutations and differential expression analysis of The CancerGenome Atlas (TCGA) breast cancer datasets to human protein interaction networks,I demonstrate the efficacy of hypergeometric modeling of each protein’s network to findhubs with enrichment in aberrations specific to each class of breast cancer patients. Someof the proteins found by this method are already reported in the literature and others havethe potential of being novel breast cancer biomarkers specific to each PAM50 class of patients.Furthermore, I applied this method on a dataset of renal cell carcinoma, which is less characterizedcompared to breast cancer. Based on my findings, I suggest that this pipeline canbe used for analysis of other types of cancer to help biologists discover potential biomarkers. Thus I provided the core functionalities of this pipeline in the form of an R packagecalled AbHAC (Aberration Hub Analysis for Cancer). AbHAC is multi-threaded and assuch it can take advantage of multi core nodes to execute its computation faster. Chapter1 of the manuscript provides a literature review of the field while chapter 2 describes theAbHAC method and algorithm. Chapter 3 and 4 present the results of AbHAC in breastand renal cancer, respectively. Chapter 5 concludes the findings.</dc:abstract><ual:supervisor>Yasser Riaz Alhosseini</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494c232.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s776t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Human Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Av692t9242"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Examination of pre-processing techniques for NanoString nCounter mRNA data</dcterms:title><ual:dissertant>Garg, Elika</ual:dissertant><dc:abstract>NanoString est une nouvelle technologie de moyen débit devenant largement acceptée dans la communauté biomédicale pour mesurer l’expression de gènes. Cependant, les données de comptage générées par l’instrument nCounter sont sensibles aux méthodes de prétraitement et il n’existe pour le moment aucun consensus sur la meilleure façon de normaliser ces données. Une évaluation statistique des méthodes de normalisation courantes est présentée puis appliquée à quatre différents jeux de données, dont un généré à l’interne pour une étude du cancer de la prostate. Tel que requis par les tests statistiques, la variance dans chaque jeu de données est stabilisée avant l’évaluation. Deux stratégies d’évaluation sont présentées. Leur logique sous-jacente est que l’accord entre deux mesures prises dans une même condition devrait être élevé selon l’hypothèse nulle qu’aucune différence n’existe et devrait être bas lorsque des mesures provenant de conditions différentes sont comparées. La première stratégie utilise la régression linéaire et nécessite au moins deux réplicats. La seconde stratégie, qui nécessite au moins quatre réplicats, examine les distributions des p-valeurs générées par les tests statistiques de différences entre moyennes. Les résultats indiquent que les méthodes de normalisation utilisant des contrôles négatifs seraient inappropriées pour certaines données, puisqu’elles ont démontré une faible performance dans deux des quatre jeux de données. De plus, les résultats indiquent que comme pour les données d’expression de gènes provenant de biopuces, la stabilisation de la variance devrait être effectuée sur les données de NanoString avant l’analyse statistique.</dc:abstract><dc:abstract>NanoString is a novel medium-throughput technology which is becoming widely-accepted in the biomedical community for measurement of gene expression. The count data generated by its nCounter machine is sensitive to pre-processing methods, however, and there is as yet no consensus on how best to normalize the data. A statistical evaluation of popular normalization methods is discussed and applied to four different datasets, one of which was generated in-house for a prostate cancer study. As required by statistical tests, variance within each dataset is stabilized before evaluation. Two evaluation strategies are presented.  Their underlying logic is that agreement between measurements within the same condition should be high under the null hypothesis assumption of no differences and should be low when measurements from different conditions are compared.  The first strategy, which requires at least duplicate measurements, uses linear regression.  The second strategy, which requires at least four replicate measurements, examines the distributions of p-values generated by statistical test of mean differences. Results indicate that normalization methods using negative controls may be inappropriate for some data, as they performed poorly with two out of four datasets. Additionally, results indicate that as with gene expression microarray data, variance stabilization should be performed on NanoString data prior to statistical analysis.</dc:abstract><ual:supervisor>Ivan Topisirovic</ual:supervisor><ual:supervisor>Robert Nadon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ng451m54x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v692t9242</ual:fedora3Handle><dc:subject>Human Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1z40kw72x"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Shrink wrapping small objects</dcterms:title><ual:dissertant>Rajagopal, Sricharana</ual:dissertant><dc:abstract>Reconstruction of 3D surface models has been a fundamental problem in computer vision and there has been a lot of work done in this area. In this thesis, we introduce a novel approach to 3D surface reconstruction by "shrink wrapping" asurface around 3D point clouds using weighted geometric flows. Specically, we consider the problem of scanning and modelling small objects using easily available RGBD sensors such as the Kinect. These sensors allow for theacquisition of view-based registered depth and color data. We register the point clouds by recovering the rigid transformation between successive pairs in a sequence of views, and then demonstrate the utility of surface evolution for shrink wrapping the result using geometric flow based approaches for surface modelling. In our experiments we use a PrimeSense Carmine 1.09, which is a high resolution short range RGBD sensor suited to capture small objects.We present results of our experiments on four dierent objects. We obtain high quality surface and appearance models of small objects that are competitive with commercial software packages while better capturing surface detail.</dc:abstract><dc:abstract>La reconstruction de modèles de surfaces en trois dimensions est un problème fondamental en vision par ordinateur, et de nombreux travaux ont été effectués sur ce sujet. Dans cette thèse, nous introduisons une nouvelle approche de la reconstruction de surface en trois dimensions qui consiste à ``emballer'' la surface comme un film plastique autour d'un nuage de points en trois dimensions à l'aide d'équations d'évolution géométrique pondérées. Plus spécifiquement, nous considérons le problème de scanner et modéliser de petits objets en utilisant des capteurs RGBD facilement accessibles tels que le Kinect. Ces capteurs permettent d'acquérir à la fois des donées de profondeur de champ et de couleurs. Nous acquérons le nuage de points en retrouvant la transformation rigide entre deux prises de vue successives, puis utilisons une surface évolutive pour ``emballer'' le résultat en utilisant des équations d'évolution géométrique afin d'obtenir un modèle de surface. Nous présentons les résultats de nos expériences sur quatre différents objets. Nous obtenons des surfaces de haute qualité ainsi que des modèles d'apparence pour de petits objets qui sont au niveau de ceux qui sont obtenus avec des logiciels commerciaux, tout en capturant mieux les détails des surfaces.</dc:abstract><ual:supervisor>Kaleem Siddiqi</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bp53h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kw72x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3At148fk98j"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Otolaryngology - Head and Neck Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigation of genetic and molecular determinants of thyroid cancer heterogenity and progression</dcterms:title><ual:dissertant>Morand, Gregoire</ual:dissertant><dc:abstract>Le cancer de la glande thyroïde est le cancer le plus fréquent touchant un organe du système endocrinien et se présente fréquemment chez les jeunes adultes et les femmes. Le type le plus commun de cancer de la glande thyroïde est appelé carcinome papillaire et est une néoplasie relativement indolente. Pourtant, certains carcinomes papillaires montrent un comportement plus agressif avec un haut taux de métastases et de récidives. L'objectif de cette thèse est d'identifier des biomarqueurs capable de discriminer les carcinomes papillaires agressifs des carcinomes papillaires indolents. La première partie de la thèse se concentre sur la caractérisation des altérations génomiques occurrentes dans les carcinomes papillaires métastatiques. Un séquençage de l'ARN de tumeurs fraiches a été effectué plus de 1000 gènes montrant une expression différente entre les cas de carcinome papillaire métastatique et non-métastatique ont été identifiés. La deuxième partie de la thèse avait pour but d'examiner les facteurs contribuant au développement de carcinome papillaire de la thyroïde, en particulier la vitamine D. La vitamine D a été impliquée dans des études précédentes comme facteur protecteur abaissant le risque du cancer de la thyroïde. Dans une méta-analyse, il a été montré que des facteurs génétiques impliqués dans la régulation de la vitamine D influe de manière déterminante l'effet biologique de celle-ci et que les études mesurant une simple association entre les niveaux de vitamine D dans le sang/ou l'exposition au soleil ont probablement une validité limitée. La partie finale de la thèse consiste à explorer l'efficacité d'une nouvelle molécule chimique capable d'induire une reprogrammation des cellules cancéreuses dans le cancer anaplastique de la glande thyroïde. Le cancer anaplastique de la thyroïde est une des formes les plus létales de cancer chez les humains. Dans ce contexte, une molécule montrant une efficacité antinéoplastique in vitro et in vivo a été identifiée et caractérisée.</dc:abstract><dc:abstract>Thyroid cancer is the most common endocrine malignancy, frequently among young adults and women. The most common subtype of thyroid cancer is papillary thyroid carcinoma (PTC), a well-differentiated and relatively indolent malignancy. However, some PTCs show aggressive behaviour with a high incidence of metastasis and recurrences. The overall objective of this research is to identify biomarkers that can discriminate between non-aggressive and aggressive PTC types. The first part of this work was to profile genomic alterations that occur in metastatic and non-metastatic PTC cases and to identify those that can serve as molecular signatures for aggressive forms of PTC. For this purpose, deep sequencing analysis on RNA isolated from fresh PTC tissues was carried out. Over 1000 genes differentially expressed in metastatic samples were identified, among which RSPO4 gene was specifically overexpressed in BRAF V600E mutated PTC. The second part of this research was to investigate independent factors that may impact on PTC development in general, focusing on vitamin D3, which has been investigated previously to regulate both genetic and epigenetic events and to exert a protective effect on PTC in some case-control studies. A meta-analysis was conducted to document that host-related genetic and epigenetic determinants associated with vitamin D signalling could greatly impact on individual response to vitamin D and may outweigh the conflicting outcome of previous case-control studies using classical endpoints such as sun exposure or vitamin D dietary intake.  The final part of this thesis works to explore the impact of a novel small molecule identified to interfere with cell signalling associated with cell differentiation programming on differentiation and tumorigenic features in an anaplastic thyroid carcinoma (ATC) preclinical model. ATC malignancy remains one of the most aggressive and deadly human malignancies overall. In this context, a small molecule capable of targeting anaplastic thyroid cancer cells in vitro and in vivo when transplanted into RAG mice was identified.</dc:abstract><ual:supervisor>Moulay A. Alaoui-Jamali</ual:supervisor><ual:supervisor>Michael P. Hier</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b5644v605.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fk98j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Otolaryngology - Head and Neck Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8k71nm04d"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Music</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Concerto for flute and orchestra, first movement</dcterms:title><ual:dissertant>Harmens, Hugo</ual:dissertant><dc:abstract>The submitted movement is the first of three movements of my Concerto for Flute and Orchestra, commissioned by Belgian flutist Oriana Dierinck for her flautO project. I composed this movement using algorithmic and computer-assisted composition techniques programmed from scratch. The program controls certain aspects of rhythm, pitch, dynamics, articulation, orchestration and form, with the goal of expanding further to control as many details of the generated music as possible, including instrumental techniques and timbre. I used the programming language, Ruby, to create the code needed, while the text-based notation software, LilyPond, is used to generate the actual score. Some manual editing of the score and the music has been necessary, but the majority of the musical information for the movement has been generated by the program itself. The intention is to broaden the scope of my own compositional practice and its results through detailed investigation of composition technique and musical concepts as automated procedures. This allows for music that I would otherwise not have written to be created, while still adhering to my own compositional principles and aesthetics.</dc:abstract><dc:abstract>Le mouvement présenté est le premier d’une suite de trois mouvements tiré de mon Concerto pour Flute et Orchestre, commissionné pour le projet flautO par le flûtiste belge Oriana Dierinck. J’ai composé ce mouvement utilisant l’écriture algorithmique ainsi que des techniques de composition assistée par ordinateur dès le début de la création de l'oeuvre. Le programme contrôlait certains aspects de composition tels que: le rythme, les notes utilisées, les nuances, l’orchestration ainsi que la force du mouvement, ayant pour but l’accroissement du contrôle du plus de détails possible de la musique générée, incluant les techniques instrumentales et le timbre. C’est en utilisant le langage de programmation Ruby pour la création de codes ainsi que le logiciel libre de notation musicale LilyPond que la partition actuelle fut créée. Certains aspects d’édition manuelle de la partition furent nécessaires, mais la majorité du contexte musical du mouvement fut créé par le programme lui-même.L’intention musicale de ce travail consiste à élargir le champ d’application de mes propres techniques de composition ainsi qu’une analyse détaillée de la technique de composition et des concepts musicaux des procédés automatisés. Ce travail me permet donc d’avoir créé une oeuvre musicale complète, que je n’aurais peut-être pas créée par moi même, tout en utilisant mes propres principes et esthétiques de composition.</dc:abstract><ual:supervisor>Melissa Hui</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k35697250.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nm04d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5138jh464"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Agricultural Economics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The impacts of food security policies in China at 2030- a global CGE analysis</dcterms:title><ual:dissertant>Zhang, Jingyuan</ual:dissertant><dc:abstract>Au cours des dernières années, il y a eu un intérêt croissant pour la question de la sécurité alimentaire de la Chine. La Chine fait face à de multiples défis pour atteindre la sécurité alimentaire dans un avenir proche. Sur le côté de l'offre, tendance actuelle de l'expansion urbaine continue à provoquer la diminution rapide des terres. En outre, la productivité agricole de la Chine est inférieure à la moyenne mondiale. Du côté de la demande alimentaire, la grande base de la population et la croissance rapide des revenus sont des facteurs importants pour la croissance rapide de la demande alimentaire. Le développement déséquilibré de la demande et de l'offre alimentaire en Chine suscitent des craintes, si la Chine est capable de se nourrir dans les prochaines décennies. Malheureusement, les études existantes n'avaient pas encore parvenir à un consensus dans ce débat. Cette étude prévoit en outre le discours dans ce domaine.Dans cette étude, le cadre et la base de données du modèle GTAP est utilisé pour construire un modèle CGE multirégional pour estimer les impacts de différentes interventions politiques dans la sécurité alimentaire de la Chine. Le modèle contenait 36 secteurs et 16 régions. Un processus récursif est utilisé pour projeter le modèle pour  l'année 2030 et l'année 2050 en vertu de BAU (business as usual). L'étude y compris dix scénarios pour étudier les implications d'ajustements tarifaires, la productivité totale des facteurs agricoles, les subventions agricoles et les taux de croissance de grains mandatés. Les effets de ces interventions politiques sur la sécurité alimentaire sont ensuite mesurés par neuf indicateurs, y compris les produits agricoles, l'importation et aux exportations agricoles, taux d'autosuffisance céréalière, prix des denrées alimentaires, la consommation alimentaire des ménages privés, ainsi que la croissance économique de la Chine, le changement de bien-être national, l'implication de la pauvreté et des facteurs rémunération du travail non qualifié.Projection de l'état de la sécurité alimentaire de la Chine pour l'année 2030 et 2050 dans BAU suggère que la Chine s’attend à juste au-dessus autosuffisance céréalière de 90% en 2030, mais il ne pourrait pas atteindre l'autosuffisance en céréales de 90% en 2050.La politique de la protection de terres arables actuelle "Ligne rouge" (1,800 millions de mu) n'est pas suffisante pour produire suffisamment de céréales en 2030 pour répondre à taux d'autosuffisance de 95%; en outre, il n'est pas suffisant pour répondre à taux d'autosuffisance de 90%  et de 95% en 2050. Les résultats suggèrent que l'amélioration de la PTF agricole est grandement utile pour atteindre la sécurité alimentaire. L'accord de libre commerce de la viande avec l'Australie s'attend à améliorer la sécurité alimentaire de la Chine. Taux de croissance mandaté des grains est également une option favorable, lorsque le gouvernement tente d'améliorer l'accessibilité alimentaire des populations pauvres et assurer un taux d'autosuffisance haut du riz et du blé. En comparant avec ces politiques, les subventions aux engrais et de machines, les ajustements tarifaires des grains, et le commerce de la viande avec la Corée sont censés avoir des effets néfastes sur la sécurité alimentaire de la Chine. En conclusion, l'étude suggère que (1) la Chine doit strictement protéger les terres arables (2) La réduction tarifaire de la viande est utile pour atteindre un statut plus élevé de la sécurité alimentaire. Accord de commerce libre de la viande avec l'Australie devrait avoir des avantages à long terme pour la sécurité alimentaire. (3) Le gouvernement devrait promouvoir l'investissement dans la recherche agricole et le développement de la technologie pour améliorer la productivité agricole (PTF), qui est considérée comme un des avantages profonds et durables pour la sécurité alimentaire nationale.</dc:abstract><dc:abstract>In recent years, there has been a growing interest in China’s food security issue. China faces multiple challenges to achieve food security in the near future. On the supply side, current urban expansion trend continuously cause the rapid land diminution. In addition, the agricultural productivity of China is lower than the world average. On the food demand side, large population base and rapid income growth drive China’s domestic food demand considerably. The unbalanced development of food demand and supply in China raise concern if China is able to feed itself in next decades. Unfortunately, existing studies have yet to arrive at a consensus in this debate. This thesis provides further discourse in this area.   In this study, the GTAP framework and database is used to construct a multiregional CGE model to estimate impacts of different policy interventions in China’s food security. The model contained 36 sectors and 16 regions. A recursive process is used to project the model to the 2030 and 2050 under BAU (business as usual). The study attempts ten scenarios to investigate implications of tariff adjustments, agricultural total factor productivity, agricultural subsidies and mandated grain growth rates. The effects of those policy interventions on the food security are then measured by nine indicators, including agricultural outputs, agricultural import and export, grain self-sufficiency rate, food price, private household food consumption, as well as China’s economic growth, national welfare change, poverty implication and factor returns to unskilled labor.Projection of the China’s food security status to the year 2030 and 2050 in BAU suggests that China is expected to just above 90% grain self-sufficiency in 2030, but it couldn’t achieve 90% grain self-sufficiency in 2050. The current arable land protection—"Red Line" arable land policy (1,800 million mu) is not sufficient to produce enough grain in 2030 to meet 95% self-sufficiency rate; moreover, it is not enough to meet 90% (2,727.495 million mu) and 95% (2,879.022 million mu) self-sufficiency rates in 2050.  The results suggest that agricultural TFP improvement is greatly helpful to achieve food security. Regarding to agricultural trade policy, meat import tariff reduction is likely to have more benefits in food security than grain tariff adjustments. The free meat trade agreement with Australia is expected to improve China’s food security. Mandated grain growth rate is also a favorable policy option, when government attempts to improve poor people’s food accessibility and ensures high rice and wheat self-sufficiency rate. Compared those policies, fertilizer and machinery subsidies, grain tariff adjustments, and free meat trade with Korea are expected to have detrimental effects on China’s food security. In conclusion, the study suggests that (1) China must strictly protect arable land (2) Reducing meat tariff is helpful to achieve higher food security status. Free meat trade agreement with Australia is expected to have long-term benefits to food security. (3) The government should promote investment on agricultural research and technology development to improve agricultural productivity (TFP), which is considered to have profound and lasting benefits to national food security.</dc:abstract><ual:supervisor>Paul Thomassin</ual:supervisor><ual:supervisor>Kakali Mukhopadhyay</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72pb192.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jh464</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agricultural Economics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Av405sd343"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Digital video projection for interactive entertainment</dcterms:title><ual:dissertant>Hieda, Naoto</ual:dissertant><dc:abstract>Digital projection technology allows for effective and entertaining spatial augmented reality applications. Leveraging the capabilities of state-of-the-art motion capture or commodity depth sensors to determine the 3D position and pose of objects in real time, it is possible to project dynamic graphical content on arbitrary surfaces. In this thesis, we explore computer vision techniques including projector-camera calibration and 3D surface reconstruction to accurately map contents on a static surface, a dynamically moving rigid-body surface, and a human face. Quantitatively, the projection error is measured for both displaced and moving rigid-body objects. The accuracy of projection on a displaced object is within 2 pixels in 71% of the extent of the measured points in 320 mm by 400 mm working area. The system's response time to object movement is dictated primarily by that of the latency of the acquisition and display devices used, and a prediction filter is implemented for delay compensation. As an application of such a dynamic projection mapping system, we studied digital facial augmentation whereby participants can have the experience of "painting" on someone's face, or even on their own, by observing the projection in a mirror.</dc:abstract><dc:abstract>La technologie de vidéoprojection numérique nous permet de créer efficacement des applications amusantes de réalité spaciale augmentée. En exploitant les capacités de capture de mouvements de pointe ou de scanneurs 3-D il est possible de déterminer la position et l'orientation des objets en temps réel. Cela nous permet de projeter du contenu graphique dynamique sur des surfaces variées. Dans cette thèse nous explorerons les techniques de vision par ordinateur incluant la calibration de caméra-vidéoprojecteur et la numérisation de surfaces 3-D dans le but de projeter du contenu sur une surface statique, un modèle du solide indéformable et un visage humain. Quantitativement, l'erreur de projection est mesuré pour les objets déplacés ainsi que pour les modèles du solide indéformable. L'erreur de précision de la projection sur un objet déplacé est à l'intérieur de 2 pixels dans 71% des points mesurés dans un espace de travail de 320 mm par 400 mm. Le temps de réponse du système par rapport aux objets en mouvement est causé par la latence du scanneur et du vidéoprojecteur utilisés. Dans ce cas nous implantons un filtre pour compenser le délai. Pour démontrer l'application de cette vidéoprojection de mapping dynamique, nous avons étudié l'augmentation numérique du visage où les participants réalisaient l'expérience de «peindre» sur leur visage ou celui de quelqu'un d'autre en observant la projection dans un miroir.</dc:abstract><ual:supervisor>Jeremy Cooperstock</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vq27zr42c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sd343</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1z40kw74g"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An analytical model to estimate lifetime for application specific NoC-based MPSoCs with slack</dcterms:title><ual:dissertant>Park, Eui Young</ual:dissertant><dc:abstract>Embedded system optimization is an important part of system design. For engineers who are concerned about system reliability, optimization between system lifetime and cost is especially important. Though, lifetime evaluation of complex systems, such as MPSoCs, requires complex system modeling and Monte Carlo simulation. Also, if the number of designs to evaluate increases, optimal design search becomes a time consuming task. Hence, to resolve such problems, we present an analytical model which approximates the lifetime reliabilities of application specific NoC-based MPSoCs with \textit{slack} (extra system resources that can take over tasks, if parts of the system fail). Given a design space which considers all the alternative designs that have unique slack, first, the analytical model categorizes designs based on the amount of slack. Then, through sampling and analysis, the model learns the reliability characteristics about the design space. Applying the analysis results, lifetimes of the rest designs can be approximated in terms of Mean Time To Failure (MTTF). Furthermore, the model can be used to prune designs that have relatively lower approximated lifetimes. Within the reduced design space, the system engineer can focus on evaluating the remaining designs to quickly search for optimal solutions.The following summarizes the analytical model's MTTF approximation quality as well as the design space reduction performance measures. When the model was tested with five benchmarks, first, the approximated MTTFs have 5.57% average error and 13.18% average variance, in the worst case. Second, we evaluated the aggregate lifetime of the top 10% designs and calculated the portion it takes up in the whole design space, both by the approximated lifetime and by the simulated lifetime. When the two portions were compared, as an example, they were about identical, occupying 11.89% by approximation and 11.90% by simulation. Third, when a design space was reduced down to top 10% of its entire population, in the worst case, the analytical model finds optimal solutions within 2.31% of the reference Pareto optimal set. Finally, when a design space was reduced down to top 2% of its entire population, in the worst case, the analytical model finds optimal solutions within 14.78% of the reference Pareto optimal set. Such design space percent reduction is directly related to design time savings and this is the main strength of our approach.</dc:abstract><dc:abstract>L'optimisation des systèmes intégrés est un élément important de la conception du système. Pour les ingénieurs qui sont préoccupés par la fiabilité du système, optimisation entre la durée de vie du système et le coût est particulièrement important. Bien que, l'évaluation de la durée de vie des systèmes complexes, tels que MPSoCs, nécessite la modélisation des systèmes complexes et la simulation de Monte Carlo. En outre, si le nombre de modèles à évaluer augmente, la recherche de conception optimale devient une tâche qui prendra longtemps. Par conséquent, pour résoudre ces problèmes, nous présentons un modèle analytique qui se rapproche de la fiabilité de la durée de vie de MPSoCs base-NoC spécifiques applications avec slack (ressources système supplémentaires qui peuvent prendre en charge les tâches, si des parties du système échouent). Étant donné un espace de conception qui considère toutes les conceptions alternatives qui on slack unique d'abord, le modèle analytique catégorise conceptions basées sur la quantité de slack. Ensuite, grâce à l'échantillonnage et l'analyse, le modèle apprend les caractéristiques de fiabilité sur l'espace de conception. En appliquant les résultats de l'analyse, la durée de vie des conceptions peuvent être estimés en termes de Mean Time To Failure (MTTF). En outre, le modèle peut être utilisé pour tailler les conceptions qui ont des durées de vie relativement plus faible. Dans l'espace de conception réduite, l'ingénieur système peut se concentrer sur l'évaluation des conceptions restantes pour rechercher rapidement des solutions optimales.Le tableau suivant résume MTTF la qualité de l'approximation du modèle analytique ainsi que les mesures de rendement de la réduction de l'espace de conception. Lorsque le modèle a été testé avec cinq critères de référence, d'abord, les MTTFs approchées ont erreur moyenne de 5,57% et la variance moyenne de 13,18%, dans le pire des cas. Deuxièmement, nous avons évalué la durée de vie globale de 10% des dessins et calculé la partie qu'il occupe dans l'ensemble de l'espace de conception, à la fois par la durée de vie approximative et par la durée de vie simulé. Lorsque les deux parties ont été comparées, à titre d'exemple, ils étaient à peu près identique, occupant 11,89% en rapprochement et 11,90% en simulation. Troisièmement, quand un espace de conception a été réduite à 10% supérieurs de l'ensemble de sa population, dans le pire des cas, le modèle analytique trouve des solutions optimales dans les 2,31% de la référence Pareto ensemble optimal. Enfin, quand un espace de conception a été réduite à 2% le haut de l'ensemble de sa population, dans le pire des cas, le modèle analytique trouve des solutions optimales dans les 14,78% de la référence Pareto ensemble optimal. Cet espace de conception pour cent de réduction est directement liée à concevoir des économies de temps et ceci est la principale force de notre approche.</dc:abstract><ual:supervisor>Brett Meyer</ual:supervisor><ual:supervisor>Haibo Zeng</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tq57nt752.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kw74g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2801pk13s"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effect of diet on «Spodoptera exigua» (Hübner) caterpillar enzyme activity</dcterms:title><ual:dissertant>Ji, Jinyuan</ual:dissertant><dc:abstract>Les insectes utilisent des enzymes associées aux glandes salivaires labiales ou au système digestif pour détoxifier les molécules de défense des plantes ou atténuer leurs défenses induites. Les études récentes suggèrent que l’activité de telles enzymes peut être affectée par l’alimentation à travers deux facteurs principaux : les métabolites secondaires des plantes et la qualité nutritionnelle. La manière dont différents régimes de plantes affectent l’activité enzymatique de chenilles de Spodoptera exigua (Hübner) est mal connue. C’est pourquoi l’objectif de cette étude est de comprendre la façon dont différents régimes de plantes affectent l’activité des enzymes suivantes des chenilles : le glucose oxydase (GOX), l’ascorbate peroxydase (APOX), le glutathion S-transférase (GST), la trypsine et le carboxylesterase. Les chenilles furent transférées sur des plantes ou sur une alimentation artificielle pendant 48 heures afin de comparer les effets de l’alimentation sur l’activité enzymatique. Les régimes végétaux sont Arabidopsis thaliana, Medicago truncatula et Solanum lycopersicum. Des contrôles à jeun et d’autres nourris avec une alimentation artificielle furent utilisés. Les chenilles nourries avec Arabidopsis avaient une activité supérieure du glutathion S-transférase (GST), du carboxylesterase et de la trypsine comparativement aux chenilles nourries avec d’autres régimes. L’activité du GST des chenilles nourries avec Arabidopsis était respectivement plus de 7 fois et 4 fois supérieure à celle de chenilles nourries sur des plants de tomates ou de Medicago. L’activité de la trypsine des chenilles nourries avec Arabidopsis était respectivement plus de 2 fois et 5 fois supérieure à celle de chenilles nourries sur des plants de tomates ou de Medicago. Les chenilles nourries avec Arabidopsis avaient près de 3 fois plus d’activité du carboxylesterase que les chenilles nourries avec Medicago. Ce résultat fut imité en ajoutant des extraits d’Arabidopsis dans la nourriture artificielle, ce qui suggère que ces enzymes pourraient être activées par des métabolites secondaires. En ce qui a trait au GOX et à la trypsine, la qualité nutritionnelle (ratio de protéines et de glucides assimilables, ratio de P:G) a joué un rôle dans le contrôle de l’activité enzymatique. Le ratio élevé de protéines dans la nourriture artificielle a augmenté l’activité du GOX, tandis que l’activité de la trypsine a été induite par un ratio de protéines faible. Les chenilles nourries avec un mélange à 24P:17G avaient un niveau d’activité du GOX 2 fois supérieur à celui des chenilles nourries à un ratio de 25P:39G. Les chenilles nourries avec un mélange à 25P:39G avaient un niveau d’activité de la trypsine plus de 2 fois supérieur à celui des chenilles nourries à un ratio de 24P:17G. Ainsi, l’activité enzymatique de chenilles de S. exigua est fortement corrélée avec l’alimentation qui leur est fourni.</dc:abstract><dc:abstract>Insects use enzymes associated with labial salivary glands or guts to detoxify plant defensive compounds or suppress plant induced defenses. Current studies suggest that the activity of these enzymes can be affected by diet due to two main factors: plant secondary metabolites or nutritional quality. How different plant diets will affect the enzyme activity of Spodoptera exigua (Hübner) caterpillars is not well understood. Therefore, the objective of this research is to understand how plant diet affects the activity of the caterpillar enzymes: glucose oxidase (GOX), ascorbate peroxidase (APOX), glutathione S-transferase (GST), trypsin and carboxylesterase. Caterpillars were transferred to plants or artificial diet for 48 hours to compare the effects of diets on enzyme activity. The plant diets are Arabidopsis thaliana, Medicago truncatula and Solanum lycopersicum. As well, a starved and artificial diet control were used. Caterpillars fed on Arabidopsis had higher glutathione S-transferase (GST) activity, carboxylesterase activity and trypsin activity compared to other plant diets. GST activity of caterpillars fed on Arabidopsis was more than 7 times or 4 times higher than caterpillars fed on tomato or Medicago, respectively. Trypsin activity of caterpillars fed on Arabidopsis was almost twice or more than 5 times higher than caterpillars fed on tomato or Medicago, respectively. Arabidopsis-fed caterpillars had almost 3 times of carboxylesterase activity than that of Medicago-fed caterpillars. This result was mimicked by adding extracts of Arabidopsis plants to artificial diet, which suggests that it may be plant secondary metabolites that activated these enzymes. As for GOX and trypsin, the nutritional quality (protein-to-digestible carbohydrate ratio, P:C ratio) played an role in determining enzyme activity. The high level of protein in the artificial diet increased GOX activity, while trypsin activity was induced by low protein level. The caterpillars fed on 24P:17C diet had twice higher GOX activity than the caterpillars fed on 25P:39C diet. Caterpillars fed on the 25P:39C diet had more than twice higher trypsin activity than 24P:17C fed caterpillars. Therefore, enzyme activity of S. exigua caterpillars is strongly correlated with diets that these insects feed on.</dc:abstract><ual:supervisor>Jacqueline Bede</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pd47d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2801pk13s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Plant Pathology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4t64gr22z"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>ChIP-seq identifies Lrp6 as a novel αNAC gene target following PTH treatment</dcterms:title><ual:dissertant>Miller, Julie Ann</ual:dissertant><dc:abstract>La chaîne alpha du dimère NAC (Nascent polypeptide associated complex) alphaNAC, fonctionne comme un élément régulateur transcriptionnel dans les ostéoblastes. Lorsque les ostéoblastes sont stimulés par l'hormone parathyroïdienne (PTH), un mécanisme impliquant l’enzyme PKA induit alphaNAC à se deplacer du cytoplasme vers le noyau, où il module latranscription génique. Bien que des études sur des animaux transgéniques démontrent qu’alphaNAC joue un rôle physiologique sur la transcription dans les ostéoblastes, les cibles génétiques d’ alphaNAC sont peu étudiées. Dans notre étude, nous utilisons la technique ChIP-seq pour identifier des cibles potentielles d’alphaNAC. Nous identifions comme cible d’alphaNAC le gène Lrp6. Ce gène correspond à une protéine qui constitue un élément clé du mécanisme Wnt, régulateur important dans le développement du squelette. A l’aide de la technique ARN-Seq, nous confirmons que la PTH induit l'expression du gène Lrp6 dans les ostéoblastes. Des études ChIP conventionelles confirment qu’une forme phosphorylée d’alphaNAC (alphaNAC-S99) interagit avec le promoteur de Lrp6. Enfin, des études utilisant les shRNA indiquent que l’inhibition d’alphaNAC provoque une réduction importante dans l'expression de Lrp6. Nos résultats indiquent qu’alphaNAC a pour function de contrôler l'expression de Lrp6. Dans nos recherches futures, nous visons à caractériser la nature moléculaire de l’interaction entre alphaNAC et le promoteur de Lrp6, et de déterminer son activité transcriptionnelle. Nous espérons mener des études sur des animaux transgéniques pour mieux comprendre les conséquences physiologiques de l’activité d’alphaNAC sur l’expression de Lrp6 en réponse à la stimulation avec PTH.</dc:abstract><dc:abstract>The alpha chain of the nascent polypeptide associated complex (alphaNAC) functions as a transcriptional coregulator in osteoblasts. When osteoblasts are stimulated by parathyroid hormone (PTH), a PKA-dependent signaling pathway induces alphaNAC to translocate from the cytoplasm to the nucleus, where it regulates bone-specific gene transcription. Although mutation studies show that intra-nuclear activity of alphaNAC plays a pivotal role in bone development in mice, few of alphaNACs transcriptional targets are known. Here, we use the highthroughput sequencing technique ChIP-seq to search across the mouse genome for targets of alphaNAC. We identify as a novel candidate gene target of alphaNAC the gene Lrp6, which codes for a key component of the Wnt signaling pathway, an important regulator of bone development. Using RNA-seq, we show that PTH treatment induces significant Lrp6 gene expression in osteoblast cells. ChIP assays confirm that the PTH-induced PKA-mediated phosphorylated form of alphaNAC at residue serine 99 (S99) binds to the promoter region of Lrp6. Finally, shRNA studies in which endogenous alphaNAC expression is knocked down provoked a significant reduction in Lrp6 expression. Taken together, these findings point to alphaNAC as a regulator of Lrp6 gene expression. In our future research, we aim to determine the specific binding site of alphaNAC at the promoter of Lrp6, and determine its transcriptional activity. Additionally, we will characterize the physiological consequences of alphaNAC’s effects on Lrp6 expression during bone development, and identify alphaNAC’s involvement in other molecular pathways.</dc:abstract><ual:supervisor>Rene St-Arnaud</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/08612r58m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gr22z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Human Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A37720g76t"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Agricultural Economics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Predicting non-communicable disease based on behavioral risk factors and social determinants of health -- A Canadian study</dcterms:title><ual:dissertant>Jia, Yining</ual:dissertant><dc:abstract>In Canada, the concern over non-communicable diseases (NCDs), also known as chronic diseases, has become a major issue. With the significant increase of NCDs risk factors, Canadians are facing NCDs challenges. Two out of five Canadians, above the age of 12 years, have at least one NCD and 80% are at risk of developing a NCD. NCDs rates are affected by a complex interaction of factors including the underlying biological, behavioral, social, physical conditions, and health service related. This study only focused on behavioral and social conditions. The impact of social determinants of health (SDOH) and behavioral risk factors (BRFs) on individuals’ probability of getting a NCD in Canada were assessed in this study. Both the independent effect of each risk factor and their multi-function effects were assessed. BRFs include unhealthy diet (low fruit and vegetable consumption), physical inactivity, tobacco use and harmful use of alcohol. The SDOH considered in this thesis include income, education level, marital status, age and work stress. The Canadian Community Health Survey (2010) data set was used in the analysis of this study. A sample of 62,909 individuals were investigated in the CCHS 2010 survey. Univariable and multivariable logistic regression models were used in the analysis. These results indicate that the socio-economic status is related to an individual’s probability of getting a NCD. Higher socio-economic status is associated with better health, and people with less NCDs. Respondents who reported higher levels of education and income experienced fewer NCDs than respondents with lower education and income levels. Respondents with the highest work stress levels were more likely to have NCDs than those not so stressed. A healthy lifestyle, i.e. more fruit and vegetable consumption, being physically active, less smoking, is important to maintain better physical health in order to reduce the risk of having a NCD.  Respondents who were obese and overweight were more likely to have NCD than those of normal weight. However, due to limitations of the data, the results regarding marital status and alcohol consumption were not clear and needs further research. Recommendations from both institutional level and community involvement policies were made in the conclusion chapter of the thesis.</dc:abstract><dc:abstract>Au Canada, l'inquiétude suscitée par les maladies non transmissibles (MNT), aussi connu comme les maladies chroniques, est devenue un enjeu majeur. Avec l'augmentation significative des facteurs de risque des maladies chroniques, les Canadiens sont confrontés à des défis des maladies chroniques. Deux Canadiens sur cinq, âgés de plus de 12 ans, ont au moins une maladie chronique et 80% sont à risque de développer une maladie chronique. Les taux de maladies chroniques sont affectés par une interaction complexe de facteurs comprenant les conditions sous-jacentes socio-économiques, culturelles, politiques et environnementales. Cette étude uniquement axé sur les conditions sociales et comportementales. Cette étude a évalué l'impact des déterminants sociaux de la santé (DSS) et des facteurs de risques comportementaux (FRC) sur la probabilité des individus d'obtenir la MNT au Canada. Tant l'effet indépendant de chaque facteur de risque que les effets multifonctionnels ont été évalués. Les FRC comprennent la consommation des fruits et des légumes,  l'activité physique, l'usage du tabac et la consommation d'alcool. Les DSS considéré dans cette thèse comprennent mauvaise alimentation (faible consommation de fruits et légumes), l'inactivité physique, l'usage du tabac et l'usage nocif de l'alcool. L’ensemble de données, fourni par l’'Enquête sur la santé dans les collectivités canadiennes (2010), a été utilisé dans l’analyse de cette étude. Un échantillon de 62 909 personnes ont été enquêtées dans l'ESCC 2010. Les modèles de régression logistique univariables et multivariables ont été utilisées dans l’analyse. Ces résultats indiquent que le statut socio-économique est lié à la probabilité d'obtenir un MNT d'un individu. Le statut socio-économique plus élevé est associé à une meilleure santé, et les gens avec moins des maladies chroniques. Les interrogés qui ont déclaré des niveaux plus élevés de scolarité et de revenu ont connu moins de maladies non transmissibles que les répondants ayant des niveaux faibles d'éducation et de revenu. Les interrogés avec les plus hauts niveaux de stress au travail étaient plus susceptibles d'avoir des maladies chroniques que ceux qui ne sont pas tellement stressés. Un mode de vie sain (e.g. plus de consommation des fruits et des légumes, être physiquement actif, moins de tabac) est important pour maintenir un meilleur état de santé et réduire le risque de maladies non transmissibles. Les interrogés qui étaient obèses et en surpoids étaient plus susceptibles d'avoir des maladies chroniques que ceux de poids normal. Toutefois, en raison de la limitation des données, les résultats concernant l'état matrimonial et la consommation d'alcool n’étaient pas clairs et ont besoin de la recherche continue. Les recommandations au niveau institutionnel et des politiques de l’engagement communautaire ont été proposées dans la conclusion de cette étude.</dc:abstract><ual:supervisor>Paul Thomassin</ual:supervisor><ual:supervisor>Kakali Mukhopadhyay</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/db78tg02h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720g76t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agricultural Economics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agm80hz40w"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Active Galactic Nuclei and their role in galaxy evolution in the early universe</dcterms:title><ual:dissertant>Attewell, Derek</ual:dissertant><dc:abstract>L'évolution des galaxies continue d'être l'un des sujets les plus actifs et fascinant de la cosmologie observationelle. Les mécanismes fondamentaux responsables de la transformation de l'Univers jeune et homogène en un spectre de structures complexes que l'on observe aujourd'hui n'est toujours pas entièrement compris. Les noyaux actifs de galaxies (AGN, pour Active Galactic Nuclei, en anglais) sont des trous noirs présent au centre de leur galaxie hôte, et qui accretent poussières et gaz. On pense que ces AGN jouent un rôle important dans l'évolution des galaxies par rétrocontrôle et étouffement de la formation stellaire. Pour notre échantillon de 50,000 sources spectroscopiques, nous avons mesuré les largeurs équivalentes de raies d'émissions de O[lll] et Hbeta pour 1226 sources avec une signifiance de sigma &gt; 4.  Nous avons ensuite calculé les rapports entre ces deux raies d'émission.  En utilisant l'outil novateur de diagnostique d'excitation de mass de Juneau (2011), et en remplaçant le rapport [NII]/Halpha par la masse stellaire comparable, nous avons identifié 371 AGNs, soit 30% de notre sous-échantillon.  Cependant, nous n'avons pas identifié de différences observationelles entre la population active et le reste des galaxies à formation stellaire, et ce, dans l'espace de décalage vers le rouge et dans l'espace couleur-magnitude. Par contre, nous avons démontré que toutes les galaxies, quelque soit la source ionisante, occupent la partie bleu du diagramme de couleur-magnitude. Puisque le critère de qualité sélectionne préférentiellement les sources avec une raie d'émission O[lll] particulièrement forte, qui sont connues pour avec une population stellaire jeune Kauffmann (2003), nous avons par conséquent identifié une population de galaxies jeunes possédant un noyau actif lumineux en leur centre.</dc:abstract><dc:abstract>Galaxy evolution continues to be one of the most active and exciting areas in observational cosmology today. The fundamental mechanisms responsible for transforming the early homogeneous universe into the spectrum of complex structure we see in the local universe remain poorly understood. Active Galactic Nuclei (AGN) are black holes residing in the center of their host galaxy, actively accreting dust and gas. It is suspected that AGN play an important role in galaxy evolution through feedback and the quenching of star formation. From our sample of 50,000 spectroscopic sources, we were successful in measuring the equivalent widths of the O[lll] and Hbeta emission lines for 1226 sources with sigma &gt; 4, and subsequently calculating the indicative line ratio between the two. Utilizing Juneau (2011)'s novel Mass Excitation Diagnostic tool, replacing the [NII]/Halpha line ratio with the comparable stellar mass, we identified 371 active galactic nuclei, comprising 30% of our subsample. Unfortunately we were not able to identify any observable differences between the active population and the remaining star forming galaxies, in both redshift distribution and colour-magnitude space. However we did find that all galaxies, regardless of the ionizing source occupied the blue cloud on the colour-magnitude diagram. Since our quality criteria preferentially selected sources with particularly strong O[lll] emission lines, which are known to have young stellar populations Kauffmann (2003), we therefore have identified a population of young galaxies that have luminous active nuclei residing at their center.</dc:abstract><ual:supervisor>Tracy Webb</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g7828.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hz40w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7s75dg55s"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>mTOR transcriptional regulation by Nrf2</dcterms:title><ual:dissertant>Bendavit, Gabriel</ual:dissertant><dc:abstract>Nuclear Erythroid 2-related factor (Nrf2) est un facteur de transcription qui joue un rôle primordial dans la défense cellulaire contre les stress oxydatif et électrophile. Il régule la transcription en se fixant sur les éléments de réponse antioxidative (ARE) impliqués dans la résistance et le métabolisme des médicaments. En outre, plusieurs études montrent des intercactions directes ou indirectes de Nrf2 avec la voie de signalisation Pi3K/AKT/mTOREn se basant sur le rôle de Nrf2 dans le métabolisme du cancer et son interaction avec la voie de signalisation mTOR, nous avons formulé l'hypothèse selon laquelle Nrf2 régulerait les niveaux de mTOR. Tout D'abord, nous avons observé que la modulation des niveaux de Nrf2 dans les cellules du cancer du poumon régule mTOR au niveau protéique. Ensuite, l'utilisation de la PCR quantitative à temps réel et l'essai de transactivation sur un vecteur rapporteur luciférase contenant le promoteur de mTOR nous a permis de montrer que Nrf2 régule mTOR au niveau transcriptionnel dans les cellules HEK293 et A549.D'autre part, l'introduction des mutations au sein de la séquence de l'ARE du promoteur de mTOR réduit l'activité luciférase par plus de 50%. Ceci confirme que malgré sa séquence différente de la séquence consensus, cet ARE est requis pour la liaison et la régulation de l'expression de mTOR.l'interaction physique de Nrf2 avec l'ARE du promoteur de mTOR a été confirmé in vitro par DNA pull down et par retard sur gel (EMSA) et in vivo par immunoprécipitation de la chromatine. En conclusion, nos résultats suggèrent que le rôle de Nrf2 dans la sensibilité aux traitements cytotoxiques pourrait découler de sa capacité à réguler l'expression de mTOR.</dc:abstract><dc:abstract>Nuclear Erythroid 2-related factor (Nrf2) is a master transcription factor, and thereby is a major regulator of cytoprotective responses to oxidative and electrophilic stress. This is accomplished by recognition and binding to antioxidant response elements (ARE) in the promoter of target genes, which triggers activation of genes encoding proteins that range from drug metabolizing enzymes II family to drug efflux pumps. Numerous studies have shown direct and indirect interactions between Nrf2 and different signaling pathways including components of the Pi3K/AKT/mTOR signaling pathway.The potential for a role for Nrf2 in cancer metabolism directed our study towards its impact on mTOR, the metabolic maestro of this pathway. We observed that modulation of Nrf2 levels in lung cancer cell lines regulates mTOR protein levels. In order to verify if this regulation is present at the transcriptional level, we performed both RT-qPCR analysis and a luciferase assay to functionally analyze the promoter region of this gene for the presence of functional ARE motifs. We found that transcription of the Mtor protein was directly modulated by Nrf2 levels in the non small cell lung cancer cell line A549, as well as in the non-transformed human cell line HEK293. Mutation of the ARE sequence in the promoter of the mTOR gene, decreased the effect of Nrf2 on an ARE- luciferase construct’s activity by more than 50%. The physical binding of Nrf2 with the ARE sequence in mTOR promoter was further confirmed in vitro via DNA pull-down and EMSA and in vivo via in a ChIP assay. Additional studies show intimate interactions between other components of the PI3K pathway and Nrf2.</dc:abstract><ual:supervisor>Gerald Batist</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579w14x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75dg55s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahm50tv423"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Cross-sectional and longitudinal analysis of the association between diabetes distress and sociodemographic, lifestyle and diabetes related factors in a sample of adults with type 2 diabetes</dcterms:title><ual:dissertant>Lipscombe, Carla</ual:dissertant><dc:abstract>INTRODUCTION.Moderate to severe diabetes distress (DD) is a common mental health comorbidity among adults with type 2 diabetes and is characterized by negative emotions, worries and fears relating to living with diabetes and its management. Cross-sectional studies find DD is strongly and independently correlated with poorer diabetes health and disease management however, few studies have examined how lifestyle behaviors such as smoking, physical activity and alcohol consumption relate to DD. Additionally, the vast majority of the published literature on DD has been cross-sectional, and relatively little is known about the pattern of change of DD symptoms over long periods of time. The objectives of the following thesis are two-fold: 1) to examine the association between moderate and severe DD and lifestyle behaviors (physical activity, smoking, alcohol consumption) according to gender, 2) to identify and describe longitudinal changes in DD symptoms over 4 years of follow-up time. GENERAL METHODS. The data for this thesis were derived from the Evaluation of Diabetes Treatment study, a longitudinal community based survey of Canadian adults with type 2 diabetes (2011-2014). Participants were recruited using mixed methods sampling and were considered eligible if they had a doctor diagnosis of type 2 diabetes (≤10 years), were insulin-naïve, between 40 and 75 years of age and from Quebec, Canada. A total of 2,028 adults completed the baseline interview and provided information on DD, lifestyle behaviors, mental health, sociodemographic and diabetes related factors. RESULTS. Cross-sectional analyses: A series of multinomial logistic regression analyses were used to evaluate the association between DD and lifestyle behaviors. Effects estimates can be interpreted as probability ratios (PR). In females, physical inactivity was associated with an increased likelihood of moderate distress (PR: 2.2 (1.49-3.24)) and severe distress (PR: 1.80 (1.00-3.24)). In males, only severe distress was associated with physical inactivity (PR: 1.92 (1.00-3.66)). Current smoking was associated with a greater probability of severe distress in both males and females; however this effect was stronger in male smokers (PR: 3.0 (1.54-5.84)) than female smokers (PR: 1.32 (0.67-2.60)). No association was found between alcohol consumption and DD in females, however, in males, frequent alcohol consumption was associated with a reduced probability of moderate (PR: 0.56 (0.34-0.91)) and severe distress (PR: 0.47 (0.21-1.06)).  Longitudinal analyses: We used a latent class group modelling approach to uncover trajectories of DD over 4 years of follow up time. Five distinct trajectories of DD were identified. Trajectories 1 and 2 described participants with persistently low distress (61% of sample) or persistently low, but at risk levels of distress (22% of sample). Trajectory 3 (7.5% of sample) included participants with moderate levels of distress that decreased over time. Trajectories 4 (6.5% of sample) and 5 (2.4% of sample) consisted of participants with moderate, but increasing levels of distress and persistently high (severe) levels of distress, respectively. Additionally, participants following trajectories of moderate and severe distress tended to have worse baseline mental and physical health.CONCLUSIONS.The findings from this thesis suggest an important role for DD in diabetes-related health behaviors and diabetes disease management. Additionally, the results indicate that for a subset of individuals, DD is a persistent condition over 4 years of follow-up time, while for other patients; DD symptoms may worsen over time. The dynamic nature of DD suggests that individuals may differ in their risk of developing negative health outcomes, and interventions aimed at reducing DD levels may not be warranted for all patients with DD symptoms. Screening for DD in high-risk patient groups may be an important consideration for medical health professionals.</dc:abstract><dc:abstract>INTRODUCTION.La détresse liée au diabète (DD) à nivaux modérées ou sévères est une comorbidité commune chez les adultes atteints de diabète du type 2. La DD est caractérisé par des émotions négatives et des inquiétudes liées à la vie avec le diabète. Des études transversales ont démontré que la DD est fortement liée avec une mauvaise santé diabétique et avec une mauvaise gestion de la maladie. Cependant, peu d'études ont examiné comment les habitudes de vie tels que le tabagisme, l'activité physique et la consommation d'alcool sont reliés à la DD. De plus, la grande majorité de la recherche publiée sur la DD est transversales, donc les trajets de développement ou de changement de symptômes de la DD au cours des longues périodes de temps sont peu connus. OBJECTIFSLes objectifs de cette thèse sont de: 1) examiner l'association entre la DD modéré et sévère avec les habitudes de vie (activité physique, tabagisme, consommation d'alcool) selon le sexe, et 2) identifier et décrire les trajectoires de changements de la DD au cours de 4 ans.Méthodes généralesLes données de cette thèse proviennent de l’étude de l’Évaluation du Diabète et de son Traitement, une enquête longitudinale des adultes canadiens atteints de diabète de type 2 (2011-2014). Les participants ont été recrutés en utilisant des méthodes d’échantillonnage mixtes. Ils étaient éligibles s’ils avaient un diagnostic de diabète de type 2 (≤10 ans), étaient naïfs à l’insuline, avaient entre 40 et 75 ans, et demeuraient au Québec. 2 028 adultes ont répondu à l'entrevue de base et ont fourni des informations sur la DD, les habitudes de vie, la santé mentale, les facteurs sociodémographiques et les facteurs liés au diabète.RÉSULTATSAnalyses transversales. Pour examiner l'association entre les habitudes de vie et la DD, nous avons effectué une série d'analyses de régression logistique multinomiale. Les estimations peuvent être interprétées comme des rapports de probabilité (PR).Chez les femmes, l'inactivité physique était associée à une probabilité accrue de la détresse modérée (PR: 2.2 (1,49 à 3,24)) et sévère (PR: 1,80 (1,00 à 3,24)). Chez les hommes, seulement la détresse sévère était associée à l'inactivité physique (PR: 1,92 (1,00 à 3,66)). Le tabagisme présent était associée à une plus grande probabilité de détresse sévère chez les femmes et les hommes; cependant, cet effet était plus fort chez les hommes (PR: 3.0 (1,54 à 5,84)) que les femmes (PR: 1,32 (0,67 à 2,60)). Aucune association n'a été trouvée entre la consommation d'alcool et la DD chez les femmes, cependant, chez les hommes, la consommation fréquente d'alcool était associée à une probabilité réduite de la DD modérée (PR: 0,56 (de 0,34 à 0,91)) et sévère (PR: 0,47 (0,21 à 1,06)).Analyse longitudinale. Pour évaluer le changement longitudinal de la DD, nous avons utilisé une analyse de structure latente. Cinq trajectoires de la DD ont été identifiées. Les trajectoires 1 et 2 décrient des participants avec des niveaux de la DD continuellement bas (61% de l'échantillon) ou avec des niveaux de la DD continuellement bas mais à niveaux de risque (22% de l'échantillon). La trajectoire 3 (7,5% de l'échantillon) décrit des participants avec des niveaux de la DD modérés au début qui ont diminué à des niveaux infraliminaire au cours du suivi. Les trajectoires 4  et 5 décrient des participants avec des niveaux de la DD modérée qui ont augmenté au cours du suivi (6,5% de l'échantillon) ou avec des niveaux de la DD continuellement élevés et sévères (2,4% de l'échantillon). Les participants avec des trajectoires de la DD à niveaux modérée et sévère avait tendance à avoir une santé mentale et physique plus mauvaise au début du suivi.CONCLUSIONSLes résultats dévoilent un rôle important de la DD pour les comportements de santé liés au diabète.</dc:abstract><ual:supervisor>Norbert Schmitz</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365806n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hm50tv423</ual:fedora3Handle><dc:subject>Epidemiology and Biostatistics</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>