<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab5644w15j"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Light-emitting-diode (LED) lighting for greenhouse tomato production</dcterms:title><ual:dissertant>Deram, Paul</ual:dissertant><dc:abstract>The cost of artificial lighting is a major expense in the greenhouse production industry, especially during the winter where supplemental lighting is required to maintain production.  Current technology uses broad spectrum high pressure sodium lamps (HPS), which, despite being excellent luminous sources, are not the most efficient light source for plant production.  Specific light frequencies have been shown to impact photosynthesis more directly than others (especially in the red and blue ranges); focusing on specific wavelengths, light-emitting diodes (LEDs) could diminish lighting costs due to their high efficiency and lower operating temperatures.  LEDs can be selected to target the wavelengths absorbed by plants, enabling the growers to customize the wavelengths of light required to maximize production and limit wavelengths that do not significantly impact plant growth.  The primary purpose of this experiment was to test tomato plants (Solanum lycopersicum), in a research greenhouse using a full factorial design with three light intensities (High: 135 µmol m-2 s-1, Medium: 115 µmol m-2 s-1 and Low: 100 µmol m-2 s-1) at three red to blue ratio levels (5:1, 10:1 and 19:1) compared to 100% HPS, and a control (no supplemental lighting).  The exact wavelengths chosen were 449 nm for the blue and 661 nm for the red.  Secondary treatments were also tested using 100% red light supplied from the top, 100% red light supplied from the bottom, a 50%:50% LED:HPS and a replicate of the 10:1 ratio with High light intensity.  The experiment was replicated over two different seasons (Summer-Fall 2011 and Winter-Spring 2011-2012).  During the experiment, the highest biomass production (excluding fruit) occurred with the 19:1 ratio (red to blue), with increasing intensity resulting in more growth, whereas a higher fruit production was obtained using the 5:1 ratio.  The highest marketable fruit production (fruit over 90 g, Savoura internal standard) was the 50%:50% LED:HPS, followed by 5:1 High and 19:1 High.  From this research, LEDs have been shown to be superior in fruit production over HPS alone, and LEDs can improve tomato fruit production with HPS and have the ability to become the dominant supplemental greenhouse lighting system.</dc:abstract><dc:abstract>Le coût de l'éclairage artificiel est une dépense importante dans le secteur de la production en serre, surtout en hiver lorsqu'un éclairage supplémentaire est nécessaire pour maintenir le niveau de production. La technologie actuelle utilise des lampes à haute pression de sodium (HPS), qui en dépit d'être d'excellentes sources lumineuses, ne sont pas les sources lumineuses les plus efficaces pour la production végétale. Certaines fréquences spécifiques de lumière ont montré avoir un impact plus direct sur la photosynthèse que d'autres (en particulier dans les gammes de rouge et de bleu); en mettant l'accent sur certaines longueurs d'onde, les diodes électroluminescentes (LED) pourraient diminuer les coûts d'éclairage, en raison du rendement élevé et des températures plus basses de ce type de lampe. Les LED peuvent cibler les principales fréquences de lumière mieux absorbées par les plantes, ce qui permettrait aux producteurs de créer une lumière aux longueurs d'onde adaptées à la production optimale des plantes. Le principal objectif de cette expérience était de tester les lampes sur des plants de tomate (Solanum lycopersicum) dans une serre de recherche en utilisant un plan factoriel complet avec trois intensités lumineuses (Haute: 135 μmol m-2 s-1, Moyenne: 115 μmol m-2 s-1 et Basse: 100 μmol m-2 s-1) et trois proportions de rouge et bleu (5:1, 10:1 et19: 1), et comparer leur performance à celle de 100% HPS, et d'un contrôle (pas d'éclairage supplémentaire). Les longueurs d'onde choisies sont 449 nm (bleu) et 661 nm (rouge). Certains traitements secondaires ont également été testés, dont 100% rouge (éclairage par le haut ou le bas), un 50%:50% LED:HPS et une reproduction du 10:1 à haute intensité. L'expérience a été menée au cours de deux saisons différentes (été-automne et hiver-printemps). La production végétative la plus importante s'est produite avec le rapport 19:1 (rouge : bleu). La production de fruits était la plus élevé avec le rapport 5:1.  La production en fruits commercialisables la plus importante (fruits de 90 g et plus : étalon interne de Savoura) a été pour le 50%:50% LED:HPS, suivi du 5:1 et 19:1 à haute intensité. Les LED se sont montrés supérieures aux HPS quant à la production de tomates.</dc:abstract><ual:supervisor>Mark Lefsrud</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/028710509.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644w15j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Plant Culture</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anp193d389"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of the endothelial cell glycocalyx in mechanotransduction of wall shear stress</dcterms:title><ual:dissertant>Cooper, Scott</ual:dissertant><dc:abstract>L'athérosclérose, une maladie inflammatoire des artères de moyennes et grandes tailles, est une cause majeure de décès en Amérique du Nord. Les variations locales dans les forces hémodynamiques pourraient causer un dysfonctionnement focal des cellules endothéliales (CE) conduisant à un environnement pro-inflammatoire sujet au développement des lésions d'athérosclérose. Il est encore difficile de savoir comment les  CEs perçoivent et répondent aux forces hémodynamiques, mais le glycocalyx qui couvre la surface de la cellule est de plus en plus impliqué dans la mécanotransduction. Cette couche est composée de plusieurs glycosaminoglycanes dont l'héparane sulfate (HS), le plus abondant. Cette thèse vise à mieux définir le rôle du glycocalyx dans la mécanotransduction. Des expériences de perfusion ont été réalisées in vitro dans des modèles tridimensionnels de culture de tissu sous les niveaux physiologiques du stress laminaire de cisaillement (WSS). Par digestion enzymatique, la surface des cellules HS a été dégradée de manière sélective sur les CEs de l'aorte abdominale humaine de manière à nuire à son fonctionnement. Les deux HS dégradé et non dégradé (contrôle) des modèles de culture de tissus ont été exposés à 10 dynes/cm2 WSS et la réponse a été quantifiée. Les expériences ont montré que les CEs HS dégradées ont eu une réponse morphologiquement très différente en réaction à WSS que les CEs contrôles. Les CEs contrôles ont montré une élongation caractéristique et les cellules HS dégradées n'ont montré aucun changement. Les CEs contrôles, préconditionnées avec WSS ont également montré une diminution de l'adhésion des leucocytes (cellules NB4). HS dégradé des CEs n'a montré aucun changement significatif dans l'adhésion des leucocytes. Fait intéressant, l'effet de WSS sur l'expression des protéines inflammatoires, évaluée par l'analyse des adhérences intracellulaires de la molécule 1 (ICAM-1), n'a pas été sensiblement affectée par la dégradation des HS. Ces résultats soutiennent l'hypothèse que le glycocalyx est impliqué dans certaines voies de mécanotransduction des CEs et donne un aperçu de son rôle dans le développement de l'athérosclérose.</dc:abstract><dc:abstract>Atherosclerosis, an inflammatory disease of medium and large sized arteries, is a leading cause of death in North America. Local variations in hemodynamic forces have been hypothesized to cause focal endothelial cell (EC) dysfunction leading to a pro-inflammatory environment prone to atherosclerotic lesion development. It is still unclear how ECs sense and respond to hemodynamic forces, however the glycocalyx covering the cell surface has been increasingly implicated in mechanotransduction. This layer is comprised of several glycosaminoglycans with heparan sulphate (HS) being the most abundant. This thesis aims to further define the role of the glycocalyx in mechanotransduction. In vitro perfusion experiments were performed in three-dimensional tissue culture models under physiological levels of steady laminar wall shear stress (WSS). Through enzymatic digestion, cell-surface HS was selectively degraded on human abdominal aortic ECs to impair its functionality. Both HS degraded and non-degraded (control) tissue culture models were exposed to 10 dyne/cm2 WSS and the response was quantified. Experiments showed that HS degraded ECs had a significantly different morphological response to WSS than control ECs. Control ECs exhibited a characteristic elongation and HS degraded cells showed no change.  Control ECs, preconditioned with WSS, also showed a decrease in circulating leukocyte (NB4 cell) adhesion. HS degraded ECs showed no significant change in leukocyte adhesion. Interestingly, the effect of WSS on inflammatory protein expression, evaluated by analyzing intracellular adhesions molecule 1 (ICAM-1), was not noticeably affected by the degradation of HS. These findings support the hypothesis that the glycocalyx is involved in certain EC mechanotransduction pathways and provides insight into its role in the development of atherosclerosis. </dc:abstract><ual:supervisor>Richard L. Leask</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fw09c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/np193d389</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ast74cv187"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Behavioural and neurophysiological consequences of paternal separation in «Peromyscus californicus»</dcterms:title><ual:dissertant>Howell, Rebecca</ual:dissertant><dc:abstract>Parental care during the postnatal period has a major role in emotional development of the offspring. In the biparental species, the California mouse (Peromyscus californicus), both the father and the mother have a highly participative role in the postnatal care of pups. Previous studies have shown that if the father is removed, the mother does not compensate for his absence, thus the pups are deficient in care. Here we present results obtained after evaluating the emotional behavior and serotonin (5-HT) neurotransmission of adult California mice after father separation. Pairs of California mice were used for breeding and on postnatal day (PND) 3, litters were randomly designated to either be left with only the mother (paternally separated, PS) or with both parents (control, CTRL). Mice were weaned at PND 30 and after PND 70, behavioral tests were conducted including the open field, elevated plus maze, and novelty suppressed feeding tests. In vivo single unit extracellular recordings were performed in the dorsal raphe nucleus to assess 5-HT neuronal firing activity.According to our results, the absence of the father during the postnatal period does not affect the behavioral response of adult California mice in the open field, although interestingly in these tests these animals display high levels of activity. PS animals display less time in the open arms of the elevated plus maze (F(1,62)=3.93, p=0.052) and have a higher latency to eat in a novel environment after food deprivation (F(1,57)=3.999, p=0.05). While these last two results could be interpreted as an increase of anxiety-like behaviors, PS animals also had decreased food consumption in their home cage (F(1,57)=5.404, p=0.024), which raises questions of whether their latency to eat was due to anxiety, or that they were not as hungry. PS seems to have an impact in the 5-HT firing activity of the dorsal raphe nucleus. Compared with CTRL, in PS animals the mean 5-HT firing rate was decreased (F(1,120) = 5.017, p = 0.027), and the number of neurons per track was also decreased (F(1,39)=6.087, p=0.018). Our results suggest the absence of the father in a bi-parental species, such as California mice, could induce a slight increase in anxiety-like behaviors in response to stressful situations and decreased 5-HT neurotransmission in adulthood. </dc:abstract><dc:abstract>Le soin parental durant la période post-natale joue un rôle majeur dans le développement affectif des rejetons. Pour les espèces biparentales, les souris de Californie (Peromyscus californicus), le père et la mère ont une grande participation dans le soin post-natal chez les souriceaux. Des études antérieures avaient démontré que si on retire le père, la mère ne compensera pas pour son absence, du fait, les rejetons recevront des soins incomplets. Ici, nous présentons les résultats obtenus après avoir évalué le comportement affectif et la neurotransmission de sérotonine (5-HT) chez la souris de Californie adulte après la séparation du père. Des couples de souris de Californie ont été utilisées pour s'accoupler et au jour post-natal (JPN) 3, les rejetons étaient assignés aléatoirement soit à rester seulement avec la mère (séparation paternelle, SP) soit avec les deux parents (témoin, TMN). Les souris ont été sevrées au JPN 30 et après JPN 70, des tests de comportements ont été conduits incluant le test sur terrain libre, du labyrinthe surélevé, et de suppression alimentaire. Des enregistrements extracellulaires simple in vivo a été fait dans le noyau du raphé dorsal pour évaluer les sécrétions neuronales de la 5-HT. D'après nos résultats, l'absence du père durant la période post-natale n'affecte pas le comportement réactionnel chez la souris de Californie adulte sur le terrain libre, bien que, d'un fait intéressant, dans ce test, ces animaux démontrent un plus haut niveau d'activité. Les animaux SP ont passé moins de temps dans les bras ouvert du labyrinthe surélevé (F(1,62)=3.93, p=0.052) et ont un plus long temps d'attente à manger dans un nouvel environnement après privation de nourriture (F(1,57)=3.999, p=0.05). Alors que ces deux derniers résultats peuvent être interprétés par l'augmentation de comportements de simili-anxiété, les animaux SP ont aussi une diminution de la consommation de nourriture dans leur cage personelle (F(1,57)=5.404, p=0.024), ce qui soulève des questions au fait de si leur délai à manger est causé par l'anxiété ou parce qu'ils n'ont pas faim. SP démontre un inclinaison a avoir un effet dans la décharge de 5-HT au noyau dorsal de raphé. Comparé au TMN, les animaux SP en moyenne ont un taux de décharge de 5-HT diminué (F(1,120) = 5.017, p = 0.027), et le nombre de neurones par piste est aussi diminué (F(1,39)=6.087, p=0.018). Nos résultats suggèrent que l'absence du père chez une espèce biparentale, tel que les souris de Californie, peut introduire une légère hausse dans les comportements de simili-anxiété en réponse aux situations stressantes et une diminution de la neurotransmission de la 5-HT à l'âge adulte. </dc:abstract><ual:supervisor>Joseph Rochford</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nj196.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74cv187</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3At435gh32w"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Sparse and structured atomic modelling of audio</dcterms:title><ual:dissertant>Kereliuk, Corey</ual:dissertant><dc:abstract>Many natural signals of practical interest are inherently sparse (or at least highly compressible) in an appropriate basis.  This is often true of Fourier and wavelet-based decompositions of images and audio, and the number of applications based on these transforms is a testament to this fact.  These representations are important because a) they are typically parsimonious; and, b) they highlight the important signal information in terms of salient parameters. Interest in sparsity has steadily grown over the past several years, namely due to the large number of successful applications based on sparse signal processing, e.g., inpainting, denoising, and compressive sensing. In this dissertation we examine sparse time-frequency representations of musical audio based on overcomplete Gabor frames.  In particular we focus on how to find representations that are well-adapted to the underlying structures in the signal.  We approach this challenge in two ways.  The first is to enforce certain relationships between model coefficients during the estimation.  This leads to models with greater time-frequency persistence between adjacent coefficients, and improves the separation of audio in morphologically similar layers.  The second approach is to adapt a set of waveforms to the sound through a content-based analysis.  For example, we discuss how to adapt the window length and chirp rate in order to parsimoniously model the time-varying structures in musical audio. We also demonstrate that the work presented in this dissertation is applicable to a wide range of problems, and we show that performance improvements are often gained by following the strategies outlined in this thesis.</dc:abstract><dc:abstract>La plupart des signaux naturels d'intérêt pratique sont intrinsèquement parcimonieux (ou du moins hautement compressible) lorsque décomposés sur une base appropriée. Ceci est notamment vrai dans le cas de décompositions d'images ou de signaux audio sur des bases de Fourier ou d'ondelettes. Ainsi en atteste de manière indubitable le nombre d'applications fondées sur ces transformations. Ces représentations sont importantes car a) elles sont généralement parcimonieuses et b) révèlent de l'information fondamentale en termes de paramètres pertinents. L'intérêt pour la parcimonie n'a cessé de croître ces dernières années, en raison du succès grandissant d'applications fondées sur cette approche, telles que le débruitage, la restauration et l'échantillonnage compressif. Dans cette thèse, nous examinons des représentations temps fréquence de signaux audio et musicaux fondées sur des repères obliques de type Gabor. Plus spécifiquement nous nous concentrons sur la façon de trouver des représentations bien adaptées à la structure sousjacente des signaux. Nous abordons ce défi de deux manières. La première consiste à faire valoir certaines relations structurelles entre les coefficients du modèle lors de l'estimation. Cela conduit à des modèles dont la persistance temps-fréquence entre coefficients adjacents est accrue, et en conséquence, à l'amélioration de la séparation de signaux audio en différents niveaux regroupant des éléments morphologiquement semblables. La seconde consiste à optimiser un ensemble de formes d'onde en l'adaptant au contenu du signal sonore analysé. Par exemple, nous discutons de la façon d'adapter la longueur de la fenêtre ainsi que le taux de modulation fréquentiel des éléments du dictionnaire afin de renforcer la parcimonie de représentation des variations temporelles inhérentes aux signaux audio et musicaux. Nous démontrons également que le travail présenté dans cette thèse peut être utilisé pour résoudre un large éventail de problèmes, et que l'application des stratégies exposées dans ce document peut conduire à des améliorations sensibles de performance lors de décompositions.</dc:abstract><ual:supervisor>Philippe Depalle</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q770j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t435gh32w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adv13zx711"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Denoising using randomized matching pursuit: algorithmic improvements and GPU implementation</dcterms:title><ual:dissertant>Koskinas, Stefanos</ual:dissertant><dc:abstract>Les techniques de Matching Pursuit (MP) ont été considérées récemment pour le débruitage des signaux. L'algorithme MP peut reconstruire un signal pur à partir d'une observation bruyante à travers une estimation gloutonne (greedy) des moindres carrés (MC) comme une combinaison linéaire des éléments (atomes) d'un dictionnaire. Cette méthode de reconstruction évite les calculs intensifs de la solution de MC pour de larges problèmes, et elle exhibe une performance améliorée pour enlever du bruit, particulièrement dans le cas où le signal est creux. L'algorithme MP original et d'autres algorithmes de type MP, comme Orthogonal Matching Pursuit (OMP), résolvent itérativement le problème de la reconstruction en utilisant, à chaque iteration, des sélections déterministes des atomes du dictionnaire. Cependant, des recherches récentes ont proposé l'emploi d'une sélection aléatoire d'atomes au lieu d'une sélection déterministe, qui est capable d'améliorer encore la performance du débruitage. Dans cette thèse, nous explorons la performance des algorithmes MP et OMP avec des sélections aléatoires d'atomes, et nous les comparons vis-à-vis des sélections déterministes en utilisant des simulations Monte Carlo et d'une analyse géométrique du leur comportement en deux dimensions. Motivés par nos études, nous proposons Multi-Stage MP (MS-MP), une nouvelle approche de MP qui utilise plusieurs étapes pour enlever le bruit. Les simulations démontrent que, sous certaines conditions, MS-MP peut améliorer la performance de manière significative. Enfin, nous observons que les algorithmes MP avec des sélections aléatoires d'atomes présentent un potentiel pour le parallélisme, et nous implémentons un algorithme parallèle de RMP sur un GPU compatible avec CUDA. Notre implémentation aboutit à une amélioration de la durée d'exécution jusqu' à neuf fois par rapport à un algorithme classique en série.</dc:abstract><dc:abstract>Matching Pursuit (MP) techniques have recently been considered for signal denoising purposes. MP can reconstruct a clean signal from a noisy observation by greedily evaluating a least-squares (LS) estimate as a linear combination of elements (atoms) of a dictionary. This reconstruction approach avoids the intensive computation of the LS solution for large problems, but also exhibits improved performance in the context of denoising especially in the case where the clean signal is sparse. The original MP as well as other MP-type algorithms, such as the Orthogonal Matching Pursuit (OMP), iteratively solve the reconstruction problem through deterministic selections of atoms from the dictionary at each iteration step. Recent work has proposed randomized versions of MP and OMP that employ random selection of atoms instead and have the potential for further improvement of the denoising performance. In this thesis, we investigate further the performance of the Randomized MP (RMP) and OMP (ROMP) methods and compare them to their deterministic counterparts through Monte Carlo simulations and through a 2D geometric analysis of their behaviour. Motivated by our studies, we propose a novel multi-stage MP-based (MS-MP) denoising approach, and we show through simulations that, under certain conditions, it can significantly improve denoising performance. Finally, we observe that randomized MP algorithms exhibit a strong potential for parallelism and we present an implementation of a parallel RMP algorithm on a CUDA-capable GPU. Our implementation offers up to 9$\times$ improvement in runtime compared to a traditional serial algorithm.</dc:abstract><ual:supervisor>Ioannis Psaromiligkos</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xj288.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dv13zx711</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A05741w11p"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigation of ZnO / CdS / CuInSe2 solar cells using a custom built I-DLTS system</dcterms:title><ual:dissertant>Chen, Peter</ual:dissertant><dc:abstract>The principles and theory behind deep level transient spectroscopy (DLTS) are examined in this thesis.  Different DLTS methods and techniques are surveyed and investigated to determine the viability of making an economical DLTS system using modern data acquisition (DAQ) hardware.  An isothermal current DLTS (I-DLTS) technique was chosen for its simplicity of implementation.  The finalized system was then tested using ZnO/CdS/CuInSe2 solar cells fabricated in this laboratory.  Characterization of these solar cells were also investigated using current-voltage and capacitance-voltage techniques to show the existence of deep levels and determine primary device parameters necessary for I-DLTS calculations.  Deep levels with activation energies between 0.16 eV to 0.28 eV, and 0.35 eV to 0.38 eV were found.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse a pour but d'examiner les principes et la théorie derrière la spectroscopie des niveaux profonds (DLTS: Deep Level Transient Spectroscopy).  Différentes méthodes et techniques DLTS sont étudiées pour déterminer la possibilité de concevoir un system DLTS économique en utilisant du matériel informatique moderne d'acquisition de données (DAQ: Data Acquisition).  Une technique de courant isothermique DLTS (I-DLTS) a été choisie pour sa simplicité d'implémentation.  Le système final a été testé en utilisant des cellules solaires ZnO/CdS/CuInSe2 fabriquées en laboratoire pendant cette étude.  La caractérisation de ces cellules solaires a aussi été investigué en utilisant des techniques courant-tension et capacité-tension pour démontrer l'existence des niveaux profonds et de déterminer les paramètres primaires nécessaires au calculs d'I-DLTS.  Des niveaux profonds avec activation d'énergies entre 0.16 eV à 0.28 eV ainsi qu'entre 0.35 eV et 0.38 eV ont été découverts.</dc:abstract><ual:supervisor>Ishiang Shih</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jq17b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741w11p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aq237hw10b"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Water and nitrogen use efficiency of corn (Zea mays L.) under water table management</dcterms:title><ual:dissertant>Singh, Ajay</ual:dissertant><dc:abstract>Drainage and water table management are essential for crop production in humid regions. Water table management not only increases crop yield, but also reduces nitrate leaching to water bodies. This study investigated the water and nitrogen use efficiency of corn under two water management conditions and three nitrogen fertilizer levels. The sap flow heat balance method was used to measure the daily water uptake of corn, over an extended period of the growing season. The impacts of climate change on grain corn and biomass yield in eastern Canada under tile drained conditions was also evaluated over a 30 year future period (2040 to 2069). The study was conducted at a field scale in 2008 and 2009 at St. Emmanuel, Quebec. The two water management conditions were: conventional drainage (FD), and controlled drainage with subirrigation (CD-SI). The three nitrogen (N) fertilizer treatments (low, medium, and high N) were applied in a strip across three blocks. The seasonal water balance indicated that the plants in the CD-SI plots had more water than required in the wet periods, despite the system automation, while the FD plots exhibited deficit water conditions. Water could be saved in the wet periods by better regulating water supplied by subirrigation. However, in dry years, the CD-SI system increased yield. The grain corn water use efficiency (WUE) for FD plots was 2.49 and 2.46  kg m-3, in 2008 and 2009, respectively. In these years, the grain WUE for CD-SI plots was 2.43 and 2.26 kg m-3. Water management treatments demonstrated significant difference (p &lt; 0.05) in grain yields in 2009, at low and high nitrogen levels. However, at the medium nitrogen level, water management demonstrated no significant effect (p &gt; 0.05) on grain yields. The two water treatments had no effect on the above-ground dry biomass yields in both years. Mean nitrogen use efficiency (NUE) of grain corn and biomass varied from 27 to 99 kg kg-1.  Highest NUE (99 kg kg-1) was observed under low N (~120 kg N ha-1) and lowest NUE (41 kg kg-1) occurred in the high N (~260 kg N ha-1).  This might be due to higher nitrogen losses due to leaching, residual nitrogen in the soil, and more denitrification in high N plots. The rate of plant water uptake measured by the sap flow method, varied from 3.55 to 5.11 mm d-1 from silking to full dent stage of corn growth. These rates were consistent with ETc calculated by the FAO-56 Penman-Monteith method (3.70 to 5.93 mm d-1) for both years. Although, silking is considered as a critical stage for corn growth, water demand was highest at the milk stage (45.63 to 59.80 mm). Transpiration during this stage constituted 10 to12% of the total water requirement of the corn for the season. The silking to full dent stage accounted for approximately 40% of the total water requirement of the crop. The STICS (JavaStics v1.0) crop model was used to examine the impacts of climate change, under the B1 emissions scenario, on corn yield from 2040-2069. The model was calibrated using 2008 field measured data, and then validated using the 2009 data set. Corn grain yield was underestimated by 1.5 to 2.6 Mg ha-1 for the two years of measurement. Total dry biomass was also underestimated by 0.9 to 2.6 Mg ha-1. Simulations for the B1 emissions scenario using synthetic weather data was run under the same crop conditions as in 2008. Tukey's studentized range (HSD) test of corn grain yield indicated that yields at high and low N, and high and medium N were different at the 95% confidence level. Grain and biomass production from 2040-2069 under B1 emissions scenario responded differently (p &lt; 0.05) for the three N treatments. However, the Mann–Kendall test showed neither increasing nor decreasing trend (MK-stat &gt; - 1.96) at a 95% confidence level. </dc:abstract><dc:abstract>Le drainage et la gestion de la nappe phréatique des parcelles agricoles permet non seulement d'augmenter la production des récoltes, mais aussi de réduire les pertes de nitrates par lessivage, qui contribue à leurs transferts vers les étendues d'eau. Cette étude a examiné l'efficacité d'utilisation de l'eau et de l'azote du maïs grain sous deux conditions de gestion de l'eau et trois niveaux d'application d'azote. Les facteurs climatiques jouent un rôle important dans la production du maïs-grain. Les impacts des changements climatiques sur les projections de maïs-grain et de la production de biomasse en sol drainé ont aussi été évalués pour l'est du Canada pour une période futur de 30 ans (2040 à 2069). L'étude a été accomplie à l'échelle du champ en 2008 et en 2009 à Saint Emmanuel au Québec. Les deux scénarios de gestion de l'eau étaient (a) le drainage conventionnel (FD) et (b) le drainage contrôlé combiné à l'irrigation souterraine (CD-SI). Les trois traitements d'azote (N) (dose faible, moyenne et élevée) ont été appliqués en bande sur trois blocs. L'efficacité d'utilisation de l'eau du maïs (WUE) pour les blocs en FD était de 2.49 kg m-3 et 2.46 kg m-3 en 2008 et 2009 respectivement. Pour ces années, L'WUE du maïs-grain pour les blocs en CD-SI était de 2.43 kg m-3 et de 2.26 kg m-3. Les traitements relatifs à la gestion de l'eau ont permis d'améliorer la production de rendement du maïs-grain significativement (p &lt;0.05) en 2009, que cela soit avec des doses d'azotes basses ou élevées. Cependant, pour des doses intermédiaires, la gestion de l'eau n'a démontré aucun effet significatif (p&gt; 0.05) sur les productions de maïs-grain. Les deux traitements relatifs à la gestion de l'eau n'ont eu aucun effet sur la production de biomasse sèche au-dessus du sol pour les deux années. L'efficacité moyenne de l'utilisation de l'azote (NUE) du maïs grain et de sa biomasse variait de 27 kg kg-1 à 99 kg kg-1. La plus haute NUE (99 kg kg-1) a été observée pour une dose de N faible (~120 kg N ha-1). La plus basse NUE (41 kg kg-1) s'est produite pour une dose de N élevée (~260 kg N ha-1). La consommation des plantes en eau mesurée par la méthode d'écoulement de la sève, vari de 3.55 mm d-1 à 5.11 mm d-1 pour la période de l'apparition des soies jusqu'à la croissance complète du maïs-grain. Ces taux sont en accord avec l'ETc calculée (3.70 mm d-1 à 5.93 mm d-1) pour les deux ans. Bien que, le développement de la soie soit considéré comme le stade critique pour le maïs-grain, la demande en eau fut la plus élevée lors du stade laiteux du développement du maïs (45.63 mm à 59.80 mm). À ce stade, 10 à 12% des besoins totaux de la plante en eau pour la saison furent transpirés. Du stade de la soie jusqu'au développement complet de l'épi de maïs les besoins en eau de la plante ont représenté environ 40 % de son besoin total. Le modèle de récolte STICS (JavaStics v1.0) a été utilisé pour examiner les effets du changement climatique sur la production de maïs- grain, de 2040 à 2069 et sous le scénario d'émissions de gaz à effet de serre B1. Le modèle a d'abord été calibré en utilisant les données mesurées au champ en 2008 et, a ensuite été validé avec l'ensemble des données de 2009. La production de maïs-grain est sous-estimée de 1.5 Mg ha-1 à 2.6 Mg ha-1 pour les deux ans de mesure. La biomasse sèche totale est aussi sous-estimée de 0.9 Mg ha-1 à 2.6 Mg ha-1. Les simulations pour le scénario d'émissions B1 en utilisant des données météorologiques synthétiques font été utilisées dans les mêmes conditions de récolte que 2008. Les prédictions de la production de maïs-grain et de sa biomasse pour la période 2040-2069 sous le scénario d'émissions B1 sont différentes (p &lt;0.05) selon les trois traitements de N. Cependant, l'épreuve de Mann-Kendall n'a montré aucune tendance à la hausse ou à la baisse (MK-stat&gt; - 1.96) pour un niveau de confiance de 95%.</dc:abstract><ual:supervisor>Chandra A. Madramootoo</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cp43v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q237hw10b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Agricultural</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6108vf84d"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Measurement and analysis of damping in microresonators</dcterms:title><ual:dissertant>Joshi, Surabhi</ual:dissertant><dc:abstract>Les micro-résonateurs sont les composantes principales dans les systèmes micro-électro-mécaniques (MEMS). Ils sont utilisés pour l'imagerie, des capteurs et la récolte d'énergie. Pour toutes ces applications, il est nécessaire de contrôler et de réduire l'amortissement pour améliorer la performance du micro-résonateur. Cependant, le design pour l'amortissement a était un très grand défi parce que nombreux mécanismes complexes sont responsable pour dissiper l'énergie dans des structures. Dans cette thèse, nous nous concentrons sur les  micro-résonateurs qui se caractérisent par un amortissement bas et linéaire. Pour de telles structures, l'amortissement peut être modélisé par trois approches classiques (amortisseur visqueux ; ressort avec une rigidité complexe ; solide standard anélastique) et estimer en appliquant des différentes mesures dynamiques et énergétiques (décrément logarithmique ; facteur de qualité ; angle de phase ; capacité d'amortissement spécifique)  Une étude approfondie sur les liens entres ces modèles et ces mesures est le fondement de cette thèse. Cela permet une comparaison précise des différentes méthodes  de mesure et crée un lien entre les calculs théoriques  et les mesures d'amortissements. Ultérieurement, ces liens sont utilisés pour développer un protocole robuste pour estimer l'amortissement en mesurant les bruits thermomécaniques dans les micro-résonateurs. Aussi, cela va nous permettre de dériver des formules pour estimer l'amortissement  dans une poutre en couche et des plateaux de micro-résonateur. Le protocole est exécuté et validé en mesurant l'amortissement dans un micro-résonateur silicium monocristallin.</dc:abstract><dc:abstract>Microresonators are the central components of microelectromechanical systems (MEMS) used for sensing, imaging, signal processing and energy harvesting. For all these applications, it is necessary to control and minimize damping to improve device performance. However, the rational design of damping has been a long-standing challenge because numerous complicated mechanisms are responsible for energy dissipation in structures. Here, we focus our attention on microresonators that are characterized by low damping and linear damping. For such structures, damping can be modeled using three classical approaches – viscous dashpot; spring with complex-valued stiffness; and the three-parameter standard anelastic solid – and estimated using different dynamic and energetic measures (logarithmic decrement; quality factor; phase angle; specific damping capacity). A detailed study of the relationships between these models and measures establishes a foundation for this thesis, enables a close comparison of measurements using different techniques, and forms a link between theoretical calculations and measurements of damping. Subsequently, these relationships are used to develop a robust protocol for estimating damping by measuring thermomechanical noise in microresonators, and to derive formulas for estimating damping in layered beam and plate microresonators. The protocol is implemented and validated by measuring damping in single-crystal silicon microresonators.</dc:abstract><ual:supervisor>Srikar Vengallatore</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72pb84c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6108vf84d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2z10wt910"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Design and analysis of hydrogel sensors for the quantification of vitamin D using ultrasound spectroscopy</dcterms:title><ual:dissertant>Dafoe, Andrew</ual:dissertant><dc:abstract>Le développement de techniques d'évaluations cliniques et en ligne associées à l'analyse de systèmes chimiques complexes est devenu un domaine de grand intérêt en recherche analytique. Un protocole idéal pourrait effectuer des mesures rapides et précises en utilisant des réactifs peu dispendieux et à faible coût d'instrumentation. Hors, de nombreux obstacles liés aux techniques de spectroscopie actuelles peuvent nuire à la quantification efficace de certaines matrices d'échantillons. Par exemple, des milieux diffusants à grande variation tels que du sang, du sérum, des tissus, des suspensions et d'autres liquides biologiques sont difficiles à analyser en utilisant des stratégies optiques conventionnelles. De nombreuses techniques de préparation et de séparation sont utilisées pour réduire la complexité de la matrice. La recherche illustrée dans cette thèse se concentre sur l'application de capteurs hydrogels allant de pair avec la spectroscopie ultrasonore comme outils pour surmonter ces obstacles. Dans cette thèse, des capteurs chimiques spécialement conçus sont utilisés dans le but de lier des composés faits d'analytes spécifiques. Cela provoque un changement des propriétés acoustiques des capteurs en question. Nous avons développé deux capteurs à base d'hydrogels afin de mesurer les niveaux de vitamine D. Une analyse de fréquence des ondes ultrasonores transmises à travers l'échantillon est effectuée afin de caractériser la signature acoustique des capteurs.Le premier capteur hydrogel utilise la protéine porteuse de vitamine D (Gc-globulin, VDBP [Vitamin D Binding Protein]) comme composant de reconnaissance de la vitamine D3. Cette nouvelle méthode de synthèse de capteurs hydrogels se compose de plusieurs unités protéiques liées chimiquement à des chaînes de cellulose. Les structures de cellulose sont réticulées entre elles pour former un réseau d'hydrogels tridimensionnel. Ces hydrogels submicroniques sont dispersifs dans des milieux aqueux, ce qui permet leur utilisation dans des échantillons biologiques. Des informations de fréquence de résonance du capteur peuvent être obtenues par la transmission d'ultrasons à travers la solution d'hydrogels VDBP et l'interprétation des variations du signal. Lors de la liaison entre la VDBP et de la vitamine D3 en solution, un changement dans la fréquence de résonance se produit et la réponse en fréquence est observée dans l'onde ultrasonore transmise. En utilisant cette méthode, la quantification de vitamine D3 est atteinte entre 2-10 nM avec une erreur type d'estimation de 0.87 nM. Le deuxième protocole décrit dans cette thèse utilise des hydrogels submicroniques dispersifs à base d'acrylamide. Ces capteurs sont synthétisés en solution avec l'analyte pour créer des sites de reconnaissance à empreinte moléculaire. Après polymérisation, la molécule cible est éliminé par dialyse et les poches de reconnaissance sont conservées. Ces poches deviennent des sites de reconnaissance pour le capteur hydrogel dont l'empreinte a été prise, et elles peuvent repérer les molécules cibles en solution. Des aliquotes d'analyte sont ajoutées à la solution de capteurs, ce qui provoque des changements physiques dans le capteur hydrogel et un changement dans la fréquence de résonance du capteur. En utilisant cette méthode, la quantification de vitamine D3 est atteinte pour des solutions de 25-150 nM avec une erreur type d'estimation de 12.3 nM. L'analyse quantitative des deux capteurs mentionnés précédemment est démontrée dans des milieux biologiques complexes. Les mesures ont été effectuées dans du sérum humain non filtré afin de démontrer la possibilité d'utilisation des capteurs hydrogels dans des situations réelles. Les échantillons de sérum utilisés ont été prélevés sur plusieurs donneurs dans le but de démontrer que la matrice de l'échantillon affecte peu les capacités de quantification des capteurs.</dc:abstract><dc:abstract>The development of rapid clinical and inline measurement techniques for the analysis of complex chemical systems has become an area of great interest in analytical research. Ideal protocols make quick and accurate measurements while using inexpensive reagents and low-cost instrumentation. There are several measurement challenges that can inhibit many of the current spectroscopic techniques from effectively quantifying certain sample matrices. Highly scattering media such as suspensions, tissue, blood, serum, and other biological fluids are difficult to analyze using conventional optical strategies. Extensive preparatory and separation techniques are used to reduce the complexity of the matrix. The research illustrated in this thesis is centred on the application of hydrogel sensors together with ultrasound spectroscopy as tools for overcoming these challenges. In this thesis, specially designed chemical sensors are used to bind target analyte compounds, stimulating a change in the acoustic properties of the sensor. We have developed two sensors based on hydrogel chemistry in order to measure vitamin D status. Frequency analysis of ultrasonic waves that are passed through the sample is made to characterize the acoustic signature of the sensor. A multi-component linear regression model is constructed to correlate the resonance frequency change of the sensor with the addition of analyte. The first hydrogel sensor uses native vitamin D binding protein (Gc-globulin, VDBP) as the recognition element for vitamin D3. This novel approach to hydrogel sensor construction consists of multiple protein units chemically bound to chains of cellulose. The cellulose structures are further cross-linked with one another to form a three-dimensional hydrogel network. These sub-micron hydrogels are dispersive in aqueous media, permitting their use in biological samples. Sensor resonance frequency information can be obtained by passing ultrasound through the Gc-globulin hydrogel solution and interpreting the signal changes. When binding events occur between Gc-globulin and vitamin D3 in solution, a shift in resonance frequency occurs and the response is observed in the transmitted ultrasonic wave. Using this approach, quantification of vitamin D3 is achieved between 2-10 nM with a 0.87 nM standard error of estimation. The second protocol described in this work uses dispersive acrylamide-based sub-micron hydrogel molecules. These sensors are synthesized in solution with the target analyte to create molecularly imprinted recognition sites. After polymerization, the target molecule is removed though dialysis and the recognition pockets are retained. These pockets provide a recognition site for the hydrogel sensor, binding to target analyte compounds present in the solution. Aliquots of the analyte are administered into the sensor solution, which induces physical changes in the hydrogel sensor, resulting in a shift in sensor oscillation frequency. Using this technique, quantification of vitamin D3 is achieved for 25-150 nM solutions with a 12.3 nM standard error of estimation. The quantitative analysis of the two aforementioned sensors in complex biological media is demonstrated. Measurements were made in unfiltered human serum to demonstrate the feasibility of the hydrogel sensors in real-world applications. Serum samples were collected from multiple donors to demonstrate the minor impact of the sample matrix on the quantification abilities of the sensors. The demonstration of ultrasound sensitive hydrogels as an effective method for quantifying chemical compounds in liquid media is presented in this thesis. The ultrasound method is promising for rapid laboratory analysis of patient vitamin D status. Short measurement times, reduced instrumentation cost, and minimal sample preparation makes ultrasound an excellent candidate for point-of-care analysis. </dc:abstract><ual:supervisor>David H. Burns</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m5328.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wt910</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry - Analytical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acr56n4566"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Evaluation of wall shear stress in stent design: development of performance metrics, constitutive modelling, and experimental validation</dcterms:title><ual:dissertant>Mejia Nino, Juan</ual:dissertant><dc:abstract>Les stents sont souvent utilisés en pratique clinique aujourd'hui, mais les taux de resténoses élevés demeurent une preoccupation. La contrainte de cisaillement pariétale a été identifiée comme le facteur mécanique principal intervenant dans le processus de resténose intra-stent. Ce travail se concentre sur la compréhension de la relation entre la contrainte de cisaillement pariétale et la compatibilité hémodynamique des stents. Un nouvel ensemble de mesures, basées sur les moments statistiques, sont proposés comme moyen pour comparer quantitativement les distributions de contrainte de cisaillement. Il est démontré avec un modèle numérique que les paramètres proposés ont la capacité d'évaluer la compatibilité hémodynamique en les comparant à une norme commune. Cela constitut un moyen de quantifier l'amélioration des performances hémodynamiques par rapport aux techniques traditionnelles. Aussi, les effets non-Newtoniens du sang sont explorés dans le cadre du calcul de la contrainte de cisaillement dans un segment artériel stenté sous flux pulsatile. Il est démontré que la non-linéarité peut avoir un effet dramatique sur le caractère global de la circulation ainsi que sur la morphologie de la contrainte de cisaillement à la paroi. En négligeant les propriétés non-Newtoniennes du sang cela peut entraîner une sous prédiction de cisaillement à la paroi. De plus, il est montré que de négliger la nature pulsatile de la circulation aggrave les effets de la non-linéarité et peuvent donc induire des erreurs importantes sur la contrainte de cisaillement. En général, la répartition des contraintes de cisaillement pariétales prédites par un modèle non-Newtonien est significativement plus élevée en comparaison avec les résultats d'un modèle Newtonien. Enfin, un système expérimental robuste, capable de déterminer les écoulements primaires et secondaires dans une artère stentée est développé. Ce système expérimental constitue le premier du genre à ıncorporer une condition pulsatile et un stent avec une géométrie réaliste. Les résultats expérimentaux sont ensuite utilisés pour valider les modèles présentés pour le cas linéaire.</dc:abstract><dc:abstract>Stents are widely used in clinical practice today, but high restenosis rates remain a concern. Wall shear stress has been identified as the principal mechanical factor involved in the process of in-stent restenosis. This work focuses on furthering the understanding of the relationship between wall shear stress and hemodynamic compatibility of stents. A novel set of metrics, based on statistical moments, are proposed as a way of quantitatively comparing wall shear stress distributions. It is shown that the proposed metrics have the ability to evaluate hemodynamic compatibility and compare it to a common standard.They constitute an improved way of quantifying hemodynamic performance in comparison to traditional techniques. Additionally, the effects of blood's non-Newtonian nature are explored in the context of calculating wall shear stress within a stented arterial segment under pulsatile flow. It is shown numerically that non-linearity can have a dramatic effect on the overall character of the flow as well as on the morphology of the wall shear stress distribution. Neglecting the non-Newtonian properties of blood can result in an under prediction of wall shear stresses. Furthermore, it is shown that neglecting the pulsatile nature of the flow compounds the effects of non-linearity and can thus induce significant errors. In general the wall shear stress distribution predicted using a non-Newtonian model is significantly higher when compared with the results of a Newtonian model. Finally, a robust experimental system capable of resolving the primary and secondary flow velocities in the near-wall flow region of a stented artery is developed. This experimental system constitutes the first such system toivuse a pulsatile inlet condition and a realistic stent geometry, while still yielding results accurate enough to calculate wall shear stress distributions. Experimental data provided validation for results obtained numerically for the linear case.</dc:abstract><ual:supervisor>Richard L. Leask</ual:supervisor><ual:supervisor>Rosaire Mongrain</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02871051k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cr56n4566</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az890rz001"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Phenotypic heterogeneity of potentially curable non-small cell lung cancer: cohort study with cluster analysis</dcterms:title><ual:dissertant>Sakr, Lama</ual:dissertant><dc:abstract>Contexte: La classification TNM dans le cancer bronchique non à petites cellules (CBNPC) est actuellement le meilleur outil pronostique. Cependant, une hétérogénéité significative quant à la présentation et l'évolution clinique de la maladie est observée chez les patients dont le stade est potentiellement curable. Un système de classification plus élaboré, incorporant de façon simultanée plusieurs aspects de la maladie, permettrait d'identifier certains profils distincts du CBNPC, et ainsi offrir une meilleure prédiction de l'évolution clinique. Objectifs : 1) Classifier les patients avec CPNPC en phénotypes distincts, à l'aide de l'analyse de partitionnement de données (APD)- une technique statistique multi-variée. 2) Valider la pertinence clinique de ces phénotypes en comparant l'évolution clinique de chacun. Méthodes : Une revue de données prospectives sur les patients avec CBNPC stades I- III, diagnostiqué entre Janvier 2004 et Octobre 2010, a été effectuée. L'analyse des correspondances multiples a été appliquée sur un ensemble de variables de base, et suivie d'une APD hiérarchique utilisant la méthode de Ward. Des analyses de survie ont été effectuées à l'aide de la technique Kaplan-Meier. Les paramètres de survie globale et de survie sans progression ont été comparés entre les différents phénotypes, en ayant recours au modèle à risques proportionnels de Cox. Résultats: La cohorte complète (n= 367), ainsi qu'une sous-cohorte chirurgicale (n=169), ont été analysés. Dans la cohorte complète, un modèle de partitionnement de données à 3 ou 4 groupes est illustré. Les phénotypes se distinguaient par la distribution des sexes, tabagisme, stade de la maladie, degré de différentiation- et parfois le sous-type histologique- activité métabolique de la tumeur, et l'expression du facteur de transcription thyroïdienne en analyse immunohistochimique. La sous-cohorte chirurgicale était également représentée par un modèle de partition en 3 ou 4 groupes, se démarquant par les facteurs décrits ci-haut, en plus du statut de l'EGFR et l'invasion microscopique vasculaire et de la plèvre viscérale. Les paramètres de survie globale et sans progression différaient de façon significative entre les phénotypes établis, et ce, dans les deux cohortes. L'ajustement pour l'âge n'a pas modifié les résultats de façon notable. Conclusion: L'APD permet l'identification de phénotypes distincts de CBNPC, ayant des différences importantes quant à la présentation et l'évolution clinique de la maladie. </dc:abstract><dc:abstract>Background: The Tumor, Node, Metastasis (TNM) staging system in non-small cell lung cancer (NSCLC) is currently the most reliable prognostic tool. However, significant differences in clinical course and outcome are observed among patients with apparent curable disease by TNM staging. A more elaborate classification system that simultaneously incorporates the various facets of NSCLC may help identify specific disease patterns, therefore providing a more reliable prediction of outcome. Objectives: 1) to classify patients with potentially curable NSCLC into distinct phenotypic groups using cluster analysis, a multivariate statistical technique. 2) To validate the clinical relevance of these phenotypic clusters by assessing their differences with regard to outcome. Methods: A review of prospectively-collected data from stage I-III NSCLC patients, seen in a single hospital-based centre between January 2004 and October 2010, was conducted. Multiple correspondence analysis (MCA) was applied on a number of baseline variables, and followed by hierarchical clustering using Ward's linkage method. . Overall and disease-free survival estimates were compared among clusters using Kaplan-Meier curves and Cox proportional hazards modeling. Results: The total cohort (n=367) and a surgical sub-cohort (n=169) of patients with early-stage surgically resected NSCLC were analysed. In the total cohort, four and three-cluster models were identified to classify the patients. Clusters were distinct from each other, mainly with respect to gender distribution, smoking status, disease stage, degree of histologic differentiation- and to some extent histologic subtype- tumour metabolic activity on PET, and thyroid transcription factor 1 staining on immunohistochemistry. The surgical sub-cohort was also best classified using four or three-cluster algorithms. Clusters were determined on the basis of the previously cited variables, as well as EGFR mutational status and microscopic vascular and visceral pleural invasion. Overall and disease-free survival estimates differed significantly among various clusters in both the total cohort and surgical sub-cohort. Adjustment for age did not affect results significantly. Conclusion: Cluster analysis allowed the identification of distinct NSCLC phenotypes that exhibit differences in disease presentation, clinical course and outcome. </dc:abstract><ual:supervisor>Samy Suissa</ual:supervisor><ual:supervisor>Pierre Ernst</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w0892f45b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rz001</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asf268874j"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Urban Planning</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Towards improving knowledge management and collaborative action in potable water delivery at the local level: case of Buea, Cameroon</dcterms:title><ual:dissertant>Folifac, Fidelis</ual:dissertant><dc:abstract>The promotion of stakeholders' dialogue and knowledge management at the local level has been heralded by academic researchers as an approach with the potential to address the global challenge of inadequate potable water delivery. However the current design and execution of water delivery research leaves a gap between researchers' knowledge and water delivery practice on the ground. The water delivery problem in Buea is used as a case study to develop and trial an innovative research model (or framework) known as Participatory Transformative Advocacy Research (PTAR) to concurrently investigate a problem and support research users' mobilization, for interactive multi-stakeholder dialogue and knowledge management. Findings from quantitative and qualitative data collection tools revealed that the capacity of the currently exploited water sources is at the limit due to the high population growth.  However the severity of the drinking water delivery problem is largely human induced, characterised by frequent unannounced interruptions and low pressure.  The current impact is aggravated and improvements to the situation are hampered by key actors' uncoordinated and fragmented initiatives, lack of opportunities for interactive knowledge exchange and lack of users input to inform and influence management practices and decisions.  Key informant semi-structured interviews revealed the presence of relevant personal, professional, and institutional potential.  Buea as an administrative and university town also has the political, technical, financial and social potential that are yet to be collectively harnessed to address the problem. Three public events, The Buea Round Table Water Policy Dialogue, The Buea Water-4-Life Schools Competition and The Buea Water Governance Seminar, were used to mobilize research users for interactive dialogue and knowledge exchange. As a consequence of participating in the events, the key decision makers were influenced by the stakeholder experiences and opinions and collectively acted to improve the water delivery by announcing water delivery schedules and negotiating co-exploitation of a new source.  These findings suggest that, provided with the opportunity through the framework of PTAR, stakeholders will express their mutual expectations and provide evidence-based information that can trigger self-realization and motivation for individual and collective informed action. The nature and scope of the problem, the type and format of the events, the role assignment or social structure inherent in the events and the type of gate-keeper are key issues that influence the effectiveness of the participatory advocacy events.    </dc:abstract><dc:abstract>Le masculin est employé dans ce résumé pour désigner les personnes dans le seul but d'alléger le texte. Les chercheurs académiques affirment que la promotion du dialogue entre les acteurs concernés et la gestion des connaissances au niveau local pourraient aider à adresser le défi global de la distribution inadéquate d'eau potable. Par contre, la conception et la mise en oeuvre de la recherche courante sur la distribution de l'eau laissent un décalage entre les connaissances des chercheurs et les pratiques de distribution d'eau sur le terrain. Cette thèse s'est servie du problème de distribution d'eau à Buea comme cas test pour développer et tester un model (ou cadre) de recherche novateur intitulé Recherche participative et transformatrice pour la défense des intérêts (Participatory Transformative Advocacy Research  - PTAR), dans le but à la fois d'étudier un problème, et de soutenir la mobilisation des utilisateurs de la recherche dans des processus de dialogue entre acteurs et dans la gestion des connaissances.Les données obtenues par voies quantitatives et qualitatives révèlent que la capacité des sources d'eau présentement exploitées approche ses limites suite à une forte croissance démographique. Par contre, une part importante des problèmes de distribution d'eau, caractérisés par des interruptions de service et une basse pression, peut être expliquée par des facteurs humains. Les problèmes actuels sont aggravés et des améliorations sont freinées par le manque de coordination et la fragmentation des diverses initiatives mises en oeuvre par les principaux acteurs, auxquels s'ajoutent une pénurie d'opportunités pour partager les connaissances et l'absence des voix des usagers lors de la prise de décision et de l'élaboration des programmes de gestion.  Des entrevues semi-structurées menées avec des informateurs clé révèlent l'existence d'un potentiel personnel, professionnel, et institutionnel pertinent. Buea, en tant que ville universitaire et gouvernementale, a un potentiel politique, technique, financier et social qui reste à être exploité de manière collective pour adresser ce problème. Trois événements publics, la Table de discussion de Buea pour une politique de l'eau, la Compétition scolaire l'Eau pour la vie de Buea, et le Séminaire sur la gouvernance de l'eau de Buea, furent utilisés pour mobiliser les usagers de la recherche à dialoguer entre eux et à mettre leurs connaissances en commun. En raison de leur participation à ces événements, les décideurs clé furent influencés par les expériences et les opinions des acteurs : ils agirent de façon à améliorer la livraison de l'eau en annonçant les horaires de livraison et en négociant la co-exploitation d'une nouvelle source. Ces conclusions suggèrent que lorsqu'on leur fournit la possibilité, dans le cadre du PTAR, les acteurs exprimeront leurs attentes et fourniront des informations basés sur la réalité qui peuvent provoquer la réalisation de soi et la motivation nécessaire pour mener des actions individuelles et/ou informées par les besoins de la collectivité. La nature et la portée du problème, le type et le format des événements, l'attribution des rôles ou la structure sociale inhérente aux événements, ainsi que le mode par lequel l'accès y est contrôlé, sont des enjeux clés qui influencent l'efficacité d'événements participatifs de défense d'intérêts. </dc:abstract><ual:supervisor>Susan J. Gaskin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n1974.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf268874j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Urban and Regional Planning</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Azg64tq377"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Advancements in the synthesis of oligoribonucleotides on solid support and in solution: Ionic soluble supports, blockmer ribonucleotide amidites, and orthogonal linkers</dcterms:title><ual:dissertant>Hassler, Matthew</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis is focused on the investigation of synthetic approaches for the preparation of oligonucleotides in solution.  We describe our efforts to produce these valuable molecules in a more cost effective manner relative to the current industrial standards employing solid supported synthesis.  We demonstrate that an ionic tag supported synthesis technique can be successfully applied to oligonucleotide synthesis using a phosphonium-based ionic tag, using simple precipitation and phase separation methods without the need for chromatography to obtain reasonably high product purity at each step.  We also explore the optimization of the technique as it is moved to the gram scale and investigate the use of dimer and trimer blocks in the assembly of RNA.  This strategy significantly reduced the total number of steps required in the synthesis of a target RNA sequence, provided more material, and simplified separation of the product from shorter failure sequences. The procedure was illustrated by the synthesis of rUpU, rApA, and rUpUpU phosphoramidite blocks and their use in the synthesis of 2-19 nt oligoribonucleotides both in solution and on solid phase.  The building blocks utilized a 2′-O-triisopropylsilyl (TIPS) protecting group for the 3′-termini instead of the standard 2′-O-tert-butyldimethylsilyl (TBDMS) protection, in order to eliminate silyl migration during synthesis of dimer and trimer phosphoramidites.The synthesis and use of two novel, orthogonally cleavable linkers for solid and soluble supported synthesis are also described.  The linkers are derived from the well known levulinyl and 3′-nitrophenylpropyloxycarbonyl (NPPOC) protecting groups, and expand utility to our methods by providing ready access to dimer and trimer phosphoramidite blocks.  As the orthogonal linkers are removed under mild conditions, they will likely find use in the post-synthesis modification of oligonucleotides, the synthesis of oligonucleotides with base sensitive modifications, and siRNA or antisense pro-drugs.  </dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse se penche principalement sur l'étude d'approches synthétiques pour la préparation d'oligonucléotides en solution. Nous décrivons nos efforts pour produire ces molécules précieuses par une méthode plus économiquement rentable comparativement aux normes industrielles courantes qui utilisent la synthèse en phase solide. Nous démontrons qu'une synthèse employant une technique de tag ionique supporté peut être appliquée avec succès à la préparation d'oligonucléotides employant un tag ionique basée sur le phosphonium. L'utilisation de méthodes simples de purification, telles que la précipitation et la séparation de phases, nous a permis d'obtenir des composés raisonnablement purs à chaque étape sans avoir recours à la chromatographie. Nous avons également exploré l'optimisation de la technique pendant l'extrapolation à grande échelle et investigué l'utilisation de dimère et trimère dans l'assemblage de l'ARN. Cette stratégie réduit de façon significative le nombre d'étapes totales requises pour la synthèse d'une séquence d'ARN cible, produit plus de matériel et simplifie la séparation du produit d'autres séquences tronquées plus courtes. Cette procédure a été illustrée par la synthèse de blocs phosphoramidites rUpU, rApA et rUpUpU ainsi que par leur utilisation dans la synthèse d'oligoribonucléotides de 2 à 19 nt tant en solution qu'en phase solide. Les synthons disposaient d'un groupement protecteur 2′-O-triisopropylsilyle (TIPS) sur l'extrémité 3′ de l'ADN au lieu du 2′-O-tert-butyldiméthylsilyle (TBDMS) habituel afin d'éliminer la migration de groupe silyle durant la synthèse de dimère et trimère de phosphoramidites.La synthèse et l'utilisation de deux nouveaux liens clivables orthogonalement pour la synthèse en phase solide et en solution est aussi décrite. Les liens ont été dérivés des groupes bien connus lévulinyl et 3′-nitrophénylpropyloxycarbonyle (NPPOC), et élargissent notre méthode en donnant l'accès facile aux dimères et trimères de blocs phosphoramidites. Comme les liens orthogonaux sont enlevés sous des conditions douces, ils vont fort probablement trouver une utilisation dans la modification post-synthétique d'oligonucléotides, la synthèse d'oligonucléotides possédant une modification basosensible et le petit ARN interférant ou de promédicament antisens.</dc:abstract><ual:supervisor>Masad J. Damha</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rx913t33q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tq377</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry - Organic</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A736668156"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Novel drugs against protozoan parasites</dcterms:title><ual:dissertant>Renteria Flores, Axel</ual:dissertant><dc:abstract>Cryptosporidium parvum and Trypanosoma brucei are two protozoan parasites that can cause life-threatening illnesses in humans. Over 70 million people on the African continent are at risk of contracting T.brucei.  In the case of C.parvum, infections are cosmopolitan, and a major problem is that it can be acquired very easily and requires only an infectious dose of 10 oocysts to cause the illness. If released in the public water supplies, C.parvum can endanger entire cities. This is one reason why C.parvum is categorized as a Class B bioterrorist weapon. Despite the threat C.parvum poses and the severe illness T.brucei causes, current treatments against these parasites are insufficient. These treatments fail to consistently eliminate the parasites and cause many adverse side effects. Furthermore, no significant improvements to the efficacy of these currently available treatments have been made. Given the need to find new drugs against these parasites and improve treatments, we tested the anti-parasitic activity of two compounds against T.brucei and C.parvum, respectively. First, we looked at the in vivo activity of TH-III-149, a cyclopropyl-indol, against T. brucei and then the in vitro and in vivo activity of oleyl-PC, a phosphocholine analog, against C. parvum. To begin, we looked at the effects of TH-III-149 against T.brucei by using a CD1 mouse model of infection. We demonstrated that an 8mg/kg treatment of TH-III-149 for three days resulted in a significant decrease in parasite replication rates compared to non-treated mice. By real-time PCR quantification of blood parasitemia, we showed that non-treated, T.brucei-infected mice had a thousand-fold increase in parasite burden between day 2 and 4 of infection. In comparison, only a 7.5-fold increase in parasite burden was observed in mice treated with TH-III-149. Results from blood smears and microscopy also confirmed this reduction in the replication rate of parasites. The treatment of infected mice with TH-III-149 delayed the patent period (appearance of parasites in the blood smear) by two days when compared to non-treated mice. In non-treated mice, parasite in the blood smears appeared at day 4 of the infection, while TH-III-149-treated mice only exhibited parasites in the blood smears at day 6. In addition, this compound showed minimal signs of toxicity, as non-infected mice treated with 8mg/kg of TH-III-149 for three days did not exhibit weight loss, hepatomegaly or splenomegaly. Therefore, our results support the development of TH-III-149 as a new treatment against T.brucei. In parallel, we also tested oleyl-PC against C.parvum. We showed that in vitro oleyl-PC has an IC50 of 22.9nM against C.parvum. Toxicity was evaluated using human ileocecal adenocarcinoma cells (HCT-8 cells) and was not significant at concentrations below 100µM (TC50=153.7 µM). The ratio between the TC50 and the IC50 allowed us to calculate a therapeutic index of 6.7x103. The in vivo animal study confirmed the activity of oleyl-PC previously seen in vitro. Treating C57BL/6 IFNγR-KO mice with 40mg/kg of oleyl-PC for ten days resulted in the cure (clearance of blood parasitemia) in 75% of the mice and a percent survival of 100% after 30 days (P &lt; 0.001). In contrast, all of the non-treated mice succumbed to C. parvum infection and died by day 11. Using real-time PCR, oleyl-PC-treated mice showed no detectable levels of parasitic DNA in their intestines 30 days post infection, which indicates that these mice successfully cleared their parasitic infections. These results were confirmed by histological analysis of sections of the ileum which were clear of C.parvum oocysts. Furthermore, after ten days of treatment with 40mg/kg of oleyl-PC, no signs of toxicity were seen in treated mice; non-infected oleyl-PC-treated mice were monitored for visible behavioral changes and weight loss. Therefore, our results support the development of oleyl-PC as a new safe and effective treatment against C.parvum.</dc:abstract><dc:abstract>Cryptosporidium parvum et Trypanosoma brucei sont deux parasites protozoaires qui peuvent causer des maladies mortelles chez les humains. Confinées au continent africain, les infections dues à T.brucei affectent plus de 70 millions d'habitants. Dans le cas de C.parvum, les infections qui sont cosmopolites causent un problème majeur puisque la dose infectieuse n'est que de 10 oocysts. De plus, ce parasite peut être obtenu facilement et  peut mettre en danger plusieurs villes, s'il est relâché dans les eaux potables. C'est un des raisons pourquoi ce parasite a été catégorisé comme une arme bio-terroriste de classe B. Malgré les risques majeurs associés à C.parvum et la maladie sévère de T.brucei, aucun progrès n'a été fait pour améliorer les traitements actuels. Ceux-ci n'ont toujours pas réussi à démontrer leur efficacité en plus de causer des effets secondaires sérieux. Vu le besoin urgent de trouver de meilleurs traitements, nous avons testé l'activité de TH-III-149, un indole-cyclopropane, contre T.brucei dans une étude in vivo ainsi que le oleyl-PC, un analogue de la phosphocholine, contre C.parvum dans des études in vitro et in vivo. Pour commencer, nous avons observé les effets du TH-III-149 contre T.brucei dans un modèle de souris CD1. Les résultats in vivo ont démontré qu'un traitement de trois jours en utilisant 8 mg/kg cause une réduction significative dans le taux de réplication du parasite en comparaison aux souris non-traitées. En utilisant le PCR en temps réel comme méthode de quantification, nous avons démontré que la charge en parasite dans le sang des souris non-traitées a augmenté de mille fois entre les jours 2 et 4, tandis qu'elle n'a augmenté que de 7.5 fois dans les souris qui ont été traitées. Les résultats des frottis sanguins ont confirmé cette réduction dans le taux de réplication des parasites. En effet, l'apparition de parasites dans les frottis sanguins a été observée dès le jour 4 de l'infection dans les souris non-traitées, tandis qu'elle n'a pu être observée qu'à partir du jour 6 dans les souris traitées avec le TH-III-149. De plus, ce composé n'a pas révélé de signes de toxicité car les groupes de souris non-infectées traitées pendant trois jours avec 8 mg/kg n'ont pas démontré de splénomégalie, d'hépatomégalie ni de perte de poids. Donc, nos résultats supportent le développement de TH-III-149 en tant que nouveau traitement contre les infections de T.brucei.  En parallèle, nous avons aussi testé l'oleyl-PC contre C.parvum. Nos résultats in vitro démontrent que la concentration nécessaire pour réduire de 50% le taux de réplication du parasite (IC50) est de 25nM. La toxicité a été évaluée en utilisant une culture entérique humaine en couche monocellulaire (HCT-8). Les résultats de celle-ci démontrent que les premiers signes de toxicité apparaissent à partir de 100µM (TC50=123µM). Le ratio entre le TC50 et le IC50 a permis de calculer un index thérapeutique de 5x103. Les résultats in vivo ont servis à confirmer l'activité in vitro de oleyl-PC. En effet, le traitement de dix jours des souris C57BL/6 IFNγR-KO avec 40mg/kg de oleyl-PC a réussi à guérir (absence de parasitémie sanguine)  75% des souris, tout en gardant un taux de survie de 100% après le jour 30 (P&lt;0.001). En contraste, toutes les souris non-traitées ont succombées à l'infection à la fin du jour 11. En utilisant le PCR en temps réel, aucune trace d'ADN provenant de C.parvum n'a pu être détectée dans les intestins de ces souris 30 jours après l'infection. Ces résultats ont été confirmés par l'analyse des lamelles histologique de l'ilium de ces souris où l'absence d'oocyst de C.parvum a été observée. De plus, chez les souris non-infectées, un traitement de dix jours avec 40 mg/kg de oleyl-PC n'a pas causé d'effets secondaires visibles tels qu'une perte de poids. Donc, nos résultats supportent le développement de l'oleyl-PC en tant que nouveau traitement sécuritaire et efficace contre les infections de C.parvum. </dc:abstract><ual:supervisor>Armando Jardim</ual:supervisor><ual:supervisor>Momar Ndao</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q237hw11m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/736668156</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Parasitology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqn59q773c"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Pharmacology and Therapeutics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Foxl2 regulation and function in gonadotropes</dcterms:title><ual:dissertant>Tran, Stella Lê Minh</ual:dissertant><dc:abstract>Pituitary follicle-stimulating hormone (FSH) is crucial for mammalian reproduction; it regulates gametogenesis and gonadal function. We know that impaired FSH production may leads to infertility, yet the mechanisms controlling FSH synthesis are poorly understood. Intra-pituitary activins stimulate FSHβ subunit (Fshb) gene transcription in gonadotrope cells, the rate-limiting step in FSH hormone synthesis. Studies conducted in immortalized gonadotrope cells indicate that activin A-stimulated Fshb gene transcription is dependent on homologs of Drosophila mothers against decapentaplegic (SMAD) proteins. More recently, the transcription factor forkhead box L2 (FOXL2) was reported to stimulate SMAD/activin A-induced Fshb transcription. Here, I focused on elucidating the mechanisms underlying Foxl2 regulation and function in gonadotrope cells. First, I demonstrated that overexpression of FOXL2 and SMAD 2, 3, and 4 confers activin-responsiveness to the murine Fshb promoter in heterologous cells. Upon activin A induction, FOXL2 synergizes with SMAD proteins to activate the Fshb promoter; this cooperation requires binding of both FOXL2 and SMAD3 (or SMAD4) to DNA. I showed that SMAD3-induction of the Fshb transcript is dependent on endogenous FOXL2 in homologous cells. I identified a proximal putative forkhead binding elements (FBE) and an adjacent SMAD binding element (SBE), that are crucial for FOXL2/SMAD3 induction of murine Fshb promoter-reporter activity. Based on previous data and my results, I propose a model where activins stimulate formation of FOXL2-SMAD2/3/4 complexes that drive murine Fshb transcription by binding to a conserved composite SBE/FBE element within the proximal promoter. FOXL2 plays a critical role in activin A-stimulated murine Fshb transcription in vitro. Next I tested the hypothesis that FOXL2 is required for FSH synthesis in vivo. Using a Cre/lox approach, I generated a conditional knockout (cKO) mouse where Foxl2 is selectively ablated in the anterior pituitary gonadotrope cells. I observed that cKO mice are hypogonadal and sub-fertile in adulthood. I showed that cKO mice exhibit impaired spermatogenesis and folliculogenesis. Indeed, cKO males have decreased sperm counts, whereas cKO females ovulate fewer oocytes during natural estrous cycles. I demonstrated that both male and female cKO mice are FSH-deficient, secondary to diminished pituitary Fshb mRNA production. In Foxl2-depleted primary pituitary cultures, both basal and activin A-stimulated Fshb expression is impaired. These results indicate that gonadotrope-specific FOXL2 is required for selective induction of FSH production in vivo. Besides its role in gonadotrope cells, FOXL2 is also expressed in the pituitary thyrotropes, the perioptic mesenchyme of the developing eyelid and the ovarian granulosa cells. However the mechanisms governing this selective expression have not been described. In order to study Foxl2 transcription, I cloned the murine promoter region of Foxl2. Next, I demonstrated a correlation between promoter CpG methylation status and gene expression, whereby methylation may repress Foxl2 expression in some heterologous cell lines. Our results indicate that Foxl2 is not regulated by its promoter sequence alone and unveil a possible role for CpG methylation in mediating Foxl2 cell-specific gene expression in the mouse. In summary, my thesis work defined a necessary role for pituitary FOXL2 in FSH synthesis and reproduction in vivo. The FSH deficiency observed in our gonadotrope-specific cKO mice is in agreement with the mechanisms describing a role for endogenous FOXL2 in murine Fshb transcription. Collectively, my research on pituitary FOXL2 is part of our unrelenting efforts to investigate the many factors implicated in FSH regulation, and ultimately required for normal reproductive function. This, in turn, may help identify causes of idiopathic infertility or novel drug targets for infertility and contraceptive treatments.</dc:abstract><dc:abstract>L'hormone folliculo-stimulante de l'hypophyse (FSH) est cruciale car elle régule gamétogenèse et fonction gonadique chez les mammifères. Une diminution dans la production de FSH peut mener à l'infertilité, mais les mécanismes contrôlant la synthèse de FSH demeurent incompris. Les activines de l'hypophyse stimulent la transcription du gène FSH sous-unité β (Fshb) dans les cellules gonadotropes; ceci est l'étape limitante dans la synthèse de l'hormone FSH. Les résults provenant de lignée gonadotrope immortalisée indiquent que la transcription de Fshb est stimulée par l'activine A; ceci est dépend des protéines homologues de Drosophila mothers against decapentaplegic (SMAD). Récemment, Forkhead box L2 (FOXL2) a été décrite comme étant un facteur-clé dans la stimulation de la transcription de Fshb induite par les SMADs et l'activine A. Ici, je  dissèque les mécanismes expliquant la régulation et fonction de Foxl2 dans les cellules gonadotropes. Tout d'abord, la surexpression de FOXL2 et SMAD 2, 3, et 4 confère une réactivité à l'activine au promoteur du gène murin Fshb dans les cellules hétérologues. Sous stimulation par l'activine A, FOXL2 coopère de façon synergétique avec les SMADs pour activer le promoteur Fshb; cela nécessite que FOXL2 et SMAD3 (ou SMAD4) lient l'ADN. L'l'induction via SMAD3 du gène Fshb dépend de FOXL2 endogène dans les cellules homologues. Un élément proximal forkhead binding element (FBE) et un élément adjacent SMAD binding element (SBE) sont essentiels pour l'induction de l'activité du promoteur-reporter Fshb par FOXL2/SMAD3. Basé sur ces résultats, je propose un modèle où les activines stimulent la formation de complexes FOXL2-SMAD2/3/4 induisant la transcription du gène murinFshb via liaison à un élément SBE/FBE conservé du promoteur proximal.  J'ai ensuite testé l'hypothèse que FOXL2 est nécessaire pour la synthèse de FSH in vivo en utilisant une approche Cre/lox: j'ai généré une souris knock-out conditionnelle (cKO) où Foxl2 est sélectivement absent dans les cellules gonadotropes. J'ai observé que les souris cKO sont hypogonadiques et souffrent d'une baisse de fertilité à l'âge adulte. J'ai démontré que la spermatogenèse et la folliculogénèse sont altérées chez les souris cKO. En effet, les cKO mâles ont un nombre diminué de spermatozoïdes, tandis que femelles cKO ovulent moins d'ovocytes pendant leur cycle oestral. J'ai démontré que cKO  mâles et femelles sont déficientes en FSH, découlant d'une diminution d'ARN Fshb dans l'hypophyse. Les cultures primaires de cellules hypophysaires où Foxl2 est absent ne réagissent pas à l'activine A : Fshb est diminuée, tant au niveau basal que dans sa réponse au ligand. Ces résultats indiquent que l'expression de Foxl2 dans les gonadotropes est requise pour l'induction sélective de la production de FSH in vivo. Outre son rôle dans les gonadotropes, FOXL2 est également détecté dans les cellules thyrotropes de l'hypophyse, dans la paupière en développement et les cellules granuleuses de l'ovaire. Cependant les mécanismes qui régissent cette expression sélective n'ont pas encore été décrits. Afin d'étudier ce qui contrôle la transcription de Foxl2, j'ai cloné la région du promoteur murin de Foxl2. Ensuite, j'ai démontré une corrélation entre l'état de méthylation des CpGs du promoteur et l'expression des gènes, par lequel la méthylation exerce une inhibition sur le gène Foxl2 dans certaines cellules hétérologues. Mes résultats indiquent que Foxl2 n'est pas seulement contrôlé par la séquence de son promoteur et dévoilent un rôle possible pour la méthylation des CpGs dans la régulation de l'expression spécifique de Foxl2 chez la souris. En résumé, ma thèse définit un rôle nécessaire pour FOXL2 exprimé dans les gonadotropes pour la synthèse de Fshb et FSH, ainsi que la reproduction in vivo. Collectivement, mes recherches sur FOXL2 hypophysaire contribueront à identifier des causes de l'infertilité idiopathique ou encore trouver de nouvelles cibles pharmacologiques.</dc:abstract><ual:supervisor>Daniel Bernard</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3484zm166.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q773c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Physiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9880vv340"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Netrins enhance blood-brain barrier function and regulate immune responses at the blood-brain barrier</dcterms:title><ual:dissertant>Podjaski, Cornelia</ual:dissertant><dc:abstract>During development, netrin guidance cues control cell motility and cell adhesion. Cell-adhesion between endothelial cells at the blood-brain barrier makes the endothelium impermeable to blood-derivatives and immune cells. To establish and maintain this barrier during development, and adulthood, and as well as during disease, brain endothelial cells must develop and sustain these strong adhesive contacts, through expression of tight junction molecules. However, we do not know whether netrins support inter-endothelial cell adhesion at the blood-brain barrier. Given this, we hypothesize that netrin tightens the blood-brain barrier during development, adulthood, and protects it during disease. Methods: To test this, we used both human adult primary brain-derived endothelial cells and newborn netrin-1 knockout mice and evaluated netrin's effect on inter-endothelial cell adhesion and barrier permeability. We also assessed netrins' therapeutic potential to maintain the barrier and limit immune cell infiltration into the central nervous system (CNS) during experimental autoimmune encephalomyelitis (EAE). Results: Our results demonstrate that brain endothelial cells express netrins where they function in three ways. They help to form a tighter blood-brain barrier during development. They also maintain and protect the adult barrier by increasing the expression of endothelial junction molecules, thus promoting inter-endothelial adhesion and reducing protein leakage across the barrier. Netrins also reduce blood-brain barrier breakdown and diminish initial myeloid cell infiltration into the brain and spinal cord during EAE, which delays disease onset and ameliorates disease severity. However, during the chronic phase of EAE, netrin-1 treated mice have higher numbers and more activated T cells in their CNS and exhibit an ataxic gait and limb spasticity. Discussion: We conclude that netrins enhance BBB stability, but have dual functions on immune responses during neuroinflammatory disease. These findings favour the hypothesis that if netrin function was to be manipulated as a therapeutic, early short-term approaches would likely be the most effective.</dc:abstract><dc:abstract>Au cours du développement, les molécules de la famille des  nétrines contribuent à la morphologénèse des organes en contrôlant la motilité et l'adhérence cellulaire. L'adhérence cellulaire entre les cellules endothéliales est une caractéristique importante de la barrière hémato-encéphalique (BHE), ce qui rend l'endothélium imperméable aux molécules sanguines et aux cellules immunitaires. Pour établir et maintenir cette barrière au cours du développement, à l'âge adulte et au cours de la maladie, les cellules endothéliales du cerveau doivent développer et maintenir ces contacts adhésifs en exprimant des molécules de jonction serrées. Cependant, nous ne savons pas si les molécules de la famille des nétrines influencent l'adhérence cellulaire inter-endothéliale de la BHE. Nous avons donc émis l'hypothèse que les nétrines resserrent la BHE au cours du développement, à l'âge adulte, et la protège au cours de la maladie.Méthodes: Pour valider notre hypothèse, nous avons utilisé des cellules endothéliales primaires dérivées des cerveaux humains adultes ou des cerveaux de souris nouveau-nés déficientes en nétrine-1 et évalué l'effet de la nétrine sur l'adhésion cellulaire endothéliale et inter-perméabilité de la barrière. Nous avons également évalué le potentiel thérapeutique des nétrines a restaurer la barrière et l'infiltration de cellules immunitaires limite dans le système nerveux central (SNC) pendant encéphalomyélite allergique expérimentale, un modèle animal de sclérose en plaques. Résultats: Nos résultats démontrent que les nétrines sont exprimées par les cellules endothéliales du cerveau, exprimes nétrines. Au cours du développement les nétrines aident à assurer l'étanchéité de la BHE. Chez les adultes, ils maintiennent et protègent la barrière adulte en augmentant l'expression des molécules de jonctions serrées, favorisant ainsi l'adhérence inter-endothéliale et diminuant les fuites de protéines à travers la BHE. Dans la pathologie de l'EAE, le rôle des nétrins diffère en fonction de la phase de la maladie. Au cours de la phase aigue, les nétrines atténuent la perte de l'intégrité de la BHE et diminuent l'infiltration des cellules myéloïdes dans le SNC. Ceci retarde l'apparition de la maladie et réduit sa sévérité. Au cours de la phase chronique de l'EAE, les souris traitées avec netrin-1 ont un plus grand nombre des cellules T activées dans leurs SNC et présentent une démarche ataxique ainsi qu'une spasticité des membres. Discussion: Nous concluons que les nétrins améliorent la stabilité de la BHE. Ces résultats suggèrent que les nétrines peuvent être envisagée comme agent thérapeutique dans les maladies neuroinflammatoire. Dans ce cas une approche précoce et à court terme serait probablement plus efficace.</dc:abstract><ual:supervisor>Timothy E. Kennedy</ual:supervisor><ual:supervisor>Alexandre Prat</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8910jx922.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9880vv340</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw9505389x"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Laminar flame speed of jet fuel surrogates and second generation biojet fuel blends</dcterms:title><ual:dissertant>Munzar, Jeffrey</ual:dissertant><dc:abstract>La comprehension des proprietes de combustion fondamentales des carburants alternatifs est essentielle pour leur adoption en remplacement des sources non renouvelables. Dans le secteur de l'aviation, un candidat encourageant est le carburant d'avion renouvelable hydrotraite (HRJF). HRJF peuvent etre synthetiser de maniere durable et economique en utilisant des esters methyliques a longue cha^ne procure de gras trouves dans les grains de jatropha et de cameline, et la caracterisation a l'echelle laboratoire des proprietes de combustion du HRJF est un domaine de recherche actif. Cette recherche est motivee, en partie, par la complexite chimique des combustibles d'avion biologiques qui sont composees de centaines d'especes d'hydrocarbures conventionnels, semblables a des combustibles d'aviation conventionnel. La vitesse de flamme laminaire a ete identie comme un parametre de combustion important pour de nombreuses applications de combustion, et est particulierement pertinent pour la communaute aeronautique. La vitesse de flamme laminaire est egalement un parametre important dans la validation des mecanismes de cinetiques chimiques, car il est representatif de la reactivite chimique du combustible. Dans cette etude, les flammes laminaire en stagnation, sous la pression atmospherique, et premelangees ont ete utilises pour determiner la vitesse de flamme laminaire de HRJF melanges dans des proportions variables avec du carburant de l'aviation Jet A-1, ce qui exigeait une combinaison de methodes experimentales et numeriques. Jet A-1 a egalement ete etudie pour permettre une analyse comparative des melanges de carburants. Des experiences ont ete menees dans une geometrie de vjet-mur flamme de stagnation a une temperature prechauee de 400 K. Des prols de vitesse centrales ont ete obtenus en utilisant la velocimetrie par image de particules, qui ont permit de determiner les vitesses de flammes de reference tendues. Simulations de chaque experience ont ete realisees en utilisant le logiciel CHEMKIN-PRO en conjunction avec un mecanisme chimique cinetique detaille, avec la specication de conditions aux limites necessaires prises entierement des mesures experimentales. Une methode de comparaison directe a ete utilisee pour deduire la vrai vitesse de flamme laminaire en utilisant les vitesses de flamme de reference tendues experimentales et numeriques. Pour modeliser la cinetique chimique du Jet A-1 et les melanges biologiques, il etait necessaire d'identier un melange de substitution qui emule la reactivite des carburants, tout en comprenant un nombre beaucoup plus restreint de combustibles purs. Les donnees publiees montrent des ecarts importants pour nombreux de ces composants de carburant de substitution, motivant leur inclusion dans cette etude. Ainsi, la vitesse de flamme laminaire a ete egalement obtenus pour trois candidats de composants substitutus pour la carburant d'aviation: n-decane, methylcyclohexane et toluene, qui sont representatifs des composants d'alcane, cycloalcane et aromatiques du carburant d'aviation conventionnel, respectivement. Les resultats pour les composants purs de substitution ont ete utilises pour generer un melange adequat de substitution pour les melanges de carburant biologiques. Les resultats de ce travail resout les conflits entre les donnees de vitesse de flamme laminaire pour les composants de substitution, qui est essentiel pour le developpement des mecanismes de cinetiques chimiques et contribue a la modelisation des carburants vide substitution de la combustion. Les vitesses de flamme laminaire des melanges de carburants biologiques sont comparees a Jet A-1 a dierents rapports d'equivalence. Les melanges biologiques comportent de facon similaire a Jet A-1 pour les niveaux de melange faible a modere, mais montrent un important ecart autrement.</dc:abstract><dc:abstract>An understanding of the fundamental combustion properties of alternative fuels is essential for their adoption as replacements for non-renewable sources. In the aviation industry, a promising candidate is hydrotreated renewable jet fuel (HRJF). HRJF can be synthesized in a sustainable and economically viable manner from long chain fatty-acid methyl esters found in jatropha and camelina seed, and the laboratory-scale characterization of the combustion properties of HRJF is an active area of research. Such research is motivated, in part, by the chemical complexity of biojet fuels which are composed of hundreds of hydrocarbon species, similar to conventional aviation grade fuels. The laminar flame speed has been identified as an important combustion parameter for many combustion applications, and is especially relevant to the aviation community. The laminar flame speed is also an important parameter in the validation of chemical kinetic mechanisms, as it is representative of the chemical reactivity of the fuel. In this study, laminar, atmospheric pressure, premixed stagnation flames were used to determine the laminar flame speed of HRJF blended in varying ratios with Jet A-1 aviation fuel, requiring a combination of experimental and numerical methods. Jet A-1 was also studied to allow for comparative benchmarking of the biojet blends. Experiments were carried out in a jet-wall stagnation flame geometry at a pre-heated temperature of 400 K. Centerline velocity profiles were obtained using particle image velocimetry, from which the strained reference flame speeds were determined. Simulations of each experiment were carried out using the CHEMKIN-PRO software package together with a detailed chemical kinetic mechanism, with the specification of necessary boundary conditions taken entirely from experimental measurements. A direct comparison method was used to infer the true laminar flame speed from the experimental and numerical strained reference flame speeds. In order to model the chemical kinetics of Jet A-1 and the biojet blends, it was necessary to identify a surrogate blend that emulates the reactivity of the biojet fuels, while consisting of a much smaller number of pure compounds. Published data shows significant discrepancies for many jet fuel surrogate components, motivating their inclusion in this study. Thus, laminar flame speeds were also obtained for three candidate jet fuel surrogate components: n-decane, methylcyclohexane and toluene, which are representative of the alkane, cycloalkane and aromatic components of conventional aviation fuel, respectively. Results for the pure surrogate components were used to generate a suitable surrogate blend for the biojet blends. The results form this work resolve conflicting laminar flame speed data for the surrogate components, which is essential for the further development of chemical kinetic mechanisms and contributes to the surrogate modelling of jet fuel combustion. The laminar flame speeds of the biojet blends are compared to the Jet A-1 benchmark over a wide range of equivalence ratios. The biojet blends are found to behave similarly to Jet A-1 for low to moderate levels of blending, but show a marked disagreement otherwise.</dc:abstract><ual:supervisor>Jeffrey Bergthorson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2z10wt928.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w9505389x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Energy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ak930c174d"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterising DRR as a novel regulator of focal adhesion dynamics</dcterms:title><ual:dissertant>Ajlan, Abdulrazag</ual:dissertant><dc:abstract>Intracranial gliomas are the most common primary brain tumors. Despite advances in medicine, patient outcomes have not changed significantly over the last century. The invasive behavior of these cells is the main reason for treatment failure. Cancer invasion and cell motility are topics under intense investigation in cancer research. However, they are less studied in gliomas and the literature describing the molecular mechanisms which govern glioma cells motility is lagging.We have recently reported Down Regulated in Renal cell carcinoma (DRR) as a novel modulator of glioma invasion and migration. Among the interesting findings we observed was the changes seen at the Focal Adhesions (FA) level. Our goal was to study and analyse these changes. We also examined these FA changes in relation to DRR expression at the molecular level.The DRR overexpressing glioma cells, which are more invasive, had smaller and more numerous mature FA compared to the wild type and the DRR knocked-down cells. A completely opposite phenotype was seen when DRR expression is suppressed. FA markers used in our analysis were Paxillin, Vinculin, Focal Adhesion Kinase (FAK), and Zyxin. The FA dynamics also changed in relation to DRR expression. Our findings suggest that FA modulation by DRR is a late event at the maturation stage, downstream to FAK activation, which mainly affects the FA-cytoskeleton interaction.      </dc:abstract><dc:abstract>Les gliomes sont les tumeurs les plus courantes primaires du cerveau. Malgré les progrès de la médecine, le pronostic des patients n'a pas beaucoup changé au cours du siècle précédent. La nature invasive des cellules cancéreuses est la principale raison de l'échec du traitement. L'invasion du cancer et la motilité cellulaire sont des sujets investigués en cancérologie. Cependant, ils sont moins étudiés dans les gliomes et la littérature décrivant les mécanismes moléculaires qui régissent la motilité des cellules de gliome est manquante.Nous avons récemment rapporté que Down Regulated in Renal cell carcinoma (DRR) est un nouveau modulateur d'invasion et de migration des gliomes. Parmi les résultats intéressants que nous avons observés figurent les changements observés au niveau des adhésions focales (FA). Notre projet avait pour but d'étudier et d'analyser ces changements. Nous avons également examiné ces changements de FA par rapport à l'expression de DRR au niveau moléculaire.Les cellules gliomes sur-exprimant DRR sont plus invasive, ont de plus petites et plus nombreuses FAs matures par rapport au cellules contrôles et les cellules DRR-. Un phénotype complètement à l'opposé a été observé lorsque l'expression de DRR est supprimée. Les marqueurs de FA utilisés dans notre analyse sont Paxilin, vinculine, Focal Adhesion Kinase (FAK), zyxine. La dynamique des FA a également changé par rapport à l'expression de DRR. Nos résultats suggèrent que la modulation des FAs par DRR  est un événement tardif au stade de la maturation, en aval de l'activation de FAK, qui affecte principalement l'interaction FA-cytosquelette.</dc:abstract><ual:supervisor>Kevin Petrecca</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k161j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k930c174d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adj52w811z"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Desautels Faculty of Management</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Examining the impacts of information technology interruptions on individual and group performance: does interruption type matter?</dcterms:title><ual:dissertant>Addas, Shamel</ual:dissertant><dc:abstract>Malgré la fréquence et l'ampleur des interruptions des technologies de l'information (TI) au travail – définies comme des événements causés ou transmis par les TI qui captent l'attention cognitive et rompent la continuité d'une tâche primaire – ce phénomène a fait jusqu'ici l'objet de peu d'attention dans les travaux actuels de recherche. La thèse explique la nature des interruptions des TI et examine leurs effets sur la performance des personnes et des groupes. La thèse est composée de trois articles, chacun étant consacré à l'une des questions suivantes : (1) Quels sont les différents types d'interruptions des TI et comment chaque type influence-t-il la performance individuelle ? (2) Quels sont les effets cognitifs et comportementaux d'interruptions par courriel ? Quels sont les effets de médiation et de modération de certains facteurs cognitifs sur la performance individuelle ? (3) Comment les interruptions influencent-elles la performance d'un groupe ? Selon l'hypothèse de base, les fluctuations de la performance individuelle et collective sont associées au type d'interruptions des TI auxquelles font face les individus dans le contexte de leur travail. Alors que la plupart des recherches ont conceptualisé les interruptions des TI comme un phénomène monolithique et négatif, la thèse élabore une taxonomie des différents types d'interruptions et montre comment ces types produisent des effets sur la performance qui peuvent être positifs ou négatifs. Le premier article élabore une taxonomie des interruptions des TI à l'aide d'un examen pluridisciplinaire des études sur les interruptions de travail. Cet article comprend également des propositions servant à établir un lien entre chaque type d'interruptions et la performance des individus travaillant dans des équipes de projets. Nous avons mené une enquête qualitative se composant de 21 entrevues semi-structurées auprès de membres d'équipes dans huit organisations de développement de nouveaux produits. Cette étude offre un support préliminaire à la taxonomie et aux propositions. De plus, nous avons dégagé un troisième type (les « interruptions technologiques hybrides ») qui exerce des effets particuliers sur la performance. Le deuxième article approfondit notre compréhension au sujet des impacts des interruptions des TI sur la performance individuelle en proposant un modèle qui met l'accent sur les facteurs de médiation et de modération qui façonnent ces relations. En nous appuyant sur les théories de la psychologie cognitive, nous postulons que la charge de travail subjective et l'attention (« mindfulness ») produisent une médiation entre les différents types d'interruptions par courriel et la performance. Une enquête empirique auprès de 365 professionnels commerciaux travaillants dans le secteur des ventes a été conduite. Les résultats soutiennent le modèle de médiation et montrent que certains mécanismes de compensation aident à réduire les effets négatifs sur la performance. Le troisième article consiste en une analyse conceptuelle où sont examinés les impacts des interruptions des TI à un niveau collectif. En s'appuyant sur la théorie de la coordination, on postule que les interruptions des TI sont ressenties au départ à l'échelle individuelle, mais qu'elles entraînent des effets à un niveau collectif en raison des interdépendances qui existent entre les tâches des membres du groupe. D'un côté, les intrusions affaiblissent l'efficacité de la coordination du groupe, mais ces effets peuvent être atténués par la coordination de l'organisation des tâches. D'un autre côté, les interventions renforcent l'efficacité de la coordination en accentuant l'effet des mécanismes de coordination des efforts de résolution de problèmes du groupe. Globalement, cette thèse permet de mieux comprendre les interruptions des TI et les effets de différents types d'interruptions de la technologie sur les performances individuelles et sur celles des groupes.</dc:abstract><dc:abstract>Despite the widespread occurrences of information technology (IT) interruptions in the workplace – defined as perceived, external events that are induced by or mediated by IT, with a range of content that captures cognitive attention and breaks the continuity of primary task activities – this phenomenon has received scant attention in the extant research. This dissertation aims at explicating the nature of IT interruptions and examining their impacts on the performance of individuals and groups. Three essays comprise this dissertation, with each addressing one of the following questions: (1) What are the different types of IT interruptions, and how does each type affect individual performance? (2) What are the cognitive and behavioral performance impacts of email interruptions? What are the moderating and mediating effects that shape these relationships? (3) What are the group-level effects of IT interruptions? The main premise is that variations in individual and group performance are associated with the type of IT interruption faced by individuals as they conduct their work. Whereas much of the prior literature has conceptualized IT interruptions as a monolithic, mostly negative phenomenon, this dissertation develops a taxonomy of different interruption types and shows how the distinct types exhibit performance effects that range from positive to negative. The first essay develops a taxonomy of IT interruptions with help from a multidisciplinary review of the work interruptions literature. This essay also develops propositions that link each interruption type with performance measures for individuals working in project environments. A qualitative inquiry comprising 21 in-depth, semi-structured interviews with team members from eight new product development organizations is conducted. The results provide preliminary support for the taxonomy and propositions, in addition to uncovering a third type – "hybrid IT interruptions" – with its distinct performance effects. The second essay deepens our understanding about the impacts of IT interruptions on individual performance, by proposing a model that focuses on the mediating and moderating factors. Drawing upon theories of cognitive psychology (cue utilization theory and mindfulness theory), it is posited that subjective workload and mindfulness fully mediate the effects of email intrusions and email interventions on performance, respectively. The model is tested with 365 sales professionals working in the business-to-business industry. Results support the full mediation model and show that there are compensating mechanisms that help reduce the negative effects on performance. The third essay is a conceptual paper that examines the impacts of IT-triggered interruptions at the group level. Drawing on coordination theory, it is proposed that IT interruptions are initially experienced at the individual level, but create multilevel effects as a result of interdependencies among group members' tasks. On the one hand, intrusions debilitate group coordination effectiveness and these effects can be mitigated by exercising task organization coordination. On the other hand, interventions enhance coordination effectiveness by leveraging group problem-solving coordination mechanisms. Overall, this dissertation enhances our understanding of IT interruption and the effects of different types of interruptions on individual and group-level outcomes.</dc:abstract><ual:supervisor>Alain Pinsonneault</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77st49s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w811z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Business Administration - Management</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arn301488h"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterization of the WNT/B-catenin signaling pathway in the development of mouse ovarian surface epithelium (MOSE) and follicular ovulatory capability</dcterms:title><ual:dissertant>Usongo, Macalister</ual:dissertant><dc:abstract>Wnts are secreted extracellular signaling molecules that act locally to control diverse developmental processes such as cell fate specification, cell proliferation, and cell differentiation. Three WNT signaling pathways have been identified. The best characterized is the canonical or WNT/β-catenin signaling pathway. Recently, the WNT signaling pathway has been implicated in ovarian development and differentiation. However, little is known about the expression or role of β-catenin/Tcf-signaling activity within ovarian compartments. In order to aid in the ongoing pursuit of elucidating the mechanisms that govern ovarian differentiation and development, I explored the possible roles of the canonical WNT signaling pathway in the development of the ovarian surface epithelium (OSE) and follicular ovulatory capability. To examine canonical Wnt-signaling within the ovary, I utilized the Tcf-lacZ-reporter mice. In Manuscript I, I present a detailed spatio-temporal pattern of β-catenin/Tcf mediated expression in the OSE throughout development. Cells covering the indifferent gonad at E11.5 were β-catenin/Tcf signaling (lacZ-positive). With further development and sexual differentiation, lacZ staining was lost over the testis but maintained on embryonic ovaries. This staining became dispersed and the proportion of lacZ-positive OSE cells decreased to relative constancy when female mice reached maturity. FACS analyses revealed the lacZ-positive cell population exhibits cytoprotective mechanisms as indicated by enrichment within a side population. The results indicate that the mouse OSE is heterogeneous and may contain a population of progenitor cells. In Manuscript II, I investigated the molecular connection between β-catenin and Tcf-mediated lacZ activity and assessed whether β-catenin stabilization regulates β-catenin/Tcf-mediated gene expression and OSE proliferation. β-catenin was detected on the lateral membranes of ovarian epithelium. I demonstrated that treatment of OSE cells with Wnt agonist stabilized β-catenin but failed to induce β-catenin/Tcf-lacZ expression. Furthermore, E-cadherin expression was down-regulated and the proliferative potency of OSE cells increased. Of four ovarian cancers cell lines screened, only the HEY cell line demonstrated induction of luciferase reporter expression upon canonical WNT stimulation. These studies indicate that nuclear localization of β-catenin is insufficient for β-catenin/Tcf mediated gene expression in OSE cells, suggesting GSK-3β inhibition as a result of altered WNT signaling is of major importance in the control of epithelial-mesenchymal transition and cell proliferation leading to tumorigenesis. In Manuscript III, I investigated the role of the canonical WNT signaling pathway in the development of follicular ovulatory capability. Oocytes in primordial and primary follicles did not show active WNT signaling.  β-catenin/Tcf-signaling was activated at the secondary follicle stage and the proportion of β-catenin/Tcf-signaling (lacZ-positive) follicles increased with follicular maturation. In contrast, the majority (&gt;90%) of oocytes recovered from the oviducts at estrus and following hormone stimulation were lacZ-negative. The results indicate that the canonical WNT signaling pathway is active in growing oocytes and suggest that canonical WNT signaling may be involved in the development of follicular ovulatory capability and identifies non-ovulatory follicles.</dc:abstract><dc:abstract>Les Wnts sont des molécules de signalisation sécrétées dans l'espace extracellulaire pour  réagir localement et contrôler divers processus du développement comme la spécification, la prolifération et la différenciation des cellules. Trois voies de signalisation WNTS ont été identifiées. La plus connue est la voie canonique appelée aussi la voie WNT/β-catenin. Récemment des études ont montré que la voie de signalisation WNT serait impliquée dans le développement et la différenciation ovarienne. Malgré ces études, peu est connu sur l'expression et la fonction de l'activité β-catenin/Tcf dans les différents compartiments d'ovaire. Pour clarifier les mécanismes moléculaires responsables dans le développement d'ovaire, j'ai étudié le rôle de la signalisation WNT/β-catenin durant la formation d'épithélium superficiel ovarien et dans la capacité ovulatoire des follicules. Pour visualiser l'implication de la voie canonique dans l'activation ovarienne, nous avons utilisé des souris transgéniques qui expriment la protéine β-galactosidase (lacZ) en réponse des protéines β-catenin/Tcf.Le premier article que je présente (Manuscrit I) décrit l'activation spatiotemporal de β-catenin/Tcf dans l'épithélium superficiel ovarien au cours du développement de la souris. Au jour E11.5, la gonade non-différenciée est marquée positivement pour LacZ indiquant que β-catenin/Tcf est activée. Au cours de la différenciation sexuelle de la souris, l'expression de LacZ disparait dans les testicules. Par contre, dans l'ovaire embryonnaire l'expression de LacZ est maintenue. À la maturation sexuelle de la souris femelle, l'expression de LacZ est devenue plus diffuse et la quantité de cellules qui expriment LacZ a diminué. Une analyse de cytométrie en flux a indiqué que la population de cellules positive pour LacZ démontre des mécanismes cytoprotecteurs. En conclusion, les résultats suggèrent que l'épithélium superficiel ovarien est constitué d'une population de cellules hétérogène et mais aussi de cellules progénitrices. Le deuxième article que je présente (Manuscrit II) étudie la stabilisation de β-catenin, les gènes induit par le complexe de β-catenin/Tcf et la prolifération d'épithélium superficiel ovarien. β-catenin est localisée dans les membranes latérales d'épithélium ovarien. J'ai démontré que la stimulation des cellules d'épithélium superficiel ovarien avec une agoniste Wnt stabilise β-catenin mais n'induit pas l'expression de lacZ dans les souris transgéniques. En plus, le niveau d'expression du gène E-cadherin a baissé et la prolifération des cellules d'épithélium superficiel ovarien a augmenté. Des quatre lignées cellulaires de cellules ovariennes cancéreuses qu'on a examinées, seulement la lignée HEY avait une réponse transcriptionelle à la stimulation de protéines WNT canoniques. Nos études révèlent que la localisation nucléaire de β-catenin n'est pas suffisante pour induire l'expression de ces gènes cibles dans l'épithélium superficiel ovarien. Dans les cellules cancereuses la voie de signalisation WNT est altèrée de sorte que l'inhibition de GSK-3β est augmentée et β-catenin est activée ce que contrôle la prolifération et la transition d'éptihelium à mésenchyme durant la tumorigenèse.Le troisième article que je présente (Manuscrit III) examine le rôle de la voie canonique durant le développement folliculaire. Les ovocytes des follicules primordiaux et primaires ne montraient aucune activation de la signalisation WNT. L'activation de β-catenin/Tcf était présente dans les follicules secondaires et la proportion de follicules positifs pour l'expression de lacZ a augmenté durant la maturation des follicules. Au contraire, la majorité (&gt;90%)  d'ovocytes retrouvés dans les oviductes durant l'oestrus et  aprés un traitement hormonal n'exprimait pas le gène lacZ. Nos résultats indiquent que la voie de signalisation canonique de WNT est activée durant la croissance des ovocytes et peut identifier les follicules non-ovulatoires.</dc:abstract><ual:supervisor>Hugh Clarke</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nc33h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301488h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4j03d341k"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Cosmological parameter estimation using SZ-selected galaxy cluster abundances</dcterms:title><ual:dissertant>Dudley, Jonathan</ual:dissertant><dc:abstract>The observational record of the growth of structure in the universe over cosmic time offers a unique and invaluable cosmological measure. The abundance and evolutionary history of structure in the universe are dependent upon the parameters which define the cosmological framework. In this work, we formulate a method for deriving cosmological constraints from the observed abundance of galaxy clusters. These objects are the most massive gravitationally collapsed structures in the universe and act as tracers of the underlying density field. We develop a technique for comparing theoretical cluster abundances with observed galaxy cluster catalogs. In this process, we explore and constrain the parameter space for departures from the canonical cosmological model. The motivation and framework for this investigation are presented in the opening chapters. An introduction to modern cosmological theory and methods for calculating theoretical galaxy cluster abundances are presented. A description of the physical observables associated with galaxy clusters follows, including a summary of detection methods. A cluster likelihood, defined through comparisons between observed cluster abundances with those predicted from theory, is developed.The focus of this work rests in the analysis of the cluster likelihood. The fiducial LCDM model is explored and parameter constraints are presented. The cluster dataset is shown to provide useful constraints on numerous parameters and the inclusion of supplementary data is investigated. The cluster-scale normalization parameter sigma_8 is well-constrained by this analysis, where we find sigma_8=0.745+-0.082 when considering only the cluster data and sigma_8=0.796+-0.026 for a combination of cluster and complementary datasets. The normalization of the scaling relation between the cluster observable and its mass and redshift is also constrained by this joint analysis such that, when compared with predictions from numerical simulations, we find A_SZ, meas./A_SZ, fid.=0.82+-0.17. Also explored are two extensions to the standard cosmological model, a non-cosmological-constant form of dark energy and non-Gaussian primordial fluctuations. In both cases the cluster likelihood is demonstrated to provide informative constraints, demonstrating consistency with a cosmological constant form of dark energy and Gaussian primordial fluctuations. Through a combination of cluster and complementary datasets we constrain the dark energy equation of state parameter to be w=-1.07+-0.12. The degree of non-Gaussianity inferred from a catalog of massive galaxy clusters is also constrained, finding f_NL=-36 (-491+456) at 68% confidence for a particular non-Gaussian model.</dc:abstract><dc:abstract>Les données observationnelles de la croissance des structures dans l'univers représentent une mesure cosmologique unique et inestimable. La quantité et l'historique d'évolution des structures dans l'univers dépendent des paramètres qui définissent le contexte cosmologique. Dans le présent travail, nous formulons une méthode pour déduire des contraintes cosmologiques à partir d'observations du nombre d'amas de galaxies. Ces objets demeurent les structures les plus massives à être issues de l'effondrement gravitationnel dans l'univers et agissent comme traceurs du champ de densité sous-jacent. Nous développons une technique servant à comparer le nombre d'amas de galaxies théorique aux données des catalogues d'amas de galaxies observés. Ce faisant, nous explorons et contraignions l'espace de paramètres à la recherche de déviations par rapport au modèle cosmologique standard. L'intérêt et le cadre de travail de cette recherche sont détaillés dans les premiers chapitres. Une introduction à la théorie de la cosmologie moderne et aux méthodes de calcul du nombre théorique d'amas de galaxies sera présentée. Ensuite, nous faisons la description des observables physiques associés aux amas de galaxies, incluant un résumé des méthodes de détection. Nous développons par après une fonction de vraisemblance des amas de galaxies définie par une comparaison entre les amas observés et les amas prédits par la théorie. Le fil conducteur de ce travail réside dans l'analyse de la fonction de vraisemblance des amas de galaxies. Le modèle standard de la cosmologie, dit LCDM, est exploré et les contraintes sur ses paramètres sont présentées. L'utilisation d'ensembles de données sur les amas de galaxies permet d'améliorer les contraintes sur plusieurs de ces paramètres. L'impact sur ces contraintes de l'ajout de données supplémentaires est également considéré. Cette analyse permet de contraindre significativement le paramètre de normalisation des fluctuations à l'échelle des amas de galaxies \sigma_8. Nous obtenons sigma_8=0.745+-0.082 en ne considérant que les données d'amas de galaxies et sigma_8=0.796+-0.026 en ajoutant des ensembles de données complémentaires. La normalisation du rapport d'échelle entre l'observable d'un amas de galaxies et sa masse est aussi contrainte par cette analyse conjointe. En comparant les résultats de notre analyse à ceux de simulations numériques, nous trouvons A_SZ, meas./A_SZ, fid.=0.82+-0.17$. Nous explorons de plus deux extensions au modèle cosmologique standard, une forme d'énergie sombre ne correspondant pas à une constante cosmologique ainsi que des fluctuations primordiales non-Gaussiennes. Dans les deux cas, la fonction de vraisemblance des amas de galaxies a permis de produire des contraintes informatives. Nous contraignons le paramètre de l'équation d'état de l'énergie sombre comme étant w=-1.07+-0.12$. En appliquant la fonction de vraisemblance à un catalogue d'amas de galaxies massifs, nous trouvons que le degré de non-Gaussianité correspond à f_NL=-36 (-491+456), à un niveau de confiance de 68%, pour un modèle de non-Gaussianité donné.</dc:abstract><ual:supervisor>Gilbert Holder</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483n65j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4j03d341k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Astronomy and Astrophysics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4j03d342v"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Aspects of in-situ consolidation of thermoplastic laminates manufactured by automated tape placement: A material deformation study</dcterms:title><ual:dissertant>Gagné Brulotte, Xavier</ual:dissertant><dc:abstract>Lors de la fabrication de pièces en matériaux composite à l'aide de procédés automatisés de placement de bandes thermoplastiques (ATP), certains défauts, tels la superposition ou la présence d'espaces entres les bandes adjacentes, peuvent apparaître. Afin de produire des laminés exempts de ces défauts de fabrication, il serait essentiel  de comprendre et prédire les déformations de ce type de matériaux thermoplastiques destinés à l'ATP. Le présent mémoire décrit les analyses expérimentales et théoriques qui ont été effectuées afin d'étudier les mécanismes de déformations d'un matériau composite à base de carbone pré-imprégné de PEEK: l'APC-2/IM7.Afin d'isoler les phénomènes de déformation  du procédé complexe et dynamique qu'est l'ATP, une approche expérimentale dite « statique » ou de « régime permanent » a été adoptée. Grâce à un montage de compaction spécifiquement développé pour l'étude, les principaux paramètres de fabrication ont pu être découplés et analysés. L'influence de chaque paramètre a été déterminée expérimentalement à l'aide de la méthode de Taguchi. L'analyse des résultats par l'approche ANOVA a révélé que la pression appliquée, ainsi que la différence d'orientation entre les différentes couches de fibres affectent la déformation du matériau lors du procédé. De plus, l'analyse a permis d'établir que la température de fabrication, dans la gamme de température étudiée, avait un effet restreint sur les taux de déformation atteint à l'équilibre.   Des modèles décrivant l'écoulement du matériau lors de l'écrasement des bandes thermoplastiques ont été développés. Une formulation tenant compte du glissement des bandes est proposée afin de modéliser les dépendances à l'orientation. Une méthode inverse par dichotomie a été utilisée en combinaison avec les résultats de compaction pour déterminer la viscosité effective des bandes de matériau composite. Une méthode similaire a permis d'identifier les coefficients de friction. Une relation empirique, basée sur une fonction sinusoïdale, est proposée afin de décrire l'évolution du coefficient de friction en fonction des différences d'orientation. Le modèle avec glissement a ensuite été adapté au procédé ATP dynamique; les déformations lors du processus de placement ont été prédites. Finalement, les résultats de la modélisation ont été utilisés afin de construire des surfaces prédisant les taux de déformations anticipés en fonction des différents paramètres de fabrication. Ces surfaces peuvent fournir des repères qui permettront d'améliorer la conception des tracés de placement, et ainsi de réduire la fréquence des défauts de fabrication.</dc:abstract><dc:abstract>Understanding and predicting the deformation of the thermoplastic material during the in-situ consolidation Automated Tape Placement (ATP) process is essential for manufacturing composite laminates exempt of laps and gaps. This thesis describes the experimental and theoretical analyses conducted to characterise the in-situ deformation behaviour of a pre-impregnated carbon/PEEK composite system: APC-2/IM7. A "static" or "steady state" experimental approach was adopted in order to simplify the analysis of the dynamic ATP process. The principal processing parameters were decoupled and studied independently using a specifically designed thermoplastic compaction fixture. Taguchi Design of Experiment (DOE) and Analysis of Variance (ANOVA) were used to determine the influence of each parameter.  The results showed that both the compaction pressure and the fibre orientation difference were affecting the material deformations. The processing temperature, in the range under study, was shown to have a negligible impact on the steady state strain. Squeeze flow models were developed to describe the behaviour of the material during the compaction experiments. A model formulation with a slip boundary condition was implemented in order to capture the fibre orientation difference dependency.  An inverse method, based on half-interval, was used with the compaction fixture's experimental results in order to determine the material viscosity, and to identify the friction factor. An empirical relation based on a sinusoidal function was proposed to describe this friction factor. The model with slip was then adapted to the ATP manufacturing problem, and predictions were made for in-situ material deformations. Finally, the model was used to construct strain prediction surfaces that could provide guidelines for improving the design of deposition paths, and reduce the amount of manufacturing defects.</dc:abstract><ual:supervisor>Pascal Hubert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5425kf11g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4j03d342v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agt54kr53q"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Measuring gravitational lensing of the cosmic microwave background by large-scale structure</dcterms:title><ual:dissertant>van Engelen, Alexander</ual:dissertant><dc:abstract>Lensing of the cosmic microwave background (CMB) is a rapidly-emergingcosmological probe.  After describing background theory, we presentanalysis techniques developed for the measurement of lensing using CMB datafrom the South Pole Telescope.  We characterize several sources of biasand systematic effects in the measurement.  After presenting thereconstructed power spectrum of the CMB lensing potential from SPT data,we perform a cosmological analysis.  We obtain improved constraints onseveral cosmological parameters compared to those obtained from onlyprimary CMB data, including the dark energy equation of state, thematter fluctuation amplitude today, and the spatial curvature.  We thendescribe analytic techniques for computing biases in the lensingreconstruction.  Finally, we discuss a related topic, the effects on theCMB from a particular type of primordial isocurvature fluctuation modethat could be large today.</dc:abstract><dc:abstract>L'effet de lentille gravitationnelle dans le fond de radiation cosmologique (CMB) représente une méthode d'étude cosmologique en rapide émergence. Après avoir décrit le cadre théorique, nous présentons des techniques d'analyse permettant la détection de l'effet de lentille gravitationnelle dans les données du South Pole Telescope (SPT). Nous caractérisons plusieurs sources de biais et d'erreurs systématiques intervenant dans la reconstruction de l'effet de lentille. Nous présentons ensuite le spectre de puissance de l'effet de lentille gravitationnelle obtenu à partir de cartes du CMB mesurées par le télescope SPT et poursuivons avec une analyse cosmologique de celui-ci. Nous obtenons sur plusieurs paramètres cosmologiques des contraintes plus fortes que celles obtenues à l'aide du CMB sans effet de lentille gravitationnelle. Parmi ces paramètres se trouvent l'équation d'état de l'énergie noire, l'amplitude des fluctuations de densité de matière ainsi que la courbure de l'espace-temps. Par la suite, nous décrivons les techniques mises au point pour calculer le biais dans le reconstruction de l'effet de lentille gravitationnelle. Pour terminer, nous présentons un sujet connexe, les effets sur le CMB d'un mode particulier de fluctuation isocourbure primordiale qui pourrait être important aujourd'hui.   </dc:abstract><ual:supervisor>Gilbert Holder</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579w687.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kr53q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Astronomy and Astrophysics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqr46r452v"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Impact of UV disinfection on the virulence and antibiotic resistance gene profile of Escherichia coli in municipal wastewater and its receiving waters</dcterms:title><ual:dissertant>Yip Woon Sun, Melanie</ual:dissertant><dc:abstract>Fecal water contaminations have been known to cause severe disease outbreaks throughout the world, thus proper wastewater treatment can help to avoid them.  Escherichia coli (E. coli) is a well-known microorganism that flourishes in the gut of warm-blooded animals and can cause disease, such as diarrhoea, urinary tract infection, dysentery-like illness, haemorrhagic colitis and neonatal meningitis.  Previous studies have shown that the virulence gene profile of E. coli can accurately predict its in vivo pathogenicity in animal models.  E. coli in municipal wastewaters was therefore used in this study as a model pathogenic microorganism to examine the effects of activated sludge and UV disinfection on its virulence and its antibiotic resistance gene profile. DNA microarrays were used to conduct genotyping.  The virulence and antibiotic resistance gene profile of E. coli in the receiving waters impacted by the treatment plant were also investigated.E. coli isolates (540 in total) were collected in May 2011 from 6 locations at the Skyway Wastewater Treatment Plant (Burlington, Ontario) and the Hamilton Harbour, which is the receiving water body for the treatment plant's effluent.  Samples were also collected from an avian-contaminated area to investigate a possible relationship between the pollution in the harbour and the pollution by wild birds and municipal effluents.  Results showed that although UV disinfection decreased the E. coli counts by more than 2 logs, the percentage of E. coli with a pathogenic genotype in the surviving population had increased by almost 10%.  The activated sludge system proliferated virulence and antibiotic resistance genes.  22.5% of all isolates were uropathogenic E. coli 6.7% incomplete extraintestinal pathogenic E. coli and 1.7% shiga-toxin associated E. coli.  No strong correlation was found between the genotypes found in the treatment plant's effluent and the harbour samples.  40% of the treatment plant's isolates carried some antibiotic resistance genes with a higher proportion of isolates carrying multiple antibiotic resistance genes.  The majority of the isolates (70%) did not carry any antibiotic resistance (AMR) genes.  Most of the AMR genes detected corresponded to beta-lactams (20%), aminoglycosides (19.6%), tetracyclines (19.1%), phenicols (12.6%) and trimethoprim (11.5%).  Also, results demonstrated that UV decreased (by 9%) the percentage of isolates that had multiple antibiotic resistance genes, while activated sludge increased this percentage (by 5%).  No statistically significant difference was found in the distribution of the antibiotic resistance genes in the harbour samples or between the pathotypes and the presence of antibiotic resistance genes in any samples.</dc:abstract><dc:abstract>Dans le passé, plusieurs épidémies ont été causées par des eaux contaminées par des matières fécales.  Le traitement des eaux usées municipales peut ainsi aider à éviter ces épidémies.  Escherichia coli (E. coli) est un microorganisme qui vit dans l'intestin d'animaux à sang chaud.  Ceux-ci peuvent causer des maladies, comme la diarrhée, les infections des voies urinaires, la dysenterie, la colite hémorragique et la méningite néonatale. Des études antérieures ont montré que le profil de gènes de virulence de la bactérie E. coli peut prédire avec précision sa pathogénicité in vivo dans des modèles animaux. Dans cette étude, E. coli a été utilisé comme un modèle de microorganisme pathogène pour examiner les effets de la désinfection par UV et des boues activées sur le profile de gènes de virulence et de résistance  aux antibiotiques dans les eaux usées municipales.  Les puces à ADN ont été utilisées pour effectuer le génotypage.  Les effets de la station d'épuration sur le profil de gènes de virulence et de résistance aux antibiotique des E. coli retrouvées dans les eaux réceptrices, impacté par la station d'épuration, ont également été étudiés.Des isolats de E. coli (540 au total) ont été recueillies, en mai 2011, à partir de 6 emplacements à l'usine d'épuration d'eau Skyway (Burlington, Ontario) et du port d'Hamilton, qui est le plan d'eau récepteur pour les effluents de la station d'épuration.  Des échantillons ont également été prélevés d'une zone contaminée par des oiseaux sauvages dans le but d'investiguer les liens entre la pollution dans le port d'Hamilton, la pollution par les oiseaux sauvages et les effluents de la station dépuration. Les résultats ont montré que, malgré que la désinfection par UV avait diminué les comptes d'E. coli par plus de 2 logarithmes, le pourcentage d'E. coli ayant un génotype pathogénique, dans la population survivante avait augmenté de près de 10%. Le système de boues activées avait proliféré les gènes de virulence et de résistance aux antibiotiques. 22,5% de tous les isolats étaient des E. coli uro-pathogénique, 6,7% des E. coli pathogénique extra-intestinaux et 1.7% des E. coli produisant de la Shiga-toxine.  Aucune corrélation n'a été observée entre les génotypes trouvés dans les effluents de la station d'épuration et les échantillons du Hamilton Harbour. 40 % des isolats de l'usine d'épuration avait des gènes de résistance aux antibiotiques.  Une plus grande proportion des ces isolats avait multiples gènes de résistance aux antibiotiques.  La majorité des isolats (70%) n'avait pas des gènes de résistance aux antibiotiques.  La plupart des gènes de résistance aux antibiotiques correspondent aux bêta-lactamines (20%), les aminosides (19,6%), les tétracyclines (19,1%), phénicols (12,6%) et le triméthoprime (11,5%).  En outre, les résultats ont démontré que la désinfection par UV avait diminué de 9% le pourcentage d'isolats qui avait de multiples gènes de résistance aux antibiotiques, tandis que les boues activées avaient augmenté ce pourcentage de 5%. Aucune différence, qui était statistiquement significative, n'a été trouvée dans la distribution des gènes de résistance aux antibiotiques des échantillons provenant du port d'Hamilton ou entre les pathotypes et la présence de gènes de résistance aux antibiotiques dans les échantillons.</dc:abstract><ual:supervisor>Ronald Gehr</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q811kp14x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r452v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Environmental</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw3763b30z"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Noggin and Chordin knockdown in distraction osteogenesis</dcterms:title><ual:dissertant>Grenier-Vallée, Priscille</ual:dissertant><dc:abstract>Introduction: Numerous reports have shown that recombinant BMPs have positive effects in several conditions associated with poor bone formation.  We hypothesize that by inhibiting BMP antagonists Noggin and Chordin using RNA interference we may upregulate endogenous BMP expression and enhance osteogenesis. Methods: MC3T3-E1 cells were transduced with lentiviruses expressing various shRNAs targeting the mouse Noggin (5 shRNAs) and Chordin (3 shRNAs) genes and 1 negative control. At various time points after infection, levels of RNA expression for Noggin and Chordin were monitored through RT-PCR. Western blotting were performed on the cell extracts and culture media to verify the expression and secretion of Noggin and Chordin proteins. Cell extracts were also analyzed on day 2 and 4 after transduction for alkaline phosphastase activity which is a marker of osteogenic differentiation. DO was performed on the right tibia of  54 wild-type mice using a miniature Illizarov distraction device. Animals were randomized into two major groups according to the time of sacrifice: end of distraction (day 17) and mid-consolidation (day 34). Each major group was sub-divided in 3 subgroups representing the type of injection that was administered at the site of distraction on day 8. For each time point, 9 mice were injected with PBS, 9 with a lentivirus plasmid containing a Non-Target (NT) shRNA and 9 with lentivirus plasmids containing shRNAs targeting Noggin-Chordin. To evaluate the success of the infection a GFP marker was added to lentivirus plasmid targeting Noggin-Chordin. For each subgroup 6 collected samples were studied using Faxitron X-ray, μCT and immunohistochemistry and 3 were studied using Rt-PCR.   Results: On non-tranduced MC3T3-E1 cells, the levels of RNA expression of Noggin and Chordin was at its highest level on Day 7. At this timepoint, qRT-PCR analysis showed that the shRNAs were effective in knocking down Noggin and Chordin endogenous mRNA levels down to 10% and 17%, respectively, by the most potent of shRNAs tested compared to control. Western Blot analysis also corroborates that the respective shRNAs were effective in knocking down the Noggin and Chordin proteins. Specific activity of alkaline phosphatase was increased in MC3T3-E1 cells stably expressing Noggin and Chordin shRNA.Concerning our in vivo work, all the surgeries and distraction were successful except for the death of 2 animals secondary to post-operative complications. However, at the time of the injection the majority of the injection content was extravasating out of the injection site. Once the samples collected, the Faxitron X-ray and μCT studies did not show a significant difference of bone volume or in the ratio of bone volume/tissue volume at the distraction site in between the 3 injection subgroups at both time points. The Rt-PCR studies did not show a significant difference in inhibiting Noggin or Chordin mRNA levels in between the 3 subgroups at both time points. Finally, the immunohistochemistry studies were stopped after the GFP marker was found in all the three subgroups. Conclusion: In our in vitro study, western blot analysis, qRT-PCR and ALP assay were consistent with a successful knockdown of Noggin and Chordin. During our in vivo study, the main issues faced during this project were technical problems during the injection. Unfortunately, our study did not show any significant difference in bone formation after using injection of lentivirus plasmid with shRNA targetting BMPs antagonists Noggin and Chordin.</dc:abstract><dc:abstract>Introduction: Plusieurs études ont demontré que l'utilisation des BMPs ont des effets positifs sur plusieurs conditions associées avec une mauvaise formation osseuse. Notre hypothèse est qu'en inhibant les antagonites des BMPs Noggin et Chordin en utilisant une technique d'interférence de l'ARN nous pourrions augmenter l'expression endogène des BMP et par le fait même augmenter l'osteogénèse. Methodes: Les cellules MC3T3-E1 furent transfectées avec les lentivirus qui expriment différents shRNAs visant Noggin (5 shRNAs) et Chordin (3 shRNAS) chez la souris. Un contrôle négatif fut aussi sélectionné, NT (Non-Target shRNA). À différents temps après l'infection, les niveau d'expression d'ARN furent mesurés à l'aide d'un RT-PCR. Des études de Western blot furent performées sur les extraits cellulaires et sur les milieux de culture pour vérifier l'expression et la sécrétion des protéines Noggin et Chordin.  Des extraits cellulaires furent aussi analysés au jour 2 et 4 après  l'infection pour mesurer l'activité de l'alkaline phosphatase, qui est un marqueur de la différentiation osteogenique.Par la suite, une distraction osseuse a été réalisée sur le tibia droit de 54 souris de type sauvage à l'aide d'un miniature fixateur externe Ilizarov. Les animaux étaient randomisés en 2 groupes selon leur temps de sacrifice : fin de la distraction (Jour 17) et mi-consolidation (Jour 34). Chaque groupe était sous-divisé en 3 sous-groupes représentant le type d'injection qui était administrée au site de distraction au jour 8. Pour chaque temps de sacrifice, 9 souris étaient injectées avec du PBS, 9 souris avec un Non-Target shRNA (NT) et 9 souris avec des lentivirus contenant Noggin et Chordin. Pour évaluer le succès notre infection, le shRNA qui visait Noggin fut transféré dans un plasmide contenant un marqueur GFP. Aussi, pour chaque sous-groupe, 6 échantillons étaient collectés pour une étude au Faxitron X-ray, μCT and immunohistochimie et 3 échantillons furent étudiés à l'aide du  RT-PCR.   Resultats: Sur les cultures de MC3T3-E1 non transfectées, les niveaux d'expression d'ARN pour Noggin et Chordin étaient à leur plus haut niveau au Jour 7. Au Jour 7, les études au RT-PCR ont aussi démontré que les lentivirus contenant les shRNAs les plus efficaces avaient créé une diminution des niveaux endogènes d'expression d'ARN de Noggin et Chordin à 10 et 17% respectivement comparés au contrôle. Les analyses de Western Blot ont aussi confirmé que ces mêmes shRNAs avaient réussi une diminution significative des protéines de Noggin et Chordin. Aussi, l'activité de l'alkaline phosphatase était augmentée par les cultures exprimant de façon stable les shRNAs visant Noggin et Chordin. Pour les études in vivo, toutes les chirurgies et les distraction furent réussies à l'exception de 2 morts suite à des complications chirurgicales. Toutefois, au moment de l'injection la majorité du contenu de l'injection However, at the time of the injection the majority of the injection ressortait du site d'injection. Une fois les échantillons collectés, les études Faxitron X-ray et μCT n'ont pas démontré de différence significative entre les 3 groupes dans le volume osseux ou le ration du volume osseux/volume tissulaire et ce, aux 2 temps de sacrifices. Finalement, les études en immunohistochimie furent arrêtées après qu'un marquage au GFP fut retrouvé dans les 3 groupes.Conclusion:  Les analyses de Western blot analysis, qRT-PCR et les essais d' ALP assay sont en accord avec un knockdown réussi de Noggin et Chordin lors de notre étude in vitro. Lors de notre étude in vivo, les principaux problèmes rencontrés furent reliés à la technique de l'injection. Malheureuse, cette partie de notre étude n'a pas pu démontrer de différence significative dans la formation osseuse après l'utilisation d'injection de lentivirus contenant des shRNAs visant les antagonistes des BMPs Noggin et Chordin.</dc:abstract><ual:supervisor>C. Reggie Hamdy</ual:supervisor><ual:supervisor>Pierre Moffatt</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q774n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763b30z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Genetics</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>