<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Apr76f610g"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Action recognition: A low-dimensional encoding approach</dcterms:title><ual:dissertant>Smith, Michael</ual:dissertant><dc:abstract>While the field of action recognition can be divided into many sub-fields, the most popular area today is that of human action recognition.  Given a short video of a human performing some action, the goal of an algorithm is to classify it given a list of known categories.  As with much of computer vision, early approaches were model-based but recent advances rely exclusively on machine learning as the problem definition is very well suited to it.  At present, neural network approaches dominate, with Feichtenhofer et al.Spatiotemporal Multiplier Network approach [34] being the current state-of-the-art.  Unlike some other areas of computer vision, however, Wang and Schmid's hand-crafted Improved Dense Trajectory (IDT) feature [98] remains relevant as several neural network approaches including [33,34] demonstrate improved performance when combined with IDT features.  All that said, current advances have achieved high classification performance yet the computational complexity problem remains unsolved.  With videos containing significantly more data than other media used in computer vision such as images, datasets such as HMDB51 [55] or UCF101 [86] that contain thousands of videos make it challenging to evaluate new algorithms. Newly introduced datasets such as Youtube-8M [5] with millions of videos promise even further computational challenges.With this in mind, we investigate the work of Abou-Moustafa and Ferrie [2], who previously presented a framework capable of compactly encoding the non-uniform sets of vectors data format intrinsic to the action recognition problem. Applying their framework on the aforementioned IDT features, we discover that when faced with modern and challenging datasets such as HMDB51 or UCF101: (a) the advantages of adhering to strict metric properties appears to be minimal at best in contrast to hypotheses put forward by the authors; and (b) the framework performs admirably overall, achieving excellent classification results comparable to recent work using significantly less data.</dc:abstract><dc:abstract>Bien que le domaine d'identification de l'action puisse être divisé en plusieurs sous-champs, de nos jours, le domaine le plus populaire  est celui de la reconnaissance de l'action humaine. L'objectif d'un algorithme est de classifier l’action humaine en divers catégories suite au visionnement d’une brève vidéo. Les premières approches relatives à la vision par ordinateur étaient axées sur l’approche des modèles, mais les récentes avancées reposent exclusivement sur l'apprentissage par machine, car la définition du problème lui convient très bien. À l'heure actuelle, les approches du réseau de neurones dominent, l'approche «Spatiotemporal Multiplier Network» de Feichtenhofer et. al [34] étant présentement l’approche la plus notoire. Contrairement à d'autres domaines de la vision par ordinateur, cependant, les caractéristiques «Improved Dense Trajectories (IDT)» de Wang et Schmid [98] reste pertinente car plusieurs approches de réseaux neuronaux, y compris [33,34] démontrent des performances améliorées lorsqu'elles sont combinées avec des caractéristiques IDT. Les avancées actuelles ont atteint des performances de classification élevées mais le problème de la complexité de calcul demeure non résolu. Avec des vidéos contenant beaucoup plus de données que les autres médias utilisés dans la vision par ordinateur, comme les images, les ensembles de données tels que HMDB51 [55] ou UCF101 [86] qui contiennent des milliers de vidéos rendent l'évaluation de nouveaux algorithmes beaucoup plus difficile. Les ensembles de données nouvellement introduits tels que Youtube-8M [5] avec des millions de vidéos augmentent encore plus de défis informatiques.En conservant à l’esprit les éléments ci-haut mentionnés, nous étudions le travail d'Abou-Moustafa et de Ferrie [2], qui ont précédemment présenté un cadre capable de coder de manière compacte les vecteurs non uniformes de format de données intrinsèques au problème de reconnaissance d'action. En appliquant leur cadre sur les caractéristiques IDT susmentionnées, nous découvrons que, face à des ensembles de données modernes et compliqués tels que HMDB51 ou UCF101: (a) les avantages d'adhérer à des propriétés métriques strictes semblent minimes au mieux par rapport aux hypothèses avancées par les auteurs; et (b) le cadre fonctionne de manière satisfaisante dans l'ensemble, obtenant d'excellents résultats de classification comparables aux travaux récents en utilisant beaucoup moins de données.</dc:abstract><ual:supervisor>Frank P. Ferrie</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vq27zr057.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pr76f610g</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax633f378t"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Earth and Planetary Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The origin and magmatic evolution of the REE-rich strange lake A-type peralkaline granite, northern Québec-Labrador, Canada</dcterms:title><ual:dissertant>Siegel, Karin</ual:dissertant><dc:abstract>Les granites de type-A sont enrichis en éléments à champ électrostatique élevé (HFSE), tels que le Zr, le Nb et les terres rares (REE). Toutefois, les processus magmatiques qui contrôlent l’enrichissement inhabituel restent largement débattus. Le pluton de Strange Lake (1.24 Ga) dans la ‘Core Zone’ Paléoprotérozoïque de Québec-Labrador, fournit un exemple d'enrichissement extrême en HFSE dans un granite peralcalin de type-A. Dans cette étude, des échantillons non altérés provenant du centre du pluton ont été analysés pour leur composition en roche totale et minéralogique. Le granite hypersolvus contient un feldspath alcalin perthitique comme phase majeure précoce et une amphibole sodique interstitielle. Un granite transsolvus se caractérise par des cristaux de microcline et d'albite en plus, et l'amphibole sodique phénocristal. L’évolution magmatique a progressé depuis le granite hypersolvus vers le granite transsolvus, et se caractérise par une diminution en Al, et une augmentation en Si, Fe, Rb, REE, Zr, Nb et de l’indice d'alcalinité. Le granite transsolvus s’est formé par l’évacuation des granites hypersolvus riches en feldspath, et par la saturation en amphibole sodique, qui a déclenché une transition des conditions d’hypersolvus vers subsolvus. Les magmas granitiques ont évolué et concentré les HFSE par le fractionnement du feldspath alcalin, et par la ségrégation par densité des minéraux porteurs de HFSE et d'un liquide fluoré enrichi en REE. L'étude des minéraux du groupe des amphiboles de Strange Lake démontrée compositions de sodique-calcique (ferro-ferri-katophorite) à sodique (arfvedsonite, ferro-ferri-leakeite) dans les unités plus évoluées. Les concentrations élevées en Na, Si, Li et les faibles teneurs en Al et Ca des phénocristaux d’amphibole indiquent que celui-ci a cristallisé à partir d'un magma plus évolué. La hausse des ratios de Fe3+/Fe2+ dans les amphiboles pendant l’évolution granitique reflètent l'augmentation de ƒO2, F- et OH- dans le magma. Les amphiboles tardifs des granites hypersolvus contiennent, en moyenne, &gt;0.07 %poids ΣREE + Y, et les phenocristaux du granite transsolvus 0.01 %poids seulement. Les LREE sont incompatibles dans la structure de l’amphibole (Dapparent &lt; 0.01) et sont accommodés préférentiellement par le site octaédrique C. Les profils de terres rares lourdes (HREE) présentent un comportement compatible du Yb et du Lu (Dapparent &gt; 1), ce qui suggère qu’ils sont contrôlées par le partitionnement dans le site B. Une grande proportion de la teneur totale de la roche en HREE (jusqu'à 70%) réside dans l'amphibole et leur libération tardive par remplacement hydrothermal aide à expliquer les enrichissements inhabituels en HREE du pluton. Les valeurs corrigées de l’âge de εNd de la roche totale et des amphiboles sodiques du pluton se situent entre -0.6 et -5.7, et -0.3 et -5.3, respectivement. Les valeurs du ratio 147Sm/144Nd de la suite, entre 0.0967 et 0.1659, montrent de larges variations qui peuvent être expliquées par le fractionnement in-situ précoce de minéraux porteurs de LREE, et par la remobilisation hydrothermale tardive des HREE. Les valeurs de δ18O du quartz sont comprises entre 8.2 et 9.1, considérablement plus élevées que la valeur du manteau (5.7 ± 0.2 ‰). Les valeurs négatives de εNd et positives de δ18O indiquent que le magma a subi une contamination crustale. Le complexe Archéen sous-jacent de (para-)gneiss de Mistinibi est considéré comme le principal contaminant. Le mélange de 5-15% d'un tel gneiss avec une source mantellique modérément enrichie produirait des valeurs semblables à ceux des granites de Strange Lake. Par analogie avec la province ignée alcaline de Gardar (sud-ouest Groenland), le pluton du Strange Lake et les intrusions anorogéniques associées minéralisées en REE, sont interprétés comme le résultat de la fertilisation du manteau sous-lithosphérique, induite par subduction, combinée à l’extension de la croûte et à l’évolution in-situ du magma.</dc:abstract><dc:abstract>Although it is well known that A-type granites are enriched in high field strength elements (HFSE), such as Zr, Nb and the REE, the magmatic processes controlling their unusual enrichment are still debated. The 1.24 Ga Strange Lake pluton in the Paleoproterozoic ‘Core Zone’ of Québec-Labrador provides an extraordinary example of extreme HFSE-enrichment in a peralkaline A-type granite. In this study, unaltered samples from the center of the pluton were analyzed for their bulk rock and mineral major and trace element compositions. Two hypersolvus granite units (south and north) contain a perthitic alkali feldspar as the earliest major phase and a sodic amphibole as a interstitial phase. A transsolvus granite has separate microcline and albite crystals in addition, and a sodic amphibole as phenocryst phase. The primary HFSE-minerals are zircon, monazite-(Ce), pyrochlore group minerals, as well as gagarinite-(Ce). Magma evolution progressed from the hypersolvus to the transsolvus granite, indicated by decreasing bulk Al, and increasing Si, Fe, Rb, REE, Zr, Nb concentrations and alkalinity indices. The transsolvus granite formed by the removal of the feldspar-rich hypersolvus granites, and the saturation in sodic amphibole, which triggered a transition from hypersolvus to subsolvus conditions. The granite magmas evolved and concentrated the HFSE by a combination of alkali feldspar fractionation, density segregation of early HFSE-minerals, and the early unmixing of a REE-rich fluoride melt.  The study of the amphibole-group minerals from Strange Lake revealed compositions that range from sodium-calcium amphibole (ferro-ferri-katophorite) in the least evolved granite to sodium amphibole (arfvedsonite, ferro-ferri-leakeite) in the more evolved units. High Na, Si, Li, and low Al and Ca concentrations in the phenocrysts of the transsolvus granite indicate that it crystallized from a more evolved magma. Increasing Fe3+/Fe2+ ratios in the amphibole with granite evolution reflect increasing ƒO2, F- and OH- in the melt. The amphibole REE concentrations vary greatly among the granite units. The late amphibole of the hypersolvus granite contains 0.16 and 0.07 wt. % ∑REE+Y, on average, and the phenocrysts of the transsolvus granite only 0.01 wt. %. The LREE are incompatible in the amphibole structure (apparent D &lt; 0.01) and are preferably accommodated by the octahedral C-site. The HREE profiles indicate the compatible behavior for Yb and Lu (apparent D &gt;1), suggesting that their concentrations are controlled by partitioning at the B-site. Large proportions of the bulk HREE content (up to 70 %) reside in the amphibole and their later release through hydrothermal replacement helps explain the unusual HREE enrichmen of the Strange Lake pluton. Age-corrected εNd values of the bulk samples and sodic amphiboles from the pluton reach from -0.6 to -5.7, and -0.3 to -5.3, respectively. The 147Sm/144Nd ratios of the suite are between 0.0967 and 0.1659, large variations that can be explained by in-situ fractionation of early LREE-minerals and late hydrothermal HREE remobilization. The δ18O values for quartz are between +8.2 and +9.1, and are considerably higher than the mantle value of 5.7 ± 0.2 ‰. The negative εNd values and positive δ18O values indicate that the magma experienced considerable crustal contamination. The underlying Archean Mistinibi (para-) gneiss complex, which is characterized by low εNd and high δ18O values, has been considered as the major contaminant. Mixing of 5 – 15 % of such a gneiss with a moderately enriched mantle source would produce values similar to those of the Strange Lake granites. Based on analogies with the Gardar alkaline igneous province (SW-Greenland), the Strange Lake pluton and associated REE-mineralized anorogenic bodies are interpreted to be the result of a combination of subduction-induced fertilization of the sub-lithospheric mantle, crustal extension and in-situ magma evolution. </dc:abstract><ual:supervisor>Anthony E. Williams-Jones</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t435gg38b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f378t</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3At435gg39m"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Molecular mechanics method development and applications to nucleic acid binders</dcterms:title><ual:dissertant>Liu, Zhaomin</ual:dissertant><dc:abstract>Developing new drug is a long and costly process: it takes on average more than ten years and costs over $2 billion to bring a drug to market. Drug development is a multi-disciplinary initiative involving not only chemistry and biology, but also pharmacology, toxicology, biophysics, computer and data science, to name a few. The development of artificial intelligence has nowadays lead to a revolution in many areas, and pharmaceutical industry is not an exception. The use of computational techniques to aid drug discovery started decades ago and participated in many aspects of drug discovery, such as proposing novel drugs by virtually screening molecular libraries, as well as predicting toxicity, solubility and stability. Scientists keep developing efficient and accurate computational tools and apply them in drug discovery projects as a regular routine in order to shorten the development time and reduce the cost of production. In this thesis, my research on both the development of computational chemistry methods and applications to a drug discovery project is described. My research is related to computer-aided structure-based drug design. This type of approaches requires detailed 3D structural information of a drug target like nucleic acids, and predicts the potentially active molecules through a virtual evaluation of binding between ligands and targets. This can be done for example by computing the binding energies. One time-efficient way is to model atoms as spheres and compute the interactions based on classical mechanics with predefined functions and parameters, referred to as molecular mechanics (MM). The first part of the thesis aims to explain how a series of platinum (II) complexes bind to a set of DNA G-quadruplex structures through a MM-based simulation. This part of the study reveals a common limitation of using MM in the modeling of novel molecules: although parameters for common molecular fragments have been developed, parameters describing structurally new molecules are always not available. Additional effort is required from the user to develop such parameters, which requires time and computing resources. In the rest of the thesis, this problem was addressed by systematically developing MM parameters based on quantifying chemical principles. Sterics, hyperconjugation, inductive and resonance effects have been qualitatively utilized for decades to rationalize experimental observations. As a proof-of-concept, we have demonstrated that hyperconjugation is a major contributor to the conformational energy and can be computed from atomic properties on-the-fly. A method called H-TEQ (Hyperconjugation for Torsional Energy Quantification) was developed. Next, the effect of hyperconjugation from lone pairs was studied and an updated version of H-TEQ, able to compute hyperconjugation for all types of saturated molecules, was developed. Lastly, the effect of conjugation was quantitatively studied, with the aim of developing a method to also cover conjugated molecules. </dc:abstract><dc:abstract>Le développement de nouveaux médicaments est un processus long et coûteux: cela prend, en moyenne, plus de dix ans et demande un investissement de plusieurs milliards de dollars pour amener un médicament sur le marché. La conception de médicaments est une initiative multidisciplinaire, incluant non seulement la chimie, mais aussi la biologie, la pharmacologie, la toxicologie, la biophysique, l’informatique et la science des donnés, pour n’en nommer que quelques-unes. De nos jours, le développement de l’intelligence artificielle a conduit à une révolution dans de nombreux domaines, l’industrie pharmaceutique n’étant pas une exception. L’utilisation de méthodes informatiques pour appuyer le développement de médicaments a commencé il y a plusieurs décennies et est impliquée dans plusieurs aspects, comme la proposition de nouveaux médicaments par criblage virtuel de librairies moléculaires ou encore la prédiction de la toxicité, de la solubilité et de la stabilité. Les scientifiques continuent de développer des outils informatiques efficaces et prédictifs qu’ils appliquent quotidiennement dans des projets de conception de nouvelles molécules thérapeutiques afin de réduire le temps et les coûts associés a la découverte de nouvelles thérapies. Dans cette thèse, ma recherche sur le développement de méthodes en chimie informatique et leurs applications dans des projets pour la découverte de nouveaux médicaments est décrite.Ma recherche, est reliée à la conception assistée par ordinateur de médicaments basée sur la structure moléculaire. Ce type de technique nécessite des informations structurales en trois dimensions de cibles médicamenteuses, comme les acides nucléiques, et prédit la potentielle activité de molécules à travers l’évaluation de liaisons virtuelles entre les ligands et les cibles. Par exemple, ceci peut être effectué en calculant par ordinateur les énergies de liaison. Une méthode efficace pour gagner du temps est de modéliser les atomes comme des sphères et de calculer les interactions en utilisant les lois de la mécanique classique avec des fonctions et des paramètres prédéfinis, une approche nommée mécanique moléculaire (MM). L’objectif de la première partie de cette thèse est d’expliquer comment une série de complexes de platine (II) se lie à un ensemble de structures d’ADN G-quadruplex à travers une simulation basée sur la MM. Cette partie de l’étude révèle une limitation commune de l’utilisation de la MM dans la modélisation de nouvelles molécules : bien que les paramètres pour les fragments moléculaires communs aient été développés, les paramètres décrivant structurellement de nouvelles molécules ne sont toujours pas disponibles. Des efforts supplémentaires de la part de l’utilisateur sont nécessaires afin de développer de tels paramètres qui requièrent du temps et des ressources informatiques. Dans le reste de la thèse, ce problème a été abordé en développant symétriquement des paramètres de MM basés sur la quantification des principes chimiques tels que l’encombrement stérique, l’hyperconjugaison, les effets inductifs et de résonance souvent utilisés de façon qualitative pour rationaliser des observations expérimentales. Comme preuve de ce concept, nous avons démontré que l’hyperconjugaison est le contributeur majoritaire de l’énergie conformationnelle et peut-être calculé par ordinateur directement à partir de propriétés atomiques. Une méthode appelée H-TEQ (Hyperconjugation for Torsional Energy Quantification) a été développée. Par la suite, l’effet de l’hyperconjugaison à partir des paires libres a été étudiée et une version améliorée de H-TEQ, capable de calculer l’hyperconjugaison de tous les types de molécules saturées, a été développé. Finalement, l’effet de la conjugaison a été quantitativement étudiée, ayant pour objectif de développé une méthode couvrant également les molécules conjuguées.</dc:abstract><ual:supervisor>Nicolas Moitessier</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cj82k979j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t435gg39m</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asb397b73t"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>VHDL implementation of a modified reed-solomon coding algorithm with considerably reduced latency for short-reach optical communications</dcterms:title><ual:dissertant>Zheng, Bo</ual:dissertant><dc:abstract>Error correction codes have been a necessary part of most optical communicationsystems. In their implementations, latency is always one of thetop challenges, especially for short-reach optical communications. This concernis not only because of the constant demand for faster Internet speed butalso because the exponential increase in Internet traffic is mainly driven byemerging applications like streaming video, social networking, and cloud computing,which is all data intensive and require high interaction between theservers. Research teams have come up with some solutions to reduce latency,but most of them considerably increase hardware costs and thus are limited.Nevertheless, a novel class of generalized Reed-Solomon (RS) codes was introducedwith faster encoding and decoding algorithm. This low-latency RScodes can run the entire encoding and most parts of the decoding algorithmin parallel with only a slight increase in hardware costs. The speed-up effectis superior and for codes over GF(2^8), for example, the coefficient can be aslarge as 15. In this thesis, the algorithm is explained in details with numerousexamples. A verification of the algorithm in MATLAB using high-level codingtechnique is introduced, and a BER performance test is discussed. After that,the topic moves forward to the focus of the thesis: its VHDL implementation.Low-latency RS(255, 225) encoders and decoders with different speed-up coefficientsare implemented and illustrated in the thesis. The latency results andhardware costs are compared and discussed. Specifically, it is shown that fordecoders, a latency reduction from 540 to 70 clock cycles have been achievedwith a reasonable increase in hardware costs.</dc:abstract><dc:abstract>Les codes de correction d’erreurs ont toujours fait partis de la majoritédes systèmes de communication optiques. Dans leur exécution, la latence atoujours été l’un des plus grands problèmes, notamment pour les communicationsoptiques de courte distance. Cette préoccupation n’est pas seulementdue à la hausse de la demande de l’Internet plus rapide, mais aussi par le faitque la hausse exponentielle du trafic en ligne est causée par les applicationsémergentes comme les vidéos en ligne, les médiaux sociaux et le informatiqueen nuage, c’est-à-dire l’information virtuelle, et ces derniers ont besoinde beaucoup d’espace sur le web et demandent d’interagir souvent entre lesmachines. Des équipes de recherche ont mis énormément d’effort et ont trouvédes solutions, mais la plupart demandent d’augmenter les coûts des matériauxet donc sont très limités. Toutefois, une nouvelle classe de Reed-Solomon (RS)de codes été introduit avec un algorithme capable de décrypter et d’encoderplus efficacement. Ce code RS avec faible latence est capable d’exécuter unencodage complet en plus de la plupart de l’algorithme du décodage en parallèleavec seulement une petite hausse en coûts. L’augmentation de la vitessed’exécution est supérieure et le coefficient, par exemple, peut être aussi largeque 15 pour les codes an haut de GF(2^8). Dans cette thèse, l’algorithme estexpliqué en détail avec plusieurs exemples. Une vérification de l’algorithmesur MATLAB utilisant du codage de niveau avancé est introduite et un examensur sa performance BER est discutée. Après cela, le sujet avance surl’aspect important de la thèse: l’implémentation du VHDL. La latence faibleRS(255, 225) d’encodage et de décodage avec des coefficients d’augmentationde vitesse ont été implémentée et illustrée. Les résultats de la latence et lescoûts de matériaux correspondent sont comparés et discutés. Spécifiquement,il est démontré par les décodeurs qu’une réduction de la latence de 540 à 70cycles a été atteinte avec une hausse acceptable des couts des matériaux.</dc:abstract><ual:supervisor>Odile Liboiron-Ladouceur</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s732r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sb397b73t</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Atm70mz027"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Blackness, exclusion, and the law in the history of Canada’s public schools, Ontario and Québec, 1850–present</dcterms:title><ual:dissertant>Zellars, Rachel</ual:dissertant><dc:abstract>À la vue des pratiques courantes de discrimination envers les Noirs à l’école, ce projet émet une théorie sur les façons dont la violence à l’école publique, partout au Canada, a eu un impact sur la vie des familles Noires et de leurs enfants depuis plus de 100 ans, soit depuis le début du 19e siècle. Nombre de chercheurs ont d’ailleurs documenté l’histoire de la violence à l’école en Ontario et en Nouvelle-Écosse.Ce projet s’appuie sur de telles recherches et place Montréal au sein de cette histoire. Bien que ce projet fournisse une vision historique de l’histoire de la violence envers les Noirs au sein de l’institution qu’est le système scolaire public, il propose aussi un canevas du racisme anti-Noir canadien. Il définit également une théorie critique plus ferme sur la race, dans un contexte historique canadien, que les théories qui avaient été émises auparavant par les juristes et les historiens. Plus important encore, ce projet utilise en toile de fond la migration des Noirs au Canada au 19e siècle – provoquée à son apogée par la Loi sur les esclaves fugitifs de 1850 – pour relater une interprétation plus nuancée du Chemin de fer clandestin et démystifier sa réputation de destination ultime pour les réfugiés Noirs qui aspiraient à la sécurité et à la liberté. Je propose plutôt que l’histoire de la discrimination à l’école publique, qui a coïncidé avec la migration des Noirs, porte un meilleur éclairage historique sur la tradition canadienne de violence envers les Noirs. </dc:abstract><dc:abstract>With an eye towards current practices of anti-Black schooling discrimination, this project theorizes the ways that public schooling violence throughout Canada impacted the lives of Black families and their children for over 100 years beginning in the early 19th century.  A number of scholars have documented the history of schooling violence in Ontario and Nova Scotia.  This project builds upon such scholarship and locates Montréal within this history.  Although this project does provide a historical landscape for the history of anti-Black violence within the institution of public schooling, this project also proposes a grammar for Canadian anti-Black racism, as well as characterizes a more robust critical race theory within a Canadian historical context than has been previously theorized by legal scholars and historians.  Importantly, this project uses the backdrop of 19th-century Black migration to Canada, prompted at its apogee by the 1850 Fugitive Slave Act, to narrate a more nuanced representation of the Underground Railroad and debunk its reputation as a terminus of safety and freedom for Black refugees.  Rather, I propose that the history of public schooling discrimination, coinciding with Black migration, best illuminates Canada’s tradition of anti-Black violence historically.</dc:abstract><ual:supervisor>Charmaine Nelson</ual:supervisor><ual:supervisor>Ratna Ghosh</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60d006m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tm70mz027</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asq87bw95p"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Cross-linguistic transfer of literacy skills between English and French among grade 1 and 2 elementary school students attending French immersion programs</dcterms:title><ual:dissertant>Côté, Marie-France</ual:dissertant><dc:abstract>Bilingualism is a common reality for a majority of the world’s population (Aronin, &amp; Singleton, 2008). Biliteracy, that is, learning to read in more than one language, is also very common among school-aged children around the world. The situation in Canada is particular in that there are two official languages; English and French. Therefore, in Quebec, and other provinces, many children attend immersion programs where they receive instruction in English and in French. Even though those programs have been implanted in Canada since 1965 (Genesee &amp; Jared, 2008), the scientific literature concerning dual-language education is still in development. The precise impacts of learning to read two languages at the same time and the extent to which learning can be transferred between languages are still unknown. Many correlational studies have shown that reading abilities in L1 are related to those in L2 and thus suggest that cross-linguistic transfer is possible. However, causal evidence of cross-linguistic transfer is still needed to demonstrate whether cross-linguistic transfer is possible and which specific literacy skills are subject to it. More experimental reading intervention research in bilingual education is thus needed to investigate the causal relationships between L1 &amp; L2 development (Genesee &amp; Jared, 2008). Following that line of reasoning, the present study aimed to answer two questions; 1) What are the impacts of a preventative intervention in English on the decoding and spelling skills in French among Grade 1 and Grade 2 at-risk students? 2) Does transfer occur at the level of specific knowledge (i.e. transfer of specific grapheme-phoneme correspondences (GPC)) or at the more general level of process involved in reading (i.e. letter-sound rules generalization)? In this study, participating schools were assigned to one of three experimental conditions (Grade 1: The Direct Mapping and Set-for-Variability (DMSfV), Common or Best Practices (CBP), Classroom-based Support with Curricular and Socio-Emotional Foci (CSF); Grade 2: Preventative Intervention based on the “Simplicity Principle” (PIbSP), Preventative Intervention Oriented Towards Vocabulary (PIOTV), Classroom-based Support with Curricular and Socio-Emotional Foci (CSF)). Grade 1 (n = 99) and Grade 2 (n = 52) at-risk students (i.e. readers who scored below the 30th percentile in a word reading measure in English) in each condition participated to small-group instruction sessions in English, typically for 12 hours over 10 weeks.  Students’ word reading skills (irregular words, regular words and non-words) were measured in English and in French, before and after the intervention. Results of the hierarchical linear modeling (HLM) analyses provided evidence of cross-linguistic transfer from midtest to post-test between English and French in Grade 1 for multiple reading outcomes. Analysis of the types of errors made also suggested that cross-linguistic transfer occurred generally more at the process level (decoding mechanisms) rather than with specific GPC knowledge. In Grade 2, however, no significant evidence of cross-linguistic transfer was found. This study suggests that cross-linguistic transfer is possible, at least among young at-risk readers in Grade 1. Thus, the adoption of teaching practices and educational policies supporting cross-linguistic transfer seem essential in dual language contexts. Nonetheless, more intervention research is needed to understand what aspects of language and learning transfer, and in which context. Keywords: reading, intervention, cross-linguistic transfer, phonics, at-risk students</dc:abstract><dc:abstract>Le bilinguisme est maintenant un phénomène commun à l’échelle mondiale (Aronin, &amp; Singleton, 2008). Aussi, de plus en plus d’enfants à travers le monde apprennent maintenant à lire plus d’une langue.  En ce sens, la situation du Canada est particulière puisqu’il existe deux langues officielles ; le français et l’anglais. Ainsi, au Québec et dans les autres provinces, plusieurs enfants sont inscrits à des programmes d’immersions, à l’intérieur desquels ils reçoivent un enseignement en anglais et en français. Malgré le fait que ces programmes aient été mis en place depuis plusieurs années (Genesee &amp; Jared, 2008), la littérature scientifique est toujours en développement en ce qui concerne l’éducation bilingue. Les impacts précis de l’enseignement de la lecture en deux langues et la mesure dans laquelle les apprentissages peuvent être transférés sont encore inconnus. Plusieurs recherches corrélationnelles ont démontré que les habiletés de lecture en langue première sont reliées de façon importante aux mêmes habiletés en langue seconde. Ces résultats suggèrent donc que le transfert interlangue est possible. Cependant, des preuves causales de l’existence de ce type de transfert sont encore nécessaires. En effet, la littérature scientifique ne permet pas encore de savoir si ce transfert existe et si oui, quelles habiletés spécifiques de lecture et d’écriture sont davantage sujettes au transfert. Ainsi, la présente recherche a tenté de répondre à deux principales questions de recherche : 1) Quels sont les impacts d’une intervention préventive en anglais sur les habiletés de lecture et d’écriture en français d’élèves à risque de 1re et de 2e années ? 2) Est-ce que ce transfert apparaît au niveau de connaissances spécifiques telles les correspondances graphèmes-phonèmes ou encore à un niveau plus général en lien avec la mécanique cognitive associée au décodage? Dans le cadre de cette étude, les écoles participantes ont aléatoirement été assignées à l’une des trois conditions expérimentales (1ere année: The Direct Mapping and Set-for-Variability (DMSfV), Common or Best Practices (CBP), Classroom-based Support with Curricular and Socio-Emotional Foci (CSF); 2e année: Preventative Intervention based on the “Simplicity Principle” (PIbSP), Preventative Intervention Oriented Towards Vocabulary (PIOTV), Classroom-based Support with Curricular and Socio-Emotional Foci (CSF)). Les élèves à risque (i.e. lecteurs ayant performé sous le 30e percentile lors d’une épreuve de lecture de mots en anglais) de 1re (n = 99) et de 2e année (n = 52) de chaque condition ont participé à des séances rééducatives de 30 minutes en anglais. Au total, ces élèves ont reçu environ 12h d’intervention réparties sur 10 semaines. Les habiletés de lecture et d’écriture de mots isolés (irréguliers, réguliers, non-mots) ont été mesurées chez les élèves en anglais et en français, avant et après l’intervention préventive. Les résultats de l’analyse de modélisation linéaire hiérarchique ont démontré la présence de transfert de l’anglais au français pour plusieurs des mesures entre le mid-test et le post-test en 1re année. Des analyses concernant le type d’erreur des élèves semblent également démontrer que le transfert est davantage visible lorsqu’il est question des processus de décodage plutôt que lorsqu’il est question de correspondances graphème-phonème spécifiques.  Enfin, en 2e année, aucune trace de transfert entre langues n’a pu être observée. Cette étude suggère que le transfert inter- langue est possible, et cela, même chez de jeunes lecteurs à risque de 1re année. Ainsi, l’adoption de pratiques pédagogiques et de politiques éducationnelles orientées vers le support du transfert interlangue semble essentielle dans un contexte d’enseignement bilingue. Toutefois, de nombreuses autres recherches expérimentales sont nécessaires afin de comprendre quelles habiletés de lecture et d’écriture se transfèrent d’une langue à l’autre et dans quel contexte.</dc:abstract><ual:supervisor>Robert Savage</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827f060.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bw95p</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A00000250m"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Computer security for the era of connected vehicles</dcterms:title><ual:dissertant>Hussain, Mohammad Shabbir</ual:dissertant><dc:abstract>Cars and airplanes are now highly computerized systems. The lack of security engineeringwithin the design process exposes vulnerabilities that can be exploited for nefarious ends. Inthis thesis, we’ve contributed to the current research in automotive vulnerabilities and fixes.We’ve proposed Crypto CAN an improvement on Rapid Key Change that adds authenticityto messages on the CAN bus in order to prevent message forgery attacks. The proposeddesign adds a MAC for security while still providing a message integrity by using a CRC. We’ve implemented this design in FPGA and measured a 57% reduction in ALMs used whencompared to Rapid Key Change.We’ve also discovered a vulnerability in ARINC-825 which exposes the aerospace CANbus to reverse engineering. The algorithm uses the PHSMs to map out the topology ofthe bus and then it drops messages to discover the mapping between messages and CANnodes. We’ve designed a simulated ARINC-825 bus and an eavesdropper to demonstrate theattack. This is a real concern for aerospace busses as it opens the door to more attacks suchas message forgery.</dc:abstract><dc:abstract>Les voitures et les avions sont maintenant des systèmes hautement informatisés. Le manque d'ingénierie de sécuritéDans le processus de conception expose les vulnérabilités qui peuvent être exploitées pour des fins néfastes. Danscette thèse, nous avons contribué à la recherche actuelle sur les vulnérabilités et les réparations automobiles.Nous avons proposé Crypto CAN une amélioration sur Rapid Key Change qui ajoute de l'authenticitéaux messages sur le bus CAN afin d'éviter les attaques de falsification de messages. La propositionla conception ajoute un MAC pour la sécurité tout en fournissant une intégrité de message en utilisant un CRC.Nous avons mis en œuvre cette conception dans FPGA et avons mesuré une réduction de 57% des ALM utilisés lorsquepar rapport à Rapid Key Change.Nous avons également découvert une vulnérabilité dans ARINC-825 qui expose la CAN aérospatialebus pour inverser l'ingénierie. L'algorithme utilise les PHSM pour tracer la topologie dele bus, puis il supprime les messages pour découvrir le mappage entre les messages et CANnœuds. Nous avons conçu un bus ARINC-825 simulé et un écouteur pour démontrer laattaque. C'est une préoccupation réelle pour les bus aérospatiaux car cela ouvre la porte à de pluscomme faux message.</dc:abstract><ual:supervisor>Brett Meyer</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dr26z077d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/00000250m</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arb68xf16d"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychiatry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Consciousness two ways: using psychophysics and phenomenology to explore phenomenal conscious experience</dcterms:title><ual:dissertant>Stendel, Moriah</ual:dissertant><dc:abstract>Phenomenal conscious experience – the subjective ‘what-it-feels-like’ – can be explored through two scholarly traditions: gathering third-person data from psychophysics or using first-person phenomenology. The present thesis follows these traditions with two original manuscripts that explore conscious experience through each method. The first manuscript is an investigation into the richness of conscious experience. The infamous question of whether our conscious experience is rich or sparse is heavily contended, with empirical evidence supporting both sides of the debate. We employ a dual-task behavioural psychophysics paradigm consisting of a modified Sperling task combined with a cognitive load to examine the richness of our conscious experience and subsequent metacognition in a methodologically rigorous manner. The second manuscript uses qualitative first-person subjective report to explore how people come to share phenomenal experiences in an increasingly digital world. In all, this thesis is a multifaceted approach to the study of conscious experience.</dc:abstract><dc:abstract>L'expérience consciente phénoménale - le subjectif «ce que cela fait » - peut être exploré à l’aide de deux traditions: recueillir les données d’une tache psychophysique à la troisième personne, ou utiliser la phénoménologie à la première personne. La présente thèse suit ces deux traditions avec deux manuscrits originaux qui explorent l’expérience consciente en utilisant chaque méthode. Le premier manuscrit est une enquête sur la richesse de l’expérience consciente. La fameuse question cherchant à savoir si notre expérience consciente est riche ou pauvre est fortement débattue, avec des preuves empiriques soutenant chaque parti. Nous employons un paradigme de la psychophysique dans deux tâches simultanées : une tâche Sperling modifiée, et une charge cognitive pour examiner notre expérience consciente de manière méthodologiquement rigoureuse. Le deuxième manuscrit utilise un rapport subjectif qualitatif à la première personne pour explorer comment on vient à partager des expériences phénoménales dans un monde de plus en plus numérique. Ensemble, cette thèse presente une approche multimodale de l’étude de l’expérience consciente.</dc:abstract><ual:supervisor>Amir Raz</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dn39x385v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xf16d</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arx913s327"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The structure and function of peatlands in the Hudson Bay Lowland: response to environmental change</dcterms:title><ual:dissertant>Harris, Lorna</ual:dissertant><dc:abstract>Les tourbières des basses terres de la Baie d’Hudson (HBL) constituent la deuxième plus grande étendue de tourbières nordiques au monde, et sont d’importantes réserves de carbone (C) à l’échelle globale. Dans les “bogs” et les “fens” qui couvrent ce paysage étendu, les variations à petite échelle de l'élévation de surface (microtopographie – “buttes” et “dépressions”) forment des modèles spatiaux distincts, accentués par un couvert végétal varié lié à la profondeur de la nappe phréatique. Ces différences de structure de les tourbières et de fonction biogéochimique permettent aux tourbières d'occuper des états secs et humidesen alternance, ce qui augmente la résilience des tourbières aux changements environnementaux. Les objectifs de cette recherche étaient d'examiner les mécanismes de contrôle des structure et fonction des tourbières des HBL par l'analyse des mésures prises sur le terrain. Les relations entre végétation, hydrologie et nutriments ont été examinées pour les microformes de tourbières afin de tester les hypothèses actuelles et les conditions des modèles de développement des tourbières, et de vérifier si ces modèles sont applicables aux tourbières des HBL. Mon analyse montre que le développement des modèles de surface des microformes dans les tourbières des HBL peut être expliqué par des mécanismes de structuration de petite échelle qui contrôlent l'accumulation de tourbe à l'échelle des microformes, en particulier les mécanismes d'accumulation de tourbe et d’accumulation eau en surface. Le type de végétation est un contrôle important, une plus grande couverture d'arbustes sur les buttes” étant associée à une production plus importante pour les buttes que pour les dépressions. Mes résultats suggèrent également que la présence de différents modèles spatiaux dépend de leur localisation dans la tourbière, ces différences étant attribuées à différents paramètres écohydrologiques liés à l'hydrologie du paysage. L’hydrologie influence à sont tour la force et la direction des mécanismes de rétroaction qui contrôlent l'accumulation de tourbe à l'échelle des microformes.Les tapis de lichens couvrent une grande partie de la surface des tourbières des HBL (jusqu'à 50 % par endroits) et constituent un contrôle important pour l'accumulation de tourbe et le développement de microformes. Mes résultats démontrent que, là où il y a d’épais tapis de lichen, l'accumulation locale de tourbe cesse en raison d’une productivité plus faible, des taux plus rapides de décomposition du lichen et une perte d'intégrité structurelle de la tourbe sous-jacente. Ceci représente une limite significative à la croissance de la tourbe, ce qui est susceptible de contraindre ou de réduire la hauteur des buttes par rapport aux dépressions adjacentes. Les effets potentiels d’un changement hydrologique (conditions plus sèches et niveaux de nappes phréatiques plus bas causés par un drainage progressif à court terme) sur ces relations et sur les structure et fonction des tourbières ont également été évalués. Mes résultats ont révélé que des changements dans la végétation et les processus biogéochimiques dépendent de la microforme. Une perte importante de végétation et les modifications biogéochimiques qui y sont associées dans les dépressions sèches indiquent un changement dans l'état de l'écosystème. Cependant, des changements mineurs pour les buttes et les microformes intermédiaires démontrent une résilience des tourbières des HBL aux changements hydrologiques qui peuvent être analogues aux scénarios de changement climatique à venir.Cette thèse apporte de nouvelles connaissances sur l'état actuel des “bogs” et des “fens” dans les HBL qui n’ont été que peu étudiées, et donne un aperçu des mécanismes possibles qui contrôlent la structure et la fonction des tourbières. </dc:abstract><dc:abstract>The peatlands of the Hudson Bay Lowland (HBL) are the world’s second largest expanse of northern peatland and are globally important carbon (C) stores. Within the bogs and fens covering this extensive landscape, small-scale variations in surface elevation (microtopography – hummocks and hollows) form distinct spatial patterns accentuated by different vegetation cover related to water table depth. These spatial differences in peatland structure and biogeochemical function enable peatlands to occupy alternate dry and wet stable states, therefore increasing peatland resilience to environmental change. The objectives of this research were to examine mechanisms controlling peatland structure and function through analysis of field evidence from HBL peatlands. Relationships among vegetation, hydrology, and nutrients were examined for peatland microforms to test current hypotheses and conditions of peatland development models, and whether these models are applicable to HBL peatlands. My analysis shows the development of surface patterns of microforms within the HBL peatlands may be explained by small-scale structuring mechanisms that control peat accumulation at the microform scale, specifically, the peat accumulation and water ponding mechanisms. Vegetation type is an important control, with greater shrub cover on hummocks associated with larger production for hummocks than hollows. My results also suggest the occurrence of different spatial patterns depends on position within a peat landform, with these differences attributed to varying ecohydrological settings related to landscape-scale hydrology. In turn, the ecohydrological setting influences the strength and direction of feedback mechanisms controlling peat accumulation at the microform scale. Mat-forming lichens cover a large area of the surface of HBL peatlands (up to 50 % in places) and are an important control for peat accumulation and microform development. My results demonstrate that where there are thick lichen mats, local peat accumulation ceases through smaller productivity, faster lichen decay rates, and a loss of structural integrity in underlying peat. Lichens therefore represent a significant temporary limit to peat growth, likely constraining or reducing hummock height relative to adjacent hollows.The potential effects of hydrological change (drier conditions and lower water tables caused by gradual short-term drainage) on these relationships, and on peatland structure and function, were also assessed. My results reveal changes in vegetation and biogeochemical processes are dependent on microform. A significant loss of vegetation and associated biogeochemical changes in dry pools indicate a shift in ecosystem state. Minor changes for hummocks and intermediate microforms however, demonstrate the resilience of HBL peatlands to hydrological change that may be analogous to future climate change scenarios. This thesis contributes new knowledge on the current state of bogs and fens in the HBL for which there has been limited research, and provides insight into possible mechanisms controlling peatland structure and function. This understanding will be invaluable when considering the risks of climate change and increasing development for infrastructure and mining in these iconic peatlands. </dc:abstract><ual:supervisor>Nigel Thomas Roulet</ual:supervisor><ual:supervisor>Timothy R. Moore</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h692v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913s327</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am900nx003"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biomedical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Finite-element modelling of tympanic-membrane vibrations under quasi-static pressurization</dcterms:title><ual:dissertant>Choukir, Sahar</ual:dissertant><dc:abstract>La détection précoce de la perte auditive est très importante pour une intervention précoce appropriée. Les méthodes de dépistage de perte d’audition actuelles pour les nouveau-nés produisent des taux élevés de faux positifs que l’on attribue au régime transitoire qui prévaut dans l'oreille externe et l’oreille moyenne dans les premières 48 heures postnatales. La tympanométrie (la mesure de l’admittance d'entrée acoustique en présence de pressions quasi statiques) est un outil prometteur pour évaluer l'état de l'oreille moyenne chez les nouveau-nés, mais, leur réponse à la tympanométrie n'est pas bien comprise. La tympanométrie comprend de grandes déformations nonlinéaires; des effets viscoélastiques (dépendants du temps); et des réponses dynamiques complexes. L’objectif de cette étude est de combiner ces trois caractéristiques dans un modèle dynamique viscoélastique nonlinéaire. L’équation constitutive de ce modèle est une intégrale de convolution composée d’un modèle hyperélastique Mooney-Rivlin et de la fonction exponentielle dépendante du temps de la série de Prony avec six constantes temporelles. Les propriétés des matériaux sont déterminées avec des mesures et des estimations antérieures. La membrane tympanique contribue davantage à la réponse globale que les autres composantes de l’oreille moyenne et ces autres composantes sont simplifiés dans ce modèle. La membrane tympanique est supposée homogène et quasi incompressible. Les conditions de chargement comprenaient des pressions sonores à faible amplitude; pressions quasi statiques élevées; et des combinaisons de pressions quasi statiques élevées avec des pressions sonores à faible amplitude, correspondant à celles impliquées dans la tympanométrie. Des simulations ont été effectuées avec deux solveurs d’éléments finis différents et nous signalons les déplacements simulés et les vibrations dans les domaines de fréquence et du temps pour les différentes conditions de chargement. Les résultats des deux solveurs à éléments finis ont été comparés et étaient similaires. Les résultats de la simulation ont été comparés aux données expérimentales provenant d’animaux. En réponse à des pressions quasi statiques élevées, le modèle réplique les effets asymétriques des pressions positives et négatives sur le déplacement; l’hystérésis du déplacement; et la dépendance en fréquence de l'hystérésis. Le modèle réplique également les différences entre les magnitudes d'admission maximum et les pressions à laquelle elles se produisent pour des vibrations de faible amplitude lors de balayages négatifs et positifs de pressions quasi statiques élevées. Nos modèles numériques dynamiques viscoélastiques et nonlinéaires de la membrane tympanique fournissent une piste pour étudier la mécanique de l’oreille moyenne en réponse à différentes conditions de chargements et, en particulier, établissent les bases pour améliorer l’application clinique des mesures tympanométriques chez les nouveau-nés.</dc:abstract><dc:abstract>Early detection of hearing loss is important so it can be addressed in a timely manner. Current newborn hearing screening methods produce high false-positive rates which are attributed to transient conditions in the external and middle ear in the first 48 hours after birth. Tympanometry (acoustical input admittance measurement in the presence of a range of quasi-static pressures) is a promising tool for characterizing middle-ear status in newborns but their response to tympanometry is not well understood. Tympanometry involves large, nonlinear deformations; viscoelastic (time-dependent) effects; and complex dynamic responses. The goal of this study is to combine these three features in a dynamic nonlinear viscoelastic model. The constitutive equation of this model is a convolution integral composed of a Mooney-Rivlin hyperelastic model and an exponential time-dependent Prony series with six time constants. Material properties are taken from previous measurements and estimates. The tympanic membrane contributes to the overall response more than other middle-ear components do and those other components are greatly simplified in this model. The tympanic membrane is assumed to be homogeneous and nearly incompressible. The loading conditions included low-amplitude sound pressures; high quasi-static pressures; and combinations of high quasi-static pressures with low- amplitude sound pressures, corresponding to those involved in tympanometry. Simulations were performed with two different finite-element solvers and we report simulated displacements and vibrations in the frequency and time domains for the different loading conditions. Results from the two finite-element solvers were compared and were similar. The simulation results were compared with measured data from experimental animals. In response to high quasi-static pressures, the model replicates the asymmetrical effects of positive and negative pressures on the displacement; the hysteresis of the displacement; and the frequency dependence of the hysteresis. The model also replicates the differences between the peak-admittance magnitudes and the pressures at which they occur for low-amplitude vibrations during negative and positive sweeps of high quasi-static pressures. Our dynamic nonlinear viscoelastic model of the middle ear permits quantitative insights into the middle ear’s response to different loading conditions and will help to establish improved applications of tympanometric measurements in newborns.</dc:abstract><ual:supervisor>W. Robert J. Funnell</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72p977r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nx003</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Af7623g04b"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effects of early-life exposure to contaminated sediments in fish</dcterms:title><ual:dissertant>Boulanger, Emily</ual:dissertant><dc:abstract>Early-life stages of fish are often more susceptible to environmental pollutants than juvenile and adult forms. In aquatic ecosystems, sediments can be an important source of exposure to contaminants in these early-life stage fish. The overall goal of this thesis was to investigate the effects of embryonic and larval exposure of fish to sediments from Lake Saint Louis, a fluvial lake affected by agricultural, industrial, and municipal inputs located in southwestern Quebec.In the first data chapter of this thesis (Ch.2), an in situ method was developed and validated by exposing early-life stages of walleye (Sander vitreus) to reference and contaminated sediments in Lake Saint-Louis, QC. Sites within the lake were characterized as ‘reference’ (1 site) or ‘contaminated’ (3 sites) based on analytical determination of levels of polycyclic aromatic hydrocarbons (PAHs), polychlorinated biphenyls (PCBs), dioxins, furans, and metals in lake sediments (data provided by Environment and Climate Change Canada (ECCC)). In order to assess the toxicity of these sediments to early-life stage fish, walleye eggs were placed into hatching boxes and deposited at the 4 sites in Lake Saint Louis in May of 2016 and 2017. A low percentage of the deposited eggs survived (0.9% - 6.6%), likely due to difficulties with the cage design. Live larvae were retrieved from 2 out of 4 sites over the two field seasons.  We determined the number of individuals needed for future molecular work (e.g., DNA methylation, gene expression and thiobarbituric acid reactive substances (TBARS) assay which is used to detect oxidative stress). We were able to establish good quality DNA yields of 11-23 µg (5 pooled larvae), and good quality RNA yields of 7-9 µg (3 pooled larvae). A minimum of 30 mg of homogenized walleye larvae was required for TBARS analyses.In the second data chapter of this thesis (Ch. 3), a sediment contact assay was performed, based on the developed methods in Hollert et al. (2003), to assess the potential of contaminated sediments from Lake Saint Louis, QC to cause harm to early-life stages of fish using a model organism, zebrafish (Danio rerio). The sediment contact assay exposed zebrafish from ~3 to 120 hours post-fertilization (hpf) to sediments collected from a reference and two contaminated sites in Lake Saint-Louis, QC. At the end of the study, biochemical (DNA methylation and gene expression), and organismal-level (mortality, abnormalities, hatching rate) effects were evaluated. In comparison to the reference site, mortality was significantly higher in larvae exposed to sediment from one of the contaminated sites (43%), but not the other (21%). Additionally, the expression of 11 genes related to xenobiotic metabolism, embryonic development, oxidative stress or DNA repair were evaluated. Several genes from the aryl hydrocarbon receptor (AhR) pathway were significantly induced by exposure to the contaminated sediment; CYP1A (34, 42-fold induction), CYP1B1 (20, 22-fold induction), AhR2 (1.4, 1.4-fold induction). This study addresses effects of environmentally relevant mixtures of contaminants at concentrations that could be found in the environment, and identified an important molecular pathway for follow up work.</dc:abstract><dc:abstract>Les poissons sont plus sensibles aux polluants environnementaux en début de vie que lorsqu’ils sont juvéniles ou adultes. Dans les écosystèmes aquatiques, les sédiments peuvent être une source importante d’exposition aux contaminants chez ces poissons de stade précoce. L’objectif général de cette thèse fut d’étudier les effets de l’exposition aux sédiments contaminés provenant du lac Saint-Louis, un lac fluvial situés dans le sud-ouest du Québec contaminé par les rejets agricoles, industriels et municipaux, sur les stades embryonnaires et larvaires des poissons.Le premier chapitre de données de cette thèse (Ch.2) a servi au développement et à la validation d’une méthode in situ pour les stades précoces du doré jaune (Sander vitreus) exposés à des sédiments contaminés et non-contaminés dans le lac Saint-Louis (QC). Des sites dans le lac ont été qualifiés comme «référence» (1 site) ou «contaminé» (3 sites) en fonction de  l’analyse des niveaux d'hydrocarbures aromatiques polycycliques (HAP), de polychlorobiphényles (PCB), de dioxines, de furannes et de métaux dans les sédiments (données fournies par Environnement et Changement climatique Canada (ECCC)). Afin d'évaluer la toxicité de ces sédiments dans les poissons de stade précoce, des œufs de doré jaune ont été placés dans des éclosoirs et déposés dans les 4 sites du lac Saint Louis en mai 2016 et 2017. Un faible pourcentage des œufs déposés ont survécu (0,9% - 6,6%), probablement en raison de difficultés liées à la conception des cages. Les larves vivantes ont été récupérées dans 2 des 4 sites au cours des deux saisons sur le terrain. Nous avons réussi à déterminer le nombre d'individus nécessaires pour des travaux moléculaires (par exemple, la méthylation de l'ADN, l'expression des gènes et l'analyse des substances réactives à l'acide thiobarbiturique (TBARS) qui sert à détecter le stress oxydatif). Nous avons pu établir les rendements d'ADN de bonne qualité provenant de 5 larves groupées (de 11 à 23 μg) et les rendements d'ARN de bonne qualité provenant de 3 larves groupées (de 7 à 9 μg). Un minimum de 30 mg de larves de doré jaune homogénéisées est requis pour les analyses TBARS.Dans le deuxième chapitre de données de cette thèse (Ch. 3), un test de contact des sédiments a été effectué afin d’évaluer le potentiel des sédiments contaminés du lac Saint-Louis (QC) à causer des dommages aux poissons lors des stades précoces à l'aide d'un organisme modèle : le poisson zèbre (Danio rerio). Lors du test de contact, les poissons zèbre de ~3 à 120 heures après la fertilisation, ont été exposés aux sédiments recueillis à un site de référence et à deux sites contaminés dans le lac Saint-Louis (QC). À la fin de l'étude, des effets biochimiques (méthylation de l'ADN et expression des gènes) et des effets au niveau de l'organisme (taux de mortalité, anomalies, taux d'éclosion) ont été évalués. Par rapport au site de référence, la mortalité était significativement plus élevée chez les larves exposées aux sédiments d'un des sites contaminés (43%), mais pas l'autre (21%). De plus, l'expression de 11 gènes liés au métabolisme xénobiotique, au développement embryonnaire, au stress oxydatif ou à la réparation de l'ADN ont été évaluées. Plusieurs gènes de la voie du récepteur des hydrocarbures aryl (AhR) ont été induits de manière significative par l'exposition au sédiment contaminé; CYP1A (34, 42 fois l'induction), CYP1B1 (20, 22 fois l'induction), AhR2 (1,4, 1,4 fois l'induction). Cette étude a abordé les effets de mélange réaliste de concentrations qui pourraient être trouvés dans l'environnement et à identifier une voie importante pour des travaux à venir.</dc:abstract><ual:supervisor>Jessica Head</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445cg87h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f7623g04b</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0r967617w"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Desautels Faculty of Management</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Three essays on customer interpersonal injustice and frontline employees’ corresponding attitudinal and behavioral outcomes</dcterms:title><ual:dissertant>Song, Young Ho</ual:dissertant><dc:abstract>Customer interpersonal injustice is a ubiquitous phenomenon that frontline employees often experience in the workplace. Nonetheless, only a limited number of studies have explored this phenomenon. In order to comprehensively explore customer interpersonal injustice and its outcomes, this dissertation presents three essays: the first will probe the various behavioral changes employees might manifest as a consequence of receiving chronic unfair treatment from customers (Essay one), the second will examine diverse types of mediating effects ¬in the relationship between customer interpersonal injustice and turnover intention (Essay two), and the third will determine whether employees’ personality traits and emotional state moderate the relationship between daily customer interpersonal injustice and employees’ daily customer-directed sabotage (Essay three). Each essay offers enriching theoretical and practical implications for how frontline employees’ perceptions of interpersonal unfairness from customers can affect employees’ cognitive (e.g., moral outrage), behavioral (e.g., customer-directed sabotage and organizational citizenship behavior toward customer), and attitudinal (e.g., turnover intention) responses. Specifically, the first essay conceptualizes the alternation patterns of employees’ workplace behavior (e.g., changing from bad to good, but ultimately returning to bad behavior) under the continuous influence of chronic perception of unfairness by consolidating two theoretical perspectives ¬— the moral self-regulation theory (Zhong, Liljenquist, &amp; Cain, 2009) and the dual-process model (Metcalfe &amp; Mischel, 1999). By integrating the cognitive theory of stress and coping (Lazarus &amp; Folkman, 1984) with the primacy of affect/cognition argument (Lazarus, 1984; Zajonc, 1984), the second essay explores the bidirectional mediation effects between customer injustice and turnover intention to gain a better understanding of how customer injustice may affect the development of employee turnover intention through multiple mediation paths. Based on the theoretical foundation of the affective-event theory (Weiss &amp; Cropanzano, 1996), the third essay suggests that the ill-effects of customer injustice can be attenuated by employees’ individual trait differences (e.g., emotional stability and attentiveness). Finally, each essay extensively discusses theoretical, methodological, and practical contributions, as well as future research directions, in order to provide constructive suggestions to improve employee performance and overall organizational prosperity. </dc:abstract><dc:abstract>L’injustice interpersonnelle causée par le client est un phénomène répandu dans le milieu du travail, et ce, surtout pour les employés de première ligne. Malgré son omniprésence, l’injustice interpersonnelle a peu fait l’objet de recherche. Afin de combler cette lacune, la présente dissertation fait une étude exhaustive de l’injustice interpersonnelle et de ses effets à travers trois essais. Le premier essai porte sur les changements de comportement potentiels des employés suivant une maltraitance chronique par les clients. Le deuxième étudie les effets médiateurs dans la relation entre l’injustice interpersonnelle causée par le client et l’intention des employés de quitter. Le troisième explore l’effet modérateur des traits de caractère et de l’état émotionnel des employés dans la relation entre l’injustice interpersonnelle et le sabotage quotidien des clients par les employés. Chaque essai fournit des implications pratiques et théoriques pertinentes quant aux conséquences cognitives (p. ex. l’indignation morale), comportementales (p. ex. sabotage des clients et comportement de citoyenneté organisationnel envers les clients) et sur l’attitude (p. ex. l’intention de roulement) des employés vivant une injustice interpersonnelle durant leurs interactions-clients. Le premier essai se consacre notamment, aux changements de comportement des employés dans leur milieu de travail (p. ex. le changement d’un mauvais comportement à un bon comportement, mais qui régresse ultimement) déclenchés et perpétués par l’influence continue d’une perception d’injustice. Cette évolution de comportement est conceptualisée par l’entremise de deux perspectives théoriques : la théorie d’autorégulation morale (Zhong, Liljenquist, &amp; Cain, 2009) et le modèle à deux voies (Metcalfe &amp; Mischel, 1999). Dans le deuxième essai, on examine les effets de médiation à double sens entre l’injustice causée par le client et l’intention de quitter de l’employé grâce à l’intégration de la théorie cognitive du stress et de l’adaptation (Lazarus &amp; Folkman, 1984), et de l’argument de la primauté d’affect et de l’intellect (Lazarus, 1984 ; Zajonc, 1984). Cet ouvrage fournira une meilleure compréhension du processus par lequel l’injustice causée par le client entraîne une intention de quitter chez l’employé en analysant des passages de médiation multiples. Le troisième essai tente d’offrir une solution quant aux effets néfastes qui résultent de l’injustice causée par le client en se basant sur la théorie des évènements affectifs (Weiss &amp; Cropanzano, 1996). Cette théorie suggère que les effets défavorables qui sont entraînés par l’injustice causée par le client peuvent être amoindris par les différences individuelles dans les traits de caractère de l’employé (p. ex. stabilité émotionnelle et de nature attentionnée). Finalement, chaque essai vise à améliorer la performance des employés et la prospérité de l’entreprise en traitant des implications théoriques, méthodologiques et pratiques des injustices interpersonnelles causées par les clients, ainsi que l’identification des avenues potentielles de recherche.</dc:abstract><ual:supervisor>Robert Paul Hebdon</ual:supervisor><ual:supervisor>Patricia Hewlin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b8515q93r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0r967617w</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ar494vn428"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Transient multi-THz spectroscopy of hybrid organometallic perovskites</dcterms:title><ual:dissertant>Valverde Chávez, David</ual:dissertant><dc:abstract>La thèse présentée ici traite de l’implémentation d’un spectromètre térahertz (THz) résolu en temps employant l’air comme médium ainsi que son application à l’étude de différents systèmes. La génération THz à l’aide d’un filament de plasma dans l’air possède une bande spectrale ultra-large et est extrèmement utile pour sonder les dynamiques ultrarapides des porteurs de charge dans sa bande spectrale. Celle-ci donne d’importantes informations sur les procédés physiques fondamentaux se déroulant suite à une photoexcitation. Le « gap THz », terme référant au manque de méthodes de détection et de génération souvent employé durant les débuts du champ de recherche, est aujourd’hui devenu une région du spectre électromagnétique plus étudiée. C’est grâce aux avancées faites en développement des sources d’émission efficaces de radiation THz et de détection que le « gap » se referme, bien que les sources restent rares. Cette thèse contribue à remplir le « gap » en démontrant une nouvelle source de radiation THz, démontrant que le cristal de β-borate de barium, largement répandu, présente une forte émission à 10.6 THz. La dépendance angulaire cristalline de l’intensité de l’émission est consistante avec un procédé de redressement optique devant sa bande d’émission étroite à un accord de phase sur une mince bande spectrale. Les mesures de spectroscopie THz modifient la phase et l’amplitude du pulse incident lorsque celui-ci interagit avec l’échantillon. Ceci donne accès, via l’information encodée dans le changement du champ électrique, aux propriétés optiques de l’échantillon. La photoconductivité d’un échantillon de Pb₂P₂Se₆ cristallin, un candidat potentiel pour les détecteurs de rayons γ, est mesurée par spectroscopie multi-sonde THz. Des signatures claires de phonons sont observées dans la bande spectrale du pulse, les dynamiques temporelles des porteurs de charge photoexcités sont étudiées, présentant une décroissance suivant une loi de puissance cohérente avec celle du transport dispersif. Finalement, une estimation de la mobilité de cet échantillon est faite à ~10 cm² (Vs)⁻¹.Le spectromètre THz est employé afin d’étudier les dynamiques de porteurs de charges photo-injectés dans le pérovskite cristallin CH₃NH₃PbI₃ dans la gamme d’énergies de 4 à 125 meV afin de mieux comprendre ses propriétés intrinsèques. Les pérovskites ont été largement étudiés partout dans le monde dû à leur propriétés fascinantes. Toutefois, leur propriétés photo-physiques fondamentales liées à la génération de porteurs de charges libres ainsi qu’à leurs dynamiques ne sont toujours pas bien comprises. Le travail présenté dans cette thèse présente les mesures de la fonction diélectrique dans l’état sombre entre 25 et 100 meV. Une étude résolue en temps des dynamiques ultrarapides de la génération des porteurs de charge libres démontre une mobilité extrêmement haute (500-800 cm² (Vs)⁻¹), du jamais vu pour un matériau traité en solution. La signature d’une transition excitonique orbitale est observée, permettant l’estimation de son énergie de liaison, soit ~17 meV à température ambiante.</dc:abstract><dc:abstract>The present thesis focus on the implementation of an air based time resolved terahertz (THz) spectrometer and its application to the study of different systems. Air plasma THz generation is ultrabroadband in nature, and is extremely useful to probe ultrafast carrier dynamics within the bandwidth of the pulse, giving important insights of the fundamental physical processes which occurs just after photoexcitation. "THz gap" as it was referred on early times, given the lack of enough sensitive detection and generation methods, nowadays has become a more investigated energy range given the important advances in the development of efficient THz emitters and detectors, however THz sources are still scarce. This thesis contributes to a small extent to fill the THz gap by reporting a new THz radiation source, showing how the widely used β-barium borate nonlinear crystal presents a strong phase stable narrowband emission at 10.6 THz with a power and crystal angular dependence consistent with an optical rectification process, owing the THz narrow emission character to efficient phase matching over a small frequency range.THz spectroscopy measures the changes in phase and amplitude of the THz pulse field as it interacts with the sample, having access to valuable information which is encoded in the electric field changes, this allows the extraction of the optical properties of the sample. By means of multi-THz spectroscopy photoconductivity measurements were performed on a single crystal Pb₂P₂Se₆, a prospective material for γ-ray detectors. Clear phonon signatures were found within the bandwidth of the pulse, the temporal dynamics of the photoexcited carriers were investigated presenting a power law decay consistent with dispersive transport, finally an estimation of the mobility yielded a value of ~ 10 cm² (Vs)⁻¹.The air based THz spectrometer was used to study the photoexcited carrier dynamics in large single crystal CH₃NH₃PbI₃ perovskite in the 4 - 125 meV energy range in order to understand its intrinsic properties. Perovskites have been widely investigated all around the world given their fascinating properties however their fundamental photophysics properties related to the free charge generation and their dynamics is not yet well understood. The work presented in this thesis, shows the measurement of the dark state dielectric function in the 25 - 100 meV range. Time resolved studies gives ultrafast dynamics of the free charges generation as well as an extremely high charge carrier mobility (500-800 cm² (Vs)⁻¹), unprecedented for a solution processed material. Signature of an exciton orbital transition was found, allowing the estimation of the exciton binding energy on the order of ~17 meV at room temperature.</dc:abstract><ual:supervisor>David Cooke</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gq70d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vn428</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am039k762j"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The identification of genes in «Pseudomonas aeruginosa» clinical isolates responsible in the induction of a differential inflammatory response</dcterms:title><ual:dissertant>Gaudet, Mellissa</ual:dissertant><dc:abstract>Pseudomonas aeruginosa (PA) chronic airway infection in Cystic Fibrosis (CF) patients is a growing concern because this pathogen is largely responsible for the deterioration of patient health, greatly contributing to morbidity and mortality of CF patients. To gain knowledge of the host-pathogen interacts implicated in chronic inflammation observed in CF patients we evaluated the induced inflammatory responses of PA strains co-colonizing the lungs of CF patients. Differential inflammatory responses were elicited by several co-isolated PA strains and a more in-depth characterization of eight clinical isolates from four different patients was initiated to find the factors and mechanisms implicated in these immune responses.Clonal relativeness of the co-isolated strains under study was confirmed by Multilocus Sequence Typing (MLST), and differential virulence patterns of the co-isolated PA strains were shown in an in vivo Hydra magnapapillata model. With a comparative Single Nucleotide Polymorphism (SNP) analysis of the PA strains the aprF gene was identified as a potential influencer of IL-8 expression, this being confirmed using PA01 transposon mutants. Further investigation of the involvement of aprF mutation led to the measurement of proteolytic activity of the co-isolated strains carrying mutations in aprF, showing to be different in a patient. TLR5 activation in the differential inflammatory responses of the co-isolates was evaluated using a TLR5 CRISPR deletion cell line demonstrating that aprF mutation promotes TLR5 dependent inflammation. We proposed a mechanism linking the dysfunction of aprF to the sequestration of the alkaline protease, increasing flagellin recognition by the host through TLR5 activation promoting heightened inflammatory immune responses. The phenotypic characterisation of three major PA virulence factors was conducted, showing potential in linking the underlying virulence factors of these different phenotypic traits to IL-8 induction.</dc:abstract><dc:abstract>L'infection chronique des voies respiratoires des patients atteints de fibrose kystique (FK) par Pseudomonas aeruginosa (PA) est d'un grand intérêt en raison de la réponse inflammatoire dommageable induite par cette bactérie. PA est en grande partie responsable de la détérioration de la santé des patients et contribue à la morbidité et la mortalité des patients atteints de FK. Afin de mieux comprendre comment les interactions entre l’hôte et les pathogènes peuvent conduire à une inflammation chronique chez les patients FK, nous avons évalué la réponse inflammatoire induite par des souches PA isolées dans un même poumon de patients FK, et ce, pour différents patients. Plusieurs des co-isolats étudiés ont induit des réponses inflammatoires différentielles. Nous avons choisi huit souches cliniques provenant de quatre différents patients FK. La caractérisation de ces souches nous permettra d’identifier des facteurs et mécanismes responsables de la réponse inflammatoire différentielle induite par les co-isolats d’un même patient.À l’aide d’une analyse de typage génomique multilocus, la relativité clonale des co-isolats étudiés a été confirmée. Ces isolats ont aussi démontré un potentiel inflammatoire différentiel dans un modèle in vivo d'infection avec le cnidaire Hydra magnipapillata. Une analyse de polymorphismes nucléotidiques nous a permis d’identifier aprF comme un gène ayant un fort potentiel d’influencer l’expression d’IL-8 dans les cellules épithéliales; ceci a été confirmé grâce à des mutants transposons PA01. Nous avons ensuite étudié l’impact de certaines mutations dans le gène aprF en évaluant l’activité protéase de différentes souches co-isolées portant ces différentes mutations. En utilisant des cellules épithéliales avec une délétion CRISPR TLR5, nous avons démontré qu’une mutation de gène aprF favorise une augmentation de l’inflammation qui est dépendent de l’activation du récepteur TLR5. Nous proposons uniiimécanisme associant le dysfonctionnement de aprF à l’absence d'exportation de la protéase alcaline responsable de la dégradation de la flagelline, causant une augmentation de cette dernière dans le milieu extracellulaire. Cette présence accrue de flagelline créerait une sur activation de la voie TLR5 chez l’hôte, entraînant une réponse immunitaire inflammatoire grandement augmentée qui serait responsable en partie de l’inflammation chronique observée dans les poumons des patients FK. La caractérisation phénotypique de trois facteurs de virulences importants chez PA peut potentiellement lier ces facteurs aux réponses différentielles provoquées par les souches co-isolées.</dc:abstract><ual:supervisor>Simon Rousseau</ual:supervisor><ual:supervisor>Dao Nguyen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741v09f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k762j</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ans0648372"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Analog filter design using synchronous time-mode signal processing</dcterms:title><ual:dissertant>Abdelfattah, Moataz</ual:dissertant><dc:abstract>Time-mode signal processing (TMSP) is becoming an increasingly popular candidate for replacing conventional analog/mixed-signal processing techniques such as those used in switched-capacitor circuit implementations. Traditional methods are based on the direct manipulation of information expressed in the form of voltage, current or electric charge. As such, these methods are suffering from the adverse effects of technology scaling such as supply voltage reduction, finite output impedance,...etc. However, unlike voltage resolution, time resolution actually improves from one technology node to the next which led to the high demand for TMSP.As a bonus, time-mode variables can be represented using two-level (digital) signals which means that TMSP systems can manipulate analog information while retaining a digital structure. Therefore, such systems can acquire all the benefits associated with the abundant digital system design knowledge that currently exists in the literature, including low-power low-cost design strategies, reconfigurability, synthesizability and ease of calibration among others.In this thesis, a synchronous TMSP design methodology for discrete-time analog filters is proposed. A large class of analog/mixed-signal electrical systems requires the use of analog filters for various purposes. For example, filters with sharp transitions are abundantly used in analog/RF transceivers to perform band-limited sampling and to block strong interferers. Communications systems frequently require the use of a channel equalizer which can be implemented using an analog filter with a specifically tailored frequency response. Moreover, noise-shaping filters are essential components in today’s analog-to-digital converters and phase-locked loops.As a first step towards establishing the proposed design methodology, a set of all-digital signal processing building blocks is built using customizable time-based analog cells, known as TLatches. This set includes time-mode adders/subtractors, constant multipliers and integrators among others. Then, these elements are utilized to assemble two second-order and two fifth-order TMSP discrete-time analog filters in order to verify the validity of the proposed approach. The filters are designed in a 1.2 V −0.13 μm CMOS technology, while occupying a relatively small silicon footprint. The proper functionality of the fabricated filter prototypes is verified by detailed measurement results.Lastly, two methods for generating time-mode signals, which are compatible with synchronous TMSP systems, are discussed. One method is based on a classical voltage-to-time conversion approach while the other is based on a discrete-time oscillator structure. The latter approach is proposed in an attempt to arrive at a completely ”voltage-free” analog design paradigm. Promising results can be achieved as demonstrated by circuit simulations.</dc:abstract><dc:abstract>Les techniques temporelles de traitement du signal (TMSP pour Time-Mode Signal Processing) sont devenues de plus en plus un candidat populaire pour remplacer les techniques conventionnelles de traitement des signaux analogiques/mixtes comme celles utilisées dans les implémentations de circuits à capacités commutées (Switched-Capacitor circuits). Les méthodes traditionnelles sont basées sur la manipulation directe de l'information exprimée sous forme de tension, courant ou charge électrique. En tant que telles, ces méthodes souffrent des effets négatifs de la mise à l’échelle, comme la réduction de la tension d’alimentation, l’impédance de sortie finie,...etc. Cependant, contrairement à la résolution de la tension, la résolution du temps s’améliore, en fait, d’un noeud technologique à celui qui le succède, ce qui a conduit à la demande élevée des techniques TMSP.Comme bonus, les variables de mode temporel peuvent être représentées en utilisant des signaux à deux niveaux (numériques), ce qui signifie que les systèmes TMSP peuvent manipuler l’information analogique tout en conservant une structure numérique. Par conséquent, de tels systèmes peuvent acquérir tous les avantages associés aux connaissances abondantes en matière de conception de systèmes numériques qui existent actuellement dans la littérature, y compris les stratégies de conception à faible puissance et à faible coût, la reconfigurabilité, la synthèse et la facilité d’´etalonnage entre autres.Dans cette thèse, une méthodologie de conception TMSP synchrone pour les filtres analogiques à temps discret est proposée. Une grande gamme de systèmes électriques analogiques/mixtes nécessite l’utilisation de filtres analogiques à des fins différentes. Par exemple, les filtres avec des transitions pointues sont largement utilisés dans les émetteurs-récepteurs analogiques/RF pour effectuer des échantillonnages à bande limitée et pour bloquer les interférences fortes. Les systèmes de communication nécessitent souvent l’utilisation d’égaliseurs de canal qui peuvent être implémentés à l’aide de filtres analogiques avec une réponse de fréquence spécialement adaptée. En outre, les filtres de mise en forme de bruit sont des composants essentiels dans les convertisseurs analogiques et numériques et les boucles à verrouillage de phase actuels.Dans un premier temps vers l’établissement de la méthodologie de conception proposée, un ensemble d’unités de traitement de signal numérique est construit à l’aide de cellules analogiques personnalisées à base de temps, appelées TLatches. Cet ensemble comprend des additionneurs/soustracteurs, des multiplicateurs et intégrateurs de constantes entre autres, tous en mode temps. Ensuite, ces éléments sont utilisés pour assembler deux filtres analogiques à temps discret TMSP de second ordre et deux autres de cinquième ordre afin de vérifier la validité de l’approche proposée. Les filtres sont conçus selon une technologie CMOS de 1.2 V − 0.13 μm, tout en occupant une empreinte de silicium relativement petite. La fonctionnalité adequate des prototypes de filtres fabriqués est vérifiée par des résultats de mesure d´etaillés.Enfin, deux méthodes pour générer des signaux en mode temps, compatibles avec les systèmes TMSP synchrones, sont discutées. Une méthode est basée sur une approche classique de conversion de tension vers le temps tandis que l’autre est basée sur une structure d’oscillateur à temps discret. Cette dernière approche est proposée dans le but d’arriver à un modèle de conception analogique complètement ”sans tension”. Des résultats prometteurs peuvent être obtenus comme en témoignent les simulations de circuits.</dc:abstract><ual:supervisor>Gordon W. Roberts</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vm40xv24x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns0648372</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3At148fk46s"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterizing ethanol-induced glutamate release in the nucleus accumbens</dcterms:title><ual:dissertant>Planche, Illiez</ual:dissertant><dc:abstract>Le glutamate est le principal neurotransmetteur excitateur dans le système nerveux central.Des études chez l’animal démontrent qu’il joue un rôle important dans la neuroplasticité etl’apprentissage par la récompense, essentielles lors de la transition entre une consommationrégulière et inoffensive et l’acquisition d’une conduite pharmacophile qui peut s’effectueravec certaines substances telles que l’alcool. Malgré cela, les preuves d’une actionglutamatergique de l’éthanol, principal ingrédient actif dans les boissons alcooliques, ne sontpas encore venues étayer cette théorie. Afin d’adresser cette lacune, l’expérience présentechercha à caractériser, par microdialyse, les effets de l’éthanol sur la libération de glutamatein vivo. Nous cherchions en un premier temps à déterminer si l’éthanol provoque unelibération de glutamate dans le noyau accumbens et en un deuxième temps si cette libérationdépendrait du calcium. Nos résultats indiquent que (i) l’administration d’éthanol à faible doseproduit des augmentations dans les niveaux de glutamate extracellulaire dans le noyauaccumbens, et que (ii) cette réponse glutamatergique est sensible à une déplétion calcique,suggérant une origine neuronale de cet effet.</dc:abstract><dc:abstract>Glutamate is the main excitatory neurotransmitter in the central nervous system. Studies inlaboratory animals indicate that it plays an important role in experience-dependentneuroplasticity and reward-related learning including the acquisition of drug-seeking andtaking behaviors, such as alcohol use. Despite this, clear evidence that ethanol promotesglutamate release is missing. To address this, the present investigation sought to characterizethe effects of ethanol on glutamate release in rodents in vivo using microdialysis. Theexperiments tested the following two questions. First, does ethanol provoke glutamate releasein the nucleus accumbens? Second, is this effect calcium dependent? The results suggest that(i) low-dose ethanol administration leads to increases in extracellular glutamate in the nucleusaccumbens, and (ii) this glutamate response is sensitive to calcium depletion, suggesting aneuronal origin of the effect.</dc:abstract><ual:supervisor>Marco Leyton</ual:supervisor><ual:supervisor>Alain Gratton</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3b591b79z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fk46s</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anc580q14q"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Multispecies distribution modelling: using integrative methods to project assemblages of small mammal tick hosts of Lyme Disease</dcterms:title><ual:dissertant>Nordlund, Julia</ual:dissertant><dc:abstract>The bacterium that causes Lyme disease (Borrelia burgdorferi) resides in tick vectors (Ixodes scapularis) that feed on and are carried by vertebrate hosts. For my thesis, I designed an integrative modeling framework to predict the distributions of these North American tick-hosts and assess Lyme disease risk from these projected community assemblages. I used species distribution modeling (SDM) to predict the current distributions of 11 small mammal reservoir species across North America using abiotic predictors. Species distributions were modelled at the single-species and community-level. However, models over-predicted the distributions of certain species. Traditionally, SDMs fail to incorporate interspecific interactions that influence species’ distributions. My framework accounts for biotic interactions indirectly by modeling assemblages in terms of community size structures, using species’ skull size data from museum collections. Size ratios were calculated from species’ size distributions to infer the influence of competition on community structure. Integrating these biotic factors resulted in more accurate predictions of host distributions. These results were used to quantify human risk of Lyme disease within the modeled regions. Thus, over predictive performance of these models was likely due to the omission of biotic variables that would otherwise constrain these species’ distributions. In conclusion, this framework demonstrates that applying trait-based proxies for species’ interactions can improve predictions of species assembly at large spatial scales. This research contributes to ongoing efforts of improving SDMs while predicting Lyme disease risk, accounting for community dynamics of its small mammal tick-hosts.</dc:abstract><dc:abstract>La bactérie qui cause la maladie de Lyme (Borrelia burgdorferi) réside dans les vecteurs tiques (Ixodes scapularis) qui se nourrissent sur et sont transportés par des hôtes vertébrés. Pour mon projet de thèse, j'ai conçu un cadre de modélisation intégratif pour prédire la répartition de ces hôtes de tiques nord-américains. De plus, j’ai évalué le risque de maladie de Lyme à partir de ces assemblages projetés. J'ai utilisé la modélisation de la distribution des espèces (species distribution modelling, SDM) pour prédire les distributions actuelles de 11 espèces réservoirs de la maladie en Amérique du Nord utilisant des prédicteurs abiotiques. Les distributions d'espèces ont été modélisées à l'échelle de l’espèce et des communautés. Cependant, les modèles ont surévalué les distributions de certaines espèces. Traditionnellement, les SDM échouent à incorporer des interactions interspécifiques qui influencent les distributions des espèces. Le cadre de modélisation proposé ici intègre les interactions biotiques en modélisant les assemblages en termes de structures de taille de la communauté. Pour ce faire, j’ai utilisé des données de taille de crâne provenant des collections de musées. Par la suite, des ratios de taille ont été calculés à partir des distributions de taille des espèces pour estimer l'influence de la compétition sur la structure de la communauté. L'intégration de ces facteurs biotiques a permis des prédictions plus précises des distributions d'hôtes. Ces résultats ont été utilisés pour quantifier le risque humain de la maladie de Lyme dans les régions modélisées. Ainsi, la performance prédictive (c’est à dire les surévaluations) de ces modèles était probablement due à l'omission de variables biotiques qui contraindraient les distributions de ces espèces. En conclusion, ce cadre de modélisation démontre que l'application de proxis basés sur des caractères fonctionnels, qui représentent les interactions des espèces, peuvent améliorer les prédictions de l'assemblage à une grande échelle spatiale. Cette recherche contribue aux efforts continus visant à améliorer les SDM, tout en prévoyant le risque de la maladie de Lyme selon la dynamique des communautés de ses hôtes petits mammifères.</dc:abstract><ual:supervisor>Virginie Millien</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d6779.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580q14q</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acc08hj02p"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Influence of environment on high-redshift cluster galaxies</dcterms:title><ual:dissertant>Delahaye, Anna</ual:dissertant><dc:abstract>Galaxy properties such as colour, star-formation rate, and morphology are influenced by the environments in which they reside. In particular, the environments of galaxy clusters have been shown be very efficient at quenching star-formation and altering other observed galactic properties, although the specific mechanisms responsible for this evolution are not fully understood. Additionally, the effect that the cluster environment has on galaxies does not appear to be consistent at all redshifts, with high-redshift cluster galaxies having different observed properties compared to their local counterparts. In this thesis, two studies are presented that investigate the role of high-redshift galaxy cluster environments on their galactic populations.The first study is an extensive photometric survey of the supercluster RCS2319+00, a massive supercluster system comprising three virialized cluster cores in close proximity with one another in projected space as well as redshift space. The system is located at a redshift of z = 0.9 and is expected to merge into a single 10^15 solar mass cluster by z = 0.5, and is therefore a progenitor of the most massive cluster systems we see in the nearby universe today. Spectroscopic and submillimetre surveys have previously uncovered a complicated system of filamentary structure and infalling groups. To complement the previous studies, we assemble a large multiwavelength catalogue to identify cluster members based on photometric properties.With a photometric catalogue complete with photometric redshifts for over 16,000 objects across the central RCS2319 field, we compile a cluster catalogue of nearly 1,800 cluster members. Using proxies for both local and global environments, we investigate the mass and colour properties of cluster galaxies depending on their specific environments within the supercluster. While we do not find a strong dependence on global environment, we do recover both a mass-density and colour-density relation depending on the local overdensity suggesting that immediate surroundings influence galactic properties more strongly than the overall structure in which it resides.The second study presented investigates the presence of merging systems in high-redshift cluster environments compared to the field. We use a sample of four galaxy clusters (1.59 &lt; z &lt; 1.71) discovered in the Spitzer Adaptation of the Red- Sequence Cluster Survey, along with a corresponding control sample. Utilizing deep imaging from the Hubble Space Telescope, cluster and control galaxies are classified by eye based on close pairs and distorted morphologies. We find a consistent fraction of merger candidates between the two samples, suggesting that galaxy–galaxy mergers are not a stronger source of galaxy evolution in clusters, but rather the cluster environment itself is more likely to be the dominant factor in cluster galaxy evolution.</dc:abstract><dc:abstract>Les proprietes des galaxies, comme la couleur, le taux de formation stellaire et la morphologie, sont influencees par l'environnement dans lequel elles resident. Plus particulierement, les environnements des amas de galaxies se montrent tres efficaces pour etouffer la formation stellaire et alterent d'autres proprietes galactiques observees, bien que le mecanisme responsable de cette evolution ne soit pas completement maitrise. De plus, il y a une incoherence entre l'effet qu'ont l'environnement des amas sur les galaxies et le decalage vers le rouge de ces objets: les amas ayant un grand decalage vers le rouge ont des proprietes differentes des amas locaux. Cette these presente deux etudes portant sur le role des environnements des amas ayant de grands décalages vers le rouge sur leurs populations galactiques.La premiere etude est un releve photometrique extensif du super-amas RCS2319+00, un super-amas massif comptant 3 noyaux d'amas en equilibre dynamique situes \`{a} proximite les uns des autres. Le systeme se situe a un decalage vers le rouge de z = 0.9 et devrait fusionner en un unique amas de 10^15 masses solaires d'ici z = 0.5. Ce systeme est donc un progeniteur de l'amas le plus massif observable dans l'univers proche. Les releves spectroscopiques et submillimetriques ont precedemment devoile un systeme complexe de structures filamenteuses et de groupes retombant vers leurs coeurs. Pour completer ces travaux, nous assemblons un grand catalogue multi-longueur d'onde pour identifier les membres d'amas en se fondant sur leurs proprietes photometriques.Avec un catalogue photometrique complet incluant les mesures photometriques des decalages vers le rouge de plus de 16 000 galaxies situees dans la zone centrale de RCS2319, nous compilons un catalogue d'amas ayant plus de 1 800 membres de cet amas. En utilisant des quantites relatives a l'environnement local et global, nous examinons la dependance entre la masse et les couleurs des galaxies d'amas et leur environnement specifique au sein du super-amas. Tandis que nous n'identifions pas de forte dependance avec l'environnement global, nous percevons une relation entre la masse et la densite des galaxies, et une autre entre la couleur et la densite, qui dependent de la surdensite locale. Cela suggere que l'environnement immediat influence plus fortement les proprietes des galaxies que l'environnement global.La deuxieme etude presentee dans cette these examine la presence de systemes en processus de fusion dans les amas a grands decalages vers le rouge en comparaison avec les galaxies du champ. Nous utilisons un echantillon de quatre amas de galaxies (1.59 &lt; z &lt; 1.71), decouverts par le releve du Spitzer Adaptation of the Red-Sequence Cluster, de meme qu'un echantillon de controle. En utilisant de l'imagerie profonde avec le telescope spatial Hubble, les galaxies incluses dans les echantillons sont visuellement classifiees en se basant sur leurs morphologies deformees et la presence de paires rapprochees. Nous trouvons des fractions de candidats en processus de fusion qui sont coherentes entre les deux echantillons, suggerant que les galaxies en fusions ne sont pas une importante source de l'evolution galactique au sein des amas. L'environnement de l'amas serait plutot le facteur dominant quant a l'evolution des galaxies dans les amas.</dc:abstract><ual:supervisor>Tracy Webb</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741v106.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cc08hj02p</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asf268769g"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of History and Classical Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Negotiating boundaries: Cross-border migrants in early medieval China</dcterms:title><ual:dissertant>Huang, Wen-Yi</ual:dissertant><dc:abstract>Les quatre cents ans entre les dynasties Han (206 av. J.-C. à 220 av. J.-C.) et Tang (618-916 apr. J.-C.) sont généralement reconnus comme une ère de grandes migrations. Cette thèse est la première étude complète des migrants transfrontaliers de la dynastie des Wei du Nord (386-534 apr. J.-C.), et se concentre sur les peuples forcés d’émigrer vers les territoires Wei du Nord depuis les états Song (420-479), Qi (479-502) et Liang (502-557) situés au sud. Ce projet comporte quatre chapitres. Le premier offre une vue d’ensemble des migrants transfrontaliers et donne un aperçu des circonstances politiques changeantes de cette période. Le reste de la thèse gravite autour de trois questions centrales : comment l’État d’accueil a-t-il répondu à l’afflux de migrants transfrontaliers (chapitre 2)? Comment les migrants se sont-ils intégrés à la société d’accueil (chapitre 3)? Quelles ont été les conséquences des migrations pour la société et pour les populations laissées derrière (chapitre 4)? Pour répondre à ces question, j’utilise la théorie boundary-work dans le but d’analyser les dynamiques d’inclusion et d’exclusion entre les migrants du sud et le gouvernement Wei du Nord, entre les migrants du sud et les élites Wei du Nord, et parmi les migrants du sud. Grâce à une lecture rapprochée d’une grande variété de sources écrites, incluant des annales officielles et non officielles, des inscriptions funéraires, des textes géographiques, des hagiographies bouddhistes, des anecdotes et des textes légaux, cette étude capture un grand nombre de voix et reconstitue les expériences et motivations—en fait, l’humanité—des personnes déplacées et des demandeurs d’asile eux-mêmes, dont l’histoire est encore largement méconnue. </dc:abstract><dc:abstract>      This dissertation is the first full-length study of cross-border migrants in early medieval China. Its focus is on the nearly four hundred southern migrants, who moved, as war captives or as asylum seekers, to the Northern Wei (386-534 CE) from the three successive southern states of Liu-Song (420-479 CE), Southern Qi (479-502 CE), and Liang (502-557 CE). It provides a bottom-up approach to early medieval interstate politics, and adds a human dimension to it.  It also offers an historical perspective on contemporary issues on migration and integration.       Scholars have long recognized the four hundred years between the Han (206 BCE-220 CE) and Tang dynasties (618-916 CE) as an era of great migrations, migrations that transformed the political and cultural landscapes of southern and northern China. In this multi-power period, large-scale migrations, internal or external, occurred most frequently under the watch of the Northern Wei regime, and the Northern Wei government played an active role in facilitating and controlling migration. Accordingly, primary sources on displaced persons, especially southern migrants, who went to Northern Wei, are relatively abundant, which give an up-close picture of a group of people long neglected in Chinese history.      My thesis employs a wide variety of primary sources. It includes, besides received textual records (official and unofficial histories, geographical texts, Buddhist hagiographies, anecdotes, and legal texts), also excavated funerary inscriptions, and archaeological materials. Theoretically grounded, it draws inspiration from literature on boundary work theory in other parts of the world to examine the dynamics of inclusion and exclusion at play between southern migrants and the Northern Wei government, between southern migrants and Northern Wei elites, and within the communities of southern migrants.       Following an introduction that analyzes the meanings of the concept of “boundary work” and situates this study of cross-border migrants therein, the first chapter, “People on the Move,” presents an overview of the cross-border migrants under study. It examines different patterns of side-changing and stresses the diversity among cross-border migrants. The remainder of the dissertation is a social history of cross-border migrants.       Chapter 2, “State and Cross-Border Migrants,” centers on the physical side of boundary work by looking into Northern Wei policies to control migration, including the bureaucratic terminology on border crossers, the identity verification process of migrants, and the rewards and punishments foreseen and doled out.      Chapter 3, “Integration of Cross-Border Migrants,” investigates the extent to which cross-border migrants were integrated into the host society. It first analyzes how the Northern Wei elites erected boundaries between themselves and newcomers, particularly by means of food and language. It then discusses southern migrants’ varying survival strategies, ranging from the quotidian act of eating northern foods to long-term tactics of marriage alliances with northern leading families, recreating their local bases in the north, and utilizing migrant networks.      The fourth chapter, “Those Who Were Left Behind,” explores the negative consequences of cross-border migration on the migrants’ families left behind in the south, including the difficulties of ransoming migrants, the problems of repatriating migrants’ remains for burial, and the inheritance issues caused by the double marriage of their husband or father at both sides of the border.</dc:abstract><ual:supervisor>Griet Vankeerberghen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np193c340.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf268769g</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agf06g5140"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effect of hoop spacing on the seismic response of coupling beams</dcterms:title><ual:dissertant>Adomat, Nicholas</ual:dissertant><dc:abstract>Coupled walls are among the most commonly used seismic force resisting systems within mid-to-high rise reinforced concrete structures in Canada. Coupling beams are a crucial component of the coupled wall system due to their effective energy dissipation capabilities and high ductility. In situations where coupling beams have a span-to-depth ratio greater than 4.0, conventional longitudinal reinforcement and transverse hoops are typically used to resist the applied moments and shear forces. The 2014 version of the CSA A23.3 Standard provides specific hoop spacing requirements which help ensure that flexural members subjected to seismic loading are designed to avoid brittle failure modes. However, these hoop spacing requirements are identical for both ductile and moderately ductile flexural members. As ductile and moderately ductile systems are meant to have significantly different energy dissipation capabilities and inelastic behaviour, a differentiation in hoop spacing between these two systems is proposed. Specifically, this differentiation would be accomplished by a relaxation in hoop spacing requirements for moderately ductile members as well as stricter hoop spacing requirements for ductile members. In order to investigate the validity of this proposal, four coupling beam specimens with varying ductility and hoop spacing were subjected to reversed cyclic loading. The performance of the coupling beams was based on the following metrics: predicted capacity and maximum load achieved, displacement ductility, cumulative energy dissipation, stiffness degradation, and load sustainability. In addition to the coupling beam specimens, reversed cyclic tests were carried out on “bare” 15M, 20M, and 25M reinforcing steel specimens. The results of the “bare” bar tests were used to provide insight on how the unbraced length of reinforcement affects buckling.The hysteretic response of the coupling beam specimens showed that a relaxation in hoop spacing requirements for moderately ductile members may be possible. In terms of the ductile specimens, the current hoop spacing requirements seem appropriate. It is suggested that further research be carried out in this area to confirm the validity of the results. </dc:abstract><dc:abstract>Les murs couplés en béton armé sont parmi les systèmes de résistance des forces latérales fréquemment utilisés dans les structures de mi-hauteur au Canada. Les poutres de couplage sont des composantes cruciales de ce système de murs couplés en raison de leurs de dissipation d'énergie efficace et de leur ductilité élevée.  Lorsque les poutres de couplage ont un rapport de portée-profondeur supérieur à 4.0, des armatures longitudinales conventionnelles et des étriers transversaux sont typiquement utilisés pour résister aux moments et aux forces de cisaillement appliqués. La version 2014 de la norme CSA A23.3 spécifie les exigences d'espacement des étriers qui permettent d'assurer que les membres en flexion soumis à un chargement sismique sont conçus pour éviter les modes de rupture fragiles. Cependant, les exigences d'espacement des étriers sont actuellement identiques pour les membres à la flexion ductile et moyennement ductile. Étant donné que les systèmes ductile et modérément ductile devraient avoir des capacités de dissipation d'énergie et des comportements inélastiques considérablement différents, un espacement des étriers différent pour chacun de ces deux systèmes est proposé. Cette différenciation serait réalisée par des exigences d'espacement moins rigoureuses pour les membres modérément ductiles ainsi que par des exigences plus sévères pour les membres ductiles. Afin d'étudier la validité de cette proposition, quatre poutres de couplage avec des ductilités et espacements des étriers différents ont été soumises à des charges cycliques inversées. La performance des poutres de couplage était basée sur les métriques suivantes: la capacité prévue et la charge maximale résistée, la ductilité de déplacement, la dissipation d'énergie cumulative, la dégradation de la rigidité et la proportion de charge maintenue. Pour complémenter les essais des spécimens de poutres de couplage, des essais cycliques inversés ont été réalisés sur des échantillons de barres d’armature de 15M, 20M et 25M. Les résultats d’expérimentation des barres d’armature ont été utilisés pour établir un lien entre la longueur de barre non supportée et leur résistance au flambement.Les réponses hystérétiques des poutres de couplage ont montrées que les exigences d'espacement des étriers pour les membres modérément ductiles peuvent être moins rigoureuses. En ce qui concerne les spécimens ductiles, les exigences actuelles d'espacement des étriers semblent appropriées. Il est suggéré de compléter des études additionnelles dans ce domaine afin de confirmer la validité des résultats obtenus.</dc:abstract><ual:supervisor>Denis Mitchell</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d570001s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g5140</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agb19f849v"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Approximate hessian for accelerated convergence of aerodynamic shape optimization problems in an adjoint-based framework</dcterms:title><ual:dissertant>Shi-Dong, Doug</ual:dissertant><dc:abstract>An approximation of the Hessian matrix is developed and used to accelerate the convergence of an adjoint-based aerodynamic shape optimization framework. Exact analytical formulations of the direct-direct, adjoint-direct, adjoint-adjoint, and direct-adjoint Hessian approaches are presented and the equivalence between the adjoint-adjoint and direct-adjoint formulations is demonstrated. An approximation of the Hessian is obtained from the analytical formulation by partially solving first-order sensitivities to reduce computational time, while neglecting second-order sensitivities to ease implementation. Error bounds on the resulting approximation are presented for the first-order sensitivities through perturbation analysis and eigenvalue analysis. The proposed method is first assessed using an inverse design pressure problem for a quasi-one-dimensional Euler flow. Additionally, three-dimensional inviscid transonic test cases are used to demonstrate the effectiveness of the method.Eigenvalue analysis of the Hessian for various test cases will seek to explain the resulting acceleration.</dc:abstract><dc:abstract>Une approximation de la matrice Hessienne est développée et est utilisée afin d'accélérer la convergence d'un système d'optimisation de la forme aérodynamique basée sur la méthode adjointe. Les formulations analytiques exactes de la Hessienne sont présentées sous quatre différentes formes: directe-directe, adjointe-directe, adjointe-adjointe et directe-adjointe. L'équivalence entre la forme adjointe-adjointe et la forme directe-adjointe est démontrée. La Hessienne approximative est formée à partir des formulations analytiques en résolvant partiellement les sensibilités de premier ordre et en approximant certaines dérivées de second ordre. Les erreurs engendrées par l'estimation des dérivées de premier ordre sont examinées à travers la théorie des perturbations et une analyse des valeurs propres. La stratégie est d'abord testée à l'aide d'un problème inverse pour un écoulement quasi-uni-dimensionnel d'Euler. Additionellement, des cas types tridimensionels d'écoulements transsoniques non-visqueux sont utilisés pour démontrer l'efficacité de la méthode. L'analyse des valeurs propres de la Hessienne est performée pour les divers cas type afin d'expliquer l'origine de l'accélération.</dc:abstract><ual:supervisor>Sivakumaran Nadarajah</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30pw152.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19f849v</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1544br955"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Pharmacology and Therapeutics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Quercetin therapy for glioblastoma multiforme and its mechanism of action</dcterms:title><ual:dissertant>Choi, Jason</ual:dissertant><dc:abstract>Glioblastoma is the most common and malignant type of brain cancer with an average survival time of 12-15 months after diagnosis using current medical interventions. These medical approaches include surgery, radiation, chemotherapy, and their combinations, but there are many side-effects due to the sensitivity of brain tissue surrounding the tumour. Temozolomide (TMZ) is clinically used as an alkylating therapeutic for glioblastoma, but its effectiveness is limited because of cancer heterogeneity, the inability to reach the target cells in sufficient concentrations, and the development of drug resistance. Quercetin is a plant-derived pleiotropic flavonoid, which induces cell death of breast, liver, and brain cancer cells. Its mechanism of action involves several signal transduction pathways implicated in tumor growth, spreading and cell death.  The studies described in this thesis tested the hypothesis that quercetin alone or in combination with other therapeutics (TMZ and avasimibe) eliminates glioblastoma and brain tumor stem cells more effectively than currently used TMZ monotherapy. To test this hypothesis, studies were conducted with the following aims: (1) to determine concentration and time course of quercetin cell death induction with or without other selected therapeutics (TMZ and avasimibe) in U251 glioblastoma 3D cultures (spheroids) and brain tumor stem neurospheres; (2) to determine if the increased cell death with combination therapy consisting of quercetin and avasimibe (an acetyl-CoA acetyltransferase  inhibitor)  can be explained by avasimibe dysregulation of lipid droplet biogenesis; and (3) to establish if the reduction in lipid droplets number or size will increase effects of quercetin by preventing drug sequestration in this organelle, thereby facilitating lipid peroxidation.Our results show that quercetin induced U251 glioblastoma cell death at a concentration 25% of the IC50 of TMZ (400μM), and prevented the formation of brain tumor stem cell neurospheres. When combined with avasimibe, there was an increase in cell death accompanied with a decrease in number of lipid droplets.  Avasimibe inhibited the accumulation of lipid droplets via ACAT regulation and enhanced cell death induced by quercetin. These studies show that quercetin combined with avasimibe treatment leads to an enhanced loss of glioblastoma U251 cells in 3D spheroids and brain tumor stem cells and that reduction in neutral lipid biogenesis contributes to this enhancement. Collectively, our studies show the potential for quercetin as an anti-cancer agent against glioblastoma, and suggest that the reduction of lipid droplets using avasimibe can increase the anti-cancer effects of quercetin. In vivo studies employing combined therapeutics discussed in this thesis and an extended lipidomic analysis merit further investigations. </dc:abstract><dc:abstract>ResuméLe glioblastome est le type de cancer du cerveau le plus prévalent et malin. La moyenne de survie est de 12-15 mois après le diagnostic et les interventions médicales actuelles. Les démarches médicales incluent la chirurgie, la radiothérapie, la chimiothérapie ainsi que leurs combinaisons. Cependant, il y a beaucoup d’effets secondaires en raison de la sensitivité des tissus cérébraux autour de la tumeur. Témozolomide (TMZ) est un agent d’alkylation qui est présentement utilisé chez les patients atteints de glioblastome, mais est très inefficace à cause de l’hétérogénéité des tumeurs, l’inhabilité du médicament à atteindre son objectif en concentrations suffisantes et le développement de la résistance aux médicaments.  La quercétine est un flavonol pléiotrope d’origine végétale qui induit la mort cellulaire du cancer du sein, du foie et du cerveau. Son mécanisme d’action implique plusieurs voies de transduction du signal associées à la croissance, la propagation et la mort cellulaire des tumeurs. Les études dans cette thèse testent l’hypothèse que la quercétine seule ou en combinaison avec d’autres agents thérapeutiques (TMZ et avasimibe) éliminent le glioblastome et les cellules souches du cancer du cerveau (BTSC) plus efficacement que TMZ, utilisé présentement en monothérapie. Pour tester cette hypothèse, les études ont été menées avec les objectifs suivant : (1) déterminer les effets de la quercétine, avec ou sans autres agents thérapeutiques (TMZ et avasimibe), en fonction de la concentration et du temps, sur la mort cellulaire des sphéroïdes de glioblastome U251 et les neurosphères de BTSC; (2) déterminer si la mort cellulaire accrue résultant de la combinaison de la quercétine et de l’avasimibe (un inhibiteur de l’acétyl-CoA acétyltransférase) est due au dérèglement de la biogenèse des gouttelettes lipidiques causé par l’avasimibe; (3) établir si la diminution du nombre ou de la taille des gouttelettes lipidiques augmente les effets de la quercétine en empêchant la séquestration du médicament dans ces organelles, facilitant ainsi la peroxydation lipidique.Nos résultats montrent que la quercétine cause la mort cellulaire du glioblastome U251 à une concentration CI50 équivalente à 25% de celle de TMZ (400 μM) et empêche la formation des neurophères de BTSC. En combinaison avec l’avasimibe, la mort cellulaire augmente et le nombre de gouttelettes lipidiques est réduit. L’avasimibe inhibe l’accumulation de gouttelettes lipidiques par régulation de l’ACAT et accroît la mort cellulaire induite par la quercétine. Ces études montrent que la quercétine en combinaison avec l’avasimibe augmente la perte des sphéroïdes de glioblastome U251N et les neurosphères de BTSC. Une diminution de la biogenèse des lipides neutres contribue à cette perte.En résumé, notre étude montre le potentiel de la quercétine en tant qu’agent anticancéreux contre le glioblastome. Elle montre aussi que réduire les gouttelettes lipidiques avec l’avasimibe augmente les effets anticancéreux de la quercétine. Des études in vivo utilisant la combinaison d’agents thérapeutiques discutée dans cette thèse, ainsi qu’une analyse lipidomique poussée méritent d’être investiguées.</dc:abstract><ual:supervisor>Dusica Maysinger</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365764b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544br955</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axs55mf35m"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Entangled cavity state generation through engineered dissipation</dcterms:title><ual:dissertant>Mamaev, Mikhail</ual:dissertant><dc:abstract>We present schemes for stabilizing entangled states between bosonic cavity modes. Weconsider a pair of cavities connected with a nonreciprocal waveguide, realizing a cascadedquantum system. The second cavity is tuned to perfectly absorb all output of the rst.Both cavities are subject to resonant two-photon parametric drives, and are equipped withoptional local self-Kerr nonlinear interactions. The system is driven into a pure, uniqueentangled steady-state. In the case of just having parametric drives, the resulting stateexhibits two-mode squeezing that can be made arbitrarily large. With Kerr nonlinearitiespresent, we instead stabilize an entangled two-mode cat state. We show that unwantedlosses in the system do not prevent us from maintaining high fidelity of F &gt; 0.9 withinrealistic experimental parameters. We discuss the rates and time scales needed for thetransient dynamics to reach this desired steady-state, and propose methods of expeditingthe stabilization using adiabatic ramps of the drives. Finally, we investigate the underlyingtheory of the perfect absorber recipe used, demonstrating the reduced role of nonreciprocityin contrast to conventional literature on the subject.</dc:abstract><dc:abstract>Nous presentons des schemas pour stabiliser les etats enchevetres entre les modes de cavitebosonique. Nous considerons une paire de cavites liees a un guide d'ondes non reciproque,realisant un systeme quantique en cascade. La deuxieme cavite est reglee pour absorberparfaitement tout ce qui sort de la premiere. Les deux cavites sont soumises a un processusparametriques a deux photons resonnants et sont equipees d'interactions non lineaires auto-Kerr locales optionnelles. Le systeme mene a un etat enchevetre stable et unique. Dans le casd'avoir simplement des processus parametriques, l'etat resultant presente une compression adeux modes qui peut etre arbitrairement grande. Avec les non-linearites de Kerr presentes,nous stabilisons plutot un etat cat a deux modes enchevetre. Nous montrons que les pertesindesirables dans le systeme ne nous empechent pas de maintenir une fidelite elevee deF &gt; 0.9 avec des parametres experimentaux realistes. Nous discutons des taux et echelles detemps necessaires a la dynamique transitoire pour atteindre cet etat d'equilibre souhaite, etproposons des methodes d'acceleration de la stabilisation a l'aide de rampes adiabatiques desforces parametriques. Enn, nous etudions la theorie sous-jacente de la recette absorbanteparfaite utilisee, demontrant le role reduit de non reciprocite contrairement a la litteratureconventionnelle sur le sujet.</dc:abstract><ual:supervisor>Clerk, Aashish</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x920g012z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xs55mf35m</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ang451m07j"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A 2500 square-degree cosmic microwave background lensing map from combined South Pole telescope and planck temperature data, and cross-correlation with large-scale structure</dcterms:title><ual:dissertant>Omori, Yuki</ual:dissertant><dc:abstract>Le fond di us cosmologique (CMB) est un des observables les plus importants en cosmologie. Avec une sensibilité accrue au cours des dernières années, les expériences de mesure du CMB nous ont permis de mesurer des e ets secondaires subtils, tel que l’e et de lentillage gravitation- nel. Dans cette thèse, nous décrivons le cadre théorique de l’e et de lentillage du CMB ainsi que les méthodes utilisées pour reconstruire une carte de potentiel de l’e et de lentille gravitation- nelle. Cette méthodologie est appliquée à une carte en température du CMB obtenue à partirde données du télescope du Pôle Sud et du satellite Planck; la carte de potentiel résultante est présentée. Nous réalisons plusieurs tests pour véri er que la carte de lentillage obtenue ne corre- spond pas principalement à du bruit systématique.Cette carte de lentillage sera corrélée avec d’autres observations de la structure à grandes échelles, plus particulièrement la densité de galaxies ainsi que le lentillage des galaxies. Nous simulons chacune de ces observations à l’aide de Flask, un code qui produit des cartes de champs corrélés. En utilisant ces simulations, nous calculons les corrélations entre ces observations et esti- mons la variance. Ces di érentes mesures sont ensuite combinées pour contraindre les paramètres cosmologiques. Nous terminons en discutant le futur des analyses de paramètres cosmologiques utilisant ces observations combin es.</dc:abstract><dc:abstract>The cosmic microwave background (CMB) is one of the prime observables in studying cosmology. With the increased sensitivity and frequency coverage, the recent CMB experiments have allowed us to investigate subtle secondary e ects such as gravitational lensing. In this thesis, the theoret- ical background of CMB lensing is described, and the methods used to reconstruct a map of the gravitational lensing potential is outlined. The methodology is applied to temperature data ob- tained by the South Pole Telescope and Planck, and the resulting lensing map is presented. We perform numerous tests to verify that the lensing map is not dominated by systematic errors. This lensing map will be correlated with other probes of large-scale stucture, namely galaxy density and galaxy weak lensing. We simulate each of these data sets using Flask, a code that produces maps of correlated  elds. Using the suite of simulation realizations, we calculate the correlations between the probes and estimate the covariance. The two-point correlation measure- ments for the individual probes are then combined to constrain cosmology. Finally we discuss the future landscape of multi-probe cosmological analyses.</dc:abstract><ual:supervisor>Matthew Adam Dobbs</ual:supervisor><ual:supervisor>Gilbert Holder</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vm40xv256.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ng451m07j</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9593tx57v"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A finite element level-set eulerian model of supercooled large droplet dynamics</dcterms:title><ual:dissertant>Bakkar Bahnasawy, Ahmed Elsayed</ual:dissertant><dc:abstract>Dès le début des années 90, les effets des grosses gouttelettes surfondues (dites SLD soit Supercooled Large Droplets : gouttelettes de taille supérieures à 100 microns) sur la forme et l'emplacement du givrage en vol ont dû être pris en considération. Contrairement aux plus petites gouttelettes qui conservent un profil sphérique tout au long de leurs trajectoires, les SLD ont tendance à se déformer ou à se disloquer avant l'impact, et à éclabousser ou rebondir dans l’écoulement d'air lors de leur impact sur les surfaces d’un avion. Si ces effets ne sont pas considérés pendant les étapes de conception du système d’antigivrage, la glace peut se former au-delà des régions protégées minant la navigabilité de l’aéronef. Certains codes numériques peuvent intégrer les effets des SLD lors de la simulation du givrage en vol, notamment FENSAP-ICE et LEWICE. Néanmoins, ces codes utilisent des corrélations heuristiques généralement basées sur des expériences sur des gouttelettes simples ou multiples, ou sur une extrapolation du comportement des SLD à partir de conditions non SLD / non aéronautiques. Des informations supplémentaires sur le comportement des SLD peuvent donc améliorer de tels modèles, et les rendre plus précis et fiables. Dans cette perspective, l'objectif de la thèse est de fournir une structure numérique qui sert à l'étude du comportement des SLD en étudiant une gouttelette SLD.La modélisation numérique des gouttelettes dans l'air présente plusieurs défis tels que l'évolution de leur interface, la représentation de la discontinuité des propriétés de transport du fluide, et des forces inter-faciales (telles que la tension superficielle). Dans cette thèse, la méthode de définition de niveau (dite Level-Set Method, soit LSM) est utilisée pour capturer l'évolution de l'interface de gouttelettes dans un cadre d'éléments finis (FEM). La précision spatio-temporelle du standard LSM est bonifiée en combinant une nouvelle approche Variational Multi-Scale (VMS) avec une discrétisation temporelle Taylor-Galerkin (TG) d'ordre supérieur. Les discrétisations TG de 1er, 2ème et 4ème ordre sont considérées et comparées en fonction de leurs caractéristiques de conservation et de leur efficacité de calcul. L'interface est propagée à l'aide du champ d'écoulement obtenu à partir des équations de Navier-Stokes (N-S) incompressibles, qui sont également stabilisées à l'aide de l'approche VMS. Le saut des propriétés de transport du fluide à travers l'interface est traité de manière précise à l'aide de la Méthode dite Extended FEM (XFEM). Cela élimine le besoin de mailles conformes à l'interface, simplifiant ainsi le processus de suivi d'interface. Les degrés supplémentaires de liberté (DOFs) générés localement par le XFEM sont condensés statiquement pendant le processus d'assemblage, maintenant ainsi un nombre fixe d'inconnues tout au long de l'évolution de l'interface. Différents cas de référence de validation et de vérification sont utilisés pour évaluer successivement la performance des différentes parties du code, et, éventuellement, le code au complet. De plus, une étude paramétrique sur les SLD est présentée. Les paramètres étudiés sont la taille et la vitesse des gouttelettes, la tension superficielle, la distance initiale à la surface, l'angle d'impact, la mouillabilité de la surface et les conditions limites utilisées pour la simulation. Pour chaque paramètre, un sous-ensemble des cas est sélectionné, démontrant les capacités de la méthodologie développée.</dc:abstract><dc:abstract>In the early 90s, the effects of Supercooled Large Droplets (SLDs, droplets larger than 100 microns) on the shape and location of accreted ice became evident. Unlike the relatively smaller droplets that retain a spherical profile throughout their trajectory, SLDs tend to deform or break up before impact, and splash or bounce back into the airflow upon impact. If these effects are not considered during the design stages of the aircraft, ice may form beyond the protected regions undermining its airworthiness. A few numerical codes can incorporate the effects of SLD when simulating in-flight icing, most notably FENSAP-ICE and LEWICE. Nevertheless, in this instance, these codes make use of heuristic correlations commonly based on single or multiple droplet experiments, or an extrapolation of SLD behavior from non-SLD / non-aeronautical conditions. Additional information about the behavior of SLD can thus improve the current SLD models making them more accurate and reliable. In this prospect, the goal of the current thesis is to provide a numerical framework that can be used in investigating the behavior of SLDs through the detailed simulation of a single large droplet. Numerical modeling of droplets in air presents several challenges such as dealing with the evolution of their interface(s), accounting for the jump in fluid transport properties, and dealing with interfacial forces (such as surface tension). In the current thesis, the Level-Set Method (LSM) is used to capture the evolution of the droplet interface within a Finite Element (FE) framework. The spatial and temporal accuracy of the standard LSM is enhanced by introducing a novel approach combining the Variational Multi-Scale (VMS) method with a higher order Taylor-Galerkin (TG) temporal discretization. 1st, 2nd, and 4th order TG discretization’s are considered and compared with respect to their conservation characteristics and computational efficiency. The interface is advected using a flow field obtained from the incompressible Navier-Stokes (N-S) equations, which are also stabilized using the VMS approach. The jump in fluid transport properties across the interface is treated sharply using the locally Extended FE Method (XFEM). This eliminates the need for interface conforming meshes, therefore rendering a simpler interface tracking process. The additional Degrees of Freedom (DOFs) arising locally from the XFEM are statically condensed during the assembly process, resulting in a fixed number of unknowns throughout the evolution of the interface. Various validation and verification benchmark cases are used to successively evaluate the performance of the individual parts of the developed code, and eventually the complete code. Additionally, a parametric study into SLD is presented. The parameters studied are: droplet size and velocity, surface tension, initial distance from the surface, impingement angle, surface wettability, and the boundary conditions used in the simulation. For each parameter, a subset of the cases is selected demonstrating the capabilities of the developed methodology. </dc:abstract><ual:supervisor>Wagdi George Habashi</ual:supervisor><ual:supervisor>Marco Fossati</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xx39p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tx57v</ual:fedora3Handle><dc:subject>UMIC code is not required - UMIC code is not required</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>