<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akk91fp11q"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The diva dilemma: A comparative analysis of aging on the operatic stage</dcterms:title><ual:dissertant>Timmermans, Matthew</ual:dissertant><dc:abstract>N/A</dc:abstract><dc:abstract>Using age studies as a lens to better understand opera performers' bodies, this thesis explores the ways in which a performer's age impacts his or her performance and the listeners' perception of that performance. Chapter one reveals gaps and draws connections between opera, age, and performance studies. After creating framework to understand the impact of a performer's age on operatic performance, this methodology is then applied using two case studies. In Chapter two, the first case study analyses the representation of aging as a state of decline in Richard Strauss' Der Rosenkavalier, and then the magnification of this narrative in performance through the voices chosen to perform the three protagonists: Sophie, Octavian, and the Marschallin. The second in Chapter three explores the opposite phenomenon in opera, how the diva appears ageless, or arguably younger, the older and more famous she becomes. The final chapter speaks generally about the impact technology has on audience expectations of age in opera. This thesis serves to broaden our understanding of embodied performance and how performance traditions have changed since these works were composed.</dc:abstract><ual:supervisor>Steven Huebner</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xs55mf29g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fp11q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az316q388g"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Modeling auto circuits containing typical nonlinear components with wave digital filters</dcterms:title><ual:dissertant>Bogason, Olafur</ual:dissertant><dc:abstract>Musicians and audio producers like vintage audio gear and for good reasons. The most beloved songs and sounds of the past were made on gear that now has become vintage. Examples of such gear are guitar pedals and amplifiers used by Jimi Hendrix (e.g., the Arbiter Fuzz Face) and the Mini-Moog synthesizer used by numerous artists since its debut in 1969. Unfortunately vintage gear is often expensive, hard to come by, impractical to transport and difficult to maintain.In order to replicate audio circuits that produce the sounds that vintage gear is famous for, multiple techniques from both industry and academia exist. Most techniques result in a model derived from the audio circuit. The field centered around modeling analog audio gear, in particular audio circuits, is called virtual analog. Simulating audio circuits tends to have further constraints than the generic simulation of electronic circuits. Constraints include the need for real-time user input and simulation. Wave digital filters, originally intended for the design of digital filters, have received growing attention by the virtual analog research community because they deal elegantly with the aforementioned design restrictions.A brief overview of the state of the art in virtual analog research is provided along with context on wave digital filters as applied to virtual analog modeling. Behavior of wave digital filters under time-varying conditions is studied and three nonlinear components commonly found in audio circuits are introduced into the formalism. By modeling larger, nontrivial audio circuits the newly derived models are applied in a realistic context. Simulations are compared to tried-and-true generic circuit simulation software.</dc:abstract><dc:abstract>Les musiciens et les producteurs audio aiment le matériel audio vintage pour de bonnes raisons. Les chansons et les sons les plus appréciés du passé ont été réalisés sur des appareils qui sont devenus des pièces de musée. Des exemples de ces dispositifs sont les pédales de guitare et les amplificateurs utilisés par Jimi Hendrix (par exemple, l'Arbiter Fuzz Face) et le synthétiseur Mini-Moog utilisé par de nombreux artistes depuis ses débuts en 1969. Malheureusement, les appareils d'époque sont souvent coûteux, difficiles à trouver, peu pratiques à transporter et difficiles à entretenir.Afin de simuler les circuits audio qui produisent les sons réputés des dispositifs `vintage' de nombreuses techniques de l'industrie et du milieu universitaire existent. La plupart de ces techniques produisent un modèle dérivé du circuit audio. Le champ d'étude centré autour de la modélisation d'équipements audio analogiques, en particulier des circuits audio, est appelé "analogique virtuel". La simulation de circuits audio tend à obeir à d'autres contraintes que la simulation générique de circuits électroniques. Les contraintes incluent la nécessité d'une entrée utilisateur en ligne et d'une simulation en temps réel. Le WDF (Wave Digital Filter), initialement destiné à la conception de filtres numériques, a reçu l'attention croissante de la communauté virtuelle de recherche analogique parce qu'il traite élégamment les restrictions conceptuelles susmentionnées.Un bref aperçu de l'état de l'art en recherche analogique virtuelle est fourni avec une mise en contexte des WDF appliqués à la modélisation analogique virtuelle. Le comportement des WDF dans des conditions variant dans le temps est étudié et trois composants non linéaires généralement présents dans les circuits audio sont introduits dans le formalisme. En modélisant des circuits audio non triviaux plus grands, les modèles nouvellement établis sont appliqués dans un contexte réaliste. Les simulations sont comparées à celles du logiciel de simulation de circuit générique SPICE.</dc:abstract><ual:supervisor>Philippe Depalle</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xm04t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q388g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5t34sm788"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Depth from defocus using angle sensitive pixels based on a Transmissive Diffraction Mask</dcterms:title><ual:dissertant>Kunnath, Neeth</ual:dissertant><dc:abstract>An object in the scene whose image appears to be in focus is said to lie within the depth of field. Objects outside this volume appear blurred in the image. The shape of this defocus blur depends on the aperture. For a symmetric aperture, defocus blur has the same shape on either side of the focus plane. A consequence of this is that Depth from Defocus (DFD) methods that estimate object depth from defocus blur run into a blur ambiguity problem with symmetric apertures. While some methods use multiple images to resolve this ambiguity, it is a computationally heavy process. Airy3D, a start-up based in Montréal, Québec proposed an image sensor with Angle Sensitive Pixels (ASPs) based on a Transmissive Diffractio nMask (TDM). An ASP is a pixel that can detect light's intensity as well as its angle of incidence. ASPs have many advantages over regular pixels that respond only to the intensity of incident light. One such advantage lies in resolving the blur ambiguity. This thesis proposes a single image DFD approach which is free from the blur width ambiguity problem. This proposed DFD method using information about the angle of incidence of light provided by ASPs provide unambiguous blur width estimates even for symmetric apertures.</dc:abstract><dc:abstract>Un objet dans une scène dont l'image est au focus se trouve à l'intérieur de la profondeur de champ. Les objets situés en dehors de ce volume apparaissent flous dans l'image. La forme de ce flou de défocalisation dépend de l'ouverture de la lentille. Pour une ouverture symétrique, le flou de défocalisation a la même forme de chaque côté du plan de mise au point. Une conséquence de ceci est que les méthodes de profondeur par défocalisation (Depth from Defocus ou DFD) qui évaluent la profondeur de l'objet à partir du flou de défocalisation se heurtent à un problème d'ambiguïté de flou avec des ouvertures symétriques. Même si certaines méthodes utilisent plusieurs images pour résoudre cette ambiguïté, il s'agit un processus de calcul lourd. Airy3D, une compagnie en démarrage basée à Montréal, Québec, propose un senseur d'image avec des pixels sensibles aux angles (Angle Sensitive Pixels ou ASP) basés sur un masque de diffraction transmissif (Diffraction Transmissive Mask ou TDM). Un ASP est un pixel qui peut détecter l'intensité de la lumière ainsi que son angle d'incidence. Les ASP ont de nombreux avantages par rapport aux pixels standards qui répondent seulement à l'intensité de la lumière incidente. Un de ces avantages réside dans la résolution de l'ambiguïté du flou. Cette thèse propose une approche DFD mono-image dépourvue du problème d'ambiguïté de la largeur du flou. La méthode DFD proposée, utilisant l'information à propos de l'angle d'incidence de la lumière fournie par les ASP, fournit des estimations de largeur de flou sans ambiguïtés et ce même pour des ouvertures symétriques.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Langer</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1z40kw205.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sm788</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9c67wq22h"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Neuroinflammation induced interactions between pro-protein convertases and protease activated receptors: Understanding HIV associated neuro-cognitive disorders</dcterms:title><ual:dissertant>Sachan, Vatsal</ual:dissertant><dc:abstract>HIV-1 associated neurocognitive disorder (HAND) presents itself with motor and cognitive symptoms. Soon after primary infection, HIV-1 infects the brain and establishes a tissue reservoir in myeloid cells. This results in neuro-inflammation driven by HIV-1 neuro-toxins (gp-160, Vpr) cytokines, proteases etc. This neuroinflammation has also been linked to Protease Activated Receptor 1 and Protease Activated Receptor 2 (PAR1,2). These receptors are highly expressed in neurons, astrocytes, and microglia. Cleavage by thrombin at Arg41 on the N-terminal extracellular domain of PAR1 activates the inflammatory signaling.  Proprotein Convertases (PCs) belong to a family of nine serine proteinases in mammals. PCs cleave precursor proteins at single or paired basic residues and are vital for many biological processes including virus entry to the cell. It was shown that along with increased inflammation-related gene expression (IL-1β), the mRNA levels of PCs including furin, PC5, PACE4, and PC7 are significantly increased together with PAR1 in HAND, which also exhibits a potential PC-cleavage site (R41X4R46↓). PAR1 upregulation leads to the inhibition of membrane-bound furin, PC5B, and PC7 while increased furin expression downregulates functional PAR1 by trapping it in the trans-Golgi-network. Furthermore, PC5A and PACE4 can disarm cell surface PAR1 through cleavage at Arg46. In this study, we utilized mcherry/RFP- eYFP dual tagged constructs of PAR1/2 in an overexpression model. Immunofluorescence and co-IP techniques were used to validate the cleavage activity of PCs and retrograde trafficking of PAR1. Finally, cell viability was studied using one of a kind co-culture technique where SKNSH neuroblastoma cells (stably expressing PAR1/2 and/or PCs) were cultured with HIV-1 infected macrophages from donors, followed by FACS analysis. Co-culture mimics inflammatory stress that cells undergo during HIV-1 infection.To conclude, the present study provides insights on: structure-function relationship of PC/PAR interactions, regulators of retrograde trafficking of PAR1, e.g., furin and cytosolic adaptor protein PACS1, protease activity of PCs on PAR2, the second member of the PAR family also found to be up-regulated in HAND and finally to investigate if these interactions have any downstream impact on HAND associated inflammation. The study presents early events in the disease course, where PCs cleave and disarm inflammatory receptors PAR1/2, thus protecting the cell from inflammatory signaling and cell death. </dc:abstract><dc:abstract>Le HIV-1 Associated Neurocognitive Disor der (HAND) est associé à des symptômes affectant la capacité motrice et cognitive. Peu après l'infection primaire, le VIH infecte le cerveau et établie un réservoir dans les cellules myéloïdes ce qui entraîne une inflammation au niveau du cerveau causé par la libération de neuro-toxines (ex. gp-160, Vpr), cytokines et protéases etc… Cette inflammation au niveau du cerveau a préalablement été associé à deux récepteur, Protease Activated Receptor 1 et Protease Activated Receptor 2 (PAR1, PAR2) qui sont fortement exprimés dans les neurones, les astrocytes ainsi que les cellules microgliales. Finalement, il a été démontré que le clivage de la thrombin, à l'arginine en position 41 (Arg41) dans la partie extracellulaire en N-terminale, par PAR1 déclenche une cascade de signalisation po-inflammatoire.  Les proprotéines convertase (PCs) appartiennent à une famille de neuf sérines protéinases chez les mammifères. Les PCs clivent des protéines précurseurs en c-terminale de résidus basiques et sont vitaux pour plusieurs processus biologiques incluant l'entrer de différents virus dans la cellule. De façon intéressante, il a été démontré qu'en addition à une augmentation de gène associés à l'inflammation comme IL- 1β, les niveaux d'ARNm de différentes PCs (furin, PC5, PACE4 et PC7) augmentent également avec l'augmentation de PAR1 dans le HAND. Il est d'autant plus intéressant de noter que PAR1 contient un site de clivage potentiel de PC (R41, R46↓). Il a aussi été démontré qu'une augmentation de PAR1 entraine une inhibition de différentes PC membranaires : furin, PC5B et PC7, tandis qu'une augmentation de furin dérégule PAR1 en le bloquant au niveau du trans-Golgi network. En outre, PC5A et PACE4 peut désarmer le récepteur PAR1 à la surface cellulaire via le clivage à l'arginine 46.Dans cette étude, nous avons utilisé un système de surexpression des constructions de PAR1 et PAR2 rapporteur contenant un duo de rapporteurs fluorescents afin de les visualiser en microscopie. Des techniques de microscopie à fluorescence et de co-IP ont été utilisés pour valider le clivage et l'activité de différentes PCs ainsi que le trafic rétrograde de PAR1. Finalement, la viabilité cellulaire a été étudié en utilisant une méthode unique de co-culture dans laquelle des cellules SKNSH (dérivés de neuroblastomes) exprimant de façon stable PAR1 ou PAR2 et/ou différentes PCs ont été cultivées en présence de macrophages de patients infectés par le VIH et analyses par cytométrie de flux. Cette méthode de co-culture mimique l'environnement stressant pro-inflammatoire durant une infection au VIH.Pour conclure, la présente étude apporte de nouvelles évidences sur la relation structure-fonction des intéractions entre les PCs et PAR1, la régulation du transport rétrograde de PAR1 (e.x. furin et l'adaptateur cytosolique PACS1), et nous indique un rôle potentiel de l'activité de PCs sur PAR2 qui demeure également à investiguer dans un contexte d'inflammation comme nous avons présentement démontré une augmentation de PAR2 dans HAND. Cette étude a donc examiné les premiers évènements dans le cours de la maladie et montre que les PCs ont un rôle protecteur comme ils clive et désarme les récepteurs PAR1/2 et ainsi protège contre une signalisation pro-inflammatoire pouvant causer de la mort cellulaire.</dc:abstract><ual:supervisor>Nabil G. Seidah</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333473s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wq22h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2j62s726m"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Microstructural analysis of critical geometries and heat treated laser powder bed fusion produced aluminum alloy A356</dcterms:title><ual:dissertant>Trask, Melissa</ual:dissertant><dc:abstract>Additive Manufacturing (AM) has garnered much attention due to the considerable advantages it offers over traditional manufacturing. Laser Powder Bed Fusion (LPBF) is a common AM method for metals, particularly in aerospace, due to the complex components that traditional manufacturing methods are able to produce, albeit with difficulty. Aluminum alloys are among those that are being examined for use in the aerospace industry, as the trend for lightweight components continues. Therefore, an advantage emerges in combining the benefits of aluminum alloys such as A356 (Al-7Si-Mg) with those of LPBF. However, the combination has to be studied in detail before it can be put into practice. The objective of this work is to study the microstructure and mechanical properties that result from the manufacture of A356 through LPBF. In this work, the effect of the component geometry on the microstructure was studied. In order to better reflect the microstructure that could occur in real components, common geometries were selected to be studied. It was found that the geometry had a minimal effect on the microstructure. The build temperature was found to have a greater effect on the microstructure. The effect that heat treatment has on the microstructure and mechanical properties of LPBF A356 was also studied, as heat treatment is commonly applied to components used in aerospace. It was found that the build temperature also has an effect in the heat treatment, as the samples processed at 200°C were in an already overaged condition in the as-fabricated state. It was found that the heat treatment that resulted in the highest hardness was a T5 heat treatment, rather than the more typical T6 heat treatment. </dc:abstract><dc:abstract>La fabrication additive (FA) est un sujet de grand intérêt grâce aux multiples avantages qu'elle représente comparé aux méthodes de fabrication conventionnelles. La fusion par laser sur lit de poudre (de l'anglais LPBF) est une approche de FA communément utilisé pour les métaux, en particulier pour le domaine de l'aéronautique puisqu'elle permet la fabrication de pièces ayant une complexité qui serait impossible à reproduire par moyens conventionnels. Les alliages en aluminium sont parmi les matériaux étudiés pour l'aéronautique car ils sont légers et performants, un atout pour l'industrie. Donc, il serait pertinent de combiner les avantages des alliages en aluminium, tel l'alliage A356 (Al-7Si-Mg) avec ceux de la LPBF. Par contre, cela doit être étudié en détail avant que la LPBF de ces alliages puisse devenir un processus industriel viable. Les objectifs de la présente étude sont d'analyser la microstructure et les propriétés mécaniques de pièces A356 fabriqués par LPBF. Les effets de la géométrie sur la microstructure ont étés étudiés; des géométries communes ont été choisis pour mieux refléter les microstructures qui se retrouveraient dans des composants réels. Il a été observé que, pour l'alliage A356, la géométrie de la pièce avait un effet minime sur la microstructure finale. La température de fabrique a aussi été analysée, et il a été observé que celle-ci ait eu une influence plus importante sur la microstructure, et que des échantillons fabriqués à 200°C se retrouvaient dans un état de survieillissement avant l'application d'un traitement thermique. Enfin, les effets de traitements thermiques sur la microstructure et les propriétés mécaniques de pièces A356 fabriqués par LPBF ont été étudiés. Le traitement thermique produisant la plus haute dureté était le traitement T5, plutôt que le traitement plus typique T6, dû à la microstructure produite par LPBF.</dc:abstract><ual:supervisor>Mathieu Brochu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bk128d364.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s726m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mining and Materials</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aks65hf631"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Music</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Feigned translucency of wavering bodies, for mixed quintet</dcterms:title><ual:dissertant>Rocha Ferraz Ribeiro, Danniel</ual:dissertant><dc:abstract>feigned translucency of wavering bodies is an original composition scored for five instruments with the duration of 10 minutes. Volume I of this thesis consists of an analytical paper which presents a theoretical background for the network of conceptual references in the piece followed by the methods and tools explored during the composition process. The musical score is presented in Volume 2. The piece is composed having as structural foundation a system of kinetic morphemes based upon the idea of motion and growth in Denis Smalley's Spectromorphology. The piece's sound-world explores spectra of noise and resulting sonic by-products of unstable modes of playing.</dc:abstract><dc:abstract>feigned translucency of wavering bodies est une composition musicale originale écrite pour huit instruments d'une durée de dix minutes. Le premier volume de cette thèse consiste d'un texte analytique qui présente une base théorique pour le réseau de références conceptuelles présentes dans la pièce. Ensuite, le texte présente les méthodes et les outils développés au cours du processus de composition de cette pièce. La partition est présentée dans le 2e volume. La pièce est composée ayant comme base structurelle un système de morphèmes cinétiques basé sur l'idée de motion and growth dans la spectromorphologie de Denis Smalley. Le monde sonore à la pièce explore les spectres de bruit et les sous-produits sonores résultant de modes de jeu instables.</dc:abstract><ual:supervisor>Philippe Leroux</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5x21th85x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hf631</ual:fedora3Handle><dc:subject>Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aww72bf135"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Using eye movements to investigate cross-language syntactic activation during natural reading</dcterms:title><ual:dissertant>Vingron, Naomi</ual:dissertant><dc:abstract>An open question within the study of bilingualism is whether bilinguals activate non-target syntax during natural reading, and whether L2 experience modulates this activation. English exclusively places adjectives before nouns (the happy girl), whereas French typically places adjectives after nouns (la fille heureuse). Here, we monitored eye movements of 27 French-English bilinguals (French=L1) as they read English sentences with English intact adjective-noun order, or violated adjective-noun orders that were consistent or inconsistent with French respectively, (Jeff noticed the girl happy who was waiting in line. vs. Jeff noticed happy the girl who was waiting in line.). First pass gaze duration (FPGD) on the constructions themselves (the happy girl) was similar for French-consistent violations and English intact sentences. In contrast, total reading time (TRT) for English intact adjective-noun constructions was shorter than French-consistent sentences, and both were shorter than French-inconsistent sentences. Finally, French-inconsistent adjective-noun constructions alone were processed more quickly as the experiment progressed. These results suggest that French-consistent violations in adjective-noun order are processed more similarly to English intact adjective-noun order, while an entirely different processing pattern occurred when a violated word order was inconsistent with either English or French. Taken together, these data are consistent with the view that that knowledge of non-target L1 syntax impacts L2 reading.</dc:abstract><dc:abstract>La syntaxe de la langue non cible est-elle activée par l'individu bilingue lors de la lecture naturelle? Cette activation est-elle modulée par l'expérience avec la L2? Ces deux questions cruciales à l'étude du bilinguisme restent pour l'instant ouvertes. En anglais, l'adjectif est placé systématiquement avant le nom (the happy girl), tandis qu'en français, l'adjectif est généralement placé après le nom (la fille heureuse). Nous avons étudié les mouvements oculaires de 27 bilingues français-anglais (ayant le français comme L1) lors d'une tâche de lecture de phrases en anglais présentant l'ordre adjectif-nom intact, une violation de cet ordre cohérente avec l'ordre nom-adjectif du français ou une violation incohérente avec cet ordre respectivement (Jeff noticed the girl happy who was waiting in line. vs. Jeff noticed happy the girl who was waiting in line.). La somme des durées des refixations sur ces différentes constructions avant de les quitter pour regarder d'autres mots (First pass gaze duration) était similaire pour les constructions présentant une violation cohérente avec l'ordre français et pour les constructions anglaises intactes. En revanche, la durée totale de toutes les fixations sur les constructions intactes de l'anglais incluant les régressions (Total reading time) était plus courte que celle des fixations sur les constructions présentant une violation cohérente avec l'ordre français. Toutes deux étaient plus courtes que la durée totale de toutes les fixations sur les constructions présentant une violation incohérente avec l'ordre français. Finalement, les constructions présentant une violation incohérente avec l'ordre français étaient traitées de plus en plus rapidement au fil de l'expérimentation. Ces résultats suggèrent que les violations cohérentes avec l'ordre nom-adjectif du français et les constructions intactes de l'anglais sont traitées d'une manière assez similaire, tandis qu'un patron de traitement distinct est visible quand la violation est incohérente avec l'ordre anglais ou français. Dans leur ensemble, ces données sont cohérentes avec l'hypothèse selon laquelle la syntaxe non cible de la L1 a un impact sur la lecture en L2.</dc:abstract><ual:supervisor>Debra Ann Titone</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0p0969642.undefined</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bf135</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A02870z41z"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Translation visualization in real-time in HEK293T cells and dissociated hippocampal neurons</dcterms:title><ual:dissertant>Ginzberg, Keren</ual:dissertant><dc:abstract>Le modèle du polysome arrêté du transport de l'ARN messager (ARNm) dans les neurones décrit l'arrangement du cargo d'ARNm dans lequel l'étape limitante d'initiation de la traduction a eu lieu avant le transport. Le peptide incomplet est ensuite transporté dans le dendrite où la traduction recommence suite à l'activation de celle-ci et la synthèse de protéine est complétée. La protéine nouvellement traduite peut ainsi agir au niveau des synapses. La synthèse de protéines à partir du polysome arrêté est nécessaire pour la dépression synaptique à long terme médiée par les récepteurs glutamatergiques métabotropiques. Afin d'examiner les polysomes arrêtés in vivo dans des cultures primaires de neurones de l'hippocampe, nous avons utilisé la technique de 'sun-tagging' décrite par Wang et al. en 2016. Cette technique permet de visualiser la traduction en temps réel du signal de polypeptide naissant grâce à l'amplification multivalente de la fluorescence. Ainsi, une molécule ScFv (seule chaîne fragment) fusionnée à la GFP (protéine verte fluorescente) est exprimée dans les neurones. Cette molécule se lie à un réseau de peptides naissant V4 exprimé simultanément pendant la traduction. L'agréggation de la GFP sur le réseau V4 amène le signal au dessus du signal du bruit de fond. Une décarboxylase ornithine à l'extrémité C-terminale assure la dégradation rapide du construct suite à la fin de la traduction. Tout le signal provient donc des sites actifs de traduction. Nous avons prédit que le signal 'sun-tag' pourrait être utilisé pour examiner les polysomes arrêtés puisque, si le construct 'sun-tag' était arrêté à l'étape d'élongation, le peptide naissant, qui inclut le réseau V4, serait disponible pour se lier à la GFP. Le signal des polysomes arrêtés serait donc différent d'un signal 'sun-tag' ordinaire puisqu'il serait résistant aux inhibiteurs de l'initiation. Nous avons comparé les dynamiques de la traduction du transcrit V4 ainsi que d'un transcrit V4 modifié qui incluait la région 3’ non-traduite du transcrit de Arc (activity regulated cytoskeleton-associated protein). Celle-ci avait été impliquée dans la régulation de la localisation et de la traduction de ce transcrit et affecte également la localisation du construct 'sun-tag'. Nous avons étudié l'effet de l'inhibiteur de l'initiation le homoharingtonine (HHT) et de l'inhibiteur de la traduction la puromycine (puro) sur le signal de traduction à partir des transcrits V4 et V4-Arc-3’UTR décrits ci-dessus, dans des cellules HEK293Tet dans des cultures primaires de neurones de l'hippocampe. Nos résultats obtenus dans les cellules HEK293T et dans le corps cellulaire des neurones de l'hippocampe démontrent que le HHT et la puro causent une diminution significative du signal 'sun-tag' 10 minutes suite à leur application. Cependant, le signal 'sun-tag' des deux constructs a persisté dans les dendrites en présence de HHT et de puro. Ces résultats suggèrent qu'il sera peut-être possible d'observer les polysomes arrêtés à l'aide de la technique de visualisation de la traduction 'sun-tagging'.</dc:abstract><dc:abstract>The stalled polysome model of mRNA transport in neurons describes the arrangement of mRNA cargo where the rate limiting step of translation, initiation, occurs before transport. The polysome with the associated incomplete peptide is   then transported to the dendrite, where, upon activation, translation recommences and protein synthesis is completed; the newly-translated protein is then able to function at the synapse. Protein synthesis from stalled polysomes is necessary for metabotropic glutamate receptor mediated long term depression (mGluR-LTD). In order to examine stalled polysomes in vivo in primary hippocampal cultures we have utilized Wang et al.'s (Cell. 2016 May 5;165(4):990-1001) sun-tagging technique, which allows for real-time translation visualization using multivalent fluorescence amplification of a nascent polypeptide signal. A pre-formed green fluorescent protein (GFP)-labelled single chain variable fragment (ScFv) molecule is expressed which binds to a simultaneously expressed nascent V4 peptide array during translation; the aggregation of GFP on the V4 array brings the signal above background. An ornithine decarboxylase (ODC) at the C-terminus ensures the quick degradation of the construct upon translation completion; all signal is therefore derived from active sites of translation. We predicted that sun-tag signal could be used to examine stalled polysomes in that if a sun-tagged construct was stalled at elongation, the nascent peptide, which includes the V4 array, would be available for GFP binding. Signal from stalled polysomes would differ from ordinary sun-tag signal in that it would be resistant to initiation inhibitors. We compared the translation dynamics of the V4 transcript as well as a modified V4 transcript which includes the activity regulated cytoskeleton-associated protein (Arc) 3’ untranslated region (UTR). The 3’UTR of the Arc transcript has been implicated in the regulation of its localization and translation and has been previously shown to affect the localization of the sun-tag construct (Wang et al, 2016). We examined the effects of the initiation inhibitor homoharingtonine (HHT) and the translation inhibitor puromycin (puro) on translation signal from the V4 and V4-Arc 3’UTR transcripts described above, in HEK293T cells and dissociated hippocampal neurons, and we found that in both HEK293T cells and in the soma of hippocampal neurons, HHT and puro caused significant reductions in sun-tag signal by 10 minutes after application. In neuronal dendrites, however, we found sun-tag signal from both constructs which persisted in the presence of HHT and puro, suggesting that we may be able to observe stalled polysomes using the sun-tagging translation visualization system.     </dc:abstract><ual:supervisor>Wayne Steven Sossin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43p060t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/02870z41z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5t34sm79j"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Forecasting models for the displacements and the piezometer levels in a concrete arch dam</dcterms:title><ual:dissertant>Dilawari, Moneek</ual:dissertant><dc:abstract>Les défaillances de barrages sont des événements à basse fréquence et à forte perte puisque la défaillance d'un barrage peut avoir des résultats catastrophiques. Les principaux barrages dans le monde ont donc été installés avec des systèmes de surveillance qui recueillent des données sur le comportement de chaque barrage. Cette thèse vise à améliorer les modèles de prévision pour les déplacements et les niveaux de piézomètre dans un barrage. Le modèle statistique hydrostatique du temps saisonnier (HST) est un modèle qui a été utilisé par les propriétaires de barrages pour surveiller et prévoir les déplacements d'un barrage vers un chargement externe. Cependant, le modèle HST est incapable de produire des résultats précis pour les variables qui ont des relations non linéaires, et ne tiens pas suffisamment compte des changements dus à des saisons excessivement chaudes ou froides. Dans cette thèse, trois variantes différentes du modèle HST ont été proposées pour éliminer ces défauts de l'analyse. La première variante, un modèle HST qui utilise la régression segmentée pour trouver des résultats à la relation non linéaire entre les variables. Ensuite, un modèle non paramétrique qui remplace la composante saisonnière régulière du modèle HST par une composante saisonnière non paramétrique , calculée à l'aide de la régression linéaire pondérée localement. Enfin, un modèle HST est mis en œuvre qui utilise les températures de l'air retardées autour du barrage comme détecteurs des fluctuations causées par les effets thermiques retardés. Les résultats suggèrent une amélioration de la précision de la prédiction et une réduction de la diffusion des parcelles résiduelles. De plus, deux modèles ont été proposés afin de prévoir les niveaux de piézomètre dans les extrémités amont et aval du barrage. Ces modèles utilisent des déplacements de barrage comme détecteurs supplémentaires, analysant le niveau d'eau dans le réservoir. L'auteur a conclu que la relation entre le niveau du réservoir et le niveau du piézomètre présente une hystérésis et qu'une expression polynomiale n'est pas suffisante pour rendre compte des effets du niveau d'eau du réservoir. L'utilisation des déplacements comme variables supplémentaires améliore le R2 ajusté globalement et réduit l'erreur standard du modèle. Un modèle segmenté a été proposé pour approcher la relation non linéaire entre les déplacements et le niveau du piézomètre qui réduit les erreurs résiduelles de près de 10% par rapport au modèle régulier.</dc:abstract><dc:abstract>Dam failures are termed as low-frequency &amp; high loss events since the failure of a dam can lead to catastrophic results. Therefore, major dams in the world have been installed with dam monitoring systems which collect data regarding the behavior of the dam. This thesis aims to improve the forecasting models for the displacements &amp; the piezometer levels in a dam. The Hydrostatic-Seasonal-Time (HST) is a statistical model which has been used by the dam owners to monitor and forecast the displacements of a dam to an external loading. However, the HST model is incapable of producing accurate results for non-linear relationships between variables, and cannot adequately account for changes due to excessively hot or cold seasons. In this thesis, three different variants of the HST model have been proposed to remove these defects from the analysis. A segmented HST model has been proposed which uses segmented regression to approximate the non-linear relationship between the variables. A non-parametric model has been proposed which replaces the regular seasonal component of the HST model with a non-parametric seasonal component computed using locally weighted linear regression. Finally, an HSTLT model is implemented which uses the lagged air temperatures around the dam as predictors to account for the fluctuations caused due to delayed thermal effects. The results suggest an improvement in the accuracy of prediction and a reduction in the scattering of the residual plots. Further, two models have been proposed to forecast the piezometer levels in the upstream and the downstream end of the dam. These models employ dam displacements as additional predictors along with the water level in the reservoir. The author has concluded that the relationship between the reservoir level and the piezometer level has hysteresis and that a polynomial expression is not sufficient to account for the effects of the reservoir level. The use of the displacements as additional variables improves the overall adjusted R2 and reduces the standard error of the model. A segmented model has been proposed to approximate the non-linear relationship between the displacements and the piezometer level which reduces the residual errors by almost 10% as compared to the regular model. </dc:abstract><ual:supervisor>Luc E. Chouinard</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c821gn39t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sm79j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aks65hf649"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Family Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Processes and outcomes of organizational participatory research partnerships in health: A systematic mixed studies review with framework synthesis</dcterms:title><ual:dissertant>Hamzeh, Joshua</ual:dissertant><dc:abstract>Contexte: Dans le domaine de la santé, la recherche participative organisationnelle (RPO) est un type de recherche participative qui implique des chercheurs et des membres des organisations (p. ex., cliniciens, gestionnaires des milieux de la santé et des soins sociaux, et patients) comme partenaires de recherche dans le but d'améliorer les pratiques organisationnelles en santé. Dans le cadre de la RPO, il est essentiel d'évaluer les processus et les résultats des partenariats pour s'assurer du bon déroulement de la recherche participative. Toutefois, il n'existe pas de cadre théorique exhaustif pour encadrer l'évaluation des partenariats en RPO, c'est-à-dire des cadres qui comprennent les diverses dimensions du processus et les résultats des partenariats en RPO. Objectifs: (O1) Identifier les questionnaires disponibles pour mesurer les partenariats en RPO en santé et décrire comment leurs validité et fidélité ont été testées; (O2) décrire les dimensions et les items (c.-à-d. les questions) évalués par ces questionnaires; (O3) élaborer un nouveau cadre théorique qui structure l'évaluation des processus et des résultats des partenariats en RPO en santé. Devis et méthodes: Une revue systématique mixte (combinant des études qualitatives, quantitatives et mixtes) a été réalisée en suivant les cinq étapes suivantes: (a) identification des études à l'aide d'une stratégie de recherche documentaire effectuée  par une bibliothécaire spécialisée, (b) sélection des études selon des critères d'éligibilité prédéfinis, (c) évaluation de la qualité des études, (d) extraction des données et (e) synthèse des données à partir de la méthode de cadre théorique de synthèse (framework synthesis). Cette méthode consistait d'abord par décrire le développement et les propriétés métrologiques des questionnaires retenus (O1 &amp; O2) puis d'organiser tous les items des questionnaires dans une matrice à l'aide d'un modèle existant de la RPO (O3). Les items qui ne correspondaient pas aux dimensions du modèle ont été identifiés et regroupés dans de nouvelles dimensions, créant ainsi un cadre théorique plus exhaustif. Résultats: Six questionnaires sur les partenariats en RPO en santé ont été identifiés, dont trois ont été validés et un a été testé pour sa fidélité. Un total de 95 items a été extrait des six questionnaires retenus. Ces items ont conduit au développement d'un nouveau cadre théorique composé de trois dimensions générales de quatre à cinq dimensions spécifiques chacun: dimension générale 1 - confiance (milieu de soutien, développement d'une compréhension commune, pouvoir partagé, et alignement stratégique avec les organisations), dimension générale 2 - apprentissage collectif (nouvelles connaissances, attitudes et habitudes, résolution de problèmes, et préoccupations personnelles) et dimension générale 3 - pérennisation (engagement, rapprochement des partenaires, répartition efficace des ressources, et synergie). Ce nouveau cadre théorique servira à structurer l'évaluation exhaustive des processus et résultats des partenariats en RPO en santé. Conclusion: Les résultats de cette revue systématique fourniront aux partenaires impliqués dans la RPO en santé (patients, cliniciens et autres membres de l'organisation, et chercheurs universitaires) un nouveau cadre théorique pour les aider à structurer l'évaluation de leurs partenariats et les informer des questionnaires disponibles pour évaluer leurs partenariats. En outre, les résultats de ce mémoire ont permis d'identifier des dimensions importantes des partenariats de la RPO en santé qui peuvent aider au développement d'une méthode d'évaluation plus exhaustive. </dc:abstract><dc:abstract>Background: In the health domain, organizational participatory research (OPR) is defined as a blend of research and action, in which academic researchers partner with health organization members (e.g., clinicians, managers of health and social care settings, and patients) to improve organizational practices. Evaluation of partnership processes and outcomes provides information about partnership development, functioning and deliverables; this may help ameliorate stakeholder competency for participatory research and determine whether the partnership was worth the investment. Outside this thesis, there are no comprehensive frameworks (i.e., frameworks that include nearly all OPR partnership processes and outcomes) with which to frame the assessment of the processes and outcomes of OPR health partnerships. Objectives:  (O1) Identify all available questionnaires to measure OPR health partnerships, and describe how they were validated and/or reliability tested; (O2) describe the dimensions and items (questions) assessed by these questionnaires; (O3) develop a new theoretical framework that structures the evaluation of the processes and outcomes of OPR health partnerships. Design and Methods: A systematic mixed studies review (synthetizing qualitative, quantitative and mixed methods studies) was performed: (a) Identifying studies using a specialized search strategy, (b) Selecting studies using eligibility criteria, (c) Appraising study quality, (d) Extracting data and (e) Synthesizing data: (O1&amp;2) describing the origin, development and measurement properties of each included questionnaire and (O3) organizing all questionnaire items in a matrix using an existing OPR model. Items that did not match dimensions of the model were collected and grouped into new dimensions, thereby creating a more comprehensive framework (i.e., framework synthesis).  Results: Six questionnaires were identified, of which three were validated and one reliability tested. A pool of 95 items was derived from the six questionnaires. This item pool led to the development of my new theoretical framework that structures the evaluation of OPR health partnerships (three axes with four to five specific dimensions each): (1) Trust (Supportive Environment, Developing a Common Understanding, Shared Power, Strategic Alignment of Group with Organization), (2) Collective Learning (New Knowledge, New Attitudes, New Practices, Problem Solving, Personal Concerns), and (3) Sustainability (Commitment, Partnership Gelling , Effective Resource Allocation, Synergy). My new theoretical framework will be used to structure the evaluation of a comprehensive set of OPR health partnership processes and outcomes. Conclusion: The results of this systematic review will provide OPR stakeholders (patients, clinicians and other organization members and academic researchers) a new theoretical framework to help them structure the evaluation of their OPR health partnerships and inform them of available questionnaires to evaluate their OPR health partnerships. Furthermore, the results of my thesis identified major dimensions of OPR health partnerships, which can help in  the development of a comprehensive Organizational Participatory Research Assessment Method (OPRAM questionnaire).</dc:abstract><ual:supervisor>Catherine Hudon</ual:supervisor><ual:supervisor>Pierre Pluye</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9c67wq23s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hf649</ual:fedora3Handle><dc:subject>Family Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adb78tf428"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Bayesian sparse factor regression trees</dcterms:title><ual:dissertant>Liang, Min</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse se concentre sur des problèmes d'analyses en composantes principales (ACP) incomplètes et de régression non linéaire. Nous étudions plusieurs modèles dans ces deux catégories. De plus, nous explorons les avantages d'appliquer ces deux techniques séquentiellement et de les entraîner comme une unité intégrale. Premièrement, nous avons choisi trois modèles d'ACP incomplètes, ceux sont les algorithmes d'ACP incomplètes optimales (ACPIO), les algorithmes de puissance générale (PG) et les algorithmes d'ACP doublement incomplètes (ACPDI). Les algorithmes dans notre étude sont comparés en utilisant la perte d'information et la variance expliquée. Ces algorithmes sont testés avec des données synthétiques et réelles. Nous avons découvert que les algorithmes ACPIO ont le meilleur contrôle sur l'incomplétude. De plus, PG et ACPDI ont des bons résultats sur les bases de données synthétiques et réelles. Les facteurs incomplets identifié par ACPDI pour les bases de données réelles sont les plus interprétable.Deuxièmement, nous rapportons les résultats des tests de performance de quelques modèles de régressions non linéaire (arbres de régression additive bayésienne (ARAB), forêt d'arbres décisionnels, réseau neuronal, amplification de gradient extrême) dans différents cadres et avec des bases de données synthétiques et réelles. Quand le nombre de prédicteurs est plus petit que le nombre d'exemple dans la base de données, aucune méthode est toujours plus performante. Par contre, quand la dimensionnalité augmente, précisément quand le nombres de prédicteur excède le nombre de données, les algorithmes d'arbres de décisions, ARAB et forêt d'arbres décisionnels performent mieux que les autres. Ceci est causé par l'augmentation rapide du nombre de paramètres à adapté au modèle et le manque de données disponibles.Finalement, nous enquêtons le bénéfice d'avoir premièrement appliqué une méthode d'ACP incomplètes et puis d'appliquer un algorithme de régression séquentiellement. Nous avons observé une hausse de performance pour les données synthétiques. Nous avons modifié les algorithmes d'ACP doublement incomplètes et d'arbres de régression additive bayésienne (ARAB) pour que la performance des prédictions puisse guider la représentation ACP incomplète. Ceci peut mener a de meilleures représentations des données et de prédictions plus précisent.</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis, we focus on sparse principal component analysis (PCA) and nonlinear regression problems. We investigate several sparse PCA models and nonlinear regression techniques. We also explore the advantages of applying them sequentially and training them as an integral unit.First, we experiment with three sparse PCA models, which are optimal sparse PCA algorithms (OSPCA), Generalized Power algorithms (GP) and doubly sparse PCA algorithm (DSPCA). All the algorithms are compared using information loss and explained variance metrics, and we investigate their performance with both artificial and real data sets. OSPCA has the best control of the sparsity. GP and DSPCA both perform well on the synthetic and real data sets. The sparse factors identified by DSPCA for the real datasets are the most interpretable.Second, we report the results of experiments designed to test the performance of several nonlinear regression models (Bayesian additive regression trees (BART), random forests, neural networks, Extreme Gradient Boosting) in different scenarios with artificial and real data sets. When the number of predictors is smaller than that of data examples, no model outperforms the others consistently. However, when the data dimension increases, especially when the number of predictors exceeds that of data examples, the ensemble tree models, BART and random forest, are still able to handle the regression problem, whereas neural networks no longer provide a reasonable fit to the data because of the rapid increase in the number of model parameters and a lack of data. Finally, we investigate whether the prediction task can benefit from first applying sparse PCA to data to identify underlying sparse factor patterns and then applying the regression algorithms using the sparse representation of the data. We observe performance improvement for synthetic data. We also modified the inference algorithms of Bayesian DSPCA and BART to train these two models as an integral unit, so that prediction performance can inform the sparse PCA algorithms, guiding them to construct better representations of the data.</dc:abstract><ual:supervisor>Mark Coates</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1g05ff31m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/db78tf428</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aj38609318"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An exploration of heritage language maintenance among Arabic speakers in Montreal, Quebec</dcterms:title><ual:dissertant>Shalaby, Ruqayyah</ual:dissertant><dc:abstract>This research is an exploration of the experiences of six Arab-Canadians learning LA (Literary Arabic) as a heritage language in Montreal. Four of the six participants are Canadian born and two were born in France. All six participants are undergraduate university students, aged 21 to 24. Two semi-structured interviews were conducted with each of the participants.  Results of the study indicate that the participants who were able to maintain their spoken vernacular of Arabic in addition to developing literacy in the language are those who had their parents' support as well as themselves making efforts to keep both forms of the language. Factors contributing to heritage language maintenance and loss are discussed with reference to the findings of this study.  </dc:abstract><dc:abstract>Cette étude vise à explorer les expériences de six étudiants canadiens d'origine arabe apprenant l'arabe littéraire à Montréal. Sur les six participants, deux d'entre eux sont nés en France et les quatre autres sont nés au Canada. Les six participants sont des étudiants de premier cycle universitaire âgés de 21 ans à 24 ans. Deux entrevues semi-structurées ont été menées avec chaque participant. Les résultats indiquent que les apprenants qui ont pu maintenir leurs compétences orales vermiculaires de l'arabe tout en développant la littéracie liée à la langue, sont les apprenants soutenus par leurs parents et qui, font preuve d'efforts afin d'entretenir ces deux formes de la langue. Des facteurs pouvant contribuer positivement ou non au maintien d'une langue d'héritage patrimoniale sont investigués en lien avec les trouvailles. </dc:abstract><ual:supervisor>Mekhala Sarkar</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zb13t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j38609318</ual:fedora3Handle><dc:subject>Integrated Studies in Education</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anc580q02x"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Development of decision support tools for strawberry production in Quebec</dcterms:title><ual:dissertant>Gendron, Maryse</ual:dissertant><dc:abstract>Over the last decades, strawberry production in Quebec has evolved in response to consumers' demand for high quality fruits all year round. Growers are gradually adopting new production techniques such as plasticulture, winter row covers or high tunnels. Due to this new complexity of the production, growers need to make numerous short, medium and long-term decisions. Daily decision-making is often related to weed, insect and disease management. Decision support tools, such as prediction models for diseases, can help growers make their decision, in addition to allow a more efficient use of fungicides. The first objective of this study was to develop a weather-based index to predict the development of strawberry powdery mildew. This disease caused by the ascomycete Podosphaera aphanis (Wallr.) is now considered as a major constraint in strawberry production. Several studies show that the development of strawberry powdery mildew is enhanced by new production techniques such as plasticulture systems with day-neutral varieties and the use of high tunnels. Weather data (air temperature, relative humidity and rainfall), disease severity and airborne conidia concentration assessments were used to develop the indices. Their development showed that weather conditions alone are not sufficient to predict disease development. Further studies on strawberry powdery mildew should include additional parameters related to the field (i.e., the phenological stage of the crop or the field disease history). Complexity of the strawberry production can be overwhelming when growers have to make medium and long-term decisions concerning different aspects of their production. Tools for assessing the impacts of decisions on the environment, on the financial aspect of the production and on society can allow a better consideration of all elements involved in the decision. The second objective of this study was to develop a framework for assessing the sustainability of different cropping systems of strawberry. This framework was developed using a qualitative multi-criteria analysis model which is a hierarchical structure that divides a complex problem into smaller elements easier to assess. As part of the framework, the economic, environmental and social dimensions of sustainability were divided into 11, 11 and 4 basic criteria respectively. For validating the framework, two different scenarios were assessed: an integrated pest management (IPM) strategy and another strategy based on an inappropriate use of pesticides. Assessment results were consistent with our expectations since the IPM strategy showed a better environmental sustainability compared to the pesticide-based strategy. Ultimately, the assessment framework could be used as a tool for growers and stakeholders to promote sustainable practices within the strawberry industry.</dc:abstract><dc:abstract>Au cours des dernières décennies, la production de fraises (Fragaria x ananassa) a évolué au Québec. Les producteurs, qui utilisaient autrefois un seul système de culture, le rang natté, combinent maintenant différentes techniques de production telles que la plasticulture et l'utilisation de bâches ou de grands tunnels. Cette nouvelle complexité de la production amène les producteurs à prendre de multiples décisions sur une base quotidienne, mais aussi des décisions à moyen et long terme portant sur les orientations de leur entreprise. Plusieurs décisions quotidiennes concernent la gestion des mauvaises herbes, des insectes et des maladies. Des outils d'aide à la décision, tels que des modèles prévisionnels de maladies, peuvent aider les producteurs lors de la prise de décision, tout en permettant une utilisation plus efficace des fongicides. Le premier objectif de ce projet était de développer un indice pour prédire le développement du blanc de la fraise. Cette maladie, causée par l'ascomycète Podosphaera aphanis (Wallr.), est apparue au Québec au début des années 2000 et est maintenant présente à travers la province. Elle est particulièrement problématique dans les fraises à jour neutre cultivées en plasticulture ainsi que dans les cultures sous tunnels. Afin de développer un indice de développement de la maladie, des données météorologiques ainsi que des données de sévérité de la maladie et de concentrations de spores ont été utilisées. Toutefois, le développement de l'indice a permis de constater que les données météorologiques ne suffisent pas pour prédire le développement de la maladie : d'autres variables n'ayant pas été mesurées dans le cadre du projet semblent avoir une influence importante. Bien que les indices développés ne soient pas suffisamment précis pour être utilisés par les producteurs, leur développement a permis de faire ressortir la nécessité de considérer d'autres variables liées au champ telles que le stade phénologique de la culture ou l'historique de la maladie lors de futures recherches. Par ailleurs, la diversité des méthodes de culture peut facilement devenir un casse-tête pour les producteurs de fraise amenés à prendre des décisions à moyen et long terme. Des outils permettant d'évaluer les impacts de ces décisions sur l'environnement, sur l'aspect économique de la production, ainsi que sur la société peuvent permettre aux producteurs de mieux considérer tous les éléments impliqués dans une décision. Le second objectif du projet était de développer un cadre d'évaluation de la durabilité de différents systèmes de culture de la fraise. Le cadre d'évaluation, basé sur un modèle qualitatif multicritère, est composé de 11 critères environnementaux, 11 critères économiques et 4 critères sociaux. Il a été validé en évaluant deux stratégies de phytoprotection opposées.  De façon générale, les résultats obtenus lors de la validation correspondent à ce qui était prévu : par exemple, la stratégie reposant sur une gestion intégrée des ennemis des cultures montre une meilleure durabilité environnementale que celle reposant sur une utilisation inappropriée et systématique de pesticides.  Un tel outil permettra éventuellement de privilégier des systèmes de culture plus durables, et ce, avant même leur adoption au champ.</dc:abstract><ual:supervisor>Valérie Gravel</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ft848s866.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580q02x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Plant Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avq27zq97r"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Pharmacology and Therapeutics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Purification and characterization of chaperone-active clusterin</dcterms:title><ual:dissertant>Rilea, Travis</ual:dissertant><dc:abstract>La maladie d'Alzheimer est un des plus grands défis qui face notre système de soins de santé, qui est aggravé par le fait que aucun traitement n'existe.  Même si des mécanismes exacts qui causent la maladie ne sont La maladie d'Alzheimer est un des plus grands défis auxquels fait face notre système de soins de santé, et qui est aggravé par le fait qu'aucun traitement n'existe. Même si les mécanismes exacts qui causent la maladie ne sont pas clair, l'hypothèse la plus établie est que la suraccumulation du peptide bêta amyloïde est le facteur principal pour la pathogenèse de la maladie, et que ces changements peuvent exister des décennies avant l'apparition des premiers symptômes détectables. Clusterin a été identifié par des études d'association à l'échelle du génome comme un facteur de risque potentiel pour la maladie d'Alzheimer. D'autres études ont démontré que la clusterin peut interagir avec des peptides β-amyloïdes et les empêche d'agréger. Comme l'agrégation de ces peptides est un processus associé au développement de la maladie il y a une possibilité réelle que la clusterin pourrait être impliqué dans la maladie. Ici, nous avons mis au point des méthodes et outils importants pour continuer l'étude du rôle de clusterin dans la maladie Alzheimer. Nous avons exprimé et isolé un anticorps contre la clusterin, et avons produit une quantité suffisante pour créer une colonne d'immuno-affinité pour purifié la clusterin recombinante. L'analyse du produit final de la purification a révélé que nous avons produit une clusterin pure, et l'évaluation de l'activité chaperonne a démontré qu'elle avait conservé son activité biologique à travers le processus de purification. Nous avons aussi amélioré des méthodes de résonance de surface plasmonique pour l'analyse des interactions clusterin-lipides, qui ont déjà été démontré comme étant affectées chez les patients atteints de la maladie d'Alzheimer. Prisent ensembles, les techniques développées par ce projet fournissent la fondation pour une étude approfondie sur le rôle de clusterin dans la maladie d'Alzheimer.</dc:abstract><dc:abstract>Alzheimer Disease is one of the largest health care challenges facing our world and is projected to become an even greater burden, especially as there is currently no effective treatment or cure for the disease.  Although the exact mechanisms involved in the pathogenesis of the disease are still unclear, it is hypothesized that accumulation of amyloid-β is the main driver of the disease. Amyloid-driven changes in brain physiology occur decades before the emergence of the first detectable symptoms.  Clusterin has been identified by genome-wide association studies as a potential risk factor for AD, and studies have shown that clusterin can interact with amyloid-β to prevent aggregation, which is a process widely associated with the disease. Here we developed key methods and tools for the further investigation of clusterin's role in Alzheimer Disease.  We obtained a monoclonal antibody for clusterin and were able to produce a sufficient amount of antibody to create an immunoaffinity column for the purification of recombinant clusterin.  Analysis of the final product showed that we produced pure clusterin, while assessment of the chaperone activity demonstrated that it retained its biological activity through the purification process.  We also expanded on previously developed surface plasmon resonance techniques to enable the analysis of clusterin-lipid interactions, which had previously been found increased in AD.  Taken together, the techniques developed by this project provide the foundation for an in-depth investigation of the role of clusterin in health and in Alzheimer Disease.</dc:abstract><ual:supervisor>Gerhard Multhaup</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q6582.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zq97r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Pharmacology &amp; Therapeutics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahh63sz35f"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Fluid migration into porous biomaterials under high hydrostatic pressure</dcterms:title><ual:dissertant>Vatankhah, Hamed</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette étude, la migration des fluides dans les biomatériaux poreux tels que les fruits et les tissus végétaux a été caractérisée. Tout d'abord, la tendance à la migration des fluides a été entièrement évaluée dans la pomme fraîche comme milieu poreux sélectionné. Le transfert de masse a été surveillé à un niveau de pression de 100 à 600 MPa et de 0 à 30 min de temps de compression. Le transfert de masse sous pression correspondait à la deuxième loi de Fick et les valeurs de diffusivité variaient de 4,38 × 10^-9 à 2,19 × 10^-8 (m^2 s^-1).Une relation linéaire inverse a été observée entre la durée de mise en place et l'apport massique final. Un modèle a été proposé pour évaluer l'apport massique en fonction du taux de compression, du temps de mise en place, du niveau de pression finale et du temps de maintien de la pression. Des modèles linéaires simplifiés ont été introduits pour certaines applications industrielles -telles que la congélation, le blanchiment comme traitement thermique, et l'enrichissement des aliments- concernant l'apport massique final à des niveaux de pression constants et à différents temps de maintien.Un nouvel algorithme a été développé pour fusionner le transfert de masse Fickien identifié à l'équation de Darcy pour les milieux poreux non-saturés. Cette fusion a conduit à l'approximation du profil de gradient de pression induit par l'écoulement transitoire dans le tissu. La simulation numérique qui a été réalisée considérant une fonction de perméabilité variable proposée par le modèle de Kozney-Carman, prend en compte l'inhomogénéité induite par la pression dans la texture des biomatériaux poreux. Ensuite, des solutions analytiques à la loi de Darcy ont été utilisées pour estimer l'étendue de perméabilité indépendamment de l'estimation du front d'écoulement. Des modèles de thermoviscoélasticité ont été utilisés afin d'évaluer la résistance à la pression des solutions hydrocolloïdes. Les résultats ont montré une résistance élevée à la pression des solutions de chitosane (CH). Ainsi, différents niveaux de solutions de CH ont été utilisés comme phase imprégnante pour évaluer l'effet de l'absorption de masse finale en fonction de la concentration de CH. La fonction a démontré une relation quadratique. L'imprégnation de ces fluides visqueux a été étudiée comme traitement préalable de produits surgelés. L'imprégnation de la solution de CH avant la congélation a démontré une amélioration de la qualité de la texture et une réduction de la perte d'égouttement.L'IHP a également été introduite comme une nouvelle méthode d'imprégnation d'émulsions eau/huile dans divers fruits. Au début, l'effet de la pression sur les paramètres de stabilité de l'émulsion tels que la taille des particules, la viscosité et le pH a été étudié . Un modèle de cinétique de pseudo-second ordre a été utilisé pour l'évaluation du rendement temporaire d'imprégnation transitoire à 100 MPa. En outre, l'effet de divers niveaux de combinaisons huile / émulsifiant a montré une relation inverse entre le pourcentage d'huile et l'apport massique final. La microscopie classique et la spectroscopie infrarouge à transformée de Fourier ont été utilisées pour valider la migration des gouttelettes dans le tissu.L'analyse microstructurale et les techniques d'analyse d'image utilisés démontre la migration du flux dans le tissu. Les images obtenues ont été utilisées pour identifier l'endurance de la structure poreuse du milieu pendant la mise sous pression. L'imprégnation des couleurs alimentaires a permis une compréhension et une vérification visuelles de la simulation numérique de la loi de Fick pour le transfert de fluide dans le tissu. L'algorithme des lignes de partages des eaux a été utilisé pour identifier les chemins d'écoulement à l'intérieur du milieu poreux. On a observé que le chemin d'écoulement était perpendiculaire à la surface sur la couche extérieure de la forme.</dc:abstract><dc:abstract>In this study, the fluid migration into porous biomaterials such as fruits and vegetable tissues was fully characterized. First, the fluid migration trend was evaluated into the fresh-cut apple as the selected porous medium. The mass transfer was monitored at 100 to 600 MPa pressure levels and 0 to 30 min pressurization time. The mass transfer during pressure holding time fitted Fick's second law and the calculated diffusivity values ranged between 4.38 × 10^-9 to 2.19 × 10^-8 (m^2 s^-1). An inverse linear relationship was seen between the come-up time and the final mass intake. Considering both pressure come-up and holding time, a comprehensive model was proposed to evaluate the mass intake as a function of pressurization rate, come-up time, final pressure level, and pressure holding time. Also, simplified linear models were introduced for certain industrial applications- such as freezing, blanching for thermal processing, and nutritional fortifications- regarding the final mass intake at constant pressure levels and different holding times. A novel algorithm was developed to couple the identified Fickian mass transfer to Darcy's equation for unsaturated porous media. The coupling led to an approximation of transient flow-induced pressure gradient profile within the tissue. The numerical simulation was also conducted assuming various scenarios regarding the effective permeability of the tissue. A variable permeability function was also introduced using the Kozney-Carman model to consider the pressure-induced inhomogeneity within the texture of the porous biomaterials. Along with the numerical solutions, analytical solutions to Darcy's law were used to approximate the permeability range as a function of the approximated flow front function.In order to find a pressure resistant impregnant, physical stability of selected hydrocolloid solutions was evaluated. A novel methodology was proposed regarding the assessment of the effect of pressure on the thermoviscoelasticity of hydrocolloid fluids. The results showed a high pressure resistance of chitosan solutions. Thus, different levels of chitosan solutions were used as an impregnant phase to evaluate the effect of final mass intake as a function of chitosan concentration. The mass intake vs. chitosan concentration showed a quadratic relationship. In addition, the effect of impregnation of mentioned viscose fluids, as novel pre-treatment to frozen products, was studied. Impregnation of chitosan solution before freezing showed a considerable reduction in drip loss and higher textural quality. HPI was also introduced as a novel method of impregnation of W/O emulsions in various fruits. At first, the effect of pressure on emulsion stability parameters such as particle size, viscosity, and pH was studied.  A pseudo-second order kinetic model was used to evaluate the time transient impregnation yield at 100 MPa. Moreover, the effect of various levels of oil/emulsifier combinations showed an inverse relationship between the oil percentage and final mass intake. Light microscopy and Fourier transform infrared spectroscopy was used to validate the migration of droplets into the tissue.Microstructural and analysis and subsequent image analysis techniques were used to demonstrate the flow migration within the tissue. Impregnation of dyes was introduced and conducted as a strong method of evaluation of microscopic flow paths. The obtained images were also used to identify endurance of porous structure of the medium during pressurization. In addition, impregnating food colors helped a visual understanding and verification of the numerical simulation of Fick's law for fluid transfer within the tissue. The watershed algorithm was used to identify the flow paths inside the porous media. It was seen that flow paths were perpendicular to the surface at the outer layer of the geometry.</dc:abstract><ual:supervisor>Hosahalli Ramaswamy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v8382941.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63sz35f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Food Science and Agricultural Chemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Atd96k499t"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Ability of quantitative MRI and matrix composition of intervertebral disc to predict its calcium and phosphate levels with different grades of degeneration</dcterms:title><ual:dissertant>Habis, Ahmed</ual:dissertant><dc:abstract>Introduction: Quantitative MRI (qMRI) is a non-invasive, sensitive; tool in evaluating intervertebral discs (IVDs) degeneration. Compared to normal discs, an elevation of calcification potential markers in degenerative IVD was previously shown including alkaline phosphatase (ALP), ionic calcium and inorganic phosphate. The present study aims to determine the changes in qMRI parameters and biochemical and calcification markers (i.e. ionic calcium and inorganic phosphate) with nucleus pulposus (NP) degeneration in human IVD and to determine the potential correlation between these parameters. Methods: 38 human lumbar spines (range 16-73 years) were obtained through Hema-Québec organ donation program within 24 hours after death. They were analyzed by qMRI (relaxation times T1 and T2, magnetization transfer ratio MTR and apparent diffusion coefficient ADC). Disc degeneration was graded based on Pfirrmann grading system and then categorized into mild (grade 2), moderate (grade 3) and severe (grade 4-5) degenerative groups. Biopsies were obtained from the NP tissue of each lumbar disc for the assessment of proteoglycan and collagen content, ionic calcium and inorganic phosphate levels. Statistical analysis was performed and correlations were assessed. Results: Ionic unbound calcium concentration decreased significantly corresponding to the level of degeneration. The total ionic calcium concentration trended to increase with degeneration with statistical significance. The unbound ionic inorganic phosphate was also decreasing significantly with degeneration while the total ionic inorganic phosphate did not show any clear difference between the different grades of degeneration. Significant correlations were found between all the qMRI parameters and unbound ionic calcium. Thesame finding was shown with total ionic calcium except for MTR that had no significance. In addition, there were significant correlations between qMRI parameters and unbound ionic inorganic phosphate but not with the total. Strong and significant correlations between GAG and ionic unbound calcium in addition to GAG and total ionic phosphate were found. That was also similar between the total collagen and total ionic calcium. The multiple regression regression analyses showed that ionic unbound calcium was significantly associated with all the qMRI parameters multiple strong predictions.Conclusion: The total ionic calcium as a major calcification potential marker has a strong positive correlation with the degree of IVD degeneration. QMRI and disc content of total collagen can help in predicting the concentration of total ionic calcium in the IVD.</dc:abstract><dc:abstract>Introduction: L'imagerie par résonance magnétique quantitative (IRMq) est un outil non invasif et sensible pour l'évaluation de la dégénérescence des disques intervertébraux (DIV). En comparaison avec des DIV normaux, une élévation des marqueurs de potentiel de calcification, incluant la phosphatase alcaline (PA), le calcium ionique (Ca) et le phosphate inorganique (Pi) ont été observés dans les DIV dégénérés. La présente étude vise à déterminer les changements dans les paramètres d'IRMq ainsi que des marqueurs biochimiques et de calcification (Ca, Pi) associés à la dégénérescence du noyau gélatineux (nucleus pulposus – NP) dans les DIV humains et déterminer la corrélation entre ces paramètres. Méthodes: Trente-huit (38 épines) lombaires humaines (16-73 ans) ont été obtenues dans le cadre d'un programme de dons d'organes d'Héma-Québec dans les 24 heures suivant les décès. Ils furent analysés par IRMq (temps de relaxation T1 et T2, ration de transfert de magnétisation MTR et coefficient de diffusion apparent (CDA). La dégénérescence a été évaluée sur la base du système de classification de Pfirrmann pour ensuite classer les disques en groupes de dégénérescence légère (grade 2), modérée (grade 3) et sévère (grade 4-5). Des biopsies ont été obtenues à partir du NP de chaque disque lombaire pour l'évaluation de la teneur en protéoglycans (GAG), collagènes, Ca et Pi. Une analyse statistique a été effectuée pour évaluer les corrélations. Résultats: Les concentrations de Ca non lié diminuent significativement en fonction du niveau de dégénérescence des DIV. La concentration totale de Ca tend à augmenter de façon significative avec la dégénérescence. Le Pi non lié diminuait aussi de façon significative en fonction de la dégénérescence alors qu'il n'y avait pas de changement de Pi total entre les différents grades de dégénérescence. Des corrélations significatives ont été observées entre tous les paramètres d'IRMq et le Ca non lié. Les mêmes corrélations ont été observées pour le Ca total, sauf pour MTR où qui n'était pas corrélé au Ca. Il y avait aussi une corrélation entre les paramètres d'IRM et le Pi non lié, mais pas avec le Pi total. D'importantes et significatives corrélations ont été observées entre le contenu en GAG et le Ca non lié et entre le contenu en GAG et le Pi total. Le contenu en collagène total corrélait avec le Ca total. Les analyses par régression multiple ont montré que le Ca non lié était significativement associé à tous les paramètres d'IRMq avec de fortes prédictions.Conclusion: Le calcium ionique (Ca) total en tant que marqueur majeur du potentiel de calcification a une forte corrélation positive avec le degré de dégénérescence des DIV. L'IRMq et la teneur en collagène total dans le disque peuvent aider à prédire la concentration du Ca total dans le DIV. </dc:abstract><ual:supervisor>John Antoniou</ual:supervisor><ual:supervisor>Fackson Mwale</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gb19f8372.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/td96k499t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afq977x29j"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Functional characterization of capillary morphogenesis gene 2 and its mutants that cause the hyaline fibromatosis syndrome</dcterms:title><ual:dissertant>Doha, Zinab</ual:dissertant><dc:abstract>Capillary Morphogenesis Gene-2 (CMG2) is a transmembrane receptor that shares similarity with integrins and it is thought to be involved in homeostasis of the extracellular matrix (ECM). The exact physiological role of CMG2 remains unclear, but cmg2 mutants retained in the endoplasmic reticulum are cause to the fatal hereditary disease Hyaline Fibromatosis Syndrome (HFS). Using proximity-dependent complex biotinylation (BioID) to map the intracellular interaction network of CMG2, we identified interactions that play important roles in cell-cell adhesions, cells- extracellular matrix interactions and clathrin-mediated endocytosis. The involvement of integrin beta-1 and the epidermal growth factor receptor (EGFR) suggest a role in the coordination and coupling with CMG2 signaling pathways. Then to identify CMG2 extracellular ligands, recombinant extracellular CMG2 domain, in ECM protein binding assays, was found to bind intercellular adhesion desmosomes. We show that the extracellular von Willebrand domain of CMG2 binds to collagen VI. This leads to prolonged tyrosine phosphorylation which in turn phosphorylates CMG2, leading to ubiquitination. In the CMG2 BioID network collagen VI also triggers clathrin dependent endocytosis of CMG2, indicating that binding of collagen VI to CMG2 receptors is followed by cellular uptake, lysosomal sending, and degradation; this links the intracellular region of CMG2 to the underlying cytoskeleton. We then investigated whether treatment with the proteasomal inhibitor MG132, can restore the trafficking defect of cmg2 mutants (C218R, L105D and L329R). The correction status was assessed via immunoblotting and mass spectrometry. We found that the trafficking defect can be corrected by proteasomal inhibition and that the mutants interact significantly more with a component of the ER-Golgi intermediate compartment (ERGIC-53). Proteasomal inhibition displayed a sevenfold reduction of the mutant cmg2 interaction with ERGIC-53. We establish that CMG2 contribute to ECM homeostasis by linking the adhesion desmosomes and ECM proteins (collagen) to the underlying cytoskeleton, process which are essential for cell migration, proliferation, and differentiation. This work also illustrates that the proteasome and components of the ERGIC-53 are potential therapeutic targets for treating HFS. </dc:abstract><dc:abstract>Morphogenèse Capillaire Gene-2 ​​(CMG2) est un récepteur transmembranaire qui partage la similarité avec les intégrines et on pense qu'il est impliqué dans l'homéostasie de la matrice extracellulaire (ECM). Le rôle physiologique exact de CMG2 reste incertain, mais les mutants cmg2 retenus dans le réticulum endoplasmique sont la cause de la maladie héréditaire fatale du syndrome de la fibromatose hyaline (HFS).En utilisant la biotinylation complexe dépendante de la proximité (BioID) pour cartographier le réseau d'interaction intracellulaire de CMG2, nous avons identifié des interactions qui jouent un rôle important dans les adhérences cellule-cellule, les interactions matrice extracellulaire et l'endocytose médiée par la clathrine. L'implication de l'intégrine bêta-1 et du récepteur du facteur de croissance épidermique (EGFR) suggère un rôle dans la coordination et le couplage avec les voies de signalisation CMG2. Puis, pour identifier les ligands extracellulaires de CMG2, le domaine CMG2 extracellulaire recombinant, dans des dosages de liaison à la protéine ECM, s'est avéré se lier aux desmosomes d'adhésion intercellulaire. Nous montrons que le domaine extracellulaire von Willebrand de CMG2 se lie au collagène VI. Cela conduit à une phosphorylation prolongée de la tyrosine qui à son tour phosphoryle CMG2, conduisant à l'ubiquitination. Dans le réseau BioID de CMG2, le collagène VI déclenche également une endocytose dépendante de la clathrine de CMG2, indiquant que la liaison du collagène VI aux récepteurs CMG2 est suivie d'une captation cellulaire, d'un envoi lysosomal et d'une dégradation ; cela relie la région intracellulaire de CMG2 au cytosquelette sous-jacent. Nous avons ensuite étudié si le traitement avec l'inhibiteur du protéasome MG132, peut restaurer le défaut de trafic des mutants cmg2 (C218R, L105D et L329R). Le statut de correction a été évalué par immunoblot et spectrométrie de masse. Nous avons constaté que le défaut de trafic peut être corrigé par l'inhibition du protéasome et que les mutants interagissent significativement plus avec un composant du compartiment intermédiaire ER-Golgi (ERGIC-53). L'inhibition du protéasome a montré une réduction de sept fois de l'interaction mutante cmg2 avec ERGIC-53. Nous avons pu établir que CMG2 peut contribuer à l'homéostasie ECM en liant les desmosomes d'adhésion et les protéines ECM (collagène) au cytosquelette sous-jacent, processus qui sont essentiels pour la migration cellulaire, la prolifération et la différenciation. Ce travail illustre également que le protéasome et les composants de l'ERGIC-53 sont des cibles thérapeutiques potentielles pour le traitement du HFS.</dc:abstract><ual:supervisor>David Thomas</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881p40q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fq977x29j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Human Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Apk02cd25c"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Parasitology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Systematic study of microRNAs in within-species and cross-species interactions</dcterms:title><ual:dissertant>Fan, Yannan</ual:dissertant><dc:abstract>MicroRNAs (miRNAs) are small noncoding RNAs that play important roles in post-transcriptional gene regulation in eukaryotic cells. They target mRNAs to suppress gene expression by inhibition of translation or promotion of mRNA decay. miRNAs have emerged as key gene regulators in diverse biological pathways, with over half of the human transcriptome predicted to be under miRNA regulation. In conjunction with other post-transcriptional control pathways, the majority of the gene expression cascade can be under direct or indirect miRNA regulation. Given this far-reaching role, it is not surprising that disruption of miRNA functions can contribute to many human diseases. Both computational and experimental methods are now available for identifying miRNA target sites.  Many tools have been developed for functional analysis of miRNA targets to help understand miRNA functions. Exosomes are small (50-90 nm) extracellular vesicles (EVs) composed of lipids, proteins, and genetic materials that can mediate communications between cells. Such communications can play important roles in the regulation of physiology and pathological processes. Recently, some studies have demonstrated that exosomes containing small noncoding RNAs from pathogens have potential to regulate the host immune response, and gut microbiota can also be affected by host exosomal miRNAs. Lastly, exosomal miRNAs originating from foreign organisms (xeno-miRNAs), have been detected in the host's circulatory system. Therefore, exosomal miRNAs can potentially play important roles in cross-species interactions.The central objective of my thesis project is to develop bioinformatics tools to help better understand the roles of miRNAs in both within- and cross-species gene regulations.  I worked on three different sub-projects to achieve this goal. Firstly, I developed the miRNet web application to perform miRNA functional study within species. It currently integrates 11 miRNA-target interaction databases and supports comprehensive expression data analysis and flexible interactive network visualization; Secondly, I developed the Xeno-miRNet database application combining known and predicted xeno-miRNAs and their targets to allow researchers to explore the potential functions of xeno-miRNAs originating from different species in several selected hosts. Finally, to explore the modulation of gut microbiota by host exosomal miRNAs, I performed miRNA target prediction against 806 gut bacteria genomes, followed by experimental validations of several selected miRNAs and target bacteria. </dc:abstract><dc:abstract>Les micro-ARN (miARN) sont de petits ARN non codants qui jouent un roleimportant dans la régulation génique post-transcriptionnelle dans les cellules eucaryotes. Ils ciblent les ARNm pour supprimer l'expression génique par l'inhibition de la traduction ou la promotion de la dégradation de l'ARNm. Les miARN ont émergé en tant que régulateurs principaux de gène dans diverses voies biologiques, avec plus de la moitié de la transcriptome humaine étant prédite pour être sous la régulation de miARN. En conjonction avec d'autres voies de contrôle post-transcription, la majorité de la cascade d'expression de gène peut être sous la régulation directe ou indirecte de miARN. Compte tenu de ce rôle de grande envergure, il n'est pas surprenant que la perturbation de la fonction Mirna peut contribuer à de nombreuses maladies humaines. De nombreux outils ont également été développés pour l'analyse de l'enrichissement fonctionnel des cibles de miARN pour aider à comprendre les fonctions de miARN. Actuellement, des méthodes informatiques et expérimentales sont maintenant disponibles pour identifier les sites cibles de miARN.Les exosomes sont de petites (50-90 nm) vésicules extracellulaires (VE) composées de lipides, de protéines et de matériel génétique, qui peuvent servir de médiateurs pour faciliter la communication entre les cellules. Une telle communication peut jouer un rôle important dans la régulation de la physiologie et des processus pathologiques. Récemment, certaines études ont démontré que les exosomes contenant de petits ARN non codants provenant de pathogènes ont le potentiel de réguler la réponse immunitaire de l'hôte. De plus, le microbiote intestinal peut également être médié par les miARN exosomaux de l'hôte. Enfin, des miARN exosomaux d'organismes étrangers, appelés xéno-miARN, ont également été détectés dans le système circulatoire de l'hôte. Par conséquent, les miARN exosomiques peuvent potentiellement jouer un rôle vital dans les interactions inter-espèces.L'objectif central de mon projet de thèse est de développer des outils bioinformatiques pour aider à mieux comprendre le rôle des miARN dans la régulation des gènes intra- et inter-espèces. J'ai travaillé sur trois sous-projets différents pour atteindre cet objectif. Tout d'abord, j'ai développé l'application du site internet miRNet pour effectuer une étude fonctionnelle de miARN au sein des espèces. miRNet intègre actuellement 11 bases de données d'interaction miARN-cible et prend en charge l'analyse complète des données d'expression et la visualisation de réseau interactif flexible. Deuxièmement, j'ai développé l'application de base de données Xeno-miRNet combinant des xéno-miARN connus et prédits et leurs cibles pour permettre aux chercheurs d'explorer les fonctions potentielles des xéno-miARN provenant de différentes espèces dans plusieurs hôtes sélectionnés. Enfin, pour explorer la modulation du microbiote intestinal par les miARN exosomaux de l'hôte, la prédiction de cible de miRNA a été réalisée et effectuée contre 806 génomes de bactéries intestinales, suivie par des validations expérimentales pour plusieurs miARN et bactéries sélectionnés.</dc:abstract><ual:supervisor>Jianguo Xia</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m188j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cd25c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Parasitology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abg257h27x"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>CTCF loss of heterozygosity regulates a pro-invasive transcriptional network</dcterms:title><ual:dissertant>Zhang, Chenxi</ual:dissertant><dc:abstract>CCCTC binding factor (CTCF) is a highly conserved protein that plays a number of critical roles within a cell. CTCF regulates gene transcription by insulating promoters and enhancers, and protects the transcriptional activity of genes from repressive marks. Because of its ability to repress oncogenes and to activate tumor suppressor genes (TSG), CTCF itself is considered to be an important tumor suppressor. Recently, it was reported that CTCF copy number reduction can predispose cancer, but the mechanism remains elusive. In this thesis, we show that CTCF+/- cells have reduced CTCF expression, and diminished binding at the sites close to SNAIL and TGF 2 genes. RNA-seq and western blotting revealed that both SNAIL and TGF 2 are upregulated in CTCF+/- cells. We propose that the loss of CTCF binding may disrupt the topological architecture, leading to transcriptional upregulation of SNAIL and TGF 2. Previous studies have shown that the SNAIL and TGF  signaling pathway is highly associated with cell invasion. While a single allele knockout of CTCF does not significantly change the rate of cell proliferation, we show that our CTCF+/- cells gain invasiveness, likely due to the over-expressions of SNAIL and TGF 2. Moreover, we characterized a CTCF H284N mutation, found in cancer patients. We found that CTCFH284N/- and CTCFH284N/H284N cells are capable of invasion as demonstrated by matrigel invasion assays. Future studies will be required to further characterize these cells and define their impact on epigenomic organization. Overall, these studies reveal for first time that CTCF regulates pro-invasive pathways, and disruption of CTCF function may predispose to metastasis.</dc:abstract><dc:abstract>Le facteur de transcription CTCF (CCCTC binding Factor) est une protéine hautement conservée impliquée dans une variété de rôles au sein d'une cellule. En effet, CTCF régule la transcription d'une part en isolant les promoteurs et les enhancers ; et d'autre part, en agissant en tant que barrière, empêchant l'étalement des marques épigénétiques répressives dans les régions activement transcrites. En raison de sa capacité à réprimer les oncogènes et à activer la transcription des gènes suppresseurs de tumeurs, CTCF est lui-même considéré comme un important suppresseur de tumeur. Une étude récente a démontré que la réduction du nombre de copies de CTCF serait liée à une prédisposition au développement de cancers, cependant le mécanisme reste incompris. Dans cette étude, nous démontrons que des cellules porteuses d'une déplétion mono-allélique de CTCF (CTCF+/-) présentent effectivement une diminution des niveaux protéiques de CTCF, entrainant ainsi une perte de la liaison de ce facteur au niveau de sites avoisinants les gènes SNAIL et TGF 2. Des expériences de séquençage d'ARN et d'immunobuvardage de type western ont révélé que, comparativement à la lignée sauvage, les cellules CTCF+/- expriment plus fortement les gènes SNAIL et TGF 2. Ainsi, nous proposons que la perte de la liaison de CTCF perturbe l'architecture topologique de la chromatine, conduisant à l'induction de la transcription des gènes SNAIL et TGF 2. Des études antérieures ont également démontré que SNAIL et la voie de signalisation du TGF  sont fortement associés à l'invasion cellulaire. Alors que la déplétion mono-allélique de CTCF ne modifie pas significativement le taux de prolifération cellulaire, nous montrons que nos cellules CTCF+/- développent une capacité d'invasion, ce, probablement en raison de la surexpression de SNAIL et de TGF 2. De plus, nous avons caractérisé une mutation de CTCF, H284N, observée chez des patients atteints de cancer du sein. Nos tests d'invasion à travers un matrigel nous ont permis de démontrer un potentiel d'invasion dans des cellules CTCFH284N/- et CTCFH284N/H284N. D'autres expériences seront nécessaires pour davantage caractériser ces cellules et définir l'impact des mutations de CTCF sur l'organisation épigénomique. Globalement, cette étude révèle pour la première fois que CTCF régule les voies pro-invasives, et qu'une perturbation de sa fonction peut entrainer le développement de métastases.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Witcher</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xf090.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257h27x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3As1784p090"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The impact of adherence to enhanced recovery pathway elements on outcomes following bowel surgery</dcterms:title><ual:dissertant>Pecorelli, Nicolò</ual:dissertant><dc:abstract>Introduction: Enhanced recovery pathways (ERPs) are evidence-based, multimodal, standardized care plans that integrate multiple steps and interventions in the perioperative period aiming to improve patient recovery after surgery. International guidelines recommend the incorporation of a large number of interventions into ERPs. However, the impact of overall adherence to the pathway and the relative contribution of each intervention are unclear. The objective of the research contained within this thesis is two-fold: (1) to estimate the extent to which adherence to care process is associated with outcomes, and identify key ERP elements associated with successful recovery following bowel resection; (2) to assess the validity and usability of a novel mobile device app for patient education and self-reporting of adherence within an established ERP. Methods: A review of prospectively collected data entered in a registry specifically designed for ERPs was performed. Patients undergoing elective bowel resection between 2012 and 2014 at the Montreal General Hospital treated within an ERP comprising 23 care elements were included in the study. Primary outcome was successful recovery defined as: absence of complications, discharge by postoperative day 4 and no readmission. Secondary outcomes were: length of hospital stay (LOS), 30-day morbidity and severity (Comprehensive complication index, CCI, 0-100). Subsequently, we performed a prospective pilot study implementing a novel mobile device app specifically designed to provide patients with daily recovery milestones and to record adherence to different ERP processes and patient reported outcomes (PROs). Validity was measured by the agreement index (Cohen's kappa coefficient for categorical, and interclass correlation coefficient (ICC) for continuous variables) between patient reported data through the app and data recorded by a clinical auditor. Acceptability and usability of the app were measured by the System Usability Scale (SUS). Results: In our retrospective study, we analyzed data from 347 patients, with a median length of hospital stay of 4 days (IQR 3-7), and median adherence to 18 (IQR 16-20) elements. There was a positive association between adherence and successful recovery with no hospital readmission, length of stay, 30-day postoperative morbidity and the complication severity. Laparoscopy, early mobilization out of bed, and early termination of IV fluid infusion were significantly associated with improved outcomes. In our app validation study, we included 45 patients undergoing bowel surgery. Overall, patients completed 89% of the available perioperative questionnaires through the app. Substantial (kappa &gt; 0.6) or almost-perfect agreement (kappa &gt; 0.8) and strong correlation (ICC &gt; 0.7) between data collected through the app and by the clinical auditor was found for 14 out of 15 ERP processes and 4 out of 6 PROs. Patient reported usability and satisfaction was high, and only few patients needed technical support to use the app. Forty (89%) patients found that the app was helpful to achieve their daily goals, and 34 (76%) thought it increased their motivation to recover after surgery. Conclusion: In an established ERP where overall adherence was high, we found that increased adherence to ERP interventions was associated with successful early recovery and a reduction in postoperative morbidity and complication severity. Given the significant impact of adherence to postoperative elements, we successfully piloted a novel mobile device app which proved to be a valid tool to record patient adherence and patient reported outcomes, and had high usability and patient satisfaction. Our findings suggest that future studies should investigate the use of mobile device apps as strategies to increase adherence to ERP interventions and improve outcomes.</dc:abstract><dc:abstract>Introduction: Les programmes multidisciplinaires de récupération accélérée (PMRA) sont des plans de soins standardisés, multimodaux et fondés sur des preuves. Les directives internationales recommandent l'incorporation de nombreuses interventions dans les PMRA. Cependant, l'impact de l'adhésion à ces programmes ainsi que la contribution relative de chaque intervention ne sont pas clairs. L'objectif principal de cette thèse est double: (1)estimer dans quelle mesure l'adhésion au processus de soins est associé aux résultats, et identifier les éléments clés de PMRA qui sont associés au rétablissement après une résection intestinale; (2)évaluer la validité et la convivialité d'une application mobile novatrice utilisée pour l'éducation des patients et pour l'auto-déclaration d'adhésion à un PMRA établi. Méthodes: Un registre spécifiquement conçu pour les PMRA qui contient des données recueillies prospectivement a été révisé. Les patients qui ont subi une chirurgie intestinale élective entre 2012 et 2014 à l'Hôpital général de Montréal et dans le cadre d'un PMRA qui comporte 23 éléments de soins ont été inclus dans l'étude. Le résultat principal a été le rétablissement avec succès défini comme: l'absence de complications, sortie d'hôpital au plus tard le quatrième jour après la chirurgie, et pas de réhospitalisation. Ensuite, nous avons effectué une étude pilote prospective qui met en œuvre une application mobile novatrice conçue pour les patients postopératoire. L'application indique les jalons quotidiens, permet l'enregistrement d'adhésion aux différents processus PMRA et recueillit les résultats déclarés par les patients ("Patient-reported outcomes", PRO). La validité a été mesurée par l'indice d'accord (le coefficient Kappa de Cohen pour les variables catégoriques, et le coefficient de corrélation interclasse (ICC) pour les variables continues) entre les données recueillies par l'application et les données enregistrées par l'auditeur clinique. Résultats: Dans notre étude rétrospective, nous avons analysé les données de 347 patients, avec une durée médiane de l'hospitalisation de 4 jours(écart interquartile 3-7), et en moyenne, adhésion à 18 éléments du PMRA(écart interquartile 16-20). Il y a eu une association positive entre l'adhésion et le rétablissement sans réhospitalisation, la durée du séjour, et la gravité des complications ainsi que la morbidité postopératoire à 30 jours. La laparoscopie, la mobilité précoce, et la cessation précoce des solutions intraveineuses a été associées à de meilleurs résultats de manière significative. Pour notre étude sur la validité de l'application mobile, nous avons inclus 45 patients qui subissent une chirurgie intestinale. Un accord substantiel (kappa &gt; 0.6) ou un accord presque parfait(kappa &gt; 0.8) et une forte corrélation(ICC &gt; 0.7) entre les données recueillies par l'application et par l'auditeur clinique ont été retrouvés pour 14 processus du PMRA sur 15 et pour 4 PRO sur 6. Les patients ont déclaré un niveau de convivialité et de satisfaction élevé. Quarante(89%) patients croyaient que l'application a aidé à atteindre leurs objectifs quotidiens, et 34(76%) patients croyaient qu'elle a augmenté leur motivation de rétablissement après la chirurgie. Conclusion: L'étude a conclu que le plus une adhésion aux interventions PMRA a été élevée, le plus elle a été associée à un rétablissement accéléré et à une réduction de la gravité des complications et la morbidité postopératoire. Étant donné l'impact significatif d'adhésion sur les éléments postopératoires, nous avons réussi à piloter une application mobile novatrice et valide, capable d'enregistrer l'adhésion au PMRA et les PRO. Elle est également associée à un haut niveau de convivialité et de satisfaction. Selon nos constations, les recherches futures devraient viser à évaluer l'utilisation des application mobiles comme des stratégies pour l'augmentation d'adhésion aux interventions PMRA et pour de meilleurs résultats postopératoires.</dc:abstract><ual:supervisor>Liane S. Feldman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687k557.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784p090</ual:fedora3Handle><dc:subject>Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A37720g31g"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Languages, Literatures, and Cultures</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A recreation of Don Quixote: from comics to popular culture</dcterms:title><ual:dissertant>Warrier, Karuna</ual:dissertant><dc:abstract>Avec la canonisation de Don Quichotte, lancée par la publication des éditions illustrées des dix-septième et dix-huitième siècles, les représentations visuelles du roman cervantin ont aussi atteint le statut du canon. Cette thèse investigue les appropriations et les réinventions de l'imagerie de Don Quichotte comme les bandes dessinées et les caricatures. La recherche évolue à partir de la reconnaissance initiale de la collection spécifique des icônes ainsi que de l'établissement d'une imagerie sur Don Quichotte, tel que démontré dans le premier chapitre. Les prochains trois chapitres examinent la déconstruction et la reconstruction de cette iconographie par certains artistes des bandes dessinées pour produire une version nouvellement imaginée du Don Quichotte. En ayant le modèle d'imitation-répétition-variation comme toile de fond, les chapitre 2, 3 et 4 divisent les textes principaux avec le thème sur Don Quichotte en sous-genres au sein des bandes dessinées - les caricatures, les illustrations isolées et les bandes dessinées comme un livre entier. Avec les outils spécifiques des médias, le Don Quichotte revisité se place dans le cadre théorique des études d'adaptation et appropriation et des études de bandes dessinées avec pour objectif d'examiner comment les bandes dessinées et les caricatures sélectionnées tentent de provoquer un mouvement rétroactif, c'est-à-dire d'encourager les lecteurs à lire le Don Quichotte original, en dirigeant à une catégorie particulière des lecteurs.  </dc:abstract><dc:abstract>With the canonization of Don Quixote, started with the earlier illustrated editions of the seventeenth and eighteenth centuries, the pictorial representations of the Cervantine novel also reached the status of canon. This dissertation considers the appropriation and re-packaging of the quixotic imagery as caricatures and comics. The research evolves from the initial recognition of the specific set of icons and the establishment of a quixotic imagery, as shown in the first chapter. The next three chapters study the exploitation of this iconography by some of the comic artists to produce a re-imagined version of Don Quixote. With the model of imitation-repetition-variation in the backdrop, Chapters 2, 3 and 4 divide the quixotic-themed primary texts into sub-genres within comics – caricatures, isolated illustrations and comics as an entire book. Employing medium-specific tools, the re-packaged Don Quixote is placed within the theoretical framework of Adaptation and Appropriation Studies and Comics Studies to study how the selected comics and caricatures attempt to incite a backward movement, i.e. encourage readers to read the original Don Quixote, by targeting a particular category of readers. </dc:abstract><ual:supervisor>Jesus Perez-Magallon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n102k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720g31g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Languages, Literatures, and Cultures</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3n204153j"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Improvement of boiling heat transfer using nanofluid and laser textured surface</dcterms:title><ual:dissertant>Karthikeyan, Adya</ual:dissertant><dc:abstract>In this Ph.D. thesis, an ethanol based carbon nanotube nanofluid was developed, which remains stable, i.e., the nanotubes remain well dispersed in the fluid without agglomerating, when in contact with metals and when boiled. This nanofluid was combined with a laser textured metal surface to obtain a 59 % enhancement in the nucleate boiling heat transfer rate. As a first step, the effect of colloidal stability on the wetting behavior of nanofluids was studied, since it is a significant coolant property that influences boiling heat transfer.  The study revealed that the surface tension of stable nanofluids increases linearly with an increase in the concentration of nanoparticles beyond a threshold concentration. However, unstable nanofluids do not follow a clear trend in the variation of wetting behavior with nanoparticle loading. The results showed that the colloidal stability of nanofluids affects its physical properties. Since heat exchangers are metallic structures, ensuring the stability of nanofluids when in contact with metals and when boiled is a necessary criterion to qualify them for boiling heat transfer applications. Ethanol based nanofluid remained visibly stable on boiling and continued to remain so even after two years of being in contact with a copper coupon. The stability of this nanofluid was confirmed by monitoring the mean particle size using dynamic light scattering technique. The interaction between the base liquid molecules and the functionalized carbon nanotubes in the different nanofluids were analysed using Fourier transform infrared spectroscopy and nuclear magnetic resonance spectroscopy. From the test results, the exceptional stability of ethanol based nanofluids is confirmed to be due to the presence of strong hydrogen bonding between the ethanol molecules and functional groups on carbon nanotubes. The development of a novel nanofluid which remains stable when boiled motivated us to study the effect of nanofluid stability on boiling heat transfer. The presence of well dispersed nanoparticles in a stable nanofluid increases the rate of nucleate boiling heat transfer compared to the base liquid. However, deposition of agglomerates on the heater surface is pointed out as one of the reasons for the variation in boiling heat transfer in literature. But, it is speculated that the uniformity, density, and roughness of this deposition may not be predictable or reproducible.Femtosecond laser micromachining is a technique used to create uniformly ordered structures of micro nanoscale roughness on metal surfaces. This process was used to prepare textured heater surfaces for boiling heat transfer study. The boiling heat transfer rate increased with increase in surface roughness. With every textured surface, the cooling rate was higher with the stable nanofluid compared to the base liquid. In addition to this, heat transfer increased with an increase in the number of textured patches. This is because the patch edges act as low resistance vapor entrainment paths, which aids in boiling heat transfer. This assumption was further proved using micropillar structures, which contain a high number of micrometer scale edges. It can be concluded from this study that boiling heat transfer rate increases with increase in the number of edges present on the heater surface.   </dc:abstract><dc:abstract>Dans cette thèse, un nanofluide de nanotubes de carbone à base d'éthanol a été développé dans le but qu'il soit stable. C'est-à-dire que les nanotubes dispersés restent séparés sans agglomération lorsqu'ils sont en contact avec des métaux et lorsqu'ils sont en ébullition. L'effet de la stabilité colloïdale sur le comportement de mouillage des nanofluides a été étudié, car il s'agit d'une propriété importante du liquide de refroidissement qui influence le transfert de chaleur par ébullition. L'étude a révélé que la tension de surface des nanofluides stables augmente linéairement avec une augmentation de la concentration de nanoparticules au-delà d'une concentration seuil. Puisque les échangeurs de chaleur sont des structures métalliques, assurer la stabilité des nanofluides lorsqu'ils sont en contact avec des métaux et lorsqu'ils sont en ébullition est un critère nécessaire pour les qualifier pour des applications de transfert de chaleur en ébullition. Les nanofluides aqueux et à base d'éthylène glycol contenant des nanotubes de carbone fonctionnalisés par oxygène ont été précédemment observés comme restant stables pendant des années lorsqu'ils sont stockés dans des flacons en verre. Cependant, nous avons constaté que les mêmes nanofluides se déstabilisaient instantanément à l'ébullition et en moins de 48 heures lorsqu'ils étaient laissés en contact avec une pièce de cuivre. Cependant, un nanofluide à base d'éthanol est resté visiblement stable à l'ébullition et a continué à le rester même après un an en contact avec la pièce de cuivre. Nous avons confirmé la stabilité de ce nanofluide en surveillant la taille moyenne des particules en utilisant la technique de diffusion dynamique de la lumière. L'interaction entre les molécules de liquide de base et les nanotubes de carbone fonctionnalisés dans les différents nanofluides a été analysée en utilisant la spectroscopie infrarouge à transformée de Fourier et la spectroscopie de résonance magnétique nucléaire. A partir des résultats, nous avons compris que la stabilité exceptionnelle des nanofluides à base d'éthanol est due à la présence d'une forte liaison hydrogène entre les molécules d'éthanol et les groupes fonctionnels présents sur les nanotubes de carbone.Le développement d'un nouveau nanofluide qui demeurer stable à l'ébullition nous a motivé à étudier l'effet de la stabilité des nanofluides sur le transfert de chaleur sous ces conditions. Nous avons compris que la présence de nanoparticules bien dispersées dans un nanofluide stable augmente la flux de transfert de chaleur d'ébullition nucléée par rapport au liquide de base. Cependant, le dépôt d'agglomérats sur la surface chauffée aété identifié comme l'une des raisons de la variation observée dans le transfert de chaleur par ébullition dans les publications précédentes. Vous spéculons que l'uniformité, la densité et la rugosité de ce dépôt peuvent ne pas être prévisibles ou reproductibles.Le micro-usinage au laser femtoseconde est une technique permettant de créer des structures uniformément ordonnées de rugosité micro-nanométrique sur des surfaces métalliques. Ce processus a été utilisé pour préparer des surfaces chauffantes texturées pour l'étude du transfert de chaleur par ébullition. Nous avons observé que le transfert de chaleur en mode d'ébullition augmentait avec l'augmentation de la rugosité de surface. Avec chaque surface texturée, nous avons constaté que le taux de refroidissement était plus élevé avec le nanofluide stable par rapport au liquide de base. En plus de cela, nous avons constaté que le transfert de chaleur augmentait avec l'augmentation du nombre de parcelles texturés. En effet, les bords de parcelle agissent comme des chemins d'entraînement de la vapeur à faible résistance, ce qui facilite le transfert de chaleur par ébullition. Nous avons en outre prouvé cette hypothèse en utilisant des structures micropilier, qui contiennent un nombre élevé de bords à l'échelle micro nanométrique. </dc:abstract><ual:supervisor>Anne-Marie Kietzig</ual:supervisor><ual:supervisor>Sylvain Coulombe</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cf95jd624.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3n204153j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avh53wz160"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effects of low temperatures, freeze-thaw cycles, salinity and humic acids on the survivability of «Salmonella typhimurium» and its transport behavior in model subsurface granular media</dcterms:title><ual:dissertant>Handa, Kartikey</ual:dissertant><dc:abstract>L'exposition à de basses températures et à des périodes de gel-dégel dans le sol pourrait affecter la survie et la mobilité des micro-organismes présents dans les régions polaires et subpolaires. Les contributions des effets sur la viabilité et la cultivabilité de S. typhimurium d'une exposition à des températures constantes, (-10, -3, 3 et 10 °C), et à des périodes de gel-dégel (cycles de 10 °C à -10 °C pendant 24 h) pendant 7 jours, ont été étudiées à de différentes forces ioniques. La cultivabilité a été mesurée par plaquage sur le milieu de culture Lysogeny Broth (LB) - un milieu agar, and la viabilité a été caractérisée par ajout de colorants fluorescent SYTO 9 et de l'iodure de propidium a été utilisée pour l'analyse de la membrane cellulaire. Les conditions en milieu aqueux ont été étudiées à trois différentes forces ioniques (FI: 1, 10, 100 mM KCl), en l'absence ou en la présence de 5 ou 10 mg/L d'acide humique. Les différences de cultivabilité ont été corrélées aux effets de la température et de la salinité, jusqu'à une décroissance de 3 log dans la cultivabilité, observée à des températures négatives et des forces ioniques élevées, i.e. -3 °C et -10 °C, et périodes de gel-dégel, dans 100 mM KCl, par rapport à des cellules conservées à 10 °C pendant une durée égale dans la même solution électrolyte. Le gel du milieu aqueux a entrainé une augmentation d'un ordre de grandeur de la salinité de l'eau résiduelle non gelée. La cultivabilité décroît de 3-log en présence d'acide humique, ce qui s'explique par une diminution de pH suite à l'ajout d'AH (6.6 sans HA et 5.8 avec AH). Lorsqu'exposés au gel-dégel, et à des températures constantes de -3 °C et -10 °C, le taux de survie des échantillons diminue de 24%.  La mobilité de S. typhimurium dans 1 mM et 100 mM KCl a été évaluée en présence et en absence d'acide humique. A -10 °C, la quantité de bactéries retenue par les grains de sable décroît avec le temps (4j vs 7j). En outre, la présence d'acide humique accroît la quantité de bactéries retenue dans le sable. La taille des cellules et les charges à la surface des cellules ont été évaluées dans des conditions de gel-dégel et à des températures constantes de -10 °C et 10 °C. A température constante, il a été observé que les tailles moyennes des cellules maintenues dans de l'acide humique étaient 37% plus grandes que celles cultivées dans un milieu sans acide humique. Ainsi, la diminution de la mobilité de S. typhimurium en présence d'acide humique peut s'expliquer par l'augmentation de la taille des cellules due à leur agrégation, comme reflétée par la taille des cellules observées par SEM.</dc:abstract><dc:abstract>Exposure to low temperatures and to freeze-thaw (FT) events in soil may affect the survivability and transport behaviour of soil microorganisms in polar and sub-polar regions. The contribution of the effects of exposure to constant temperatures (-10, -3, 3 and 10 °C), and FT (cycles of 10 to -10 °C over 24 h) for up to 7 days, under different aqueous chemistry, on the culturability and viability of Salmonella typhimurium was determined.  Culturability was measured by plating on Lysogeny Broth (LB) - Agar medium, and viability was characterized by staining with the fluorescent dyes SYTO 9 and propidium iodide for assessment of cell membrane integrity. The aqueous chemistry conditions investigated included different ionic strengths (IS; 1, 10, 100 mM KCl) in the absence and presence of 5 or 10 mg/L humic acid. The differences in culturability and viability were related to the effect of both, temperature and salinity, with up to a 3-log decrease in culturability observed at subzero temperatures and higher salinity values, i.e., constant temperature exposures at -3 °C and -10 °C, and FT in 100 mM KCl, as compared to the cells kept in the same electrolyte at 10 °C for the same duration. Freezing of the aqueous media resulted in an order of magnitude higher salinity in the residual unfrozen water. The culturability was up to 3-log lower in the presence of HA as compared to samples without HA which can be attributed to a drop in pH from 6.6 (without HA) to 5.8 (with HA). Viability decreased 24% for samples subjected to FT, and constant temperature exposures at -3 °C and -10 °C. The transport behavior of S. typhimurium was evaluated for the 1 mM and 100 mM KCl samples in both the absence and presence of humic acid. Bacterial retention onto sand grains decreased with exposure time (4 d vs 7 d) at -10 °C, compared to fresh cells. Also, the presence of HA resulted in a higher bacterial retention onto sand. Cell size and surface charge were monitored for cells maintained in various solution chemistries and subjected to FT and constant temperatures of -10 °C and 10 °C. The average cell size for samples maintained in HA was about 37% higher than those without HA. Thus the observed decrease in the transport of S. typhimurium in the presence of HA can be attributed to the increase in the cell size possibly due to aggregation as is reflected by the cell size data and observed in SEM images.</dc:abstract><ual:supervisor>Subhasis Ghoshal</ual:supervisor><ual:supervisor>Nathalie Tufenkji</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xh257.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53wz160</ual:fedora3Handle><dc:subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7d278w70p"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The practices and expectations for reporting ethical considerations in disaster research publications</dcterms:title><ual:dissertant>Dave, Anushree</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse avait deux objectifs principaux. Le premier est d'analyser l'état de la transparence éthique dans la littérature de recherche sur les catastrophes de 2003 à 2012. Pour y parvenir, je présente les résultats d'une revue de la portée des publications de recherche sur les catastrophes dans les pays à revenu faible à moyen. J'étudie les pratiques et les normes relatives à la déclaration des considérations éthiques et des méthodes d'éthique de la recherche dans les articles de recherche sur les catastrophes. Les questions clés qui sous-tendent l'enquête sont les suivantes: À quelle fréquence les chercheurs mentionnent-ils avoir obtenu le consentement éclairé et l'approbation du comité d'éthique de la recherche dans leurs travaux publiés? Dans quelle mesure les chercheurs fournissent-ils des détails sur les méthodes d'éthique de la recherche et les défis auxquels ils sont confrontés lorsqu'ils mènent des recherches? Comment ces tendances ont-elles changé au fil des ans? Le deuxième objectif de ma thèse est d'examiner les normes et les attentes en matière de rapports sur l'éthique dans la littérature sur les catastrophes et d'expliquer pourquoi et dans quelle mesure une transparence éthique devrait être attendue dans les publications de recherche sur les catastrophes. Cet objectif est atteint avec une discussion sur la transparence éthique et comment elle contribue à accroître la fiabilité et la crédibilité des résultats de la recherche en cas de catastrophe. </dc:abstract><dc:abstract>This thesis had two main objectives. The first is to analyze the state of ethical transparency in disaster research literature from 2003 to 2012. To achieve this, I present the results of a scoping review conducted of health-related disaster research publications in low-to-middle income countries (LMIC). I examine practices and norms related to the reporting of ethical considerations and research ethics methods in disaster research articles. Key questions underlying the inquiry include the following: How often do researchers mention obtaining informed consent and research ethics committee approval in their published work? How much detail do researchers provide regarding research ethics methods and challenges they faced while conducting research? How have these trends changed over the years? The second objective of my thesis is to examine norms and expectations regarding ethics reporting in disaster research literature, and to articulate why, and to what degree, ethical transparency should be expected in publications of disaster research. This objective is accomplished with a discussion of ethical transparency and how it assists with increasing reliability and credibility of disaster research findings.</dc:abstract><ual:supervisor>Matthew Robert Hunt</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719p71t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7d278w70p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ak0698988t"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Incorporating social space into pedestrian planning</dcterms:title><ual:dissertant>Battista, Geoffrey</ual:dissertant><dc:abstract>Walking is undergoing a resurgence in transportation planning as a means to manage demand for single-occupant vehicles, improve public health and environmental outcomes, and recreate the vibrant human-scale communities which characterized urban life in North America until the mid-twentieth century. Pedestrian planning currently prioritizes land use and infrastructural interventions empirically proven to increase the choice to walk: dense forms which connect residents to amenities; street and intersection designs protecting pedestrians from other modes; environmental designs conducive to crime prevention; and aesthetic and functional features which offer comfort to passersby. While these features reliably predict travel behaviour for society as a whole, they fall short in explaining the propensity to walk among groups whose travel behaviour is shaped by socioeconomic constraints rather than environmental attractiveness. This epistemological gap coincides with higher rates of pedestrian injury and death among physically- and socioeconomically-disadvantaged groups across Canada. Greater attention to pedestrians' unique experiences in appraisal and decision-making could inform more effective interventions, yet improving planning practice hinges on better understanding planners' attitudes toward public consultation, municipalities' approaches toward strategic planning, and most importantly, the non-built spatial factors shaping pedestrians' behaviour and perceptions. This dissertation strives to improve pedestrian planning procedures and outcomes through four objectives: 1. To demonstrate how social space impacts pedestrians' behaviour and perceptions, and as such the ontological underpinnings of what constitutes a walkable space; 2. To illustrate how qualitative geographic information science can bring social space into walkability assessment; 3. To examine variations in professional values among transportation planners and their personal and institutional circumstances, and; 4. To assess the prevalence of social policies among strategic pedestrian plans, revealing inclusionary practices at a national scale.Findings indicate that social space impacts pedestrians' engagement with amenities and streets and, as such, that social space should be incorporated into pedestrian planning to maximize the number of opportunities that can be satisfactorily and voluntarily reached on foot by all members of society. Chapter 3 demonstrates how social distances affect pedestrians in the environmentally- and socially-heterogeneous neighbourhood of Parc-Extension, Montreal, ultimately informing a socialized walkability framework which builds upon existing frameworks informed by built characteristics. Chapter 4 illustrates how geographic information science can grapple with social spaces as perceived by residents. Chapter 5 turns toward the attitudes of transportation planners as they negotiate their professional expertise with public insights, revealing multiple types of planners whose respective views associate with institutional and training differences. Chapter 6 steps back to look at strategic pedestrian planning among Canadian municipalities, finding lacklustre public and stakeholder consultation and the neglect of certain socially-excluded groups within plan policies. Chapter 7 concludes this work by noting its contributions to knowledge and practice, as well as additional research necessary to validate and more effectively operationalize its conclusions for planning practice.</dc:abstract><dc:abstract>La marche est au cours d'une renaissance dans la planification des transports comme un moyen de gérer la demande des voitures, d'améliorer la santé publique et les résultats environnementaux, et de recréer les communautés dynamiques à l'échelle humaine qui ont caractérisé la vie urbaine en Amérique du Nord jusqu'au milieu du vingtième siècle. La planification des piétons priorise actuellement l'utilisation des terres et les interventions infrastructurelles prouvées empiriquement à augmenter le choix de la marche: formes denses qui relient les habitants aux services; les designs de rue et d'intersection qui protègent les piétons d'autres modes; des designs environnementales qui sont favorables à la prévention du crime; et des caractéristiques esthétiques et fonctionnelles qui offrent un confort aux passants. Bien que ces caractéristiques prédisent de manière fiable les comportements à l'échelle sociale, ils n'expliquent pas la propension à marcher parmi les groupes dont le comportement est façonné par des contraintes socioéconomiques plutôt que par une attractivité environnementale. Cet écart épistémologique coïncide avec les taux plus élevés de blessures et de décès des piétons chez les groupes physiquement et socioéconomiquement défavorisés au Canada. Une plus grande attention aux expériences uniques des piétons en matière d'évaluation et de prise de décision pourrait éclairer des interventions plus efficaces, mais ces changements repose sur la façon dont les planificateurs perçoivent la consultation publique, les approches des municipalités en matière de planification stratégique, et surtout comment l'espace social impactent le comportement et les perceptions des piétons.Cette thèse s'efforce d'améliorer les procédures et les résultats de la planification des piétons à travers quatre objectifs: 1. Pour démontrer comment l'espace social influe sur le comportement et les perceptions des piétons et, en tant que tel, les fondements ontologiques de ce qui constitue un espace accessible à pied; 2. Pour illustrer comment la science de l'information géographique qualitative peut amener l'espace social dans l'évaluation des espaces piétons; 3. Examiner les variations des valeurs professionnelles parmi les planificateurs de transport et leur situation personnelle et institutionnelle; 4. Évaluer la prévalence des politiques sociales parmi les plans stratégiques des piétons, révélant des pratiques d'inclusion à l'échelle nationale.Les résultats indiquent que l'espace social a un impact sur l'engagement des piétons avec les aménités et les rues et, en tant que tel, que l'espace social devrait être incorporé dans la planification des piétons pour maximiser le nombre d'opportunités qui peuvent être obtenues de manière satisfaisante et volontaire à pied par tous les membres de la société. Le chapitre 3 démontre comment les distances sociales affectent les piétons dans le quartier environnemental et socialement hétérogène de Parc-Extension, à Montréal, en informant finalement un cadre de   « walkability » socialisé qui s'appuie sur les cadres existants, en fonction des caractéristiques physiques de l'espace. Le chapitre 4 illustre comment la science de l'information géographique peut incorporer les espaces sociaux perçus par les résidents. Le chapitre 5 se tourne vers les attitudes des planificateurs des transports lorsqu'ils négocient leur expertise professionnelle avec des idées publiques, révélant de multiples types de planificateurs dont les points de vue respectifs sont associés aux différences institutionnelles et de formation. Le chapitre 6 fait un pas en avant pour examiner la planification stratégique des piétons parmi les municipalités canadiennes, constatant que la consultation médiocre du public et des parties prenantes et la négligence de certains groupes socialement exclus dans les politiques des plans. Le chapitre 7 conclut cette œuvre en notant ses contributions à la connaissance et à la pratique.</dc:abstract><ual:supervisor>Kevin Manaugh</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qm23s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k0698988t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Geography</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>