<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avm40xv18s"><ual:graduationDate>1976</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Bachelor of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Oscillations of a Liquid in a Tude Caused by Constant Application of Heat</dcterms:title><ual:dissertant>Farfan, Frank</ual:dissertant><dc:abstract>An interesting and unusual heat engine has been known to exist for a long time. Called a "putt-putt" boat engine, it has escaped close examination in the past. It consists of a chamber and a couple of tubes immersed in a working fluid. Heat is applied continuously by a candle to the chamber. A cyclic process is set up, causing the fluid to oscillate back and forth in the tubes. These oscillations act as pulse jets, driving the boat forward. This paper examines several of the characteristics of the engine. It is found that virtually all shapes and configurations of model engines can show the oscillatory motion, if due attention is paid to finding the correct initial air content, temperature, and geometric proportions.Diaphragms or bellows are not needed. The simplest model was found to be a straight tube sealed at one end. Experiments were carried out with this latter, finding that two independent parameters (the total tube length and the point on the tube where heat is applied) are enough to describe some of the behaviour of the engine (i.e. the average pressure in the model and the frequency of oscillation).A theory is presented that agrees well with these empirical results. Further sophistications and further work are suggested</dc:abstract><ual:supervisor>Lee, J. H. S.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236459q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xv18s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Tube model</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw0892d390"><ual:graduationDate>1997</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Islamic Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Nationalism and Algerian literature of French expression</dcterms:title><ual:dissertant>Hankel, William</ual:dissertant><dc:abstract>En Algérie l'entreprise coloniale française a influencé profondément la culture algérienne. La "Mission civilisatrice'' employée par l'autorité française a créé des intellectuels indigènes capables de s'exprimer par la langue véhiculaire française. Quelque uns de ces intellectuels ont développés un nouveau genre littéraire: la littérature algérienne d'expression françcaise. Par cette littérature, les écrivains ont donné une voix aux masses algériennes illettrées dans leur lutte pour la libération de l'emprise colonial français. Suite à l'indépendance de l'Algérie, l'usage de la langue française a produit une polémique concernant l'authenticité d'une littérature écrite en français dans une nation prônant l'arabisation. Cette thèse étudiera le développement et la prolifération de la littérature algérienne d'expression française ainsi que son rôle au sein du nationalisme algérien. </dc:abstract><dc:abstract>The French colonial enterprise into Algeria had a profound influence on Algerian culture. The "Mission civilisatrice" practiced by the French authority created native intellectuals able to express themselves through the vehicle of the French language. Some of these intellectuals were instrumental in developing a new literary genre: Algerian literature of French expression. Through this literature the authors gave a voice to the illiterate masses of Algeria in the struggle for liberation from French colonial rule. After Algerian independence the use of the French language produced a polemic as to the authenticity of literature written in French in a nation committed to Arabicization. This thesis will discuss the development and proliferation of Algerian literature of French expression and its role in regard to Algerian nationalism.</dc:abstract><ual:supervisor>Turgay, A. Üner</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881p428.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892d390</ual:fedora3Handle><dc:subject>Paper</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax633f371w"><ual:graduationDate>1972</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Bachelor of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>High Temperature Biaxial Creep of Zirconium Alloy Tubing</dcterms:title><ual:dissertant>Hajdo, Leslie A.</ual:dissertant><dc:abstract>A new experimental approach for the measurement of high-temperature creep in biaxially stressed tubes is described. In particular, the results of a creep test on a .598 in. outer diameter zircaloy-2 tube, subjected to 31,000 p.s.i. tension and 151.5 p.s.i.g. internal 0 pressure at 400 C, out-of-flux, are reported. The data obtained agree well with in-flux test results reported elsewhere describing the influence of anisotropy on the creep behaviour of zircaloy-2. The test indicates that the method of measurement is feasible. Several improvements are also suggested.</dc:abstract><ual:supervisor>Provan, J. W.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77ss250.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f371w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Heat transfer</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axd07gw05w"><ual:graduationDate>1985</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Bachelor of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Use of the Finite Element Method in the Structural Analysis of a Rotary Grinding Mill</dcterms:title><ual:dissertant>Lockhart, Edith A.</ual:dissertant><dc:abstract>This report describes a finite element, structural analysis of a 34' diameter rotary grinding mill. The purpose of this study is two fold. In the framework of computational analysis, the boundary conditions were found to be ill-posed and, hence, it was necessary to contrive a novel means of adequately representing these conditions. Secondly, it was required to employ the prescribed model for an analysis of the mill under maximum loading conditions. Two approaches to the modeling of the boundary conditions are formulated in this report. The results of these analyses are presented in the form of stress contour plots for the principal stresses. It is found that both analyses yield realistic over-all stress distributions, with one yielding more accurate stress magnitudes. These magnitudes are substantially lower than the yield strengths of the materials used.</dc:abstract><ual:supervisor>Provan, James W.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236460g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xd07gw05w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Rotary griniding mill</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aq524jr23f"><ual:graduationDate>1998</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Superharmonicity and Boundary Behaviour in PotentiaI Theory</dcterms:title><ual:dissertant>Zaru, Luna</ual:dissertant><dc:abstract>On étudie le rôle de la semi continuité inférieure dans la définition d'une fonction surharmonique dans un espace de Brelot, ainsi que sa généralisation aux produits finis d'espaces de Brelot. On introduit la notion de u-effilement et on établit un raffine ment du théorème de Fatou- Nairn- Doob dans un espace de Brelot. On entreprend une étude approfondie du cas spécial de la boule unité dans Rn. On démontre que, dans le cas d'un produit fini de la boule unité dans Rn, la limite itérée u-fine existe presque partout sur la frontière distinguée pour un quotient de deux fonctions n-harmoniques positives. On étend les travaux de Lumer-Naim [67] au polydisque dans Rn et on étudie le rôle que joue l'intégrabilité uniforme dans la caractérisation des espaces 2 - HP. </dc:abstract><dc:abstract>A study of the role of lower semi-continuity in the definition of superharmonic function in Brelot space is given along with a generalization to finite products of Brelot spaces. The notion of u-thiness is introduced and a refinement of the Fatou-Naim-Doob theorem is established in Brelot space. The special case of the unit ball in Rn is studied in greater detail. For a finite product of the unit ball in Rn, it is shown that the iterated u-fine (and harmonic fine) limit exists almost everywhere on the distinguished boundary for a quotient of two positive n-harmonic functions. The work of Lumer-Naim [67] is generalized to the polydisc in Rn and the study of the role of uniform integrability in characterizing 2- HP spaces is demonstrated. </dc:abstract><ual:supervisor>Gowrisankaran, K. N.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ng451m01w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524jr23f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Brelot spaces</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9306t1672"><ual:graduationDate>2005</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A Method for Synthesis of Three Dimensional Head with Single 2D Image</dcterms:title><ual:dissertant>Yu, Yingfeng</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette thèse, un système pouvant générer un rendu 3D d'un visage, à partir d'une seule photo 2D frontale d'un visage, a été développé. Notre méthode, basée sur les méthodes de « morphing de modèles 3D », ne requiert pas de procédures d'optimisation, complexes, ni de paramètres-utilisateur avancés. Ce qui le distingue des méthodes de reconstruction de visage en 3D existantes. Deux méthodologies différentes ont été employées pour évaluer la performance de notre système de reconstruction 3D. La première consiste à déterminer quantitativement les similarités entre le modèle 3D authentique versus le modèle 3D synthétisé. La méthode de « forme canonique a déformation invariante » (BCIF : Bending invariant canonical form) pour obtenir la géométrie intrinsèque d'une surface a été employée pour permettre la comparaison entre les modèles authentiques et synthétiques. Ce faisant, différentes stratégies d'assemblage géométrique, qui comprend la forme alternative de la méthode BCIF, ont été exploitées. […] 3</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis, a 3D facial reconstruction system that requires only one frontal natural facial expression 2D input image per person was constructed. Our method, based on the 3D Morphable Mode (3DMM), but does not require complicated optimization steps or user-defined parameters, which distinguishes it from existing 3D face reconstruction methods. Two different methodologies were used to assess the performance of our 3D reconstruction system. The first involved quantitatively determining the similarity between real 3D and synthesized 3D models. The bending invariant canonical form (BICF) method for obtaining the intrinsic geometry of a surface was exploited to achieve matching of the real and synthesized surface models. In doing so, different geometric embedding strategies, which comprise an alternative form of the BICF method, were exploited. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Levine, Martine D.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf2687643.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306t1672</ual:fedora3Handle><dc:subject>Facial reconstruction</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2f75rb228"><ual:graduationDate>2005</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Functional Characterization of Human Calcium-Dependent Cysteine Protease, Calpain 1 ([mu]-Calpain), Using RNA Interference Technology</dcterms:title><ual:dissertant>Wu, Meiqun</ual:dissertant><dc:abstract>Les calpaines font partie de la famille des protéases à cystéine. Elles sont décrites comme des protéases neutres à activités calcium dépendantes. Au sein des calpaines, on distingue différents isoformes dont la u -calpaine et la m-calpaine. Ces dernières sont connus dans divers aspects de la cancérogenèse. Cependant, la fonction physiologique et le mécanisme biochimique de ces deux isoformes, aussi impliqués dans la motilité des cellules, demeurent ambiguës. Dans la présente étude, des siRNAs, synthétisés in vitro, spécifiques de u-Calpaine humaine ont supprimé de manière significative l'expression de u-Calpaine. Ensuite, une lignée stable de cellules MCF-7 exprimant des siRNAs fonctionnels de u-Calpaine a été établie. La zymographie de la caséine de cette lignée stable démontra que l'activité enzymatique de leur u-Calpaine a été réduite en comparaison de celle du témoin négatif. De plus, les cellules démontrant une suppression de 80% de !'expression de leur u-calpaine démontraient une mobilité cellulaire réduite et des changements morphologiques importants. Enfin, la suppression de l’expression de u-calpaine a diminué les produits protéolytiques de filamine et de taline, suggérant que leur protéolyse pourrait être l'un des principaux mécanismes par lesquels la u-Calpaine régulerait la migration de cellules. Ainsi, il a été démontré que les siRNAs exerce un rôle d'inhibiteurs spécifiques des isoformes de calpaine. Ils sont utiles pour étudier la physiologie cellulaire et certains processus de signalisation intracellulaire impliques dans la cancérogenèse. Leur potentiel dans le développement d'une thérapie est prometteur. </dc:abstract><dc:abstract>Calpains are calcium-dependent cysteine proteases consisting of two major isoforms, m-calpain and f!-calpain, which have been implicated in aspects of carcinogenesis. However, the individual physiological function and biochemical mechanism for these two isoforms involved in cell motility are not clear. In the present study, in vitro synthesized human u-calpain specific siRNAs were able to significantly knockdown. u-calpain expression. Accordingly, stable MCF-7 cell lines expressing the functional u-calpain siRNAs were established. Casein zymography revealed that the enzymatic activity of u-calpain was reduced in comparison with that of the control cell line. The cells with an 80 % knockdown of u-calpain expression displayed reduced cell mobility and significant morphology changes. In addition, knockdown of u-calpain decreased the proteolytic products of filamin and talin, suggesting that their proteolysis could be one of the key mechanisms by which u-calpain regulates cell migration. Thus siRNAs can function as calpain isoform-specific inhibitors for the study of isoform functions and related intracellular signaling in carcinogenesis, and may have potential for therapeutic use.</dc:abstract><ual:supervisor>Shen, Shi-Hsiang</ual:supervisor><ual:supervisor>Whiteway, Malcolm</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jn92g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb228</ual:fedora3Handle><dc:subject>Calpains</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3197xp082"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Effect of Early Entrance into Clinical Practice on Clinical Performance of Physical Therapy Students</dcterms:title><ual:dissertant>Wells, Patricia A.</ual:dissertant><dc:abstract>The traditional training program for physical therapists at the McGill School of Physical and Occupational Therapy allowed for minimal integration of theory and clinical experience. Recognizing the need for complete integration of theory and clinical practice a change was made in the core curriculum of the Physical Therapy program. As part of the basic curriculum changes clinical education was integrated into the core program. The purpose of this study is to compare the performance of two groups of physical therapy students in clinical training examinations (in the first year of a three year program). Group A (the entering physical therapy students of the academic years 1973, 1974) was prepared for clinical training in the integrated program. Group B (the entering physical therapy students of the academic years 1975, 1976) was prepared for an early entrance into clinical training. The early entrance occurred during the second academic term of the first year. This experience was followed by the customary three full weeks of clinical training at the end of the first academic year. The experimental group (Group B) was compared with a group of first year physical therapy students who did not experience an early entrance (Group A) but did receive three full weeks of clinical training following completion of the first academic year. </dc:abstract><ual:supervisor>Dauphinee, Dale</ual:supervisor><ual:supervisor>Edding, Dorothy-Thomas</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pg34f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3197xp082</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physical therapy students</dc:subject><dc:subject>Clinical experience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agt54kq54s"><ual:graduationDate>1994</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Neural Network on Automatic Brain Tumour Diagnosis</dcterms:title><ual:dissertant>Wang, Shuxian Jane</ual:dissertant><dc:abstract>For many decades the attempts have been made to apply computer technology to biomedical problems. One aspect of this effort is related to processing information that is presented in the form of an image or a spectrum. The neural network technology has been applied in many fields, One of the applications is data classification. This project is on automatic brain tumour diagnosis which combines the computer technology for MRSI (Magnetic Resonance Spectroscopic Imaging) feature extraction and the neural network technology to build a generic multilayer feedforward architecture with supervised, back propagation learning procedure for automatic brain tumour classification by the neural network simulator tool called Xerion. This project also provides the statistical analysis of the neural network performance for brain tumour diagnosis. The evaluation is base on the results of training and testing different clean and noisy data sets through the neural network. Each data sample includes six feature values choline-containing phospholipids( Cbo ), phosphocreating + creatine(Cr), Nacetylaspartate(NAA),   alanine(Ala), lactate(LA), and lipid(Lip) for discriminating six most common types of adult supratentorial brain tumours, astrocytoma I (asl); astrocytoma II (as2); glioblastoma (gbm); meniningioma (men); metastasis (met), as well as normal control subjects (nml). The Clean data set includes 105 samples extracted from 100 patients and the Noisy data set includes at most 151 tumour voxel (tissue) samples extracted from 12 patients. </dc:abstract><ual:supervisor>De Mori, Renato</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60d000z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kq54s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neural network</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax633f3725"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Predictors of changes in health-related quality of life during chemotherapy in an advanced non-small cell lung cancer patient population</dcterms:title><ual:dissertant>Shallwani, Shirin Mehdi</ual:dissertant><dc:abstract>Objective: To identify predictors of changes in physical and mental HRQOL after two chemotherapy cycles in patients with NSCLC Methods: Forty-seven subjects with advanced NSCLC were evaluated before and after receiving two cycles of first-line chemotherapy. Predictors were pre-chemotherapy6-Minute Walk Test distance (6MWT), grip strength, 1-minute chair rise repetitions, Schwartz Cancer Fatigue Scale scores (SCFS), Lung Cancer Subscale scores (LCS) and Patient-Generated Subjective Global Assessment scores (PG-SGA). Outcomes were change in physical and mental component summaries (PCS and MCS) of the 36-item Short-Form Health Survey (SF-36). Multiple linear regression analyses were performed. Results: Adjusted for age, gender and chemotherapy combination, the SCFS scores and 6MWT distances explained 33% of the variance in MCS change (p&lt;0.01). The PG-SGA scores explained 14% of the variance in PCS change (p=0.12). Conclusion: Clinical management of fatigue symptoms and physical performance may be useful for HRQOL optimization in NSCLC patients undergoing chemotherapy.</dc:abstract><dc:abstract>But: Identifier les facteurs prédisposant aux changements en QV pendant la chimiothérapie aux patients atteints de CPSA Méthodologie: Quarante-sept sujets avec le CPSA étaient évalués avant et après deux cycles de chimiothérapie. Les variables étaient le test de marche de 6- minutes (TM6), la force de préhension, les levés de la chaise, les scores Schwartz Cancer Fatigue Scale (SCFS), les scores Lung  Cancer Subscale et les scores Patient-Generated Subjective Global Assessment (PG-SGA) avant chimiothérapie et les changements en scores résumés psychiques (MCS) et physiques (PCS) du SF-36 après chimiothérapie. Des analyses de régression linéaire multiple étaient exécutées. Résultats: Ajustes pour l’âge, le sexe et la combinaison de chimiothérapie, les SCFS et TM6 ont expliqué 33% de la variance en changement de score MCS (p&lt;0.01). Le PG-SGA a expliqué 14% du changement de score PCS (p=0.12).Conclusion: La gestion clinique de la fatigue et la performance physique serait utile pour ces patients.</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2f75rb23j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f3725</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemotherapy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aj098zd589"><ual:graduationDate>2007</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Molecular and Genetic Studies of Suicide</dcterms:title><ual:dissertant>Sequeira, P. Adolfo</ual:dissertant><dc:abstract>Suicide is a complex social phenomenon and a major public health problem in the world, ranking among the top ten causes of death for individuals of all age groups. In addition to known sociocultural predisposing factors, research in the past decades has pointed to neurobiological factors and more specifically to genetic factors increasing the predisposition to suicide. In this study, we aimed to investigate the influence of genetic variation on suicide using a candidate gene approach and to explore changes in terms of expression at the mRNA level using microarrays. Using the candidate gene approach a possible role for a Wolfram gene polymorphism in the susceptibility to suicide was identified and suggestive evidence was found linking the alpha2A receptor to suicide. Also, using microarrays we identified a gene implicated in the catabolism of polyamines, SSA T, as differentially expressed in the prefrontal cortex of suicides and depressed suicides. Also, a polymorphism in the promoter region of SSAT influencing its expression and associated with suicide was found.</dc:abstract><dc:abstract>Le suicide est un phénomène de société complexe et un problème majeur de santé publique. En plus des facteurs socioculturels connus, la recherche au cours des dernières décennies a mis en évidence l'importance de facteurs neurobiologiques et plus spécifiquement génétiques dans la prédisposition au suicide. Dans cette étude, l'influence de facteurs génétiques et des changements au niveau de l'expression des gènes a été investiguée. Dans un premier temps des études d'association ont été  conduites sur des gènes candidats, Wolfram et alpha-2A, avec des résultats positifs dans le cas du premier gène le liant à la prédisposition au suicide et des résultats suggestifs dans le cas du second. Des études d'expression génique a l'aide de micro-puces d'ADN nous ont permis d'identifier un gène, SSAT, implique dans le catabolisme des polyamines comme facteur de risque chez des suicides et chez des dépressifs suicides. </dc:abstract><ual:supervisor>Turecki, Gustavo</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q662n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zd589</ual:fedora3Handle><dc:subject>Suicide</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A02870z43h"><ual:graduationDate>1978</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Pilot Project for a Rheumatologist’s (Physician’s) Assistant Training Program</dcterms:title><ual:dissertant>Pietrowski, Bozena Pietrzak vel</ual:dissertant><dc:abstract>In Canada, formal training programs for physician’s assistants (Pa’s) do not, as yet, exist, although they are numerous in the United States of America (USA). The present study, Pilot Project for a Rheumatologist’s (Physician’s) Assistant Training Program, was carried out in anticipation of a reversal of the present Canadian situation. The need for additional manpower in the field of rheumatology has been well documented and the present study contends that physiotherapists (PT’s) are the logical choice of personnel required to augment existing patient services. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Kinsella, Douglas</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418q67w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/02870z43h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Assistant training</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9c67wq26m"><ual:graduationDate>1988</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of History</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Economics of Shipbuilding and British naval Strategy in the Period of Re-Armament</dcterms:title><ual:dissertant>Mikula, Benn</ual:dissertant><dc:abstract>La force maritime de l'Angleterre avait historiquement été essentielle à son statut de grande puissance. Cette puissance maritime était fondée d'une part sur ses forces navales et d'autre part sur la marine marchande et, par conséquence, sur une puissante industrie de construction maritime. Cette thèse examinera l'impact de cette industrie sur la politique navale, et vice versa, lors des années 1918 a 1942. Une emphase sera mise sur la période de réarmement vers la fin des années trentes. Une attention particuliere sera portée sur l'impact sur cette relation de la politique et des forces économiques. Une telle étude implique un examen de la nature de l'industrie de la construction maritime, son sort économique, les tendences économiques et militaires de la période ainsi que la diplomatie et la stratégie générale brittaniques. C'est donc une étude de ce point vague ou s'unnissent la stratégie, l'économie et la politique: un point fondamental à la guerre totale au XXéme siècle. </dc:abstract><dc:abstract>Historically, strength on the high seas had been essential to Britain's status as a great power. This sea power was based on a strong Royal Navy, merchant marine and, ultimately, a strong shipbuilding industry. Encompassing the years 1918-1942, but laying especial emphasis on the period of rearmamentin the late 'thirties, this thesis will examine the impact of shipbuilding on naval policy, and vice versa. Close attention will be paid to the impact of politics and larger economic forces on this relationship. Such an investigation requires exploring the nature of the British shipbuilding industry; its economic fortunes; the economic and military trends of the period; as well as British diplomacy and grand strategy. As such, it is an investigation of that murky area where strategy, economics, and politics meet an area central to the conduct of total war in the twentieth century.</dc:abstract><ual:supervisor>Vogel, Robert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kq552.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wq26m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Shipbuilding</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agh93h197r"><ual:graduationDate>2000</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An Assessment of the Gain from Using a Change-Point Analysis</dcterms:title><ual:dissertant>Luong, The Minh</ual:dissertant><dc:abstract>Dans ce projet, nous comparons deux méthodes de déterminer un changement de distribution quand le point de changement est inconnu: tests classiques de deux échantillons, et analyses du point de changement. Si on a une idée approximative où le changement s'est produit, un test simple de deux-échantillons peut être mis en application, autrement, des analyses plus complexes du point de changement peuvent être exigées. L'objectif principal de ce projet est de comparer les puissances des deux procédures; ceci est accompli en simulant la puissance des tests sous différentes circonstances, aussi bien que par un exemple. </dc:abstract><dc:abstract>In this project, we compare two methods of testing for a change in distribution when the change-point is unknown: Classical two-sample tests, and change-point analyses. If one has a rough idea of where the putative change has occurred, a simple two-sample test may be implemented, otherwise, more complex change-point analyses may be required. The main objective of this project is to compare the powers of the two procedures; this is accomplished by simulating the power of the tests under different circumstances, as well as through an illustrative example. </dc:abstract><ual:supervisor>Wolfson, David</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418q685.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h197r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Change-point</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Azp38wg15r"><ual:graduationDate>1993</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Reuse-Oriented Approach and its Case Study</dcterms:title><ual:dissertant>Lou, Zhiyi</ual:dissertant><dc:abstract>La réutilisation est considérée comme essentielle pour améliorer la productivité et la qualité, primordiales dans l'industrie du logiciel. Bien que l'expérience a montré que certains types de réutilisation peuvent bien réussir, une réussite généralisée, but ultime n'a pas encore été obtenue. Les techniques de logiciels réutilisables font face à trois sortes de problèmes majeurs qui sont: les problèmes d'organisation, de représentation et d'opération. Le but de notre étude est de parvenir à surmonter ces obstacles en adoptant une approche orientée vers la réutilisation de logiciels en général et une réutilisation systématique dans des cas particuliers. Cette approche de réutilisation de logiciels présente un exemple de méthode améliorée qui coordonne l'interaction entre le processus de développement et celui de réutilisation avec deux organisations parallèles, tout en incluant quatre aspects techniques: réutilisation à grande echelle, cycle de vie du logiciel orienté-domaine, modèle de développement d'un processus a organisation multiple et usine d'experience. </dc:abstract><dc:abstract>Reuse is widely believed to be a key to achieving the dramatic improvement in productivity and quality the software industry requires. Although experience shows that certain kinds of reuse can be successful, general success has been elusive. From the technical aspect, three kinds of problems inhibit the advance of reusable software engineering: organizational problems, representational problems and operational problems. Our study aims at removing these barriers by introducing a reuse-oriented approach to software development in general and systematic reuse in particular. On the basis of the object-oriented methodology, this approach presents an incremental development paradigm that coordinates the interaction between development process and reuse process with two parallel organizations, and incorporates four technical issues that support the development paradigm: broad-spectrum reuse, domain-oriented software life cycle, multi-organization development process model and experience  factory. .</dc:abstract><ual:supervisor>Newborn, M.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2b88qf43s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zp38wg15r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Reuse-Oriented Approach</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ar494vn364"><ual:graduationDate>2007</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Survival Analysis for Correlated Data</dcterms:title><ual:dissertant>Kelome, Djivede Armel</ual:dissertant><dc:abstract>Dans ce projet, nous nous intéressons aux propriétés asymptotiques de la fonction empirique de distribution et de l'estimateur de Kaplan et Meier pour des données en grappes. En supposant que le nombre d'observations par grappes est identique et fixe, nous démontrons que, quand le nombre de grappes tend vers l'infini, les deux estimateurs mentionnes ci-dessus sont consistents et asymptotiquement gaussiennes. Nous élaborons aussi sur des méthodes d'estimation de la variance asymptotique dans chaque cas. </dc:abstract><dc:abstract>This project is concerned with the asymptotic properties of the empirical distribution function and the Kaplan-Meier estimator for clustered data. Assuming that the clusters have the same fixed size, we prove that as the number of clusters tend to infinity, both estimators are consistent and asymptotically Gaussian. We also provide for each estimator, a discussion on the estimation of the asymptotic variance.</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/736667150.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vn364</ual:fedora3Handle><dc:subject>Kaplan-Meier estimator</dc:subject><dc:subject>Data clusters</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8910jx00b"><ual:graduationDate>1978</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Maximum Likelihood and Least Squares Estimation</dcterms:title><ual:dissertant>Goddard, Jennifer McDonald DaCosta</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse examine deux méthodes d'estimation parmi les plus importantes et les plus souvent utilisées - l'estimation du maximum de vraisemblance pour laquelle on supposée connue la distribution des variables (ou vectors) aléatoires et d'autre part l'estimation des moindres carres où cette fois la distribution de variables aléatoires n'est pas nécessairement connue. Quelques définitions et résultats préliminaires seront présentes dans le premier chapitre. Ceux-ci seront utiles dans les chapitres suivants. Le second chapitre portera sur les propriétés souhaitables des estimateurs qui seront rencontres aux   chapitres trois et quatre. L'estimation du maximum de vraisemblance sera discutée au chapitre trois et l'emphase sera placée sur les propriétés assymptotiques des estimateurs. Le quatrième chapitre traitera de !'estimation des moindres carres. Dans une section de ce chapitre, le problème d'estimabilité sera étudié. On trouvera de nombreuses références dans la bibliographie. </dc:abstract><ual:supervisor>Seshadri, V.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gh93h1981.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jx00b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Estimation</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aws859j03p"><ual:graduationDate>1975</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Development and Implementation of a Statistical Procedure Initiated by a Survey of youth Problems in a Suburban Environment</dcterms:title><ual:dissertant>Edwardes, Michael David deBurgh</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse analyse les données obtenues à partir d’un sondage portant dur les attitudes et les caractéristiques des jeunes de banlieue. Une méthode a été mise au point pour l’analyse de nombreuses observations comprenant un grand nombre de variables ordinales et nominales. Cette méthode pourrait être appliquée a des sondages similaires. Elle utilise un programme d’ordinateur propre aux sciences sociales [SPSS (Statistical Package for the Social Sciences)]. Au début, plusieurs méthodes d’analyse ont été examinées a le choix final s’est porte sur celle qui s’est approfondie d’un sondage qui englobe une grande variété de problèmes dont celui de l’échantillonnage. </dc:abstract><dc:abstract>This thesis analyzes data obtained from a survey of attitudes and attributes of young people in a suburban area. A method is developed for data analysis of many observations on a large number of ordinal and nominal variables; this method could be applied to other similar surveys. The procedure takes advantage of the convenience of the computer subroutine SPSS (Statistical Package for the Social Sciences). Several methods of analysis were originally examined, with one finally selected for its optimal performance. The thesis represents a thorough and detailed study of a survey involving a wide range of sampling and other problems. </dc:abstract><ual:supervisor>Ruben, Harold</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zb15c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859j03p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social surveys -- Québec (Province)</dc:subject><dc:subject>Youth -- Statistical methods</dc:subject><dc:subject>Suburban life</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asn00b128q"><ual:graduationDate>2000</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Essentials of Program Evaluation at a Geriatric Day Hospital</dcterms:title><ual:dissertant>Dutton, Tanya L.</ual:dissertant><dc:abstract>The systematic evaluation of health care programs is necessary for program development and modification. The main purpose of this project was to determine the extent to which the goals and objectives of a Geriatric Day Hospital were comprehensive, meaningful, and met. The program's goals and objectives were first refined for the purposes of program evaluation. Goals were then selected based on their relevance to the program purpose and client outcomes. Objectives were operationalized with each goal. The objectives were evaluated against a standard criteria selected to indicate clinically meaningful change. Four parameters were established and were used to judge whether the goal had been met by means, 95% confidence intervals, paired t-test, and proportions meeting criterion. Client data (n=130) was obtained to help determine whether the goal, "decrease disability" was met. Seven outcomes were evaluated as indicative of disability. Objective criteria were established where possible to indicate that a clinically meaningful change had occurred. </dc:abstract><ual:supervisor>Mayo, Nancy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6w924f16g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sn00b128q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Program Evaluation</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1544br90s"><ual:graduationDate>1975</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effect of Review and its Format on Student Performance of a “Mixed Activity”</dcterms:title><ual:dissertant>Dauphinee, Sharon Lee</ual:dissertant><dc:abstract>As Physical Therapy education faces a rapidly expanding body of knowledge plus growing complexity in specialized areas, the capaciti.es of students, teachers, and curriculums are being strained. The student is being challenged to acquire more knowledge, to develop the capacity to make decisions, and to gain more skills than ever before. The teacher is required to keep pace wi.th this rapid increase in the amount of knowledge, to present it to students in a way which facilitates learning, and to cope with greater   demands on time and effort due to increased student enrollments. The curriculum has major sections of instruction which were unheard of ten years ago. Clearly this growth and changing direction should not seriously compromise the basic body of knowledge and skill obtained by the students; yet the time allotted for undergraduate physical therapy education has not increased. Physical therapy educators are thus facing the rather formidable task of finding ways to deal with these demanding changes. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Pascal, Charles</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289m37p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544br90s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Student Performance</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6108vd889"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Trial application of the Flanders Interaction Analysis System to practical classes in a school of phyiscal and occupational therapy</dcterms:title><ual:dissertant>Crombie, Margaret</ual:dissertant><dc:abstract>Pour tenter de définir les différentes aptitudes nécessaires et comportements en matière d'enseignement et étudier un moyen qui permettrait d'offrir un feedback objectif aux élèves-enseignants d'une Ecole de Physiothérapie et d'Ergothérapie à l'Université McGill, on a appliqué le système d'analyse d'interactions Flanders aux différentes phases enregistres de cours donnés par douze professeurs à temps plein. Les sessions d'enseignement - conférences et exercices pratique - furent enregistrées afin de donner un échantillon des deux aspects de l'enseignement clinique. Un modèle non-expérimental fut utilisé pour comparer les matrices de ces phases aux moyennes auxquelles se réfère Flanders dans sa règle des deux-tiers. L'étude conclut que le système d'analyse d'interactions Flanders ne catégorise pas tous les comportements verbaux dans ce montage. Il serait donc approprié, dans le cadre d'une autre étude, de procéder à la révision du système afin d'y inclure les interactions qui apparaissent dans l'enseignement de la physiothérapie et d'ergothérapie. </dc:abstract><dc:abstract>The Flanders Interactional Analysis System was applied to clinical teaching in a School of Physical and Occupational Therapy in an attempt to define component teaching skills and behaviors, and to examine a means by which objective ·feedback might be provided to student teachers Practical classes of twelve full time teachers were audiotaped to sample both aspects of clinical teaching, ~hat is, lecture and demonstration segments. A descriptive study was undertaken to compare the matrices of these segments of teaching to the averages evolved by Flanders. The study concludes that although the Flanders Interaction Analysis System provides some basis for categorizing teaching behaviors, it is not supported in the percent of time spent talking in the classroom nor in direct influence behaviors in class, and it does not categorize all verbal behaviors in this setting. The system should be revised in a further study to include those interactions which occur in teaching clinical therapeutic skills.</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m428g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6108vd889</ual:fedora3Handle><dc:subject>Flanders Interaction Analysis System</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4x51hm61p"><ual:graduationDate>1999</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Constructive proofs in classical harmonic analysis</dcterms:title><ual:dissertant>Carette, Jérôme</ual:dissertant><dc:abstract>En 1980, J. Hennefeld [10] proposa une preuve dite nontopologique du théorème de Banach-Steinhaus (pour le cas particulier d'un espace de Banach), i.e. sans utiliser le théorème des catégories de Baire. Sa preuve reposait sur une construction particulière: le principe de condensation des singularités (sliding hump method). Dans ce projet, nous utilisons cette méthode afin de démontrer certains résultats en analyse harmonique classique, résultats dont la preuve repose habituellement sur le théorème de Banach-Steinhaus. Également, nous étudions un cas particulier ou la preuve par construction n'a pas été remplacée: la conjecture de Littlewood.   </dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02870z44s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hm61p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Classical Harmonic Analysis</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3r074x53w"><ual:graduationDate>1999</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Constructive proofs in classical harmonic analysis</dcterms:title><ual:dissertant>Carette, Jérôme</ual:dissertant><dc:abstract>En 1980, J. Hennefeld [10] proposa une preuve dite nontopologique du théorème de Banach-Steinhaus (pour le cas particulier d'un espace de Banach), i.e. sans utiliser le théorème des catégories de Baire. Sa preuve reposait sur une construction particulière: le principe de condensation des singularités (sliding hump method). Dans ce projet, nous utilisons cette méthode afin de démontrer certains résultats en analyse harmonique classique, résultats dont la preuve repose habituellement sur le théorème de Banach-Steinhaus. Également, nous étudions un cas particulier ou la preuve par construction n'a pas été remplacée: la conjecture de Littlewood.   </dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bk128d40q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3r074x53w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Classical Harmonic Analysis</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajm214r57h"><ual:graduationDate>1988</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Bachelor of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Unsteady annular flow about a cylinder oscillating in a duct</dcterms:title><ual:dissertant>Couture, Martin</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis is an analytical investigation, based on potential flow theory, for determining the unsteady pressure distribution around a body of revolution oscillating in a concentric outer duct, as a fluid is flowing in the annular passage between the two bodies. The actual study is part of the analysis of annular flow-induced vibrations which often occur in various industrial installations uch as nuclear reactors and heat exchangers. The analysis undertaken represents an extension of the methods of Mateescu and Paidoussis (1], (2] for narrow annular geometries. These methods, which were developed for axially variable annular passages, are compared with a complete potential solution obtained for the particular case of cylindrical configurations; a good agreement was observed for narrow annular passages with ratio of gap to center-body radius of about 5%. Two other analytical methods were then successfully developed for situations with larger annular clearance. </dc:abstract><ual:supervisor>Mateescu, Dan F.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gm80hx92f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jm214r57h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Aluminum</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Atd96k5036"><ual:graduationDate>1987</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Bachelor of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Exponential flags in the wind</dcterms:title><ual:dissertant>Brunelle, Anne-Marie</ual:dissertant><dc:abstract>The behavior of exponential flags in the wind has been studied. Specifically, measurements of drag due to flapping, skin friction drag and frequency of oscillation have been measured. Flags of two different material densities and of aspect ratios ranging from 0.34 to 1.20 were tested at Reynolds Numbers varying between 0.24 x10 5 and 2.12 x10 5. The truncation of the flag was found to have an effect on the shift of the frequency vs velocity line from the origin. The frequency vs velocity line seemed to align with the origin at Reynolds Numbers greater than 0.8 x 10 5 for the flags of higher material density.The coefficient of drag due to flapping was found to be independent of Reynolds Number. The theory for the Strouhal Number for flags of constant tension did not agree with experimental results.</dc:abstract><ual:supervisor>Newman, B. G.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bg257h31h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/td96k5036</ual:fedora3Handle><dc:subject>Reynolds Numbers</dc:subject><dc:subject>Flags</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>