<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arb68xf07f"><ual:graduationDate>1983</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Air and Space Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Extra-Territorial Application of United States Anti-Trust Laws and International Air Transportation: A Legal or a Political Question</dcterms:title><ual:dissertant>Barlow, Patricia</ual:dissertant><dc:abstract>The United States, more than any other country in the free world, prides itself in the belief that competition in production and markets has produced one of the richest countries in the world. To the outsider, nothing is more attractive than the availability of the low cost, consumer goods and services which are found in the United States. In fostering this free enterprise system, Congress found it necessary to impose certain economic restrictions. These restrictions are found in the antitrust laws which, for almost a century, have been the legal guardians of free enterprise. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Bradley, Martin A.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w0892d35w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xf07f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Aeronautics, Commercial -- Law and legislation -- United States</dc:subject><dc:subject>Antitrust law -- United States</dc:subject><dc:subject>Jurisdiction</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Awd375z84p"><ual:graduationDate>1985</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Fiber Characterization by Impulse Response Measurements</dcterms:title><ual:dissertant>Belkasim, Saeid O.</ual:dissertant><dc:abstract>The fiber parameters i.e. attenuation, numerical aperture, impulse response, and frequency response were measured for different samples of graded-index fibers. A Tektronix Digital Sampling oscilloscope was used to store and digitize the waveforms. The oscilloscope was interfaced with an PDP-11/23 computer System, in which the impulse responses were computed using two methods: the FFT and the moment method. The oscilloscope was also programmed to plot the numerical aperture of the fiber and to compute and plot the impulse response using the moment method. The advantages of the moment over the FFT method are discussed and the former is proposed as being appropriate for industrial fiber characterization applications. </dc:abstract><dc:abstract>Les paramètres des fibres tels que, l'atténuation, l'ouverture numérique, la réponse en fréquence ont été mesurés pour différentes fibres a gradient d'indice. Un oscilloscope a échantillonnage digital Tektronix a été utilisé pour mettre en mémoire et codifier en numérique les signaux. Cet oscilloscope communiquait avec un ordinateur PDP-11/23, utilise pour calculer la réponse impulsionnelle et la réponse en fréquence par deux méthodes différentes: la méthode par TFR et la méthode des moments. cet oscilloscope a été programme pour afficher pour calculer et afficher l’ouverture numerique de la fibre, et aussi réponse impulsionnelle avec la méthode des moments. Les advantages de la méthode des moments sur celle par TFR sont discutés, et la première est proposé comme étant convenable pour la caractérisation industrielle des fibres. </dc:abstract><ual:supervisor>Yip, G. L.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj430708b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd375z84p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Optical wave guides</dc:subject><dc:subject>Fiber optics</dc:subject><dc:subject>Optical fibers</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3An870zs93h"><ual:graduationDate>1987</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Anthropology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Machines at the Origin of Life : Technological Innovation and Fetal “Discovery” in a Rural Hospital’s Obstetrical Practices</dcterms:title><ual:dissertant>Basset, Ken L.</ual:dissertant><dc:abstract>Life before birth ahs been recently “discovered” in hospital obstetrical practice through the use of machines. One such machine, the electronic fetal heart monitor (EFM), will be examined in this thesis to understand its role in “discovering” the fetus as a life form that was previously hidden inside of a pregnant woman. The process of fetal discovery through the EFM purchase and practice use will be analyzed by presenting a detailed example of this process as it occurred in a rural Canadian hospital from 1980 to 1986. […]</dc:abstract><dc:abstract>La vie avant la naissance a été récemment "découverte" dans les pratiques obstétriques hôpitaux avec l'utilisation des machines. Une de ces machines, le surveillant ~électronique du cœur fœtal, (electronic fetal heart monitor, EFM) , va être examiné dans cette thèses pour comprendre son rôle dans la « découverte » du fœtus en tant qu’être vivant auparavant caché à l'intérieur d'une femme enceinte. Le processus de découverte du fœtus par l'acquisition et l'utilisation du EFM va être analysé en présentant un example détaillé de ce processus comme il a eu lieu dans un hôpital rural canadien entre 1980 et 1986. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Leavitt, John</ual:supervisor><ual:supervisor>Lock, Margaret</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s7526f61h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n870zs93h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medical technology -- Social aspects</dc:subject><dc:subject>Childbirth -- Social aspects</dc:subject><dc:subject>Fetus</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amg74qp556"><ual:graduationDate>1983</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Effect of Polyelectrolytes Used as Flocculants on Microorganisms Present in Receiving Streams</dcterms:title><ual:dissertant>Mourato, Diana</ual:dissertant><dc:abstract>The effect of polyelectrolytes used as flocculants in water, wastewater and sludge treatment was tested on mixed aquatic microbial populations isolated from the St Lawrence River. The tested polyelectrolytes did not exhibit toxicity on the overall microbial population density or on the microbial metabolic activity. However, these polyelectrolytes could not serve as nutrient sources for the mixed cultures and were therefore not readily biodegradable. […]</dc:abstract><dc:abstract>Des polyélectrolytes utilisés comme floculants dans les procedés de traitement des eaux, eaux usées et boues activées, ont été expérimentés pour leur effet toxique sur des cultures mixtes de bactéries aquatiques isolées du fleuve St Laurent. Tes polyélectrolytes testés ne demontrèrent pas d'effet inhibiteur sur la densité optique de la population microbienne ainsi que sur l'activité metabolique de ceux-ci. Ces polyélectrolytes ne purent pas pour autant servir de source nutritive pour les culturesmicrobiènnes mixtes inocolées. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Gehr, Ronald</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418q63s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mg74qp556</ual:fedora3Handle><dc:subject>Flocculants</dc:subject><dc:subject>Polyelectrolytes</dc:subject><dc:subject>Sewage -- Purification -- Flocculation</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Atq57nt328"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Floral Morphogenesis of Bougainvillea Spectabilis Willd., Boerhaavia Diffusa L. and Mirabilis Jalapa L. (Nyctaginaceae)</dcterms:title><ual:dissertant>Perlin, Louise R.</ual:dissertant><dc:abstract>Le développement de la fleur et son emplacement épiphylle sur la bractée florale de Bougainvillea spectabilis Willd. a été observé. Le développement floral de Bougainvillea est comparé a celui de Boerhaavia diffusa L. et Mirabilis jalapa L. Le développement du périanth était semblable pour les trois espèces. Les cinq étamines de Mirabilis apparaissent simultanément s'alternant aux pétales, tandis que les huit étamines de Bougainvillea apparaissent séquentiellement à angles divergents suggérant un arrangement en spirale de 3/8. Les deux étamines de Boerhaavia apparaissent plus fréquemment vers les côtés apposés de l'apex floral. Pour les trois espèces, la croissance se fait dans un zone à la périphérie de l'apex floral pour former la paroi du gynécée. L'ovule se développe à la base, en position terminale et est formée par la croissance graduelle et la transformation de l'apex floral. Chaque fleur de Bougainvillea apparait dans l'aisselle d'une jeune bractée florale. Par la suite, la croissance se fait à la base de la bractée florale et se continue dans la région où se trouve le bourgeon de la fleur. Cette croissance intercalaire, rendue évidente par des files longitudinales de cellules, résulte en une condition épiphylle. Des études et interprétations précédentes sur l'épiphyllie et l'ovule de base sont revues, et les données présentes discutées par rapport à ces différentes interprétations. </dc:abstract><dc:abstract>The development of the flower and its epiphyllous position on the floral bract of Bougainvillea spectabilis Willd. are examined. Floral development in Bougainvillea is compared with that of Boerhaavia diffusa L. and Mirabilis jalapa L. The development of the perianth of all three species is very similar. The five stamens of Mirabilis are initiated simultaneously, alternate to the petals, while the eight stamens of Bougainvillea arise sequentially at divergence angles suggestive of a 3/8 spiral arrangement. The two stamens of Boerhaavia are initiated most frequently towards opposite sides of the floral apex. In all three species, growth occurs in a zone at the periphery of the floral apex to produce the gynoecial wall. The ovule develops in a basal and terminal position and is formed from the gradual upgrowth and transformation of the floral apex. Each flower of Bougainvillea is initiated in the axil of a young floral bract. Thereafter, growth occurs at the base of the floral bract and extends into the region where the floral bud is situated. This intercalary growth, evidenced by longitudinal files of cells results in the epiphyllous condition. Previous studies and interpretations of epiphylly and the basal ovule are reviewed and the present data are discussed with reference to these various interpretations. </dc:abstract><ual:supervisor>Sattler, R.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4j03d239b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tq57nt328</ual:fedora3Handle><dc:subject>Flowers -- Anatomy</dc:subject><dc:subject>Nyctaginaceae -- Anatomy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9p290c967"><ual:graduationDate>1983</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Philosophy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Aesthetics of Literature: Possible Worlds via Goodman</dcterms:title><ual:dissertant>Shaw, Lucy M.</ual:dissertant><dc:abstract>Le concept de "mondes possibles" autonomes est présenté de manière a compléter l'explication de la littérature comme art telle qu'elle est proposée par Nelson Goodman dans Languages of Arts. L'analyse de Goodman, basée sur un système de symboles, ne parvient pas à rendre compte de la distinction entre l'esthétique et le non-esthétique des œuvres comme les romans. Cette distinction doit être justifiée si on veut trouver une solution à certains problèmes d'ordres critique et esthétique, et pour éviter d'autres. La classe de certains romans généralement considérés comme étant des oeuvres d'art est relativement stable. Elle varie quelque peu, cependant, car les symboles des textes littéraires sont opaques et les perceptions des lecteurs peuvent varier. Néanmoins, le caractère esthétique de la littérature de fiction peut être déterminé par la classe de romans déjà considérés comme ayant le statut d'œuvres d'art. Je démontre que ce statut est en corrélation avec les jugements de lecteurs dont l'expertise est reconnue, et avec les "expériences esthétiques" qu'ils peuvent éprouver. Ces jugements quant aux mérites d'une œuvre ainsi que les expériences esthétiques propres à la littérature de fiction requièrent le concept des mondes possibles autonomes. </dc:abstract><dc:abstract>A concept of autonomous "possible worlds" is presented as a complement to the account of literature as art given by Nelson Goodman in Languages of Art. Goodman's symbol-systems analysis is inadequate to account for the distinction between the aesthetic and the non-aesthetic in works of fiction. This distinction must be justified to solve some critical and aesthetic problems, and avoid others. The class of some works of fiction held to be art objects is relatively stable. It may vary somewhat, for the symbols of literary texts are semantically "dense" and readers' perceptions may vary. Nevertheless, the aesthetic in fiction can be determined by the class of works already accepted as having the status of art objects. I argue that this status correlates with judgements of merit by expert readers and with "aesthetic experiences" they have. Both judgements of merit, and aesthetic experiences appropriate to fiction, require the concept of autonomous possible worlds. </dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603r0865.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9p290c967</ual:fedora3Handle><dc:subject>Goodman, Nelson. Languages of art</dc:subject><dc:subject>Literature -- Aesthetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1544br84n"><ual:graduationDate>1983</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Philosophy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Liar and Theories of Truth</dcterms:title><ual:dissertant>Hawthorn, John</ual:dissertant><dc:abstract>I first discuss Chihara' s claim that the presence of Liarparadoxical sentences presents no problem for our understanding of natural languages, and argue that this cannot be held as easily as he suggests. I then consider the theories advanced by Martin, van Fraassen, Kripke and Burge which attempt to meet some of the problems involved. I argue that the claim in the first two theories that Liar sentences are ill-formed cannot be maintained, and that Burge's theory is methodologically unsound and seriously incomplete. Kripke's theory, though it gives implausible truth-values to some sentences, is more satisfactory. Finally, I discuss Gupta's revision theory, and provide my own alternative which has the following advantages. First, it facilitates our understanding of Kripke's and Gupta's theories, and of their relationship. Second, it provides a third theory in which we can understand how the presence of the Liar does not radically infect a language. </dc:abstract><dc:abstract>Je discute en premier la thèse de Chihara selon laquelle la présence du paradoxe du menteur ne preséntent aucune difficulté pour la compréhension des langues naturelles, et soutiens que ceci n'est pas aussi facile à défendre qu'il le suggère. Je considère ensuite les théories de Martin, van Fraassen, Kripke et Burge, qui tentent de faire face à certains des problèmes relatifs à ce sujet. Je démontre que la thèse des premières deux théories selon laquelle les phrases du menteur sont mal construites ne peut être soutenue, et que la théorie de Burge n'est pas méthodologiquement solide et presente de, sérieuses lacunes. La théorie de Kripke, bien que donnant d'implausibles valeurs de vérité à certaines phrases, est plus acceptable. Finalement, je discute la théorie de révision de Gupta, et présente ma propre alternative, qui a les avantages suivants. Premièrement, elle facilite notre compréhension de Kripke et de Gupta a ce sujet, et de la relation entre leurs théories respectives. De plus, elle nous offre une troisième théorie selon laquelle nous pouvons comprendre comment la présence du paradoxe n'infecte pas totalement une language. </dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jq085n70k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544br84n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Liar paradox</dc:subject><dc:subject>Semantics (Philosophy)</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw66346076"><ual:graduationDate>1982</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Line Width Parameter, T2* in Nuclear Quadrupole Resonance Spectroscopy</dcterms:title><ual:dissertant>Melnick, Steven J.</ual:dissertant><dc:abstract>Les théories classique et quantique de l'interaction du moment quadripolaire nucléaire et du gradient d’un champs électrique sont obtenues à partir de principes fondamentaus. Le spectroscopie expérimentale de la résonance quadripolaire nucléaire (RQN) et l'effet Zeeman sont expliqués. La théorie de l'oscillateur super-régénératif (ORS) et son application à la spectroscopie RQN sont soumis. La dépendence sur la température des résonances et des paramétres de largeurs de raie pour le 35C1 sont obtenus avec l'ORS plus plusieurs composes chimiques contenant le chlore. La contribution des effets magnétiques, électriques et spin-réseau dans les composés crystallins envers les largeurs de raie des résonances est expliquée, et une théorie generale est présentée, qui explique la relation entre ces effets et T2*, pour interpreter les resultats expérimentaux.</dc:abstract><dc:abstract>The classical and quantum mechanical theories of the interaction of a nuclear quadrupole moment with an electric field gradient are derived from first principles. Experimental nuclear quadrupole resonance (NQR) and the Zeeman effect are outlined. The theory of the super-regenerative oscillator {SRO) and its application to NQR spectroscopy is given. The SRO measurements of the temperature dependence of 35C1 resonances and the corresponding inverse line width parameters (T2*) for a series of chlorine containing compounds is given. The contribution of the magnetic, electric and spin-lattice effectsin crystalline compounds to the resonance line width is described and a general theory describing the relationship of these effects on T2* is provided and used to interpret experimental results.</dc:abstract><ual:supervisor>Whitehead, M. A.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dj52w7007.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w66346076</ual:fedora3Handle><dc:subject>Nuclear quadrupole resonance spectroscopy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A73666710m"><ual:graduationDate>1983</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Large Correction Terms in Perturbative QCD</dcterms:title><ual:dissertant>Marleau, Luc</ual:dissertant><dc:abstract>Some large correction terms in the QCD perturbation expansion order series are investigated: For dilepton production to as2 (two-loop level), we study the question of exponentiation of w2 –terms arising from soft gluon perturbative corrections. Then, the large-pt production of two opposite-side photons in proton collisions is analysed to the leading logarithmic approximation and beyond. InYY + 2 jets, we identify a source of large higher order corrections. Finally, we consider the contributions of the subprocess qq + qqy* (or y) to dilepton production, transverse momentum distribution of dileptons and large-pT direct photon production in pp collisions. These corrections are found to increase as one approaches the kinematic boundaries (endpoint effects).</dc:abstract><dc:abstract>De grandes corrections à la série perturbative de QCD sont analysées dans certaines réactions: Nous étudions, entre autres la question de l'exponentiation des termes en n2 , termes générés par des gluons mous, jusqu'à l'ordre as2 (deux boucles) pour la production de dileptons. De plus, la production de photons opposés à grand pT est analysée en première approximation logarithmique et au-delà. Pour la réaction YY + 2 jets, nous identifions une source d'importantes corrections d'ordres supérieurs en aSFinalement, les contributions du sous-processus qq + qqy* (ou y ) à la production de dileptons, à la distribution de l'impulsion transverse des dileptons et à la production de photons directs a grand p sontT évaluées pour les collisions proton sur proton. Ces corrections sont particulièrement importantes lorsqu'on tend vers la limite cinématique (effets de bords).</dc:abstract><ual:supervisor>Contogouris, A. P.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t435gg33z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/73666710m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Quantum chromodynamics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1r66j354p"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Berlin 1961 : The Crisis and U.S. Decision-Making</dcterms:title><ual:dissertant>MacDougall, Scott</ual:dissertant><dc:abstract>La question des effets du stress incité par une crise sur la capacité des preneurs de décisions de se mesurer, a reçu considérablement d 'attention dans la littérature sur la crise et le processus de décision. Cette thèse essaie d'examiner l'essence de la relation entre le stress et la capacité de se mesurer pour ceux qui ont pris les décisions américaines pendant la crise de Berlin en 1961. Après avoir examiner les concepts des crises, de stress, et le processus utilisé pour se mesurer et après avoir présenté le modèle 'International Crisis Behavior' (ICB) du Brecher pour l'étude de la crise, la thèse applique ce modele a la crise de Berlin. Les donnees accumulees durant l'etude de cette crise sont appliquees aux questions de recherche du modele et les reponses sont utilisees a mettre a l'epreuve les hypotheses de la litterature sur la crise et les processus de se mesurer. </dc:abstract><dc:abstract>The question of the effects of crisis-induced stress upon the coping performance of decision-makers is one which has received considerable attention in the literature on crisis and decision-making. This thesis seeks to investigate the nature of the stress/coping relationship experienced by U.S. decision-makers in the 1961 crisis over the status of West Berlin. After examining the concepts of crisis, stress and coping and outlining Brecher's International Crisis Behavior (ICB) model for, the study of crisis, the thesis procedes to apply this model to the 1961 Berlin Crisis. The data accumulated from the study of the crisis is applied to the model's research questions, the answers being produced at this stage are then used in testing several hypotheses drawn from the literature on stress and coping.</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593tx452.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1r66j354p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political science -- Decision making</dc:subject><dc:subject>Berlin (Germany) -- History -- 1945-1990</dc:subject><dc:subject>Berlin Wall, Berlin, Germany, 1961-1989</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax346d666s"><ual:graduationDate>1983</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Microbiology and Immunology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Mechanisms of Iron Acquisition in Neisseria Meningitidis</dcterms:title><ual:dissertant>Simonson, Catherine</ual:dissertant><dc:abstract>Neisseria meningitidis est capable d'utiliser le fer sous diverses formes, incluant le fer lié aux protéines transferrine et lactoferrine, afin de supporter sa croissance in vitro. L'organisme démontre une préférence pour le fer formant un complexe avec des acides organiques, tel que le citrate, qui servent de "sidérophores fonctionnels". Les cellules entières, ou les membranes méningococquales externes isolées, sent capables de retirer le fer du citrate à l'aide d'une mécanisme qui ne requiert aucune énergie et sans assimiler le citrate lui-même. Le fer-55 comme le citrate ferrique se trouve associé à la protéine majeure de la membrane meningococquale externe (36,0000 daltons). […]</dc:abstract><dc:abstract>Neisseria meningitidis is able to utilize various forms of iron, including that in the iron-binding proteinstransferrin and lactoferrin, to sustain its growth in vitro. The organism exhibits a preference for ironcomplexed to organic acids, such as citrate, which serve as "functional siderophores". Whole cells, or isolated meningococcal outer membranes, are capable of removing iron from citrate by an energy-independent mechanism without the uptake of citrate itself. Iron-SS as ferric citrate is localized to the principal meningococcal outer membrane protein (36,000 daltons). […]</dc:abstract><ual:supervisor>DeVoe, I. W.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qb98mh867.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d666s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Iron</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aj098zd51c"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterization of the microseminoprotein, prostate-associated (Msmp) gene and its potential role in bone biology</dcterms:title><ual:dissertant>Palenzuela Pulve, Iliana</ual:dissertant><dc:abstract>The gene named microseminoprotein, prostate-associated (MSMP), also known as PC-3 secreted microseminoprotein, encodes for a small secreted protein with some homology with β-microseminoprotein. Recent studies have classified MSMP as a high affinity ligand for the C-C chemokine receptor 2 (CCR2). Even though MSMP was initially identified as a prostate specific protein, our group discovered Msmp as part of a microarray study to identify differentially expressed genes in a mouse model for osteogenesis imperfecta (OI) type V. OI type V is an autosomal dominant bone dysplasia caused by a mutation in the osteoblast-specific BRIL gene (also known as IFITM5). The purpose of this study was to further explore the expression profile and to address the role of MSMP in the context of bone. An RT-qPCR screening revealed very low levels of expression of MSMP in all 20 surveyed human tissues, whereas it was high in the PC-3 prostate cancer cell line. Mouse E18.5 embryonic tissues, however, evidenced significant expression of Msmp only in the limbs. RT-qPCR performed on isolated long bones epiphyseal and midshaft segments revealed that Msmp is confined to the epiphysis, suggesting expression might be restricted to chondrocytes. This was in part substantiated by the absence of Msmp detection in the calvaria. Furthermore, expression of Msmp in male reproductive tissues (prostate, testis, and epididymis) was very weak as compared to β-microseminoprotein. We next assessed the developmental profile of Msmp in mouse long bones and showed that it was predominantly expressed during late embryonic stages in vivo, and early differentiating chondrocytes in vitro. In an attempt to determine the specific function of Msmp in chondrocyte development, stable cell lines of ATDC5 overexpressing Msmp were generated and differentiated over a 28 day period. Although some trends towards higher expression levels for the early (Col2a1) and late (Col10a1) chondrogenic markers were observed, the extent and magnitude of changes were not consistent across all experiments. At the protein level, we showed that MSMP is efficiently secreted and localizes to the endoplasmic reticulum and Golgi apparatus after transient transfection of an Msmp expressing plasmid in 3 cell lines (HEK293, ATDC5, and MC3T3). Despite a clear increase in mass detected for the secreted MSMP, as determined by SDS-PAGE and western blotting, no significant post-translational modifications could be identified by mass spectrometry analyses. Finally, a number of cellular assays were conducted in order to validate whether MSMP could bind the CCR2 receptor. In contrast to the clear binding of the CCL2 ligand, we found no evidence to suggest that MSMP binds the CCR2 receptor. Although its function remains to be elucidated, our data provide the first characterization of the MSMP molecule in the context of bone.</dc:abstract><dc:abstract>Le gène nommé microseminoprotéine, associé à la prostate (MSMP), également connu sous le nom de microseminoprotéine sécrétée par les PC-3, code pour une petite protéine sécrétée qui comporte une certaine homologie avec la β-microseminoprotéine. Des études récentes ont classé la MSMP comme un ligand pour le récepteur CCR2 (C-C chemokine receptor type 2). Bien que la MSMP ait été initialement identifiée comme une protéine spécifique de la prostate, notre groupe a découvert que le gène Msmp est surexprimé dans un modèle murin d'ostéogenèse imparfaite (OI) de type V. L'OI de type V est une dysplasie osseuse autosomique dominante causée par une mutation dans le gène BRIL (aussi appelé IFITM5). Le but de cette étude était d'explorer davantage le profil d'expression de Msmp et d'investiguer son rôle dans le contexte de l'os. Un criblage par RT-qPCR a révélé de très faibles niveaux d'expression de MSMP dans les 20 tissus humains étudiés, alors qu'ils étaient élevés dans la lignée cellulaire de cancer de la prostate PC-3. Cependant, le même d'analyse réalisé sur des tissus embryonnaires de souris (E18.5) a mis en évidence une expression significative de Msmp seulement dans les membres. Plus précisément, nous avons montré que l'expression de Msmp était confiné à la région correspondant à l'épiphyse, suggérant que l'expression était limitée aux chondrocytes. Ceci a été en partie confirmé par l'absence de détection de Msmp dans la voûte crânienne. Par ailleurs, l'expression de Msmp dans les tissus reproducteurs mâles (prostate, testicule et épididyme) était très faible par rapport à la β-microseminoprotéine. Nous avons ensuite évalué le profil développemental de Msmp dans les os longs de la souris et montré qu'il était principalement exprimé au cours des stades embryonnaires tardifs in vivo, et les chondrocytes non différenciés in vitro. Dans une tentative de déterminer la fonction de Msmp dans le processus de différentiation des chondrocytes, des lignées cellulaires stables d'ATDC5 sur-exprimant Msmp ont été générées et différenciées sur une période de 28 jours. Bien que certaines tendances vers des niveaux d'expression plus élevés pour les marqueurs chondrogéniques précoces (Col2a1) et tardifs (Col10a1) aient été observées, cependant, l'étendue et l'ampleur des changements n'étaient pas uniformes dans toutes les expériences. Au niveau protéique, nous avons montré que le MSMP est efficacement sécrété et localisé dans le réticulum endoplasmique et l'appareil de Golgi après transfection transitoire d'un plasmide exprimant Msmp dans trois lignées cellulaires (HEK293, ATDC5 et MC3T3). Malgré un changement évident dans la masse moléculaire pour la forme secrétée de MSMP, tel que déterminé par SDS-PAGE et western blot, aucune modification post-traductionnelle significative n'a pu être identifiée par des analyses par spectrométrie de masse. Enfin, un certain nombre de tests cellulaires ont été effectués afin de valider si MSMP pouvait se lier au récepteur CCR2, mais sans succès. Par contre, tous les essais utilisés se sont révélés fonctionnels de par la liaison du ligand CCL2 au récepteur CCR2. Bien que sa fonction reste encore à élucider, nos données fournissent la première caractérisation détaillée de la molécule MSMP dans le contexte de l'os.</dc:abstract><ual:supervisor>Pierre Moffatt</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v405sc797.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zd51c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Human Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4q77ft90n"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Do changes in corticospinal excitability explain age-related differences in motor memory consolidation?</dcterms:title><ual:dissertant>Paetzold Centeno, Carla</ual:dissertant><dc:abstract>La capacité réduite des personnes âgées à acquérir de nouvelles compétences motrices suggère la présence de déficits lors de la consolidation de leur mémoire. Ces déficits pourraient être causés par une atteinte des mécanismes responsables de la plasticité neuronale et nécessaires à l'acquisition de nouvelles mémoires motrices. Parmi ces mécanismes, il est possible de distinguer la potentialisation à long terme (LTP) qui est un marqueur de renforcement des synapses, un élément essentiel à la formation de la mémoire. L'objectif de ce projet est de déterminer si le niveau d'excitabilité cortical (CSE), une mesure non invasive corrélée à la LTP, peut prédire les différences associées à l'âge lors de la consolidation de la mémoire. Trente-six participants sains (17 jeunes : 24 ± 4 et 19 personnes âgées : 72 ± 6) ont pratiqué une tâche de suivi visuomotrice. Le niveau de rétention de la tâche a été évalué 8 et 24 heures après la séance de pratique.  La stimulation magnétique transcrânienne (TMS) a été utilisée afin de mesurer la CSE avant et 5, 30, 60 et 120 minutes après la pratique de la tâche motrice. Les différences en acquisition de compétence lors de la pratique ont été significatives [Jeunes : 18.72 (0.68), Personnes âgées 12.92 (1.41) ; test t non apparié t=3.23, p=0.003]. Cependant, lorsque normalisée et comparée avec les données de références, la différence entre les groupes devient non significative (test t non apparié t=-1.17, p=0.25) et les augmentations en niveau de compétence deviennent similaires (jeunes 51%, personnes âgées 50%). Les deux groupes ont démontré un déclin similaire en termes de performance de compétence 8 heures après la pratique motrice (test t non apparié t=-0.46; p=0.642). Les jeunes personnes ont démontré une meilleure rétention de leurs compétence motrices 24 heures suite à la pratique, mais la différence entre les deux groupes n'a pas été statistiquement significative (test t non apparié t=0.28, p=0.77). Lors de la consolidation, le CSE a suivi une tendance différente selon le groupe d'âge, augmentant hâtivement suite à la pratique motrice chez le groupe de jeunes personnes comparativement à plus tard chez le groupe de personnes plus vieux. La différence globale pour la CSE entre les groupes est significative (F[2.11,59.03]=3.18; p=0.04). Le niveau de CSE est supérieur chez les jeunes à la première mesure et supérieur chez les personnes âgées lors de la dernière mesure. Les analyses corrélationnelles entre les changements globaux de CSE et le niveau de rétention à 24 heures révèlent que les participants âgés ayant une plus grande modulation de CSE durant la période de consolidation ont une meilleure performance lors de la rétention (Pearson's, r=0.58, p=0.018). Ces résultats suggèrent que les personnes âgées requièrent une plus grande augmentation de leur CSE lors de la consolidation de la mémoire afin de maintenir une mémoire motrice similaire à des personnes plus jeunes. Toutefois, les augmentations du CSE semblaient plus tardives chez les personnes âgées. Plus important, les personnes âgées nécessitent une plus grande augmentation du CSE global lors de la consolidation de mémoire, afin de conserver la mémoire motrice au même niveau que les personnes plus jeunes. Nos résultats sont cliniquement importants considérant qu'ils indiquent que les stratégies permettant d'augmenter le CSE lors de la consolidation de la mémoire peuvent augmenter le niveau de rétention d'une nouvelle tâche motrice chez les personnes âgées.</dc:abstract><dc:abstract>AbstractElderly subjects show deficits in the consolidation of motor memories that can manifest as an impaired capacity to retain motor skills. These deficits could be explained by a diminished capacity to trigger the synaptic plasticity mechanisms needed to strengthen motor memory through consolidation and thus successful motor learning. One such mechanism is long-term potentiation (LTP), a marker of synaptic strength which is essential for the formation of memory. This study investigated if the levels of corticospinal excitability (CSE), a non-invasive surrogate of LTP, predict age-related differences in the consolidation of motor memory. Thirty-six healthy subjects [17 young: mean age (SD) 24 (4) and 19 elderly: mean age (SD) 72 (6)] practiced a visuo-motor tracking task. The retention of the motor skill was assessed 8 and 24 hours after motor practice. Transcranial magnetic stimulation (TMS) was used to assess changes in CSE before and during the early stages of consolidation (5, 30, 60, and 120 minutes after motor practice). Differences in skill acquisition during practice were significant [Young 18.72 (0.68), Elderly 12.92 (1.41); unpaired t test t=3.23, p=0.003]. However, when we normalized to baseline, differences between groups became non-significant (unpaired t test t=-1.17, p=0.25) and improvements of both groups in skill level were similar (young 51%, elderly 50%). Both groups demonstrated a similar decline in skill performance 8h after motor practice (unpaired t test=-0.46; p=0.642). Young subjects showed a better retention of the motor skill 24h after practice but differences between groups did not reach statistical significance (unpaired t test t=0.28, p=0.77). CSE during consolidation followed a different pattern depending on the age group, increasing early after motor practice in the young group and later in the older group. The elderly group demonstrated a larger induction of global CSE during consolidation (F [2.11,59.03] =3.18; p=0.04). Correlation analyses between global changes in CSE and skill retention revealed that elderly participants with greater changes in CSE during consolidation showed better skill retention 24h after motor practice (r=0.58, p=0.018). Taken together, our results suggest that deficits in motor memory consolidation in elderly depend on the motor task performed. Furthermore, elderly subjects can increase CSE during consolidation as well as younger counterparts. However, increases in CSE appear to be delayed in older individuals. More importantly, older individuals require a higher increase in global CSE during memory consolidation to retain motor memory at the same level as young subjects. Our findings may have valuable clinical implications as they indicate that strategies aimed at increasing CSE during motor memory consolidation may improve the retention of newly acquired motor skills in elderly subjects. </dc:abstract><ual:supervisor>Marc Roig Pull</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k0698987j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77ft90n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physical &amp; Occupational Therapy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ah989r5507"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Strategic reassurance, power asymmetry and the peaceful settlement of territorial disputes by rising powers</dcterms:title><ual:dissertant>Rahman, Md</ual:dissertant><dc:abstract>Cette étude vise à théoriser et documenter empiriquement les effets des transitions de puissance et des interactions stratégiques sur les décisions étatiques en matière de disputes territoriales. Bien que les études existantes aient contribué significativement à comprendre la résolution pacifique des disputes, des questions importantes demeurent sous-étudiées. Aucune réponse convaincante n'existe à la question du pourquoi et quand un États dominant a recours à des moyens pacifiques pour résoudre une dispute territoriale. Les cas où une puissance émergente régionalement dominante offre des concessions majeurs sont particulièrement intrigants. Durant les deux dernières décennies, les puissances émergentes, malgré leur position de plus en plus avantageuse par rapport à des États limitrophes secondaires, ont fréquemment utilisé des moyens coopératifs afin de gérer des conflits territoriaux. La Chine, par exemple, a accepté des compromis pour huit disputes distinctes durant les années 1990, pendant une période où sa puissance augmentait pourtant rapidement.Ce mémoire soutient que plusieurs règlements de disputes territoriales résultent de la décision de certaines puissances émergentes de rassurer des États limitrophes en offrant des concessions territoriales. En raison de leurs coûts élevés, les règlements territoriaux aident les puissantes émergentes à atténuer les problèmes d'information asymétrique et d'engagement crédible engendrés par la croissance rapide de leurs capacités et de leur statut, qui suscite de l'incertitude parmi les États limitrophes. La variation dans les comportements des puissances émergentes concernant des disputes territoriales, notamment lorsqu'elles échouent à régler des disputes avec certains voisins, s'explique par comment l'asymétrie de puissance influence leur calcul des coûts de la réassurance versus les bénéfices d'un règlement territorial.L'étude utilise une méthodologie mixte qui combine une étude quantitative préliminaire avec une étude en profondeur de deux cas : la Chine dans la période post-maoïste et l'Inde depuis 1990. La preuve empirique suggère que la puissance et le statut d'un État dominant poussent ses décideurs à faire des efforts accrus en faveur de règlements pacifiques et négociés.</dc:abstract><dc:abstract>The study makes an attempt to theorize and offer empirical evidence on the effect of power transition and strategic interactions on states' territorial dispute settlement behavior. While existing studies have contributed substantively to the understanding of peaceful settlement of disputes, some important puzzles remain understudied. No convincing answer is available to the question why and when a dominant state would resort to peaceful means. The cases where a regionally dominant rising power offers major concessions to smaller neighbors are especially intriguing. Over the last two decades, rising powers, despite their increasingly powerful positions relative to regional secondary states, have frequently used cooperative means to manage territorial conflicts. China, for example, compromised in eight separate disputes in the 1990s, during the period when its power grew rapidly.  This thesis argues that many settlements of territorial disputes result from rising powers' decision to reassure secondary states by offering major territorial concessions. Territorial settlements, owing to their high costs, help rising powers mitigate 'information asymmetry' and 'credible commitment problem' that ensue from a rapid growth in their capabilities and status, and thus, create uncertainty among the secondary states. The variation in rising powers' dispute settlement behavior, especially why they fail to settle disputes with certain neighbors, can be explained by the consideration of how the level of power asymmetry influence their calculation of the expected signaling costs versus the benefits of territorial settlements. This study follows a mixed method approach, combining a preliminary quantitative analysis with an in-depth case study of two selected cases: China in the post-Mao period and India since 1990. The empirical evidence suggests that a dominant state's rising power and status drive its leadership to make increased efforts towards negotiated and peaceful settlements, resulting into concessional settlements of many territorial disputes. </dc:abstract><ual:supervisor>T. V. Paul</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s1784p08q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h989r5507</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ank322g72w"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Kinesiology and Physical Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Are headforms a poor surrogate for hockey helmet fit?</dcterms:title><ual:dissertant>Liu, Kristie</ual:dissertant><dc:abstract>Les organisations des normes internationales exigent que les casques de hockey sur glace soient soumis à un test d'impact lorsqu'ils sont montés sur une fausse forme de tête (FFT), avec les anthropométries d'un homme du 50ème centile. Cependant, les formes de tête humaines ne sont pas uniformes, donc il n'y a pas de standard cohérent pour l'ajustement d'un casque pour l'utilisateur tous les jours. L'interaction de la tête et l'ajustement du casque sont importants pour raison de sécurité: la région de contact entre une fausse forme de tête et l'intérieur du casque a été identifié comme un déterminant essentiel de la protection offerte par un casque. L'objectif de cette étude était de comparer des mesures quantitatives de l'ajustement du casque de hockey sur glace contre un échantillon d'adultes mâles et trois fausses formes de tête (FFT) aussi d'adultes mâles du 50ème centile. Cette étude a recruté 42 participants qui portaient un casque de hockey de grandeur moyen dans le but de comparer leur ajustement personel du casque à celui de trois FFT d'adultes mâles du 50ème centile. Avec l'aide de modélisation 3D, l'ajustement du casque a été quantifié en évaluant les différences dimensionnelles dans deux sections transversaux de la tête. De plus, la technique de Principal Component Analysis (PCA) a été utilisé pour déterminer les plus grands composants de l'ajustement du casque. Des différences ont été trouvés entre les FFT et les têtes des participants dans l'anthropométrie et les différences dimensionnelles. Les FFT étaient plus petites que les têtes de participants, démontrant un écart avec l'intérieur du casque. Les PCA du casque comprenaient le gauchissement médial-latéral, écart/compression à l'arrière de l'interface casque-tête et la congruence générale de la tête au matériel de l'intérieur du casque. Ces mesures démontrent une incongruence entre les FFT et l'ajustement du casque de les utilisateurs réels. </dc:abstract><dc:abstract>International standards organizations require ice hockey helmets to be impact tested while mounted to a surrogate headform, with anthropometrics of a 50th percentile male. However, human head shapes are not identical, nor are there consistent guidelines for fitting a helmet to the ordinary user. The interaction of head shape and helmet fit matters in helmet safety: the contact area between a headform and helmet interior has been identified as a critical determinant of protection afforded by a helmet. The objective of this study was to compare quantitative measures of helmet fit between an adult male sample and the three 50th percentile male headforms (HFs). The following study recruited 42 adult male participants who wore a medium sized ice hockey helmet in an attempt to compare their quantitative helmet fit to those of three 50th percentile adult male HFs. Through 3D modeling, fit was quantified by assessing dimensional differences in two transverse cross-sectional planes of the head, and by using Principal Component Analysis (PCA) to determine the largest components of fit. Significant differences were found between the HFs and the participant's heads in anthropometrics and dimensional differences. The HFs were smaller than the participants' heads, demonstrating average gapping with the interior of the helmet. The principal components of fit extracted included medial-lateral warping, gapping/compression at the rear aspect of the helmet-head interface, and general congruence of the head shape to the helmet liner. These findings demonstrated incongruence in helmet fit between surrogate headforms and ordinary users.</dc:abstract><ual:supervisor>Shawn Robbins</ual:supervisor><ual:supervisor>David J. Pearsall</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712m920g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322g72w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Kinesiology and Physical Education</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agt54kq51z"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Security enhancements for sparse MIMO systems: A compressive sensing - artificial noise technique</dcterms:title><ual:dissertant>El-Ashmawy, Ahmed</ual:dissertant><dc:abstract>Avec la communication sans fil, il est possible d'atteindre un haut niveau de sécurité en exploitant les caractéristiques aléatoires des canaux sans fil et la structure des signaux transmis. De plus, l'application de la sécurité sur la couche physique a attiré beaucoup d'attention étant donné que ce caractère aléatoire peut être utilisé pour fournir un ensemble infini de clés secrètes, contrairement aux techniques de cryptographie qui sont appliquées à la couche du réseau et limitées par un ensemble fini de clés disponibles. Non seulement cela, mais encore les types émergents de réseaux posent des restrictions sur l'application de la sécurité à un niveau plus élevé en raison des faibles capacités de calcul des dispositifs utilisés tels que les capteurs, les étiquettes d'identification par radiofréquence (RFID), etc. Aussi, la sécurité de la couche physique (PLS) fournit un moyen d'utiliser la propagation des ondes radioélectriques pour sécuriser de tels réseaux. Par ailleurs, la dispersion qui existe dans des nombreux types de signaux peut être utilisée pour réaliser l'échantillonnage et la compression efficacement. Dans cette thèse, nous considérons la sécurité de la couche physique par la combinaison de l'acquisition comprimée (en anglais : Compressed Sensing (CS)) et le bruit artificiel (en anglais : Artificial Noise (AN)) afin d'élever le secret des systèmes de communication MIMO. Contrairement aux méthodes classiques de CS-PLS, cette technique n'impose aucune restriction à l'adversaire sauf une seule, dont laquelle l'adversaire et le récepteur légitime ont accès à la même information avec seulement une postulation imposée selon laquelle l'adversaire devrait posséder moins d'antennes que l'émetteur. Ceci est une hypothèse valide dans de nombreuses applications incluant une station de base puissante.Dans ce présent manuscrit, nous établissons tout d'abord les fondements théoriques de la sécurité de la couche physique tout en mettant l'accent à la fois sur l'acquisition comprimée et le bruit artificiel. Ensuite, nous modifions le modèle du système CS pour qu'il fonctionne dans un environnement MIMO afin de pouvoir inclure l'AN qui nécessite une disposition MIMO pour garantir la présence d'un espace nul valide et pour injecter le bruit artificiel au système. Deux méthodes sont considérées pour effectuer une telle modification, la première est une CS par répétition et l'autre est une CS dans l'air. De plus, plusieurs techniques sont utilisées pour injecter l'AN dans le système à base de CS et la performance de sécurité est évaluée. La différence entre ces techniques réside dans la méthode de création du bruit artificiel et l'endroit dans lequel est injecté. En outre, la performance du secret est améliorée en utilisant le filtrage spatial (en anglais : Beamforming) pour diriger le signal porteur d'informations vers le récepteur prévu et le dégrader dans d'autres directions. Enfin, nous analysons l'effet du choix de paramètre de perturbation (ϵ) dû à la présence de l'AWGN et d'AN, dans les algorithmes de minimisation l1- sur la performance de récupération à l'oreille indiscrète et par conséquent le secret est obtenu. ϵ est lié au niveau de bruit et la décision de l'exactitude de la récupération du signal transmis. Les résultats de la simulation montrent que l'utilisation du filtrage spatial tout en combinant CS et AN, peut améliorer considérablement la confidentialité en n'imposant aucune hypothèse sur la confidentialité des informations par l'écoute clandestine (en anglais : eavesdropper), y compris les CSI ou les clés. De plus, ils montrent que le choix de (ϵ) affecte significativement le secret car il ne peut pas être correctement estimé chez l'adversaire, ce qui augmente par conséquent les erreurs dans les techniques de minimisation l1- utilisées pour la reconstruction du signal. </dc:abstract><dc:abstract>In wireless communication, it is possible to achieve high level of security by exploiting the random characteristics of wireless channels and the transmitted signal structure. Thus, applying security at physical layer gained much attention since this randomness can be utilized to provide infinite set of secret keys; unlike cryptographic techniques that are applied at the network layer and are limited by the finite set of available keys. Not only this, but also the emerging types of networks pose restrictions on applying security at higher level due to the light computational abilities of the devices used such as sensors, radio-frequency identification (RFID) tags and so forth. Thus, physical layer security (PLS) provides a way to utilize the physics of radio propagation to secure such networks. Furthermore, sparsity, that exists in many types of signals, can be used to achieve sampling and compression efficiently. In this thesis, we consider physical layer security through combining both compressive sensing (CS) and artificial noise (AN) to elevate secrecy of MIMO communication systems. Contrary to the classical methods of CS-PLS, this technique does not impose any restriction on the adversary except one. It is assumed that both the adversary and the legitimate receiver have access to the same information with only one imposed postulation that the adversary should possess fewer antennas than the transmitter. This is a valid assumption in many applications that include a powerful base station.First, we lay down the theoretical foundation for physical layer security with emphasis on both compressive sensing and artificial noise. Then, we modify the CS system model to work in MIMO environment to be able to include AN, where the latter requires a MIMO layout to guarantee the presence of a valid null space to inject the artificial noise to the system. Two methods are considered to perform such modification; the first one is CS by repetition and the other one is CS on Air. Furthermore, different techniques are used to inject AN to the CS-based system and the security performance of each method is evaluated. The difference between these techniques lies in the method of creating the artificial noise and where it is injected. Moreover, the secrecy performance is enhanced by using beamforming to direct the information-bearing signal towards the intended receiver and degrades it in other directions.Finally, we investigate the effect of choosing the perturbation parameter (ϵ), due to the presence of AWGN and AN, in l1-minimization algorithms on the recovery performance at the eavesdropper and consequently the achieved secrecy. ϵ is related to the noise level and decides the accuracy of recovering the transmitted signal. Simulation results show that using beamforming, when combining CS and AN, enhances secrecy considerably while imposing no assumptions on the confidentiality of information from the eavesdropper including CSI, seeds (used for generating random keys) or keys. Furthermore, they show that the choice of ϵ significantly affects secrecy since it cannot be correctly estimated at the adversary and hence increases the errors in l1-minimization techniques that are used for signal reconstruction. </dc:abstract><ual:supervisor>Fabrice Labeau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vn34k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kq51z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A02870z427"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Synthesis and characterization of 5-hydroxymethlfurfural derivative based materials</dcterms:title><ual:dissertant>Zhang, Daihui</ual:dissertant><dc:abstract>The thiol-Michael addition reaction offers high conversion, mild reaction conditions, and rapid reaction rate. However, there are few research works reporting on the synthesis of linear polymers using this reaction, probably due to the occurrence of side reactions. Therefore, the potential side reactions which occur when performing the thiol-Michael addition reaction were elucidated using a model reaction between furfural acrylate and 1-propanethiol (Chapter 3). Moreover, linear poly(β-thioether esters) were successfully synthesized from HMF derivative (2,5-furan diacrylate) and 1,6-hexanedithiol using a catalytic amount of dimethylphenylphosphine (DMPP) under mild reaction conditions (Mn=20000 g/mol).   Three commercial dithiol monomers, including 1,4-benzenedithiol, 1,3-propanedithiol, and dithiothreitol, were used to synthesize 2,5-furan diacrylate (2,5-FDA) based polymers with varied structures and properties (Chapter 4). The synthesis of copolymers was investigated as well using 1,6-hexanedithiol and 1,4-benzendithiol as monomers. 1H NMR analysis of the synthesized copolymers revealed that the ratios of these two dithiol monomers present in the copolymers matched well the theoretical ratios. Several interesting phenomena, including multiple melting peaks and two-stage degradation behaviour observed by DSC and TGA, were elucidated by different techniques. Additionally, 2,5-FDA based linear polymers were dynamically crosslinked by the DA reaction using bismaleimide as the crosslinker to improve the thermal and mechanical properties. As the weight ratio of crosslinker to polymer increased from 1:10 to 1:2, the storage modulus at room temperature was significantly enhanced from 1.5 MPa to 1691 MPa.   Despite the successful synthesis of TPEs reported in Chapter 4, their relatively poor solvent resistance and unsatisfactory elasticity could limit their applications. Hence, a thermoset elastomer was synthesized by the combination of the thiol-Michael addition reaction and the DA reaction (Chapter 5). When the weight ratio of polymer to crosslinker was 5:1, the Young's modulus, ultimate strength, and elongation at break were 4.3±0.6 MPa, 5.7±1.1 MPa, and 205.3±20.1%, respectively. Moreover, a high elastic recovery (98.9 %) and low residual strain (0.7 %) were observed after the third cycle during the cyclic tensile test. Additionally, the structure and functionality of elastomers were varied by the synthesis of linear copoly(β-thioether ester). The mechanical properties of the elastomers were adjusted by the incorporation of flexible polymeric chains. Although covalent bonds were formed to generate the networks, the reprocessability of thermosets elastomers was demonstrated due to the reversibility of the DA reaction. Due to the renewability, non-toxicity, biodegradability, and tunable crystallization behavior of polylactic acid (PLA), PLA was used as hard blocks in the synthesis of TPEs. Therefore, the last chapter reported the use of soft segments having thioether groups to synthesize PLA based elastomers (Chapter 6). The reaction was carried out in a one-pot reaction under mild reaction conditions due to the efficient macromolecular coupling between the thiol and the acrylate groups of polymers catalyzed by DMPP. In conclusion, this work has demonstrated the use of the thiol-Michael addition reaction to synthesize 2,5-FDA based linear polymers with varied structures and properties. The occurrence of the DA reaction between furan rings in the polymeric chains and maleimide groups provided an efficient approach to further adjust the thermal and mechanical properties. Due to the reversibility of the DA reaction, networks synthesized by the combination of the thiol-Michael addition and the DA reaction may be used as reversible adhesive, self-healing or recycled materials, and coating applications. </dc:abstract><dc:abstract>La réaction d'addition de thiol-Michael offre des taux de conversion élevés, des conditions de réactions légères, et la vitesse de réaction est rapide. Cependant, seulement quelques études sur la synthèse de polymères linéaires à l'aide de cette réaction sont disponibles dans la littérature, probablement en raison des réactions secondaires découlant de la réaction d'addition de thiol-Michael. Par conséquent, les réactions secondaires possibles qui se produisent lors de l'exécution de la réaction d'addition de thiol-Michael ont été élucidées en utilisant un modèle de réaction entre l'acrylate de furfural et le 1-propanethiol (Chapitre 3). De plus, des poly(esters de β-thioéthers) linéaires furent synthétisés avec succès à partir d'un dérivé de HMF (diacrylate de 2,5-furane), du 1,6-hexanedithiol, ainsi qu'une quantité catalytique de diméthylphénylphosphine (DMPP). Le polymère avait une masse moleculaire moyenne de 20000 g/mol. Trois monomères dithiol dont le 1,4-benzenedithiol, le 1,3-propanedithiol, et le dithiothréitol, ont été utilisés pour synthétiser du 2,5-furane diacrylate (2,5-FDA) afin de varier les structures et propriétés des polymères (Chapitre 4). De plus, la synthèse de copolymères a été étudiée à l'aide de monomères de 1,6-hexanedithiol et 1,4-benzendithiol. L'analyse par RMN des copolymères a révélé que les ratios entre les deux monomères dithiol présents dans les copolymères correspondent avec les ratios théoriques. Les propriétés thermiques et mécaniques des polymères linéaires à base de 2,5-FDA furent modifiées en les réticulant de façon dynamique par la réaction DA en utilisant du bismaléimide. Comme le ratio agent de réticulation: polymère a varié de 1:10 à 1:2, le module d'élasticité a augmenté de 1,5 MPa à 1691 MPa. Malgré la synthèse réussie de TPE présentée au chapitre 3, leur faible résistance aux solvants et leur faible élasticité peuvent limiter leurs applications. Par conséquent, un élastomère thermodurcissable fut synthétisé par la combinaison de la réaction d'addition de thiol-Michael et la réaction DA (chapitre 5). Lorsque le ratio massique polymère: agent de réticulation était de  5:1, le module de Young, la force maximale, et l'allongement étaient de 4.3±0.6 MPa, 5.7±1.1 MPa et 205.3±20.1%, de façon respective. De plus, une forte reprise élastique (98,9 %) et une faible déformation résiduelle (0,7 %) ont été observées. La structure et les fonctionnalités des élastomères ont été modifiées par la synthèse de copoly(β-thioéther esters) linéaires. Les propriétés mécaniques des élastomères ont été ajustées par l'incorporation de chaînes polymères flexibles. Bien que les liaisons covalentes aient été formées pour générer le réseau polymère, le reconditionnement des élastomères thermodurcissables a été démontré grâce à la réversibilité de la réaction de DA.En raison de son caractère renouvelable, non-toxique, biodégradable, ainsi que l'ajustement du taux de cristallisation, l'acide polylactique (PLA) a été utilisé dans la synthèse des TPE. Par conséquent, le dernier chapitre de cette thèse a porté sur l'utilisation de segments souples ayant des groupements thioéthers afin de synthétiser des élastomères à base de PLA (chapitre 6). Ce travail a démontré l'utilisation de la réaction d'addition de thiol-Michael afin de synthétiser des polymères à base de 2,5-FDA. De plus, la réaction de DA entre le furane des chaînes polymériques et les groupes maléimides est une approche efficace pour ajuster les propriétés thermiques et mécaniques des polymères. En raison de la réversibilité de la réaction DA, les réseaux polymères synthétisés par la combinaison de la réaction d'addition de thiol-Michael et la réaction DA peuvent être utilisés comme adhésifs réversibles, matériaux intelligents ou être recyclés.</dc:abstract><ual:supervisor>Marie-Josee Dumont</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343v357.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/02870z427</ual:fedora3Handle><dc:subject>Bioresource Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw0892d37f"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Human adipose tissue-derived multipotent mesenchymal stromal cells: focus on exosomes and their role in T cell modulation</dcterms:title><ual:dissertant>Cheng, Anastasia</ual:dissertant><dc:abstract>Background: Mesenchymal stromal cells (MSCs) possess immunosuppressive properties and are a promising candidate for treatment of immune mediated diseases. Previous work from our laboratory demonstrated that the inhibitory effects of MSCs on T cells decline with advancing age and co-morbidities including atherosclerosis and diabetes. The mechanisms underlying these age-associated changes remain undefined. We hypothesize that age and chronic inflammation alters the secretome of MSCs, specifically the quantity and cargo of exosomes, which may be responsible for the decline of their immunosuppressive effects. Methods: MSCs, defined according to the International Society of Cellular Therapy, were isolated from adipose tissue of pediatric (PED) (15.9 ± 1.6 years, n=10), osteoarthritis (OA) (62.8±8.7 years, n=6) and atherosclerosis patients (ATH) (62.8±8.7 years, n=9). Extracellular vesicles (EVs) were harvested from resting and IFN-γ/TNF-α primed MSC CM by ultracentrifugation to enrich for exosomes. We quantified the size, distribution, and yield of EVs using nanoparticle tracking analysis and evaluated the cargo of the vesicles using mass spectrometry. The immunopotency of MSC exosomes was assessed in an in vitro assay that measured allogeneic MSC-mediated suppression of CD4+ T cells activated with anti-CD3/CD28 coated beads. The expression of genes involved in vesiculation ('vesiculome') were measured using RT-qPCR. Results: MSCs produced higher amounts of exosomes containing the anti-inflammatory protein TSG-6 upon licensing, and these vesicles were capable of inhibiting T cell proliferation in vitro. Licensing upregulated the expression of Rab GTPases (RAB5A, RAB31, RAB27B), tetraspanins (CD63, CD82) and the ESCRT-III component CHMP4B. Licensed MSCs obtained from adult donors (i.e., ATH and OA) produced lower amounts of exosomes compared to MSCs from young healthy donors (i.e., PED). TSG-6 content in ATH MSC exosomes were also lower compared to PED. Analysis of the MSC vesiculome showed lower expression of TSG101 and RAB27B in ATH MSCs suggesting defects in intraluminal vesicle formation and exosome release. Conclusion:  In response to activation (i.e., when exposed to an inflammatory environment), MSCs produce exosomes capable of inhibiting T cell proliferation. Donor age and disease status, specifically ATH, an age-related disease associated with chronic low-grade inflammation, reduces MSC exosome production and decreases their ability to suppress inflammation. Interventions aimed at improving exosome biogenesis may enhance the therapeutic effects of MSCs obtained from adult/elderly and ATH patients. </dc:abstract><dc:abstract>Contexte: Les cellules stromales mésenchymateuses (CSM) possèdent des propriétés immunosuppressives et sont un candidat prometteur pour le traitement des maladies inflammatoires à médiation immunitaire. Les travaux de recherches précédant de notre laboratoire ont démontré que les effets inhibiteurs des CSM sur les lymphocytes T diminuent avec l'âge et les comorbidités tel que l'athérosclérose et le diabète. Les mécanismes associés à ces changements avec l'âge restent indéfinis. Nous émettons l'hypothèse que l'âge et l'inflammation chronique modifie le sécrétome des CSM, en particulier la quantité et la cargaison des exosomes de CSM, qui peuvent être responsables de la diminution des effets immunosuppresseurs des CSM.Méthodes: Les CSM, définies selon la Société Internationale de Thérapie Cellulaire, ont été isolées à partir de tissu adipeux pédiatrique (PED) (15.9 ± 1,6 ans, n = 10), l'ostéoarthrite (OA) (62,8 ± 8,7 ans, n = 6) et patients atteints d'athérosclérose (ATH) (62,8 ± 8,7 ans, n = 9). Les vésicules extracellulaires (VE) ont été récoltées par ultracentrifugation à partir de CSM activée par IFN-y / TNF-α pour enrichir les exosomes. Nous avons quantifié la taille, la distribution et le rendement des VE en utilisant l'analyse de suivi individuel des nanoparticules et nous avons évalué la cargaison des vésicules en utilisant la spectrométrie de masse. L'immunosuppression des exosomes de CSM a été évaluée dans un essai in vitro qui a mesuré la suppression de prolifération des cellules T CD4+ activées avec des billes revêtues d'anticorps anti-CD3/CD28 médiée par CSM allogène. L'expression des gènes impliqués dans la vésiculation («vésiculome») a été mesurée à l'aide de PCR en temps réelle. Résultats: Les CSM ont produit des quantités plus élevées d'exosomes contenant la protéine anti-inflammatoire TSG-6 lors de l'activation, et ces vésicules étaient capables d'inhiber la prolifération des lymphocytes T in vitro. L'activation a augmenté l'expression des GTPases Rab (RAB5A, RAB31, RAB27B), des tétraspanines (CD63, CD82) et la composante CHMP4B de ESCRT-III. Les CSM activées obtenues des donneurs adultes (c'est-à-dire OA et ATH) ont produit moins d'exosomes que les CSM provenant de jeunes donneurs sains (c'est-à-dire PED). La teneur en TSG-6 des exosomes ATH CSM était également inférieure à celle de la PED. L'analyse du vésiculome des CSM montrent une expression plus faible de TSG101 et RAB27B dans les CSM ATH suggérant des défauts dans la formation de vésicules intraluminales et la libération d'exosomes. Conclusion: En réponse à l'activation (c'est-à-dire lorsqu'ils sont exposés à un environnement inflammatoire), les CSM produisent des exosomes capables d'inhiber la prolifération des cellules T. L'âge des donneurs et l'état de la maladie en particulier l'ATH, une maladie liée à l'âge associée à une inflammation chronique de basse intensité, réduit la production d'exosomes des CSM, ce qui diminue leur capacité à supprimer l'inflammation. Les interventions visant à améliorer la biogenèse de l'exosome peuvent améliorer les effets thérapeutiques des CSM obtenues chez des patients âgés et des patients atteints d'ATH.</dc:abstract><ual:supervisor>Inés Colmegna</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qm22h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892d37f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aq237hv11d"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Optimization of space debris collision avoidance maneuver</dcterms:title><ual:dissertant>Rajasekar, Priyatharsan</ual:dissertant><dc:abstract>The rising population of space debris poses a collision hazard to active satellites functioning in their orbits around the Earth. Often these satellites are required to perform orbital maneuvers to avoid high-energy collision with space debris. In addition to maintaining a safe proximity from the approaching debris during the time of closest approach, it is crucial to ensure that the satellite must then be brought back to its nominal orbit. This requires execution of additional orbital maneuvers and optimizing these maneuvers is important so that the impact on the mission life is minimal. Therefore, a framework of minimum-fuel orbital maneuvers in the context of finding an optimal trajectory considering both collision avoidance and orbit re-entry is desired. Most of the previous research work was focused only on optimization of orbital maneuver for collision avoidance. In this study, trajectory optimization for both maneuver processes is attempted using an evolutionary algorithm for which two methods: three-impulse method and two-impulse method, are developed and investigated.  The three-impulse method is established as a two-stage maneuver process. In the first maneuver stage, a small impulse is applied to alter the course of the satellite in order to avoid the predicted collision. The second stage involves a bi-impulse maneuver that will take the satellite back to its nominal orbit after bypassing the obstacle. This bi-impulsive maneuver is estimated using the solutions of the well-known Lambert's problem.  The design of the two-impulse method, on the other hand, is more straightforward which involves determining the optimal transfer orbit by just solving the Lambert's problem while the constraints are satisfied to an acceptable level. The proposed methods are tested for a high-risk collision predicted in a Low Earth Orbit while the test involves accurate numerical propagation taking into account the Earth zonal harmonics and the attraction from other bodies (Sun and Moon). The numerical simulations demonstrate that the conjunction could be mitigated satisfying the minimum-fuel objective and the satellite-safety constraints.</dc:abstract><dc:abstract>La population croissante de débris spatiaux présente un risque de collision pour les satellites actifs fonctionnant sur leurs orbites autour de la Terre. Souvent, ces satellites doivent effectuer des manœuvres orbitales pour éviter les collisions à haute énergie avec les débris spatiaux. En plus de maintenir une proximité sécuritaire avec les débris au moment où ils sont le plus proches, il est crucial de s'assurer que le satellite doit être ramené à son orbite nominale. Cela nécessite l'exécution de manœuvres orbitales supplémentaires. L'optimisation de ces manœuvres est importante pour que l'impact sur la durée de vie de la mission soit minime. Par conséquent, un cadre de manœuvres orbitales à carburant minimum dans le contexte de la recherche d'une trajectoire optimale tenant compte à la fois de l'évitement des collisions et de la rentrée d'orbite est souhaité. La plupart des travaux de recherche précédents étaient axés uniquement sur l'optimisation de la manœuvre orbitale pour éviter les collisions. Dans cette étude, l'optimisation de trajectoire pour les deux processus de manœuvre est tentée en utilisant un algorithme évolutif pour lequel deux méthodes, la méthode à trois impulsions et la méthode à deux impulsions, sont développées et étudiées. La méthode à trois impulsions est établie comme un processus de manœuvre en deux étapes. Dans la première phase de la manœuvre, une petite impulsion est appliquée pour modifier la trajectoire du satellite afin d'éviter la collision prévue. La deuxième étape consiste en une manœuvre à deux impulsions qui ramènera le satellite à son orbite nominale après avoir contourné l'obstacle. Cette manœuvre bi-impulsive est estimée à l'aide des solutions du problème bien connu de Lambert. D'un autre côté, la conception de la méthode à deux impulsions est plus directe, ce qui implique de déterminer l'orbite de transfert optimale en résolvant simplement le problème de Lambert alors que les contraintes sont satisfaites à un niveau acceptable. Les méthodes proposées sont testées pour une collision à haut risque prédite dans une orbite terrestre basse, ce qui demande que le test implique une propagation numérique précise prenant en compte les harmoniques zonales de la Terre et de l'attraction de corps supplémentaires (Soleil et Lune). Les simulations numériques démontrent que la conjonction pourrait être atténuée en satisfaisant l'objectif du minimum de carburant et les contraintes de sécurité du satellite.</dc:abstract><ual:supervisor>Arun K. Misra</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j098zd52n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q237hv11d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mechanical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Atm70mx951"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Design, optimization and fabrication of bio-inspired sutures</dcterms:title><ual:dissertant>Malik, Idris</ual:dissertant><dc:abstract>Nature displays many examples of materials with exceptional mechanical properties. In particular, hard biological materials such as mollusk shells, bone, and tooth enamel boast remarkable combinations of stiffness, hardness and fracture toughness that stem from complex structures of organic (biological polymers) and inorganic (minerals). As a "universal rule" in these hard materials, minerals provide stiffness and hardness, while the organic polymer rich interfaces generate nonlinear deformations and channel cracks into powerful toughening configurations. This concept can also be extended to geometrically sutured interfaces, which are common in human skulls, cephalopods or turtle shell. These sutures can arrest cracks, absorb impact energy, and provide flexibility for respiration, locomotion or growth. This thesis explores the mechanical design, optimization, fabrication and testing of two dimensional sutures with complex interlocking geometries. The emphasis is on pullout response and the effect of interlocking, which was modelled based on non-Hertzian contact solutions and kinematics. Finite element models of these sutures were also developed, which produced results in close agreement with the analytical solutions. The accuracy of these models was verified using 3D printing and mechanical testing of jigsaw interlocking sutures. The models capture the effect of tuning geometrical and interfacial properties of suture interfaces to alter the mechanical response of the material. A limiting factor in the strength of the interlocking is the fracture of the solid parts of the suture, which must be avoided. The models show that the most severe stresses in the suture arise from frictional contact stresses. Therefore, the optimum design was achieved by using low friction coefficient and relatively high locking angle. The general problem of the design and optimization of complex interlocking sutures is also considered by capturing the geometry of sutured interfaces with "line descriptors", in which thousands of sutures with different geometric properties were systematically generated and explored using analytical and finite element solutions. The results show that for all families of suture, optimum designs are achieved with low friction coefficient and relatively high locking angle, and also that sutures with multiple locking sites distributed along the pulling direction provide the best combination of material properties overall. Finally, a laser engraving method is proposed to create trenches with controlled suture patterns and depth in thin plates of aluminium oxide. These trenches guided cracks into these interfaces to implement toughening mechanisms and unusual deformation. Different kinds of interfaces were engraved: straight, transverse, sinusoidal, and jigsaw interlocking (characterized by interlocking angle) interfaces. The results show how the shape of suture interfaces can be used to tune the mechanical behavior of the material, and also show that the jigsaw interlocking interface dissipated the most energy and produced the highest toughness. The combination of models and experiments presented in this thesis provide a new framework for the geometrical design and optimization of sutured lines, for applications where the propagation of cracks and/or local compliance must be controlled. </dc:abstract><dc:abstract>La nature présente de nombreux exemples de matériaux ayant d'exceptionnelles propriétés mécaniques. Plus particulièrement, les matériaux biologiques durs tels que les coquilles de mollusque, les os et l'émail dentaire qui sont composés de structures complexes de polymères organiques (biologiques) et inorganiques (minéraux), qui génèrent des combinaisons remarquables de rigidité, de dureté et de ténacité. La "règle universelle" pour ces matériaux durs est que les polymères doux représentent des interfaces faibles qui engendrent des déformations non linéaires et canalisent les fissures en de puissantes configurations de durcissement complexes. Ce concept puissant peut également être étendu aux interfaces suturées géométriquement que l'on retrouve dans le crâne humain, les céphalopodes ou la coquille de tortue. Ces sutures peuvent arrêter les fissures et fournir une flexibilité pour la respiration, la locomotion ou la croissance. La géométrie et la complexité des sutures varient selon les matériaux. Cependant  dans une famille de matériaux, les sutures varient d'une espèce à l'autre et évoluent. Cette thèse explore la conception, la mécanique, l'optimisation et la fabrication de sutures bidimensionnelles complexes. La modélisation de la conduite des sutures de verrouillage entrecroisées lors de l'extraction est basée sur des modèles de contact non-hertziens ainsi que la cinématique. Des modèles d'éléments finis de ces sutures ont également été développés, ce qui a produits des résultats en concordances avec les solutions analytiques. L'exactitude de ces modèles a été vérifiée en utilisant l'impression 3D et des essais mécaniques de sutures de verrouillage entrecroisées. Les modèles reflètent l'effet de réglage des propriétés géométriques et interfaciales des interfaces de suture afin d'altérer la réponse mécanique du matériau. Les modèles utilisés et les expériences effectuées, démontrent que la conception optimale est obtenue en utilisant un faible coefficient de frottement et un angle d'entrecroisement relativement élevé. La problématique de la conception et de l'optimisation est donc considérée en décrivant la géométrie des interfaces suturées avec des "descripteurs de ligne", dans lesquels des milliers de sutures aux propriétés géométriques distinctes ont systématiquement été générées et explorées. Les résultats montrent que pour toutes les familles de sutures, le résultat optimal est atteint avec un faible coefficient de frottement et un angle de verrouillage relativement élevé. De plus, la suture avec verrouillage multiple le long du sens de traction a la meilleure combinaison de propriétés du matériau. Enfin, une méthode de gravure au laser est proposée pour créer des tranchées avec des motifs de sutures contrôlées et une profondeur dans des plaques minces d'oxyde d'aluminium. Ces tranchées ont guidé les fissures dans ces interfaces pour mettre en œuvre des mécanismes de durcissements et des déformations inhabituelles. Différents types d'interfaces ont été gravés: les interfaces droites, transversales, sinusoïdales et entrecroisées (caractérisées par un angle d'interverrouillage). Les résultats illustrent comment la forme des interfaces de suture peut être utilisée pour affiner le comportement mécanique du matériau; ils démontrent également que l'interface de verrouillage entrecroisé dissipe le plus d'énergie et produit la plus grande ténacité. La combinaison des modèles et des expériences présentés dans cette thèse fournit un nouveau cadre pour la conception géométrique et l'optimisation de lignes suturées, dans des instances où la propagation des fissures et / ou la conformité locale doit être contrôlée.</dc:abstract><ual:supervisor>Francois Barthelat</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dx794.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tm70mx951</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mechanical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2r36v087w"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Fiber nonlinear compensation and estimation for next generation optical networks</dcterms:title><ual:dissertant>Zhang, Fangyuan</ual:dissertant><dc:abstract>La capacité de la fibre optique approche la limite non-linéaire de Shannon lorsqu'une correction d'erreurs à décision souple est utilisée. Pour les systèmes optiques de prochaines générations, les impacts de la non-linéarité de la fibre sont les principales détériorations qui limitent la capacité maximum des réseaux dorsaux de fibres optiques. Dans les systèmes de transmission cohérente, les techniques à faible complexité pour réduire la non-linéarité de la fibre ont suscité beaucoup d'intérêt. Dans les réseaux optiques, un estimateur en temps réel de la non-linéarité serait essentiel pour optimiser les réseaux et maximiser le débit.Dans cette thèse, nous commençons par proposer une technique de rétropropagation de la forme d'onde optique à faible complexité pour système à multiple sous-porteuses permettant une compensation de la non linéarité de la fibre. Cette technique, portant l'acronyme SCM-DBP, permet d'étendre la portée de la transmission de signaux QPSK de 50% en utilisant des pas de rétropropagation de 3200 km. Par la suite, nous proposons deux modifications pour réduire davantage la complexité de la SCM-DBP. La première est de réduire le nombre de sous-porteuses interférentes lors de l'évaluation de la non-linéarité entre ces dernières, connue sous l'acronyme CSN. La deuxième est de remplacer les filtres CSN dérivé mathématique par les filtres à réponse impulsionnelle infinie pour la compensation de la CSN. Ces techniques permettent de réduire la complexité de 48% par rapport à SCM-DBP traditionnel au détriment d'une perte de performance de seulement 0.07 dB. Afin de réaliser la compensation non-linéaire sans aucune connaissance à priori du lien de fibre optique, nous proposons une rétropropagation numérique adaptative qui est pleinement aveugle. Pour les liaisons homogènes, nous présentons un technique aveugle adaptative à double paramètre qui assume que tous les pas DBP ont le même paramètre de largeur de filtre. Pour les liaisons hétérogènes, nous proposons un schéma adaptatif à multi-paramètre pour atteindre la performance optimale par l'adaptation du facteur d'échelle non-linéaire, du paramètre de la largeur de bande et de la dispersion chromatique dans chaque pas de DBP. Les résultats expérimentaux ainsi que de simulations sont présentés afin de vérifier l'efficacité des deux algorithmes. Finalement, nous proposons un modèle d'évaluation rapide pour évaluer la variance du bruit provenant de la non-linéaire de la fibre permettant la planification en temps réel des réseaux optique. Ce modèle est basé sur un modèle rapide de bruit Gaussien incohérent. Nous étudions la précision de la méthode proposée à l'aide de simulations exhaustives. Nous montrons qu'avec des canaux rajoutés et rejetés en divers site le long du lien, le schéma proposé est capable de fournir une précision suffisamment grande pour la plupart des cas. </dc:abstract><dc:abstract>Optical channel capacity is approaching the nonlinear Shannon limit with the assistance of advanced soft-decision forward error correction (FEC). For next generation optical systems, fiber nonlinearity effects are major impairments which limit the maximum capacity of backbone optical networks. In coherent transmission systems, low-complexity techniques to mitigate the fiber nonlinearities have attracted interest. In the optical network, a real-time fiber nonlinearity estimator would be essential in order to realize network optimization and throughput maximization. In this thesis we propose a low-complexity digital backpropagation (DBP) in subcarrier multiplexing systems (SCM) for fiber nonlinearity compensation. The technique is denoted as SCM-DBP. SCM-DBP can achieve a 50% maximum reach extension with 3200 km per DBP step for quadrature phase shift keying (QPSK) signals in single channel transmissions. Then, two modifications are proposed to further reduce the complexity of SCM-DBP. The first is reducing the number of interfering subcarriers when calculating the cross-subcarrier nonlinearity (CSN) distortion. The second is replacing the mathematical derived CSN filters with infinite impulse response (IIR) filters in the CSN compensation. These two modifications can achieve 48% complexity reduction if compared with SCM-DBP at a performance loss of only 0.07 dB. In order to realize nonlinearity compensation without any prior knowledge of a fiber link, a fully blind adaptive DBP is proposed. For homogeneous links, a two-parameter blind adaptive (TBA) scheme is demonstrated assuming all DBP steps have identical nonlinear scaling factor and filter bandwidth parameter. For heterogeneous links, a multi-parameter adaptive (MBA) scheme is proposed to achieve optimal performance by adapting the nonlinear scaling factor, bandwidth parameter and chromatic dispersion in each DBP step. Experimental and simulation results are presented to verify the efficiency of the two blind algorithms.Finally, we propose a fast evaluation model to calculate noise variance induced by fiber nonlinearity for the real-time planning of optical networks. The model is based on a fast incoherent Gaussian noise (IGN) model. We numerically investigate the accuracy of the proposed scheme in various scenarios. We show that with channels added and dropped at various locations of a fiber link, the proposed scheme is able to provide sufficiently high accuracy for most of the cases. </dc:abstract><ual:supervisor>David V. Plant</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vd66w215n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2r36v087w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9019s485r"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Hierarchical and synergistic assembly of amphiphilic DNA nanostructures</dcterms:title><ual:dissertant>Chidchob, Pongphak</ual:dissertant><dc:abstract>DNA assembly offers a powerful molecular tool to create arbitrary structures with excellent size and shape control through selective assembly, sequence programmability and well-defined, rigid structure of DNA. As designer scaffolds, DNA materials have a tremendous potential for precise organization of molecules into any pattern. In most DNA-based constructions, Watson-Crick base-pairing serves as the only instruction rule. However, their efficiency can reach a limit when the design complexity increases. As a unique approach, supramolecular DNA assembly has emerged from the deliberate blend between the toolbox of supramolecular chemistry and DNA programmability to address this complexity-efficiency issue and to generate new structures and functions. The aim of this thesis is to integrate hydrophobic interactions as orthogonal instruction rules in the design and assembly of amphiphilic DNA nanostructures, through the use of small molecule- and polymer-DNA conjugates. Firstly, polymer-DNA conjugates are anisotropically organized on DNA cages. The polymer association modes are directed by their decoration geometry on DNA cages. A library of well-defined, hierarchical amphiphilic DNA nanostructures can be generated by polymer's sequence regulation. Secondly, to demonstrate the versatility of DNA cages in the structure-function design, multiple cholesterol units are site-specifically organized on DNA cubes to allow their binding to lipid vesicles. The membrane interactions of these nanostructures are dependent on the decoration geometry as well as structural flexibility. Finally, to further improve the stability of hydrophobic interactions, three chemical approaches are developed to crosslink the hydrophobic micellar cores of amphiphilic DNA nanostructures. Overall, the work presented herein demonstrate that there is a synergy between DNA base-pairing and hydrophobic interactions that lead to new or even unprecedented structural and functional modes of amphiphilic DNA nanostructures. The opportunity from this work could not only contribute to a better fundamental understanding of self-assembly, but also provide guidelines to rationally design target structures, which could facilitate the development of advanced materials for applications in materials science and biomedicine.</dc:abstract><dc:abstract>La nanotechnologie de l'ADN est un outil puissant permettant la création de structures arbitraires de forme et de taille contrôlées via l'assemblage sélectif de l'ADN, sa séquence programmable ainsi que sa structure rigide et bien définie. En termes de design et d'architecture, les matériaux à base d'ADN possèdent un énorme potentiel pour l'organisation précise de molécules ou de matériaux selon des motifs prédéterminés. Dans la plupart des constructions à base d'ADN, l'appariement des bases (A-T et C-G) tel qu'édicté par Watson et Crick sert comme seule règle d'assemblage. Cependant, l'efficacité de cette approche peut atteindre une limite lorsque la complexité du design augmente. En tant qu'approche innovatrice, l'assemblage supramoléculaire de l'ADN, issue du mélange délibéré entre le savoir-faire de la chimie supramoléculaire et la programmabilité de l'ADN, permet d'adresser ce problème de complexité-efficacité et de générer de nouveaux modes d'assemblage structurels et fonctionnels. L'objectif de cette thèse est d'examiner l'incorporation d'interactions hydrophobes en tant que règles d'instruction orthogonales dans le design et l'assemblage de nanostructures amphiphiles en ADN, à travers l'utilisation de petites molécules et de polymères conjugués à l'ADN. En premier lieu, des conjugués ADN-polymères sont organisés de façon anisotrope sur des cages d'ADN tridimensionnelles. Les modes d'assemblage des polymères sont dirigés par la géométrie de leurs points d'attachements sur les cages d'ADN. Une librairie de nanostructures d'ADN amphiphiles hiérarchiques et bien définies peut être générée en contrôlant la séquence des polymères. En deuxième lieu, afin de démontrer la polyvalence des cages d'ADN tridimensionnelles dans le design structure-fonction, plusieurs unités de cholestérol sont placées à des endroits spécifiques sur des cubes d'ADN afin de permettre l'association de ces cubes d'ADN avec des vésicules à membrane lipidique. Les interactions et les modes d'association de ces nanostructures amphiphiles avec les membranes lipidiques dépendent de l'arrangement géométrique de leurs points d'attachement et de leur flexibilité structurelle. En dernier lieu, afin d'améliorer davantage la stabilité des interactions hydrophobes, trois approches chimiques sont développées afin de réticuler les noyaux micellaires hydrophobes de nanostructures d'ADN amphiphiles. Dans l'ensemble, le travail présenté ici démontre qu'il existe un effet synergique entre l'appariement des bases de l'ADN et les interactions hydrophobes qui mènent vers de nouveaux modes d'assemblage structurel et fonctionnel inédits de nanostructures d'ADN amphiphiles. Le potentiel de ces travaux ne se résume pas qu'à l'amélioration de la compréhension fondamentale de l'auto-assemblage, mais fournit aussi des lignes directrices permettant le design rationnel de structures cibles qui pourraient être utiles dans le développement de matériaux avancés pour des applications en science des matériaux et en biomédecine.</dc:abstract><ual:supervisor>Hanadi Sleiman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kk91fp120.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9019s485r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axp68kj696"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Asymptotic behaviour of the distribution of coefficients of dichromatic polynomials of convergent sequences of sparse graphs</dcterms:title><ual:dissertant>Turner, Lise</ual:dissertant><dc:abstract>In this thesis, the distribution of coefficients of the Tutte and rank polynomials is studied. The concept of the coefficient measure is introduced to allow comparison between coefficients for graphs of incresing size. These measures are studied numerically for random regular graphs. Convergence results are obtained for the rank polynomial coefficient measure for Benjamini-Schramm convergent sequences of bounded degree graphs and for the Tutte polynomial coefficient measure for Benjamini-Schramm convergent sequences of planar graphs with bounded face degree.</dc:abstract><dc:abstract>Dans cette thèse, l'étude est faite de la distribution des coefficients des polynômes de Tutte et Whitney. Cette distribution est normalisée pour permettre la comparaison de graphes de diverses tailles et étudiée en tant que mesure. Cette mesure est étudiée numériquement dans le cas des graphes réguliers aléatoires. Il est finalment démontré que cette mesure converge dans le cas du polynôme de Whitney pour les suites de graphes aux degrés majorés qui convergent dans le sens de Benjamini-Schramm et dans le cas du polynôme de Tutte pour les suites de graphes planaires dont le degré des faces est majoré et qui convergent dans le sens de Benjamini-Schramm.</dc:abstract><ual:supervisor>Dmitry Jakobson</ual:supervisor><ual:supervisor>Sergey Norin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n204154t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xp68kj696</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mathematics and Statistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axg94hs10z"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The tumor necrosis factor alpha signalling pathway in glomerular injury</dcterms:title><ual:dissertant>Pessina, Katarina</ual:dissertant><dc:abstract>Focal segmental glomerulosclerosis (FSGS) is among the leading causes of end stage renal failure in adults (requiring dialysis and/or kidney transplantation) and a cause of nephrotic syndrome in children. The disease is considered primary when it is of idiopathic origin and of those, 30-50% exhibit recurrence (rec-FSGS) of the disease in the allograft following renal transplantation. The immediacy of FSGS recurrence (sometimes within a few hours of transplantation) suggests the presence of a circulating toxic factor that exerts its effects on glomerular epithelial cells (or podocytes). Previously, we established that sera from certain patients with FSGS disrupt focal adhesion complexes in cultured podocytes and that blockade of the tumor necrosis factor alpha (TNFα) pathway can dramatically reduce these toxic effects, including inhibiting cytoskeletal re-organization. We hypothesize that the TNFα signaling cascade is activated in podocytes in response to toxic sera from certain rec-FSGS patients. To study TNFα mediated glomerular injury in vitro, we used immortalized human podocytes and human embryonic kidney 293T cells stably expressing rat nephrin for immunoblotting and immunofluorescence microscopy. In vivo studies employed calcium-independent phospholipase A2γ (iPLA2γ) -/- mice in the C57BL/6 background injected with Adriamycin (ADR) to induce podocyte damage and proteinuria. TNFα converting enzyme (TACE) is a sheddase of the ADAM's family responsible for cleavage and subsequent activation of TNFα. We show an increase in TACE expression in the glomeruli of ADR-treated mice, suggesting a potential role for TACE in podocyte injury and proteinuric disease. Nephrin, a key structural component of the filtration slit diaphragm, is internalized upon treatment of cultured cells with TNFα. We further demonstrate that inhibition of TACE halted nephrin internalization by maintaining its localization at the surface of cells. Furthermore, when podocytes were treated with rec-FSGS serum, inhibition of TACE prevented the loss of focal adhesion complexes. In conclusion, inhibition of TACE abrogates the toxic effects of rec-FSGS serum on the podocyte cytoskeleton and induction of nephrin internalization by blocking TNFα signaling. Unveiling the mechanisms of recurrent idiopathic FSGS will allow for development of personalized diagnostic and therapeutic strategies for patients whose disease is mediated by the TNFα signaling pathway, and who may be candidates for anti-TNFα therapy.</dc:abstract><dc:abstract>La glomérulosclérose segmentaire et focale (FSGS) est l'une des principales causes d'insuffisance rénale en phase terminale chez les adultes (nécessitant une dialyse et/ou une transplantation rénale) et une cause de syndrome néphrotique chez les enfants. La maladie est considérée comme primaire quand c'est d'origine idiopathique et parmi ceux-ci, 30-50% présentent une récurrence (rec-FSGS) de la maladie dans l'allogreffe après transplantation rénale. La récurrence immédiate de FSGS suggère la présence d'un facteur toxique circulant dans le sang qui exerce ses effets sur les cellules épithéliales glomérulaires (ou podocytes). Nous avons auparavant établi que les sérums de certains patients atteints de FSGS perturbent les complexes d'adhésion focale dans les podocytes en culture cellulaire et qu'un blocage de la voie de signalisation du TNFα peut considérablement réduire ces effets toxiques, y compris l'inhibition de la réorganisation cytosquelettique. Nous émettons l'hypothèse que la cascade de signalisation du TNFα est activée dans les podocytes en réponse à des sérums toxiques provenant de certains patients rec-FSGS.Pour étudier la lésion glomérulaire induite par le TNFα in vitro, nous avons utilisé des podocytes humains immortalisés et des cellules 293T rénales embryonnaires humaines exprimant de façon stable la néphrine de rat pour immunotransfert et la microscopie par immunofluorescence. Pour les études in vivo t nous avons utilisé des souris calcium-independent phospholipase A2γ iPLA2γ -/- C57BL /6 injectées avec de l'Adriamycine (ADR) pour induire des lésions des podocytes et une protéinurie. L'enzyme de conversion du TNFα (TACE) est une sheddase de la famille ADAM responsable du clivage et de l'activation subséquente du TNFα. Nous montrons une augmentation de l'expression de TACE dans les glomérules de souris traitées par ADR suggérant un rôle pour TACE dans la lésion des podocytes et la néphropathie protéinurique. La néphrine, un composant structurel clé du diaphragme à fente de filtration, est endocytée lors du traitement de cellules cultivées avec du TNFα. Nous démontrons en outre que l'inhibition de TACE inhibe l'internalisation de la néphrine en maintenant sa localisation à la surface des cellules. En outre, lorsque les podocytes ont été traités avec du sérum rec-FSGS, l'inhibition de TACE a empêché la perte de complexes d'adhésion focaux.En conclusion, l'inhibition de TACE abroge les effets toxiques du sérum rec-FSGS sur le cytosquelette des podocytes et l'induction de l'internalisation de la néphrine en bloquant la signalisation du TNFα. Le dévoilement des mécanismes de la FSGS idiopathique récurrente permettra de développer des stratégies diagnostiques et thérapeutiques personnalisées pour les patients dont la maladie est médiée par le TNFα et qui pourraient être candidats à un traitement anti-TNFα.</dc:abstract><ual:supervisor>Elena Torban</ual:supervisor><ual:supervisor>Andrey V. E. Cybulsky</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63sz36q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xg94hs10z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9w0325414"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>FAM107A is a blocker of differentiation in neural and glioblastoma stem cells</dcterms:title><ual:dissertant>Lee, Changseok</ual:dissertant><dc:abstract>Le glioblastome (GBM) est la plus agressive tumeur cérébrale primaire maligne. Malgré un traitement optimal, qui consiste à une résection maximale de la tumeur, combiné de la chimiothérapie (témozolomide) et de la radiothérapie, le GBM demeure mortel. Ces tumeurs contiennent différents types de cellules dont une minorité est composée de cellules souches cancéreuses (CSG). Il a été suggéré que ces cellules sont responsables de la propagation et de la récidive de la tumeur. Ces cellules souches montrent une ressemblance aux cellules souches neurales normaux en ce qui concerne l'expression de certains marqueurs et de leurs caractéristiques fonctionnelles telles que la capacité de s'auto- renouveler et de se différencier en de multiples types cellulaires. De plus, il est possible que le développement des GBMs soit dépendant de la hiérarchie des CSGs, tout comme les cellules souches dans le développement du cerveau normal, mais avec des mutations génétiques. FAM107A est un marqueur des glies radiaires et il est impliqué dans le développement du cerveau. FAM107A, joue aussi un rôle de maintien des mécanismes qui soutiennent les fonctions des CSGs tout en régulant les facteurs de transcription nécessaires au développement des CSGs. Nous avons évalué l'expression de FAM107A, dans les cellules souches neurales embryonnaires, dans les CSGs in vitro et, dans les régions neurogènes des cerveaux murins et humains. L'utilisation des oligonucléotides anti-sens de FAM107A nous permet de réduire significativement l'expression de cette protéine, nous permettant ainsi d'étudier sa fonction et d'évaluer les changements des profils d'expressions des différents lignages cellulaires. FAM107A est fortement exprimé dans les GSCs et les cellules souches normaux (NSCs) embryonnaires. De plus il est co-exprimé avec les marqueurs classiques des cellules souches neurales primordiaux. Une réduction du niveau d'expression de FAM107A en utilisant les ASOs dans trois différents GSCs, nous a permis de constater: une baisse des marqueurs représentant les cellules souches neurales primordiales et celles représentant le lignage des neurones; cependant, une augmentation des marqueurs spécifiques du lignage gliale a été noté. Les GSCs qui sont en voie de se différencier en cellules gliales montrent une plus grande sensibilité au traitement avec le témozolomide. Parallèlement, une baisse de FAM107A dans les NSCs embryonnaires montrent une diminution des marqueurs de glies radiales associe à un phénotype d'astrocytes différenciés. Dans notre modèle, les CSGs montrent des similitudes fonctionnelles aux NSCs. Ils sont également semblables aux NSCs en terme de leur capacité de se différencier et de donné lieu à multiples lignages tout en demeurant hétérogènes et malins. Notre découverte d'une protéine clé qui a la capacité de modifier le caractère-souche des CSGs et les rendant ainsi plus sensible aux traitements conventionnels va nous permettre d'améliorer le traitement du GBM et ainsi augmenter la survie des patients. </dc:abstract><dc:abstract>Glioblastoma Multiforme (GBM) is an aggressive brain cancer. Despite optimal treatment, which consists of maximal safe resection, temozolomide chemotherapy, and radiotherapy, this disease remains uniformly lethal. Within each tumour, a subset of tumorigenic GBM stem cells (GSCs) has been suggested to drive tumor propagation and contribute to recurrence. GSCs bear resemblance to normal neural stem cells (NSCs) in their phenotypic expression of markers and characteristic features of self-renewal and differentiation capacities. Additionally, GBM development may depend on cellular hierarchies of GSCs, reminiscent of normal development but steered by underlying genetic mutations. FAM107A is a candidate marker of radial glia and is involved in brain development. It has been implicated in the maintenance of stem-like states in GSCs through regulation of neurodevelopmental transcriptional factors essential for GSC development. Here, we evaluate the expression of FAM107A in fetal NSCs and patient-derived GSCs in vitro and in neurogenic regions of the mouse and human brain. The role of FAM107A is identified using anti-sense oligonucleotides (ASOs) effectively knocking down its expression and evaluating changes in lineage-specific expression profiles. FAM107A is highly expressed in GSCs and fetal NSCs and is co-expressed with classical markers of early NSCs. When FAM107A expression is reduced using ASOs in GSCs, we observe a decrease in the early NSC and neuronal signature and an increase in the glial signature, consistent across 3 GSC lines. GSCs pushed to glial differentiation showed significant sensitivity to temozolomide compared to untreated conditions. In fetal NSCs, the ASO treatment results in decreased radial glial markers and increased expression of differentiated astrocytic phenotype. In this model, GSCs resemble somatic NSCs, displaying various degrees of differentiation, lineage potential, and functional similarities, but result in a heterogeneous and malignant population. Targeting FAM107A as a key regulator of stemness pushes GSCs to differentiate in a lineage-dependent manner and provides a unique therapeutic opportunity to sensitize glioblastoma to conventional treatment options. </dc:abstract><ual:supervisor>Kevin Petrecca</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d56zz91f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9w0325414</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>