<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Av118rj61z"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Crop residue composition and decomposition in transgenic corn agroecosystems: effects of bacillus thuringiensis gene and herbivory</dcterms:title><ual:dissertant>Yanni, Sandra</ual:dissertant><dc:abstract>Le maïs Bt (Bacillus thuringiensis - Zea mays L.) est reconnu contenir plus de lignine et être plus résistant que les maïs hybrides conventionnels (NBt). Ces derniers sont affectés par la pyrale du maïs (European Corn Borer ou ECB, Ostrinia nubilalis H.), qui peut augmenter le dépôt de  «lignine causée par le stress» dans les tissus et changer la décomposition des résidus de maïs. L'objective de cette thèse est d'évaluer les différences de composition en fibres, C et N entre les maïs BT et NBt, et d'étudier l'effet de l'herbivorie par ECB sur la décomposition les différentes parties résiduelles du plant. Les expériences menées au champ ont démontré que la biomasse aérienne et le contenu en lignine étaient similaires entre 18 hybrides des types BT et NBt non infestés par l'ECB. Toutefois, les tiges des maïs Bt ont présenté une vitesse de décomposition plus élevée. En serre, les tiges de maïs NBt infesté et meurtri par l'ECB, ont montré une plus faible biomasse et une plus grande concentration en N. Toutefois, les blessures engendrées par l'ECB n'ont pas affectés la concentration de lignine dans les tiges. L'analyse par oxydation au CuO a démontré que les blessures ont réduit la quantité de phénols dérivés de la lignine réfutant ainsi l'hypothèse que le NBt répond aux meurtrissures de l'ECB en produisant un dépôt de lignine. Suite à une décomposition sous terre de cinq mois, aucune différence significative due à la présence du gène Bt ou non, n'a été mesurée entre les tiges infestées et non-infestées. Cependant, il y avait 87% plus d'acide syringique dans les tiges de NBt infestées à l'ECB, ce qui suggère que l'herbivorie pourrait améliorer la décomposition à long terme. Dans des conditions contrôlées, une expérience d'incubation de 36 semaines a confirmé que les maïs Bt et NBt se décomposent à la même vitesse; les différences observées étant dues au contenu en lignine et N dans les tissus. Les sols fertilisés avec les racines (6.2% lignine) ont produit beaucoup moins de CO2 que les tiges (3.5% lignine) et les feuilles (3.2% lignine). En conclusion, le gène du Bt ainsi que l'infestation par l'ECB n'affectent pas la composition chimique des tissus de maïs et ne devraient pas affecter la décomposition des résidus de culture. Dû à leur contenu en lignine élevé, les racines de maïs peuvent contribuer de manière importante à la stabilisation du C dans le sol.</dc:abstract><dc:abstract>Bt (Bacillus thuringiensis) corn (Zea mays L.) is reported to have a higher lignin concentration and be more resistant to degradation compared to conventional non-Bt (NBt) hybrids. NBt hybrids are physically affected by the European corn borer (ECB, Ostrinia nubilalis H.), which could increase the deposition of 'stress lignin' in injured tissues and alter the decomposability of corn residue. The objective of this thesis is to test the compositional differences between Bt and NBt corn in terms of fiber, C, and N concentrations and study the decomposition of these residues. The natural variation in lignin between plant parts was also considered to affect the decomposition of corn residue. Field experiments that included 18 Bt and NBt hybrids not infested by ECB showed similarity in lignin and aboveground biomass. Stems from a field-grown Bt hybrid decomposed faster than the NBt near-isoline. In the greenhouse, ECB-infested NBt corn sustained injury, which resulted in lower stem biomass and higher stem N concentration in injured plants. ECB injury did not affect the lignin concentration in stems and CuO oxidation analysis revealed that ECB injury reduced the amount of lignin-derived phenols in stems, which refutes the hypothesis that NBt corn would respond to ECB injury by depositing 'stress lignin'. Infested and non-infested stems buried in the field for five months showed no difference in decomposition due to the Bt gene or herbivory. However, there was 87% more syringic acid in injured NBt stems suggesting that herbivory may enhance lignin decomposition in the longer-term. Under controlled conditions, a 36-week incubation experiment confirmed that Bt and NBt corn tissue decompose at a similar rate, with variation in decomposition rates attributed to the lignin and N concentration in corn tissues. Soils amended with roots (6.2% lignin) produced significantly lower CO2 than stems (3.5% lignin) and leaves (3.2% lignin). In conclusion, the Bt gene and ECB infestation do not affect the chemical composition of corn tissue and should not have an effect on residue decomposition in Bt corn agroecosystems. Due to their elevated lignin concentration, corn roots can make an important contribution to the stabilization of C in the soil. </dc:abstract><ual:supervisor>Joann Karen Whalen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7d278z525.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rj61z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Soil Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adj52w880c"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Dentistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Interaction of breast cancer cells with osteoclasts</dcterms:title><ual:dissertant>Hussein, Osama</ual:dissertant><dc:abstract>Breast cancer is a major health problem. Metastatic disease is generally incurable. In the majority of patients, the skeleton bears the major metastatic burden. Bony lesions of metastatic breast cancer are usually osteolytic. Osteolytic metastases are formed by the pathological activation of osteoclasts. Anti-osteoclastic drugs are standard of care for patients suffering from breast cancer metastases. We conducted this project to decipher the signalling mechanisms responsible for osteoclasts activation in response to exposure to mediators released from mammary carcinoma cells. We evaluated the apoptotic profiles of osteoclasts in vitro in the presence of soluble factors derived from mammary carcinoma cells cultures. We observed a significant inhibition of osteoclasts apoptosis secondary to exposure to breast cancer cells-derived factors. This effect was not reversed with bisphosphonates. The pro-apoptotic protein BIM in osteoclasts was a target of modulation by breast cancer cells-derived factors. We proceeded to characterize the osteoclasts intracellular signalling pathways modulated by mammary carcinoma cells-derived factors. We identified phospholipase C γ (PLC γ) and the mammalian target of rapamycin (mTOR) as mechanistic meditors of the anti-apoptotic effect of cancer cells on osteoclasts. We tested the therapeutic benefit of rapamycin administration in a mouse model of experimental bone metastases of mammary carcinoma. In this model, rapamycin therapy inhibited metastasis-associated osteolysis, prolonged animal survival and reversed some tumour-induced immune changes in the host. Taken together, these studies provide new insights into the pathophysiology of breast cancer metastasis to bone, and demonstrate that targeting osteoclast signalling mediators, such as mTOR provides therapeutic benefits in experimental bone metastasis model.</dc:abstract><dc:abstract>Le cancer du sein est un problème de santé important. La maladie métastatique est généralement incurable. Dans la majorité de patients, le squelette soutient le fardeau métastatique principal. Les lésions osseuses du cancer du sein métastatique sont habituellement ostéolytique. Des métastases ostéolytique sont constituées par l'activation pathologique des osteoclasts. Les drogues anti-osteoclastiques sont mesures de soin essentiales pour des patients souffrant des métastases de cancer du sein. Nous avons conduit ce projet pour déchiffrer les mécanismes de signalisation responsables de l'activation d'osteoclasts en réponse à l'exposition aux médiateurs libérés des cellules mammaires de carcinome. Nous avons évalué les profils apoptotiques des osteoclasts in vitro en présence des facteurs solubles dérivés des cultures mammaires de cellules de carcinome. Nous avons observé une inhibition significative d'apoptosis d'osteoclasts secondaire à l'exposition aux facteurs cellule-dérivés par cancer du sein. Cet effet n'a pas été renversé avec des bisphosphonates. La pro-apoptotic protéine BIM dans les osteoclasts était une cible de la modulation par des facteurs cellule-dérivés par cancer du sein. Nous avons procédé caractériser les voies de signalisation intracellulaires d'osteoclasts modulées par des facteurs cellule-dérivés par carcinome mammaire. Nous avons identifié la phospholipase C (PLC γ) et la cible mammifère du rapamycin (mTOR) en tant que meditors mécanistes de l'effet anti-apoptotic des cellules de cancer sur des osteoclasts. Nous avons examiné l'avantage thérapeutique de l'administration de rapamycin dans un modèle de souris des métastases expérimentales d'os du carcinome mammaire. Dans ce modèle, la thérapie de rapamycin a empêché l'osteolysis métastase-associé, a affecté des survies animales prolongée et renversé quelques changements immunisés induits par la tumeur.</dc:abstract><ual:supervisor>Svetlana Komarova</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042z27k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w880c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ah128nj91x"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Civil Law</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Air and Space Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The dilemma of national security and international cooperation in outer space: space technology trade and proliferation controls and their impact on global civil space cooperation</dcterms:title><ual:dissertant>Mineiro, Michael</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse a pour objet l'étude des contrôles du commerce et de la prolifération de la technologie spatiale. Elle se concentre sur deux questions majeures illustrant d'une part les défis que poseraient une future réforme et d'autre part les perspectives que cette dernière serait susceptible d'ouvrir. La première question examinée est le défi posé par une réforme de la politique et du droit interne au regard de la diversité de la règlementation internationale. Elle est abordée à travers une étude de cas portant sur le régime américain de contrôle des exportations de satellites de communication. La seconde question concerne les conséquences internationales induites par le contrôle du commerce et de la prolifération de la technologie spatiale sur la coopération spatiale civile mondiale. Cette thèse vise à démontrer que les Etats opèrent dans un système juridique international qui entretient un dilemme sécuritaire auto-justifié provenant du droit international des Etats à produire, acquérir et entretenir des technologies spatiales d'ordre militaire. Par conséquent, le système juridique international gouvernant le commerce et la prolifération de la technologie spatiale génère une tension entre les besoins de sécurité nationale tels qu'ils sont perçus et les bénéfices d'une coopération mondiale.</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis space technology trade and proliferation controls are analyzed, focusing on two substantive issues that illustrate the challenges and opportunities of reform. The first substantive issue examined is the challenge of domestic law and policy reform in light of international regulatory divergence. This issue is examined through a case study of the U.S. commercial communication satellite export control regime. The second issue is the international implications of space technology trade and proliferation control on global civil space cooperation.  The unifying demonstration of this doctoral thesis is that States operate in an international legal system that perpetuates a self-justified security dilemma whose basis originates in the sovereign legal right of States to produce, procure, and maintain space technologies of a military nature. As a result, the international legal system governing space technology trade and proliferation creates a tension between perceived national security needs and the benefits of global cooperation.  </dc:abstract><ual:supervisor>Ram S. Jakhu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ng451n790.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nj91x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agb19fb145"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Activity, diversity and community structure of aerobic methane oxidizing and carbon dioxide producing bacteria in soils from the Canadian high Arctic</dcterms:title><ual:dissertant>Martineau, Christine</ual:dissertant><dc:abstract>The fate of soil organic carbon stocked in permafrost environments is a major concern in the context of global warming. In this thesis, the bacterial populations implicated in two important aerobic microbially-driven processes of the carbon cycle, aerobic methane oxidation and carbon dioxide production, were studied in different soils from the Canadian high Arctic. A protocol for the safe and sensitive detection of DNA in cesium chloride density gradients for stable isotope probing of DNA, a recent and widely used technique in microbial ecology allowing for the identification of microorganisms implicated in the degradation of a specific substrate, was developed. Using this protocol, active methanotrophic bacteria from the genera Methylobacter and Methylomonas were identified in active layer soils from Eureka, in the Canadian high Arctic. These soils had the capacity to oxidize methane at 4°C and at room temperature (RT), but the oxidation rates were greater at RT and were significantly enhanced by nutrient amendment. Bacterial populations implicated in aerobic methane oxidation and carbon dioxide production were studied in three different soils with highly distinctive physico-chemical characteristics from Axel Heiberg Island, in the Canadian high Arctic. Using microarray and clone library analyses of the particulate methane monooxygenase gene (pmoA), putative atmospheric methane oxidizers from the uncultured genotypes "upland soil cluster gamma" and "upland soil cluster alpha" were detected for the first time in Arctic soils and were associated with near neutral and acidic pH conditions, respectively. The overall methanotrophic bacterial diversity in these soils was higher than previously described for other Arctic soils and the community composition differed depending on the soil type. Potential methane oxidation rates of the soils at low and high methane concentrations were positively correlated to the relative abundance of genotype "upland soil cluster gamma". Differences in the bacterial community structure in the three soils from Axel Heiberg Island were detected at the genera/species levels using microarrays of the 16S rRNA gene and were related to soil pH and seasonal changes. Shifts in community structure were also detected at the phyla/classes levels by real-time PCR (qPCR) of the 16S rRNA gene, with the soil carbon dioxide production rate being positively correlated to the relative abundance of bacterial groups previously described as copiotrophs (Alphaproteobacteria, Bacteroidetes, and Betaproteobacteria). The results from this study indicated that bacterial communities in high Arctic soils play an important role in two aerobic processes of the carbon cycle, methane oxidation and carbon dioxide production. Methanotrophic bacteria and methane oxidation were detected in these soils and might be implicated in the reduction of methane emissions from the melting permafrost in the context of global warming. Beside, the relatively higher abundance of copiotrophic bacterial taxa in high Arctic soils with high organic matter content might lead, upon warming, to a rapid increase in soil carbon dioxide production. Further research is needed to assess the relevance of these findings under in situ conditions in a warming climate.</dc:abstract><dc:abstract>Le sort du carbone contenu dans le pergélisol est une source de préoccupation majeure dans le contexte des changements climatiques. Dans cette thèse, les populations bactériennes impliquées dans deux processus du cycle du carbone, l'oxydation du méthane et la production du dioxyde de carbone, ont été étudiées dans différents sols du haut Arctique canadien. Un protocole pour la détection sensible et sécuritaire de l'ADN dans les gradients de chlorure de césium, étape cruciale d'une technique appelée « stable isotope probing of DNA » qui permet d'identifier les bactéries impliquées dans la dégradation d'un substrat, a d'abord été développé. Ce protocole a par la suite permis d'identifier des bactéries méthanotrophes actives appartenant aux genres Methylobacter et Methylosarcina dans des sols provenant d'Eureka, dans le haut Arctique canadien. La capacité de ces sols à dégrader le méthane a été observée à 4°C et à température ambiante, mais les taux de dégradation étaient nettement plus élevés à température ambiante tout en étant grandement stimulés par l'ajout de nutriments. Les bactéries impliquées dans l'oxydation du méthane et la production de dioxyde de carbone ont été étudiées dans trois sols présentant des caractéristiques physico-chimiques distinctes provenant de l'île d'Axel Heiberg, dans le haut Arctique canadien. Grâce à l'utilisation de biopuces à ADN et de librairies de clones ciblant le gène codant pour l'enzyme méthane monooxygénase particulaire (pmoA), des bactéries potentiellement impliquées dans l'oxydation du méthane atmosphérique appartenant aux génotypes « upland soil cluster gamma » et « upland soil cluster alpha » ont été identifiées pour la première fois dans des sols de l'Arctique. La présence de ces deux génotypes était respectivement associée à des sols de pH neutres et acides. De manière générale, la diversité des populations méthanotrophes détectées dans les sols de l'île d'Axel Heiberg était supérieure à ce qui est généralement observé dans d'autres sols de l'Arctique et variait selon le type de sol. La capacité des sols à dégrader le méthane à des concentrations faibles et élevées était positivement corrélée à la présence dans les sols du génotype « upland soil cluster gamma ».L'utilisation d'une biopuce à ADN ciblant le gène codant pour l'ARN ribosomal 16S a permis la détection de différences dans la structure des communautés bactériennes au niveau genre/espèce dans les trois sols de l'île d'Axel Heiberg. Ces différences étaient associées au pH du sol et aux changements de saisons. Des différences dans la structure des communautés bactériennes ont également été détectées au niveau phylum/classe par PCR en temps réel ciblant le gène codant pour l'ARN ribosomal 16S de différents taxons bactériens. La capacité de production du dioxyde de carbone des sols était positivement corrélée à l'abondance relative de taxons bactériens présentant des attributs copiotrophes (Alphaproteobacteria, Bacteroidetes, and Betaproteobacteria). Les résultats de cette étude indiquent que les communautés bactériennes jouent un rôle important dans deux processus du cycle du carbone, l'oxydation du méthane et la production de dioxyde de carbone, dans les sols du haut Arctique canadien. L'oxydation du méthane, de même que les bactéries méthanotrophes associées à ce processus, ont été détectées dans ces sols, et pourraient donc jouer un rôle important dans la réduction des émissions de méthane liées au dégel du pergélisol suite au réchauffement climatique. D'autre part, l'abondance relative plus élevée de bactéries copiotrophes dans des sols du haut Arctique canadien contenant de grandes quantités de carbone pourrait conduire, suite à un réchauffement du climat, à une augmentation de la production de dioxyde de carbone. Des recherches plus approfondies seront nécessaires afin de déterminer si les résultats observés dans cette étude auront une incidence en conditions in situ dans le contexte des changements climatiques.</dc:abstract><ual:supervisor>Charles William Greer</ual:supervisor><ual:supervisor>Lyle Whyte</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43p231s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19fb145</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Microbiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqz20sx992"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Quantity and composition of waterborne carbon transport in subarctic catchments containing peatlands and permafrost</dcterms:title><ual:dissertant>Olefeldt, David</ual:dissertant><dc:abstract>L'hypothèse a été émise que la quantité et la composition du carbone organique dissous (COD) des tourbières, transporté par l'eau, est affecté par le dégel du pergélisol.  Les changements de COD peuvent influer sur l'équilibre du carbone (C) directement, mais aussi les bilans de C et le métabolisme des milieux aquatiques en aval.  Dans cette étude, j'ai étudié l'exportation de COD provenant de différents types de tourbières dans le bassin versant Stordalen au nord de la Suède (68.20N, 19.03E).  La recherche a été réalisée à différentes échelles spatiales et temporelles afin d'évaluer l'importance du dégel du pergélisol des tourbières sur la tourbière elle-même et sur l'exportation du COD dans le bassin versant.  Dans le bassin versant Stordalen, le dégel du pergélisol des tourbières a conduit à la conversion des palses (un type de tourbière pluviale avec un noyau de pergélisol) vers des tourbières dominées par les sphaignes ou en tourbières de carex avec des statuts d'éléments nutritifs variés en fonction de leur contexte hydrologique. Les palses se sont avérés avoir un faible taux d'exportation de COD, entre 2,5 et 3,5 gC m-2 an-1, et sa composition se caractérise par plusieurs indices de COD qui étaient de mauvaise qualité de substrat pour la dégradation microbienne.  L'exportation du COD dans les tourbières n'a pas montré de différences quant à la quantité par rapport à celles de la palse, mais sa composition avait une plus faible aromaticité et une fraction plus importante provenant de sources microbiennes.  La fonte des neiges s'est produite tôt dans la palse et les tourbières, et le flux de COD à ce moment de l'année a été responsable de plus de 70% de l'exportation annuelle de COD – provoquant la palse et les tourbières de modifier sensiblement l'exportation du COD du bassin versant malgré que ces dernières ne couvrent que moins de 4% du bassin versant. En raison notamment de l'exportation restreinte de COD, le complexe palse/bassin versant Stordalen a été déterminé être un puit net annuel de C en dépit de sa faible productivité de son écosystème.  En revanche, les tourbières à carex on montré une exportation de 2 à 4 fois plus élevée que le COD des palse et des tourbières à sphaigne, avec une majorité de l'exportation du COD survenant en dehors de la période de fonte des neiges.  Plusieurs preuves ont montrés que les tourbières à carex n'agissaient pas uniquement en tant que source de captage de COD, mais par la dégradation sélective, elles transforment le COD qui atteint les tourbières à carex à partir de sources en amont, ce qui provoque les tourbières à carex de modifier la composition du COD et les concentrations du bassin versant, en été et en automne, période de faible hydraulicité, malgré que ces dernières ne couvrent qu'une petite fraction du bassin versant. L'impact de l'exportation de COD des tourbières durant le dégel du pergélisol a été montré dépendant des conditions hydrologiques après le dégel, durant laquelle une conversion en tourbières à carex montre un plus grand potentiel pour la modification des patrons de transport de COD.</dc:abstract><dc:abstract>Both quantity and composition of waterborne transport of dissolved organic carbon (DOC) from peatlands has been hypothesized to be affected by permafrost thaw. Changes in DOC can impact the carbon (C) balance of peatlands directly, but also the carbon balances and metabolism of downstream aquatic environments. In this study I have investigated the DOC export from different peatland types in the Stordalen catchment of northern Sweden (68.20N, 19.03E).  The research was performed at various spatial and temporal scales in order to assess the importance of peatland permafrost thaw for both peatland and catchment DOC export. In the Stordalen catchment, peatland permafrost thaw leads to the conversion of palsas (a rain-fed peatland type with a permafrost core) into bogs dominated by Sphagnum mosses or into fens of varying nutrient status depending on their hydrological setting. The palsas were found to have low DOC export rates, at between 2.5 and 3.5 g C m-2 yr-1, and its composition characterized by several bulk DOC indices was of poor substrate quality for microbial degradation. The DOC export from the bogs was not found to differ in quantity to that of the palsas, but its DOC composition had lower aromaticity and a larger fraction derived from microbial sources. Snowmelt runoff occurred early on the palsa and bog, and mass flux at this time of years was responsible for &gt;70% of the annual DOC export – causing the palsas and bogs to significantly affect catchment DOC export patterns during early snowmelt runoff, despite covering &lt;4% of the catchments. Partly due to the restricted DOC export, the Stordalen palsa/bog complex was found to be net annual C sinks despite its low ecosystem productivity. In contrast, the fens were found to export 2 to 4 times as much DOC as the palsas and bogs, with a majority of the DOC export occurring outside the snowmelt runoff period. Several pieces of evidence show that fens not only act as catchment sources of DOC, but through selective degradation they transform DOC that reach the fens from upstream sources, causing the fens to regulate catchment DOC composition and concentrations during summer and fall low runoff periods despite covering only a small fraction of the catchment area.  The impact on peatland DOC export from permafrost thaw is primarily dependent on the hydrological setting after thaw in Stordalen, where a conversion of palsas into fens has the greatest potential for the alteration of catchment DOC export patterns.</dc:abstract><ual:supervisor>Nigel Thomas Roulet</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sj139627m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sx992</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Physical Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4j03d4023"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Local stopping rules for gossip algorithms</dcterms:title><ual:dissertant>Daher, Ali</ual:dissertant><dc:abstract>The increasing importance of gossip algorithms is beyond dispute. Randomized gossip algorithms are attractive for collaborative in-network processing and aggregation because they are fully asynchronous, they require no overhead to establish and form routes, and they do not create any bottleneck or single point of failure. All nodes maintain independent asynchronous random clocks, and when a node's clock ticks it initiates a new round of gossip: it randomly selects a neighboring node, exchanges information with the neighbor, and the two nodes compute local updates. When these updates involve averaging the values of the two nodes that gossiped, the algorithm solves the widely-studied average consensus problem which is the focus in this thesis. To analyze the energy-accuracy tradeoff for randomized gossip, previous studies have focused on analyzing the worst-case number of transmissions required to reach a specified level of accuracy, over all initial conditions. In a practical implementation, though, rather than always running for the worst-case number of transmissions, one would like to fix a desired level of accuracy in advance and have the algorithm run for as many iterations as are necessary to achieve this accuracy with high probability. This thesis describes and analyzes an implicit local stopping rule with theoretical performance guarantees. After a node's estimate has not changed significantly for a number of consecutive iterations, it ceases to initiate new gossip rounds. To avoid stopping early and biasing the computation, stopped nodes still participate in gossip rounds when contacted by a neighbor. We provide theoretical guarantees on the final accuracy of the estimates across the network as a function of the algorithm parameters. Through simulation, we show that applying the local stopping rule leads to significant savings in the number of transmissions for many relevant initial conditions. In practical applications one often wishes to track a time-varying average, rather than compute a static quantity. In this scenario, we illustrate that our local stopping rule can be viewed as an event-triggered gossip algorithm. Simulations illustrate the benefits of the proposed approach.</dc:abstract><dc:abstract>L'importance croissante des algorithmes décentralisées de passage de messages est incontestable. Ces algorithmes sont attrayants pour le traitement d'information dans les réseaux de collaboration et l'agrégation parce qu'ils sont totalement asynchrones, ils ne nécessitent pas de frais généraux pour établir et former les routes, il n'exige pas de coordination centralisée et conséquemment ils ne créent pas de goulot d'étranglement ou de point de défaillance unique dans le réseau. Tous les noeuds maintiennent indépendamment des horloges asynchrone, lorsque l'horloge d'un noeud tiques, le noeud initie un nouveau cycle de passage de messages: il sélectionne aléatoirement un noeud voisin, échange des informations avec le voisin, et les deux noeuds calculent et mettent a jour leur variables. Lorsque ces mises à jour incluent le calcul de la moyenne des valeurs des deux noeuds, l'algorithme permet de résoudre le problème du calcul du consensus moyen qui est le sujet de discussion du présent document. Afin d'analyser le compromis entre l'énergie de transmission et la précision de la valeur du consensus, de études antérieures ont porté sur l'analyse du nombre basé sur le pire des cas pour atteindre un niveau de précision. Dans une mise en oeuvre pratique, cependant, au lieu d'être toujours en cours d'exécution du nombre de pire des cas de transmissions, on voudrait fixer un niveau de précision désiré  à l'avance et l'algorithme exécutera conséquemment un nombre d'itérations nécessaires pour obtenir cette précision avec haute probabilité. Ce document décrit et analyse une règle d'arrêt implicite locale avec garanties de performance théorique. Quand un noeud estime qu'il n'a pas changé de manière significative pour un certain nombre d'itérations consécutives, il cesse l'échange de donnée la prochaine fois que son horloge tique. Nous soulignons ici que pour éviter l'arrêt précoce de l'algorithme, le noeud participe au passage de message lorsqu'il est contacté par un voisin. Nous offrons des garanties théoriques sur la précision finale des estimations sur le réseau en fonction des paramètres de l'algorithme. En se basant sur les simulations, nous montrons que l'application de la règle d'arrêt local conduit à des économies importantes dans le nombre de transmissions pour de nombreuses conditions initiales. Dans les applications pratiques on souhaite souvent suivre une moyenne variante dans le temps, au lieu de calculer une quantité statique. Dans cette thèse nous développerons des algorithmes de passage de messages déclenchés par le événements pour suivre les signaux variables dans le temps. Des simulations illustrent les avantages de l'approche proposée.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Rabbat</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322j843.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4j03d4023</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arj4308876"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Desautels Faculty of Management</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>On the affective influences of attitude importance and product involvement on judgment and choice</dcterms:title><ual:dissertant>Aladjem, Maria</ual:dissertant><dc:abstract>Ma thèse comprend deux essais sur les conséquences affectives de l'importance de l'attitude et de l'engagement avec une catégorie de produits sur le jugement et le choix des consommateurs. Le premier essai examine le rôle de l'importance de l'attitude dans la formation des jugements évaluatifs. Considérons le phénomène de « facilité de rappel ». Une conclusion typique sur l'impact d'expériences métacognitives sur l'évaluation de produits est que les consommateurs à qui l'on demande de penser à plusieurs raisons en faveur d'un produit (ce qui est difficile) tendent à aimer ce dernier moins que ceux à qui l'on demande de penser à moins de raisons (ce qui est facile), ce qui démontre que le niveau de difficulté métacognitive éprouvé lors de la génération d'arguments affecte négativement l'évaluation du produit (Schwarz 2001). Par contre, je démontre à travers quatre études que quand les consommateurs attachent une grande importance à un objet attitudinal, cela mène à un effet de polarisation des attitudes et non pas d'atténuation après la génération de plusieurs arguments. Je démontre aussi que cet effet est déclenché par les émotions plaisantes ou déplaisantes que les personnes éprouvent lorsqu'elles affirment leurs attitudes. Ces émotions sont considérées comme l'affect attitude-assertion. Ces quatre études couvrent plusieurs domaines comme l'évaluation de BMW, les principaux candidats lors des dernières élections présidentielles aux États-Unis et les chances de l'équipe hollandaise de gagner la Coupe du Monde de football en Afrique du Sud. Le deuxième essai traite de l'impact affectif de l'engagement avec une catégorie de produits sur le choix des consommateurs. Une plus grande sélection de produits, bien que généralement considérée bénéfique pour les consommateurs, peut diminuer la probabilité de faire un choix de même que le niveau de satisfaction envers l'option choisie (Iyengar et Lepper 2000; Chernev 2003), notamment parce que faire un choix à partir d'une grande sélection de produits est perçu comme étant plus difficile que de choisir à partir d'une petite sélection. En revanche, je montre à travers trois études que des sélections extensives (et non pas limitées) augmentent la satisfaction lorsque les consommateurs sont fortement engagés envers une catégorie de produits à cause de leur niveaux plus élevés d'affect induits par leur implication. De plus, les résultats démontrent que la présence d'une option de défaut dans les grandes sélections est bénéfique tant pour les consommateurs avec un haut niveau d'engagement envers le produit que pour les consommateurs avec un niveau d'engagement plus bas. Les implications managériales et les pistes futures de recherche sont aussi discutées.</dc:abstract><dc:abstract>My thesis consists of two essays on the affective influences of attitude importance and product involvement on judgment and choice. The first essay examines the role of attitude importance in judgment formation. For example, consider the ease-of-retrieval phenomenon, a typical finding on metacognitive effects in judgments: consumers who are asked to think of many reasons in favor of a product (which is difficult) tend to like the product less than those who are asked to think of only a few reasons (which is easy), showing that the experienced metacognitive difficulty during the reason-generation process affects the evaluation of a product negatively. In contrast, I show in four studies that when consumers attach great importance to an attitudinal object, they become more and not less extreme in their assessment after a long reason-generation task. I also show that this result is caused by the pleasant or unpleasant emotions people experience when they assert their attitudes, which I refer to as attitude-assertion affect. The domains under investigation cover the evaluation of BMW, the main contenders in the 2008 U.S. presidential elections, and the Dutch professional soccer team's potential to win the 2010 World Soccer Cup. The second essay focuses on the affective influences of product involvement on choice. Though commonly believed to benefit consumers, greater variety from which to choose has been shown to lead to a lower probability of choice and weaker preferences (Iyengar and Lepper 2000; Chernev 2003), because choosing from extensive choice sets is experienced as more difficult than choosing from limited choice sets. In contrast, I argue and show in three studies that extensive (not limited) assortments enhance choice satisfaction when consumers are highly involved with a product category because of their higher levels of involvement-induced affect. Moreover, the results show that the presence of a default option in extensive choice sets benefits consumers with both high and low product involvement.  My thesis concludes with a discussion of managerial implications and avenues for further research.</dc:abstract><ual:supervisor>Ulf Bockenholt</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sb397d452.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rj4308876</ual:fedora3Handle><dc:subject>Business Administration - Marketing</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arr172230t"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Neurology and Neurosurgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Neurocognitive and neuroimaging markers of early remission in first-episode schizophrenia</dcterms:title><ual:dissertant>Bodnar, Michael</ual:dissertant><dc:abstract>Après un premier épisode de psychose, de nombreux patients souffrant de schizophrénie ne répondent pas adéquatement ou pas du tout aux traitements habituels. L'identification de marqueurs cognitifs et d'imagerie cérébrale liés à la rémission peut aider à mieux comprendre cette hétérogénéité. En utilisant la valeur prédictive de l'issue clinique à court terme sur les trajectoires à long terme, ce projet visait à identifier des corrélats 1) cognitifs et 2) neuronaux structurels et fonctionnels de la rémission chez des patients présentant un premier épisode de schizophrénie. Tous les patients étaient traités au programme d'évaluation, d'intervention et de prévention des psychoses de l'Institut Universitaire en Santé Mentale Douglas. La rémission précoce a été définie comme un niveau léger ou moindre sur 8 symptômes principaux maintenu pendant 6 mois (du mois 6 au mois 12 après le début du traitement pour ce projet), selon la définition consensuelle du Remission in Schizophrenia Working Group (Andreasen et al. (2005). Am J Psychiatry, 162, 441-449); toutes les analyses subséquentes ont comparé des patients en rémission et non-remis. Pour l'analyse touchant à la neurocognition, six domaines cognitifs (mémoire verbale, mémoire visuelle, mémoire de travail, vitesse de traitement, le raisonnement et la résolution de problèmes, et l'attention) ont été créés à partir des données neuropsychologiques obtenues à l'entrée au programme. Les résultats ont révélé que tous les patients ont des déficits dans tous les domaines mais la performance en mémoire verbale est significativement plus faible chez les patients non-remis par rapport aux patients en rémission. L'analyse initiale d'imagerie cérébrale structurelle a examiné les différences de matière grise dans le cerveau entier en utilisant une technique entièrement automatisée. Les résultats montrent une plus faible concentration de matière grise parahippocampique bilatéralement chez les patients non-remis par rapport aux patients en rémission. La segmentation manuelle post-hoc de la région parahippocampique a révélé que la différence volumétrique était limitée au cortex parahippocampique et n'incluait pas les cortex entorhinal ou périrhinal. En la dernière analyse structurelle, l'hippocampe et l'amygdale ont été segmentée manuellement avec l'hippocampe subdivisée en trois régions (la tête, le corps et la queue). Les résultats ont révélé un volume plus faible de matière grise dans la queue de l'hippocampe chez les patients non-remis par rapport aux patients en rémission. Enfin, nous avons utilisé une tâche de mémoire en imagerie cérébrale fonctionnelle qui a permis trois comparaisons: la stratégie d'encodage, la relation sémantique, et l'effet de mémoire subséquente. La comparaison pour la relation sémantique a montré une activité accrue dans le cortex cingulaire postérieur/précunéus chez les patients non-remis par rapport aux patients en rémission. Une augmentation de l'activation de cette structure a été associée à des atteintes de la mémoire chez les schizophrènes. Une activité accrue dans le cortex cingulaire postérieur, un volume plus faible dans la queue de l'hippocampe et dans le cortex parahippocampal (régions postérieures), et des déficits sévères de mémoire identifiés chez les patients non-remis par rapport aux patients en rémission suggèrent que des anomalies dans un réseau de mémoire postérieur sont présentes chez les patients qui n'atteignent pas la rémission. Ces résultats appuient la notion que l'intégrité neurologique joue un rôle important dans l'hétérogénéité de l'issue clinique en schizophrénie. Ces marqueurs de rémission précoce pourraient être considérés en tant que zones d'intérêt potentielles dans le développement de nouveaux traitements et ce, dans l'espoir de parvenir à une issue clinique plus favorable pour ceux qui ne répondent pas à un traitement précoce.</dc:abstract><dc:abstract>Following a first episode of psychosis, many patients who are diagnosed with schizophrenia respond inadequately to or not at all to standard treatment. A better understanding of this heterogeneity can come from the identification of neurocognitive and neuroimaging markers related to remission. With the well known predictive value of short-term outcome for long-term trajectories, this project set out to identify: 1) neurocognitive and 2) structural &amp; functional neural correlates of early remission in first-episode schizophrenia patients. All patients were treated at the Prevention and Early Intervention Program for Psychoses at the Douglas Mental Health University Institute. Early remission was defined as mild or less on 8 key symptoms and maintained for 6 months (from month 6 to month 12 after the start of treatment for this project) as per the Remission in Schizophrenia Working Group consensus definition (Andreasen et al. (2005). Am J Psychiatry, 162, 441-449); all subsequent analyses compared non-remitted and remitted patients. For the neurocognitive analysis, six cognitive domains (verbal memory, visual memory, working memory, speed of processing, reasoning &amp; problem solving, and attention) were created from baseline neuropsychological data. Results revealed all patients displayed deficits across all domains with verbal memory performance significantly lower in non-remitted patients compared to remitted patients. The initial structural neuroimaging analysis looked for grey matter differences in whole-brain images utilizing a fully automated technique. Results identified lower parahippocampal grey matter concentration bilaterally in non-remitted patients compared to remitted patients. Post-hoc manual segmentation of the parahippocampus revealed the volumetric difference was limited to the parahippocampal cortex and not present in the entorhinal or perirhinal cortices. In the last structural analysis, the hippocampus and amygdala were manually segmented with the hippocampus subsequently divided into three subregions: the head, body, and tail. Results showed lower grey matter volume in the hippocampus tail in non-remitted patients compared to remitted patients. Finally, the functional analysis employed a behavioural memory task that allowed for three comparisons: encoding strategy, semantic relatedness, and subsequent memory effect. Results from the semantic relatedness comparison identified increased activity in the posterior cingulate/precuneus in non-remitted patients compared to remitted patients. An increase in activation in this structure has been related to memory deficits in schizophrenia. Altogether, increased activity in the posterior cingulate, reduced volume in the hippocampus tail and parahippocampal cortex (posterior regions), and the severe memory deficits identified in the non-remitted patients compared to the remitted patients, suggest abnormalities in a posterior memory network are present in patients that do not achieve remission. These results support the notion that neural integrity is clinically relevant in relation to the heterogeneity of outcome in schizophrenia. These markers of early remission could be pursued as potential areas-of-interest in developing newer treatments in hope of achieving a more favourable outcome for those who do not respond to treatment early. </dc:abstract><ual:supervisor>Ashok Malla</ual:supervisor><ual:supervisor>Martin Lepage</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sb397d46b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rr172230t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Mental Health</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ap8418s394"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The development of a combined finite-discrete element model for quasistatic geotechnical engineering applications</dcterms:title><ual:dissertant>Dang, Hoang Kien</ual:dissertant><dc:abstract>La mécanique de l'érosion aux alentours de structures enfouies est un problème compliqué d'interaction sol-structure. Elle implique le mouvement progressif de particules et l'interaction avec la structure souterraine existante. L'utilisation de la méthode des éléments finis standard (EMF) et de la mécanique continue pour stimuler le processus d'érosion du sol (qu'implique des larges déplacements et discontinuités dans la matrice du sol) ont été démontré être inefficientes. La méthode continue ne permette pas des simulations réalistes des pertes graduelles vers la structure.  Par contre, la méthode des éléments discrets (MED) a été démontré être adéquate pour ces analyses, c, pour évaluer un problème réel elle implique une grande quantité de calculs. Cette thèse est consacrée à développer une méthode qui permette l'analyse du problème précédent en considérant les aspects du problème à micro et à macro échelle.  Les résultats on était publiés dans des journaux et actes de conférence totalisant 4 articles de journaux et deux articles de conférence. Ces articles sont compilés dans les 7 chapitres et 2 annexes de cette thèse manuscript-based. L'étude des effets des vides d'érosion autour de tunnels existants a été premièrement réalisée en utilisant la méthode des éléments finis conventionnelle (MEF) pour illustrer sa limitation à modéliser des problèmes impliquant des larges déformations et discontinuités. En suite, la thèse est dédiée à décrire le développement de la méthode des éléments finis-discrets combinée. Un algorithme simple et effectif pour générer des conditions initiales de sol réalistes a été développé pour la méthode des éléments discrets. En utilisant l'algorithme développé, la procédure de calibration nécessaire pour déterminer les propriétés des éléments discrets, tels que la distribution de la taille du grain ou l'angle interne de friction, est seulement nécessaire pour un petit échantillon initial. Le paquet final est alors généré en se basant sur l'échantillon initial qui manifeste le même macro-comportement. Dans la méthode combinée le sol de la zone qui expérimente des larges déplacements ou discontinuités est modélisé en utilisant des éléments discrets, tandis que le restant est modélisé en utilisant des éléments finis. Le schéma utilisé dans la MEF a été étudié et modifié pour convenir à l'élément fini-discret. Finalement, l'interface a été présenté pour connecter les domaines fini et discret. En adoptant un schéma d'amortissement convenable pour chaque domaine, la stabilité numérique de la méthode combinée a été préservée. La méthode développée a été calibrée en utilisant des problèmes modèles et utilisée pour étudier l'effet des pertes de particules causée autour d'un tunnel existant. Des conclusions et recommandations sont faites concernant les effets tridimensionnels de la détérioration du sol sur l'intégrité structurelle des tunnels existants dans le sol meuble.</dc:abstract><dc:abstract>The mechanics of soil erosion around buried structures is a challenging soil-structure interaction problem. It involves progressive particle movement and interaction with an existing subsurface structure. Using standard finite element method (FEM) and continuum mechanics to simulate the soil erosion process (that involves large soil displacement and discontinuities in the soil matrix) has proven to be inefficient. Continuum methods do not allow for the realistic simulation of the gradual soil loss into the structure. Discrete element method (DEM), on the other hand, has proven to be suitable for such analysis, however, it involves large amount of calculation to simulate a real problem. This thesis is devoted to develop an efficient method that allows the analysis of the above problem considering both the micro and macro scale features of the problem. The research results have been published in refereed journals and conference proceedings amounting to 4 journal papers and 2 conference papers. These papers are compiled to produce 7 chapters and 2 appendices in this manuscript-based thesis. The investigation of the effects of erosion voids around existing tunnels is first conducted using conventional finite element method (FEM) to illustrate the limitation of the FEM in modelling problems involving large deformation and discontinuities. The rest of the thesis is devoted to describe the development of the combined finite-discrete element method. A simple and effective algorithm to generate realistic initial soil conditions required for the discrete element method has been developed.  Using the developed algorithm, the calibration procedure needed to determine the properties of the discrete elements is only necessary for a small initial sample (e.g. grain size distribution, internal friction angle). The final packing is then generated based on the initial sample exhibiting the same macro behaviour. In the combined method, the soil in the area experiencing large displacements or discontinuities is modelled using discrete elements whereas the rest is modelled using finite elements. The integration scheme used in the FEM has been investigated and modified to suit the combined finite-discrete element. Dynamic relaxation technique with automatic time step control has been developed to optimize the performance of the scheme. Finally, interface has been introduced to bridge the finite and discrete element domains. By adopting a suitable damping scheme for each domain, the numerical stability of the combined method has been maintained. The developed method has been calibrated using benchmark problems and used to investigate the effects of particle loss induced around an existing tunnel lining on the stress distribution in the lining structure. Conclusions and recommendations are made regarding the three dimensional effect of soil deterioration on the structural integrity of existing tunnels in soft ground.</dc:abstract><ual:supervisor>Mohamed Meguid</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pf71p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418s394</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Civil</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3As1784q61f"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Social Work</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>La construction sociale de la relation adoptive: expériences parentales de l'adoption d'enfants grands à l'international</dcterms:title><ual:dissertant>Piché, Anne-Marie</ual:dissertant><dc:abstract>Current tranformations in the international practice of child adoption has impacts on adoptive family construction. Adoption applicants are constrained to redefine their preparation, their expectations and criteria about the children they are willing to adopt; as those who become available for adoption are fewer, older and are likely to have increased special needs at arrival. This study explored the evolution of significant parent-child relationships outside of the ordinary (step by step) family building process; from the perspective of parents who adopted older children, internationally. As they enter their families with the prior integration of sensory, emotional, physical and social experiences elsewhere, these children push their new parents to consider new ways to establish a relationship. Therefore, adoptive families of older children move through a very different constitutionnal process that doesn't benefit from an early life start; nor do they benefit from a knowledge of their earlier histories. 20 semi-structured, in-depth interviews were conducted with 12 adoptive parents (prospectively over the first year postadoption; and retrospectively, 2 years following). This group of participants represented 28 children adopted internationally; all have a prolonged history of institutionnal care and were adopted between 14 and 54 months of age. Findings indicate that complications of the preadoptive process can be experienced in the longer term for some parents; notably in a performance stress in the execution of the parenting role during the first year and beyond; and in response to some children's lasting difficulties. The currect construct of the 'all encompassing parent-child relationship' (parents being perceived as the main psychological builders of their child, notably, of his attachment style) has limitations that are sharply experienced by adoptive parents of older children. This construct acts as a reference point for parents, but can come to neglect the other influences on their children's development and other family or social dynamics. Practices must encourage a more equitable repartition of efforts to support these children in their new communities, and should facilitate the coordination of necessary health and psychosocial services. The overvalorization of adoptive parents as the only garanties in their children's socioemotionnal development is meeting important limits; that are shaped, among other factors, by their adverse preadoptive context. Keywords : International adoption; adoptive families; parent-child relationship; older children; family integration; adaptation.</dc:abstract><dc:abstract>La transformation rapide de l'adoption internationale a des impacts sur la constitution des familles. Les adoptants d'enfants sont de plus en plus contraints à redéfinir leur préparation, leurs attentes et leurs critères : les enfants disponibles pour une adoption sont de moins en moins nombreux; ils sont de plus en plus âgés; et leurs besoins de soins spéciaux sont fréquents. Cette étude a exploré l'évolution dans la création d'un lien parent-enfant significatif, en dehors du processus de constitution familiale habituel; du point de vue des parents adoptifs d'enfants 'grands'. Par leur entrée dans la famille alors qu'ils ont intégré des expériences sensorielles, affectives, physiques et sociales ailleurs, ces enfants poussent leur famille à considérer d'autres façons d'établir une relation. Les familles qui adoptent ces enfants passent par un processus différent de constitution et ne bénéficient pas d'un lien précoce, établi à partir des premières étapes de vie de l'enfant; ni de connaissances sur son histoire lorsqu'il est accueilli. Vingt entrevues de type semi-structuré et en profondeur ont été réalisées avec 12 parents adoptifs (prospectivement au cours de l'année suivant l'adoption; et rétrospectivement deux ans suite à l'arrivée). Le groupe total représente 28 enfants adoptés à l'international; tous ont vécu en orphelinat de manière prolongée et ont été adoptés entre l'âge de 14 et 54 mois. Les complications du processus préadoptif se vivent à plus long terme; certains parents vivent un stress important; cela réside, entre autres, dans la performance qu'ils associent à leur rôle et dans la réponse aux difficultés de leur enfant. Le construit actuel dominant du 'lien qui fait tout', ou l'accent fortement mis sur l'impact du parent dans la construction psychologique de l'enfant (dont son type d'attachement), agit comme point de référence pour les parents mais peut négliger les autres influences sur son développement, les dynamiques vécues dans la famille et son entourage. Les pratiques doivent favoriser un partage plus équitable des efforts d'accompagnement de ces enfants dans leurs communautés d'accueil; ces pratiques sont également appelées à mieux coordonner les services nécessaires offerts. La survalorisation des parents adoptifs comme uniques garants du développement affectif et social de leur enfant rencontre des limites; celles-ci sont tributaires, entre autres, du contexte de l'enfant avant son adoption. Mots-clés : Adoption internationale; familles adoptives; relation parent-enfant; enfants âgés; intégration familiale; adaptation.</dc:abstract><ual:supervisor>Lucyna Maria Lach</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xq800.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784q61f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Social Work</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akh04dt562"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of History and Classical Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Le laboratoire domestique de la machine humaine: la nutrition, la modernité et l'État québécois, 1860-1945</dcterms:title><ual:dissertant>Durand, Caroline</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse se penche sur le passé de la nutrition au Québec francophone, entre la seconde moitié du XIXe siècle et 1945. Nous y explorerons l'apparition de la nutrition dans les discours de différents acteurs, tels que les médecins, l'État, les enseignantes en économie domestique et certaines compagnies de transformation alimentaire. Nous décrirons des pratiques alimentaires et des recommandations diététiques pour identifier les valeurs et les idées véhiculées dans les prescriptions sur la nourriture, les relier aux idéologies dominantes et expliquer leurs effets sur certaines politiques appliquées par l'État tant au niveau municipal, provincial que fédéral. Nous décrirons comment les habitudes alimentaires sont modernisées par les processus d'industrialisation et d'urbanisation, et de quelle manière les experts canadiens-français réagissent à ces changements dans leurs discours argumentatifs et normatifs sur la nourriture. Les conseils nutritionnels promeuvent un idéal féminin et familial conforme au nationalisme canadien-français, au ruralisme et à la religion catholique, tout en encourageant les femmes à moderniser leur cuisine afin de mieux remplir leur rôle maternel. La nutrition remplit d'autres objectifs politiques. Telle qu'enseignée dans les écoles, promue auprès des ménagères et diffusée via des campagnes d'éducation pour la santé et le rationnement, elle contribue à la construction sociale de citoyennes et de citoyens conformes aux besoins de l'ordre libéral. En décrivant les améliorations diététiques comme le résultat d'un travail maternel naturel, individuel et rationnel, les experts minimisent l'impact de la pauvreté sur la diète et la santé, ce qui justifie le non-interventionnisme de l'État. Dans les années 1920 et 1930, quelques intellectuels des sciences sociales et nutritionnistes anglophones contestent cette conception et réclament des mesures aidant à la redistribution de la richesse, contribuant à la mise en place de l'État-providence. Néanmoins, la plupart des discours sur l'alimentation restent socialement conservateurs et soutiennent les idéologies dominantes et le statu quo politique jusqu'au milieu des années 1940.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis explores the history of nutrition in Francophone Quebec, between the second half of the XIXth century and 1945. It follows the nutritional discourses of doctors, governmental agencies, home economics experts and food corporations. Through the examination of diet and food advice, the thesis identifies values and prescriptive ideals in order to relate them to dominant ideologies and explain their impact on municipal, provincial and federal policies. This dissertation will describe how food habits have been modernized by industrialization and urbanization, and how French-Canadian experts reacted to those transformations in their argumentative and normative food discourses. Nutritional advice promoted a feminine and family ideal that suited French-Canadian nationalism, ruralism and Catholicism, while encouraging women to modernize their cooking as a mean to fulfil their maternal role. But nutrition filled other political goals. As it was taught in schools, promoted to homemakers and broadcasted through public health campaigns and wartime rationing propaganda, nutrition also contributed in the social construction of the ideal citizenship in the liberal order. By describing diet improvements as the result of a maternal, natural, individual and rational work, experts minimized the impact of poverty on food habits and health, therefore justifying non-interventionism. In the 1920s and 1930s, some social scientists and Anglophones nutritionists contested these conceptions and called for programs to aid the redistribution of wealth. Even if those debates contributed in the creation of the welfare state, until 1945, most of the food advice remained socially conservative and supported dominant ideologies and political status quo. </dc:abstract><ual:supervisor>Suzanne Morton</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903416d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04dt562</ual:fedora3Handle><dc:subject>History - Canadian</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aht24wp422"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigating the role of ferrous iron in the arsenic(V)-iron(II, III) coprecipitation process system</dcterms:title><ual:dissertant>Daenzer, Renaud</ual:dissertant><dc:abstract>In this thesis, the effects of iron(II) on arsenic(V) removal from acidic sulphate solutions in lime neutralization systems were investigated. The role of Fe(II) was analyzed via different types of experiments. Firstly, 2-stage continuous coprecipitation (CCPTN) circuit experiments were run, involving variable Fe(II)/Fe(III) fractions whilst maintaining an Fe(tot)/As(V) molar ratio of 4, and the resultant products were subjected to stability testing. It was found that CCPTN results were reproducible; that increasing the Fe(II) content resulted in somewhat lower initial arsenic(V) removal, but still better results than those obtained from equimolar Fe(III)-As(V) solutions in the absence of ferrous pointing to the latter's beneficial effect on arsenic(V) precipitation and retention. Coprecipitates aged at constant pH 8, drifting pH and at various temperatures reached pseudoequilibrium after several months. Notably, long term stability testing of the coprecipitates showed that up to an Fe(II)/Fe(III) ratio of 1 at 20 °C, As(V) release was maintained below 1 mg/L after 463 days with "drifting pH" stabilized at 5 increasing only to 1.9 mg/L upon pH adjustment to 8. Secondly, the behaviour of Fe(II) was studied in batch reactor set-ups as part of hydrolysis and oxidation experiments with and without As(V). It was shown in the absence of As(V), Fe(II) precipitated out of solution completely between pH 7.5 and 8.5. Subsequent oxidation of the ferrous hydroxide slurry was found to proceed via a series of transformations starting from ferrous hydroxide to green rust, to magnetite and finally goethite. The oxidation kinetics were governed by oxygen mass transfer. In the presence of As(V) both Fe(II) and As(V) precipitated from solution starting at pH 3 with the latter ultimately dropping below 1 mg/L between pH 6.5 to 9 via the proposed precipitation of a ferrous arsenate compound (symplesite). Subsequent oxidation of the Fe(II)-As(V) slurry at constant pH 8 led to destabilization of the ferrous arsenate phase and concomitant partial release of As(V). The bulk control of As(V) in the latter case switched from ferrous arsenate to ferric arsenate or arsenate adsorption on freshly formed iron(III) hydroxide.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse à pour objet d'étudier les effets des ions ferreux (Fe(II)) sur la stabilisation, par neutralisation à base de chaux, de l'arsenic (As(V)) contenu dans des solutions acides sulfatées. Le rôle des ions ferreux a été analysé à l'aide de différents types d'expériences. Premièrement, des essais de co-précipitation en circuit continu (CCPTN) comprenant deux étapes ont été réalisés pour différentes fractions de Fe(II)/Fe(III), tout en conservant un rapport molaire Fe(tot.)/As(V) égal à 4; les produits obtenus ont par la suite été soumis à des tests de stabilité à long terme. Les résultats de ces tests ont montré de façon reproductible qu'une augmentation de la teneur en ions ferreux réduisait l'effet de stabilisation de l'As(V) initialement présent; ces résultats étaient cependant meilleurs que dans le cas de tests de stabilisation de l'As(V) présent dans des solutions équimolaires de Fe(III)-As(V), en l'absence d'ions ferreux, validant l'effet positif des ces derniers sur la précipitation et la rétention de l'As(V). Après plusieurs mois de vieillissement dans des conditions variées de pH constant (ajusté à pH 8), de pH non-ajusté et de températures, les produits de co-précipitation ont fini par atteindre un état de pseudo-équilibre. Notamment, les tests de stabilité à long terme ont montré que pour une fraction molaire Fe(II)/Fe(III) allant jusqu'à 1 et une température de 20 °C, la libération d'As(V) en solution après 463 jours était maintenue en-dessous de 1 mg/L, respectivement 1.9 mg/L, dans le cas d'une solution au pH non-ajusté (se stabilisant à pH 5), respectivement d'une solution au pH constamment ajusté à pH 8. Deuxièmement, le comportement des ions ferreux a été étudié à l'aide d'un réacteur discontinu, dans le cadre de tests d'hydrolyse et d'oxydation, en présence ou non d'As(V). Les résultats de cette partie de l'étude ont montré qu'en l'absence d'As(V), les ions ferreux précipitent intégralement entre pH 7.5 et 8.5. Par la suite, l'oxydation de la suspension d'hydroxyde de fer (II) procède selon une série de transformations allant de la rouille verte, à la magnétite et finalement à la goethite. Les résultats ont également montré que la cinétique d'oxydation était gouvernée par le transfert de masse d'oxygène. En présence d'As(V), la précipitation du Fe(II) et de l'As(V) à été observée à partir de pH 3, sous la forme suggérée d'un composé d'arséniate de fer (II) (symplésite), la concentration finale d'As(V) non-précipité atteignant moins d'1 mg/L entre pH 6.5 et 9. Par la suite, l'oxydation de la suspension de Fe(II)-As(V) à pH 8 constant a entrainé la déstabilisation de la phase d'arséniate de fer et la remise en solution partielle d'As(V). En effet, dans ce cas particulier, le control de l'As(V) à entrainé la conversion de la majorité de la phase d'arséniate de fer (II) en arséniate de fer (III) ou possiblement son adsorption à la surface d'hydroxyde de fer (III) fraichement oxydé.</dc:abstract><ual:supervisor>George Demopoulos</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494d51f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ht24wp422</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Metallurgy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8k71nn243"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Identifying the pre-operative functional reserve indicators that predict functional recovery post major surgery in the elderly</dcterms:title><ual:dissertant>van der Spuy, Susara</ual:dissertant><dc:abstract>L'objectif global de cette thèse était d'examiner les indicateurs de réserve fonctionnelle préopératoire pour le rétablissement fonctionnelle dans les personnes âges âpres chirurgie. Spécifiquement, le but était d'estimé quelles mesures les indicateurs de réserve fonctionnelle prédit rétablissement fonctionnelle âpres chirurgie avec les personnes âgées. Premièrement, une nouvelle méthodologie de fonctionne physique (comme un indicateur de rétablissement) était développée par deux projets en utilisant l'analyse Rasch. Dans le première projet, « The relationship between the SF-36 physical function item hierarchy and physical function post-cardiac surgery » la section de fonction physique de le questionnaire sur l'état de sante, SF-36, était validé pour le développement de un mesure compréhensive. Dans cette projet la hiérarchie des points ont était établis. Dans la deuxième projet, « A harmonized and hierarchical measure of physical function post-cardiac surgery » une méthodologie compréhensive de mesure la fonction physique dans la population du chirurgie cardiaque, « la nouvelle méthodologie de fonction physique pour la chirurgie cardiaque », était développée par une supplémentassions de les questions original et aussi avec d‘autre questions qui font parti des autres questionnaires (autres section de SF-36, EQ-5D, questions de « Lower Extremity Functional Scale (LEFS) », et des mesures de capacité (i.e. Marche de deux et six minutes, vitesse de marche) et la force grip. La nouvelle banque des questions donnera a les chercheurs / cliniciens l'opportunité de sélectionné les questions plus relevant pour la personne or groupe des personnes qui seront évalue. Les réponses seront sure un règle générale indépendant les choix des questions. Dans le troisième projet, « Validation of the predictive model on a colorectal surgery data set », une méthodologie de mesure, « Mini Physical Function Measurement Method » était développé. L'unidimensionnalité des modelés, qualité satisfaisante des hiérarchies et stabilité du location des questions donne preuve de la validation de cette méthodologie de mesure de fonction physique. La « New Cardiac Surgery Physical Function Measurement Method » a été implémenté pour identifier les indicateurs préopératoire de fonction physique, qui font contribution a la rétablissement après chirurgie pour le quatrième projet « The relationship between pre-operative functional reserve indicators and physical function following cardiac surgery ». Les indicateurs identifié dans ce projet peut offrir des conseils des interventions pour avant et après chirurgie. Un fois qu'on connaissent qu'est ce qu'il faut traitée, les traitements les plus efficace peut être choisi et applique. Cela devrai bien prépare las personne avant la chirurgie et aussi augmente le rétablissement après la chirurgie.</dc:abstract><dc:abstract>The global aim of the thesis was to examine the role of pre-operative functional reserve indicators in the functional recovery of the elderly post surgery. The intent was to estimate the extent to which pre-operative functional reserve indicators predict functional recovery post-surgery. A new measurement method of physical function (as an indicator of recovery) post-surgery was developed through two projects, using Rasch Modelling. In the first project, "The relationship between the SF-36 physical function item hierarchy and physical function post-cardiac surgery", the Physical Function subscale of the Medical Outcomes Study 36-item Short Form Health Survey (SF-36) was validated as the basis for the development of a comprehensive measurement method. In this project the hierarchy of items was established. In the second project, "A harmonized and hierarchical measure of physical function post-cardiac surgery", a comprehensive method of measuring physical function in the cardiac surgery population, the "New Cardiac Surgery Physical Function Measurement Method", was developed by supplementing the original ten items with items from various other questionnaires, and capacity items (walking capacity and grip strength). The newly developed item bank enables researchers or clinicians to select items that are most relevant for the group or individual that they are assessing and score the responses on a general ruler independent of the choice of items. In the third project "Validation of the predictive model on a colorectal surgery data set", a measurement method, the "Mini Physical Function Measurement Method" was developed. The unidimensionality of the models, adequate quality of the hierarchies, and the stability of the item locations provide evidence for the validity of this methodology. The "New Cardiac Surgery Physical Function Measurement Method" was then employed to identify, through the fourth project: "The relationship between pre-operative functional reserve indicators and physical function following cardiac surgery", the pre-operative functional reserve factors that play a role in post-surgical recovery. The functional reserve indicators can guide both pre- and post-operative interventions. When it is known what to treat, the most effective treatment methods and strategies can be chosen and applied to improve patients' readiness for surgery, and enhance their post-surgery recovery.</dc:abstract><ual:supervisor>Nancy Mayo</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bn999b88k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nn243</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Physical Therapy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6682x796n"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Immune modulation in cardiovascular disease</dcterms:title><ual:dissertant>Shbat, Layla</ual:dissertant><dc:abstract>Le rôle de la réponse immunitaire adaptative dans l'hypertension et l'athérosclérose commence à être apprécié. Cependant, il n'est pas clair que les lymphocytes T régulateurs (Tregs) jouent un rôle dans ces deux pathologies. Dans le but d'éclaircir le rôle de ces lymphocytes, le contenu en Tregs a été déterminé à l'aide de cytométrie de flux dans la rate et l'aorte de deux modèles murins, l'hypertension induite par l'angiotensine (Ang) II et l'athérosclérose induite par une diète riche en gras (DRG) dans des souris knockout pour l'apolipoprotéine E (apoE-/-) exagérée par la surexpression de l'endothéline (ET)-1. Deux groupes de souris ont été étudiés. Dans le premier groupe, des souris mâles C57BL/6 de 12 semaines ont été infusées ou pas avec de l'Ang II (1 µg/kg/min, s.c.) pendant 2 semaines. Dans le second groupe, des souris mâles C57BL/6 de 8 semaines transgéniques surexprimant l'ET-1 dans les cellules endothéliales (eET-1), apoE-/-, eET-1/apoE-/- et sauvages (WT) ont été nourries avec une DRG ou une diète normale (DN) pendant 8 semaines. Les souris infusées avec l'Ang II présentaient une tendance à l'augmentation de plusieurs sous-populations de lymphocytes T incluant les Tregs naturels (CD4+CD25+Foxp3+) dans la rate. Par contre, au niveau de l'aorte les Tregs naturels tendaient à diminuer. Dans l'étude de l'athérosclérose, une augmentation des Tregs (CD4+CD25+) a été observée dans la rate des souris eET-1. La DRG a réduit le contenu de Tregs dans la rate des souris WT et eET-1 et tendait à accroître les Tregs naturels dans la rate des eET-1/apoE-/-. Au niveau de l'aorte, la DRG a augmenté les Tregs et tendait à accroître les Tregs naturels dans les eET-1 et tendait à diminuer ces lymphocytes dans les eET-1/apoE-/-. Le manque de changements significatifs limite la possibilité de tirer des conclusions. Cependant, les résultats suggèrent que l'ET-1 et la DRG ont un impact sur la population de Tregs dans la rate et l'aorte. Des animaux additionnels et/ou un raffinement des techniques pourraient donner des résultats plus définitifs.</dc:abstract><dc:abstract>The importance of the adaptive immune response in cardiovascular disease has been increasingly appreciated. However, limited information is available on immune modulation in the context of hypertension and atherosclerosis. In order to fill this knowledge gap, the amount of T regulatory (Treg) cells was determined by flow cytometry on cells from the spleen and the aorta in two murine models, namely angiotensin (Ang) II-induced hypertension (HT) and endothelin-1 (ET-1)-exacerbated high fat diet (HFD)-induced atherosclerosis in apolipoprotein E knockout (apoE-/-). Two groups of mice were studied. In the first study, 12-week old male C57BL/6 mice were infused with Ang II (1 µg/kg/min, s.c.) for 14 days via an osmotic pump or implanted with a dummy pump. In the second study, 8-week old C57BL/6 male transgenic mice with endothelium-restricted preproendothelin-1 (eET-1) overexpression, apoE-/-, eET-1/apoE-/- crosses, and wild type (WT) mice were fed a HFD or a normal diet (ND) for 8 weeks. A trend towards an increase in several T lymphocyte subpopulations including natural (CD4+CD25+Foxp3+) Tregs was observed in the spleen of mice infused with Ang II whereas in aorta natural Tregs tended to decrease. In atherosclerosis, an increase in classical (CD4+CD25+) Tregs was observed in the spleen of eET-1. HFD reduced the Treg content in the spleen of both WT and eET-1. In addition, HFD tended to increase natural Tregs in eET-1/apoE-/- crosses. In aorta, HFD increased classical Tregs and tended to increase natural Tregs in eET-1 whereas it tended to decrease natural Tregs in eET-1/apoE-/- crosses. The lack of significant change in the above studies limits drawing conclusions. However, the results suggest that ET-1 and HFD have an impact on Treg populations in the spleen and aorta. Additional animals and/or refinement in the techniques could lead to more definitive conclusions.</dc:abstract><ual:supervisor>Ernesto L. Schiffrin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1c18dk90r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x796n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Immunology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8336h579d"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Numerical algorithms for attitude determination using GPS</dcterms:title><ual:dissertant>Scaccia, Milena</ual:dissertant><dc:abstract>La détermination de l'attitude est l'estimation de l'orientation dans l'espace d'un véhicule ou d'un satellite par rapport à un repère de référence. Ils existent des applications importantes qui exigent la connaissance de l'attitude, particulièrement dans les domaines de navigation et de communication. La détermination de l'attitude à l'aide de GPS peut être obtenue a partir de deux approches: (1) en déterminant la rotation en utilisant des estimées de lignes de base de deux repères, ou (2) en utilisant des mesures de GPS pour déterminer les paramètres d'attitude directement. Pour chaque approche, on propose un algorithme à but de déterminer l'attitude de manière efficace et numériquement fiable. On présente des simulations démontrant la performance de nos algorithmes. On présente aussi une comparaison évaluant quelle serait la meilleure approche - un résultat qui n'est pas actuellement clairement documenté dans la littérature.</dc:abstract><dc:abstract>Attitude determination involves the estimation of the orientation of a body (usually aircraft or satellite) with respect to a known frame of reference. It has important applicationsin areas spanning navigation and communication. There exist two main approaches for determining attitude using the Global Positioning System (GPS): (1) algorithms which determine attitude via baseline estimates in two frames, and (2) algorithms which solve for attitude by incorporating the attitude parameters directly into the state. For each approach, we propose an algorithm which aims to determine attitude in an efficient and numerically reliable fashion. We present numerical simulations demonstrating the performance of our algorithms and provide a comparison evaluating which approach is better - a result which is not presently clearly documented in the literature.</dc:abstract><ual:supervisor>Xiao-Wen Chang</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nj926.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8336h579d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ak643b529j"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effective classroom contexts to develop literacy and attention skills for typical at-risk first grade students</dcterms:title><ual:dissertant>Deault, Louise</ual:dissertant><dc:abstract> Les problèmes d'inattention et de lecture sont généralement reconnus comme étant des difficultés concomitantes qui sont associés à des performances scolaires inférieures. Cependant, les études dans les deux domaines de recherche ont tendance à se concentrer sur des interventions discrètes, avec moins d'études observationnelles des pratiques d'enseignement existantes naturellement associées au développement comportemental ainsi que des aptitudes de lecture des enfants. La présente étude a utilisé une conception imbriquée (n = 18 classes, 285 élèves de première année) et la modélisation linéaire hiérarchique pour évaluer différents aspects de l'enseignement de la lecture en tant que prédicteurs de changement chez les élèves en lecture et dans leur capacité d'attention auprès d'un échantillon d'étudiants de première année au Québec. Les observations de l'enseignement de la lecture ont été obtenues en utilisant le Classroom AIMS Instrument (Roehrig, Pressley, Dolezal, Mohan, &amp; Bohn, 2003), qui évalue la qualité de l'enseignement dans les domaines de l'atmosphère dans la salle de classe (Classroom Atmosphere), l'enseignement de la lecture (Literacy Instruction), la gestion de classe (Classroom Managment) et la participation des élèves (Student Engagement). Une variation significative existait entre les classes (ce qui représente 8-15% de la variance), à travers les mesures de lecture et les capacités attentionnelles telles qu'évaluées par les enseignants. Pour la compréhension en lecture, la capacité initiale des étudiants semble interagir avec différents facteurs dans l'environnement d'enseignement pour prédire les résultats. Pour les étudiants qui ont commencé l'année avec des compétences en lecture plus élevée, la gestion de l'environnement était le meilleur prédicteur du taux de croissance. En revanche, pour les étudiants qui ont commencé l'année avec des résultats plus faibles, l'engagement des étudiants était un meilleur prédicteur du taux de croissance dans le domaine. Cependant, les facteurs de l'instrument AIMS n'ont pas permis de prédire les changements chez les élèves au niveau de la lecture de mots et de l'attention à travers la première année. Pour les élèves à risque de troubles de l'attention, la qualité globale de l'environnement d'enseignement était un prédicteur important de la croissance dans leurs habiletés de compréhension orale. Les élèves ayant des difficultés d'attention légère et qui ont reçu un enseignement de qualité ont réalisé des gains importants au niveau de leurs habiletés de compréhension orale par rapport aux étudiants qui se trouvaient dans les salles de classe enseignées de manière moins efficace. Ces résultats ont des implications pour les prochaines études explorant la contribution des pratiques d'alphabétisation des élèves à risque de problèmes d'attention.</dc:abstract><dc:abstract>Inattention and reading problems are commonly recognized as co-occurring difficulties that are associated with academic underachievement.  However, studies in both domains of research tend to focus on discrete interventions, with fewer observational studies of naturally existing teaching practices associated with growth in children's reading and behavioural development.  The present study used a nested design (n=18 classrooms; 285 first grade students) and hierarchical linear modeling to assess different aspects of literacy teaching as predictors of change in students' reading and attention in a sample of first grade students in Quebec.  Observations of literacy teaching were obtained using the Classroom AIMS Instrument (Roehrig, Pressley, Dolezal, Mohan, &amp; Bohn, 2003), which assesses teaching quality in the areas of Classroom Atmosphere, Literacy Instruction, Classroom Management and Student Engagement.  Significant variation existed between classrooms (accounting for 8-15% of the variation) across reading measures as well as teacher's attention ratings.  For reading comprehension, students' initial reading ability interacted with classroom factors in predicting students' reading comprehension outcomes.   For students who started the year with high reading skills, classroom management predicted higher rates of growth in reading comprehension.  In contrast, for students who started the year with weaker reading skills, student engagement predicted higher rates of growth in reading comprehension.  However the AIMS factors did not predict change in students' word reading and attention across the grade one year. For students at risk of attention difficulties, the overall quality of the teaching environment was an important predictor of growth in their listening comprehension skills.  Students with mild attention difficulties who experienced high-quality teaching made significant gains in listening comprehension compared to students who were in less effectively taught classrooms.  These results have implications for further studies exploring the contribution of literacy teaching practices to students at risk of attention problems. </dc:abstract><ual:supervisor>Robert Savage</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tw675.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b529j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahq37vs77x"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Predation, parasitism and colour in natural guppy populations</dcterms:title><ual:dissertant>Delaire, Lari</ual:dissertant><dc:abstract>De nombreuses études sur l'évolution adoptent une approche uni-factorielle qui se concentrent sur une seule force pouvant expliquer la plupart de la variation phénotypique observée. Cependant, il est évident qu'aucune force n'exerce son effet de façon isolée. C'est pourquoi les études multi-factorielles apportent une contribution cruciale à notre compréhension de l'évolution de la variation phénotypique. Dans le système d'étude des guppies de Trinité, la sélection naturelle imposée par les prédateurs a depuis longtemps été considérée comme un facteur important dans l'élaboration de la variation au niveau des traits. Cependant, d'autres facteurs environnementaux contribuent également à cette élaboration, notamment le parasitisme. Je me penche sur le rôle potentiel que peuvent avoir les parasites du genre Gyrodactylus sur les traits des guppies. Ces ectoparasites monogènes exercent de nombreux effets sur plusieurs espèces de poissons et coexistent avec les guppies dans leur environnement naturel. J'évalue le niveau de variation du parasitisme entre les populations de guppies, et plus spécifiquement en relation avec la prédation. J'explore par la suite l'influence potentielle du parasitisme sur la variation phénotypique des traits des guppies. Pour ce faire, une étude de grande échelle a été effectuée sur 10 rivières dans le nord de Trinité, dans laquelle 26 populations sujettes à des niveaux de prédation connus (élevé ou bas) ont été inventoriées.  L'état d'infection par les Gyrodactylus a été répertorié pour chaque guppy, puis les poissons ont été photographiés pour analyser les images dans le but de quantifier la taille corporelle ainsi que de nombreux aspects de la coloration chez les mâles. J'ai trouvé que les niveaux de parasitisme entre les populations étaient consistants entre les deux saisons sèches recensées, et qu'il y a une tendance pour les sites de haute prédation à avoir des niveaux de parasitisme plus élevés que les sites de basse prédation. Cependant, j'ai trouvé que la parasitisme avait peu d'effets sur les traits des guppies et aucune influence majeure n'a été trouvée sur les inférences concernant la prédation. Bien qu'il reste encore beaucoup de travail à faire en ce qui a trait au parasitisme, nos résultats suggèrent qu'il pourrait être plus profitable de se concentrer sur d'autres facteurs potentiels pouvant expliquer la variation de traits chez les guppies.</dc:abstract><dc:abstract>Many studies of evolution adopt a unifactorial approach, where a single causal force appearing to account for a majority of the phenotypic variation becomes the focal point of investigation. However, it seems certain that no single force acts to the complete exclusion of other forces, and so multi-factorial studies can make a crucial contribution to our understanding of the evolution of phenotypic variation. In the Trinidadian guppy system, natural selection acting via predation has long been recognized as playing an important role in shaping trait variation. However, other environmental factors also likely contribute, and my thesis explores the potential role of one of them: parasitism. I specifically focus on Gyrodactylus, a monogenean ectoparasite that has important effects on many fish species and coexists with guppies in the wild. I evaluate the extent to which parasitism varies among guppy populations, particularly in relation to predation. I then ask whether parasitism influences phenotypic variation in guppy traits. This work was executed through a large-scale survey in northern Trinidad, where 26 guppy populations of known predation level (high or low) were surveyed across 10 different rivers. Individual guppies were scanned for Gyrodactylus and then photographed for image analyses aimed at quantifying body size and aspects of male colour. I found that among-population variation in parasitism levels was consistent between two dry seasons, and that high-predation localities tend to have higher levels of parasitism than do low-predation localities. However, I found few effects of parasitism on guppy traits and no major modifying influence of parasitism on inferences about the role of predation. Although more work certainly needs to be done with respect to parasitism, our results suggest it might be more profitable to concentrate on other potential causal factors that shape guppy trait variation. </dc:abstract><ual:supervisor>Gregor Fussmann</ual:supervisor><ual:supervisor>Andrew Hendry</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j098zg22b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vs77x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Ecology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2z10wv738"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Microbiology and Immunology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Mechanisms employed by HIV and SIV to overcome the antiviral activity of BST-2/tetherin</dcterms:title><ual:dissertant>Cheng, Vicky</ual:dissertant><dc:abstract>BST-2 (tetherin/CD317/HM1.24) is an interferon-inducible cellular factor that is able to retain fully formed viral particles at the cell surface. This effectively prevents the release of a wide range of viruses including HIV-1 and SIV. Viruses in turn have evolved mechanisms to overcome this restriction, for example, HIV-1 uses Vpu to promote viral release and SIV uses Nef and/or Env. These evasion mechanisms are not fully understood and elucidating these mechanisms may lead to the development of therapies to combat AIDS and other viral infections. Our study focuses on two aspects of BST-2 antagonism: 1) mechanism employed by SIV to overcome BST-2 and 2) mapping the interaction site between BST-2 and Vpu. In part one, we demonstrate that SIV infection of COS-7 cells can downregulate simian BST-2 at the mRNA level in a species-specific manner. Further experiments indicate that this may be part of a broadly neutralizing mechanism to silence not only BST-2, but also other interferon-induced antiviral factors. In the second part of our study we use a bioluminescence energy transfer (BRET) technique to identify essential residues that contribute to the interaction between Vpu and BST-2, and viral release. Overall, this study provides important insight into mechanisms employed by viruses to evade BST-2 restriction. </dc:abstract><dc:abstract>BST-2 (tetherin/CD317/HM1.24) est un facteur cellulaire dont l'expression peut être induite par l'interféron et qui a la propriété de retenir les particules virales à la surface de la cellule. BST-2 est capable d'empêcher la relâche de particules virales matures et infectieuses d'un large groupe de virus incluant le VIH-1 et le VIS.  Par conséquent, les virus se sont adaptés en développant leur propre mécanisme pour combattre cette restriction. Par exemple, le VIH-1 utilise la protéine virale u (Vpu). Une meilleure connaissance de ces mécanismes d'évasion est indispensable afin de permettre le développement de nouveaux médicaments pour combattre le SIDA et les autres infections virales.  Cette étude est centrée sur deux aspects de l'antagonisme de BST-2: 1) les mécanismes utilisés par le VIS pour combattre BST-2 et 2) l'interaction entre BST-2 et Vpu. Dans la première partie, on démontre que l'infection des cellules COS-7 par le VIS réduit l'expression de BST-2 au niveau de l'ARNm. De plus, ce mécanisme ne semble être qu'une partie d'un mécanisme général ciblant les gènes stimulés par l'interféron (ISGs).  Dans la deuxième partie de l'étude, on utilise une technique de transfert d'énergie bioluminescent (BRET) pour déterminer les résidus responsables de l'interaction entre BST-2 et Vpu. Dans son ensemble, cette étude apporte à une meilleure compréhension des mécanismes utilisés par les virus pour échapper à la restriction par BST-2. </dc:abstract><ual:supervisor>Chen Liang</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w3763c020.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wv738</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Virology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ar207tt352"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Philosophy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Limits of thought and Husserl's phenomenology</dcterms:title><ual:dissertant>Redekopp, Brian</ual:dissertant><dc:abstract>In this thesis I develop an account of the nature of limits of thought in terms of Husserl's phenomenology.  I do this by exploring in terms of Husserl's phenomenology various ways thought-limits are encountered.  Chapter One employs Husserl's analyses of meaning and intentionality to clarify the limits of conception and of questioning that emerge in wonder at the existence of the world.  Chapter Two undertakes a critique of Husserl's refutation of psychologism in logic in order to clarify limits encountered in reflection on the possibility of knowledge and how Husserl's phenomenology proposes to overcome these limits.  Chapter Three turns to Husserl's own encounter with intellectual limits in his phenomenology of time-consciousness.  Here I show how some of the limits explored in the first two chapters re-emerge on a transcendental level and argue that time-consciousness marks the limit to Husserl's phenomenology in the sense that it frustrates cognitive desire.  In this way the thesis shows how Husserl's phenomenology both clarifies and itself illustrates an ineliminable desire in reason to exceed its limits, even when these limits are recognized.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse développe un compte-rendu de la nature des limites de la pensée en explorant dans les termes de la phénoménologie de Husserl différentes façons qui limitent la pensée.  Le premier chapitre explore à travers les analyses de Husserl quant à la signification et l'intentionalité, les limites de la conception et du questionnement qui émergent  en émerveillement devant l'existence du monde.  Le second chapitre propose une critique de la réfutation de Husserl au sujet du psychologisme en logique en vue de clarifier les limites rencontrées dans la réflection sur la possibilité du savoir et comment la phénoménologie propose de passer outre à ces limites.  Le troisième chapitre s'intéresse à la rencontre même de Husserl avec les limites intellectuelles  de sa phénoménologie de la conscience du temps. Ici je démontre comment certaines des limites explorées dans les deux premiers chapitres émergent de nouveau à un niveau transcendantal et j'argumente à l'effet que le concept de conscience du temps marque la limite de la phénoménologie de Husserl dans le sens que cela apporte une frustration au désir cognitif.  De cette façon, la thèse démontre comment la phénoménologie de Husserl clarifie et illustre par la même occasion un désir permanent dans la raison de surpasser ses limites, même quand ces limites sont reconnues.</dc:abstract><ual:supervisor>R. Philip Buckley</ual:supervisor><ual:supervisor>Alia Al-Saji</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5t34sp56n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r207tt352</ual:fedora3Handle><dc:subject>Philosophy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A05741w90b"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dual domain echo cancellation for discrete multitone systems</dcterms:title><ual:dissertant>Ehtiati, Neda</ual:dissertant><dc:abstract>En raison de l'immense popularité de l'Internet ces dernières années et du marché croissant des applications intensives avec bande passante, comme la vidéo sur demande, la télévision haute définition et la collaboration à distance, il y a une très grande demande pour les technologies avancées avec accès à large bande. Parmi les solutions à large bande disponibles pour les utilisateurs fixes, le service dominant est le Digital Subscriber Line (DSL) (ligne numérique d'abonné), où le dernier kilomètre de connexion est assuré par des lignes téléphoniques à paires torsadées. Dans une transmission bidirectionnelle simultanée, l'un des défis techniques à surmonter est l'effet néfaste de l'écho, causé par le coulage du signal transmis dans le récepteur co-implanté. L'annulateur d'écho numérique emploie des techniques de filtrage adaptatives pour estimer le signal d'écho, puis le retirer du signal reçu. L'utilisation de l'annulation d'écho dans les systèmes DSL réduit la complexité des algorithmes, améliore l'efficacité spectrale et augmente la portée de la boucle. Pour les multitonalités discrètes (MTD) modulées par système DSL, la complexité numérique de l'annulateur d'écho peut être duite en utilisant la structure présente dans le signal transmis. Toutefois, cela conduit généralement à des structures adaptatives mixtes dans lesquelles la relation entre les coefficients d'adaptation temporels et fréquentiels n'est pas encore bien comprise. Dans cette thèse, nous présentons un cadre général pour l'étude et la conception des annulateurs d'écho pour les systèmes utilisant la technologie MTD. Ce cadre établit une représentation unifiée des méthodes d'annulation d'écho et permet l'application de méthodes de conception plus générales, offrant ainsi un meilleur compromis entre le taux de convergence et la complexité des algorithmes d'annulation d'écho. Cette capacité est également utilisée pour concevoir de nouveaux annulateurs avec des performances améliorées et/ou en réduire la complexité. Dans la première partie de cette thèse, l'annulation d'écho est examinée comme un problème d'optimisation sous contrainte, où une fonction de coût doit être minimisée sur un espace linéaire étendu, composé des coefficients de filtrage adaptatif dans les domaines temporel et fréquentiel. Sur la base de cette formulation, une nouvelle structure sous contrainte linéairement est proposée. Cette nouvelle structure possède une flexibilité accrue de mise en œuvre permettant l'incorporation de contraintes supplémentaires afin d'améliorer les performances du système. Dans la deuxième partie de cette thèse, l'annulation d'écho est examinée dans un domaine dual plus général, plutôt que seulement dans les domaines temporel et fréquentiel. Une méthodologie de conception en deux étapes est proposée fournissant un niveau élevé de flexibilité dans le processus de conception des annulateurs d'écho. Cette méthodologie est utilisée enfin de développer un nouvel annulateur d'écho à domaine dual, lequel transforme les signaux et le vecteur de poids dans un domaine dual. L'annulateur d'écho à domaine dual proposé possède un taux de convergence plus élevé que ceux des annulateurs existants tout en ayant une complexité d'implantation numérique similaire.</dc:abstract><dc:abstract>Due to the tremendous popularity of the Internet in recent years and the growing market for bandwidth intensive applications, such as video on demand, high definition television and remote collaboration, there is an enormous demand for advanced broadband access technologies. Among the available broadband solutions for fixed users, the dominant one is Digital Subscriber Line (DSL) technology where the last mile connection is provided through the twisted-pair telephone lines. In a full-duplex DSL transmission, one of the technical challenges is to overcome the deteriorating effect of the echo, which is the interference of the transmitted signal into the collocated receiver. The digital echo cancellers employ adaptive filtering techniques to estimate the echo signal and then remove it from the received signal. The use of echo cancellation in DSL systems reduces the implementation complexity, improves the spectral efficiency and increases the loop reach. For discrete multitone (DMT) modulated DSL systems, the computational complexity of the echo cancellers can be reduced by making use of the structure present in the transmitted signal. However, this generally leads to a mixed adaptation structure in which the relationship between the time-domain and frequency-domain adaptive coefficients are not fully understood. In this thesis, we introduce a general framework for studying and designing echo cancellers for DMT-based systems. This framework establishes a unified representation of the existing echo cancellation methods and provides the capability of achieving different design trade-offs between the convergence rate and the computational complexity of the echo cancellation algorithms. This capability is also exploited to design new cancellers with improved performance and/or lower complexity. In the first part of this thesis, echo cancellation for DMT-based systems is reformulated as a constrained optimization problem, where a cost function is to be minimized over an extended linear space comprised of the adaptive filter coefficients in the time and frequency domains. Based on this formulation, a new linearly constrained echo cancellation structure is proposed. This new structure offers additional flexibility in implementation by allowing the incorporation of additional constraints to improve the performance of the system. In the second part of this thesis, the echo cancellation is examined in a more general dual domain, rather than only in the time and frequency domains. A two- step design methodology is proposed providing high level of flexibility in the design process of echo cancellers. Following this methodology, a new dual domain canceller is developed, which transforms the signals and weight vector into a dual domain. The proposed dual transform domain canceller has a faster convergence rate compared to those of existing cancellers with similar computational complexity.</dc:abstract><ual:supervisor>Benoit Champagne</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v979v6752.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741w90b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avd66w401q"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Transcriptional regulation of the Bril gene</dcterms:title><ual:dissertant>Kasaai, Bahar</ual:dissertant><dc:abstract>Bril est une protéine de 134 acides aminés, localisée exclusivement sur la membrane des ostéoblastes avec deux domaines transmembranaires. Son expression exclusive dans les ostéoblastes coïncide avec le début de la formation osseuse et la minéralisation de la matrice. Ainsi, un rôle essentiel a été démontré dans la minéralisation osseuse in vitro, bien que le mécanisme en cause n'est pas encore connu. L'objectif de cette étude était de caractériser le mode de régulation du gène Bril en identifiant les éléments cis sur le promoteur et les facteurs de transcription qui modulent son activation. Le promoteur du gène Bril de la souris, du rat et de l'homme ont été indépendamment clonés dans un plasmide rapporteur de la luciférase (Luc). Des transfections transitoires ont ensuite été effectuées pour comparer l'activité Luc dans des cellules qui expriment (UMR106, MC3T3-E1) ou non (HEK293) le gène Bril de manière constitutive. L'analyse des mutants de délétion a révélé que le promoteur proximal 300 pb est suffisant pour conférer la majorité d'activation dans les trois espèces étudiées. Ainsi, les analyses in silico ont révélé que cette région est riche en séquences de GC et contient des éléments de régulation putatifs connus pour être impliqués dans la différenciation ostéoblastique (par exemple Runx2, TCF1/LEF, Osterix ou Sp1). Des analyses de retard sur gel (EMSA) et de cartographie à la DNAseI ont indiqué que beaucoup d'entre eux sont des sites fonctionnels. Les co-transféctions dans des cellules HEK293 et MC3T3-E1 ont montré que le promoteur Bril est le plus fortement trans-activé par l'expression forcée de Sp1 et la variante longue du Sp3, modérément par des membres de la voie Wnt (β-caténine et TCF /LEF), mais ne sont pas encore fortement influencés par des facteurs spécifiques à l'os. En plus, l'invalidation dans les cellules UMR106 de Sp1 (et non Sp3) par les shRNAs mène à l'abrogation complète de la protéine Bril. In vitro, l'interférence des séquences GC (via les drogues MMA et WP631 et la méthylation) a entraîné une forte baisse de l'activité promoteur de Bril; ce qui souligne l'importance de ces GC-séquences dans la promotion et la réglementation du Bril et propose la méthylation de l'ADN comme un mécanisme à considérer dans la spécificité d'expression cellulaire de Bril. La recherche de molécules qui pourraient réguler l'expression de Bril a identifié l'hormone parathyroïde (PTH) comme un puissant régulateur négatif. L'expression endogène de Bril dans les UMR106 a été considérablement diminuée par la PTH dans une manière dose-dépendante, qui coïncide avec une reduction de la minéralisation des ostéoblastes. Ces résultats fournissent les premières preuves d'un mécanisme pour la régulation du gène Bril, qui pourrait aider à démontrer sa fonction dans le processus de minéralisation osseuse in vitro.</dc:abstract><dc:abstract>Bril is a 134 amino acid-long protein compartmentalized exclusively on the osteoblast cell surface, with two transmembrane domains. Its osteoblast-specific expression coincides with the onset of bone matrix formation and mineralization and has been shown to have an essential role in bone mineralization in vitro, although the mechanism involved is still unknown. The purpose of this study was to characterize the regulation pattern of the Bril gene by identifying the cis-elements on the promoter and the transcription factors that modulate its activation. The promoter for the mouse, rat, and human Bril gene were independently cloned into a luciferase (Luc) reporter plasmid. Transient transfection studies were then performed to compare the activity of the Luc reporter in permissive (UMR106, MC3T3-E1) and non-expressing cell lines (HEK293). Deletion mutant analyses revealed that the proximal 300bp promoter was sufficient to confer highest activation in the three species studied. In silico analysis, EMSA and DNAseI footprinting studies revealed that this region is rich in GC-boxes and contains many potential regulatory elements known to be involved in osteoblastic differentiation (e.g. Runx2, TCF1/LEF, Osx/Sp7/Sp1) that are fully functional. Co-transfection experiments in HEK293 and MC3T3-E1 cells showed that the Bril promoter is most strongly trans-activated by forced expression of Sp1 and the long variant of Sp3, moderately by members of the Wnt pathway (i.e. β-catenin and TCF/LEF), yet is not considerably affected by bone-specific factors. Additionally, shRNA-mediated knockdown of Sp1 (but not Sp3) in UMR106 cells resulted in complete abrogation of Bril protein. In vitro interference of the GC-rich boxes via GC-bisintercalating agents and CpG methylation resulted in a dramatic drop in Bril promoter activity; which highlights the importance of these GC-sequences in promoting Bril regulation. In a search for molecules that might regulate Bril expression, the parathyroid hormone (PTH) was found to be a potent negative regulator. Endogenous Bril expression in UMR106 was dramatically downregulated by PTH in a time- and dose-dependent manner, which coincided with suppressed osteoblast mineralization. These results provide the first mechanistic evidence for regulation of the Bril gene, which could help situate its function in the bone mineralization process in vitro.</dc:abstract><ual:supervisor>Pierre Moffatt</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386p69m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vd66w401q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2z10wv74j"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Desautels Faculty of Management</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Essays on corporate risk management</dcterms:title><ual:dissertant>Oberoi, Jaideep</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis consists of three manuscripts that address the subject of corporate risk management with particular reference to the interest rate risk faced by nonfinancial corporations. The first essay is a survey of the literature that includes a simple but flexible model intended to characterize the nature of interest rate risk faced by a firm. In a static context, I show that a firm is exposed to interest rate risk whether they borrow at fixed rates or floating rates, and their optimal choice will depend on the correlation between their cash flows and interest rates, but will likely involve a mix of both types of contract. The second paper is an empirical examination of firms' ability to manage interest rate risk during Federal Reserve policy changes. By using hand collected data from annual reports, we follow firms' net proportions (after accounting for interest rate swaps) of fixed and floating interest rate debt over 11 years from 1990 through 2000. We test whether firms that actively manage interest rate exposures differ from those that have lower variability in the proportion of fixed rate debt they carry. Despite separating those likely to be hedging from those more likely to be speculating, we find only weak evidence for existing risk management theories. Moreover, we find that firms that are more active are not systematically better at anticipating interest rates, and are in fact less exposed to interest rate risk on their underlying operational cash flows. In the third essay, I propose a reduced-form approach to determine an optimal mix of fixed and variable rate debt. This approach is based on solving a dynamic model in which firms face nominal interest rate risk. Firms borrowing at fixed rates face the risk of an increase in the value of their debt from reducing interest rates, potentially constraining additional borrowing capacity. On the other hand, firms borrowing at floating rates face the risk of significant increases in interest payments. They must thus trade-off these risks as their income and asset values evolve under a stochastic process.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse repose sur trois essais traitant de la gestion du risque corporatif, en particulier en ce qui à trait aux risques auxquels font face les entreprises non financières. Le premier essai est une revue de la littérature qui inclue un modèle à la fois simple et flexible qui vise à caractériser la nature des risques de taux d'intérêt auxquels font face une entreprise. Dans un contexte statique, je démontre qu'une entreprise est exposée à un risque de taux d'intérêt autant lorsqu'elle emprunte à taux fixe qu'à taux variable. Le choix optimal en ce qui à trait au type de taux dépend de la corrélation entre les flux de trésorerie de l'entreprise et les taux d'intérêt, et implique typiquement un mélange de contrats à taux fixes et variables. Le second essai est une étude empirique de la capacité de différentes entreprises à gérer les risques de taux d'intérêt lorsque la Réserve Fédérale américaine procède à des changements de politiques. En utilisant des données extraites manuellement de rapports annuels, nous étudions l'évolution de la proportion nette (en tenant compte des swaps sur taux d'intérêt) de la dette des entreprises qui est constituée de titres à taux fixes ou variables. Les données s'étendent sur 11 ans, de 1990 à 2000. Nous testons l'hypothèse à savoir qu'une firme gérant activement son exposition aux risques de taux performe mieux qu'une entreprise similaire qui garde une proportion (quasi) constante de titres à taux fixes et variables. Même en séparant les firmes plus susceptibles de gérer leurs risques de celles dont les variations sont plus probablement dues à de la spéculation, nous ne trouvons qu'un faible support pour cette hypothèse. De plus, nous observons que les entreprises les plus actives ne sont pas systématiquement meilleures que les autre pour prévoir les changements de taux et ont en fait des flux de trésorerie moins exposés aux risques de taux. Dans le troisième essaie, je propose une méthode de la forme réduite pour déterminer la proportion optimale de titres de dette à taux fixes et variables. Cette approche est basée sur la solution d'un modèle dynamique dans lequel une entreprise fait face à un risque de taux d'intérêt nominal. Les entreprises empruntant à taux fixes font face au risque d'une augmentation de la valeur de leur dette du à une diminution des taux, augmentation potentiellement contraignante quand viendra le temps d'emprunter à nouveau. D'autre part, les entreprises ayant recours aux taux variables risquent une augmentation significative de leur paiements d'intérêts. Un compromis entre ces risques doit refléter l'évolution stochastique des revenus et de la valeur de chaque entrepris.</dc:abstract><ual:supervisor>Peter Christoffersen</ual:supervisor><ual:supervisor>Amrita Nain</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b761d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wv74j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Economics - Finance</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ah989r736t"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Carbon nano-material based saturable absorbers and their application to mode-locked lasers</dcterms:title><ual:dissertant>Rodenchuk, Christopher</ual:dissertant><dc:abstract>The first part of this thesis presents the implementation of a passively mode-locked fiber ring laser incorporating single walled carbon nanotubes (SWNT).  The laser was found to generate soliton pulses with pulsewidths on the order of 1 ps and bandwidths of 3.5 nm at a repetition rate of 10 MHz.  Power dependent harmonic mode-locking was demonstrated, generating pulses with a repetition rate of up to 130 MHz. The second part of the thesis  presents an attempt to determine if carbon nanoparticles, known as carbon black, exhibit similar nonlinear optical properties to other forms of carbon nano-materials, making them suitable for use in mode-locked lasers.  The nonlinear measurements were inconclusive, however a Q-switched laser was demonstrated incorporating carbon black.  The laser had power dependent pulsewidths on the order of 10 us, repetition rates on the order of 27 kHz and was wavelength tuneable in the region of 1545 to 1565 nm.</dc:abstract><dc:abstract>Mode-locked lasers are ideally suited to generate ultrashort and high power laser pulses which have found uses in many fields.  Passively mode-locked lasers require a nonlinear optical component known as a saturable absorber.  Recently, carbon nano-materials, specifically carbon nanotubes and graphene have been shown to be promising saturable absorber materials around which passively mode-locked lasers can be implemented. The first part of this thesis presents an attempt to determine if carbon nanoparticles, known as carbon black, exhibit similar nonlinear optical properties to other forms of carbon nano-materials, making them suitable for use in mode-locked lasers.  The second part of the thesis details the implementation of a fiber ring laser mode-locked with single walled carbon nanotubes (SWNT).  The laser is characterised in the both the time and frequency domains under different intracavity power, and the various modes of operation are analysed.</dc:abstract><ual:supervisor>Thomas Szkopek</ual:supervisor><ual:supervisor>Lawrence R. Chen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dh60v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h989r736t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2z10wv763"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effect of rhBMP-7 dosing during distraction osteogenesis in wild type mice</dcterms:title><ual:dissertant>Izadpanah, Ali</ual:dissertant><dc:abstract>Distraction osteogenesis (DO) is a common surgical technique for bone lengthening in treatment of limb discrepancies, congenital deformities, traumatic bone loss, infections, and malignancies. It is made of three main phases: the latency phase, the distraction phase, and the consolidation phase. DO is not short of drawbacks. The main drawback of DO is the long consolidation period when the patient is required to keep on the fixator in place for the regenerate bone to consolidate. Thus, any attempt to shorten this process would be greatly beneficial. Bone morphogenetic proteins (BMPs) are crucial in bone and cartilage development. BMP-2, -4, -6, and -7 have been described as the most osteogenic BMPs. BMP-7 has been recently demonstrated to be beneficial in bone formation during distraction osteogenesis in a rat model. However, there are no studies investigating the optimal dose of BMP-7 administration for accelerating bone formation during distraction osteogenesis. Hence, we sought to determine the optimal dose of exogenous BMP-7 administration during DO. For this purpose, DO was performed on the right tibia of 79 wild type male mice (C57BL/6) using a miniature version of the Ilizarov fixator. Mice underwent a latency period of 5 days, followed by a distraction phase of 12 days (0.2 mm every twelve hours) and a consolidation phase of 34 days. Animals were randomized into two major groups according to the time of sacrifice: mid-consolidation (day 34) and end of consolidation (day 51). Each major group was further sub-divided according to the administered dose of BMP-7. Three different doses of BMP-7 were injected at the osteotomy site on the first day of distraction (0.05µg, 0.10µg, 0.50µg corresponding to 2µg/kg, 4µg/kg, and 20µg/kg of BMP-7). Control groups (6 mice for mid-consolidation and 4 mice for end of consolidation) were injected with ultra-pure water. Collected samples were studied using Faxitron X-ray, µCT, static histomorphometry, biomechanical testing, immunohistochemistry, and histology. We saw a reducing effect in bone formation during distraction osteogenesis of wild type mice upon increasing the dose of BMP-7 at mid-consolidation. µCT analysis and static histomorphometry parameters revealed a statistically significant decrease in bone volume/tissue volume ratio (BV/TV) and new regenerate BV upon increasing the BMP-7 dose. However, all groups had greater BV/TV and new regenerate bone volume compared to the control group. Biomechanical evaluation at 34 days showed the greatest stiffness and ultimate work to fracture at the lowest administrated dose. On the other hand, at the end of consolidation, the µCT and static histomorphometry results demonstrated the greatest BV/TV at medium dose (30.09±4.076, 38.73±1.533, 27.02±2.684, and 17.68±3.808 for 2µkg, 4µg/kg, 20µg/kg, and control respectively). Similarly, the new regenerate bone formation had comparable results (4.062±0.4874, 6.969±1.123, and 4.946±0.6362 for 2µkg, 4µg/kg, and 20µg/kg respectively). Biomechanical testing of collected samples at 51 days (end of consolidation) demonstrated a gradual decrease in stiffness (63.72±35.03, 45.56±8.045, 28.99±11.22, and 35.49±17.00 for 2µkg, 4µg/kg, 20µg/kg, and control respectively) and ultimate force to fracture (13.69±5.149, 13.12±2.086, 8.815±2.972, and 8.188±3.334 for 2µkg, 4µg/kg, 20µg/kg, and control respectively) upon increasing the administered dose of BMP-7. In conclusion, results from this study suggest that BMP-7 exerts an important physiological role in new bone regeneration during distraction osteogenesis in wild type mice. Additionally, we demonstrated that upon increasing the administered BMP-7 dosing, the amount of new regenerate bone formation and BV/TV has a decreasing trend. These results were comparable with the biomechanical evaluations obtained at mid-consolidation and end of consolidation. Thus, the dose-response curve does plateau and proceeds downward at higher dosages of exogenous rhBMP-7.</dc:abstract><dc:abstract>L'ostéogenèse par distraction (DO) est une technique courante de chirurgie pour l'allongement des os dans le traitement des anomalies des membres, des malformations congénitales, de la perte osseuse traumatique, des infections et des tumeurs malignes. Elle est composée de trois phases principales: la phase de latence, la phase de distraction, et la phase de consolidation. DO amène cependant plusieurs inconvénients. Le principal inconvénient de l'ostéogenèse par distraction est la longue période de solidification. Ainsi, toute tentative visant à raccourcir ce processus serait grandement bénéfique. Les protéines morphogénétiques osseuses (BMP) sont cruciales au développement des os et du cartilage. Il a récemment été démontré que la BMP-7 a un effet bénéfique sur la formation osseuse au cours de distraction osseuse sur des rats. Cependant, il n'existe pas d'études pour trouver la dose optimale d'injection de BMP-7.  Par conséquent, nous avons cherché à déterminer la dose optimale d'administration de BMP-7 exogène au cours de DO. À cette fin, DO a été effectuée sur le tibia droit de 79 souris mâle sauvages (C57BL / 6) en utilisant une version miniature du fixateur Ilizarov. Les animaux ont été séparés au hasard en deux groupes principaux en fonction du moment d'euthanasie; 45 souris ont été euthanasiées à la mi-solidification et 34 ont été euthanasiées à la fin de la solidification. Chaque groupe a ensuite été subdivisé en fonction de la dose administrée de BMP-7. Trois doses différentes de BMP-7 ont été injectées sur le site de l'ostéotomie au premier jour de la distraction (0.05μg, 0.10μg, 0.50μg correspondant à 2μg/kg, 4μg/kg et 20μg/kg de BMP-7). Les groupes de contrôle ont été injectés avec de l'eau pure. Des échantillons ont été collectés à deux points dans le temps: 34 jours (mi-solidification) et 51 jours (fin de la solidification). Les échantillons prélevés ont été étudiés à l'aide d'un rayon-X Faxitron, d'un μCT, de l'histomorphométrie statique, d'essais biomécaniques, de l'immunohistochimie, et de l'histologie. Les résultats ont démontré qu'il y a un effet réducteur pour accélérer la formation osseuse au cours de distraction osseuse avant l'augmentation de la dose de BMP-7 au mi-solidification. L'analyse μCT et les paramètres histomorphométrie statiques ont révélé une diminution statistiquement significative du volume osseux/volume des tissus (BV/TV) et de la régénération osseuse avant l'augmentation de la dose de BMP-7. L'évaluation biomécanique au 34ième jours a également démontré une plus grande rigidité et de travail ultime avant rupture à la plus faible dose administrée de BMP-7. D'autre part, au fin de la solidification, les résultats histomorphométriques statiques et μCT ont démontré la plus grande BV/TV à la dose moyenne d'administration de 4μg/kg (30.09 ± 4,076, 1,533 ± 38,73, 27,02 ± 2,684 et 17,68 ± 3,808 pour 2μkg, 4μg/kg, 20μg/kg, et le contrôle, respectivement). De même, la formation de osseuse avait des résultats comparables (4,062 ± 0,4874, 6,969 ± 1,123, 4,946 et 0,6362 ± pour 2μkg, 4μg/kg et 20μg/kg respectivement). Les essais biomécaniques sur les échantillons prélevés au fin de la solidification ont démontré une diminution progressive de la rigidité (63,72 ± 35,03, 45,56 ± 8,045, 28,99 ± 11,22 et 35,49 ± 17,00 pour 2μkg, 4μg/kg, 20μg/kg, et le contrôle, respectivement) et la force ultime avant rupture (13,69 ± 5,149, 2,086 ± 13,12, 8,815 ± 2,972, 8,188 et 3,334 ± pour 2μkg, 4μg/kg, 20μg/kg, et le contrôle, respectivement) après l'augmentation de la dose. En conclusion, les résultats de cette étude suggèrent que la BMP-7 exerce un rôle physiologique important dans la régénération osseuse au cours de la DO. Également, nous avons démontré qu'avec l'augmentation de la dose administrée, la quantité de formation osseuse et de BV sont à la baisse. Ces résultats sont comparables avec les évaluations biomécaniques obtenus à mi-solidification et fin de la solidification.</dc:abstract><ual:supervisor>M. Lucie Lessard</ual:supervisor><ual:supervisor>C. Reggie Hamdy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wh246x191.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wv763</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agf06g664d"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Neurology and Neurosurgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterization of calcium-permeable AMPA receptors in the developing retina and cerebellum</dcterms:title><ual:dissertant>Osswald, Ingrid</ual:dissertant><dc:abstract>In developing neurons, calcium (Ca2+) influx through NMDA-selective ionotropic glutamate receptors is central to neuronal maturation. However, not all cells express NMDA receptors (NMDARs), suggesting that other Ca2+-permeable glutamate receptors may be important to consider. In particular, Ca2+-permeable AMPA receptors (CP-AMPARs) are expressed throughout the adult central nervous system, but their role in development remains poorly understood. Here, we employed a modified cobalt staining technique to assay the presence of CP-AMPARs in living neurons, in combination with electrophysiology. We identified two inhibitory retinal cells, horizontal cells (HC) and AII amacrine cells, which though devoid of NMDARs express CP-AMPARs. We found that CP-AMPARs were present at all stages of the development. Yet, right before eye-opening, they exhibited a pharmacological resistance to philanthotoxin (PhTX). This finding was unexpected since external synthetic polyamines such as PhTX are routinely used to selectively block CP-AMPARs. Interestingly, polyamine-insensitive receptors failed to express in animals reared in the dark, demonstrating that light entering the eye triggers their appearance. This occurred through a BDNF (brain-derived neurotrophic factor)-dependent pathway since exogenous application of the neurotrophin rescued polyamine-resistance in dark-reared rats. Polyamine-insensitivity of CP-AMPARs is assumed to originate from the presence of the AMPAR subunit GluA2. To investigate this possibility, we performed experiments on GluA2 knock-out animals. GluA2 was found to be needed to render CP-AMPARs insensitive to PhTX in retinal HC and AII amacrine cells. We further established that adult cerebellar basket, stellate and Purkinje cells also possessed CP-AMPARs that were polyamine-resistant, because of GluA2 surface expression. Finally, we provide evidence indicating that these novel receptors are implicated in disease states. Together, we demonstrate for the first time that a population of AMPARs that contain GluA2 are also Ca2+ -permeable. Their expression is driven by sensory experience centered around the GluA2 subunit. Given the absence of synaptic NMDARs, our work suggests that new mechanisms of synapse regulation may be in place during development of these synapses.</dc:abstract><dc:abstract>Dans les neurones en développement, l'influx de calcium (Ca2+) à travers les récepteurs ionotropes au glutamate sélectifs pour le NMDA est central pour la maturation neuronale. Cependant, toutes les cellules n'expriment pas des récepteurs NMDA (NMDARs), suggérant que d'autres récepteurs au glutamate perméables au Ca2+ soient importants à considérer. En particulier, les récepteurs AMPA perméables au Ca2+ (CP-AMPARs) sont exprimés à travers le système nerveux central adulte, mais leurs rôles durant le développement restent mal compris. Ici, nous avons employé une technique modifiée de la coloration au cobalt pour révéler la présence des CP-AMPARs dans les neurones vivants, en combinaison avec l'électrophysiologie. Nous avons identifié deux cellules inhibitrices de la rétine, les cellules horizontales et amacrines AII, qui bien que dépourvues de NMDARs, exprimaient des CP-AMPARs. Nous avons trouvé que les CP-AMPARs étaient présents à tous les stades du développement. Pourtant, juste avant l'ouverture des yeux, ils ont présenté une résistance pharmacologique à la philanthotoxine (PhTX). Cette découverte était inattendue vu que les polyamines synthétiques externes telles que la philanthotoxine sont habituellement utilisées pour bloquer sélectivement les CP-AMPARs. Curieusement, les récepteurs insensibles aux polyamines étaient absents des animaux élevés dans le noir, démontrant que la lumière pénétrant l'œil déclenche leur apparition. Cela se produit via une cascade dépendante du brain-derived neurotrophic factor (BDNF), puisque l'application de la neurotrophine rétablit la résistance aux polyamines chez les animaux élevés dans le noir. L'insensibilité aux polyamines des CP-AMPARs est supposée provenir de la présence de la sous-unité GluA2 dans les récepteurs AMPA. Afin d'examiner cette possibilité, nous avons réalisé des expériences sur des animaux déficients en GluA2. Nous avons trouvé que la sous-unité GluA2 était requise pour rendre les CP-AMPARs insensibles à la PhTX dans les cellules horizontales et amacrines AII. Qui plus est, nous avons établi que les cellules en corbeille, étoilées et de Purkinje du cervelet possédaient aussi des CP-AMPARs qui étaient résistants aux polyamines, dû à la présence en surface de GluA2. Enfin, nous apportons la preuve qui indique que ces nouveaux récepteurs sont impliqués dans des maladies. En conclusion, nous démontrons pour la première fois qu'une population de récepteurs AMPA qui contient GluA2 est aussi perméable au Ca2+. Leur expression est activée par l'expérience sensorielle centrée autour de la sous-unité GluA2. Etant donnée l'absence des NMDARs synaptiques, notre travail suggère que de nouveaux mécanismes de régulation synaptique pourraient être en place durant le développement de ces synapses.</dc:abstract><ual:supervisor>Derek Bowie</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731824h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g664d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>