<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adf65vb19q"><ual:graduationDate>1978</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Isolation and biochemical characterization of synaptic junctional complexes</dcterms:title><ual:dissertant>Thérien, Hélène Marie</ual:dissertant><dc:abstract>Nous avons développé une méthode pour isoler des jonctions synaptiques (SJC) structuralement intègres afin de favoriser une caractérisation biochimique de la synapse. Des études quantitatives de microscopie électronique ont permis d'estimer à un minimum de 65% la pureté de la fraction de jonctions. Les niveaux de contamination par diverses organelles cellulaires ont été établis en mesurant des activités enzymatiques spécifiquement associées avec ces organelles. Par électrophorèse en deux dimensions sur gel de polyacrylamide et par cartographie peptidique, nous avons démontré des analogies de poids moléculaire (Mr)s de point isoélectrique et de structure primaire entre deux des principaux polypeptides des jonctions et la tubuline et l'actine respectivement. [...]</dc:abstract><dc:abstract>A method for isolating synaptic junctional complexes (SJCs) of high structural integrity has been developed as a prerequisite for the biochemical characterization of synapses. The purity of the SJC fraction was estimated at a minimum of 65% by quantitative electron microscope studies and levels of contamination by other subcellular organelles were assessed by assaying negative marker enzymes. Two of the major polypeptides in the SJC fraction were shown to be homologous with tubulin and actin respectively in terms of molecular weight (Mr), isoelectric point and primary structure, as determined by two-dimensional polyacrylamide gel electrophoresis and peptide mapping studies. [...]</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j796s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vb19q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biochemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avx021h717"><ual:graduationDate>1978</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Metallurgical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Desulphurization kinetics of molten iron by magnesium vapour</dcterms:title><ual:dissertant>Irons, Gordon A.</ual:dissertant><dc:abstract>Le magnésium est utilisé pour la désulfurisation du fer du haut fourneau, cependant le mécanisme de la cinétique de la réaction est inconnu. Pour calculer la vitesse de dissolution spécifique des bulles de magnésium, une étude préliminaire a été faite sur la formation des bulles d'argon dans 60 kg de fer fondu, sature de carbone à 1523 K. La fréquence de formation des bulles a été mesurée d'après un large éventail de variables. Des informations supplémentaires d'un alliage (indium-gallium) à basse température, émanant d'observations cinématographiques par rayons X, a permis de postuler un mécanisme de formation de bulles dans les métaux liquides. Dans la deuxième partie de l'étude, la vapeur de magnésium a été injectée dans le fer. Il a été trouve que le volume initial des bulles était d'au moins 10 cm3 et qu'elles ont été dissoutes avec un coefficient de transfert de masse de 4.6 ± 3.4xl0-3 cm s- 1. De plus, la désulfurisation s'est effectuée dans le liquide, en plus grande part, suivant une réaction hétérogène de second ordre (fonction du magnésium et du soufre dissout), pour laquelle un mécanisme spécifique a été proposé.</dc:abstract><dc:abstract>Magnesium is used for the desulphurization of iron from the blast furnace, yet the kinetic reaction mechanism is unknown. In order to calculate the specific dissolution rate from the magnesium bubbles, a preliminary study was conducted on argon bubble formation in 60 kg heats of carbon-saturated iron at 1523 K. The frequency of bubble formation was measured over a wide range of variables. Supplementary information from X-ray cinematographic observations in a low temperature alloy (indium-gallium), enabled the postulation of a mechanism for bubble formation in liquid metals. In the second part of the study, magnesium vapour was injected into the iron. It was found that the bubbles were at least 10 cm3 initially, and dissolved with a mass transfer coefficient of 4.6 ± 3.4xlo-3 cm s-1. Furthermore, the desulphurization primarily occurred in the liquid by a second order (with respect to dissolved magnesium and sulphur) heterogeneous reaction, for which a specific mechanism is postulated.</dc:abstract><ual:supervisor>R. I. L. Guthrie</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fv04s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vx021h717</ual:fedora3Handle><dc:subject>Metals -- Desulfurization</dc:subject><dc:subject>Desulfurization</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9z9032356"><ual:graduationDate>1978</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Some results on the performance bounds in minimum variance control</dcterms:title><ual:dissertant>Chen, Ming-Jeh</ual:dissertant><dc:abstract>The problem of performance deterioration due to factors such as modelling errors, parameter variations, identification inexactness, memoryless nonlinearity, et cetera, is considered for stationary stochastic processes described by auto-regressive moving-average (ARMA) models. By formulating the uncertainties as error operators and applying the stochastic version of the small gain theorem, performance bounds are obtained for both the servo problem and the minimum variance control problem. Being explicit in terms of the nominal system parameters and the error operators, these bounds which involve only operator norms provide a simple means to evaluate the degree of system suboptimality. Also studied is the sensitivity analysis in minimum variance control. [...]</dc:abstract><dc:abstract>On traite ici de problème de la détérioration de performance de systèmes de commande dire aux erreurs de modélisation. Les modèles analysés sont des modèles stochastiques du type ARMA. On obtient des bornes sur l'indice de performance en appliquant des théorèmes de gain faible après avoir modélisé les incertitudes par des opérateurs. Ces bornes sont assez simples à évaluer, puisqu'elles sont exprimées en fonction des paramètres du modèle et des normes des opérateurs d'erreur. Les mêmes techniques sont utilisées pour l'analyse de la sensibilité de la commande par minimum de variance. Le problème de la sensibilité du régulateur à minimum de variance est traite par l'introduction d'une norme de sensibilité, ce qui mène à une méthode de conception efficace pour les régulateurs sous-optimaux à sensibilité réduite. On démontre les résultats par la simulation de régulateurs conçus selon le principe de la séparation. On obtient des bornes sur la performance d'après une analyse spectrale des données. </dc:abstract><ual:supervisor>P. R. Bélanger</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pg15bh59z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z9032356</ual:fedora3Handle><dc:subject>Control theory</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ac821gn52c"><ual:graduationDate>1978</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Economics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Intra-orient air traffic demand forecasts to 1985</dcterms:title><ual:dissertant>Bensubha, Abhichata</ual:dissertant><dc:abstract>This study aims at the development of forecasts of air passenger traffic by city pair in the Orient region for the period 1975-1985. However, due to a lack of historical data by city pair, it is not possible to make the forecasts directly. Accordingly, the analysis proceeds in two stages. Projection of major economic indicators during 1975-1985 is the first step for macro forecast, or the forecast of air passenger traffic in the Orient region as a whole. Due to uncertainties in the international situation, the study develops the macro forecast under two different scenarios. The market share of each city pair is then projected from a mathematical growth curve using the technique of difference equations. These projections of market share by city pair are finally converted back into micro forecasts or the forecasts of air passenger traffic by city pair by applying the share forecasts to the macro forecast already developed.</dc:abstract><dc:abstract>Cette étude a pour but de développer les provisions du traffique aérien entre les villes paires dans la région de l'Orient pour les années de 1975-1985. Cependant, dû a des données historiques insuffisante de chaque ville paire, il n'est pas possible de faire les provisions directement. En conséquence, l'analyse se poursuivra en deux étages. La projection d'indicateurs économiques principaux pour les années 1975-1985 est la première étape de provision de type macro, ou de prévision du traffique passager aérien dans toute la région de l'Orient. Dû à des incertitudes dans la situation internationale, l'étude produit la provision macro sous deux différents scenarios. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>John C. NcPherson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cj82k982v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gn52c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Orient -- Passenger traffic</dc:subject><dc:subject>Aeronautics, Commercial</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9306t174g"><ual:graduationDate>1976</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Hispanic Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Elementos bíblicos en Cien años de soledad de Gabriel García Márquez</dcterms:title><ual:dissertant>Stavrides, Katerina D.</ual:dissertant><dc:abstract>Varios críticos han mencionado la influencia de la Biblia de la tradición bíblica en la obra maestra de Gabriel García Márquez, Cien años de soledad. Esta tesis examina ciertos elementos bíblicos encontrados en Cien años de .soledad y contribuye con algunas observaciones además de las que se han hecho por los críticos. Los elementos que la tesis se propone examinar son: el pecado original en forma de incesto y de la sed por la alquimia; la cruz de penitencia y humildad que se aplica en la frente de diecisie-te varones un miércoles de ceniza; el papel de la religion; la disputada fe en Dios de los  macondinos; el génesis de un cosmos; el éxodo hacia una tierra desconocida; la esperanza mesiánica  encarnada por tres personajes masculinos; el apocalipsis que revela el pasado de la familia Buendía y el futuro inmediato de Macondo,[…] Cien años de .soledad, al contrario, es una. novela pesimista : describe la decadencia gradual y la destrucción completa de un paraíso terrestre, negando toda posibilidad de una redención. Por feso, los elementos bíblicos rsusodichos, paracenenriquecidos por el autor con nuevas dimensiones que sostienna y realizan a través de la obra, esta idea patente de pesimismo respecto a un cosmos destinado a la destrucción y al eclipse total.</dc:abstract><dc:abstract>Several critics have mentioned the influence of the Bible and of the biblical tradition on Gabriel García Márquez’s masterpiece, One Hundred Years of Solitude. The present thesis examines a number of the biblical elements found in One Hundred Years of Solitude contributing additional factors to those designated by the critics. These elements are: the original sin in the form of incest and thirst for the science of alchemy; the cross of penitence and humility that is applied on the foreheads of seventeen youths on an Ash Wednesday; the role of religion; the debated depth of faith in God on behalf of the people of Macondo; the genesis of a cosmos; the exodus towards a new land; the Messianic hope incarnated by three male characters; the apocalipsis that reveals the past of the Buendía family and the immediate future of Macondo.
Although several parallelisms between the Bible and One Hundred Years of Solitude can be easily drawn, one must not lose sight of the fact that the Bible is an ' optimistic piece of work: it promises salvation and an eternal life of peace for the just. One Hundred Years of Solitude, on the contrary, is a pessimistic novel: it describes the gradual decadence of an earthly paradise and its final and complete catastrophe, denyinc, any possibility of redemption. Therefore, the biblical elements recounted above are enriched with new dimensions by the author. they also support and carry through this main idea of pessimism concerning a cosmos doomed to destruction and to total disappearance. </dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43p066g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306t174g</ual:fedora3Handle><dc:subject>García Márquez, Gabriel, 1928- Cien años de soledad</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A05741v149"><ual:graduationDate>1976</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of History</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dances and maskes in the Tudor court</dcterms:title><ual:dissertant>Beck, Jill</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis is about the types of social dancing in which Courtlysociety engaged during the Tudor reign, and the changes which occurredin that social medium during the course of the century. Social dancescan not be fully understood if they are studied in isolation from thestyles of their musical accompaniments, contemporary theories regardingthe esthetic importance, educational value, or morality of dancing,and the costume and physical environments in which the dances wereperformed. In this work the subjects of sixteenth-century dance music,opinion on dance, theatrical uses of dance in masks and disguisings,period costume and the physical and social context of Courtly dancesare treated as important elements in the understanding of Tudor dancestyles. [...]</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse s'agit des types de danse sociale auxquels la société de la cour royale participait pendant le règne des Tudors, et les changements qui se développaient à ce bouillon de culture pendant le cours du siècle. On ne peut pas comprendre l'essence des danses sociales si on fait une étude des danses en isolant les styles des accompagnements musicaux des danses, théories contemporaines au sujet de l'importance esthétique, valeur pédagogique, ou morale de danse, le costume et le milieu environnant dans lequel on performait les danses. Dans cette étude, les sujets de musique pour la danse du seizième siècle, les opinions sur la danse, les usages de danse dans les Bals masques et autres performances théâtrales, les costumes historiques, contexte physique et social des danses de la cour sont traitées comme éléments importants pour la compréhension des styles de danse Tudor. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Maxwell</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bn999915v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741v149</ual:fedora3Handle><dc:subject>Dance music -- England -- 16th century -- History and criticism</dc:subject><dc:subject>Masques with music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Af1881p56m"><ual:graduationDate>1977</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Rheology of hydrolyzed polyacrylonitrile-grafted cellulose</dcterms:title><ual:dissertant>Cao-Thi, Anh Tuyet</ual:dissertant><dc:abstract>Ce présent travail se porte sur les propriétés rhéologiques des dispersions aqueuses de polyacrylonitrile hydrolysé, greffé sur cellulose (H-CPAN). Les suspensions concentrées sont pseudoplastiques et thixotropiques. La viscosité intrinsèque des particules en suspension, mesurée à différentes concentrations d'électrolyte, u, est linéairement proportionnelle à 1/u. La viscosité apparente diminue avec l'augmentation de la concentration d'électrolyte ou l'abaissement du pH. Initialement, l'augmentation de la viscosité apparente avec la concentration, C1 a une vitesse de cisaillement constante, est exponentielle. [...]</dc:abstract><dc:abstract>The rheological properties of aqueous dispersions of hydrolyzed polyacrylonitrile-grafted cellulose (H-CPAN) have been investigated. The concentrated suspensions are pseudoplastic and thixotropic. The intrinsic viscosity of the suspended particles have been measured at various electrolyte concentrations, p, and have been found to increase linearly with 1/u. The apparent viscosity is reduced by increasing the electrolyte concentration or lowering the pH. The increase in apparent viscosity, np2 with concentration, C, at a constant shear is initially-exponential. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>A. A. Robertson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pj85t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f1881p56m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Rheology</dc:subject><dc:subject>Cellulose</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Azw12z775g"><ual:graduationDate>1976</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Bacon of Verulam : the relief of man’s estate</dcterms:title><ual:dissertant>McKay, Allyson</ual:dissertant><dc:abstract>English abstract omitted.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse examine la conception de Francis Bacon de réforme sociale par la science. Dans ce contexte, l'auteur étudie le désir de Bacon de rendre la connaissance utile, de réfuter la philosophie traditionnelle et de réaliser la valeur de l'étude de la nature. De plus, l'auteur considère la séparation de la foi et de la raison chez Bacon ainsi que son interprétation des attributs moraux de la science. L’auteur examine également la NEW ATLANTIS en tant que portrait trace par Bacon de la société idéale et comme illustration de sa vision de réforme: cet essai conclut que le propre de l'état d'homme dans l'œuvre de Bacon, comporte un rejet de l’histoire, un engagement vis à vis du progrès dans presque tous les aspects de l'existence humaine, ainsi qu'une acceptation de la science comme manifestation majeure de la société.</dc:abstract><ual:supervisor>John Shingler</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2514np01r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zw12z775g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Science -- Moral and ethical aspects</dc:subject><dc:subject>Bacon, Francis, 1561-1626 -- Political and social views</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab8515q984"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Family Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Factors associated with primary health care contacts by the elderly population in groups of family doctors in Quebec, Canada</dcterms:title><ual:dissertant>Bakry, Ahmed</ual:dissertant><dc:abstract>INTRODUCTION The aging population in Quebec, combined with the chronic disease rise, has increased the health care service use among the elderly population. Therefore, elderly care has largely relied on primary health care (PHC) providers as they are best positioned to care for such population. This influx of PHC physician contacts, both face-to-face and virtual, has become a concern due to the limited PHC physician resources. As such, a clear understanding of the factors contributing to PHC contacts by the elderly population is needed. OBJECTIVES To identify the factors contributing to the number of PHC contacts by the elderly population in Quebec family medicine groups, or Groupes de Medecine de Famille (GMF). METHODS In a cross-sectional design, two main data sources were used: 1) A chart review from the Alzheimer's Plan Evaluation Study provided patient-level factors and the number of PHC contacts. 2) The Quebec Ministry of Health information pertaining to GMF-level factors. A total of 1,919 patients were randomly selected. Eligibility criteria included patients aged 75+ years with a minimum of one PHC contact in a 9-month period. Descriptive analyses of independent variables and the study outcome were performed. Generalized Estimating Equations; GEE models were used to analyze correlated data with binary, discrete, or continuous outcomes. RESULTS Descriptive results:Males represented 40% (768 patients) of the study population. Patient age ranged from 75.0 to 104.0 (mean=81.7, SD=5.0) years. Patients aged 75.0-79.9, 80.0-84.9, and 85+ represented 44.1%, 30.5%, and 25.4% of the population, respectively. Nearly half (49.7%) lived with the family, whereas 20% lived alone. A total of 22,221 medications were retrieved from patient charts to identify chronic diseases. Of those medications, 16,336 were matched to 21 chronic diseases. The number of chronic and non-chronic disease medications ranged from 0 to 33 (mean=8.5, SD=5.3) and 0 to 17 (mean=3.0, SD=2.5) respectively. The number of chronic diseases identified ranged from 0 to 17 (mean=5.7, SD=2.9).Elderly proportion among total registered patients ranged from 7% to 17% (mean=12.1%, SD=3.4%). The number of patients per Full-Time Equivalent (FTE)-physician and FTE-RN ranged from 816 to 2,115 (mean=1,244, SD=439) and from 3,218 to 14,193 (mean 8,048.9, SD=3,909.5), respectively. The number of sites within GMFs ranged from 1 to 8 (mean=3.25, SD=2.5). GMF years of operation ranged from 2.2 to 11 years (mean=7.6, SD=3.0). In terms of the study outcome, total PHC contacts ranged from 1 to 81 (mean=4.4, SD=5.1).GEE results:The "oldest old‟ population group (85+) showed a statistically significant 16.4% increase in PHC contact incidence. Likewise, each additional chronic disease showed an 11% increase in the incidence of PHC contacts. The proportion of elderly population showed a 4.5% decrease in PHC contact incidence for each additional 1% of elderly patients. The number of physicians per FTE physician had a 1.6% decrease in the PHC contact incidence for each additional physician. Moreover, Université Laval-affiliated GMF sites had a 60% higher PHC contact incidence compared to Université de Sherbrooke, our reference (p=0.001). Likewise, public GMFs had an 18.2% lower PHC contact incidence than mixed GMFs. CONCLUSION This study provides an evidence-based description of the delivery of PHC contacts among the elderly. Study findings can guide GMF managers and health policy makers, and assist in the development of well-informed staffing, budgetary plans, and decisions in Quebec.</dc:abstract><dc:abstract>INTRODUCTION Le vieillissement de la population et l'augmentation du nombre de maladies chroniques a entrainé une utilisation croissante des services de santé par les personnes âgées. En raison de sa position idéal, la première ligne est devenue l'un des plus importants piliers des soins aux personnes âgées. Or, le grand nombre de contacts avec la première ligne, tant virtuels que face-à-face, devient problématique en raison de la pression sur les ressources limitées de première ligne. Ainsi, une meilleure compréhension des facteurs menant à des contacts entre la première ligne et la population âgée est nécessaire. OBJECTIFS Identifier les facteurs qui contribuent au nombre de contacts entre la première ligne et la population âgée dans les groupes de médecine de famille (GMF) du Québec. MÉTHODES Un devis transversal a été utilisé. Les données provenaient de deux sources: 1) une revue de dossiers effectuée dans le cadre de l'évaluation du Plan Alzheimer fournissant les facteurs individuels et le nombre de contacts avec la première ligne 2) l'information provenant du Ministère de la Santé et des Services Sociaux du Québec sur les facteurs du GMF. Un total de 1 919 patients a été sélectionné au hasard. Les patients devaient être âgés de plus de 75 ans et avoir au moins un contact avec la première ligne dans une période de 9 mois. Des analyses descriptives des variables indépendantes et du résultat d'intérêts ont été effectuées. Des équations d'estimation généralisées (GEE) ont été utilisées pour analyser les données corrélées et des indicateurs binaires, discrets ou continus. RÉSULTATS Les résultats descriptifs:Les hommes représentent 40% (768 patients) de la population. L'âge des patients varie de 75 à 104 ans (m: 81,7; ÉT: 5,0). Les patients âgés de 75 à 79,9, de 80 à 84,9 et de 85 ans et plus représentent respectivement 44,1 %, 30,5 % et 25,4 % de la population. Une moitié (49,7%) vit avec la famille tandis que 20% vivent seuls. Un total de 22 221 médicaments ont été extraits des dossiers. De ces médicaments, 16 336 médicaments ont été reliés à 21 maladies chroniques. Le nombre de médicaments pour les maladies chroniques et non-chroniques s'étend respectivement de 0 à 33 (m: 8,5; ÉT: 5,3) et de 0 à 17 (m: 3,0; ÉT: 2,5) tandis que le nombre de maladies chroniques s'étend de 0 à 17 (m: 5,7; ÉT: 2,9).La proportion de patients âgés parmi les patients enregistrés au GMF va de 7 % à 17 % (m: 12,1%; ÉT : 3,4%). Le nombre de patients par médecin équivalent temps plein (ETP) et par infirmière ETP est respectivement de 816 à 2 115 (m: 1 244; ÉT : 439) et de 3 218 à 14 193 (m: 8 048; ÉT : 3 909,5). Chaque GMF contient entre 1 et 8 sites (m: 3,25; ÉT : 2,5) et est opérationnel depuis 2,2 à 11 ans (m: 7,6; ÉT : 3,0). Quant au résultat d'intérêt, les contacts avec la première ligne vont de 1 à 81 contacts (m: 4,4; ÉT : 5,1).Les résultats des GEE:Le groupe d'âge, les 85 ans et plus, montre une augmentation de 16,4 % des incidences de contacts avec la première ligne. De plus, chaque maladie chronique additionnelle présente une augmentation de 11%. La proportion de patients âgés montre une diminution de 4,5 % pour chaque 1 % additionnel de patients âgés. Le nombre de médecins par médecins ETP montre une diminution de 1,6 % pour chaque médecin additionnel. De plus, les GMF affiliés à l'Université Laval ont une augmentation de 60 % par rapport aux GMF affiliés à notre référence, l'Université de Sherbrooke (p=0,001). De même, les GMF publics ont une incidence de contacts de 18,2 % plus basse que les GMF mixtes. CONCLUSION Cette étude fournit une description ancrée dans les faits de la distribution des contacts en première ligne pour la population âgée. Les résultats de cette étude pourront guider les gestionnaires des GMF et les responsables de l'élaboration des politiques de santé. Ils pourront, contribuer à une meilleure planification de la répartition du personnel ainsi qu'à des décisions et des plans budgétaires plus réfléchis au Québec.</dc:abstract><ual:supervisor>Machelle Wilchesky</ual:supervisor><ual:supervisor>Isabelle Vedel</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rk68h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b8515q984</ual:fedora3Handle><dc:subject>Family Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax920g017b"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Prediction of household pharmaceutical concentrations in rivers of the Indian subcontinent using a contaminant fate model</dcterms:title><ual:dissertant>Shakya, Ranish</ual:dissertant><dc:abstract>Des contaminants, tels que les produits pharmaceutiques et les produits de soins personnels (PPCP), entrent fréquemment dans les eaux de surface par des sources ponctuelles et diffuses. Bien que les produits pharmaceutiques soient destinés à améliorer la santé des humains et des animaux, des effets nocifs peuvent être ressentis par les espèces non-visées qui leur sont exposés. Pour estimer le risque pour les espèces aquatiques, il est nécessaire de connaître les concentrations de contaminants présent dans les cours d'eaux. Toutefois cette information n'est généralement pas disponible pour les contaminants présents à l'état de trace (ng/L). L'étude présentée estime les concentrations de diclofenac, un anti-inflammatoire non stéroïdien, dans les rivières du sous-continent Indien (Inde, Pakistan, Népal, Bouthan, et Bangladesh) d'après le modèle HydroROUT. Le diclofénac a été utilisé dans cette étude car il a été associé à un déclin des populations de vautours dans cette région et a été signalé dans les rivières de l'Inde et du Pakistan. Les contributions provenant des sources ponctuelles (824 stations d'épuration des eaux usées, des stations d'épuration des eaux usées) et des sources diffuses (population non-traitée par les stations d'épuration) ont été étudiées pour déterminer les «points chauds» de concentration. Les résultats montrent que 4.9% de la longueur totales des rivières étudiée sont à risque lors des conditions de débits moyens et 23.5% lors des conditions de débits faibles dans la zone d'étude. Les rivières Ganges et Indus sont les plus polluées avec des concentrations allant de 1 à 50 ng/L pendant les débits moyens. Les rivières avec une décharge moyenne &lt;1 m3/s montrent la plus grande longueur de rivière à risque dans la zone d'étude. L'analyse des concentrations en aval des usines de traitement montre que les stations d'épuration peuvent servir de source de contaminants si le produit chimique n'est pas complètement éliminé pendant le traitement. Les résultats démontrent que le model HydroROUT peut être utilisé comme un outil de dépistage pour effectuer des évaluations préliminaires des risques des contaminants émergents et leurs distributions spatiales dans les régions avec peu ou pas de données. L'information sur la distribution spatiale des concentrations de contaminants pharmaceutiques pourrait aider à élaborer des stratégies de gestion afin de minimiser les effets nocifs de ces contaminants sur les espèces non-visées, d'améliorer la qualité de l'eau et de protéger les ressources hydriques afin d'aider à la disponibilité d'eau propre pour les générations actuelles et futures.</dc:abstract><dc:abstract>Contaminants, such as pharmaceuticals and personal care products (PPCPs), frequently enter surface water through point and diffuse sources. Although pharmaceuticals are intended to improve the health of humans and animals, the exposure of non-target organisms to them can be harmful. To estimate the risk for aquatic species in the environment, knowledge of contaminant concentrations is necessary but concentration information is mostly unavailable for contaminants present at trace levels (ng/L). In this study, estimates of concentrations of diclofenac, a non-steroidal anti-inflammatory drug, in rivers of the Indian subcontinent (India, Pakistan, Nepal, Bhutan, and Bangladesh) are made using the HydroROUT model. Diclofenac was used in this study as it has been associated with a decline of vulture populations in this region and has been reported in the rivers of India and Pakistan. Contributions both from point sources (824 wastewater treatment plants; WWTPs) and diffuse sources (population not served by WWTPs) were considered for identifying concentration "hot-spots". The results show that 4.9% of the total investigated river length is at risk under average flow conditions and 23.5% under low-flow conditions in the study area. Among larger rivers, the Ganges and Indus Rivers are the most polluted with concentrations ranging from 1 to 50 ng/L under average flow conditions. Rivers with an average discharge below 1 m3/s show the highest river length at risk in the study area. Analyses of river reaches downstream of treatment plants indicate that WWTPs could act as a significant source of contaminants if the chemical is not completely removed during treatment. The findings demonstrate that HydroROUT can be used as a screening tool for conducting preliminary risk assessments of new and emerging contaminants and their spatial patterns in a "data-poor" region. The information on spatial patterns of concentrations of pharmaceutical contaminants could serve to develop management strategies directed toward minimizing the exposure of those contaminants, improving water quality, and protecting water resources to ultimately help in ensuring the availability of clean water for present and future generations.</dc:abstract><ual:supervisor>Bernhard Lehner</ual:supervisor><ual:supervisor>Jim A. Nicell</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73pz555.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g017b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw3763942j"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Dentistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Contribution of headache on the transition from acute to chronic painful temporomandibular disorders (TMDs) and its persistence: a prospective cohort study</dcterms:title><ual:dissertant>Amhmed, Mohamed</ual:dissertant><dc:abstract>AbstractAlthough most of TMD patients receive various kind of treatments, nearly one-third of these patients continue to suffer from moderate to severe levels of pain, psychological distress, disability, and lower quality of life. Therefore, it is crucial to prevent painful TMD from becoming chronic, which may be extremely hard to manage. Thus, TMD should be systematically assessed and adequately managed, which may require a multidisciplinary approach with a strong emphasis on factors that upgrade acute cases to become chronic or persistent chronic. The second project of our ACTION program suggested that headache should be considered as one of these factors, while the first project of ACTION program indicated that no study assessed headache as a risk factor for the transition from acute to chronic TMD or its persistence. The aim of this three-month cohort study was to determine whether headache is a risk factor for the transition from acute to chronic TMD and/or its persistence. This study included 186 patients who were followed for three months. TMD diagnosis was established according to the RDC/TMD; 56 and 130 patients were classified as acute and chronic painful TMD respectively. Our results show no significant association between headache and the transition from acute to chronic painful TMD. For persistence, the crude model revealed that headache duration (OR = 1.01 CI: 1.00 - 1.04), number of sites of headache (OR = 1.41, CI: 1.30 - 1.93), headache behind eyes or inside the head (OR = 4.15, CI: 1.34 - 12.81) were significantly associated with persistence of chronic painful TMD pain. The multivariable analysis showed that headache duration (OR = 1.01 CI: 1.00 - 1.02), and headache behind eyes or inside the head (OR = 4.22, CI: 1.16 - 15.41) remained significantly associated while the number of sites of headache was not.Keywords: TMD, headache, acute pain, chronic pain. </dc:abstract><dc:abstract>Abstrait Bien que la plupart des patients avec DTM reçoivent différents types de traitements, près d'un tiers de ces patients continuent de souffrir de douleurs modérées à sévères, de détresse psychologique, d'incapacité et d'une qualité de vie inférieure. Par conséquent, il est essentiel d'éviter que le DTM douloureuse devient chronique, ce qui peut être extrêmement difficile à gérer. Ainsi, le DTM devrait être systématiquement évalué et géré de manière adéquate, ce qui pourrait nécessiter une approche pluridisciplinaire, en mettant fortement l'accent sur les facteurs qui améliorent les cas aigus pour devenir chroniques ou chroniques persistantes. Le deuxième projet de notre programme ACTION suggère que les maux de tête devraient être considérés comme l'un de ces facteurs, alors que le premier projet de programme ACTION indique qu'aucune étude a évalué les maux de tête comme facteurs de risque pour la transition de DTM aiguë ou chronique ou de sa persistance. Le but de cette étude de cohorte de trois mois était de déterminer si les maux de tête sont une facteur de risque pour la transition de DTM aiguë ou chronique et / ou de sa persistance. Cette étude comprenait 186 patients qui ont été suivis pendant trois mois. Le diagnostic de DTM a été établi selon le RDC / TMD; 56 et 130 patients ont été classés comme DGE douloureuse aiguë et chronique respectivement. Nos résultats ne montrent aucune association significative entre les maux de tête et la transition entre la DTM douloureuse aiguë et chronique. Pour la persistance, le modèle brut a révélé que la durée de la tête de tête (OR = 1.01 CI: 1.00 - 1.04), nombre de sites de céphalée (OR = 1.41, IC: 1.30 - 1.93), maux de tête derrière les yeux ou à l'intérieur de la tête (OR = 4.15, CI: 1.34 - 12.81) ont été significativement associés à la persistance de la douleur dorsale chronique douloureuse. L'analyse multivariable a montré que la durée des maux de tête (OR = 1.01 IC: 1.00 - 1.02) et des maux de tête derrière les yeux ou à l'intérieur de la tête (OR = 4.22, CI: 1.16 -15.41) sont restés significativement associés alors que le nombre de sites de céphalée ne l'était pas.                                                                                                                  Mots clés: DTM, maux de tête, douleurs aiguës, douleurs chroniques.</dc:abstract><ual:supervisor>Ana Miriam Velly</ual:supervisor><ual:supervisor>Richard Hovey</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pn89d9086.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763942j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Dentistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A79408062n"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Second order hierarchical elements in the nonconforming voxel finite element method</dcterms:title><ual:dissertant>Obaid, Hussen</ual:dissertant><dc:abstract>Les méthodes d'éléments finis utilisent soit des maillons structurés ou des non structurés pour modéliser la géométrie du problème. Tandis que les maillons non structurés sont plus populaires, les maillons structurés ont récemment attiré l'attention à cause de leur vitesse et robustesse. L'une de ces méthodes est la méthode des éléments finis de voxel non conforme (NVFEM). Dans la NVFEM 2-D, les éléments carrés sont sélectivement et récursivement, subdivisés en quatre plus petits afin de représenter mieux la géométrie. À ce jour, NVFEM n'a utilisé que des éléments de 1er ordre qui, dans le cas scalaire, ont 4 fonctions de base, un par sommet. Dans cette thèse, NVFEM 2-D scalaire est prolongé pour permettre les éléments hiérarchiques de 2ème ordre, qui ont 4 fonctions de base supplémentaires dont un par sommet. Le nouveau NVFEM est appliqué à l'équation scalaire de Helmholtz et utilisé pour résoudre deux problèmes qui ont des solutions 1-D, analytiques. L'exactitude des différentes combinaisons d'éléments de - 1er et 2ème ordre, subdivisés et non subdivisés - est étudiée. Les résultats montrent que l'exactitude est améliorée plus en augmentant l'ordre d'un élément plutôt qu'en le subdivisant.</dc:abstract><dc:abstract>Finite element methods use either structured or unstructured meshes to approximate the problem geometry. While unstructured meshes are more popular, structured meshing has recently gained attention because of its speed and robustness. One such technique is the Nonconforming Voxel Finite Element Method (NVFEM). In 2-D NVFEM, square elements are selectively, and recursively, subdivided into four smaller ones in order to better represent the geometry. To date, NVFEM has only used 1st order elements which, in the scalar case, have 4 basis functions, one per vertex. In this thesis 2-D, scalar NVFEM is extended to allow for 2nd order, hierarchical elements, which have 4 additional basis functions, one per edge. The new NVFEM is applied to the scalar Helmholtz equation and used to solve two problems which have analytic, 1-D solutions. The accuracy of different combinations of elements – 1st and 2nd order, refined and unrefined – is investigated. The results show that the accuracy is improved more by increasing the order of an element than by subdividing it.</dc:abstract><ual:supervisor>Jonathan P. Webb</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6m311r891.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/79408062n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ac821gn53n"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>On-demand autograft: a novel method of biomaterial-induced bone growth</dcterms:title><ual:dissertant>Abdulla, Mohamed</ual:dissertant><dc:abstract>CONTEXTE: La reconstruction des défauts squelettiques craniofaciaux représente un défi pour les chirurgiens plasticiens. Les techniques actuelles de chirurgie craniofacial comprennent les matériaux autogènes, allogéniques et prothétiques. Bien que la reconstruction avec l'utilisation d'un greffe osseuse autologue reste l'approche préférée, les autogreffages sont cliniquement limités par l'approvisionnement des donneurs et sont associés à des morbidités significatives du site du donneur. Les implants synthétiques évitent ces problèmes, mais leur efficacité est limitée par le risque de restriction de la croissance, d'infection et de résultats esthétiques insatisfaisants. Cette étude étudie l'utilisation de la monetite de la phase phosphate de calcium, pour induire et augmenter la croissance osseuse du crâne sous forme de greffe d'onlay, qui peut ensuite être excisée et transplantée dans un défaut. MÉTHODES: Un implant poreux de la monetite a été préparé par l'autoclave de la brushite. Vingt-cinq rats Wistar mâles adultes ont été divisés en 5 groupes (N = 5). Dans le groupe d'intérêt, appelé le groupe Transplanté Onlay (TO), l'implant a été fixé directement sur le crâne pendant 8 semaines. Il a ensuite été excisé et transplanté dans un défaut de 8 mm antérieurement pendant 8 semaines. Dans le deuxième groupe, appelé groupe de placement direct (DP), un défaut de diamètre de 8 mm a été créé dans lequel l'implant a été placé et conservé pendant 8 semaines. Dans le troisième groupe, appelé groupe de transplantation sous-cutanée (ST), les implants ont été placés pendant 8 semaines dans des poches sous-cutanées, après quoi ils ont été excisés et placés dans des défauts de crâne nouvellement créés. Les 2 autres groupes se composaient de contrôles négatifs utilisant des animaux qui présentaient des défauts de crâne vides (non traités) et des contrôles positifs utilisant des animaux présentant des anomalies du crâne traitées avec des auto-greffes d'os calvariaux. La nouvelle croissance osseuse et l'intégration osseuse implant-hôte ont été étudiées avec microscopie électronique à balayage (SEM), micro-CT et histologie. Des essais mécaniques ont été effectués pour évaluer la résistance au chargement. RÉSULTATS: Micro CT a confirmé que les témoins négatifs ne se guérissaient pas (8,8 ± 1,3% de formation d'os). Les échantillons d'autogreffe présentaient une guérison minimale (34 ± 5,7%). Les échantillons d'onlay transplantés (TO) ont donné les taux les plus élevés de nouvelle formation osseuse (74 ± 3,1%), tandis que les implants de placement direct (DP) et les transplantations sous-cutanées (ST) ont montré des taux comparables de nouvelle formation osseuse (61 ± 2,7% et 60 ± 2,8 %, respectivement). La formation de l'os nouveau a été confirmée par une analyse histomorphométrique, montrant la plus grande augmentation de la croissance osseuse dans le groupe Transplanté Onlay (6,2 ± 0,3 mm2), par rapport aux taux plus bas dans l'autogreffe (AG), le placement direct (DP) et Groupes de transplantation sous-cutanée (ST) (3,1 ± 0,5 mm2, 4,1 ± 0,4 mm2 et 4,2 ± 0,3 mm2, respectivement). SEM a confirmé la présence d'os nouveaux dans ce groupe. En outre, les travaux préliminaires ont indiqué que les échantillons de ce groupe pouvaient résister à des forces de charge plus importantes lors d'essais mécaniques et d'évaluation fonctionnelle. CONCLUSION: Nos données montrent que l'os a été cultivé avec succès à l'intérieur monetitee onlay sans utiliser de facteurs de croissance ou de manipulation génétique. Cet excès d'os pourrait être excisé et utilisé comme transplantation autologue "à la demande" pour traiter les défauts de crâne de taille critique. Cette technique a le potentiel d'éliminer ou de réduire le besoin de récolte d'autogreffe. La capacité de l'impression 3D du greffon offre le potentiel d'adapter l'anatomie de la surface du destinataire de l'onlay et correspond au défaut de taille et de forme.</dc:abstract><dc:abstract>BACKGROUND: Reconstruction of craniofacial skeletal defects represents a challenge to plastic surgeons. Current craniofacial surgery techniques include autogenous, allogeneic and prosthetic materials. While reconstruction with the use of autologous bone graft remains the preferred approach, autografts are clinically limited by donor supply and are associated with significant donor site morbidities. Synthetic implants avoid these issues, but their efficacy is limited by the risk of growth restriction, infection, and unsatisfactory aesthetic outcomes. This study investigates the use of the calcium-phosphate phase monetite, to induce and augment bone growth on the skull as an onlay graft, which can then be excised and transplanted into a defect. METHODS: A porous monetite implant was prepared by autoclaving brushite. Twenty-five adult male Wistar rats were divided into 5 groups (N=5). In the group of interest, named the Transplanted Onlay (TO) group, the implant was fixed directly onto the skull for 8 weeks. It was then excised and transplanted into a 8mm defect anteriorly for 8 weeks. In the second group, named the Direct Placement (DP) group, an 8mm diameter defect was created in which the implant was placed and kept for 8 weeks. In the 3rd group, named the Subcutaneous Transplant (ST) group, the implants were placed for 8 weeks in subcutaneous pockets, following which they were excised and placed into newly created skull defects. The remaining 2 groups consisted of negative controls using animals that had empty (untreated) skull defects, and positive controls using animals with skull defects treated with calvarial bone autografts. New bone growth and implant-host bone integration were studied with scanning electron microscopy (SEM), micro CT, and histology. Mechanical testing was performed to assess load-bearing strength. RESULTS: Micro CT  confirmed that the negative controls did not heal (8.8 ± 1.3% new bone formation).. The autograft samples displayed minimal healing (34 ± 5.7%). Transplanted onlay (TO) samples yielded the highest rates of new bone formation (74 ± 3.1%), while direct placement (DP) implants and subcutaneous transplants (ST) showed comparable rates of new bone formation (61 ± 2.7% and 60 ± 2.8%, respectively). Formation of new bone was confirmed by histomorphometric analysis, showing the highest amount of new bone growth had occurred in the Transplanted Onlay group (6.2 ± 0.3 mm2), compared to lower rates in the autograft (AG), direct placement (DP), and subcutaneous transplant (ST) groups (3.1 ± 0.5 mm2, 4.1 ± 0.4 mm2, and 4.2 ± 0.3mm2, respectively). SEM confirmed the presence of new bone in this group. Furthermore, preliminary work indicated that samples in this group were able to withstand greater load forces upon mechanical testing and functional assessment. CONCLUSION: Our data show that bone was successfully grown within a micro-porous monetite onlay without the use of growth factors or genetic manipulation. This excess bone could be excised and used as "on demand" autologous transplants to treat critical-size skull defects. This technique has the potential to eliminate or reduce the need for autograft harvesting.  The capacity to 3D print the graft offers the potential to fit the onlay recipient surface anatomy, and match the defect in size and shape.</dc:abstract><ual:supervisor>Miroslav Sergio Gilardino</ual:supervisor><ual:supervisor>Jake Barralet</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117r42n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gn53n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ad217qs11h"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Section 515 (10) (c) Criminal Code: At the intersection of the media, judicial legitimacy and the rule of law</dcterms:title><ual:dissertant>Berwald, Anastasia</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis examines the interpretation of section 515(10)(c) of the Canadian Criminal Code. Particularly, it seeks to explain and justify the paradoxical interpretation of the "public." The first Chapter details the contemporary media context and the role of judicial legitimacy. I conclude that judges are sensitive to public opinion and that this may be problematic because public opinion is greatly influenced by sensationalist media coverage. Chapter 2 traces the emergence of the current interpretation of 515(10)(c) Criminal Code. Specifically, I explain how judicial legitimacy considerations lead the Supreme Court of Canada to reject the provision's constitutional challenge, but that their actual discomfort with the provision and the contemporary media context lead the courts to create a paradoxical definition of the "public." In the final Chapter, I justify this apparent paradox in terms of the judiciary's need to balance judicial legitimacy and its role as the ultimate protector of individual liberty. Indeed, the current paradoxical interpretation benefits judicial legitimacy because it appears to give the public a right to determine judicial interim release, which tends to reassure the public. However, in truth, the definition of public is impossibly high, which serves to protect individuals from pre-trial incarceration.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse examine l'interprétation judiciaire de l'alinéa 515(10)(c) du Code criminel canadien. En particulier, elle vise à démontrer et justifier l'interprétation paradoxale du « public ». Le premier chapitre détaille de contexte contemporain des médias et le rôle de la légitimité judiciaire. J'y conclus que les juges sont sensibles à l'opinion du public, mais cela peut être problématique étant donné que cette opinion est grandement influencée par une couverture médiatique sensationnaliste. Dans mon deuxième chapitre, je retrace l'émergence de l'interprétation actuelle de l'alinéa 515(10)(c) Code criminel. Plus précisément, j'y expose comment des considérations de légitimité judiciaire ont mené la Cour suprême du Canada à rejeter la contestation constitutionnelle de cet alinéa, alors que, inconfortables avec sa teneur, les tribunaux créèrent une définition paradoxale du « public ». Dans mon dernier Chapitre, j'explique et justifie ce paradoxe à la lumière de la nécessité pour le pouvoir judiciaire d'équilibrer la légitimité judiciaire et son rôle en tant que protecteur ultime de la liberté individuelle. En effet, l'interprétation paradoxale qui existe présentement sert la légitimité judiciaire puisqu'elle semble donner au public le droit de se prononcer sur les remises en liberté avant procès, ce qui rassure le public. Par contre, en réalité, la définition donnée à l'expression « public » est très restrictive, ce qui protège les individus de l'incarcération avant leur procès. </dc:abstract><ual:supervisor>Evan Fox-Decent</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/73666723p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d217qs11h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am613n114c"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Timbre memory, familiarity and dissimilarity</dcterms:title><ual:dissertant>Lou, Lap Ian</ual:dissertant><dc:abstract>Cette étude examine l'effet du déclin de la mémoire du timbre sur la perception de dissemblance entre timbres pour des sons égalisés en termes de la hauteur, de la sonie et de la durée. Cette étude fait deux hypothèses: (1) la perception de dissemblance du timbre change lorsque l'intervalle de rétention (IR) augmente; (2) le caractère familier de timbre minimise le changement perceptif de dissemblance avec une augmentation de l'IR. Deux expériences ont servi à tester ces hypothèses. Dans la première expérience, les participants devaient évaluer la dissemblance entre paires de sons synthétiques avec l'IR de 0.5 s, 5 s et 10 s. Dans la deuxième expérience, les participants devaient évaluer la dissemblance entre paires de sons qui étaient synthétiques, des transformations numériques de sons acoustiques ou provenant d'instruments acoustiques avec cinq IR entre 0.5s et 5 s. Les résultats des deux expériences montrent que les participants perçoivent des paires acoustiquement semblables comme plus dissemblables lorsque l'IR augmente, surtout pour lessons synthétiques non familiers, que l'IR a un effet moindre sur les paires de sons dissemblables et que le caractère familier des timbres minimise l'effet d'IR sur les jugements de dissemblance.</dc:abstract><dc:abstract>This study examines the effect of timbre memory decay on the perception of timbre dissimilarity in tones equalized in pitch, loudness and duration. This study makes two hypotheses: (1) the perception of timbre dissimilarity changes as retention interval (RI) increases; (2) timbre familiarity minimizes the perceptual change of timbre dissimilarity with increasing RI. Two experiments were conducted to test these hypotheses. In the first experiment, participants rated the dissimilarity of synthetic tone pairs with RIs of 0.5 s, 5 s and 10 s. In the second experiment, participants rated the dissimilarity of pairs of synthetic tones, digital transformations of acoustic sounds or acoustic instrument sounds with five RIs between 0.5 s and 5 s. The results of the two experiments show that participants perceive similar pairs as significantly more dissimilar as RI increases, particularly for highly unfamiliar synthetic tones, that RI has less of an effect on more dissimilar pairs, and that timbre familiarity minimizes the RI effect on dissimilarity ratings.</dc:abstract><ual:supervisor>Stephen McAdams</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r074x634.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n114c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anc580q20v"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Inert subgroups</dcterms:title><ual:dissertant>Abdenbi, Brahim</ual:dissertant><dc:abstract>A subgroup H of a free group F is inert if for any subgroup K, we have rank (H ∩ K) ≤ rank (K). It is compressed if rank (H) ≤ rank (K) whenever H ≤ K. In this paper, we introduce highly inert graph immersions and show that they represent inert subgroups. We use the compressibility of inert subgroups to prove new properties on label distributions in their corresponding graphs. Our main result is the generalization of Rosenmann's echelon subgroups, which he showed to be inert using endomorphisms of free groups. We show that the collection of echelon subgroups is a proper sub-collection of generalized echelon subgroups. Using some techniques from Mineyev-Dicks proof of the Hanna Neumann Conjecture, we show inertness of generalized echelon subgroups, thus providing a new proof for inertness of echelon subgroups.</dc:abstract><dc:abstract>Un sous-groupe H du groupe libre F est inerte si pour tout sous-groupes K, le rang de l'intersection H ∩ K est inférieur ou égal au rang de K. Il est comprimé, si le rang de H est inférieur ou égal au rang de K pour tout sous-groupe K tel que H ≤ K. Dans cet article, nous introduisons la notion d'immersions de graphes hautement inertes, et démontrons l'inertie de leurs groupes fondamentaux. Nous utilisons la compression des sous-groupes inertes pour déduire des propriétés concernant la distributions des lettres dans leurs graphes. Notre résultat principal est la généralisation des sous-groupes échelons de Rosenmann. Nous empruntons des techniques utilisées dans la démonstrations de la conjecture de Hanna Neumann par Mineyev-Dicks, pour montrer l'inertie des sous-groupes échelons généralisés, ainsi fournissons une nouvelle démonstrations de l'inertie des sous-groupes échelons.</dc:abstract><ual:supervisor>Daniel Wise</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322g913.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580q20v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mathematics and Statistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agb19f854q"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Boundary element method for nonlinear modal analysis of systems undergoing unilateral contact</dcterms:title><ual:dissertant>Venkatesh, Jayantheeswar</ual:dissertant><dc:abstract>In structural dynamics, autonomous conservative systems commonly exhibit continuous families of periodic orbits in the phase space, usually known as modes of vibration. The main task of modal analysis is to accurately compute natural frequencies and corresponding mode shapes of vibratory mechanical systems as they are known, at least in a linear context, to properly predict the conditions under which the associated periodically forced and slightly damped systems will resonate.Characterizing the modes of vibration of nonlinear yet smooth mechanical systems (systems governed by ordinary or partial differential equations that are smooth with respect to the unknown displacement and velocity) is a current topic of interest in the industrial and academic spheres. Many useful tools, such as the Finite Element Method (FEM), the Harmonic Balance Method (HBM), the continuation techniques and the Frequency--Energy Plots (FEP) provide great assistance in understanding the modal dynamics. Theoretical as well as numerical issues arise when extending these tools to nonsmooth problems such as unilateral contact formulations. The dynamics of two impacting bodies is characterized by travelling waves emanating from the contact interface. In the one-dimensional setting, chosen in this work, these waves couple time and space, in the sense that they are functions of the form f(x+ct) or f(x-ct) where c is the wave velocity. Uncoupling time t and space x leads to numerical and theoretical issues. In FEM, the displacement commonly takes the form u(x,t)= \sum_i \phi_i(x) u_i(t), where u_i(t) is the i-th displacement participation and \phi_i(x), the corresponding shape function. This leads to spurious oscillations, dispersion, and energy dissipation, for most numerical schemes dealing with unilateral contact conditions. Additionally, an impact law is required to uniquely describe the time-evolution of a space semi-discretized formulation. The impact law should be purely elastic to preserve energy, making it difficult to describe lasting contact phases which are expected in the continuous framework. Time-Domain Boundary Element Medthod (TD-BEM) which appropriately combines space and time seems promising as it uses Green's functions that are travelling waves.In this work, unilateral contact conditions are considered for a one-dimensional bar system clamped on one end and undergoing a complementarity condition on the other end. The complementarity form is dealt with as a switch between Dirichlet and Neumann boundary conditions. In dynamics, the solution can thus be retrieved through time marching using TD-BEM with a switch between fixed state when it is in contact and free when it is released. In vibration analysis of autonomous systems, periodic solutions are sought to obtain the mode shapes of the system. In this thesis, TD-BEM presumes the existence of periodic solutions and shooting is employed to find the initial conditions that lead to the assumed periodic solutions. Backbone curves in frequency-energy are constructed via continuation. Existing analytical solutions serve as references for validating the suggested scheme. TD-BEM does not numerically dissipate energy unlike FEM and properly captures wave fronts as expected. The proposed formulation is capable of capturing main, subharmonic as well as internal resonance backbone curves known to emerge in nonlinear dynamics. For the system of interest, the main and subharmonic mode shapes are piecewise-linear function in space and time, as opposed to the linear mode shapes that are half sine waves in space and full sine waves in time.</dc:abstract><dc:abstract>En dynamique des structures, les systèmes autonomes conservatifs présentent des familles continues d'orbites périodiques dans l'espace des phases, habituellement appelées modes de vibration. La principale tâche de l'analyse modale est de calculer avec précision les fréquences naturelles et les formes modales correspondantes: ces quantités sont en effet connues, au moins dans un contexte linéaire, pour prédire correctement les conditions dans lesquelles les systèmes correspondant faiblement amortis et forcés périodiquement entrent en résonance.La caractérisation des modes de vibration des systèmes mécaniques non linéaires mais réguliers (systèmes régis par des équations différentielles ordinaires ou partielles qui sont différentiables par rapport aux champs inconnus de déplacement et de vitesse) est actuellement un sujet d'étude dans les sphères industrielle et académique. De nombreux outils tels que la méthode des éléments finis, la méthode de l'équilibrage harmonique, les techniques de continuation et les diagrammes Énergie-Fréquence fournissent une excellente assistance pour comprendre la dynamique modale. Des problèmes théoriques et numériques surviennent lors de l'extension de ces outils à des problèmes non-réguliers comme les formulations comprenant des conditions de contact unilatéral.La dynamique de deux corps impactants se caractérise par des ondes progressives émanant de l'interface de contact. Dans la formulation unidimensionnelle, choisie dans ce travail, ces ondes couplent le temps et l'espace, dans le sens où elles sont des fonctions de la forme f(x+ct) où c est la vitesse de l'onde. Séparer le temps t et l'espace x conduit à des problèmes numériques et théoriques. Dans la méthode des éléments finis, le déplacement prend couramment la forme u(x,t)=\sum_i\phi_i(x)u_i(t), où u_i(t) est la i-ème participation du déplacement et \phi_i(x), la fonction de forme correspondante. Cette forme génère des oscillations parasites, de la dispersion numérique et de la dissipation d'énergie dans la plupart des systèmes numériques traitant des conditions de contact unilatéral. De plus, une loi d'impact est nécessaire pour décrire de façon unique l'évolution temporelle d'une formulation semi-discrétisée en espace. La loi d'impact doit être purement élastique pour préserver l'énergie, ce qui rend difficile la description de phases de contact durables attendues dans le cadre continu. La méthode des éléments frontières dans le domaine temporel, qui combine de manière appropriée espace et temps, propose un cadre prometteur car il utilise les fonctions de Green qui sont des ondes progressives.Dans ce travail, les conditions de contact unilatéral sont considérées pour un système unidimensionnel avec une condition limite fixe sur une partie de la frontière et une condition de complémentarité sur l'autre. La condition de complémentarité est traitée comme un changement entre les conditions limites de Dirichlet et de Neumann. En analyse des vibrations des systèmes autonomes, des solutions périodiques sont recherchées pour obtenir les formes modales du système. Dans cette thèse, la méthode des éléments frontières dans le domaine temporel suppose l'existence de solutions périodiques et une technique de tir est utilisée pour trouver les conditions initiales qui mènent aux solutions périodiques présumées. Les courbes fréquence-énergie sont construites par continuation.Des solutions analytiques existantes servent de référence pour la validation du schéma proposé. La méthode des éléments frontières dans le domaine temporel ne dissipe pas numériquement de l'énergie, à la différence de la méthode des éléments finis, et capture correctement les fronts d'onde. La formulation proposée est capable de capturer des courbes principales, subharmoniques ainsi que des courbes de résonance interne symptomatiques de la dynamique non linéaire.</dc:abstract><ual:supervisor>Mathias Legrand</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8g84mp96p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19f854q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mechanical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avt150m507"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Adolescent multiple engagement in addictive behaviors and the role of parents</dcterms:title><ual:dissertant>Zhao, Yaxi</ual:dissertant><dc:abstract>L'adolescence est une période de développement associée à l'initiation et au renforcement de l'engagement de comportements risqués et potentiellement addictifs. Le jeu d'hasard et la consommation de substances se produisent fréquemment à des niveaux cliniques et sous-cliniques pendant cette période et ils ont un impact similaire sur les performances neurologiques et cognitives des adolescents. Des études antérieures ont démontré des conséquences négatives élevées reliées à la consommation de plusieurs substances parmi les adolescents. Cela étant dit, on sait peu sur la mesure dans laquelle ces utilisateurs à substances multiples et ces joueurs appartiennent au même groupe. De plus, comme les parents représentent es individus les plus influent par rapport au développement des l'adolescents, ils exercent une influence considérable sur les comportements potentiellement addictifs auprès des jeunes. Contrairement à la consommation de substances, les parents ont démontré tacitement l'approbation d'engagement du jeu d'hasard parmi les adolescents. Cependant, à cause de la croissance rapide de nouveaux sites et technologies dans l'industrie du jeu d'hasard au cours de la dernière décennie, les adolescents ont facilement accès à ces jeux. Il reste incertain (1) si l'attitude parentale vis-à-vis du jeu a changé, et (2) si l'attitude des parents ont une association similaire à différents comportements potentiellement addictifs. L'étude actuelle provient d'un sous-ensemble de donnée de l'enquête 2016 Wood County (Ohio) Youth. L'échantillon comprenait 6,818 participants (3,341 hommes et 3,244 femmes) de 7e à 12e année, provenant de 10 districts scolaires publics à Wood County, Ohio. Une analyse de classe latente examinant l'engagement du jeu d'hasard, de la consommation d'alcool, de la consommation excessive d'alcool, de l'utilisation de cigarettes, du tabagisme électronique et de l'utilisation de la marijuana parmi les adolescents ont permis d'identifier 4 groupes de comportement de dépendance distincts auprès des participants; Les non-utilisateurs (82%), les utilisateurs fréquents de cigarettes électroniques (8%), les consommateurs fréquents d'alcool (6%) et les utilisateurs de substances multiples (5%). Les résultats suggèrent que la consommation de substances diverses est souvent concomitante avec le jeu d'hasard, ce qui pourrait augmenter les conséquences négatives vis-à-vis l'engagement de ce type de jeu en tant que mineur. Bien que les adolescents (en particulier les hommes, 18%) ont affiché des niveaux relativement élevés d'engagement anticipé dans le jeu, les parents expriment moins de désapprobation de ce type d'activité comparativement à la consommation de substances. Des régressions logistiques hiérarchiques multiples ont révélé que la désapprobation parentale est l'un des prédicteurs les plus influents de l'engagement limité au jeu d'hasard, même plus fort que la désapprobation par les pairs, représentent un prédicteur le plus important en terme de consommation limitée de substances. Une meilleure prise de conscience des risques liés au jeu d'hasard auprès des adolescents et du potentiel négatifs de l'influence de la perception des parents, des enseignants et des psychologues scolaires est nécessaire. Les parents devraient être plus impliqués dans la prévention et l'intervention du jeu d'hasard auprès de leurs jeunes. L'étude actuelle approfondie la littérature sur l'engagement multiple dans les comportements addictifs parmi les adolescents et l'association aux parents.</dc:abstract><dc:abstract>Adolescence is a developmental period associated with initiating and increasing engagement of risky and potentially addictive behaviors. Gambling and substance use often co-occur at clinical and subclinical levels during this period and they exhibit a similar impact on adolescent neurological and cognitive performance. Previous studies have demonstrated elevated negative consequences for multiple substance use among adolescents. That being said, little is known about the extent to which these multi-substance users and gamblers belong to the same group. Further, as parents are one of the most essential individuals in adolescent development, they have significant influence on youth engaging in these potentially addictive behaviors. Unlike substance use, parents of adolescents have shown tacit approval of adolescent gambling behavior. However, the rapid growth of new venues and technologies in the gambling industry during the past decade provides adolescents easier access to gambling venues and websites. It remains unclear (1) if parental attitude towards gambling has changed, and (2) if parental attitudes have a similar association with different potentially addictive behaviors. The current study incorporated a subset of items from the 2016 Wood County (Ohio) Youth Survey. The sample comprised 6,818 participants (3,341 males and 3,224 females) in grades 7 through 12, from 10 public school districts in Wood County, Ohio. A latent class analysis examining adolescent engagement in gambling, alcohol use, binge drinking, cigarette use, e-cigarette smoking, and marijuana use, identified 4 groups of addictive behavior participants; non-users (82%), major e-cigarette users (8%), major alcohol users (6%), and multi-substance users (5%). The results suggest that various substance use might be often concomitant with gambling, which might increase the negative consequences of underage gambling. Although adolescents (especially males; 18%) exhibited relatively high levels of early engagement in gambling, parents express less disapproval of this activity compared to substance use. Multiple hierarchical logistic regressions revealed that parental disapproval is one of the most significant predictors of less gambling engagement, even stronger than peer disapproval which is the best predictor of less substance use. A better awareness of the risks associated with adolescent gambling and its potential negative consequences by parents, teachers, and school psychologists is required. Parents should be more involved in the prevention and intervention of their teenagers' gambling. The current study extends previous research on multiple engagement in addictive behaviors among adolescents and the association with parents.</dc:abstract><ual:supervisor>Jeffrey L. Derevensky</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gx41mm427.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vt150m507</ual:fedora3Handle><dc:subject>Educational and Counselling Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asf2687775"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Identification and characterization of novel microRNA regulators of myogenesis</dcterms:title><ual:dissertant>Anthony, Nicholas</ual:dissertant><dc:abstract>Muscle development and regeneration is characterized by a well-defined genetic cascade that accompanies progenitor cell expansion, differentiation, and fusion to form bundles of myofibers, which represent the main contractile unit of skeletal muscle. This cascade is initiated by paired-box transcription factor Pax3 and maintained by staggered expression of a family of basic helix-loop-helix (bHLH) transcription factors that includes Myf5, MyoD, MyoG, and Mrf4; the canonical "myogenic regulatory factors."  The timing and progression of this genetic cascade is regulated at the post-transcriptional level by conserved small RNA species called microRNAs (miRNAs), without which terminal differentiation of this lineage cannot occur. While the activities of many myogenic miRNAs have already been described during muscle regeneration, very little is known about miRNAs involved in early embryonic muscle development. Pax3-expressing muscle progenitors, which are multipotent and can give rise to brown fat, skin, and connective tissue, in addition to muscle, must make a series of cell fate decisions prior to the formation of myofibers. Since miRNAs in development often initiate or reinforce cell fate decisions, I hypothesize that identification and characterization of miRNAs involved in early myogenesis not only provide new insights into the mechanisms involved in myogenic specification, but will also allow us to use those miRNAs to more efficiently derive skeletal muscle progenitors from induced pluripotent stem cells, or to modify primary myoblast behavior ex vivo, approaches that may improve the efficiency and viability of cell-based therapies for muscle diseases. Here, I explore two strategies for inferring the activity of miRNAs in under-studied tissues, identify two miRNAs that are present in the muscle lineage, and propose a genetic interaction that may be critical to proper muscle regeneration. These studies lay the groundwork for further exploration into the critical roles that miRNAs perform in muscle.</dc:abstract><dc:abstract>Le développement et la régénération musculaire se caractérisent par une cascade génétique bien définie qui accompagne l'expansion, la différenciation et la fusion des cellules progénitrices pour former des faisceaux de myofibres, qui représentent l'unité contractile principale du muscle squelettique. Cette cascade est initiée par le facteur de transcription Pax3 et est maintenue par une expression échelonnée d'une famille de facteurs myogeniques à domaine basique hélice-boucle-hélice (bHLH) qui comprend Myf5, MyoD, MyoG et Mrf4. L'ajustement temporal et la progression de cette cascade génétique sont régulés au niveau post-transcriptionnel par une famille de petits ARNs conservés appelés micro-ARNs (miARNs), sans lesquels la différenciation terminale de cette lignée ne peut se produire. Alors que les activités de nombreux miARNs myogéniques ont déjà été décrites dans la régénération musculaire, on ne connaît que très peu les miARNs impliqués dans le développement musculaire embryonnaire précoce. Les progéniteurs musculaires exprimant Pax3, qui sont multipotents et peuvent donner naissance à de la graisse brune, de la peau et du tissu conjonctif, en plus des muscles, doivent prendre une série de décisions qui guideront leur développement et determineront quel type de cellules ils deviendront. Etant donné que, au cours du développement embryonnaire, les miARNs initient ou renforcent souvent les décisions sur le destin cellulaire, je propose que l'identification et la caractérisation des miARNs impliqués dans la myogenèse précoce nous apporte non seulement de nouvelles informations sur les mécanismes impliqués dans la spécification myogénique, mais nous permette aussi d'utiliser ces miARNs pour dériver plus efficacement des progéniteurs de muscle squelettique provenant de cellules souches pluripotentes induites ou de modifier le comportement de myoblastes primaires ex vivo ; ces applications pourraient à terme améliorer l'efficacité et la viabilité des thérapies cellulaires pour les maladies musculaires. Ainsi, j'examine deux stratégies pour déterminer l'activité des miARNs dans des tissus encore peu étudiés et identifier deux miARNs qui sont présents dans la lignée musculaire, et propose une interaction génétique qui peut être critique pour une régénération musculaire appropriée. Ces études posent les bases pour une exploration plus approfondie des rôles essentiels que jouent les microARNs dans le tissu musculaire.</dc:abstract><ual:supervisor>Colin Crist</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs19f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf2687775</ual:fedora3Handle><dc:subject>Human Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amg74qp670"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Material budget studies for the Belle II detector</dcterms:title><ual:dissertant>Ahmed, Waleed</ual:dissertant><dc:abstract>The Belle II experiment at the KEK laboratory in Tsukuba, Japan is currently undergoing commissioning, with first physics data anticipated in 2018. Understanding the material distribution of detector components is of critical importance for precision e^+e^- collider experiments like Belle II, as the density and distribution of this material impacts tracking and vertex reconstruction, as well as other aspects of detector performance. Two complementary approaches undertaken to carry out material studies at Belle II are presented here. The first part involves a comparison of precise 2D images of the material profile of the vertex detectors, obtained using test beam experiments with high resolution tracking telescopes,  with the detector model implemented in the Belle II simulation. This new approach represents one of the most precise material studies in the field. The second part of the thesis is a presentation of detailed studies of material profiles of other components of the Belle II detector with a focus on explaining the changes found in the different versions of the detector simulation. </dc:abstract><dc:abstract>La Belle II est une expérience au laboratoire KEK à Tsukuba, le Japon est en cours de mise en service, avec les premières données de physique prévues en 2018. La compréhension de la distribution matérielle des composants du détecteur revêt une importance cruciale pour les essais de précision e^+e^- collider comme Belle II, car la densité et la répartition de ce matériau impactent le suivi et la reconstruction des sommets, ainsi que d'autres aspects de la performance du détecteur. Deux approches complémentaires visant à mener des études de matériaux à Belle II sont présentées ici. La première partie implique une comparaison d'images 2D précises du profil matériel des détecteurs de sommet, obtenus à l'aide d'expériences de faisceau de test avec des télescopes de suivi haute résolution, avec le modèle de détecteur mis en oeuvre dans la simulation Belle II. Cette nouvelle approche représente une des études de matériaux les plus précises sur le terrain. La deuxième partie de la thèse est une présentation d'études détaillées des profils de matériaux d'autres composants du détecteur Belle II en mettant l'accent sur les modifications apportées aux différentes versions de la simulation du détecteur.</dc:abstract><ual:supervisor>Steven Robertson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d217qs12s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mg74qp670</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Awh246v43p"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Human Nutrition</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An investigation of the effect of vitamin D intake on vitamin D status and functional health outcomes in healthy children</dcterms:title><ual:dissertant>Brett, Neil</ual:dissertant><dc:abstract>Vitamin D is important to maintain calcium homeostasis and musculoskeletal health. Current vitamin D intake guidelines for young children were based on studies in adults and adolescents and thus may not be appropriate. The Estimated Average Requirement (EAR: 400 IU/d) and the Recommended Dietary Allowance (RDA: 600 IU/d) for vitamin D were set so that 50% and 97.5%, respectively, of the healthy general population, would have vitamin D status (25-hydroxyvitamin D: 25(OH)D) of 40 nmol/L and 50 nmol/L, respectively. These concentrations of 25(OH)D are designed to support bone health and calcium homeostasis. However, in North American young children, the effect of vitamin D intakes on musculoskeletal health outcomes is unknown. Thus, the objectives of this thesis are: 1. determine the effect of 400 IU/d or 600 IU/d of vitamin D from fortified foods, on vitamin D status over 12 weeks (wk) in children 2-8 y; 2. determine the effect of 400 IU/d of vitamin D on vitamin D status and musculoskeletal health outcomes over 6 months (mo); 3. investigate the effect of vitamin D interventions worldwide on vitamin D status in children 2-18 y. Study 1 was a randomized placebo-controlled trial (RCT) where children consumed control or vitamin D fortified yogurt and cheese (to reach 400 IU/d (EAR group) or 600 IU/d (RDA group)) over 12 wk, with vitamin D status, anthropometry and dietary intakes measured. Study 2 was a 6 mo RCT of similar design, except there was only one intervention group (400 IU/d) and additional measures included other vitamin D metabolites, body composition and bone mineral (dual-energy x-ray absorptiometry), biomarkers of bone metabolism as well as 3-dimensional bone geometry and muscle (peripheral quantitative computed tomography). Study 3 was a meta-analysis of RCTs with vitamin D interventions in healthy children 2-18 y. The overall effect of interventions and subgroup analyses were investigated using PRISMA guidelines.Results from study 1 (n=77) showed both interventions had significantly higher 25(OH)D concentration than control at 12 wk (p&lt;0.05), but there were no differences (mean ± SD) between intervention groups (p&gt;0.05) (control: 55.8 ± 12.3; EAR: 64.1 ± 10.0; and RDA: 63.7 ± 12.4 nmol/L). In both intervention groups, 96% of children maintained 25(OH)D ≥50 nmol/L. Study 2 (n=51) found differences in 25(OH)D between groups at 3 mo (control: 58.3 ± 15.3; intervention: 64.7 ± 12.2, p&lt;0.05), but not 6 mo (control: 56.6 ± 13.9; intervention: 58.4 ± 8.7, p&gt;0.05). Over the 6 mo, 85% of the intervention group and 70% of the control group maintained 25(OH)D ≥50 nmol/L.  Lean mass accrual was greater in the intervention group (p&lt;0.05) whereas there were no differences between groups for bone health outcomes. Study 3 included 26 RCTs (n=5146 children) in the meta-analysis with a 25(OH)D weighted mean difference (23.2 nmol/L, 95% CI 20.6-25.8 nmol/L) with high heterogeneity among studies (I2 = 99.9%) that resulted in a 1.0 nmol/L increase for every 100 IU/d of vitamin D. The effect on vitamin D status was greater in subgroups with mean baseline 25(OH)D &lt; 30 nmol/L, using fortified foods and with baseline vitamin D intakes &lt; 100 IU/d. In conclusion, these results suggest consuming 400 IU/d of vitamin D maintains 25(OH)D ≥50 nmol/L in almost all healthy young children. By measuring lean mass outcomes in study 2, results suggest vitamin D may have been taken up by muscle and used to increase lean mass accrual. Study 3 shows there was a strong effect of vitamin D interventions on 25(OH)D, however high heterogeneity remained in subgroup analyses. These studies will help to improve existing vitamin D recommendations for young children and food fortification guidelines. </dc:abstract><dc:abstract>La vitamine D est importante pour maintenir l'homéostasie du calcium et la santé musculo-squelettique. Les directives actuelles sur la consommation de vitamine D pour les jeunes enfants sont basées sur des études menées auprès d'adultes et adolescents, et ne sont peut-être pas appropriées. Les besoins moyens estimatifs (BME: 400 UI/j) et apports nutritionnels recommendés (ANR: 600 UI/j) pour la vitamine D ont été établis pour assurer que 50% et 97,5% de la population générale en bonne santé, auront respectivement un niveau de vitamine D (25-hydroxyvitamine D: 25(OH)D) de 40 nmol/L et 50 nmol/L. Ces concentrations de 25(OH)D ont été conçues pour le support de la santé osseuse et l'homéostasie du calcium. Pourtant, chez les jeunes enfants nord-Américains, l'impact de la prise de vitamine D sur la santé musculo-squelettique est inconnu. Ainsi, les objectifs de cette thèse sont: 1. déterminer l'effet de 400 UI/j ou 600 UI/j de vitamine D, provenant des aliments fortifiés, sur le niveau de vitamine D chez les enfants de 2 à 8 ans pendant une période de 12 semaines; 2. A) déterminer s'il existe un effet similaire sur la concentration de vitamine D après 6 mois, avec un apport de 400 UI/j; B) étudier l'effet de cet apport sur la santé musculo-squelettique; Et 3. étudier l'effet des interventions de vitamine D sur le niveau de vitamine D chez les enfants de 2 à 18 ans.La première étude était un essai randomisé contrôlé contre placebo (ECR) où les enfants consommaient du yogourt et du fromage enrichis avec vitamine D (pour atteindre 400 UI / j ou 600 UI / j) pendant 12 semaines, ; leurs niveaux de vitamine D, les mesures d'anthropométries et les apports alimentaires ont été mesurés. La deuxième étude était aussi un ECR de 6 mois conçu similairement en évaluant un seul groupe d'intervention (400 UI / j) suivi de mesures supplémentaires ; autres métabolites de vitamine D, la composition corporelle (absorptiométrie à rayons X à double énergie), les biomarqueurs du métabolisme osseuse, ainsi que la géométrie osseuse et musculaire tridimensionnelle (tomodensitométrie quantitative périphérique). La troisième étude était une méta-analyse des ECR qui contenaient des interventions de vitamine D chez les enfants 2 à 18 ans, en bonne santé. L'effet global des interventions et des analyses de sous-groupes on été examinés en utilisant les directives de PRISMA.Les résultats de la première étude (n=77) ont montré que les deux interventions avaient une concentration de 25(OH)D significativement plus élevée que le groupe contrôle à 12 semaines (p&lt;0.05), mais qu'il n'existait aucune différence entre les groupes d'intervention (p &lt; 0.05) (contrôle: 55,8 ± 12,3; BME: 64,1 ± 10,0 et ANR: 63,7 ± 12,4 nmol/L). Quatre-vingt-six pourcent des enfants, dans les deux groupes d'intervention, avaient maintenu leur niveau de 25(OH)D ≥50 nmol/L. La deuxième étude (n=51) a démontré des différences dans les niveaux de 25(OH)D entre les groupes à 3 mois (contrôle: 58,3 ± 15,3; intervention: 64,7 ± 12,2, p&lt;0,05), mais pas à 6 mo (contrôle: 56,6 ± 13,9; intervention : 58,4 ± 8,7, p&gt;0,05). Au cours des 6 mois, 85% du groupe d'intervention ont conservé leurs niveaux de 25(OH)D ≥50 nmol/L. L'accumulation de masse maigre était plus élevée dans le groupe d'intervention (p&lt;0,05). Pourtant, aucune différence était présente entre les groupes concernant leurs résultats de santé osseuse. La troisième étude comprenait 26 ECR (n=5146 enfants) dans la méta-analyse avec une différence de moyenne pondérée de 25(OH)D (23,2 nmol/L, IC 95% 20,6-25,8 nmol/L, I2 = 99,9%) qui a montré une augmentation de 1,0 nmol/L pour chaque 100 UI/j de vitamine D.En conclusion, ces résultats suggèrent que la consommation de 400 UI/j de vitamine D Maintient 25(OH)D ≥50 nmol/L dans presque tous les jeunes enfants en bonne santé. Ces études aideront à améliorer les recommandations des apports en vitamine D pour les jeunes enfants, et de donner plus de directives sur la fortification alimentaire.</dc:abstract><ual:supervisor>Hope Weiler</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xf18z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246v43p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Human Nutrition</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amg74qp688"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Intangible capital evolution shaped by higher education: A path dependency analysis on Mongolia</dcterms:title><ual:dissertant>Tsogbadrakh, Khishigbayar</ual:dissertant><dc:abstract>La présente étude explore l'évolution du capital intangible façonné par lénseignement supérieur en Mongolie à travers une recherche historique comparative qui couvre prioritairement les périodes socialiste (avant 1990) et postsocialiste (après 1990) et qui est basée sur le modèle du triangle de Clark comme cadre conceptuel. De manière plus spécifique, l'étude examine comment lénseignement supérieur organisé a façonné le capital humain du pays, la mobilité sociale et la production des connaissances telle que conditionnées par l'économie centralisée et planifiée et l'économie libérale de marché postsocialiste. En se servant de l'analyse de la dépendance historique, les données collectées dans le cadre de la présente étude sont des données documentaires.  Les preuves empiriques montrent que la dépendance historique réactive qui se renforce délle-même est apparente dans les transitions institutionnelles de lénseignement supérieur en Mongolie dans la mesure où l'héritage institutionnel socialiste définit la trajectoire du développement dans la période postsocialiste. La transformation politique et économique de 1990 a amené la logique du marché néolibéral dans le système de lénseignement supérieur de la Mongolie qui était entièrement subventionné, planifié et centralisé au cours de la période socialiste d'avant 1990. Les deux principaux résultats décrivent la forme et la dynamique des intangibles notamment le capital humain, la mobilité socioéconomique et la production des connaissances : (1) le système éducatif postsecondaire socialiste avec des admissions très sélectives dans lénseignement supérieur et des inscriptions centralisées et coordonnées a créé une petite couche d'intelligentsia professionnelle, et une plus grande majorité de main-d'œuvre prolétaire qualifiée, ainsi que la réduction du nombre de bergers qui s'adonnent à la transhumance dans le pays.     Les tendances postsocialistes de massification et de commercialisation dans lénseignement supérieur de la Mongolie ont augmenté l'accès à lénseignement supérieur, mais elles ont des implications pour la transformation du paysage institutionnel au lieu d´accroître la mobilité économique des individus ; (2) les stratégies descendantes du gouvernement socialiste et les pratiques de gestion de la production des connaissances ont atteint leur objectif qui consiste à inculquer le marxisme-léninisme au peuple et à assurer un développement industriel qui nést pas basé sur le capitalisme dans le pays. Au contraire, au cours de la période postsocialiste, la production des connaissances sést beaucoup plus décentralisée, et des activités de recherche académique et scientifique pertinentes par rapport à la situation sociale et économique du pays sont menées par l'Académie mongole des sciences. Ceci a été possible grâce à la disponibilité du personnel scientifique et des instituts de recherche issus de la période soviétique. Toutefois, la diffusion et l'utilisation des résultats de la recherche n'ont pas été linéaires au cours de la période postsocialiste en raison de la faiblesse de l´intervention de l'État et de l'incapacité à s'adapter à l'économie de marché basée sur l'offre et la demande. La thèse se termine par une discussion des implications conceptuelles et méthodologiques pour les futurs travaux de recherche sur les politiques de lénseignement supérieur.</dc:abstract><dc:abstract>This inquiry explores the evolution of intangible capital shaped by higher education in Mongolia through comparative historical research that primarily covers socialist (prior to 1990) and post-socialist (after 1990) periods based on Clark's triangle model as a conceptual framework. More specifically, the study examines how organized higher learning has shaped the country's human capital, social mobility, and knowledge creation as conditioned by socialist centrally planned economy and post-socialist liberal market economy. Employing path dependency analysis, this study collected data from documentary sources. The empirical evidence shows that reactive and self-reinforcing path dependency is apparent in institutional transitions of Mongolian higher education since socialist institutional legacies largely define the path of development in the post-socialist period. The 1990-political and economic transformation brought the logic of the neoliberal market into the Mongolian higher education system that was fully subsidized and centrally planned during the socialist period prior to 1990.  The two key findings describe the shape and dynamics of intangibles including human capital, socioeconomic mobility, and knowledge creation: (1) The socialist post-secondary education system with highly selective higher education admissions and centrally coordinated enrollments formed a tiny layer of professional intelligentsia, larger majority of proletarian skilled manpower, and shrinking herders who pursue mobile pastoralism in the country. The post-socialist massification and commercialization trends in Mongolian higher education system increase access to higher education, but it has implications for transforming the institutional landscapes rather than increasing the economic mobility for individuals; (2) The socialist government's top-down strategies and practices of governing knowledge creation achieved its aim to imbue the people with Marxism-Leninism and to build non-capitalist industrial development in the country. By contrast, in the post-socialist period, knowledge creation has been much more democratized, and scientific and academic research activities relevant to national social and economic situations in the country are undertaken by the Mongolian Academy of Sciences. This development is thanks to a solid base of scientific personnel and research institutes endowed from the Soviet-assisted training. However, dissemination and consumption of research products have not been a linear process in the post-socialist period due to weak state intervention and inability to adapt to free market economy based on consumer-oriented supply and demand. The thesis closes with a discussion of conceptual and methodological implications for the future research on higher education policy studies.  </dc:abstract><ual:supervisor>Boyd Eric White</ual:supervisor><ual:supervisor>Dan Lang</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1z40kw32z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mg74qp688</ual:fedora3Handle><dc:subject>Integrated Studies in Education</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anc580q214"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Cellulose content variation and underlying gene families in bread wheat</dcterms:title><ual:dissertant>Kaur, Simerjeet</ual:dissertant><dc:abstract>Synthesis and remodelling of various cell wall components play a vital role in plant development, architecture and innate immunity. Plant cell walls are mainly composed of cellulose and hemicellulose which produce a bulk of renewable biomass vital for food, feed and biofuels. Cellulose in the primary and secondary cell wall of plants is synthesised by the family of genes called CesA (Cellulose synthase A).  This study is a first report about the distinctive structural and functional motifs of primary and secondary cell wall synthesis genes. Using publicly available genomic databases and resources, 22 TaCesA genes located on A, B and D genomes of hexaploid wheat were identified. Cellulose in secondary cell walls is synthesised by three genes (TaCesA4, TaCesA7, and TaCesA8) co-expressing in the mature stem tissues of bread wheat. But the relative transcript abundance was found to be higher for TaCesA4 genes, which indicates its major role in the secondary cell wall cellulose synthesis. We employed the virus-induced gene silencing (VIGS) approach to functionally characterize TaCesA4 gene through silencing its three homoeologs (TaCesA4A, TaCesA4B, and TaCesA4D) collectively in bread wheat. Silenced plants showed a significant reduction in transcript abundance and cellulose content in the stem tissues.  However, the anatomy of stem cross sections of silenced plants did not show any evidence of abrupt changes in the secondary cell wall of stems at the booting stage.  A panel of 265 diverse wheat lines was evaluated for natural variation of cellulose content that was linked to the SNP genotyping data through genome-wide association studies (GWAS). This analysis led the identification of novel genes (β-tubulin and UDP-glycosyl transferase) associated with cellulose biosynthesis in wheat. In addition, Cellulose synthase-like (Csl) genes of wheat were explored. These genes have been known for the regulation/synthesis of hemicelluloses such as heteromannan, xyloglucan, heteroxylans, and mixed-linkage glucan. A total of 108 Csl genes were identified based on the family specific Pfam conserved domains. Tissue-specific expression and phylogeny of Csl genes were also elucidated. Taken together, genome- wide exploration of CesA &amp; Csl genes and their association with cellulose and hemicellulose biosynthesis offer a valuable resource for designing high yielding wheat varieties possessing appropriate lignocellulosic traits.</dc:abstract><dc:abstract>La synthèse et la remodelage des divers composants des parois cellulaires jouent un rôle important dans le développement, l'architecture et l'immunité innée des plantes. Les parois cellulaires sont principalement composées de cellulose et d'hémicellulose, lesquelles représentent une quantité importante de biomasse dans les aliments pour humains et bétail autant que dans les biocombustibles. La cellulose présente dans les parois cellulaires primaires et secondaires est synthétisée par des gènes de la famille CesA (Cellulose synthase A). Cette étude est la première à décrire les motifs structurels et fonctionnels caractéristiques de ces gènes de synthèse de parois cellulaires primaires et secondaires. Utilisant des ressources génétiques disponibles, 22 gènes TaCesA situés sur les génomes A, B et D du blé hexaploïde furent identifiés. La cellulose dans les parois cellulaires secondaires est synthétisée par trois gènes (TaCesA4, TaCesA7 et TaCesA8) qui sont coexprimés dans les tissus matures des tiges de blé. Cependant, les transcrits du gène TaCesA4 étaient plus abondants, ce qui indique l'importance élevée de ce gène pour la synthèse de la cellulose dans les parois cellulaires secondaires. Par biais d'une technique silençage de gène induit par virus (VIGS), nous avons caractérisé la fonctionnalité du gène TaCesA4 en désactivant tous ses trois homologues (TaCesA4A, TaCesA4B et TaCesA4D) dans le blé. Les plantes avec les gènes ainsi désactivés montrèrent une réduction significative en abondance des transcrits et en quantité de cellulose présente dans les tissus de leurs tiges. Cependant, l'anatomie des sections transversales des plantes aux gènes désactivés ne montrèrent aucune évidence de changements dramatiques dans les parois secondaires des cellules des tiges au phase de reproduction. Un ensemble de 265 diverses lignées de blé fut évalué pour caractériser la variation naturelle de la teneur en cellulose. Ces différences furent ensuite comparées avec des données de génotypage de polymorphismes mononucléotidiques par biais d'une étude d'association pangénomique. Cette analyse mena à l'identification de nouveaux gènes (β-tubulin et glycosyl transférase UDP) associés avec la biosynthèse de la cellulose dans le blé. Des gènes du blé similaires à ceux de la cellulose, Cellulose synthase-like (Csl), furent aussi explorés. Ceux-ci ont déjà été reconnus pour leur rôle dans la régulation et la synthèse des hémicelluloses tels que le l'hétéromannane, le xyloglucane, les hétéroxylanes, et les glucanes à liaisons mixtes. Un total de 108 gènes de Csl fut identifié grâce aux domaines Pfam conservés spécifiques à cette famille, et la phylogénie et l'expression au niveau des tissus de ceux-ci furent ensuit analysées. L'analyse en profondeur de l'architecture génétique de la biosynthèse de la cellulose et de l'hémicellulose offre un atout précieux pour l'amélioration végétale et les modifications génétiques des variétés de blé en but d'obtenir une production de biomasse désirable tout en conservant une résistance suffisante envers de divers stresses.</dc:abstract><ual:supervisor>Jaswinder Singh</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418q78d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580q214</ual:fedora3Handle><dc:subject>Plant Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A736667257"><ual:graduationDate>2016</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Profiling biomarker signatures that contribute to conversion from mild cognitive impairment to Alzheimer's disease</dcterms:title><ual:dissertant>Mathotaarachchi, Mathotaarachchilage</ual:dissertant><dc:abstract>La sélection d'individus qui vont développer de la démence dans le cadre d'essais cliniques constitue un important défi pour les essais ciblant des traitements de fond.  L'enrichissement de population est crucial pour tester des interventions capables de modifier la progression de troubles cognitifs légers (TCL) en démence clinique de la maladie d'Alzheimer.  Ici, nous proposons d'évaluer les signatures de progression à la démence dans des individus avec TCL basés sur l'imagerie amyloïde par TEP, ainsi que de valider ces signatures dans un ensemble de données indépendant.  Nous proposons l'hypothèse qu'un réseau de régions définies plutôt qu'une évaluation globale de l'amyloïde constituera la signature de progression clinique dans les stades de TCL.  Dans cette étude, nous avons utilisés une régression logistique au niveau du voxel pour identifier les signatures de progression de la maladie.  Ensuite, nous avons testés si ces signatures définissent avec exactitude les individus qui vont progresser aux stades de démences dans les 24 mois suivant, en utilisant une technique d'apprentissage automatique.  Les données utilisés dans cette étude proviennent de la base de données du Alzheimer's Disease Neuroimaging Initiative.  15.8% de la population TCL étudiée a progressé au stade de démence Alzheimer en 24 mois.  Nous avons utilisé des techniques d'échantillonnage avancées pour compenser la disproportion entre les TCL qui progressent et ceux qui sont stables, et une technique de Forêt Aléatoire a été utilisé pour la classification.  Notre méthode atteint une exactitude globale de 84%, et une fonction d'efficacité du récepteur (courbe ROC) de 0.906 pour la classification.  Cette étude est la première à évaluer la possibilité de l'imagerie amyloïde comme marqueur diagnostic précoce en utilisant un ensemble de données indépendant.  Les mesures de performance atteints ici sont plus élevés quand de similaires études précédentes qui utilisent des biomarqueurs autre que l'amyloïde, et peuvent être considérées pour utilisation comme marqueur diagnostic précoce de la maladie d'Alzheimer dans des contextes cliniques.  En conclusion, ces résultats permettent l'enrichissement de populations cliniques en implémentant de meilleurs critères d'inclusion et d'exclusion pour les essais cliniques visant la maladie d'Alzheimer.</dc:abstract><dc:abstract>Selecting individuals who will develop dementia within the time frame of a clinical trial constitutes an important challenge for disease modifying trials. Population enrichment is crucial for testing interventions capable to modify the clinical progression from mild cognitive impairment (MCI) to dementia stages of Alzheimer's disease. Here we propose to assess the signatures of progression to dementia in MCI individuals based on PET amyloid imaging and to validate these signatures in an independent dataset. We hypothesize that a network of regions rather than a global amyloid assessment will constitute the signature of disease progression in MCI stages. In this study, we used voxel-wise logistic regression to identify the signatures of disease progression. Subsequently, we tested whether these signatures accurately identify individuals who will progress to dementia in the subsequent 24 months using machine learning. Data used in this study were acquired from the Alzheimer's Disease Neuroimaging Initiative database. 15.8% of the MCI population progressed to AD dementia in 24 months. We used advanced data sampling techniques to overcome the imbalance of proportions between progressive and stable MCI individuals and used Random Forest for classification. Our method achieved an overall accuracy of 84% and an area under the receiver operating characteristic value of 0.906 for classification. This is the first study evaluating the ability of amyloid imaging to be used as an early diagnostic marker using an independent testing dataset. The present study has achieved higher performance measures than previous studies using non-amyloid biomarkers and can be considered to be used in a clinical environment for early diagnosis of Alzheimer's dementia. In conclusion, these results allow for the enrichment of clinical populations by implementing better inclusion and exclusion criteria for the investigation of therapeutics specific for Alzheimer's disease and reducing false positives.</dc:abstract><ual:supervisor>Pedro Rosa</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j1432.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/736667257</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az890rx04x"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A framework for learning by demonstration to teach your robot using K nearest neighbours and visual stimuli</dcterms:title><ual:dissertant>Do-Omri, Alan</ual:dissertant><dc:abstract>As robot technology becomes increasingly prevalent in our society, it is important to develop strategies to facilitate the quick prototyping of new robot behaviours. This is especially important for when companion robots will live alongside human users. Given that it is infeasable for programmers to account for all possible robot behaviours, the task of instilling robots with new behaviours should be easily accessible to non-programmers. Meanwhile, the domain of machine learning has been growing and allows computers and robots to learn from data. One popular way for agents to learn policies is via reinforcement learning, but this way of learning typically requires an enormous amount of data. An alternative to reduce the amount of exploration done by a robot is by using learning by demonstration where computer agents learn policies based on demonstrations given by human experts. So far, these approaches have worked for robots living in simple worlds where the sensory inputs are simple and the action space is limited to a few possible actions. This work proposes robust methods for allowing a robotic wheelchair to learn new navigational behaviours from demonstrations by users with no programming experience. In this case, a front-facing mounted RGB camera provides the sensory inputs while the possible actions are in a continuous space of vectors that describe velocity commands. We will focus on short navigational tasks that are done daily by users and that may benefit from being automated, such as moving into elevators, parking at a table or going into the lobby of a building. The proposed framework starts with acquiring data from a user who teleoperates the wheelchair. During teaching, the wheelchair observes the world using its front-facing camera and the commands issued by the user. This forms a supervised learning dataset from which the robot can learn to derive a policy mapping raw images to velocity commands. The mapping is learned via the K Nearest Neighbours algorithm, which works by finding inputs similar to the query in its dataset and predicting the output to be a combination of the outputs of the most similar inputs. To describe the images, we consider two methods: (1) Speeded-Up Robust Feautres (SURF), which use keypoints of interest detector and descriptor, or (2) an image description coming from the Overfeat deep convolutional neural network which has been trained on an immense dataset of natural images. The similarity of two images described by SURF can be measured by matching keypoints across images, while the similarity between two images described by Overfeat can be measured by the Euclidean distance between their two Overfeat descriptions.The results show that based on a combination of visual-servoing and learning by demonstration, our approach allows robots to learn basic navigation behaviours that are acquired after just a few demonstrations. SURF features are mostly useful when tasks involve simple repetition with little generalization. On the other hand, the features given by Overfeat allow for generalization and policies that are robust to changes in initial and goal conditions. </dc:abstract><dc:abstract>Alors que les technologies robotiques deviennent de plus en plus prévalentes, il est important de développer des moyens pour faciliter le prototypage rapide de nouveaux comportements chez les robots. Cela devient d'autant plus important lorsque les robots cohabiteront avec les humains. Il n'est pas faisable de laisser aux programmeurs le soin de tenir compte de tous les comportements possibles qu'un robot devrait pouvoir exécuter d'où l'importance de doter les usagers sans expérience en programmation du pouvoir d'apprendre des nouveaux comportements à leur robot. D'un autre côté, le domaine de l'apprentissage automatique croît en importance et permet aux ordinateurs d'apprendre par eux-mêmes à partir de données. Une façon populaire de permettre aux ordinateurs d'apprendre des comportements est via l'apprentissage par renforcement, mais cette méthode requiert une énorme quantité de données ainsi que la capacité pour l'agent d'essayer toutes les actions possibles dans chaque situation possible ce que nous ne pouvons pas permettre au cas où ils causeraient du tort. Une alternative pour réduire ce besoin d'explorer est d'utiliser l'apprentissage par démonstration où l'agent apprendrait des comportements en se basant sur des démonstrations d'experts humains. Pour l'instant, ces techniques sont utilisées sur des robots vivant dans des mondes simplifiés et utilisant des senseurs simples avec un nombre limité d'actions. Cette thèse propose des méthodes robustes pour apprendre à une chaise roulante robotique de nouvelles tâches de navigation à partir de démonstrations issues par des usagers sans expérience en programmation. Dans notre cas, une caméra RGB installée sur le robot fournit les entrées sensorielles et les actions se situent dans un espace continu de vecteurs décrivant les commandes de vitesse. Nous nous concentrons sur des courtes tâches de navigation qui sont exécutées quotidiennement par les usagers en espérant que l'automatisation de ces tâches les aideront grandement. Ces tâches incluent se déplacer vers les ascenseurs, s'installer à une table ou aller à l'entrée d'un immeuble. Le système que nous avons développé commence par l'acquisition de données lorsqu'un utilisateur télécommande la chaise roulante. Durant l'enseignement, la chaise roulante observe à travers sa caméra son environnement ainsi que les commandes issues par l'utilisateur. Cela crée une base de données d'apprentissage automatique supervisé à partir de laquelle le robot peut apprendre le comportement à exécuter sous forme d'une commande de vitesse à partir d'images de l'environnement. Cette fonction qui associe les images vers une commande est apprise via l'algorithme "K Nearest Neighbours" qui fonctionne en trouvant des images similaires à l'image présentée parmi la base de données et en prédisant la commande comme étant une combinaison des commandes associées à ces images similaires. Pour décrire les images, nous considérons deux méthodes: (1) "Speeded-Up Robust Features (SURF)" comportant un détecteur et un descripteur de points d'intérêt, ou (2) une description d'image fournit par le réseau de neurones profond à convolution Overfeat qui a été entraîné au préalable sur une banque d'images naturelles. La similarité entre deux images décrites par SURF est mesurée par l'association des points d'intérêts trouvés dans chaque image alors que la similarité entre deux images décrites par Overfeat est mesurée par la distance euclidienne entre les deux descriptions. Les résultats démontrent que notre approche, basée sur la combinaison d'asservissement visuel et d'apprentissage par démonstration, est capable d'apprendre des tâches fondamentales de navigation qui sont acquises après seulement quelques démonstrations. SURF est surtout utile lorsque les tâches consistent à répéter un mouvement avec peu de généralisation alors qu'Overfeat permet une plus grande généralisation et des exécutions robustes aux changements de conditions initiales et finales. </dc:abstract><ual:supervisor>Joelle Pineau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m444v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rx04x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>