<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Av405sd75b"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Reflection and revision in the novels of Frances Burney</dcterms:title><ual:dissertant>Havens, Hilary</ual:dissertant><dc:abstract>"Reflection and Revision in the Novels of Frances Burney" constitutes the only comprehensive portrait of this major author as novelist at work (active 1778-1832), incorporating analysis of her revisions in manuscripts, proofs, and subsequent editions. Burney's Evelina, Cecilia, and Camilla are among a very small number of eighteenth-century novels with surviving manuscript drafts. The term "revision" is thus essential for my study, and I use it to describe Burney's process of composition, which is closely connected to the other key term in my study, "reflection." Reflection, a reflexive act often synonymous with self-awareness, is an important characteristic of the novel of development, or Bildungsroman, and Burney is mindful of the term's philosophical roots. In chapters devoted to each of Burney's four novels, I trace the tropes of revision and reflection, which often indicate the necessary process of repentance and reform that Burney's heroines must undergo before the end of her novels. Burney's eponymous heroines are transformed between the different editions of her novels: Evelina becomes slightly more mature; Cecilia loses some of her hasty sarcasm; Camilla, remarkably, becomes more thoughtful; and Burney's mysterious heroine from The Wanderer becomes less secretive. The final chapter of my dissertation goes beyond Burney to discuss the drafts and later editions of William Godwin's Caleb Williams and Jane Austen's Persuasion, as my archival and contextual work on Burney's novels opens up a new interpretive framework through which late eighteenth- and early nineteenth-century novelists with surviving manuscripts, proof drafts, and published revisions can be understood.</dc:abstract><dc:abstract>« Réflexion et révision dans les romans de Frances Burney » constitue le seul tableau complet de cette importante auteure (productive de 1778 à 1832).  Je présente une analyse de ses révisions dans les manuscrits, les épreuves, et les éditions subséquentes.  Ses romans, Evelina, Cecilia, et Camilla, sont parmi un très petit nombre de romans du dix-huitième siècle dont le manuscrit existe encore.  Le mot « révision » est donc essentiel pour mon étude, et je l'utilise pour décrire le processus d'écriture de Burney.  Ce mot est étroitement associé avec l'autre mot important de mon étude, soit « réflexion. »  Réflexion, défini comme étant un acte réfléchi, est souvent synonyme de connaissance de soi. C'est une importante caractéristique du roman de formation ou Bildungsroman.  Burney est attentive aux origines philosophiques de ce mot.  Dans les chapitres consacrés à chacun des romans de Burney, je poursuis les thèmes de révision et de réflexion, qui indiquent souvent le processus de repentance et de réforme suivi par les héroïnes de Burney avant la conclusion du roman.  Les héroïnes éponymes sont transformées au cours des différentes éditions de ses romans : Evelina devient plus mûre; Cecilia perd de son sarcasme précipité; Camilla, remarquablement, devient plus pensive; et l'héroïne mystérieuse de The Wanderer devient moins secrète.  Le dernier chapitre de ma thèse va au-delà de Burney pour discuter des manuscrits et des éditions de Caleb Williams, par William Godwin, et de Persuasion, par Jane Austen.  Ma technique d'analyse des romans de Burney, qui incorpore des recherches documentaires au contexte littéraire,  ouvre une nouvelle base interprétative qui permet une meilleure compréhension des romanciers des dix-huitième et dix-neuvième siècles dont les manuscrits, épreuves et éditions révisées existent encore.</dc:abstract><ual:supervisor>Peter Sabor</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hn60m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sd75b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - English</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amw22v8944"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physiology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Role of planar cell polarity gene vangl2 in kidney development and disease</dcterms:title><ual:dissertant>Rocque, Brittany</ual:dissertant><dc:abstract>The Planar Cell Polarity (PCP) signaling pathway is crucial for tissue morphogenesis. Vangl2 protein is central in the PCP pathway: its loss is embryonic lethal causing neural tube defects in mice and humans. In the kidney, PCP signaling is thought to be important for the organization of glomerular epithelial cells, podocytes, along the glomerular basement membrane. Podocyte cell protrusions, foot processes (FPs), are critical for kidney filtration functions; loss of FP architecture results in proteinuria and, in severe cases, focal segmental glomerulosclerosis (FSGS). Additionally, an effect of PCP pathway on podocyte shape, actin rearrangement and cell motility was previously described. We, therefore, hypothesized that the PCP pathway may be critical for glomerular development and function. We first characterized the Vangl2 expression pattern in developing mouse kidneys and showed that Vangl2 is dynamically expressed in developing glomeruli. To examine whether loss of Vangl2 affects podocyte differentiation and glomerular functions, we created a conditional podocyte-specific Vangl2 knockout mouse (V2-POD). V2-POD E17.5 embryos exhibit a delayed maturation of glomeruli compared with controls. In adult mice, we detected significantly smaller glomeruli, yet filtration functions remained unaffected. However, when challenged with a nephrotoxic agent, V2-POD mice displayed an exacerbated degree of both acute and long-term glomerular injury indicating a function of Vangl2 in both glomerular development and disease (described in Chapter 2).To ascertain the mechanism behind PCP signaling in podocytes, we used both in vivo and in vitro settings (described in Chapter 3). In a Looptail mouse with a ubiquitous germ-line mutation of Vangl2 gene, we detected a profound disruption of renal morphology and glomerular developmental delay. In cultured immortalized human podocytes, stimulation of the PCP pathway with the PCP ligand, Wnt5a, leads to nephrin internalization via clathrin-mediated endocytosis. Furthermore, nephrin does not appear to be targeted for degradation, but rather is held in endocytic vesicles upon stimulation of the PCP signaling. Based on our present and published observations, we propose that the PCP pathway functions to a) regulate proper actin rearrangement in podocyte FPs during glomerular development and maintenance and b) to mediate endocytosis of certain cell adhesion proteins that is important for proper podocyte differentiation. In summary, we uncovered that Vangl2 plays an important role in glomerular development and maintenance. Loss of Vangl2 leads to various defects in kidney morphogenesis and significantly impairs glomerular recovery after glomerular injury. Our work has implicated the PCP pathway as an important regulator of kidney development and function.</dc:abstract><dc:abstract>  La voie de signalisation de polarité des cellules planaires (PCP)  est cruciale pour la morphogenèse des tissus. La protéine Vangl2 est un élément de premier plan de cette voie de signalisation : l'absence de Vangl2 résulte en des anomalies du tube neural chez l'Être Humain et la souris menant ainsi à la mort de l'organisme dès la phase embryonnaire. Au niveau du rein, on pense que la voie de signalisation PCP est importante pour l'organisation des podocytes (les cellules épithéliales glomérulaires) le long de la membrane basale glomérulaire. Les pédicelles de podocytes (des saillies  de cellules épithéliales glomérulaires) sont indispensables afin que le rein assume ses fonctions de filtration : un défaut au niveau des pédicelles de podocytes aboutit à la protéinurie et même, dans des cas plus graves, à la glomérulosclérose segmentaire focale. On a précédemment rapporté que la voie de signalisation de PCP a une influence sur la morphologie des podocytes, sur leur motilité et sur le réarrangement de l'actine. On peut donc émettre l'hypothèse suivante : La voie de signalisation de PCP est critique au développement et au fonctionnement glomérulaire.   Nous avons d'abord caractérisé le profil d'expression de Vangl2 dans des reins de souris en phase de développement puis nous avons démontré que l'expression de Vangl2  dans les glomérules est «dynamique». Pour déterminer si l'absence de vangl2 affecte la différenciation des podocytes et les fonctions glomérulaires, nous avons confectionné une souris Vangl2 knockout spécifique aux podocytes (V2-POD). À E17,5 embryonnaire, les glomérules de V2-POD connaissent un retard de maturation comparé aux souris contrôles. Chez les souris V2-POD adultes, bien qu'on y observe des glomérules d'une taille significativement plus petite que celles des souris contrôles, les fonctions de filtration glomérulaire ne sont pas affectées. Cependant, lorsque l'on induit des lésions glomérulaires chez ces mêmes souris, on remarque une exacerbation des dommages aux glomérules chez les souris V2-POD, que ces dommages soient aigües ou causées graduellement au cours du temps. Cela nous indique que Vangl2 joue un rôle dans le développement normal des glomérules (décrit au chapitre 2).    Pour établir le mécanisme derrière la voie de signalisation de PCP chez les podocytes, l'étude a été faite in vivo et in vitro (comme décrit au chapitre 3). Chez la souris à queue en boucle (Looptail mouse) caractérisée par une mutation germinale ubiquitaire de Vangl2, on a noté une importante perturbation de la morphologie des reins et un décalage du développement glomérulaire (plus lent). Dans des podocytes humains immortalisés mis en culture, la stimulation de la voie de signalisation de PCP avec le ligand de PCP Wnt5a mène à une internalisation de néphrine par endocytose induite par la clathrine. Outre, il semblerait que la néphrine soit restée prisonnière d'une vésicule d'endocytose plutôt que d'être dégradée suite à la stimulation de signalisation PCP. En se fondant sur les observations nouvelles et celles de nos publications précédentes, on suggère que la voie de signalisation de PCP a pour fonction: a) de réguler le réarrangement d'actine dans les pédicelles de podocytes pendant le développement et l'entretien glomérulaire; b)  d'induire l'endocytose de certaines protéines d'adhésion importantes pour la différentiation normale des podocytes.   En conclusion, Vangl2 joue un rôle important dans le développement et l'entretien glomérulaire. La perte de Vangl2 se traduit par de nombreux défauts dans la morphogenèse rénale et par une détérioration significative de l'aptitude de régénérescence des glomérules suite aux lésions qui leur sont causées. Notre travail sous-tend que la voie de signalisation PCP est un régulateur des développements et fonctionnement rénaux.</dc:abstract><ual:supervisor>Elena Torban</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547v69d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mw22v8944</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5138jh774"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Electrostatic alignment of gold nanorod arrays in polymer</dcterms:title><ual:dissertant>Boechler, Graham</ual:dissertant><dc:abstract>Gold nanorod solutions absorb light strongly at specific wavelengths, due to plasmon resonances. The wavelength of peak absorption shifts depending on the refractive index of the solvent, which makes them ideal for optical biosensors. However, in solution multiple resonances are present because the nanorod orientation is random. Here, an attempt at developing a technique for creating an aligned nanorod sample is presented. A solution of gold nanorods suspended in liquid polymer was cured while exposed to an electric field. The samples were imaged using a near-field scanning optical microscope, which showed different morphologies  for samples exposed to the field and aggregation for those that were not. Optical measurements confirm this, showing increased absorption in the aligned samples while the aggregated nanorods show reduced plasmon resonance [1].</dc:abstract><dc:abstract>Les solutions de nanobâtonnets d'or absorbent considérablement la lumière à certaines longueurs d'onde grâce à la résonance plasmonique. La longueur d'onde correspondant au pic d'absorption change selon l'indice de réfraction du solvant ce qui les rend idéals pour la conception de biocapteurs. Cependant, l'orientation des nanobâtonnets d'or est aléatoire en solution ce qui crée plusieurs résonances. Une technique potentielle pour la réalisation de rangs de nanobâtonnets d'or alignés est présentée dans cette thèse. Une solution de nanobâtonnets d'or en suspension dans un polymère liquide est polymérisée alors qu'elle est exposée à un champ électrique. Les échantillons sont photographiés à l'aide d'un microscope optique en champ proche et ces photographies démontrent que les nanobâtonnets d'or sont alignés dans les échantillons qui ont été exposés au champ électrique alors qu'ils sont agrégés dans les échantillons qui n'ont pas été exposés au champ électrique. Ces résultats sont aussi confirmés par des mesures optiques: une plus grande absorption est observée avec les échantillons dont les nanobâtonnets d'or sont alignés alors que la résonance plasmonique est réduite lorsque les nanobâtonnets d'or sont agrégés [1].</dc:abstract><ual:supervisor>Andrew G. Kirk</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25xc89s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jh774</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A08612r81d"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effects of thermal effluent on the diversity and distribution of benthic invertebrates in the St. Lawrence River</dcterms:title><ual:dissertant>Hamelin, Kayla</ual:dissertant><dc:abstract>Temperature is a primary physical constraint on the distribution and abundance of aquatic organisms. Increasingly, human activities modify natural thermal regimes of aquatic systems, thereby altering the composition and structure of the organismal community. For decades, the Gentilly-2 Nuclear Power Plant (G2NPP) in Bécancour, QC, has discharged coolant water into the St. Lawrence River at temperatures more than 10ºC above ambient. My study aimed to quantify how the diversity, composition, and abundance of the St. Lawrence benthic macroinvertebrate community has been altered by G2NPP thermal effluent. Benthic samples were collected at sites along the thermal gradient downstream of G2NPP in May and September 2012. Environmental predictors varying with distance downstream of G2NPP (e.g., temperature, depth, flow rate) were recorded at each station. Macroinvertebrate diversity and abundance were measured for each site and analyzed in relation to local environmental variables. Taxonomic richness and abundance (density and biomass) were elevated close to the power plant, but these patterns were best explained by environmental variables such as depth and sediment type. Taxonomic evenness was reduced in the warmest sites, and this pattern was driven by a few highly tolerant taxa, including thermophilic invasive species like the Asian clam, Corbicula fluminea, which was amongst the most dominant species in terms of abundance and biomass. Despite the strong thermal gradient at G2NPP, diversity indices and characteristics of community composition primarily reflected abiotic habitat characteristics other than temperature, whereas temperature was an important predictor only for a minority of taxa, like C. fluminea. With the closure of G2NPP in December 2012, and the subsequent eradication of cold-sensitive C. fluminea, these results provide a baseline for monitoring the succession of the benthic community in future years.</dc:abstract><dc:abstract>La température de l'eau est une composante principale dans la distribution et l'abondance des organismes aquatiques. Aussi, l'essor des activités anthropogeniques modifient les régimes thermiques des écosystèmes aquatiques et changent par le fait même la composition et la structure des communautés d'organismes. Pendant des décennies, la centrale nucléaire Gentilly-2 (CNG-2) à Bécancour, QC, a déchargé ses eaux de refroidissment dans le Fleuve St- Laurent à des températures supérieures à 10ºC la température ambiante du cours d'eau. L'objectif de mon étude a été de quantifier les patrons de diversité, de composition, et d'abondance de la communauté benthique de macroinvertébrés du Fleuve St-Laurent affectée par l'effluent thermique de la CNG-2. Des échantillons benthiques ont été récoltés à différentes stations le long du gradient thermique en aval de la CNG-2 en mai et septembre 2012. Les variables environnementales qui variaient en fonction de la distance par rapport à la source de l'effluent thermique (e.g., température, profondeur, courant) ont été enregistrés à chaque station. La diversité et l'abondance des macroinvertébrés ont été mesurées à chaque station et analysées par rapport aux variables environnementales locales. La richesse taxonomique et l'abondance (densité et biomasse) étaient élévées près de la centrale nucléaire, mais ces observations étaient davantage liées à des variables environnementales comme la profondeur et le type de sédiments. La regularité taxonomique était réduite aux stations les plus chaudes expliquée par la présence de quelques taxa seulement tolérant aux températures élevées, dont des éspèces envahissants thermophiles comme la petite corbeille d'Asie, Corbicula fluminea, qui était parmi les plus dominantes en termes d'abondance et de biomasse. Malgré le gradient thermique prononcé à la CNG-2, les indices de diversité et les caractéristiques de la composition de la communauté benthique reflètent essentiellement l'importance de caractéristiques abiotiques de l'habitat autres que la température, une componsante importante pour une minorité d'espèces seulement, telle C. fluminea. Avec la fermature de la CNG-2 en décembre 2012, et l'éradication de C. fluminea, les resultats présentés seront une référence au cours des prochaines années quant au suivi de la succession de la communauté benthique.</dc:abstract><ual:supervisor>Anthony Ricciardi</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117s22c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/08612r81d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Ecology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6t053k50s"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Design, synthesis and evaluation of selective estrogen receptor modulator/histone deacetylase inhibitor merged bifunctional ligands</dcterms:title><ual:dissertant>Williams, Benjamin</ual:dissertant><dc:abstract>Breast cancer remains one of the most persistent threats to women's health in the Western world. The selective estrogen receptor modulator (SERM) tamoxifen is a front-line treatment for the disease, but suffers from a high rate of acquired resistance and an increased risk of endometrial cancer. As such, improved small molecule inhibitors with the ability to overcome antiestrogen resistance while limiting adverse side effects are valuable pharmaceutical targets. Histone deacetylase inhibitors (HDACi) have recently emerged as versatile anticancer agents with antiproliferative activity in breast cancer cells. Combination therapy of SERMs and HDACi has demonstrated enhanced cytotoxicity and the ability to restore tamoxifen sensitivity to antiestrogen-resistant cancer cell lines.  This research project describes a novel approach to overcoming antiestrogen resistance by combining the anticancer properties and cooperative activity of SERMs and HDACi into compact, merged bifunctional ligands. Previous research by the Gleason laboratory indicated that HDACi functionality, in the form of zinc-chelating hydroxamic acids, could be integrated into the polar side chain of SERMs while maintaining antiestrogenicity at micromolar concentrations. Building from these preliminary results, a series of novel hybrid molecules was designed with zinc-binding groups incorporated into the aliphatic side chain or the triphenylethylene core structure of the active tamoxifen metabolite 4-hydroxytamoxifen (4-OHT). The resulting structures were investigated in silico using the molecular docking program FITTED. Twelve hybrid compounds were then synthesized by geminal Suzuki coupling and McMurry coupling procedures. Despite the propensity of the compounds to isomerize around the central double bond, the majority of the syntheses proceeded diastereoselectively and HPLC purification furnished the final products as a single isomer or in good diastereomeric excess. The HDAC inhibition and ER antagonism of the bifunctional molecules were evaluated in collaboration with the Mader laboratory of the Université de Montréal. Side chain-substituted hybrid compounds demonstrated good affinity for the ER binding pocket and nanomolar ER inhibitory activity. In addition, long-chain chimeric ligands possessing amide linkers exhibited significant HDAC 6 inhibition, with one compound displaying inhibitory activity at sub-micromolar concentrations. However, these side-chain substituted hybrids also exhibited substantial ER agonism in the absence of estradiol, which limited their effectiveness as antiestrogens. Conversely, a compound containing a phenyl hydroxamic acid in the aromatic core of 4-OHT acted as a full antagonist at micromolar concentrations and displayed no estrogenic behaviour. The core-substituted hybrid also exhibited modest HDAC inhibition, though it lacked the strong activity of its side chain counterparts. The synthesized SERM/HDACi molecules therefore displayed encouraging results and provided important structural insight into the future creation of bifunctional ligands.A brief side project is also described as a contribution towards the total synthesis of (R)-puraquinonic acid. The enantioselective synthesis of this natural product was previously accomplished by the Gleason group using a novel lactam auxiliary alkylation sequence to set the molecule's sole stereocenter. However, the specific rotation of the final product was opposite that expected and contradicted previous stereochemical assignments of the alkylation sequence. To address this inconsistency, a convergent stereochemical proof was completed which allowed direct comparison of alkylation products to auxiliary-based Mannich addition products that could be characterized by X-ray diffraction. The absolute stereochemistry of the sequence was thereby unambiguously assigned and strongly supported the conclusion that our group had successfully synthesized (R)-puraquinonic acid.</dc:abstract><dc:abstract>Le modulateur sélectif des récepteurs des œstrogènes (SERM) tamoxifène est le traitement principal pour le cancer du sein, mais souffre d'un taux élevé de résistance acquise et augmente le risque de developer un cancer de l'endomètre. Par conséquence, de nouvelles molécules antiestrogénique avec la capacité de surmonter la résistance aux antioestrogènes et de limiter les effets secondaires indésirables sont nécessaires. Les inhibiteurs d'histones déacétylase (HDACi) ont récemment emergés comme des agents possédant une activité antiproliférative contre les cellules du sein cancéreuse. La thérapie combinatoire des SERMs et HDACi démontre non seulement une cytotoxicité améliorée, mais aussi la capacité de restaurer la sensibilité envers tamoxifène dans les lignées cellulaires de cancer résistantes aux antioestrogènes. Ce projet décrit une nouvelle stratégie pour combattre la résistance antioestrogène en combinant l'activité des SERMs et des HDACi par la fusion des pharmacophores pour produire des ligands bifonctionnels.Les recherches précédentes par le laboratoire du Dr. Gleason ont indiqué que la fonctionnalité HDACi - sous la forme d'acides hydroxamiques - peut être intégrée dans la chaîne polaire des SERMs tout en conservant une antiestrogenicité modérée. Basé sur ces résultats préliminaires, une série de nouvelles molécules hybrides a été conçue avec des groupes se liant au zinc incorporés soit dans la chaîne latérale ou dans la structure centrale triphényléthylène du métabolite actif de tamoxifène, 4-hydroxytamoxifène (4 -OHT). Ces molécules ont été étudiés in silico à l'aide de FITTED, un programme de modélisation moléculaire. Douze molécules hybrides ont été synthétisées par des reactions de Suzuki et des réactions de McMurry. La majorité des synthèses ont pu être accomplies d'une manière diastéréosélective et la purification par CLHP a fourni les produits finaux sous forme d'isomère pure ou dans de bons excès diastéréoisomèriques.Les molecules bifonctionnelles ont été évaluées pour  l'inhibition des HDACs et l'antagonisme envers le recepteur d'oestrogens (ER) en collaboration avec le laboratoire du Dr. Mader à l'Université de Montréal. Les hybrides possédant une acide hydroxamique sur la chaîne laterale ont démontré une bonne affinité pour ER de l'ordre nanomolaire. De plus, les ligands chimériques à longue chaîne possédant un amide ont démontré une inhibition importante envers HDAC 6 à une concentration micromolaire. Cependant, ces hybrides ont également démontré une activité agoniste substantielle de ER, qui limité leur efficacité comme antioestrogènes. Par contre, un hybride contenant un acide hydroxamique dans la structure centrale aromatique de 4-OHT a agi comme une antagoniste à des concentrations micromolaires, sans comportement oestrogénique. Les molécules ciblant SERM/HDACi offrent donc des résultats initiaux encourageants et des leçons importantes pour la création de nouveaux ligands bifonctionnels.Un bref projet contribuant à la synthèse totale de l'acide (R)-puraquinonique est aussi décrit. La synthèse énantiosélective de ce produit naturel a été accompli par le groupe Gleason avec l'aide d'une séquence d'alkylation utilisant un auxiliaire chirale bicyclique pour établir l'unique stéréocentre de la molécule. Toutefois, le pouvoir rotatoire spécifique du produit final était l'inverse de ce qui était attendu, et en contradiction avec la stéréochimie précédente de la séquence d'alkylation. Pour prouver la stéréochimie de notre processus d'alkylation, une voie de synthèse convergente a été accomplie qui a permis une comparaison directe des produits d'alkylation avec des produits d'addition de Mannich dont on était capable de caractériser par diffraction aux rayons X. La stéréochimie absolue de la séquence a été ainsi assignée sans ambiguïté et procure une confirmation que notre groupe avait réussi à synthétiser l'acide (R)-puraquinonique.</dc:abstract><ual:supervisor>James L. Gleason</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2f75rc195.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053k50s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry - Pharmaceutical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avx021j31g"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Microstructure and tribology of Fe-Cr-B-based alloys</dcterms:title><ual:dissertant>Sorour, Ahmad</ual:dissertant><dc:abstract>Wear causes loss of materials of moving parts and tools used in many fields. Wear can be reduced by employing appropriate materials and coatings, which requires an understanding of their microstructure, properties and tribological behavior. One of the high wear resistant materials is the Fe-Cr-B-based alloy system. Fe-Cr-B-based alloys have been fabricated using thermal spray, welding and sintering processes; and it has been found that their microstructure, properties and tribological performance vary from process to process. This dissertation focuses on advances made by employing recent processes to fabricate these alloys. The primary aim of this research is to understand the microstructure and tribology of the Fe-Cr-B-based alloys fabricated by the controlled short-circuit metal inert gas (CSC-MIG) welding and spark plasmasintering (SPS) processes.CSC-MIG was used to weld a Fe-28.2Cr-3.8B-1.5Si-1.5Mn (wt.%) cored wire alloy onto 1020 carbon steel substrate. SPS was employed to consolidate a Fe-45Cr-5.9B-2Si-0.1C (wt.%) gas-atomized powder alloy. Solidication behaviors of the gas-atomized powder and weldments were investigated through thermodynamiccalculations. Microstructure characterizations, hardness measurements and tribology testings were performed for these fabricated alloys.Upon cooling, the primary (Cr,Fe)2B phase began to form, followed by eutectic formation of the (Cr,Fe)2B and body-centered cubic (BCC) Fe-based solid solution phases. Because the powder contained a small amount of C, (Cr,Fe)7C3 was precipitated at the end of the solidication. The CSC-MIG weldment was composed of 44 wt.% primary and secondary orthorhombic (Cr,Fe)2B plates embedded in 56 wt.% BCC Fe-based solid solution, containing Fe, Cr, Mn and Si. The SPS specimen contained 65 wt.% (Cr,Fe)2B plates and 1 wt.% (Cr,Fe)7C3 precipitates dispersed in 34 wt.% BCC Fe-based solid solution, containing Fe, Cr and Si. The (Cr,Fe)2B phase was bigger in the weldment than the sintered specimen. The hardness of (Cr,Fe)2B was 24 GPa, independent of the alloy's composition and process parameters. As the B content increased, the fraction of (Cr,Fe)2B increased. As the (Cr,Fe)2B fraction increased, the bulk hardness of the specimens increased linearly. When the specimen's hardness and (Cr,Fe)2B size increased, abrasive wear resistance increased, while sliding wear resistance was independent of hardness but improved as the (Cr,Fe)2B size increased. The abrasive wear mechanism was microcutting, while sliding wear mechanisms were adhesion and mild oxidation.</dc:abstract><dc:abstract>L'usage cause la perte du materiel de pieces mobiles et d'outils utilises dans plusieurs domaines. L'usage peut ^etre reduit en utilisant des materiaux appropries et des rev^etements dont l'utilisation demande la comprehension de leure microstructure, leures proprietes et leur comportement tribologique. Un des materiaux aillant une haute resistance a l'usage est le systeme d'alliage Fe-Cr-B. Les alliages a base Fe-Cr-B sont fabriques par pulverisation thermal, soudure et des processus de frittage. C'etait decouvert que la microstructure, les proprietes et la performance tribologique varie d'une procede a l'autre. Cette dissertation est centre sur les avances concues en utilisant des recentes procedes pour fabriquer ces alliages. Le but primaire de cette recherche est de comprendre la microstructure et la tribology des alliages Fe-Cr-B fabriques par soudure controlled short-circuit metal inert gas (CSC-MIG) et frittage ash (SPS).CSC-MIG etait utilise pour souder un alliage llamente Fe-28.2Cr-3.8B-1.5Si-1.5Mn (wt.%) sur un substrat d'acier 1020. SPS etait utilise pour consolider un alliage en poudre Fe-45Cr-5.9B-2Si-0.1C (wt.%) fabrique par atomization a gaz. Les comportements de solidication du poudre atomize par gaz et des soudures etaient etudies a travers des calculs thermodynamiques. Une caracterisation microstructurielle, des mesures de durete et des tests de tribology etaient performes pour ces alliages. Durant la refroidissement, la phase primaire (Cr,Fe)2B a commence a se developper suivi par une formation eutectique du (Cr,Fe)2B et de la phase en solution solide corps-centre cubique (BCC) a base de fer. Puisque la poudre contenait des petites quantites de C, le (Cr,Fe)7C3 a precipite a la n du solidication. La soudure CSC-MIG etait composee de plaques orthorhombiques de phase primaire et secondaire de (Cr,Fe)2B a 44 wt.% integre dans 56 wt.% d'une solution solide a base de Fe BCC content du Fe, Cr, Mn et Si. Le specimen prepare par SPS contenait des plaques de 65 wt.% (Cr,Fe)2B et des precipites de 1 wt.% (Cr,Fe)7C3 dispersees dans une solution solide a base de Fe BCC de 34 wt.% aillant du Fe, Cr et Si. La phase (Cr,Fe)2B etait plus grand dans la soudure que dans le specimen fritte. La durete du (Cr,Fe)2B etait 24 GPa sans dependance sur la composition de l'alliage ni les parametres de procede. Pendant que la quantite de B s'accroissait, la fraction du (Cr,Fe)2B s'accroissait aussi. Pendant que la fraction de (Cr,Fe)2B s'accroissait, la durete entiere des specimens s'accroissait d'une facon lineaire. Quand la durete du specimen et la taille du (Cr,Fe)2B s'accroissaient, la resistance abrasif d'usage s'accroissait pendant que la resistance glissant d'usage etait independant de la durete mais s'ameliorait pendant que la taille du (Cr,Fe)2B s'accroissait. Le mechanism de l'usage abrasif etait la microcoupure pendant que le mechanism de l'usage glissant etait l'adhesion de l'oxidation mineure.</dc:abstract><ual:supervisor>Mathieu Brochu</ual:supervisor><ual:supervisor>Richard Chromik</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v895d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vx021j31g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Materials Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ap5547v705"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Evaluation of the "Modified-Hidden-Gap" connection for square HSS brace members</dcterms:title><ual:dissertant>Moreau, Rolando</ual:dissertant><dc:abstract>Dans les contreventements concentriques en acier, les diagonales faites de profilés tubulaires (HSS) sont généralement assemblées au moyen d'une plaque d'acier qui est insérée et soudée dans des fentes pratiquées aux deux extrémités du profilé tubulaire. Au début des soudures liant le profilé et la plaque d'acier, l'aire nette du profilé est réduite en raison de la présence des deux fentes et du décalage en cisaillement. La rupture en tension sur la section nette est un état limite qui contrôle souvent lorsque l'on applique le calcul par capacité en conception parasismique; on doit alors renforcer la section nette du profilé tubulaire mais les techniques existantes entraînent des coûts supplémentaires ou peuvent ne pas être appropriées pour des applications sismiques. Une autre option intéressante consiste à utiliser un assemblage de type "Modified-Hidden-Gap (MHG)"dans lequel une entaille pratiquée dans la plaque permet de débuter les soudures vis-à-vis de la section brute du profilé tubulaire, éliminant ainsi la section nette réduite à l'extrémité des soudures. Cependant, il n'existe pas encore de directives permettant de concevoir ce type d'assemblage pour des profilés tubulaires de section rectangulaire. Dans cette thèse, on décrit les simulations par éléments finis et les essais en laboratoire qui ont été réalisés dans le but de déterminer une longueur minimum de chevauchement qui permet d'atteindre la plastification complète d'une diagonale faite d'un profilé tubulaire carré. Deux profilés de grosseur différente ont été choisis (152x152x9.5 et 203x203x13.0), ce qui a conduit à 15 spécimens d'essais : 5 ave assemblages conventionnels et 10 ave assemblages de type MHG. L'effet du taux de chargement a été étudié dans des essais sur des spécimens courts avec assemblages de types conventionnels et MHG sous chargement monotonique et un spécimen avec assemblage de type MHG faisant 4.86 m de longueur qui a été soumis à un chargement cyclique.Une longueur de chevauchement égale à 5% de la longueur de la soudure a été suffisant pour atteindre la résistance plastique des profilés tubulaires avec assemblages de type MHG. Dans les essais monotoniques, la résistance ultime des assemblages de type MHG a atteint la résistance ultime des profilés tubulaires établie sur leur section brute. La rupture s'est produite sur la section brute, loin de l'assemblage et après une plastification importante sur la longueur des profilés HSS. À l'opposé, pour les spécimens avec assemblages conventionnels, la plastification était localisée et la rupture s'est produite à la section nette. Les spécimens avec assemblages conventionnels et de type MHG ont démontré une ductilité plus élevées que les spécimens correspondants soumis à un chargement statique. Le long spécimen avec un assemblage de type MHG a atteint l'effort de plastification du profilé HSS, incluant une augmentation de 15% dû à l'écrouissage, lorsque soumis à une déformation correspondant à un déplacement inter-étage égal à 3.14% de la hauteur de l'étage.</dc:abstract><dc:abstract>Hollow structural section (HSS) or tubular section braces are typically connected to the beam-to-column joint of a concentrically braced steel frame structure using a slotted tube-to-gusset plate connection. A net area is created in the brace as a result of the slot in the HSS and shear lag is present due to unconnected portions of the HSS tube. Tensile rupture of the net section of the brace is often a controlling failure mode when seismic capacity design calculations are applied; as well, existing connection reinforcement schemes at the net section have proven to be uneconomic or unsuitable for seismic application.The "Modified-Hidden-Gap (MHG)" connection, in which a notch is created in the gusset plate such that the tube gross section can overlap the plate to eliminate the reduced net area due to the slots, represents an attractive alternative to traditional connection reinforcements; however, no design guidelines exist for the MHG connection for square HSS braces. Thus, this thesis describes the finite element modeling and laboratory testing which was carried out to determine the minimum overlap length required to develop the yield resistance of a square HSS brace. Two tube sizes (152x152x9.5, 203x203x13.0) were selected which led to 15 brace specimens: 5 conventional connections and 10 MHG connections. Strain-rate effects were investigated through the monotonic tensile testing of short conventional- and MHG- connection specimens and one 4.86 m long brace specimen with MHG connections under reverse cyclic loading. An overlap length of 5% of the weld length was sufficient to develop the yield resistance of the MHG connection specimens. The monotonically tested MHG connections attained an ultimate resistance equal to the ultimate tensile resistance of the HSS members on their gross area. The HSS tubes eventually fractured on their gross area away from their connection after experiencing extensive yielding along their length. Conversely, the corresponding conventional connection specimens suffered localised yielding and fracture at the net section. The dynamically loaded MHG- and conventional- connection specimens attained greater ductility than their statically loaded counterparts. The long MHG brace specimen attained the actual yield tensile resistance of the HSS member, including a 15% increase due to strain hardening, while sustaining an axial deformation corresponding to a storey drift of 3.14%. </dc:abstract><ual:supervisor>Colin Andrew Rogers</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214s47g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p5547v705</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Civil</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agm80hz86h"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Parasitology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterization of putative cation-selective nicotinic acetylcholine receptors of the parasitic blood fluke «Schistosoma mansoni»</dcterms:title><ual:dissertant>Rashid, Mohammed</ual:dissertant><dc:abstract>Schistosomiasis is one of the most socioeconomically important parasitic diseases, affecting over 200 million people worldwide. Praziquantel is the only drug treatment available in most parts of the world and there is an urgent need to find a viable alternative to this drug. Acetylcholine-gated ion channels of the nicotinic acetylcholine receptor (nAChR) family have been shown to be effective drug targets for treatment of various helminth infections. Here, we describe a first investigation of putative nAChR subunits of the model parasite, Schistosoma mansoni. Four predicted subunits, smp_031680, smp_180570, smp_139330, and smp_012000, were cloned from S. mansoni by a combination of RT-PCR and RACE (rapid amplification of cDNA ends) procedures. All four full-length proteins contain prerequisite features of cation-selective nAChRs. Subsequent functional studies by RNA interference (RNAi) in parasite larvae (schistosomulae) and adult worms showed that the four nAChR subunits play an important role in the control of motor activity. RNAi targeting smp_031680 and smp_180570 caused hypoactivity, whereas knockdown of smp_139330 and smp_012000 caused hyperactivity, suggesting these subunits form channels that either stimulate or inhibit movement. Further confocal immunofluorescence studies of smp_031680 and smp_139330 showed that nAChRs are expressed extensively in both central and peripheral nervous systems of the parasite, musculature (smp_139330 only) and female reproductive system. Importantly, we observed distinct expression patterns of smp_031680 and smp_139330, which suggests that they are not part of the same channel. Our repeated efforts to heterologously express the four putative subunits in Xenopus oocytes were unsuccessful. We were unable to obtain functional channels from subunits expressed individually or in combination, in the presence and absence of S. mansoni orthologues of Caenorhabditis elegans ancillary proteins ric-3 and unc-50, which are known to improve heterologous expression of nAChRs. As an alternative strategy, we modified the subunits by inserting a fluorescent tag, sub-cloned the modified sequences into a mammalian expression vector, and tested for protein expression in transfected HEK293 cells by fluorescence microscopy. The results show that nAChRs can be expressed in the mammalian cells but additional experiments are needed to test for channel activity. All in all, this is a small yet significant first step in elucidating the parasite's cholinergic nervous system and identifying some of the receptors involved in cholinergic motor control in S. mansoni.</dc:abstract><dc:abstract>La schistosomiase est une des maladies parasitaires les plus importantes sur le plan socioéconomique, affectant plus de 200 millions de personnes à travers le monde. Le praziquantel est le seul médicament disponible pour le traitement de la schistosomiase dans la plupart des régions du monde et il est urgent de trouver un traitement de rechange viable pour complémenter ce médicament. Il a été démontré que les canaux ioniques de type pentamériques sensibles à de l'acétylcholine appartenant à la famille des récepteurs nicotiniques (nicotinic acetylcholine receptor, nAChR) sont la cibles de plusieurs médicaments vermifuges utilisés pour le traitement de diverses infections causées par des helminthes. Dans ce mémoire, nous décrivons pour la première fois l'existence de sous-unités nAChR putatives chez le parasite modèle Schistosoma mansoni. Les séquences codantes complètes de quatre sous-unités putatives, smp_031680, smp_180570, smp_139330, et smp_012000, ont été déterminées et clonées chez S. mansoni en utilisant une combinaison de RT-PCR (transcription inverse et réaction en chaîne par la polymérase) et de RACE (amplification rapide des extrémités d'ADNc). Les quatre séquences protéiques obtenues possèdent les caractéristiques typiques des nAChRs perméables aux cations. Nous démontrons également grâce à des études fonctionnelles d'interférence de l'ARN (RNAi) réalisées dans des larves de parasites (schistosomules) et des vers adultes que les quatre sous-unités nAChR jouent un rôle important dans le contrôle de l'activité motrice. En effet, nous avons observé que l'RNAi ciblant smp_031680 et smp_180570 causait l'hypoactivité motrice, tandis que la diminution de l'expression génique de smp_139330 et smp_012000 causait l'hyperactivité motrice, suggérant par conséquent que ces sous-unités forment des canaux ioniques capable de stimuler ou d'inhiber l'activité motrice. Par ailleurs, des études d'immunolocalisation et de microscopie confocale ont montré que les sous-unités nAChRs smp_031680 et smp_139330 sont abondamment exprimées dans les systèmes nerveux central et périphérique du parasite, ainsi qu'au niveau de la musculature (smp_139330 seulement) et du système reproducteur féminin. Il est important de noter nous avons observé des profils d'expression distincts entre smp_031680 et smp_139330, ce qui suggère que ces sous-unités ne font pas partie du même récepteurs. Nos tentatives répétées pour exprimer de manière hétérologue ces quatre sous-unités putatives dans des ovocytes de Xenopus ont été infructueuses. Nous n'avons pas pu obtenir de récepteurs fonctionnels à partir de sous-unités exprimées individuellement ou en combinaison, en présence et en l'absence de protéines auxiliaires de S. mansoni orthologues aux protéines ric-3 et unc-50 de Caenorhabditis elegans, lesquelles sont connus pour améliorer l'expression hétérologue des nAChRs. Alternativement, nous avons modifié les sous-unités en y insérant un marqueur fluorescent et avons sous-cloné ces séquences dans un vecteur d'expression de mammifère. Nous avons ensuite visualisé par immunofluorescence l'expression des protéines d'intérêts transfectées dans des cellules HEK293. Les résultats montrent que les nAChRs sont exprimés dans les cellules de mammifères, mais d'autres expériences sont nécessaires afin de tester l'activité de ces récepteurs. Somme toute, bien que limités, nos résultats constituent un premier pas important dans la compréhension du système nerveux cholinergique du parasite et ont permis d'identifier quelques-uns des récepteurs impliqués dans le contrôle cholinergique des fonctions motrices chez S. mansoni.</dc:abstract><ual:supervisor>Ribeiro, A. Paula</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qn13r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hz86h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Parasitology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afq977z276"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Providing an infrastructure for assertion-based test generation and GPU accelerated mutation testing</dcterms:title><ual:dissertant>Tong, Jason</ual:dissertant><dc:abstract>La vérification fonctionnelle de circuits numériques modernes comporte des défis sans fin dans l'industrie des circuits intégrés (CI). Alimentés par la demande continue d'intégration croissante, les efforts grandissants en vérification ne mènent pas toujours à des circuits sans erreur du premier coup. Une technologie émergente telle que la vérification par assertions peut aider à vérifier le bon fonctionnement des circuits numériques et peut être facilement intégrée aux méthodologies de vérification existantes. La simulation fonctionnelle représente toujours la méthode de vérification laplus répandue dans l'industrie, étant donné sa capacité à traiter des circuits plus volumineux. Les assertions peuvent être insérées dans un circuit et peuvent aussi servir comme repères de couverture, pour lesquels les tests d'entrée ont la responsabilité d'exercer le circuit évaluant ces assertions. L'efficacité de cette approche repose sur la qualité des tests, car de piètres tests peuvent empêcher une vérification complète. Cette thèse présente des techniques et algorithmes novateurs ayant pour but de produire des tests à partir des assertions. En raison des comportements qu'elles décrivent, les assertions représentent une source importante d'information permettant d'extraire des séries de tests fonctionnels, pouvant servir lors de la simulation. Un ensemble de métriques de couverture aide à produire des tests qui évaluent rigoureusement les assertions durant la simulation. Les ingénieurs en vérification peuvent ainsi utiliser ces tests pour effectuer des simulations efficaces dans le but de détecter et corriger des erreurs de conception. L'outil servant à générer des tests à partir des assertions qui a été développé fut évalué avec près de 300 assertions créées dans le but de vérifier le bon fonctionnement de plusieurs circuits industriels. Sur le plan des résultats, l'approche de génération de test proposée a été capable de produire des tests supplémentaires menant à une couverture de test améliorée comparativement à un générateur de test d'une autre équipe de recherche.Le test par mutation est une technique permettant d'évaluer la qualité des tests découlant des assertions. Les simulations de mutations exigent une grande puissance de calcul. Basés sur des processeurs graphiques (GPU), cette thèse présente aussi des algorithmes novateurs dans le domaine des tests par mutations. Sur une série de 10 circuits industriels, les résultats expérimentaux démontrent une amélioration importante de la performance de simulation comparativement à un outil commercial. Cette amélioration des performances est nécessaire étant donné l'accélération de calcul requise pour évaluer la qualité des tests lors de simulations de plusieurs mutations. Cela a un impact bénéfique dans la quête visant à améliorer la qualité des assertions, menant ultimement vers une vérification dynamique efficace de circuits numériques.</dc:abstract><dc:abstract>Functional verification of modern digital designs is a never ending challenge in the Integrated Circuit (IC) industry. Fuelled by the continuous demand of more integration, the increased effort in verification does not always entail error-free circuits after first production. Emerging technologies such as Assertion-based verification, can help in verifying the functional correctness of digital designs and can be easily integrated into existing design verification methodologies. Simulation-based verification is still the most predominant method in industry because of its ability to scale with largedesigns. Assertions can be inserted into the design and they can be treated as coverage points, where the input tests are responsible for exerting the design's conditions in evaluating those assertions. The effectiveness of this approach relies on the quality of the tests, where poor test quality can prevent the design from being thoroughly verified.This thesis presents novel techniques and algorithms for generating tests from assertions. Assertions serve as an invaluable source of information, where one can leverage the defined behaviours for generating the appropriate functional tests that can be used in simulation. A proposed set of coverage metrics helps in generating tests that thoroughly evaluate assertions during simulation. Verification engineers can make use of these tests in performing effective simulation in order to detect and then correct any design errors. The tool developed for generating tests from assertions was evaluated using nearly 300 assertions that were written for verifying the correctness of several industry-based designs. As a result, the proposed test generation approach was able to provide additional tests which led to an improvement in coverage compared to assertion-based test generator developed by another research team. This thesis also developed novel algorithms for Graphics Processing Units and used for accelerating mutation-based simulations, which is a computationally intensive application. It was empirically shown for a set of 10 industry-based designs, that efficiently using the GPU's resources can drastically improve the simulation performance on the GPU, when compared to a commercial tool. The additional performance is a necessity, where maximal acceleration is needed for rigorously assessing test quality when simulating large quantities of mutations. This can have a positive impact in the quest for improving assertion quality, ultimately leading to an effective dynamic verification of digital designs.</dc:abstract><ual:supervisor>Zeljko Zilic</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qf85nf37r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fq977z276</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abv73c387k"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An investigation into application of geothermal energy in underground mines</dcterms:title><ual:dissertant>Abbasy, Farzaan</ual:dissertant><dc:abstract>Energy conservation is an important policy for every nation. Exploiting sustainable energy resources has gained ground due to shortages and increasing prices of fossil fuels. Mining represents a significant portion of Canada's resource-based industry sector and consumes a huge amount of energy for operation and post-mining activities. Therefore, any cut in energy consumption lowers costs and increases profits. Underground mines have excellent potential for implementation of geothermal energy systems using one of two methods. In the first, underground mine water that has flowed through warm layers of the ground and found its way to mine openings is pumped to the surface for use in open loop geothermal cycles. In the second method, underground openings and spaces that provide easy access to low-to-medium temperature rock formations are used in closed loop geothermal cycles. This research primarily focuses on providing guidelines for using geothermal energy in underground mines and comprises two main parts. The first involves surveying 12 underground mines across Canada to evaluate operation of open loop geothermal system in these and similar mines. The second part investigates the potential of heat recovery from backfilled mine stopes. For this purpose, thermal properties of cemented mine backfill are investigated, the significance of influential parameters is quantified and a thermal conductivity prediction model is introduced. In addition, an experimental physical model is built to study heat transfer in mine backfill and evaluate different arrangements and influential parameters. An analytical model is developed based on the cylindrical coordinate system with finite length and the model is validated for heat transfer in backfill. Finally, a case study of a backfilled stope is presented.</dc:abstract><dc:abstract>L'économie d'énergie est une politique importante pour tout pays. L'exploitation des ressources énergétiques durables est devenue plus importante en raison des pénuries et la hausse des prix des combustibles fossiles. L'exploitation minière représente une partie importante du secteur de l'industrie basée-sur-les-ressources au Canada et consomme une énorme quantité d'énergie pour l'opération ainsi que les activités post-extraction minières. Pour cette raison, toute réduction de la consommation d'énergie réduira les coûts et augmentera les profits. Les mines souterraines ont un excellent potentiel pour la mise en œuvre des systèmes d'énergie géothermique en utilisant l'une des deux méthodes suivantes. Dans la première méthode, l'eau dans les mines souterraines qui coule et passe à travers les couches de sol chaudes trouvant son chemin vers les ouvertures, est pompée vers la surface pour être utilisé dans des cycles géothermiques en boucle ouverte. Dans la seconde méthode, des ouvertures et des espaces souterrains qui offrent un accès facile aux formations rocheuses ayant une basse ou moyenne température sont utilisés dans les cycles géothermiques en boucle fermée. Cette recherche se concentre principalement sur la fourniture des directives pour l'utilisation de l'énergie géothermique dans les mines souterraines en comprenant deux parties principales. La première partie, comprend l'enquête de douze mines souterraines à travers le Canada afin d'évaluer le fonctionnement des systèmes géothermiques en boucle ouverte. La deuxième partie examine le potentiel de récupération de chaleur sur des remblais miniers cimentés. À cet effet, les propriétés thermiques de remblai minier cimenté sont étudiées, la signification des paramètres influents est quantifiée et un modèle de prédiction de la conductivité thermique est introduit. En plus, un modèle physique expérimentale est construit pour étudier le transfert de chaleur dans les remblais miniers et d'évaluer les différents arrangements et les paramètres influents. Un modèle analytique est développé sur la base du système de coordonnées cylindriques avec une longueur finie; et le modèle est validé pour le transfert de chaleur dans le remblai. Finalement, une étude de cas d'un chantier remblayé est présentée.</dc:abstract><ual:supervisor>Faramarz P. Hassani</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6q182p36q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c387k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mining</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8049g825v"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Etched diffraction grating demultiplexer with distributed Bragg reflector facets on Silicon-on-insulator</dcterms:title><ual:dissertant>Wang, Songzhe</ual:dissertant><dc:abstract>Les multiplexeurs et les démultiplexeurs sont des composantes essentielles pour les systèmes à multiplexage par répartition en longueur d'onde qui permettent de multiplier la capacité de transmission de données sur les infrastructures de télécommunication existantes. Dans cette thèse de maîtrise, un réseau de diffraction gravé et réparti servant de démultiplexeur à longueur d'onde est examiné. Le dispositif est conçu et fabriqué sur une plateforme de silicium sur isolant. Une configuration de réseau réflecteur est utilisée pour la conception du plan d'ensemble. La faiblesse des réflexions sur les réseaux de diffraction étant un problème connu et important, des réflecteurs de Bragg distribués sont incorporés à l'arrière des facettes du réseau afin d'augmenter les réflexions de Fresnel. Les réflecteurs de Bragg sont fabriqués par une gravure peu profonde grâce au large contraste de l'indice de réfraction du silicium sur isolant ce qui permet de diminuer les difficultés lors de la fabrication tout en préservant la performance du dispositif.Le dispositif est d'abord conçu selon plusieurs plans par l'entremise d'un logiciel de modélisation. Pour le multiplexage par répartition approximative en longueur d'onde, nous proposons quatre canaux espacés par 20 nm en longueur d'onde et centrés à 1550 nm. Par simulation de la diaphonie inter-canaux est inférieur à-30dB. De plus, nous proposons et simulons 8 canaux de sortie espacés par 10 nm en longueur d'onde et centrés à 1550 nm. Par la suite, nous élaborons un procédé de fabrication de soulèvement par bi-couche. Nous utilisons la lithographie par faisceau d'électrons pour créer les guides d'onde d'entrée et de sortie avec une largeur de 500 nm ainsi que les réflecteurs de Bragg de premier ordre qui ont des éléments aussi petits que 100 nm. Les réflecteurs de Bragg de premier ordre sont incorporés afin de maximiser la réflexion tout en minimisant la surface utilisée par le dispositif. La gravure par ions réactifs est utilisée pour la gravure puisqu'elle permet la fabrication de murs quasi verticaux.</dc:abstract><dc:abstract>Multiplexers and demultiplexers are essential components of a wavelength division multiplexing (WDM) system which allows for the multiplication of data transmission capacity based on existing telecom infrastructure. In this master thesis, a distributed etched diffraction grating (DEDG), which finds its application as the wavelength demultiplexer, is studied. The device is designed and built based on the platform of silicon on insulator (SOI). A center-fled reflective grating configuration is used for the design of the layout. Distributed Bragg grating reflectors are incorporated at the back of the diffraction grating facets for the purpose of enhancing the Fresnel reflection, as the insufficient reflectivity is the general problem encountered by this type of devices. Taking advantage of the high refractive index contrast of the SOI, the Bragg reflectors are fabricated with shallow etching, greatly easing the fabrication difficulty while preserving the reflectivity performance.The device is first designed with several layout and modeling software. As for a CWDM design, 4 output channels with a 20nm wavelength spacing centered at 1550nm are proposed. By simulation the inter-channel crosstalk is less than -30dB . Furthermore, 8 output channels with 10nm wavelength spacing centered at 1550nm are proposed and simulated as well. Then a bi-layer lift off fabrication process is designed and. Electron beam lithography (EBL) is used for defining the patterns of the input/output waveguides, with a width of 500nm, and the first order Bragg grating reflectors, which have features as small as 100nm. The choice of incorporating first order Bragg reflector is to maximize the reflectivity performance and minimize the device footprint. Reactive ion etching (RIE), which has the capability of providing near vertical sidewalls, is used for the etching process.</dc:abstract><ual:supervisor>Andrew G. Kirk</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xs55mg117.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g825v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6w924f911"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Virtualization and software-defined infrastructure framework for wireless access networks</dcterms:title><ual:dissertant>Wen, Heming</ual:dissertant><dc:abstract>Virtualization and service-oriented architecture are important concepts that triggered the rapid evolution of cloud computing technologies. Network infrastructure virtualization is now possible by applying similar concepts in conjunction with recent advances in software-defined technologies. Since wireless technologies will play an important role in the future of networking technologies, this thesis proposes Aurora, a virtualization framework and testbed platform for supporting multiple types of virtualization techniques and architectures specifically applied on wireless technologies. In the first half of this thesis, a background survey of works in the recently-emerged field of "wireless virtualization" is made in order to identify potential applications, common trends and future research directions. This is followed by the presentation of three main perspectives: flow-based virtualization, protocol-based virtualization and spectrum-based virtualization. Then, a hypothetical ecosystem scenario of a future virtualized wireless infrastructure in which these perspectives coexist is discussed along with some of the challenges and requirements for a sustainable wireless virtualization framework. In the second half of this thesis, the general architecture and design principles behind Aurora are explained. Aurora is designed to fulfil multiple roles as a powerful tool to combine multiple wireless virtualization technologies, a research platform for developing new virtualization architectures and a service-oriented wireless infrastructure manager. Finally, the first iteration of the software implementation of Aurora inside the Smart Applications on Virtual Infrastructure (SAVI) testbed is exposed in order to demonstrate the feasibility of the framework.</dc:abstract><dc:abstract>La virtualisation et l'architecture orienté services sont des concepts importants qui ont déclenché l'évolution rapide des technologies de cloud computing. La virtualisation de l'infrastructure de réseaux est maintenant possible grâce à l'application de ces concepts et les avancées récentes dans les technologies définies par logiciel. Puisque les technologies sans-fil joueront un rôle important dans l'avenir des technologies de mise en réseau, cette thèse propose Aurora, un cadre et une plate-forme de banc d'essai pour soutenir plusieurs types de techniques et d'architecture de virtualisation spécifiquement appliquées sur les technologies sans-fil. Afin d'identifier les applications potentielles, les tendances et les orientations futures de la recherche, la première partie de cette thèse consiste d'une étude des travaux dans le domaine de la virtualisation sans-fil. Ceci est suivi par la présentation de trois perspectives différentes : la virtualisation basée sur les flux de paquets, la virtualisation basée sur le protocole de communication et la virtualisation basée sur le spectre de fréquences. Ensuite, un scénario hypothétique dans lequel ces perspectives coexistent est discuté en relation avec les défis et les exigences d'un cadre durable de virtualisation sans-fil. Dans la partie finale de cette thèse, l'architecture d'Aurora est dévoilée. Aurora est conçu comme un outil puissant pour combiner plusieurs technologies de virtualisation sans-fil. C'est aussi une plate-forme de recherche pour développer de nouvelles architectures de virtualisation et un gestionnaire de l'infrastructure sans-fil orienté services. Enfin, la mise en œuvre de Aurora à l'intérieur du banc d'essai SAVI est présentée afin de démontrer la faisabilité du cadre.</dc:abstract><ual:supervisor>Tho Le-Ngoc</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xg096.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6w924f911</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amp48sg88h"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Mechanisms of retinoic acid resistance in acute promyelocytic leukemia</dcterms:title><ual:dissertant>Nichol, Jessica</ual:dissertant><dc:abstract>Acute promyelocytic leukemia (APL) has become a highly curable disease with contemporary treatment, with all-trans retinoic acid (RA) serving as the cornerstone of therapy.  Interactions between the retinoic acid receptor alpha (RARA) and co-regulators play a key role in coordinating gene transcription and myeloid differentiation. In the majority of APL cases, RARA is fused with the promyelocytic leukemia (PML) gene, resulting in the expression of the fusion protein, PML/RARA. Here, we report that Nucleophosmin (NPM) associates with, and negatively modulates, PML/RARA transcriptional activity. Furthermore, increased levels and association of NPM underlies resistance to retinoic acid (RA) in a model APL cell line. The mechanism by which this occurs involves aberrant recruitment of the chromatin remodeler, BRG1. Pharmacological inhibition of NPM was able to circumvent resistance by abrogating BRG1 recruitment, restoring RA-induced gene expression and ultimately, RA-induced differentiation. These results identify a novel mechanism of resistance in APL and provide further insights to the role of NPM in gene regulation and differentiation. NPM is not the only protein that associates with PML/RARA in our RA-resistant model. Previous work established topoisomerase II beta (TOP2B) as another mediator of resistance. Mirroring NPM, TOP2B is overexpressed in the resistant cell line and abrogation of TOP2B levels results in restoration of RA sensitivity. Studies to determine the mechanism by which TOP2B protein is regulated found that levels of protein kinase C delta (PRKCD) correlated with TOP2B protein expression. Moreover, activation of PRKCD by RA or 4α-phorbol 12-myristate 13-acetate (PMA) led to an increase of TOP2B protein levels. Most notably, in our resistant cells, we observed increased basal phosphorylation levels of threonine 505 on PRKCD, a marker of activation. The combination of RA and PRKCD inhibition was able to overcome the TOP2B repressive effects on RA-target genes and led to an increased expression of the granulocytic differentiation marker, cd11c. These results suggest that PRKCD regulates TOP2B expression, and a constitutively active PRKCD in the resistant cell line leads to overexpression of TOP2B. In conclusion, these studies indicate that formation of a stable association between both NPM and TOP2B with PML/RARA is crucial to the development of RA-resistance in our model system. Cumulatively, this work has contributed to an enhanced understanding of the role of NPM and TOP2B in gene regulation and suggests that aberrant recruitment of co-repressor complexes is a general mechanism of transcriptional resistance. </dc:abstract><dc:abstract>La leucémie aigüe promyélocytaire (LAP) est, de nos jours, une maladie très bien traitée grâce à des thérapies novatrices, dont l'acide tout-trans-rétinoïque (AR) est la pierre angulaire. Les interactions entre le récepteur alpha de l'acide rétinoïque (RAAR) et des co-régulateurs jouent un rôle clef dans la coordination de la transcription des gènes et in fine de la différenciation myélocytaire. Dans la majorité des cas de LAP, le gène RAAR est fusionné au gène leucémie promyélocytaire (LPM), ce qui se traduit par l'expression de la protéine de fusion PML/RAAR. Nous montrons ici que nucléophosmine (NPM) s'associe avec, et module de façon négative, l'activité transcriptionnelle de LPM/RAAR. De plus,  l'augmentation des niveaux ainsi que de l'association de NPM sont des éléments sous-jacents de la résistance à l'acide rétinoïque dans une lignée cellulaire de LAP. Le mécanisme par lequel cela se produit implique un recrutement aberrant du facteur de remodelage de chromatine BRG1. L'inhibition pharmacologique de NPM parvient à circonvenir la résistance en abrogeant  le recrutement de BRG1, ce qui augmente l'expression des gènes induite par l'AR et ultimement, la différenciation induite par l'AR. Ces résultats identifient un nouveau mécanisme de résistance de la LAP et fournissent de nouvelles perspectives à propos du rôle de NPM dans la régulation des gènes et de la différentiation.NPM n'est pas la seule protéine qui s'associe avec PML/RARA dans notre modèle résistant à l'AR. Des travaux précédents ont établi la topoisomérase II beta (TOP2B) en tant qu'autre médiatrice de résistance. Tout comme NPM, TOP2B est surexprimée dans la lignée cellulaire résistante et l'abrogation des niveaux de TOP2B se traduit par une restauration de la sensibilité à l'AR. Ainsi, nous avons tenté de déterminer le mécanisme par lequel la protéine TOP2B été régulée dans notre model cellulaire. Nos résultats démontrent que les niveaux de la protéine kinase C delta (PRKCD) corrèlent avec l'expression de la protéine TOP2B. De plus, l'activation de PRKCD par l'AR ou 4α-phorbol 12-myristate 13-acetate (PMA) conduit à une augmentation des niveaux de protéine TOP2B. Notamment, dans des cellules résistantes, nous avons observé une augmentation des niveaux de phosphorylation de la thréonine 505 sur PRKCD, ce qui est une marque d'activation. La combinaison de l'AR avec l'inhibition de PRKCD parvient à surmonter les effets répressifs de TOP2B sur les gènes cibles de l'AR et conduit à l'augmentation de l'expression  du marqueur granulocytaire cd11c démontrant une hausse de la differentiation. Ces résultats suggèrent que PRKCD régule l'expression de TOP2B, et qu'une PRKCD constitutivement active dans des cellules résistantes conduit à la surexpression de TOP2B.En conclusion, ces études indiquent que la formation d'une association stable entre à la fois NPM, TOP2B, et PML/RARA est cruciale pour le développement de la résistance à l'AR dans notre modèle. Globalement, ce projet a contribué à une compréhension approfondie du rôle de NPM et TOP2B dans la régulation des gènes et suggère que le recrutement aberrant de complexes corépresseurs est un mécanisme général de résistance transcriptionnelle.  </dc:abstract><ual:supervisor>Wilson H. Miller</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/76537425g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mp48sg88h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5x21tj73b"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Ethical theory and ethical analysis tools in humanitarian healthcare aid</dcterms:title><ual:dissertant>Fraser, Veronique</ual:dissertant><dc:abstract>It is increasingly recognized that because humanitarian healthcare workers are trusted to provide support and assistance to vulnerable groups and populations, they have a fiduciary responsibility rendering it important for them to be explicit and thoughtful about how and why they make ethical choices. This thesis explores the ethics of humanitarian healthcare aid and examines how health care professionals can best engage with these issues, from the realm of ideal ethical theory, to the realm of applied ethical analysis tools. It begins with a brief introduction outlining important elements in the history, ideology and ethics of humanitarian healthcare aid. The second chapter provides an overview of how ethical theory, notably: deontology, consequentialism and virtue ethics, underlies and informs humanitarian healthcare aid responses. I argue that familiarity with ethical theory improves moral clarity and enhances ethical deliberation. The realm of ideal ethical theory is at times abstract and so ethical analysis tools have been developed to assist clinicians in day-to-day ethical deliberation. Many argue that ethical analysis tools facilitate more comprehensive and systematic deliberation of ethical issues arising in a variety of healthcare contexts. However, the strengths and limitations of these tools have received little scrutiny or empirical investigation. Chapter three, provides an analysis of the strengths and limitations of analysis tools, and proposes questions for further research and development in four key areas: for what purpose is the tool developed, who is it designed for, when should tools be used, and what is the structure of the tool? I argue that responding to these questions is a requisite step if ethics analysis tools are to continue to be developed and published. Chapter four unites themes from Chapters two and three by presenting a research study investigating the usefulness of a humanitarian healthcare ethical analysis tool (HHEAT) designed to assist humanitarians in the field. Participants in this study were unanimous that the HHEAT helped ensure comprehensive and more organized ethical deliberation, and expressed a preference for a shorter, more concise tool. This study is notable in presenting one of the few attempts to empirically investigate the usefulness of an ethics analysis tool. Based on participant feedback, the HHEAT was shortened and an accompanying handbook was developed. In Chapter five, I conclude that ethical theory and applied analysis tools present mutually reinforcing approaches to ethical deliberation. When used in tandem, each has the potential to enhance ethical deliberation, analysis and justification, which are essential to humanitarian healthcare practice. </dc:abstract><dc:abstract>On reconnaît de plus en plus que les travailleurs humanitaires, auxquels on fait confiance pour fournir soutien et assistance aux populations et groupes vulnérables, ont une responsabilité fiduciaire et qu'il est important pour eux d'être explicites et réfléchis sur le comment et le pourquoi lorsqu'ils font des choix éthiques. Cette thèse explore l'éthique de l'aide humanitaire et examine quelle est la meilleure façon de traiter de ces questions à partir du domaine de la théorie éthique idéale et du domaine de l'éthique appliquée et des outils d'analyse éthique. La thèse débute avec une brève introduction exposant des éléments importants dans l'histoire, l'idéologie et l'éthique de l'aide humanitaire. Le deuxième chapitre donne un aperçu sur la façon dont la théorie éthique, notamment, la déontologie, le conséquentialisme et l'éthique de la vertu, sous-tend et façonne les réponses humanitaires. Je soutiens qu'une connaissance de la théorie éthique améliore la clarté morale et la délibération éthique. Toutefois, le domaine de la théorie éthique idéale est parfois abstrait et des outils d'analyse éthique ont été développés pour aider les cliniciens dans la délibération éthique quotidienne. Beaucoup soutiennent que les outils d'analyse éthique facilitent une délibération plus complète et plus systématique des problèmes éthiques qui se posent dans une variété de contextes de soins. Cependant, la force et les limites de ces outils n'ont pas été examinées ou validées empiriquement. Dans le chapitre 3, une analyse des points forts et des limites des outils de l'analyse est présentée et des questions pour de futurs projets de recherche sont proposées dans quatre domaines clés: Dans quel but l'outil est-il développé? A qui est-il destiné? Quand ces outils devraient-ils être utilisés? Et quelle est la structure de l'outil? Je soutiens que la réponse à ces questions est une étape indispensable si l'on veut continuer à développer et à publier des outils d'analyse éthique. Le chapitre 4 fait le lien entre les thèmes des chapitres 2 et 3 en présentant le développement et le raffinement d'un outil d'analyse éthique humanitaire (HHEAT) conçu pour aider les travailleurs humanitaires sur le terrain. De façon unanime, les participants à cette étude ont trouvé que le HHEAT a été utile pour assurer une délibération éthique complète et mieux organisée. Ils ont exprimés une préférence pour un outil plus court, plus concis.  Cette étude est remarquable car elle représente une des rares tentatives d'investigation sur l'utilité d'un outil d'analyse éthique.  En réponse aux commentaires des participants, le HHEAT a été abrégé et un manuel d'accompagnement développé. Dans le chapitre 5, je conclus que l'éthique théorique et les outils d'éthique appliquée présentent des approches qui se renforcent mutuellement dans la délibération éthique.  Utilisées en tandem, ces approches ont le potentiel d'améliorer la délibération éthique, l'analyse et la justification qui sont essentiels à la pratique des soins humanitaires.</dc:abstract><ual:supervisor>Matthew Robert Hunt</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bn9999937.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5x21tj73b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ank322h92k"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Role of the pRb/E2F pathway in TGF beta-mediated tumour suppression</dcterms:title><ual:dissertant>Korah, Juliana</ual:dissertant><dc:abstract>Tumour formation is characterized by a series of well-defined events that occur in virtually all human cancers, including the ability of cells to attain immortalization, sustain proliferation and evade apoptosis. These cell growth and cytostatic processes are normally regulated by various growth factors that act in concert to maintain proper cellular homeostasis. As a result, deregulation of these growth factor signalling pathways leads to uncontrolled cell growth and tumour formation. In particular, transforming growth factor-β (TGFβ) exerts a central role in preventing tumour formation in virtually all cell types and tissues. TGFβ tumour suppressive effects are mainly illustrated by its ability to inhibit cell growth, induce cell death and prevent cell immortalization. TGFβ-mediated prevention of cell immortalization relies on inhibition of telomerase activity. While expression of hTERT, the protein component of telomerase, is increased in most cancer cells, studies from our laboratory revealed that TGFβ efficiently represses hTERT gene expression in both normal and cancer cells through multiple signalling pathways. We further found that the inhibition of hTERT by TGFβ requires the synthesis of an intermediate molecule that we identified as the transcription factor E2F1, and showed that interfering with E2F1 activity impedes the TGFβ inhibitory effect on telomerase activity. The E2F family of transcription factors plays a central role in regulating cell-cycle progression. Deregulation of these factors is a common event in most human cancers. Interestingly, E2F1 has been shown to have the ability to induce both cell cycle progression and apoptosis, though the mechanisms of E2F-mediated apoptosis have not been fully elucidated. TGFβ itself is a potent pro-apoptotic factor, as it modulates the expression of multiple apoptotic genes in various tissues. However, a common and central signalling pathway, acting downstream of TGFβ and leading to cell death, had yet to be uncovered. Interestingly, recent work from our laboratory highlighted E2F1 as a central factor downstream of TGFβ-induced apoptosis in cancer cells. Using the E2F1 knockout mouse model, we found E2F1 to be required for TGFβ-mediated apoptosis in normal cells as well. We further investigated the molecular mechanisms by which E2F1 contributes to TGFβ-mediated apoptosis and found that TGFβ treatment led to the formation of a transcriptionally active E2F1–pRb–P/CAF complex on multiple pro-apoptotic target gene promoters, thereby activating their transcription. These findings define a novel process of gene activation by the TGFβ-E2F1 signalling axis, and uncover the pRb/E2F1 pathway as a wide-ranging and critical mediator of the TGFβ apoptotic programme in multiple target tissues. We further determined that TGFβ induces pRb/E2F1-dependent transcriptional activation of several autophagy-related genes, potentially leading to autophagic cell death. Together, our studies support a role for the pRb/E2F pathway as a potent co-transducer of TGFβ signalling and highlight the pivotal role for pRb/E2F in mediating TGFβ tumour-suppressive effects.</dc:abstract><dc:abstract>La formation de tumeurs est caractérisée par une série d'évènements bien définis qui sont communs à tous les cancers, notamment l'habileté des cellules à atteindre l'immortalisation, maintenir la prolifération, et éviter l'apoptose. Ces procédés cytostatiques et de croissance cellulaire sont normalement régulés par divers facteurs de croissance qui agissent de concert pour maintenir l'homéostasie cellulaire.  De ce fait, un dérèglement dans la signalisation de ces facteurs mène à une croissance incontrôlée et à la formation de tumeurs.  Plus particulièrement, le facteur de croissance β (TGFβ) exerce un rôle central en agissant comme suppresseur de tumeurs dans quasiment tous les types cellulaires et tissus.  Les effets en tant que suppresseur de tumeurs du TGFβ sont illustrés par son habileté à inhiber la croissance cellulaire, induire la mort cellulaire, et prévenir l'immortalisation cellulaire. La capacité du TGFβ à prévenir l'immortalisation cellulaire s'appuie sur le fait qu'il inhibe l'activité de la télomérase. Bien que l'expression de hTERT, la protéine faisant partie du complexe de la télomérase, soit accrue dans la plupart des cellules cancéreuses, des études de notre laboratoire ont révélé que le TGFβ peut réprimer l'expression du gène codant pour hTERT dans les cellules autant normales que cancéreuses à travers des voies de signalisation multiples. Nous avons de plus trouvé que l'inhibition de hTERT par le TGFβ requiert la synthèse d'une molécule intermédiaire que nous avons identifié comme étant le facteur de transcription E2F1, et avons démontré que d'interférer avec l'activité du E2F1 empêche les effets inhibiteurs du TGFβ sur l'activité de la télomérase. La famille des facteurs de transcription E2F joue un rôle central dans la régulation de la progression du cycle cellulaire.  La dérégulation de ces facteurs est un évènement commun dans la plupart des cancers.  Il a été démontré que le E2F1 possède l'habileté d'induire autant la progression du cycle cellulaire que l'apoptose, cependant, le mécanisme par lequel le E2F1 induit l'apoptose n'est pas complètement élucidé. Le TGFβ est lui-même un facteur pro-apoptotique puissant, car il module l'expression de plusieurs gènes apoptotiques dans une variété de tissus. Cependant, une voie de signalisation commune et centrale, agissant en amont du TGFβ et amenant à la mort cellulaire, reste toujours à démontrer. Des travaux récents de notre laboratoire soulignent le E2F1 comme étant un facteur central en amont de l'apoptose médiée par le TGFβ dans les cellules cancéreuses. En utilisant un modèle de souris où le E2F1 a été inhibé, nous avons pu déterminer que le E2F1 est requis pour l'apoptose médiée par le TGFβ également dans les cellules normales. Nous avons investigué plus en profondeur les mécanismes moléculaires par lesquels le E2F1 contribue à l'apoptose médiée par le TGFβ et avons trouvé qu'un traitement par le TGFβ mène à la formation du complexe transcriptionellement actif E2F1-pRb-P/CAF sur le promoteur de plusieurs gènes pro-apoptotiques pour activer leur transcription. Ces découvertes définissent un nouveau procédé d'activation des gènes par l'axe de signalisation TGFβ-E2F1, et a permis d'élucider la voie pRb/E2F1 comme un médiateur critique et à grande portée du programme apoptotique du TGFβ et ce, dans plusieurs tissus cibles. Nous avons de plus déterminé que le TGFβ induit l'activation de la transcription de gènes autophagiques par le complexe pRb/E2F1. Collectivement, nos études supportent un rôle pour le complexe pRb/E2F1 dans la voie de signalisation du TGFβ et dans ses effets en tant que suppresseur de tumeurs.</dc:abstract><ual:supervisor>Jean Jacques Lebrun</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gr56s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322h92k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A37720h10x"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The association between «Pseudomonas aeruginosa» and «Staphylococcus aureus» airway infections and clinical status in adult cystic fibrosis patients</dcterms:title><ual:dissertant>Ahlgren, Heather</ual:dissertant><dc:abstract>CONTEXTE: Pseudomonas aeruginosa (PA) et Staphylococcus aureus (SA) sont les bactéries les plus communes qui infectent les poumons de patients souffrant de la fibrose kystique (FK). PA infecte 60% des patients adultes et provoque de l'inflammation et endommage les voies respiratoires, ce qui résulte en un déclin de la fonction pulmonaire et une augmentation du taux de  mortalité. SA infecte jusqu'à 30% des patients FK, mais son rôle dans la pathogenèse du poumon n'est pas encore comprise. Les infections polymicrobiennes sont communes dans la FK, mais l'effet de leurs interactions sur la maladie pulmonaire n'a pas encore été élucidé. Des résultats contradictoires ont montré que la co-infection avec PA et SA résulte en une augmentation de l'inflammation pulmonaire chez les jeunes enfants, mais les patients co-infectés ont aussi une meilleure fonction pulmonaire et moins d'exacerbations que ceux qui ont une infection avec PA seulement. L'objectif de notre étude était d'évaluer l'impact des infections PA et SA sur la fonction pulmonaire (VEMS %) et la fréquence d'exacerbations chez les patients adultes FK, ainsi que leur score clinique et leur statut inflammatoire à l'aide du biomarqueur protéine C-réactive (PCR). MÉTHODES: Patients adultes FK suivis à la clinique FK de l'Institut thoracique de Montréal en Janvier 2012 ont été inclus dans 2 études de cohortes rétrospectives: une étude transversale et une étude longitudinale. Les données ont été extraites de la base de données clinique et des dossiers médicaux. Les données transversales ont été recueillies lors d'une visite de référence pendant un état clinique stable. Les patients ont été regroupés dans 1 des 4 groupes de statut d'infection: PA seulement, co-infection PA+SA, SA seulement, et ni PA ni SA. ANOVA et t-test ont été utilisés pour la comparaison transversale entre les groupes et sous-groupes. Nous avons modélisé des corrélations transversales entre le statut d'infection et le VEMS%, la fréquence d'exacerbations, le score clinique, et la PCR, et nous avons modélisé les associations longitudinales entre le statut d'infection et le VEMS%, la fréquence d'exacerbations, et le score clinique. RÉSULTATS: Notre étude transversale était composée de 84 patients. Après ajustement pour l'âge et le sexe des patients, nous avons trouvé les associations suivantes comparativement à l'infection avec PA seulement: les patients avec ni infection avaient un taux d'exacerbations réduit (p &lt;0.01), un meilleure score clinique (p &lt;0.05), et une réduction de PCR (p &lt;0.01); infection avec SA seulement a été associé à un taux d'exacerbations réduit (p &lt;0.001) et une réduction de PCR (p &lt;0.05). Aucune association entre le statut de l'infection et VEMS% ont été observées.Notre étude longitudinale était composée de 88 patients. Après ajustement pour l'âge et le sexe, nous avons trouvé les associations suivantes comparativement à l'infection avec PA seulement: infection avec ni SA ni PA a été associée avec une meilleure moyenne annuelle du VEMS % (p &lt;0.05), et un score clinique plus élevé (p &lt;0.0001); co-infection avec PA+SA a été associée à un taux réduit d'exacerbations (p &lt;0.05), et un score clinique plus élevé (p &lt;0.0001). CONCLUSIONS: Nous avons effectué 2 études avec le but d'explorer la relation entre les infections de PA et SA et les résultats cliniques chez les patients adultes FK. Les résultats de notre étude transversale appuyent le fait que l'infection à PA est associé à une maladie plus grave, mais nos résultats n'ont pas montré de différence significative entre PA seulement et co-infection avec PA+SA. Notre étude longitudinale a révélé que les patients co-infectés avaient une maladie plus bénigne que les patients infectés par le PA seulement, comme l'indique la fréquence d'exacerbations et le score clinique. Des études de cohortes plus grandes seront nécessaires pour consolider l'impact de co-infection avec PA+SA sur la FK.</dc:abstract><dc:abstract>BACKGROUND: Pseudomonas aeruginosa (PA) and Staphylococcus aureus (SA) are the most common pathogens infecting the lungs of cystic fibrosis (CF) patients. PA infects 60% of adult patients, causing airway inflammation and tissue damage, which leads to declined lung function and increased mortality. SA infects up to 30% of adult CF patients, but its role in lung pathogenesis is still poorly understood. Polymicrobial infections are common in CF, but the effect of their interactions on CF lung disease has yet to be elucidated. Conflicting findings have shown that co-infection with PA and SA results in increased lung inflammation in young children, but co-infected patients also have better lung function and fewer pulmonary exacerbations than those with PA infection only. The objective of our study was to assess the association between PA and SA infections and lung function (FEV1 %) and exacerbation rate in adult CF patients, as well as their clinical score using the Matouk modified N. Huang clinical score and their inflammatory status using the biomarker C-reactive protein (CRP). METHODS: Adult CF patients followed at the Montreal Chest Institute (MCI) CF clinic in January 2012 were included in two retrospective cohort studies: one cross-sectional study and one longitudinal study. Data was extracted from the MCI CF clinic database and from medical records. Cross-sectional data was collected at a steady-state visit during stable clinical condition. Patients were grouped into 1 of 4 infection status groups: PA only, PA+SA co-infection, SA only, and neither PA nor SA. ANOVA and t-tests were used for cross-sectional comparison between groups and subgroups. We modeled cross-sectional correlations between infection status and FEV1 %, exacerbation rate, clinical score, and CRP, and we modeled longitudinal associations between infection status and FEV1 %, exacerbation rate, and clinical score. RESULTS: Our cross-sectional study included 84 patients. After adjusting for age and sex, we found the following associations when compared to PA only: patients with neither PA nor SA infection had a lower exacerbation rate (p&lt;0.01), better total clinical score (p&lt;0.05), and lower CRP (p&lt;0.01); patients with SA only infection had a lower exacerbation rate (p&lt;0.001) and lower CRP levels (p&lt;0.05). No statistically significant differences were found between PA only and PA+SA co-infection in the crude and adjusted models, and no association between infection status and FEV1 % was seen. Our longitudinal study included 88 patients. When adjusted for age and sex, we found the following associations when compared to PA only: infection with neither PA nor SA was associated with better yearly mean FEV1 % (p&lt;0.05), and higher total clinical score (p&lt;0.0001); PA+SA co-infection was associated with lower exacerbation rate (p&lt;0.05), and higher total clinical score (p&lt;0.0001). CONCLUSION: We performed a cross-sectional study and a longitudinal study, both exploring the relationship between PA and SA infection status and clinical outcome in adult CF patients. The results from our cross-sectional study supported the conclusion that infection with PA only was associated with a more severe disease than infection with neither PA nor SA, but our results did not show a significant difference between PA only and PA+SA co-infection. Our longitudinal study revealed that co-infected patients had a milder disease than patients infected with PA only, as shown by exacerbation rate, total clinical score and clinical subscore. Larger cohort studies are required to solidify the association between PA+SA co-infection and CF lung disease.</dc:abstract><ual:supervisor>Jennifer Landry</ual:supervisor><ual:supervisor>Dao Nguyen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j96024263.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720h10x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adv13zx55n"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Assessing anaerobic activity in perennial subzero hypersaline spring of the high Arctic: focus on methanogenesis, anaerobic oxidation of methane and sulphur reduction</dcterms:title><ual:dissertant>Lamarche-Gagnon, Guillaume</ual:dissertant><dc:abstract>La source d'eau Lost Hammer (LH), située dans l'extrême arctique canadien, déverse des eaux hypersalines (salinité de 24 %) et froides, ayant une température constante avoisinant les  5°C, à travers d'épaisses couches de pergélisol (&gt; 500 m). LH est considérée comme le seul suintement terrestre de méthane documenté à ce jour se situant en milieu continuellement gelé sur Terre. Cette thèse visait à déterminer si les communautés microbiennes indigènes aux sédiments de la source LH sont métaboliquement actives in situ, malgré les conditions extrêmes de la source. Des expériences d'incubations de sédiments de LH n'ont pu confirmer que les consortia microbiens métabolisent du méthane de façon anaérobique, mais ont révélé que des populations cryophiles sont probablement capables de réduire des composés de soufre,  probablement la réduction de sulfate, sous des conditions hypersalines et jusqu'à  20°C. Des échappements  de H2S des sédiments ont aussi été détectés à haute température (80°C); l'authenticité biologique de ces échappements nécessite d'être confirmée et pourrait alternativement refléter des processus chimiques abiotiques. Des analyses de pyroséquençage du 16S ARNr (ADNc) et du gène du 16S ARNr (ADN) sur des couches de 30 cm de sédiments collectés en avril 2012 et juillet 2012 ont indiqué que les communautés d'archées et de bactéries de LH sont assez stables au niveau du phylum, mais que la diversité entre les communautés de bactéries est plus variable au niveau de l'espèce (similarité des séquences &gt; 97 %). La composition des communautés de LH différait par contre significativement de celle décrite lors d'études antérieures du site, reflétant possiblement une hétérogénéité du site, ou des différences de couverture de séquençage. Les résultats de pyroséquençage du 16S ARNr ont indiqué que les communautés de LH de bactéries et d'archées potentiellement actives étaient dominées respectivement par des clades reliés au groupe T78 des Chloroflexi et à des espèces de Halobacteria; aucune séquence reliée aux archées ANME-1 ne fut détectée contrairement à ce qui fut observé lors d'investigations précédentes du site. La présente recherche a indiqué que la réduction de composés de soufre, l'hydrogénotrophie (possiblement couplée à l'autotrophie), et la dégradation d'hydrocarbures (autres que le méthane) sont probablement d'importants processus métaboliques chez les communautés microbiennes de LH. Dans l'ensemble, les résultats obtenus ont fourni des évidences additionnelles que la source LH abrite des microorganismes anaérobiques, halophiles, et cryophiles actifs, malgré les conditions in situ extrêmes.</dc:abstract><dc:abstract>The Lost Hammer (LH) spring in the Canadian high Arctic perennially discharges subzero (-5°C) hypersaline (24% salt) brines through thick layers of permafrost (&gt; 500 m), and so far accounts for the only described terrestrial methane seep in frozen settings on Earth. The present thesis aimed to ascertain that actively metabolising, indigenous, microbial communities do populate the sediments of the LH spring outlet despite the extreme conditions in situ. Incubation experiments with LH sediments could not confirm that microbial consortia undergo anaerobic methane metabolism but revealed that the reduction of sulphur compounds (SR) with hydrogen, most likely hydrogenotrophic  sulphate reduction, was potentially carried out by some cryophilic populations under combined hypersaline and subzero (down to -20°C) conditions. Unusual H2S releases from LH sediments were also detected at high temperatures (80°C); the biogenicity of these releases could however not be confirmed and could alternatively reflect abiotic processes. Pyrosequencing analyses of both 16S rRNA (i.e. cDNA) and 16S rRNA genes (i.e. DNA) on 30 cm layers of LH sediments retrieved in April 2012 and July 2012 indicated fairly stable bacterial and archaeal communities at the phylum level, but a greater bacterial diversity at the species level (&gt; 97% sequence similarities). The composition of the LH communities however differed significantly from previous surveys of the site, either reflecting site's heterogeneity and/or differences in sequencing coverage. Potentially active bacterial and archaeal communities were respectively dominated by clades related to the T78 Chloroflexi group and Halobacteria species, as indicated by 16S rRNA results; no sequence related to ANME-1 archaea were detected unlike in previous investigations of the site. The present study indicated that SR, hydrogenotrophy (possibly coupled to autotrophy), and hydrocarbon degradation (other than methane), most likely account for important metabolic processes carried out by LH microbial communities. Overall, the obtained findings provided additional evidence that the LH system host active communities of anaerobic, halophilic, and cryophilic microorganisms despite the extreme conditions in situ. </dc:abstract><ual:supervisor>Charles William Greer</ual:supervisor><ual:supervisor>Lyle Whyte</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440x03m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dv13zx55n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Microbiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ans064910v"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Francophone high school students' perceptions towards the relationship between English and French in Québec</dcterms:title><ual:dissertant>Papaioannou, Maria</ual:dissertant><dc:abstract>This study, conducted in English as a second language (ESL) high school classes in Quebec, investigated Quebec high school students' perceptions about the relationship between French and English. The participants were 170 ESL students in grades 10 and 11. This study is a replication of Oakes (2010) whose focus was to describe university-level students' perceptions about the role of the English language in Quebec. Replicating his study with a younger population seemed opportune, because high school students may not have the same ideas and beliefs as university-level students. The present study consists of a mixed-methods approach. The quantitative component used Oakes's research instrument, a survey. The qualitative component consisted of open-ended questions, which were used in order to obtain a deeper understanding of participants' feelings. The results show that there are many positive beliefs about English amongst young Francophone learners. Although there is a high level of acceptance of the English language in Quebec, students also see the need to preserve their mother tongue in Quebec. Thus, English is perceived as only a second language which enables young Francophones of today's generation to excel in their long-term goals—socially, politically and educationally.</dc:abstract><dc:abstract>Cette étude, menée dans des classes d'anglais langue seconde au Québec, avait comme objectif d'enquêter sur les  perceptions des étudiants de niveau secondaire  au sujet de la relation entre le français et l'anglais. 170 élèves d'anglais langue seconde de 4e et 5e secondaire ont participé à cette étude qui est une reproduction partielle d'Oakes (2010) dont l'objectif était de décrire les perceptions des élèves de niveau universitaire sur le rôle de la langue anglaise au Québec. Reproduire  son étude avec une population plus jeune semblait approprié parce que les élèves du secondaire peuvent ne pas avoir les mêmes idées et croyances que les étudiants de niveau universitaire. La présente étude consiste en une approche de méthodes mixtes où la composante quantitative fait référence à l'utilisation de l'instrument de recherche d'Oakes, un sondage. La composante qualitative est composée de questions ouvertes, utilisées afin d'obtenir une compréhension plus profonde des sentiments des participants. Les résultats montrent que les  perceptions de l'anglais sont très positives parmi les jeunes apprenants francophones. Bien qu'il existe un niveau élevé d'acceptation de la langue anglaise au Québec, les élèves voient aussi la nécessité de préserver leur langue maternelle. Ainsi, l'anglais est perçu seulement comme une deuxième langue, permettant aux jeunes francophones de la génération actuelle de se surpasser dans l'atteinte de leurs objectifs à long terme que ce soit du point du vue social, politique ou éducatif.</dc:abstract><ual:supervisor>Beverly Anne Baker</ual:supervisor><ual:supervisor>Mekhala Sarkar</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30px094.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns064910v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ag158bm645"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A friction study of densely grafted polymer brushes</dcterms:title><ual:dissertant>Rigby, Matthew</ual:dissertant><dc:abstract>La présente thèse aborde le développement d'une nouvelle méthode pour les mesures de friction à l'aide d'un microscope à force atomique. Elle est comparée à la méthode standard pour vérification. Cette nouvelle méthode est utilisée afin d'investiguer les propriétés dans le régime de la limite de lubrification d'un nouvel échantillon de brosse de polymères à très haute densité. Aucune corrélation n'a été trouvé entre le coefficient de friction et le pH ou la concentration de sel du fluide environnant. Le coefficient de friction mesuré est de l'ordre de 0.1.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis outlines the development of a new method for friction force measurements using atomic force microscopy. It is compared to the standard friction force microscopy technique for verification. This new method is used to investigate the friction properties in the boundary lubrication regime of a novel polymer brush sample with a very high grafting density. It is found that there is no correlation between friction coefficient and the surrounding fluid's pH or salt concentration, and that the coefficient of friction is on the order of 0.1.</dc:abstract><ual:supervisor>Peter H. Grutter</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vp220.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bm645</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9019s580k"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Civil Law</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Law-Rest in peace? Legal normativity in the resolution of internal armed conflicts</dcterms:title><ual:dissertant>Kastner, Philipp</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse analyse la création et le rôle des normes juridiques dans le contexte de la résolution pacifique de conflits armés internes. Les négociations de paix sont des processus complexes d'une grande importance : leur aboutissement, idéalement sous forme d'un accord de paix viable et largement accepté par les parties prenantes, détermine si les violences reprendront ou si une paix positive et durable pourra s'installer. Les négociations menant à l'adoption de tels accords sont toujours mal appréhendées, particulièrement d'un point de vue juridique. En effet, les négociations de paix ont été, jusqu'ici, analysées et comprises avant tout comme des processus politiques permettant de résoudre des problèmes de ce même ordre. Ainsi, selon cette logique, le droit n'aurait pratiquement aucun rôle à jouer en raison d'une présumée contrainte politique et n'offrirait qu'une perspective jugée trop idéaliste. Or, cette thèse démontre que les négociations de paix se déroulent bel et bien à l'intérieur d'un cadre normatif. Elle argue également qu'en niant l'existence et l'importance de ce cadre normatif, l'on méconnaitrait un aspect important de la réalité des négociations de paix et l'on délaisserait la contribution significative que le droit peut, et devrait, apporter à la résolution de conflits armés internes. En plus de réaliser la valeur d'un cadre juridique relativement formel et bien défini, qui prend ses racines dans le droit international, cette thèse affirme que la théorie juridique orthodoxe ne peut totalement saisir les dynamiques normatives des négociations de paix. Une conception socio-juridique et pluraliste du droit, axée sur l'interaction humaine, est plus favorable à une analyse de la conduite et du rôle des négociateurs et des médiateurs. Une telle approche, qui met de l'avant le processus, permet aussi de reconnaitre la capacité des acteurs impliqués de créer des normes et facilite l'appréciation des dynamiques normatives des négociations de paix. En explorant ces dynamiques, cette thèse vise à favoriser une meilleure compréhension de la création des normes juridiques et du rôle qu'elles jouent dans les négociations de paix, l'objectif ultime étant de contribuer au renforcement de la légitimité et de l'effectivité de ces négociations.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis deals with the creation and role of legal norms in the context of the peaceful resolution of internal armed conflicts. Peace negotiations aiming to resolve internal armed conflicts are a complex and multifaceted enterprise. They are also of great consequence, since their outcome – ideally the conclusion of a workable and widely accepted peace agreement – determines whether violence will resume or whether durable, positive peace is given a real chance. The negotiations leading to the conclusion of such legal documents are still poorly understood, especially from a legal perspective. They have been mainly considered and analyzed as political processes to solve political problems, with law offering only a utopian ought perspective and playing a subordinate role because of the crushing grip of political necessity. Peace negotiations are, however, not detached from the realm of law but take place within a legal-normative framework. Failing to recognize the existence and importance of this normative framework, its use and continuous development would misconceive the reality of peace negotiations and would miss the central contribution that law can – and ought to – make to the resolution of internal armed conflicts.In addition to realizing the value of a relatively formal and clear legal framework anchored in international law, this thesis argues that orthodox legal theory cannot fully account for the normative dynamics of peace negotiations. Instead, a socio-legal and pluralistic understanding of law with a focus on human interaction is better suited to analyze the conduct and role of peace negotiators and mediators. Such a process-oriented approach allows us to recognize the norm-creative capacity of the actors involved and to appreciate, more generally, the normative dynamics of peace negotiations. By exploring these dynamics, this thesis aims to contribute to a better understanding of how legal norms are created and what role they play in peace negotiations as well as to enhance the legitimacy and effectiveness of these negotiations.</dc:abstract><ual:supervisor>Rene Provost</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hg37m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9019s580k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9c67wr04s"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Regulation of the guanine nucleotide exchange activity in the connecdenn/DENND1 family of proteins</dcterms:title><ual:dissertant>Nossova, Nadejda</ual:dissertant><dc:abstract>Les petites GTPases de la famille Rab régulent les différentes étapes du trafic vésiculaire telles que la formation des vésicules, leur transport, ou encore leur fusion avec la membrane du compartiment accepteur. Les protéines Rab contrôlent de nombreuses fonctions au sein des cellules et existent sous deux états : un état actif, dans lequel elles sont chargées en GTP, et un état inactif, dans lequel elles sont chargées en GDP. Dans leur état actif, les protéines Rab recrutent leurs effecteurs qui régulent diverses fonctions cellulaires en aval. Les facteurs d'échange de nucléotide guanine (GEF) activent les protéines Rab en catalysant l'échange du GDP en GTP alors que l'hydrolyse du GTP par les protéines activatrices de l'activité GTPase (GAP) détermine le passage des protéines Rab de l'état actif à l'état inactif.Avec 26 membres identifiés à ce jour, les protéines à domaine DENN constituent la plus grande famille de GEF pour les protéines Rab. L'activité catalytique GEF des domaines DENN a été mise en évidence pour la première fois pour le domaine DENN de la protéine DENND1A/connecdenn 1 (CD1), qui a une activité GEF pour Rab35. Il a depuis été démontré que les trois protéines de la famille des connecdenn, connecdenn 1 à 3, présentent toutes une activité GEF pour Rab35. L'objectif général de ce projet de maîtrise était d'identifier les mécanismes régulant l'activité enzymatique GEF des protéines de la famille connecdenn.L'autoinhibiton de leur domaine catalytique par une interaction intramoléculaire est un  mécanisme courant de régulation de l'activité GEF des protéines. Nous avons démontré que l'activité GEF des protéines connecdenn entières purifiées est plus faible que celle de leurs domaines DENN respectifs, démontrant ainsi l'existence d'une interaction intramoléculaire au sein de la protéine. En effet, un domaine inhibiteur situé dans la région C-terminale de la protéine interagit avec le domaine DENN pour en supprimer l'activité enzymatique. Nous avons également mis en évidence que les trois protéines connecdenn sont phosphorylées sur des résidus serine et thréonine, en dehors de leur domaine DENN. La phosphorylation de connecdenn 1 diminue son affinité pour Rab35 reflétant ainsi une diminution de son activité catalytique. De plus, connecdenn 1 possède deux domaines d'interaction avec les protéines 14-3-3 et seule la forme phosphorylée de connecdenn 1 interagit avec les protéines 14-3-3. Cependant, la signification fonctionnelle de cette interaction demeure inconnue. Globalement cette étude décrit la manière dont l'état de phosphorylation des protéines de la famille connecdenn et l'existence d'une interaction intramoléculaire régulent leur activité GEF. Ce travail contribue ainsi à une meilleure compréhension de la régulation des protéines GEF en général, mais aussi de la régulation des voies de trafic membranaire dans lesquelles elles sont impliquées.</dc:abstract><dc:abstract>The Rab superfamily of small GTPases coordinates essentially every step of vesicle trafficking starting from vesicle formation, followed by transport and eventually fusion with the target membrane. Rab proteins are able to regulate such a large range of functions by cycling between active, GTP-bound and inactive, GDP-bound forms. In their active form Rabs recruit effector proteins that mediate their downstream functions. Guanine nucleotide exchange factors (GEFs) activate Rabs by catalyzing the removal of GDP and GTPase activating proteins turn off Rabs by enhancing the intrinsic rate of Rab GTP hydrolysis. DENN-domain proteins form the single largest class of Rab GEFs with 26 members identified to date. The catalytic GEF activity of the isolated DENN domain was first demonstrated in DENND1A/connecdenn 1 (CD1) towards Rab35. The connecdenn subfamily contains three proteins, CD1-3, that all exhibit GEF activity towards Rab35. The general objective of this Masters project was to identify mechanisms that regulate the enzymatic activity of the CD family of GEF proteins. A common mechanism of GEF protein regulation is autoinhibition of the catalytic domain by an intramolecular interaction. We demonstrated that the GEF activity of purified, full length CD proteins is lower than the GEF activity of the purified, isolated DENN domains. This indicates an intramolecular interaction where an inhibitory motif in the C-terminal region interacts with the DENN domain and suppresses the enzymatic activity. We also found that all three CD proteins are phosphorylated outside their DENN domains on serine and threonine residues. In CD1, phosphorylation leads to reduced Rab35 binding, which implies lower catalytic activity. In addition, we established that CD1 interacts with 14-3-3 proteins in a phosphorylation-dependent manner. CD1 contains two separate 14-3-3 binding sites within the C-terminal region; however, the functional outcome of 14-3-3 binding remains unknown. Overall, our work describes regulation of GEF activity of the CD family by an intramolecular interaction and phosphorylation. As phosphorylation decreases substrate binding and GEF activity, we propose that phosphorylation of CD proteins occurs upstream of Rab35 inactivation and provides a link between cell signaling cascades and Rab35-mediated transport. Together, our insights contribute to the general knowledge about regulation of GEF proteins and downstream membrane trafficking events. </dc:abstract><ual:supervisor>Peter Scott McPherson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719q401.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wr04s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw0892f264"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The nature of forgetting: the case for storage impairment or retrieval impairment in experimental amnesia</dcterms:title><ual:dissertant>Zhang, Jie</ual:dissertant><dc:abstract>Although much work has been done to unravel the mechanisms by which memory forms, is retained, and is brought back up again, there remains many unanswered questions of the opposing side of phenomenon: the issue of forgetting. Forgetting is often debated as being caused by either an impairment of retrieval mechanisms or a failure of storing the memory trace. Recently, a novel approach to differentiate between these two theories has been devised by using a second learning protocol, which takes advantage of the unique properties of second learning acquisition. We show that unlike first, naive learning, any subsequent learning of the dorsal hippocampus-dependent object location task does not require NMDAR (N-methyl-D-aspartate receptors) for acquisition. By experimentally impairing first learning memory with infusions of PKMζ-inhibitor ZIP, we show that second learning memory of the task is blocked by infusions of NMDAR-antagonist AP5 ((2R)-amino-5-phosphonovaleric acid), and therefore does require NMDAR for acquisition. This implies that first learning memory has been lost in such a way that second learning has reverted to first learning mechanisms. Overall, our results offer support for the storage failure theory of experimental amnesia. Although this study is limited to the effects of experimental amnesia only and further research is needed to provide more conclusive evidence, these theories are nevertheless useful as a guide to infer neurobiological mechanisms of typical, non-pathological forgetting. </dc:abstract><dc:abstract>Bien que beaucoup de recherches aient été faites pour démystifier les mécanismes par lesquels les souvenirs se forment, se retiennent et sont rappelés, il reste plusieurs questions sans réponse en ce qui concerne le phénomène inverse : l'oubli. Il y a un débat à savoir si l'oubli est causé par une déficience des mécanismes de rappel ou par une incapacité d'emmagasiner le souvenir. Récemment, une nouvelle approche expérimentale pour différencier entre ces deux théories a été élaborée en utilisant un protocole de second apprentissage, lequel tire avantage de ces propriétés uniques. Nous montrons que, contrairement au premier apprentissage, tous les apprentissages subséquents de la tâche de reconnaissance de l'emplacement d'objets, qui dépend de l'hippocampe dorsal, ne requièrent pas les récepteurs NMDA (N-méthyl-D-aspartique). En réduisant expérimentalement le souvenir du premier apprentissage avec l'infusion de ZIP, un antagoniste de PKMζ, nous avons montré que le souvenir du second apprentissage est bloqué par l'infusion de AP5 (acide (2R)-amino-5-phosphonovalerique), un antagoniste des récepteurs NMDA et que, par conséquent, il ne requière pas ces récepteurs pour apprendre la tâche. Ceci implique que le souvenir du premier apprentissage a été perdu de telle façon que le second apprentissage retourne à l'utilisation de mécanismes de  premier apprentissage. Dans l'ensemble, nos résultats supportent la théorie de l'oubli basée sur l'incapacité d'emmagasiner le souvenir. Bien que cette étude est limitée aux effets amnésiques produits expérimentalement, et que d'autres recherches sont nécessaires pour fournir des évidences plus concluantes, ces théories sont néanmoins utiles pour déduire les mécanismes typiques et normaux de l'oubli.</dc:abstract><ual:supervisor>Karim Nader</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6682x7099.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892f264</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychology - Behavioral</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahq37vr82k"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Remembering thirty years: an exploration of the changes in values experiences over three decades by three Chinese laid-off workers</dcterms:title><ual:dissertant>Wang, Qian</ual:dissertant><dc:abstract>Cette  étude  use   d'une  méthodologie  qualitative  d'histoire   biographique  pourexplorer  les   changements  des   valeurs  de   Chinois  qui  ont   appartenu  à   un  groupeparticulier: les  glorieux  travailleurs des  années 1970  qui ont  été considérés  comme lesfiers détenteurs  du pays.  Toutefois, vers la  fin des  années 1980,  après les politiques  deréforme et d'ouverture en  Chine, ces travailleurs furent mis à  pied. Cette étude se penchesur  la  vie  de  ces  participants  qui  tentèrent  de  s'adapter  aux  drastiques  changementssociaux et  économiques qui  eurent lieu en  Chine sur  une période de  trente ans,  de l'èreMao,  à  la  Chine contemporaine,  en  passant  par  l'ère  Deng.  Cette  étude contient  desextraits tirés de plus  d'une dizaine d'entrevues avec trois participants,  traduits (du chinoisà l'anglais) et  retranscrits, certaines entrevues  durant jusqu'à dix heures.  La combinaisonde  la  « photo  elicitation  interview »  avec  les   entrevues  de  récit  de  vie  constitue  lecaractère distinctif  de  la méthodologie  de cette  étude, supportée  par  les notes  du/de lachercheur (euse)  recueillies sur le  terrain, les notes réflectif de recherche et  les narratifs. Cette étude  est  organisée  chronologiquement,  débutant  par  la  jeunesse  des  participants  autemps de Mao, leur âge moyen à l'époque de Deng et leur vies présentes.Le phénomène des  travailleurs mis à pied,  en tant que produit  de la politique desréformes et d'ouverture,  a suscité l'intérêt de certains  chercheurs, mais peu de recherchesont porté sur  les changements des  valeurs personnelles en se  basant sur l'histoire  de vie.Cette étude  a souligné  un processus  complexe d'interaction  entre l'histoire  vécue et  leschangements  dans les  valeurs des  participants,  qui ont  expérimenté  des status  sociauxhautement  contrastants  au sein  d'une  Chine  changeante. Cette  dissertation  adresse  lesinfluences sur  toute une  vie  provenant du  fait de  vivre à  une ère  historique de  rapideschangements  portant  l'empreinte  des  contrastes  entre  les  valeurs  de   collectivisme  etd'individualisme,   valeurs   traditionnelles   et   modernes    (occidentales),   et   situe   sesconclusions au sein des récents travaux dans le domaine des études de curriculum.</dc:abstract><dc:abstract>This study  uses a  life history  qualitative methodology to  explore the  changes invalues of  Chinese who belonged  to a special  group—the glorious  workers of the  1970swho were  once thought of  as the  proud owners of  the country.  However, in late  1980s,after the Opening and Reforming Policy in China, these  workers were laid off. This studytraces  the lives  of  three  participants who  attempted  to adapt  to  the  drastic social  andeconomic changes  that  took place  in China  over  a 30-year  period, from  Mao's era,  toDeng's  era,  to  present  day  China.  The   study  contains  excerpts  from  more  than  10interviews   with  the   three   participants,   translated   (from  Chinese   to   English)   andtranscribed;  some  interviews  lasted   as  long  as  10  hours.  Distinctive   to  the  study'smethodology   is  the   combination   of  photo   elicitation   interviews  with   life   historyinterviews, supported by the researcher's field notes, researcher's  reflective notes and narratives. Thestudy is  organized chronologically,  starting with  the participants'  youth in  Mao's time,their middle age in Deng's time, and their present lives.The phenomenon of laid-off workers,  as a product of the Opening and  ReformingPolicy, has  aroused the  interest of  some scholars, but  little research  has focused  on thechanges in their personal values based  on their life histories. This study has highlighted acomplex  pattern of  interactions  between the  life  history  and changes  in  values  of theparticipants who experienced an abrupt  and highly contrasting social status in a changingChina. Thus,  this dissertation  addresses the influences  on a  lifetime of living  in rapidlychanging   historical  eras   impacted   by   the   contrasting  values   of   collectivism   andindividualism, traditional  and modern  (Western) values,  and situates  its findings withinthe recent work in curriculum studies.</dc:abstract><ual:supervisor>Boyd Eric White</ual:supervisor><ual:supervisor>Teresa Strong</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd4730717.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vr82k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Curriculum and Instruction</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Af7623g848"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Desautels Faculty of Management</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The impact of food marketing on purchase and the moderating role of motivational quality and socio-economic status</dcterms:title><ual:dissertant>Labban, Alice</ual:dissertant><dc:abstract>The food environment has received extensive interest from researchers and policy makers, as most blame the high availability of affordable sweet/fat food and the omnipresence of food cues for the current obesity pandemic. Although many criticized the adverse impact of marketing, only a few studies actually provided rigorous theoretical and empirical evidence of its impact, or explored the underlying mechanisms. This thesis elaborates on the theory of food as a motivated choice and on individual differences in responsiveness to the environment. We conduct a thorough review of the literature and propose a comprehensive list of hypotheses regarding the impact of food marketing on purchase behaviour under a Compounded Double Jeopardy framework. We further test the proposed hypotheses empirically using a combination of secondary data. First, we hypothesize that low motivational quality foods (low sugar/fat food; LMQF) are at a double disadvantage compared to high motivational quality foods (high sugar/fat food; HMQF). We hypothesize that LMQF are subject to fewer marketing activities and that the behavioural response to marketing activities directed at LMQF is also lower. Second, we theorize that regions of low Socio-Economic Status (SES), compared to regions with high SES, are exposed to more marketing activities of HMQF and are more susceptible to these marketing activities.  We used commercial weekly retail and advertising data from the top grocery chains in the Quebec region for 13 food categories during a three-year period to test our hypotheses empirically. The total number of observations is 89,232 (13 categories x 44 stores x 156 weeks). We derived marketing indicators to measure the 4Ps of marketing, including availability (package size, variety and outlets), affordability (price and price promotion), and promotion (advertising, display, and feature). We further combined two additional secondary datasets. First, we used the Canadian Nutrition File to classify foods into LMQF and HMQF. Second, we used Census Track data to obtain our demographic and SES variables. Our results provide direct empirical evidence supporting our hypotheses within the Compounded Double Jeopardy framework. We found that exposure and susceptibility to marketing activities are strongly influenced by motivational quality and SES. LMQF seem to be at a great disadvantage compared to HMQF, as they are available in less variety and are priced higher. Furthermore, our results indicated that the sales of LMQF are less susceptible to all the marketing indicators (availability, promotion, and affordability) except availability – package size. The high prices and lack of availability of LMQF, coupled with their weaker ability to encourage sales through most marketing activities, can be a major cause hindering consumers' ability to engage in healthy eating. A similar pattern also manifests when we look at SES. We found that prices of LMQF are highest for consumers living in low SES regions. At the same time, promotional activities and advertising of HMQF seem to be more prominent than those of LMQF for consumers from low SES regions. Furthermore, we found that low SES consumers, compared to high SES consumers, are more sensitive to these HMQF activities in both the short term and long term. All these disadvantages make it very difficult for consumers from low SES to engage in purchase of LMQF in place of HMQF.In conclusion, we empirically prove that marketing activities are important factors determining food purchase behaviour. Our results shed light on the double disadvantages of LMQF that hinder their purchase and subsequent consumption. We also indicated obstacles that consumers from low SES regions have to overcome to pursue healthier food intake. We further suggest ways by which policy makers and marketers could benefit from our findings and develop strategies for more favourable food environment, especially for vulnerable consumer groups. </dc:abstract><dc:abstract>L'environnement alimentaire a suscité beaucoup d'intérêt chez les chercheurs et décideurs, dont la plupart dénoncent la grande disponibilité des aliments sucrés et riches en gras à des prix abordables et l'omniprésence des signaux alimentaires comme étant l'une des principales causes de la pandémie actuelle d'obésité. Bien que beaucoup aient critiqué l'impact négatif du marketing, seules quelques études ont fourni des preuves rigoureuses, testant empiriquement l'impact, ou même explorant les mécanismes sous-jacents. En se basant sur la théorie de l'alimentation comme étant un choix motivationnel et sur les différences individuelles en matière de réactivité à l'environnement, cette thèse procède à un examen approfondi de cette littérature, propose une liste complète d'hypothèses sur l'impact du marketing alimentaire dans un cadre de « Compounded Double Jeopardy », et teste empiriquement ces hypothèses à l'aide d'une combinaison de données secondaires. Tout d'abord, nous émettons l'hypothèse que les aliments à faible degré de motivation nutritionnelle (aliments faible en sucre/non-gras; AFDMN) sont doublement désavantagés par rapport aux aliments avec un degré élevé de motivation nutritionnelle (aliments riche en sucre/gras; ARDMN). Nous énonçons l'hypothèse que les AFDMN sont soumis à moins d'activités marketing et que la réponse comportementale aux activités marketing des AFDMN est également plus faible. Ensuite, nous émettons l'hypothèse que les régions à faible statut socio-économique (SSE), comparativement aux régions à SSE élevé sont exposées à plus d'activités marketing de ARDMN et sont plus sensibles à ces activités marketing.Pour tester empiriquement nos hypothèses, nous avons utilisé des données de ventes au détail hebdomadaires et des données publicitaires provenant des plus grandes chaînes d'épicerie dans la région du Québec, pour 13 catégories d'aliments, et au cours d'une période de trois ans. Le nombre total d'observations est de 89 232 (13 catégories x 44 magasins x 156 semaines). Nous avons établi des indicateurs de marketing pour mesurer les 4P du marketing, y compris la disponibilité (la taille du paquet, variété, et points de vente), l'accessibilité (prix et promotion de prix), et la promotion (publicité, affichage, et circulaire). De plus, nous avons combiné des données secondaires supplémentaires comme le Fichier canadien sur les éléments nutritifs (FCÉN) et les données de recensement.Nos résultats ont fournis des preuves empiriques directes qui soutiennent nos hypothèses dans le cadre du « Compounded Double Jeopardy ». Nous avons trouvé que l'exposition et la sensibilité aux activités de marketing sont fortement influencées par le degré de motivation et par SSE. Les AFDMN semblent avoir un grand désavantage par rapport aux ARDMN, car ils sont disponibles en moins de variété et à des prix plus élevés. En outre, nos résultats ont indiqué que les ventes des AFDMN sont moins sensibles à tous les indicateurs de marché (disponibilité, promotion, et l'accessibilité) sauf celle de la disponibilité - la taille du paquet. Les prix élevés et le manque de disponibilité des AFDMN, associé avec leur capacité plus faible pour encourager les ventes dans la plupart des activités de marketing, peuvent être une cause majeure qui empêche les consommateurs à adopter une alimentation plus saine. Nous avons trouvé que les prix des AFDMN sont plus élevés pour les consommateurs vivant dans des régions à faible SSE. En même temps, les activités de promotion et de publicité des ARDMN semblent être plus importantes que ceux des AFDMN pour les consommateurs des régions à faible SSE. En outre, nous avons constaté que les consommateurs à faible SSE, par rapport aux consommateurs à SSE élevé, sont plus sensibles aux activités marketing des ARDMN à la fois à court terme et à long terme. Avec ces inconvénients, il est donc très difficile pour les consommateurs à faible SSE à s'engager dans l'achat des AFDMN à la place des ARDMN. </dc:abstract><ual:supervisor>Laurette Dube</ual:supervisor><ual:supervisor>Yu Ma</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343w32m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f7623g848</ual:fedora3Handle><dc:subject>Business Administration - Marketing</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Apz50h044s"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Islamic Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Islamic legal thought and practices of seventeenth century Aceh: treating the others</dcterms:title><ual:dissertant>Hassan, Mohammad</ual:dissertant><dc:abstract>Cette étude examine la pensée et les pratiques juridiques d'Aceh, à ce qui est considéré son âge d'or, c'est-à-dire au XVIIe siècle. Elle n'analysera pas seulement les textes légaux mais, surtout, elle tentera de préciser sa vision du monde fondatrice, fondement de la philosophie, et le système de référence éthique, moral et culturel, qui informeront davantage les lecteurs sur la pensée et les pratiques juridiques du monde malayo-acehais. L'étude tire ses enseignements essentiellement des sources indigènes qui proviennent des traditions orales et écrites. Dans une société qui privilégia l'oral, Aceh a enregistré son histoire et ses traditions de différentes façons dont la nature est unique – beaucoup d'hikayats, de contes populaires, de proverbes, de poèmes et tous les autres moyens d'expressions littéraires. Elle examine également les sources historiques indigènes, publiées ou pas, et les sources européennes ou autres. Une telle approche propose une compréhension enrichie des prétendus tension et conflit entre la charia et l'adat, la vision de monde de l'adat malayo-acehais, et son système éthique. La compréhension du contexte politique et économique du XVIIe siècle à Aceh fournit un cadre spatial et temporel à l'étude ainsi qu'une idée du pouvoir et de l'Autre. Parmi les textes passés au crible, deux fondamentaux ont été étudiés – Adat Aceh, sorte de décrêts royaux (sarakata), et Mir'āt al-Ṭullāb d'al-Sinkīlī, qui se rapporte à la loi islamique (fiqhī) – en comparaison avec deux autres textes du même type. En examinant ces textes légaux, l'étude se penche sur le traitement des Autres : les étrangers et les autres indigènes. En résumé, les enquêtes décrites ci-dessus nous informe sur l'idée de Pouvoir, l'Autorité et les Autres pour les Acehais du XVIIe siècle, ainsi que sur l'idée de diversité et de pluralité qui fait partie intégrante de la vision du monde malayo-islamique à Aceh.</dc:abstract><dc:abstract>This study examines the legal thought and practices of Aceh at its arguably golden age, namely the seventeenth century. It does not only analyze the legal texts, but more importantly it attempts to elucidate its founding worldview, underlying philosophy, and the guiding ethical, moral and cultural system, that better inform readers of the legal thought and practices of the Malayo-Aceh. The study draws its elucidation primarily from the indigenous sources, which are recorded in the oral and written traditions. In a society that prized orality, Aceh recorded its history and traditions in ways unique to such a nature—the many hikayats, folk-tales, proverbs, poems, and the other kinds of expression within the literature genre. It also examines the indigenous historical sources, published and unpublished, as well as European and other sources. Such an approach provides an enriched understanding of the purported tension and conflict between Sharī'ah and Adat, the Adat Worldview of the Malayo-Aceh, and its ethical system. Understanding the political and economic context of the seventeenth century Aceh provides a spatial and temporal background to the study, as well as an idea of power and Otherness. In examining the legal texts, two primary texts are studied—Adat Aceh of the royal decrees (sarakata) type, and Mir'āt al-Ṭullāb by al-Sinkīlī of the Islamic legal (fiqhī) type, compared with another two texts of the same types. And in examining these legal texts, the study focuses on the treating of the Others—the foreign and indigenous Others. In sum, the above investigations inform us of the idea of Power, Authority and the Others to the Acehnese of the seventeenth century, and the idea of diversity and plurality that is integral to the Malayo-Islamic worldview of Aceh.</dc:abstract><ual:supervisor>Faiz Ragep</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wh246w24p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pz50h044s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Religion - Religion General</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>