<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ac821gn29k"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Evaluating dynamic road user feedback systems and the calibration of video tracking data collection systems</dcterms:title><ual:dissertant>Morse, Philip</ual:dissertant><dc:abstract>As technology within the transportation industry develops, road users are presented with increasingly complex information. Measuring the impacts of driver feedback devices is a constant challenge for researchers and road network authorities alike. The objective of this thesis is to examine dynamic road user feedback systems and expand on automatic video-based data collection methods for evaluating these systems using new computer vision technology. This is accomplished through three different studies. First, a systematic literature review on variable message signs (VMS) is undertaken. Topics explored include a review of variable message sign study methodologies, legibility factors, operational factors and measures of effectiveness. Second, a dynamic speed display sign (DSDS), which uses many parameters measured in the first study, is evaluated in a before and after study on a low-speed arterial (30 km/h) with low traffic volumes with excessive speeding problems. Video-based data collection is used to obtain vehicle speeds. Improvements of 9.5 km/h (19.2%) for speed and 60% and 45% for fatality risks of vehicle-pedestrian and vehicle-cyclist collisions are measured. Thirdly, to improve from manual annotation to automatic, the transferability of video tracking optimization between camera views for traffic data collection is evaluated. Ideal parameters are obtained through use of a genetic algorithm with a MOTA fitness function. Optimized parameters were found to transfer well under clear condition, with performance results that ranged from 88% to 98% of their maximum. However, the winter, low-visibility video, needed an entirely different set of requiring much higher computation time.</dc:abstract><dc:abstract>Alors que la technologie avance dans le secteur du transport, les usagers de la route sont présentés avec de l'information de plus en plus détaillé. Mesurer les impacts des systèmes de retour d'information dynamique est une tâche difficile autant pour les chercheurs que pour les administrations routières. L'objectif de cette thèse est d'examiner les systèmes de retour d'information dynamique et d'avancer les méthodes de collecte de donné vidéo utilisant la vision par ordinateur. Ceci est accompli à travers trois études. D'abord, une revue systématique de la littérature sur les panneaux à messages variables est entreprise. Les sujets évalués sont les méthodologies utilisées, les facteurs affectants leurs lisibilités, les facteurs affectants leurs opérations, et leurs efficacités. Ensuite, un afficheur dynamique de la vitesse est évalué dans une étude avant et après sur une artère à faible vitesse (30 km/h) avec des volumes bas de trafic et des problèmes de vitesses excessifs. La collecte de données vidéo est utilisée pour obtenir les vitesses des véhicules. Des améliorations de 9.5 km/h (19.2%) sont notées pour la vitesse, ce qui correspond à une réduction de 60% et de 40% pour le risque de mortalité dans une collision véhicule-piéton et véhicule-cycliste. Enfin, la dernière étude est sur la transférabilité de l'optimisation des paramètres de la vision par ordinateur. L'usage est pour améliorer la collecte de données dans un contexte de transportation. Les paramètres idéaux sont obtenus en utilisant un algorithme génétique utilisant la procédure MOTA. Les paramètres optimisés se transfères bien dans des conditions claires, avec des performances allant de 88% à 98% de leurs maximums. Cependant, la vidéo de l'hiver, avec une faible visibilité, a besoin de paramètres complétement différent et nécessite un temps de calcul ordinateur beaucoup plus élevé.</dc:abstract><ual:supervisor>Nicolas Saunier</ual:supervisor><ual:supervisor>Luis Miranda-Moreno</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cr56n3403.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gn29k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A47429c60k"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Asthma exacerbations and risk of emergency department management failure: associations with various respiratory pathogens in a pediatric population</dcterms:title><ual:dissertant>Merckx, Joanna-Trees</ual:dissertant><dc:abstract>L'asthme est la maladie chronique la plus fréquente chez l'enfant, avec une morbidité importante liée aux exacerbations. 60 à 80 % des exacerbations sont provoquées par des agents pathogènes respiratoires. Les conséquences des agents sur la sévérité et évolution de l'exacerbation, et sur la réponse au traitement, sont peu connues. Une revue systématique synthétise l'association entre la présence des pathogènes et les résultats cliniques chez les enfants souffrant d'exacerbation. 28 études observationnelles (4224 enfants) ont rapporté 112 comparaisons entre expositions : agent pathogène quelconque (n=45), rhinovirus (HRV; n=34), bactérie atypique (n=21), virus spécifique (n=11) ou bactérie (n=1) et variables-réponse, soit sévérité de l'exacerbation (n=26), recours aux soins de santé (n=38), effet du traitement (n=19) et d'autres indicateurs de morbidité (n=29). Nous avons trouvé une association possible entre HRV et une sévérité accrue de l'exacerbation (régression valeur-p 0,016) et entre la présence d'un agent pathogène quelconque et l'échec d'un traitement (RC 1,57; 95 % IC 1,04-2,37) aux urgences. Le rôle des agents pathogènes spécifiques, des co-infections, d'une interaction avec atopie et les conséquences sur d'autres indicateurs de morbidité et le recours aux soins de santé demeurent mal définis. Une analyse secondaire et sous-analyse d'une cohorte prospective, la DOORWAY-study, a été conduite sur 1012 enfants qui se sont présentés aux urgences avec une exacerbation modérée à sévère. Nous avons cherché une association entre un agent pathogène quelconque, HRV vs. non-HRV, des virus spécifiques ou une co-infection, avec (i) la sévérité de l'exacerbation à la présentation, définie par le Pediatric Respiratory Asthma Measure (PRAM) et avec (ii) l'échec du traitement aux urgences (admission à l'hôpital, séjour prolongé aux urgences ou retour aux urgences conduisant à un séjour prolongé aux urgences ou à une admission). Une régression linéaire ou logistique a été utilisée pour évaluer les risques absolus (RA) et les différences de risque (DR) avec leur 95 % IC représentant l'effet marginal moyen. Sur les 958 spécimens étudiés, 591 (61,7 %) étaient positifs pour un ou deux pathogènes, HRV étant le pathogène le plus représenté (29,4 %). Aucune association n'a été trouvée entre un pathogène quelconque ou une co-infection et la sévérité de l'exacerbation. La présence de pathogènes non-HRV comparée à l'absence de pathogène est associée avec un risque plus faible d'exacerbation sévère : DR -12,9% (95% CI -19,5%; -6,3%). La présence du métapneumovirus humain (hMPV) et du virus parainfluenza (PIV) est négativement associée avec la sévérité (DR -13,6 % (95 % IC -3,0 %; -4,3 %) et DR -31,7 % (95 % IC -44,5 %; -18,9 %)). Aucune association n'a été trouvée entre la sévérité et les HRV, le virus respiratoire syncytial (RSV), la grippe (INF), l'entérovirus de sérotype D68 (EV-D68), l'adénovirus (ADV) et le coronavirus (CoV). Le risque d'échec thérapeutique en l'absence de pathogène est de 12,5 % (95 % IC 9,0 %; 16,0 %). La présence d'un agent pathogène quelconque est associée avec un risque accru d'échec de traitement : AR 20,7 %; DR 8,2 % (95 % IC 3,3 %; 13,1 %). Les pathogènes spécifiques, RSV, INF, et PIV sont associées avec des risques accrus (RD 8,8 % (95 % IC 0,4 %; 17,2 %); DR 24,9 % (95 % IC 4,7 %; 45,1 %) et DR 34,1 % (95 % IC 7,5 %; 60,7 %) respectivement) d'échec thérapeutique. Nous concluons qu'une infection avec des virus non HRV et plus particulièrement INF, RSV et PIV, est associée avec un échec de traitement au bronchodilatateur et stéroïdes. Nous n'avons pas suffisamment de données probantes pour démontrer une association positive entre des agents pathogènes spécifiques et la sévérité de l'exacerbation. La compréhension du rôle d'un agent pathogène respiratoire spécifique participe au besoin de prévention des infections, au diagnostic d'un agent à la présentation et à un traitement orienté en fonction de l'agent pathogène. </dc:abstract><dc:abstract>Asthma is the most frequent chronic illness of childhood with the highest burden defined by asthma exacerbations. In children, 60-80% of exacerbations are triggered by respiratory pathogens. The impact of pathogens on exacerbation severity and evolution, and on response to treatment, remains unclear. I sytematically reviewed the association between respiratory pathogens and clinical outcomes in children presenting with an exacerbation. Twenty-eight observational studies (4224 children) reported on 112 comparisons between exposure: any pathogen (n=45), rhinovirus (HRV; n=34), atypical bacteria (n=21), specific virus (n=11) or bacteria (n=1) and outcomes: exacerbation severity (n=26), HC utilization (n=38), response to treatment (n=19), and other indicators of morbidity (n=29). Comparisons with mild to moderate risk of bias, as assessed by the ROBINS-I tool, suggested an association between HRV and increased exacerbation severity (regression p-value 0.016) and between any pathogen and emergency department (ED) treatment failure (OR 1.57, 95% CI 1.04-2.37). The role of specific pathogens, co-infection, interaction with atopy, and impact on other indicators of morbidity and HC utilization remain uncertain.  Heterogeneity precluded data aggregation and lack of good quality data led to limited strength of evidence. I performed a secondary analysis and sub-study of a prospective cohort, the DOORWAY study (1012 children presenting to the ED with moderate or severe exacerbation). We investigated the association between the presence of any pathogen, HRV vs. non-HRV, specific viruses, and co-infection with (i) asthma exacerbation severity on presentation, defined as baseline Pediatric Respiratory Asthma Measure (PRAM) score and with (ii) ED treatment failure (hospital admission, prolonged ED stay or return ED visit leading to prolonged ED stay or admission). Multivariate regression was used to estimate absolute risks (AR) and risk differences (RD) with their 95%CI representing the average marginal effect. Of the 958 specimens investigated, 591 (61.7%) were positive for one or more pathogen, with HRV being the most single prevalent pathogen (29.4%). No association was found between any pathogen or co-infection and severity of exacerbation. Non-HRV pathogen presence compared to no pathogen, was associated with -12.9 percentage points (95% CI -19.5%; -6.3%) lower risk of severe exacerbation. The presence of human metapneumovirus (hMPV) and parainfluenza virus (PIV) was negatively associated with severity (RD -13.6% (95%CI -23.0%; -4.3%) and RD -31.7% (95%CI -44.5%; -18.9%)). No association was found between severity and HRV subtypes, respiratory syncytial virus (RSV), influenza (INF), enterovirus serotype D68 (EV-D68), adenovirus (ADV) and coronavirus (CoV). The risk of treatment failure in the absence of a pathogen was 12.5% (95%CI 9.0%; 16.0%). The presence of any pathogen was associated with an 8.2 percentage points (95%CI 3.3%; 13.1%) increased risk of treatment failure to an AR of 20.7%. Pathogen-specific associations: RSV, INF, and PIV, were found to be associated with an increased risk (RD 8.8% (95%CI 0.4%; 17.2%), RD 24.9% (95%CI 4.7%; 45.1%); and RD 34.1% (95%CI 7.5%; 60.7%) respectively) of treatment failure. HRV species, hMPV, CoV, ADV, EV-D68 and co-infection were not associated with a statistically significant increased risk. We conclude that there is insufficient evidence to suggest a positive association between specific respiratory pathogens and baseline severity of asthma exacerbation. However, infections with non-HRV viruses as a group and more specifically RSV, INF and PIV were associated with increased treatment failure to bronchodilators and corticosteroids administered in the ED. Clarifying the role of a specific respiratory pathogen in children with asthma exacerbation will support the need for infection prevention and pathogen diagnosis on presentation and may open the way to future pathogen-adjusted treatment. </dc:abstract><ual:supervisor>Caroline Quach-Thanh</ual:supervisor><ual:supervisor>Francine Ducharme</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kp78gj69f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429c60k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Epidemiology and Biostatistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8049g730h"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychiatry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Aerobic exercise vs pharmacology in adults with attention deficit hyperactivity disorder (ADHD): Pilot study</dcterms:title><ual:dissertant>Oliel, Josh</ual:dissertant><dc:abstract>Les médicaments stimulants (MED) sont le traitement principal pour les adultes diagnostiqués d'un trouble du déficit de l'attention avec ou sans hyperactivité (TDAH). Cependant, des traîtements non-pharmacologiques attire de plus en plus l'attention dont l'exercice d'aérobie.  Mais à ce jour, aucune étude scientifique n'a pu démontrer la supériorité de l'efficacité de l'exercice d'aérobie (EA) par rapport aux traitements conventionnels pour les adultes. Par conséquent, l'objectif principal de cette étude est d'examiner l'efficacité relative de l'exercice d'aérobie (n = 21 par rapport aux médicaments stimulants (n = 10) après avoir suivi une intervention de huit semaines avec un suivi de six mois consécutifs dans les adultes diagnostiqués avec TDAH. L'efficacité clinique a été établie sur des échelles relatives aux symptômes de TDAH : dépression, anxiété, l'estime de soi et déficience fonctionnelle.  L'objectif secondaire était d'évaluer le maintien des effets du traitement dans les deux cohortes. Pendant huit semaines consécutives, les patients dans la groupe EA ont assisté à deux séances d'exercices d'une heure, tandis que les patients dans la groupe MED ont d'abord été traités avec des stimulants et ont ensuite assisté à une session de huit semaines consécutives de cours hebdomadaire d'éducation sur le TDAH. À la suite de la session de huit semaines, il a été demandé aux participants de maintenir leur traitement jusqu'à la fin du suivi. Des visites de suivi ont été effectuées trois (3M-PI) et six mois (6M-PI) après l'intervention.  Le modèle linéaire mixte primaire (MLM) a montré que la sévérité des symptômes de TDAH est moins prononcée après avoir suivi le traitement de EA, selon les observations des patients et des observateurs.  Cependant, les effets bénéfiques liés à la MED sur les évaluations des patients étaient significativement plus importants que les effets indésirables constatés au cours du suivi.  Un MLM secondaire a révélé que EA n'a pas amélioré les évaluations de symptômes affectifs, l'estime de soi, ainsi que la déficience fonctionnelle post-intervention.  Des analyses supplémentaires ont révélé que les médicaments affichaient un taux d'observance supérieur (94.5%) par rapport à l'exercice (59.10%) pendant la période de suivi.   Dans l'ensemble, EA a été efficace en tant qu'intervention autonome dans le traitement des adultes atteints de TDAD. Toutefois, pharmacothérapie a produit des gains plus prononcés (par rapport à l'exercice) sur un plus grand nombre de mesures de résultats, en particulier pendant le suivi. </dc:abstract><dc:abstract>Stimulant medication (MED) is the principal treatment for adults diagnosed with Attention Deficit Hyperactivity Disorder (ADHD), but non-pharmacological interventions have garnered attention. To date, no study has examined the effectiveness of aerobic exercise (AE) or compared its efficacy to conventional treatment in the adult patient population. Therefore, our primary goal was to examine the relative effectiveness of AE (n = 21) and MED (n = 10) following an eight-week intervention and six-month follow-up in adults diagnosed with ADHD. Clinical efficacy was ascertained on scales pertaining to ADHD symptoms, depression, anxiety, self-esteem, and functional impairment. The secondary goal was to assess maintenance of treatment effects within both cohorts. Patients assigned to AE attended two one-hour exercise sessions every week for eight consecutive weeks. Participants assigned to pharmacotherapy were first treated with stimulants and subsequently attended an eight-week intervention consisting of weekly educational classes on ADHD. Following the eight-week intervention, participants were asked to maintain their assigned treatment until the end of follow-up. Follow-up visits were conducted three (3M-PI) and six months (6M-PI) after the intervention. Primary mixed linear model (MLM) demonstrated that AE was efficacious in reducing patient and observer ratings of ADHD symptom severity post-intervention and treatment effects were maintained over follow-up; however, MED produced gains that were significantly greater than AE, particularly at the six-month follow-up point. Secondary MLM revealed that AE did not improve ratings of affective symptoms, self-esteem, or functional impairment post-intervention; however, MED produced gains that were marginally superior to AE post-intervention and largely attained significance (over exercise) at 6M-PI.   Additional analyses revealed that medication displayed a superior adherence rate (94.50%) relative to exercise (59.10%) during the follow-up period.   Overall, AE was effective as a stand-alone intervention in the treatment of adults with ADHD; however, pharmacotherapy produced gains that were more pronounced than exercise on a greater number of outcome measures, especially during the follow-up period. </dc:abstract><ual:supervisor>Lily T. Hechtman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b336j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g730h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychiatry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1z40kw052"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Activism, popular education and knowledge production against temporary employment agency exploitation of im/migrant workers in Montreal</dcterms:title><ual:dissertant>Salamanca Cardona, Manuel</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis examines two intimately related topics. First, it analyzes the practices of temporary employment agencies and employers in using the vulnerabilities of migrant and immigrant workers across different precarious labour sectors in Montreal. Second, it aims to understand the knowledge production, learning and non-formal education linked to action that occur in the course of organizing im/migrant agency workers by the Immigrant Workers Centre (IWC) and the Temporary Agency Workers Association (TAWA). The discussion of agencies is located in a broader context of the global and Canadian neoliberal model which includes attending to racism and racialization, flexible labour and labour deregulation, labour precarity, the defensive position of trade unions, austerity and immigration policies. The study uses longitudinal research and interviews with 42 im/migrant agency workers in precarious jobs, as well as interviews with IWC and TAWA activists and members. It employs an ethnographic and activist approach informed by Global Ethnography and the Extended Case Method. The analysis entailed the description of local experiences of im/migrant agency workers and the ways that agencies manage their vulnerabilities to optimize labour exploitation. It relates IWC and TAWA organizing processes to the growing activity and importance of workers' centres as alternative organizations to traditional trade unionism. The study found that systematic violations of im/migrants' labour rights through agencies also impact their private lives. It argues that the Canadian and Quebec states are complicit in structuring this super-exploitation through their immigration policies and their disengagement from the conditions of im/migrants in the labour market. In response, the IWC and the TAWA have developed an organizing model for agency workers based on five pillars: community organizing, knowledge production, popular education, and leadership development. This includes provision of services infused with education for collective action, arts-based activism, and diverse ways of spreading information and knowledge. Participation in bigger campaigns and partnership with engaged academics has also resulted in important strategies leading to the IWC and the TAWA organizing workers and making visible the problems associated with agencies. </dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse examine deux sujets intimement liés. Dans un premier temps, il analyse les pratiques des agences d'emploi temporaire et des employeurs en ce qui concerne l'utilisation des vulnérabilités des travailleurs migrants et immigrants dans les différents secteurs du travail précaire à Montréal. Deuxièmement, il vise à comprendre la production de connaissances, l'apprentissage et l'éducation non formelle liés à l'action menée par le Centre des travailleurs immigrés (IWC) et l'Association des travailleurs intérimaires (TAWA) dans le cadre de l'organisation des travailleurs intérimaires. La discussion des agences s'inscrit dans un contexte plus large du modèle néolibéral mondial et canadien qui inclut le racisme et la racialisation, la flexibilité du travail et la déréglementation du travail, la précarité du travail, la position défensive des syndicats, les politiques d'austérité et d'immigration. L'étude utilise des recherches longitudinales et des entretiens avec 42 intérimaires / travailleurs intérimaires dans des emplois précaires, ainsi que des entretiens avec des activistes et des membres de IWC et de TAWA, employant une approche ethnographique et activiste informée par Global Ethnography et Extended Case Method. L'analyse a consisté à décrire les expériences locales des travailleurs intérimaires / migrants et les façons dont les agences gèrent leurs vulnérabilités pour optimiser l'exploitation du travail. Il relie les processus d'organisation de la CBI et de TAWA à l'activité croissante et à l'importance des centres de travailleurs en tant qu'organisations alternatives au syndicalisme traditionnel. L'étude a révélé que les violations systématiques des droits du travail des immigrés par le biais des agences ont également un impact sur la vie privée des travailleurs immigrés. Il soutient que les États canadien et québécois sont complices de la structuration de cette surexploitation par le biais de leurs politiques d'immigration et de leur désengagement des conditions des immigrants sur le marché du travail. En réponse, l'IWC et le TAWA ont développé un modèle d'organisation pour les travailleurs intérimaires basé sur quatre piliers: l'organisation dans le milieu communautaire, la production de connaissances, l'éducation populaire et le leadership. Cela inclut la fourniture de services imprégnés d'éducation pour l'action collective, d'activisme artistique et de divers moyens de diffusion de l'information et du savoir. La participation à de plus grandes campagnes et le partenariat avec des universitaires engagés ont également abouti à d'importantes stratégies menant à l'organisation de la CBI et de la TAWA et à rendre visibles les problèmes associés aux agences. </dc:abstract><ual:supervisor>Choudry, Abdul Aziz</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722hc10w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kw052</ual:fedora3Handle><dc:subject>Integrated Studies in Education</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afq977x202"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Languages, Literatures, and Cultures</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Animals and Moral Consideration in the works of I. Turgenev, F. Dostoevskii, L. Tolstoi and A. Chekhov</dcterms:title><ual:dissertant>Kadyrbekova, Zora</ual:dissertant><dc:abstract>Lorsque les protagonistes humains font face à des dilemmes éthiques dans les œuvres des maîtres russes de la prose psychologique, I.S. Tourgueniev, F.M. Dostoevskii, L.N. Tolstoï, et A.P. Tchékhov, il y a souvent des caractères animaux qui les accompagnent dans leurs voyages moraux et spirituels. Pourtant, quand les critiques littéraires analysent le cheval Frou-Frou de Vronskii comme l'héroïne éponyme d'Anna Karénine, ou l'aigle blessé comme un symbole de liberté dans les Souvenirs de la maison des morts de Dostoïevskii, les interprétations symboliques et métaphoriques des animaux littéraires tendent à obscurcir la subjectivité de l'animal. Par ailleurs, de telles approches peuvent effacer certains éléments importants des textes et le message des auteurs. Afin de contrecarrer l'anthropocentrisme fort des études littéraires et de récupérer l'animal en voie de disparition, cette thèse examine les animaux littéraires et les relations homme-animal dans les œuvres des quatre auteurs russes selon la perspective des études animales. Tourgueniev, Dostoïevski, Tolstoï et Tchékhov explorent l'impact éthique de la rencontre humaine avec l'animal, affirment la subjectivité animale, appellent à la compassion pour les animaux souffrants et révèlent une conscience aiguë de l'interdépendance des destins humains et animaux. Bien qu'ils reconnaissent les différences entre les humains et les animaux, ils ne définissent pas ces différences comme des critères qui déterminent la considération morale des animaux. Reconnaissant les limites de l'humain qui tente de comprendre et transmettre pleinement l'expérience de l'animal, ils vont au-delà des explications strictement scientifiques du comportement animal et des instincts, et essayent d'imaginer la vie intérieure d'un animal non-humain. Malgré leurs différences de style, de méthodes, de conceptions sociopolitiques et religieuses, les quatre auteurs semblent développer essentiellement la même vision de l'harmonie universelle des mondes humains et non-humains, y compris les humains et les animaux en tant qu'égaux dans leur cercle de considération morale.</dc:abstract><dc:abstract>As the human protagonists in the works of Russia's masters of psychological prose I.S. Turgenev, F.M. Dostoevskii, L.N. Tolstoi, and A.P. Chekhov face ethical dilemmas, there are often animal characters accompanying them on their moral and spiritual journeys. Yet, whether literary scholars understand Vronskii's horse Frou-Frou as the eponymous heroine of Anna Karenina, or interpret the wounded eagle as a symbol of freedom in Dostoevskii's Notes from the House of the Dead, predominantly symbolic and metaphoric interpretations of literary animals tend to obscure the animal's subjectivity. Along with the disappearing animal, certain layers of the texts' meaning and the authors' message may additionally be lost. In an attempt to counteract the strong anthropocentric focus of literary studies and to recover the disappearing animal, this dissertation examines textual animals and human-animal relationships from an animal studies perspective in the works of these Russian authors. As Turgenev, Dostoevskii, Tolstoi and Chekhov explore the ethical impact of the human encounter with the animal, they affirm animal subjectivity, call for compassion for suffering animals and reveal acute awareness of the interconnectedness of human and animal fates. While they recognize differences between humans and animals, they do not set these differences as criteria that determine animals' moral considerability. Acknowledging human limitations in fully understanding and conveying the animal other's experience, they go beyond strictly scientific explanations of animal behavior and instincts, and try to imagine a non-human other's inner life.  Despite their differences in style, methods, socio-political and religious views, all four authors seem to strive for essentially the same vision of universal harmony of human and non-human worlds, including humans and animals as equals in their circle of moral consideration. </dc:abstract><ual:supervisor>Anna Berman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kp78gj706.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fq977x202</ual:fedora3Handle><dc:subject>Languages, Literatures, and Cultures</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahx11xh09v"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Development of novel enantioselective diazepane carboxylate catalysts for the diels-alder reaction of α-substituted enals and studies investigating urea hydrogen bonding</dcterms:title><ual:dissertant>Häggman, Nicklas</ual:dissertant><dc:abstract>Green chemistry has become an important topic due to current environmental concerns. Green chemistry is a broad term which generally refers to the development of chemical processes that are less toxic and more environmentally friendly. One important field of green chemistry, that has rapidly grown the last 20 years is organocatalysis, wherein the catalyst for a given chemical transformation is an organic molecule. This thesis describes two projects which have focused on organocatalysis and green chemistry. Part A involves investigations into urea hydrogen bond catalysis while Part B describes the development of a new type of enantioselective iminium ion organocatalyst for the Diels-Alder reaction.The first part describes our efforts into investigating optimal parameters for hydrogen bond catalyst systems that resulted from failed attempts to develop a new peptide coupling catalyst. It was hypothesized that a system capable of both activation of a carboxylate, through hydrogen bonding, and activation of an amine, via proximity to the carboxylate, might be competent in furnishing the desired bond. The screening for catalytic activity was unsuccessful and it was unknown what was limiting activity. A significant unknown was the optimal position of the nucleophile relative to the urea and we accordingly undertook investigations to probe this key parameter. A catalogue of general scaffolds consisting of a urea and linker to a hydroxyl nucleophile were synthesized and screened for their activity towards additions to an electrophile. Close proximity to the urea was found to be key and two acyl transfer agents were designed based on the results with one successfully employed as an additive in peptide coupling, affording activity equal to or slightly better than that of the current standard HOAt in combination with a coupling reagent.  In the second part, we describe the development of an organocatalytic Diels-Alder cycloaddition using an achiral ethyl diazepane carboxylate catalyst developed in our lab. The catalyst showed good reactivity for alpha-substituted enals, a substrate class typically incompatible with iminium ion catalysts. We set out to investigate the reactivity and mechanism of this achiral diazepane for these challenging alpha-substituted enals, showing it was compatible with a wide range of enals which showed no activity with contemporary secondary amine catalysts. Efforts to reach high enantioselectivity proved challenging for this scaffold. The efforts focused on three areas:  installation of bulky substituents on the ring, tuning the electron withdrawing group (including employing chiral electron withdrawing groups), and computational studies to provide insight into the origins of the selectivity. The conclusions of these studies led to a final diazepane carboxylate catalyst containing stereogenic centers on both the ring and electron withdrawing group. This catalyst displayed good reactivity and moderate to excellent exo-, regio- and enantioselectivity for a wide range of alpha-substituted alpha,beta-unsaturated aldehydes for the Diels-Alder cycloaddition. </dc:abstract><dc:abstract>La Chimie Verte est devenue un domaine important de la chimie du fait des problèmes environnementaux actuels. Le terme Chimie Verte est large et renvoie généralement au développement de procédés chimiques peu toxiques et éco-compatibles. L'un des champs les plus importants de la Chimie Verte et qui a rapidement progressé au court des 20 dernières années, est l'organocatalyse, dans laquelle le catalyseur d'une transformation chimique donnée est une molécule organique. La présente thèse décrit deux projets portant sur l'organocatalyse et la Chimie Verte. La partie A examine la catalyse par des dérivés d'urée par formation de liaison hydrogène tandis que le partie B décrit le développement d'un nouveau organocatalyseur de type iminium énantiosélectif pour la réaction de Diels-Alder.Nous allons décrire nos efforts pour déterminer les paramètres optimaux des systèmes de catalyseurs par liaison hydrogène résultants d'essais infructueux pour le développement d'un nouveau catalyseur de formation de liaison peptidique. Nous avons fait l'hypothèse qu'un système capable d'activer, par liaison hydrogène, à la fois un carboxylate et une amine par effet de proximité serait également capable de créer la liaison désirée. La position optimale du nucléophile relativement à l'urée étant inconnue, nous avons étudié en détail ce paramètre clé. Une bibliothèque de structures reliant une urée à un nucléophile hydroxylé a été synthétisée et l'activité de chacune a été testée dans le cadre d'une addition à un électrophile. La proximité à l'urée s'est révélée primordiale et deux agents de transfert de groupe acyle ont été conçus en se basant sur ces résultats. L'un d'entre eux a été utilisé avec succès en tant qu'additif lors d'un couplage peptidique et a montré une activité équivalente voir légèrement supérieure à un agent standard.  Dans la partie B, nous décrivons le développement d'une cyclo-addition de Diels-Alder organocatalysée, utilisant un carboxylate d'éthyl diazépane achiral développé au laboratoire en tant que catalyseur. Le catalyseur montre une haute réactivité pour les énals alpha-substitués, substrats typiquement incompatibles avec les catalyseurs de type iminium. Nous avons étudié la réactivité et le mécanisme de ce diazépane achiral pour ces susbtrats, montrant qu'il est compatible avec un grand nombre d'énals inertes en présence catalyseurs aminés classiques. Les efforts pour obtenir une haute énantiosélectivité se sont portés sur trois aspects : l'installation de groupes encombrants sur le cycle, la variation du groupe électro-attracteur (incluant l'emploi de groupes chiraux) et des études computationnelles procurant des indices sur l'origine de la sélectivité. Les conclusions de ces différentes études ont conduits à la synthèse d'un catalyseur final portant des centres stéréogènes à la fois sur le cycle et le groupe électro-attracteur. Ce catalyseur a montré une bonne réactivité et des exo-, régio- et énantiosélectivités moyennes à excellentes dans le cadre de la cycloaddition de Diels-Alder face à une large gamme d'aldéhydes alpha-substitués et alpha,beta-insaturés.</dc:abstract><ual:supervisor>James L. Gleason</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/db78tf29q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xh09v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arr1720515"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Social-ecological interactions in inland recreational fisheries</dcterms:title><ual:dissertant>Ziegler, Jacob</ual:dissertant><dc:abstract>L'objectif de cette thèse de doctorat est de mieux comprendre les principales interactions socio-écologiques dans les pêcheries récréatives à l'intérieur des terres afin d'éclairer une gestion pratique au niveau local qui aide à maintenir la pêche récréative dans les eaux intérieures et les avantages qu'elles fournissent. En utilisant un modèle socio-écologique couplé, je synthétise les hypothèses actuelles de la pêche récréative à l'intérieur des terres liées au développement des lacs et au réapprovisionnement des lots ('stocks') afin de déterminer les résultats socio-écologiques du développement et du réapprovisionnement des stocks à cause des prises peu satisfaisantes. Je démontre que le développement accru et le nombre d'habitants près des lacs peuvent entraîner une dépendance vis-à-vis du réapprovisionnement des stocks pour maintenir les pêches récréatives. Par conséquent, une augmentation des coûts de gestion pourrait menacer la capacité des gestionnaires à continuer à fournir des possibilités de pêche futures. Dans le reste de la thèse, je présente des approches écologiques et institutionnelles potentielles pour maintenir la pêche récréative dans les zones très développées. J'examine d'abord une hypothèse écologique largement répandue, discutée dans mon premier chapitre, selon laquelle la structure du littoral réduit la mortalité des jeunes de l'année et améliore le recrutement des populations de poissons. Mes résultats ne soutiennent pas cette hypothèse au cas de l'achigan à grande bouche, et soulignent la nécessité d'une compréhension de base des déterminants de la mortalité précoce chez d'autres espèces de poissons d'eau douce. Je me concentre ensuite sur l'amélioration des décisions du réapprovisionnement des stocks dans les pêcheries récréatives intérieures en libre accès en utilisant la théorie bioéconomique pour aider à orienter les investissements optimaux dans les arrangements institutionnels de gestion formels et informels. Malgré une hypothèse de gestion des ressources naturelles selon laquelle les communautés n'investiront pas dans une ressource en accès libre, je montre que les groupes de gestion informels sont incités à investir volontairement pour maintenir leurs populations de poissons, même en accès libre. Enfin, je détermine si les parties prenantes - celles qui gèrent et affectent les populations de poissons - considèrent leurs pêcheries comme des systèmes socio-écologiques couplés en comparant leurs modèles mentaux à un cadre académique important pour comprendre les systèmes socio-écologiques. Je montre que les parties prenantes mettent l'accent sur le nombre, la diversité et l'influence des acteurs et des systèmes de ressources, et se concentrent moins sur les systèmes de gouvernance et les paramètres environnementaux généraux. Sur la base de preuves empiriques solides montrant que le nombre et la diversité des attributs du système de gouvernance sont positivement corrélés au succès socio-écologique de la pêche, je suggère des approches pour améliorer le rôle des systèmes de gouvernance dans la gestion locale des pêches récréatives. Dans l'ensemble, cette thèse démontre qu'une perspective socio-écologique de la pêche récréative à l'intérieur des terres peut améliorer notre compréhension et notre capacité à maintenir la pêche récréative, mais identifie également d'importantes lacunes dans les connaissances qui limitent actuellement notre capacité à gérer efficacement ces pêcheries et leurs avantages.</dc:abstract><dc:abstract>The goal of this PhD thesis is to better understand prominent social-ecological interactions in inland recreational fisheries to inform practical local level management that helps maintain inland recreational fisheries and the benefits they provide. Using a coupled social-ecological model I synthesize current hypotheses in inland recreational fisheries related to lakeshore development and stock enhancement to determine social-ecological outcomes as people both develop shorelines and stock fish when they become dissatisfied with catch rates. I demonstrate that increased development near lakes can lead to a dependency on stock enhancement to maintain recreational fisheries. Therefore, increased management costs could threaten the ability of managers to continue to supply future fishing opportunities. In the remainder of the dissertation, I present potential ecological and institutional approaches to maintaining inland recreational fisheries in highly developed areas. I first follow up on a widely-held ecological hypothesis from my first chapter that littoral structure reduces young of year mortality and improves recruitment of fish populations. My results show that there is no support for this hypothesis for largemouth bass and highlight the need for a basic understanding of the determinants of early life mortality of other freshwater fish species. I then focus on improving stock enhancement decisions in open access inland recreational fisheries by using bio-economic theory to help guide optimal investments under both formal and informal management institutional arrangements. Despite a hypothesis within natural resource management that communities will not invest in a resource under open access, I show that informal management groups do have incentives to voluntarily invest in maintaining their fish populations through stock enhancement even under open access. Finally, I determine whether stakeholders – those carrying out management of and affecting fish populations – view their fisheries as coupled social-ecological systems, by comparing their mental models to a prominent academic framework for understanding social-ecological systems. I show that stakeholders emphasize the number, diversity, and influence of actors and resource systems, and focus less on governance systems and broader environmental settings. Based on strong empirical evidence that the number and diversity of governance system attributes are positively correlated with social-ecological fisheries success, I suggest approaches for improving the role of governance systems in local management of recreation fisheries. Overall, this thesis demonstrates that a social-ecological perspective of inland recreational fisheries can improve our understanding and ability to maintain recreational fisheries, but also identifies important knowledge gaps currently limiting our ability to effectively manage these fisheries and the benefits they provide.</dc:abstract><ual:supervisor>Elena Bennett</ual:supervisor><ual:supervisor>Christopher Solomon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf268748q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rr1720515</ual:fedora3Handle><dc:subject>Natural Resource Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asj1394276"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Hippocampal function in non-human primates</dcterms:title><ual:dissertant>Gulli, Roberto</ual:dissertant><dc:abstract>The hippocampus is a phylogenetically ancient brain structure that has been shown to be critical for spatial navigation and memory. Decades of research have uncovered neurophysiological correlates of each function in the activity of hippocampal neurons, but debate continues over the primacy of each one. This debate exists, at least in part, because navigational and non-spatial mnemonic signals are difficult to simultaneously observe and disentangle with contemporary techniques. To address this, this thesis details the development of a novel experimental paradigm that combines virtual reality tasks with hippocampal neurophysiology in monkeys (Macaca mulatta). Single neurons in the right mid/posterior hippocampus were recorded while subjects completed a foraging task and an associative memory task in the same virtual environment. Using multiple analytical techniques, it was shown that hippocampal neurons do encode information about space in each task. However, the code for space does not generalize across tasks. This can be attributed to encoding of trial-specific features of associative memory that vary depending on position in the virtual environment. Furthermore, it is not only the objects that are relevant to associative memory that are encoded by these neurons when the monkey is looking at them. A subset of neurons is activated by each object in the environment, and these representations change as a function of behaviour. Together, the work presented in this thesis shows that some, but not all predictions of spatial and mnemonic theories of hippocampal function are corroborated in monkeys completing tasks in a virtual environment. The points of divergence from established dogmas may have important implications for neuropsychological and computational theories of hippocampal function across species.</dc:abstract><dc:abstract>L'hippocampe est une structure cérébrale phylogénétiquement ancienne qui s'est avérée essentielle à la navigation spatiale et à la mémoire. Des décennies de recherche ont mis en évidence des corrélations neurophysiologiques entre l'activité des neurones hippocampiques et chacune de ces fonctions, mais le débat perdure sur la primauté de chacune. Ce débat existe, au moins en partie, car les signaux navigationnels et mnémoniques non-spatiaux sont difficiles à simultanément observer et démêler, à l'aide des techniques contemporaines. Pour y remédier, cette thèse détaille le développement d'un nouveau paradigme expérimental, combinant des tâches de réalité virtuelle avec la neurophysiologie de l'hippocampe chez le singe (Macaca mulatta). Des neurones individuels, de l'hippocampe moyen / postérieur droit, ont été enregistrés pendant que les sujets effectuaient une tâche de recherche et une tâche de mémoire associative, et ce dans le même environnement virtuel. En utilisant plusieurs techniques analytiques, il a été montré que les neurones hippocampiques encodent des informations sur l'espace dans chaque tâche. Cependant, le code de l'espace ne se généralise pas entre les tâches. Cela peut être attribué à l'encodage de caractéristiques spécifiques à la fonction de mémoire associative de chaque essai, qui varient en fonction de la position dans l'environnement virtuel. De plus, ce ne sont pas seulement les objets pertinents pour la mémoire associative qui sont encodés par ces neurones lorsque le singe les regarde. Un sous-ensemble de neurones est activé par chaque objet dans l'environnement et ces représentations changent en fonction du comportement. Collectivement, les travaux présentés dans cette thèse montrent que seulement certaines prédictions des théories spatiales et mnémoniques de la fonction hippocampique sont corroborées par des singes qui accomplissent des tâches dans un environnement virtuel. Les points de divergence à partir des dogmes établis peuvent avoir des implications importantes pour les théories neuropsychologiques et computationnelles de la fonction hippocampique chez les espèces.</dc:abstract><ual:supervisor>Julio Martinez Trujillo</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pq27n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sj1394276</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqj72p946r"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Early light experience shapes photoreceptor development in the mammalian retina</dcterms:title><ual:dissertant>Tufford, Adele</ual:dissertant><dc:abstract>During the process of neuronal lamination, the developing nervous system must provide newly born neurons with precise instructions for their final destination. The decision of where to place a cell body is essential to the formation of appropriate synapses and to the function of the mature circuit. Whether, and precisely how, early life experiences in the form of activity in the developing circuit influence neuronal lamination remains unexplored. Using the mammalian retina as a model for the emergence of a highly laminated structure, we showed that light- evoked activity during development acts in a cell-extrinsic manner to control the lamination of cone photoreceptor cells. The earliest present photosensitive cell of the retina, the melanopsin- expressing intrinsically photosensitive retinal ganglion cell (ipRGC), sends elaborate dendritic contacts to the photoreceptor layer during the first two post-natal weeks. Using a combination of dark-rearing and genetic approaches, we demonstrated that light acts through ipRGC dendrites to restrict cone photoreceptors to both the appropriate neuronal lamina and dorsal/ventral location within the retina. Moreover, we show that ablation of ipRGCs disrupts the global distribution and transcriptome of cone photoreceptors during post-natal development. Mechanistically, we show that ipRGCs restrict cones by controlling dopamine signaling in cones, likely via dopaminergic amacrine cells. Dopamine acts as the repulsive cue to cones via the D4 Dopamine receptor, restricting cones to their appropriate layer. Finally, we used viral trans-synaptic tracing to uncover the previously undescribed ipRGC connectome in early post- natal animals, which may lead to further studies on novel developmental roles for ipRGCs. This study demonstrates that experience-dependent feedback between multiple types of photoreception influences retinal development, demonstrating a direct link between experience- evoked activity and neuronal lamination.</dc:abstract><dc:abstract>Pendant le processus de stratification neuronale durant le développement, le system nerveux doit donner des instructions précises aux nouveaux neurones afin de leur indiquer leur destination finale. La décision de positionnement d'une cellule est essentielle à la formation de synapses ainsi qu'à la formation du circuit mature. Si, et précisément comment, les expériences sensorielles du début de la vie peuvent influencer la stratification neuronale reste inconnu. En utilisant la rétine de mammifère comme modèle pour le développement d'une structure stratifiée, nous avons montré que l'activité neuronale, pendant le développement, fonctionne d'une façon extrinsèque pour contrôler la stratification des cellules photorécepteurs 'cônes'. Les premières cellules photosensitives, les cellules ganglionnaires de la rétine qui sont 'intrinsèquement photosensitives'('ipRGCs'), projettent des contacts dendritiques vers les cônes pendant les deux premières semaines de vie chez les souris. En utilisant l'élevage dans la noirceur totale ainsi que des approches génétiques, nous avons montré que la lumière agit par l'entremise des ipRGCs afin de restreindre les cônes à leur couche cellulaire. Ensuite, nous avons démontré que l'ablation complète des ipRGCs perturbe la distribution totale des cônes dans la rétine ainsi que le transcriptome des cônes pendant le développement post-natal. Comme mécanisme, nous avons montré que les ipRGCs influencent les cônes en contrôlant leur réception de la dopamine, probablement via les cellules amacrines dopaminergiques. En outre, nous avons montré que la dopamine fonctionne comme signal répulsif pour les cônes via le récepteur 'D4', ce qui limite les cônes à leur propre couche cellulaire. Finalement, nous avons utilisé du traçage virale trans-synaptique afin de décrire les connections des ipRGCs dans les rétines précoces, ce qui permettra la découverte de nouveaux rôles pour les ipRGCs au cours du développement. Globalement, cette étude démontre que l'expérience sensorielle, pendant le développement, est capable d'influencer le développement de la rétine et, en particulier, la stratification des cellules de la rétine. Ensemble ces études démontrent un lien direct entre l'activité et la stratification neuronale.</dc:abstract><ual:supervisor>Michel Cayouette</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bg257h17p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qj72p946r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3197xn90t"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Surface windstress and the partitioning of ocean volume ux between fram strait and barents sea opening in the community earth system model - large ensemble</dcterms:title><ual:dissertant>Niraula, Bimochan</ual:dissertant><dc:abstract>De nombreux modèles climatiques simulent que dans l'Arctique, la transition entre la glace de mer perpétuelle et saisonnière ne se fait pas graduellement.  Au contraire, elle se fait par des périodes de déclins rapides qui sont causées par des pulses de chaleur océanique qui s'infiltrent dans l'océan Arctique et causent plus d'eau ouverte. L'eau Atlantique qui entre l'Arctique par les mers continentales (Barents et Eurasienne) a  le  plus  grand  impact  sur  l'évolution temporelle  de  la superficie  de  la  glace  de  mer  parce  que  l'eau  plus  chaude  peut  interagir  avec  la glace  de  mer  avant  de  plonger  a  des  profondeurs  ou  peu  d'interactions  avec  la glace sont possibles. À cette fin, nous avons analysé des diagnostiques sortants de Community Earth System Model - Large Ensemble et étudié la variance dans le flux du volume et de la chaleur océanique qui entrent l'Arctique par le Barents Sea Opening (BSO) et le détroit de Fram.  Nos résultats montrent que les anomalies de la chaleur sont liés aux anomalies du volume, mais que les tendances de la chaleur sont associés aux  tendances  de  la  température  de  l'eau  Atlantique.   Le volume d'eau qui passe par le BSO est fortement corrélé avec les vents méridionaux et le curl du vent sur les mers Nordiques.  Les vents dans cette région peuvent affecter la proportion de l'eau qui passe par le BSO et le détroit de Fram.</dc:abstract><dc:abstract>The transition from a perennial to a seasonal sea ice cover in the Arctic Ocean as simulated by many global climate models is not gradual.  Instead it is occurring through periods of rapid sea ice decline related to pulses of ocean heat entering the Arctic Ocean that cause more open water.  Atlantic water entering over shallow shelves of the Arctic (Eurasian and Barents Sea shelf) has the largest impact on the temporal evolution of the sea ice extent because the warmer water can interact with the sea ice cover before sinking at depth where little interactions with the pack ice is present.  To this end, we have analyzed output diagnostics from the Community Earth System Model - Large Ensemble and looked at the variability in ocean heat and volume flux entering the Arctic through the Barents Sea Opening (BSO) and Fram Strait gate.  Results show that anomalies in heat flux are closely linked with anomalies in volume flux, while trends in heat flux can be associated with trends in the temperature of Atlantic water.  The volume flux passing through the BSO is strongly correlated with the mean meridional windstress and windstress curl over large areas of the Nordic seas, and the winds in the region can affect the partitioning of water between the two gates.</dc:abstract><ual:supervisor>Bruno Tremblay</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n092j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3197xn90t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adf65v993s"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Least squares methods in reinforcement learning for control</dcterms:title><ual:dissertant>Huang, Howard</ual:dissertant><dc:abstract>The least squares class of learning algorithms were devised as a way to help reusedata and improve sample efficiency in reinforcement learning problems.  These algorithms come in many flavours, and most have been studied in various scenarios, butwork on off-policy control tasks have been lacking.  This thesis will attempt to fill this gap.  We will introduce a new variant incorporating Q(σ) traces, which has as special cases previously-studied least squares algorithms.  We then quantitatively and qualitatively compare its behaviour to its TD counterpart, as well as to itself with different parameter choices, in three classical reinforcement learning tasks.</dc:abstract><dc:abstract>La classe des moindres carrés des algorithmes d'apprentissage a été conçue comme un moyen d'aider à réutiliser les données et d'améliorer l'efficacité de l'échantillon dans les problèmes d'apprentissage par renforcement. Ces algorithmes existent dans de nombreuses variantes et la plupart ont été étudiés dans divers scénarios, mais les travaux sur les tâches de contrôle hors politique font défaut. Cette thèse tentera de combler cette lacune. Nous allons introduire une nouvelle variante incorporant des traces Q(σ), qui ont comme cas particuliers les algorithmes des moindres carrés préédemment étudiés. Nous comparons ensuite quantitativement et qualitativement son comportement à son homologue TD, ainsi qu'à lui-même avec différents choix de paramètres, dans trois tâches classiques d'apprentissage par renforcement.</dc:abstract><ual:supervisor>Doina Precup</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d650w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65v993s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2b88qf29z"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Complementary-DNA-strand crosslinked polyacrylamide hydrogels</dcterms:title><ual:dissertant>Du, Cong</ual:dissertant><dc:abstract>Les hydrogels de polyacrylamide physiquement réticulés par de l'ADN double brin ont démontré un potentiel pour l'administration de médicaments, la biodétection et l'ingénierie tissulaire en raison de leur programmabilité, leur accordabilité mécanique, leur reconnaissance moléculaire et leur réversibilité de la température. L'introduction de réticulations chimiques (par exemple bis-acrylamide) sur le réseau de gel est nécessaire pour certaines applications. Cette thèse apporte une compréhension fondamentale des gels bis-, ADN, et double-réticulés de la macrorhéologie et du gonflement. Dans les études rhéologiques, les modules de cisaillement dynamique dans le régime viscoélastique linéaire ont été mesurés pendant et après la gélification, suivi de la récupération par fluage. Des essais de gonflement ont été entrepris pour étudier la durabilité du gel dans le solvant. Il a été trouvé que la gélification avec un agent de réticulation d'ADN est plus rapide et plus efficace qu'une réticulation chimique. La superposition de temps-température a été adoptée pour étendre les spectres dynamiques et fournir l'énergie d'activation. Pour les gels bis-réticulés, l'énergie d'activation est interprétée comme la barrière potentielle requise pour le démêlage. Pour les gels réticulés par ADN, l'énergie d'activation est la barrière potentielle pour le désengagement de l'ADN réticulé. Les gels réticulés par l'ADN se comportent comme des solides sur des échelles de temps courtes et deviennent liquides sur de longues périodes. Ces gels se dissolvent dans le solvant, et le ratio de gonflement (avant la dissolution) augmente avec le module du plateau de gel. Pour les gels à double réticulation, les réticulations permanentes arrêtent le fluage et empêchent la dissolution du gel dans le solvant. Un aperçu des microstructures des trois types de gels, tels que les enchevêtrements et les tailles de pores, sont fournis.</dc:abstract><dc:abstract>Polyacrylamide hydrogels physically crosslinked by double-stranded DNA have demonstrated potential for drug delivery, biosensing, and tissue engineering due to their programmability, mechanical tunability, molecular-recognition, and temperature reversibility. For some applications, introducing chemical crosslinks (e.g., bis-acrylamide) to the gel network is necessary. This thesis provides fundamental understanding of bis-, DNA-, and dual-crosslinked gels from macrorheology and swelling. In the rheological studies, dynamic shear moduli in the linear viscoelastic regime were measured during and following gelation, followed by creep-recovery. Swelling tests were undertaken to investigate the gel durability in the solvent. It was found that gelation with DNA crosslinker is faster and more efficient than chemical crosslinking. Time-temperature superposition was adopted to extend dynamic spectra and furnish the activation energy. For bis-crosslinked gels, the activation energy is interpreted as the potential barrier required for disentanglement, whereas, for DNA-crosslinked gels, the activation energy is the potential barrier for DNA-crosslink disengagement. DNA-crosslinked gels behave like solids on short timescales and become liquid-like on long timescales. These gels dissolve in the solvent, and the swelling ratio (prior to dissolution) increases with the gel plateau modulus. For dual-crosslinked gels, permanent crosslinks arrest creep and prevent gel dissolution in the solvent. Insights into the microstructures of the three types of gels, such as entanglements and pore sizes, are provided.</dc:abstract><ual:supervisor>Reghan James Hill</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92g963w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qf29z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax346d6515"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Wide-field correlation spectroscopy of aqueous molecular solutions using CLiC imaging</dcterms:title><ual:dissertant>Ross, John</ual:dissertant><dc:abstract>De nombreux processus biochimique, comme la réplication, réparation, et la transcription de l'ADN, sont dependents sur les interactions biomoléculaires faibles. C'est donc important de développer des méthodologies sensibles pour caractériser leur énergie, leur cinétique, leurs stoechiométries et leurs coopératives. Cependent, les expériences à seule molécule sont généralement limitées aux faibles concentrations et de faibles rapports signal sur bruit en utilisant la microscopie confocale et la microscopie de fluorescence à réflexion interne (TIRFM). Ce projet introduit une nouvelle façon de visualiser les interactions nanométriques entre biomolécules qui combine la plateforme d'imagerie ConfinementConvexe Lentille-induit (CLiC) de Leslie avec les techniques de spectroscopie de corrélation d'images en espace réciproque (kICS) de Wiseman. CLiC confine un échantillon à une hauteur à l'échelle nanométrique, réduisant ainsi les biomolécules à deux dimensions de mouvement. En raison de la faible profondeur de l'échantillon, la fluorescence de fond hors foyer peut être éliminée d'un facteur 20 ou plus par rapport à la TIRFM et à l'imagerie confocale. De même, les temps d'observation par molécule de CLiC sont multipliés par un facteur de 10 000 par rapport aux méthodes traditionelles, ce qui signifie que des interactions très faibles et les dynamiques lentes auparavant impossibles à mesurer peuvent maintenant être analysées. L'analyse kICS présente également des avantages inhérents, y compris l'insensibilité à l'efficacité quantique, la fonction d'étalement du point (PSF) et les effets photophysiques tels que le clignotement. Ce projet vise à établir la méthodologie CLiC-kICS en utilisant des systèmes oligonucléotidiques simples. Des expressions analytiques sont utilisées pour prédire des plages d'ajustement appropriées de la fonction de corrélation pour extraire les taux caractéristiques. En outre, la relation unidimensionnelle entre les paramètres individuels du système et le biais de corrélation est calculée pour évaluer les limites d'imagerie appropriées.</dc:abstract><dc:abstract>Many biochemical processes rely on weak and slow biomolecular interactions, such as interactions between protein and DNA molecules during DNA replication, repair, and transcription. Developing sensitive methodologies to characterize their energetics, kinetics, stoichiometries, and cooperativities in free solution is important for developing new biophysical insights. However, single-molecule experiments are typically limited to low concentrations and low signal to noise ratios when using standard confocal microscopy and total internal reflection fluorescence microscopy (TIRFM). This project introduces a new way of visualizing nanoscale interactions between biomolecules which combines Leslie's Convex Lens-induced Confinement (CLiC) imaging platform with Wiseman's wide-field k-space image correlation spectroscopy (kICS) techniques. CLiC confines a sample to a nanoscale wedge-shaped gap, meaning that the biomolecules are essentially restricted to two dimensions of movement. Due to the shallow sample depth, out-of-focus background fluorescence can be eliminated by a factor of 20 or more compared to TIRFM and confocal imaging. Similarly, per-molecule observation times of CLiC are increased by a factor of 10 000 compared to standard methods, meaning that very weak interactions and slow dynamics that were previously impossible to measure can now be analyzed. The kICS analysis also has inherent advantages, including correlation function insensitivity to quantum efficiency, optical system point spread function (PSF), and photophysical effects such as blinking. This project is primarily focused toward developing the CLiC kICS methodology using simple oligonucleotide systems. Analytical expressions are used to predict appropriate fitting ranges of the correlation function to extract characteristic rates. Furthermore, the single-dimension relationship between individual system parameters and correlation bias is calculated to assess appropriate imaging limits.</dc:abstract><ual:supervisor>Mark Sutton</ual:supervisor><ual:supervisor>Sabrina Leslie</ual:supervisor><ual:supervisor>Paul Wiseman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g4879.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d6515</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqr46r3236"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>User traffic characteristics study and network security implications in PWLAN</dcterms:title><ual:dissertant>Balaji, Kailash</ual:dissertant><dc:abstract>Public Wireless Local Area Network(PWLAN) or public WiFi is increasingly popular in coffee shops, airports, hotels and other public areas where people can access internet services. Currently, PWLAN poses a security threat to sensitive user data such as user IDs, passwords, email IDs, etc.. Hackers who exploit the Open nature of a majority of public WiFi cause such threat to meet their nefarious agenda. Therefore, our research is set to examine this shortfall by studying user traffic characteristics to identify user behavior in PWLAN and carrying out network security experiments in the interest of protecting user information. User traffic characteristics study provides insight into various network operation factors such as Quality of Service(QoS), performance, resource management and network security anomalies. We find that this study helps our research to identify PWLAN user behavior. We postulate that PWLAN user behavior immensely influences public WiFi popularity. To carry out this study, we collect PWLAN user traffic in different public venues at differenttimes of a day. We analyze the traffic flow, network packets, application, and protocol composition to identify PWLAN user behavior. Network security plays a critical role in protecting user information. Hence we focus our research primarily on PWLAN network security. We initially carry out a security assessment of the network to understand the current security measures in place. We then construct the security trace report to document different security attack traits present in the network. We analyze communicating protocols, encryption standards, clients and web servers accessed through PWLAN to construct the security trace report. Finally, we simulate systematic Phishing attacks to intentionally breach confidentiality and acquire sensitive user data such as user IDs, passwords, email IDs, etc. from the network. Based on the results obtained through our research, we showcase the absolute need for PWLAN users to take appropriate measures to protect user information.</dc:abstract><dc:abstract>Les réseaux locaux publics sans fil(PWLAN) ou publics WiFi sont de plus en plus populaires dans les cafés,  les hôtels,  les aéroports et dans  les  espaces publics où les gens peuvent  se connecter pour accéder à des services  Internet.   Actuellement,  les  PWLAN  constituent une menace sérieuse pour l'information sensible comme les noms d'utilisateur, les mots de passe, les codes de messagerie électronique et autres types de renseignements que les pirates tentent d'obtenir en exploitant la nature ouverte de tels réseaux publics.  Par conséquent, notre recherche est conçue pour examiner cette lacune en étudiant les caractéristiques du trafic  d'utilisateurs  et  pour  effectuer  des  expériences  sur  la  sécurité  des  réseaux,  afin  de protéger l'information des utilisateurs. Les études sur le trafic d'utilisateurs permettent de mieux comprendre des facteurs importants comme la Qualité de Service (QoS), le comportement du réseau, les ressources du réseau  et  les  anomalies  du  réseau,  afin  de  permettre  une  gestion  efficace  des  activités  du réseau.   Nous  avons  documenté  cette  étude  sur  les  PWLAN  en  mesurant  le  trafic  dutilisateurs à différents moments de la journée, dans différents lieux publics.  En mesurant le taux  de  clics  ou  le  pourcentage  de  connexions  dutilisateurs  à  différents  serveurs  ou  sites web via le PWLAN, nous avons tracé leur indice de popularité.  En résultante,  ceci nous a  permis  de  créer  un  ensemble  intéressant  de  donnés  sur  le  trafic,  qui  nous  permettent danalyser les aspects relatifs à la sécurité de ces sites populaires qui peuvent traiter nimporte quel type dinformation sensible.  Pour résoudre le probléme de sécurité des PWLAN, nous avons dabord effectué une évaluation de sécurité et nous avons simulé des attaques de réseau afin de violer les propriétés de sécurité de maniére intentionnelle.  Ces expériences de sécurité nous ont apporté des résultats qui démontrent la gravité des menaces justifiant les contremesures proposés aux utilisateurs de PWLAN dans le cadre de cette étude.</dc:abstract><ual:supervisor>Xue Liu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816p74w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r3236</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7s75df859"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Architecture</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Phenomenologies of border and humble public space making: Tactical urbanism, non-compartmentalizing urban development, and guerrilla gardening in Montréal, Canada</dcterms:title><ual:dissertant>Mikadze, Vladimir</ual:dissertant><dc:abstract>La recherche actuelle concerne principalement deux sujets généraux: la justice spatiale et le droit à la ville. Plus spécifiquement, elle se concentre sur les mouvements urbains tactiques (c.-à-d. le guerrilla gardening), tout en déconstruisant de façon critique les sujets des représentations de la nature dans la ville, la gouvernance urbaine et la création d'organismes collectifs. Le but principal de la recherche est d'explorer le guerrilla gardening comme une pratique socio-spatiale qui, sur la base de la liminalité, offre une alternative à la logique fragmentaire de la création de l'espace urbain. Cette recherche explore les aspects de la pratique informelle et illégale de le guerrilla gardening qui pourrait faciliter le passage d'une compréhension de l'espace urbaine basée sur la fragmentation de la vie quotidienne en fonctions séparées ver les compréhensions de l'espace plus flexible dont l'importance augmente dans les études urbaines. Ce qui fascine à propos du guerrilla gardening en tant que pratique spatiale, c'est qu'il peut contester sans perturber le sens et les fonctions des espaces affectés. Au lieu de cela, le guerrilla gardening rend possible de multiples géographies de végétation urbaine qui se chevauchent et qui sont simultanément ouvertes aux modes différents d'engagement, d'agence et de délibération. Dans ce manuscrit, j'explore les façons dont la création d'une série de jardins de guérilla à Montréal, Québec, a mis à nu la concurrence entre trois contextes (et représentations) différentes de la végétation dans la ville: 1) un espace vert urbain, lui-même le produit du Park Movement du 19ème siècle, 2) les initiatives municipales pour des pratiques vertes durables et la production alimentaire urbaine (c.-à-d. les sites de compostage et les jardins communautaires) et 3) les contestations informelles et illégaux des façons dont la végétation est autorisée dans les milieux urbains nord-américains. Un chevauchement de ces contextes m'a permis d'explorer les termes selon lesquels des représentations distinctes de la végétation coexistaient simultanément dans un lieu physique partagé, mais chacune à leur manière: conception et structure distinctes des espaces, systèmes distincts de signes et de signification, fonctions distinctes et les modes distinctes de l'agence.Les principaux résultats de la présente étude sont triples. Premièrement, en analysant les sites contestés en tant qu'espace de réduction phénoménologique (c'est-à-dire en raison du rejet des significations établies de la forme bâtie par les jardiniers des guérilleros), j'explore les résultats de la contestation en tant que liminalité. Deuxièmement, j'explore la liminalité qui en résulte pour les sites contestés en tant que résolution spatiale du droit à la différence et à la ville de manière phénoménologique plutôt que marxienne. Troisièmement, je me tourne pratiquement vers le concept d'humilité environnementale d'Edward Relph afin de voir au-delà de l'aspect illicite du guerrilla gardening et de préciser les conditions dans lesquelles les représentations concurrentes ont réussi à coexister. Quatrième, politiquement, je considère les effets de revitalisation que les sites du guerrilla gardening étudiés visaient à créer à travers l'une des notions les plus recyclées du développement urbain: celle de «catalyseur». Je compare l'espace informel de la contestation continue à un projet formel de «catalyseur» et, après avoir articulé certaines de similitudes frappantes entre les deux, je souligne les différences paradigmatiques en termes de facilitation du développement urbain.Spécifiquement à l'échelle humaine, les résultats de la présente étude ont les implications les plus directes sur l'urbanisme paysager (c.-à-d. landscape urbanism) et le souci de l'urbanisme paysager de passer d'une conception fragmentée du développement urbain à une approche centrée sur le paysage. </dc:abstract><dc:abstract>The present research primarily concerns two general topics: spatial justice and the right to the city. More specifically, it focuses on bottom-up tactical urban movements (i.e., guerrilla gardening), while critically deconstructing the subjects of representations of nature in the city, urban governance, and collective agency building. The ultimate pursuit behind the research is to explore guerrilla gardening as a socio-spatial practice that, on the grounds of liminality, offers an alternative to the fragmenting urban space-making logic in favour of more flexible—non-exclusive—urban space formulation and structure.What is so gripping about guerrilla gardening as a spatial practice is that it can contest without disrupting the meaning and functions of affected spaces. Instead, it makes multiple overlapping geographies of urban vegetation possible and simultaneously open for different modes of engagement, agency, and deliberation. In this manuscript, I explore the ways in which the creation of a series of guerrilla gardens in Montréal, Québec, laid bare the competition between three different contexts (and representations) for vegetation in the city: 1) an urban green space, itself an outcome of the 19th century Park Movement, 2) municipal initiatives for sustainable green practices and urban food production (i.e., composting sites and community gardens), and 3) illegal activist-enacted challenges to the ways in which vegetation is allowed in North American urban settings. An overlap of these contexts enabled me to explore the terms on which distinct representations of vegetation simultaneously co-existed in a shared physical location, yet each on their own terms: with distinct design and structure of spaces, systems of signs and meaning, functions, and agency.The major outcomes of the present study are threefold. First, in analyzing contested sites as the space of phenomenological reduction (i.e., due to the rejection of the established meanings of built form by guerrilla gardeners), I explore the results of contestation as instances of liminality. Second, I explore the resulting liminality of the contested sites as a spatial resolution of one's right to the difference and to the city on phenomenological rather than marxian terms. Third, practically, I turn to Edward Relph's concept of environmental humility in order to see beyond the illegal aspect of guerrilla gardening and to outline the terms on which the competing representations managed to co-exist. Fourth, politically, I consider revitalization effects that the studied guerrilla gardening sites aimed to create through one of the most recycled notions of urban development—that of 'catalyst'. I contrast the informal space of continuous contestation with a formal 'catalyst' project, and after articulating some of their striking similarities, I point out paradigmatic differences in terms of how they facilitate urban development. Specifically at the human scale, the outcomes of the present study have the most direct implications for landscape urbanism and its preoccupation with the shift from fragmented and object-oriented understandings of urban development to a landscape-centred approach. Spaces that have no fixed territory are one way to witness and to explore the emergence of urban environments that encompass both human and non-human actors whose agency co-develops across various domains and scales while avoiding rigid hierarchies.</dc:abstract><ual:supervisor>Nicholas Luka</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gb19f823q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75df859</ual:fedora3Handle><dc:subject>Architecture</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6t053j44f"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Anthropology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>When forests run amok War and its afterlives in indigenous and Afro-Colombian territories</dcterms:title><ual:dissertant>Ruiz-Serna, Daniel</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette thèse, j'examine certaines relations entre humains et non-humains qui se déroulent dans un contexte de violence armée, portant l'attention sur les dommages que la guerre a infligés sur les nombreuses relations que les communautés autochtones et afro-colombiennes, habitant dans le Bajo Atrato, entretiennent avec leurs territoires et les myriades d'existences qui les peuplent. Je décris une série de blessures qui vont au-delà de l'humain pour explorer dans quelle mesure des concepts tels que droits humains, réparation ou même dommage peuvent avoir sur notre compréhension de la violence et de ses séquelles. Des esprits errants de ceux qui ont péri d'une mort brutale et dont les corps n'ont pas été enterrés de manière appropriée, aux jaguars malicieux attirés par le goût de la chair humaine, en passant par les créatures malfaisantes qui ont fait des ravages depuis leur libération par de puissants shamans qui essayaient de protéger leurs communautés des armées de la guérilla et des paramilitaires, ces types d'événements ne peuvent être complètement saisis sans la compréhension de l'ontologie relationnelle que ces communautés entretiennent avec leurs territoires traditionnels. Cette approche relationnelle rend poreuse la division entre les domaines naturels et culturels en tant que deux catégories ontologiques distinctes, division qui envahit à la fois la possibilité de comprendre les expériences intersubjectives de la guerre dans cette région et, par conséquent, la possibilité de réparer les ravages qu'elle a causés. Quels types de justice et de réconciliation sont envisageables quand la violence armée conduit à une expérience partagée par de multiples types d'humains et de non-humains? Comment une compréhension de la guerre qui dépasse les pertes humaines et les dommages environnementaux fonde les conditions nécessaires pour une forme politique qui prenne en compte l'abondance d'êtres non-humains qui peuplent la Terre? Prendre en compte ces questions pourrait s'avérer vital dans le processus d'institutionnalisation de la justice transitionnelle en Colombie, en particulier lorsque le gouvernement et divers groupes armés récemment démobilisés cherchent à établir les conditions permettant aux communautés victimes, autochtones et afro-colombiennes, ainsi qu'à leurs territoires, de guérir.</dc:abstract><dc:abstract>In this dissertation, I examine certain human and non-human relationships that unfold in a context of armed violence, drawing attention to the harm that war has inflicted on the manifold relations that Afro-Colombian and indigenous peoples, living in Bajo Atrato, cultivate with their territories and with the myriad existences these places harbour. I then describe a series of damages extending beyond the human in order to explore the extent that concepts such as human rights, reparation or even damage might have in our understanding of violence and its afterlives. From wandering spirits of those who have suffered brutal deaths and whose bodies were not properly buried, to wicked jaguars drawn by the taste of human flesh, to evil beings that have wreakeding havoc since being released by powerful shamans in their attempt to protect communities from guerrilla and paramilitary armies, these kinds of events cannot be fully grasped without understanding the relational constitution between these communities and their surrounding worlds, or more precisely, their traditional territories. It is argued that this co-constitution blurs the divide between natural and cultural realms as two distinct ontological categories, which is a divide that pervades both the possibility of understanding the intersubjective experiences of war in this region and, therefore, the possibility of redressing its damages. What kinds of justice and reconciliation are conceivable when armed violence results in an experience shared by multiple kinds of human and non-human beings? How can an understanding of war that extends beyond human losses and environmental damages establish the necessary conditions for a form of politics that includes the abundance of non-human beings that inhabit the world? Consideration of these questions may prove vital in the context of the current transitional justice framework in Colombia, particularly when the country's government and various recently demobilized armed groups are seeking to establish the conditions under which victimized indigenous and Afro-Colombian communities—as well as their territories—can heal.</dc:abstract><ual:supervisor>Edward Kohn</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d652f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053j44f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Anthropology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A37720g196"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A symbolic execution-based approach to model transformation verification using structural contracts</dcterms:title><ual:dissertant>Oakes, Bentley</ual:dissertant><dc:abstract>As the complexity of software systems increases, the engineering effort for developing those systems must deal with that complexity. One paradigm for software development is model-driven engineering, where the models of the system become the first-order artefacts. These models may be used for simulation or analysis of the system, or be transformed into executable code or documentation. The intention is to represent each facet in the system in the most appropriate formalism at the most appropriate level of abstraction.Model transformations provide a structured and understandable way of manipulating these models, and are often rooted in a mathematical approach which enables precise specification and analysis. However, it may be difficult for a user to reason about what elements will be matched and written by a particular transformation. Our research is focused on the verification of model transformations for a particular model transformation language. In particular, we are interested in the proving of pre-condition/ post-condition contracts, which relate the elements in the input models to the transformation with the elements present in the corresponding output elements. DSLTrans The DSLTrans transformation language was selected for our research because of the properties guaranteed by construction: termination and confluence. In this thesis, we provide a description of the semantics of DSLTrans in the double-pushout approach, which brings DSLTrans to the state-of-the-art in model transformation. As well, we provide semantics for other DSLTrans constructs not considered in earlier works. These constructs include negative elements, indirect links, and Exists elements. Contract Proving The core idea of our contract proving approach is to build path conditions for the DSLTrans transformation through a symbolic execution procedure. That is, our technique determines all valid combinations of rules in the transformation. Each of these path conditions will explicitly represent the input and output elements present when that combination of transformation rules execute through an abstraction relation.We then prove pre-condition/ post-condition contracts on these path conditions. If a path condition does not satisfy the contract, then the path condition serves as a counter-example. Examination of this counter-example allows for reasoning about rules and rule interaction in the transformation.As a contribution of this thesis, we consider all constructs in the DSLTrans language and thus we can verify all DSLTrans transformations, including those that contain negative elements. As well, we also define the unique split morphism in this thesis, which allows for the vertices in the pattern graph to 'split' over the vertices in the target graph. The use of this morphism allows us to create fewer path conditions than in previous research, enabling our technique to scale to larger transformations. SyVOLT Tool Another contribution of this thesis is to present the SyVOLT tool, which is our implementation of the path condition generation and contract proof techniques. In this thesis, we discuss the work-flow and implementation details of the prover, with a focus on discussing the multi-paradigm and multi-formalism nature of the tool. We also present a number of techniques to improve the scalability and analysis results of the tool.</dc:abstract><dc:abstract>À mesure que la complexité des systèmes de logiciels augmente, l'effort d'ingénierie pour développer ces systèmes doit faire face à cette complexité. Un paradigme pour le développement des logiciels est l'ingénierie axée sur le modèle, où les modèles du système deviennent les artéfacts de premier ordre. Ces modèles peuvent être utilisés pour la simulation ou l'analyse de système, ou être transforméś en code exécutable ou en documentation. L'intention est de représenter chaque facette dans le système dans le formalisme le plus approprié et au niveau d'abstraction le plus approprié. Les transformations de modèles fournissent une manière structurée et compréhensible de manipuler ces modèles, et sont souvent ancrées dans une approche mathématique qui permet une spécification et une analyse précises. Cependant, il peut être difficile pour un l'utilisateur de raisonner sur quels éléments seront appariés et créer par une transformation particulière. Notre recherche se concentre sur la vérification des transformations de modèles pour un langage de transformation de modèle spécifique. En particulier, nous sommes intéressés par prouvant des contrats de pré-condition / post-condition, qui relient les éléments intrants des modèles à la transformation avec les éléments présents dans les éléments d'extrants correspondants. DSLTrans Ce langage de transformation DSLTrans a été sélectionné pour la vérificationen raison des propriétés garanties par construction : terminaison et confluence. Dans cette thèse, nous fournissons une description de la sémantique de DSLTrans dans l'approche « double-pushout », qui apporte DSLTrans au point dans les transformations des modèles. De plus, nous fournissons les sémantiques pour d'autres constructions DSLTrans qui ne sont pas considérées dans des travaux antérieurs. Ces constructions comprennent des éléments négatifs, liens indirects, et éléments «Existe». Preuve de Contrat L'idée de base de notre approche de vérification des contrats est de construire des conditions de trajet pour la transformation DSLTrans à travers une procédure d'exécution symbolique. Autrement dit, notre technique détermine toutes les combinaisons valides de règles dans la transformation. Chacune de ces conditions de trajet représentera explicitement les éléments intrant et extrants présents lorsque cette combinaison des règles de transformation s'exécute à travers une relation d'abstraction. Nous vérifions ensuite les contrats de précondition / post-condition sur ces conditions de trajet. Si une condition de trajet ne satisfait pas le contrat, la condition de trajet sert de contrexemple. L'examen de ce contrexemple permet de raisonner sur les règles et l'interaction des règles dans la transformation.En tant que contribution de cette thèse, nous considérons toutes les constructions dans le langage DSLTrans et ainsi nous pouvons vérifier toutes les transformations DSLTrans, y compris celles qui contiennent des éléments négatifs. De plus, dans cette thèse, nous définissons également l'unique morphisme de division, ce qui permet aux sommets dans le graphique de modèle de se «diviser» sur les sommets dans le graphique cible. L'utilisation de ce morphisme nous permet de créer moins de conditions de trajets que dans les recherches précédentes, permettant à notre technique d'évoluer vers de plus grandes transformations. SyVOLT Outil Une autre contribution de cette thèse est de présenter l'outil SyVOLT, qui est notre implémentation des techniques de génération de condition de trajet et de preuve de contrat. Dans cette thèse, nous discutons de la procédure et des détails de mise en œuvre de l'outil, en mettant l'accent sur la nature multiparadigme et multiformalisme de l'outil. Nous présentons également un certain nombre de techniques pour améliorer l'évolutivité et l'analyse des résultats de l'outil.</dc:abstract><ual:supervisor>Clark Verbrugge</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712m911h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720g196</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7d278w52r"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Bio-inspired design of anti-biofouling surface topographies</dcterms:title><ual:dissertant>Lin, Nicholas</ual:dissertant><dc:abstract>L'accumulation indésirable de matière biologique sur les surfaces, appelée biofouling, est néfaste pour la santé humaine et pour certains procédés industriels, en particulier si la matière biologique en question est constituée de bactéries pathogènes. Les approches chimiques traditionnelles pour créer des surfaces antibactériennes ou des anti-biofouling présentent de nombreux inconvénients et deviennent de moins en moins efficaces à mesure que les résistances bactériennes s'accélèrent. La nouvelle génération de surfaces antibactériennes et d'anti-biofouling se basent sur la topographie physique, ou une combinaison de cette dernière avec des éléments chimiques, pour obtenir une activité antibactérienne. Les animaux et les plantes ont développé lors de leur évolution d'uniques topographies de surfaces, conçues pour éviter l'accumulation de matière biologique, et semblent prometteuses en tant que source de bio-inspiration. Une revue de la littérature connexe décrit les approches traditionnelles et les stratégies bio-inspirées de la prochaine génération, respectivement pour les matériaux anti-biofouling et antibactériens. Une nouvelle étude des caractéristiques topographiques micro et nanométrique de la feuille de Phalaris arundinacea. Près du point de la feuille, les gouttelettes d'eau favorisaient le mouvement dans une direction à cause des gradients de la topographie et de l'énergie de surface. Alors que la totalité de la feuille était hautement hydrophobe, ce qui indique un anti-biofouling ou une accumulation de débris, la surface n'est pas antibactérienne. Enfin, une étude préliminaire d'une topographie micro-réservoir bio-inspirée pour contenir des liquides ioniques antibactériens qui combine la topographie inspirée de la nature avec des fragments antibactériens éprouvés est décrite. Les liquides ioniques – benzalkonium docusate et lidocaine docusate - ne s'évaporent pas et, en raison de leur nature hautement insoluble et de leur confinement dans des micro-réservoirs, ils peuvent potentiellement maintenir les propriétés antibactériennes de la surface pendant une durée prolongée.</dc:abstract><dc:abstract>The undesired accumulation of surface-attached biological matter, referred to as biofouling, is detrimental to human health and industrial processes, especially if the biological matter in question is pathogenic bacteria. Traditional chemical-based approaches to create anti-biofouling or antibacterial surfaces face numerous drawbacks and are becoming less and less effective as antibacterial resistance accelerates. The next-generation of anti-biofouling and antibacterial surfaces employ physical topography or a synergistic combination of topography and chemistry to achieve antibacterial activity. Insects, animals, and plants have evolved unique surface topographies designed to prevent the accumulation of biological matter and are worthy of further investigation as a source of bio-inspiration. A comprehensive and critical review of the related literature describes traditional design approaches and next-generation bio-inspired strategies respectively for anti-biofouling and antibacterial materials. A novel study of the micro- and nanoscale topographical features of the reed canary grass leaf was conducted. Near the tip of the leaf, it was found that moving droplets of water favored motion in one direction because of gradients in topography and surface energy. While the entirety of the leaf was highly hydrophobic thus indicative of anti-biofouling or accumulation of debris, the surface is not antibacterial. Finally, a preliminary study of a bio-inspired micro-reservoir topography to contain hydrophobic antibacterial ionic liquids that combines nature-inspired topography with proven antibacterial moieties is described. The ionic liquids – benzalkonium docusate and lidocaine docusate – do not evaporate and, due to their highly insoluble nature and confinement within micro-reservoirs, can potentially maintain the antibacterial properties of the surface over an extended duration. </dc:abstract><ual:supervisor>Nathalie Tufenkji</ual:supervisor><ual:supervisor>Robin Rogers</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pc81h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7d278w52r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5712m912s"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Economics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Essays in experimental economics</dcterms:title><ual:dissertant>Pulido Lema, Diego</ual:dissertant><dc:abstract>This dissertation is composed of three chapters describing economic experiments designed to study various aspects of the way people make investment choices.The first chapter describes experimental evidence supporting the main theoretical predictions about the effect of non-tradable risk, in the form of future income, on investment choices. The paper has three main results. The first one is a positive correlation between the willingness to take financial risk and the level of expected non-tradable income. The second one is a negative correlation between the willingness to face portfolio risk and income risk. The third finding is that a positive association between non-tradable income and financial returns makes investors less willing to take risks. These experimental results match the theoretical predictions. The second chapter reports the results from an online economics experiment with heads of households that explores the link between a sample of survey questions on a know-your-client survey form and several lab experiments measuring risk preferences and loss aversion. The first finding is that the lab instruments measuring risk preferences significantly predict responses to the risk questions on the survey form. By contrast, an experimental task measuring loss aversion does not predict responses to the loss questions on the form. Indeed, if anything, the risk instruments also predict most of the loss questions. The third chapter reports the results of an on-line economics experiment that explores the connections between real-life and laboratory investment behavior. The first finding is that financial literacy and confidence, and not education, help to explain real-life financial decisions, while exactly the opposite is true of the laboratory investment decisions. On the other hand, we find that trust explains real-life investment decisions that are not made independently, as well as behavior in the investment game under ambiguity. Thus, in the experiment, trust is the sole common thread connecting real-life behavior with laboratory behavior. </dc:abstract><dc:abstract>Cette dissertation consiste en trois chapitres décrivant des expériences économiques conçues pour étudier divers aspects de la façon dont les gens font des choix d'investissement.Le premier chapitre décrit les données expérimentales appuyant les principales prédictions théoriques à propos de l'effet du risque non échangeable, sous la forme de revenu futur, sur les choix d'investissement. L'article a trois conclusions principales. La première est une corrélation positive entre la volonté de faire face au risque financier et le revenu non échangeable attendu. La deuxième est une corrélation négative entre la volonté de faire face au risque du portefeuille et le degré de risque sur le revenu futur. La troisième conclusion est qu'une association positive entre le revenu et les rendements financiers rend les investisseurs moins enclins à prendre des risques. Ces résultats expérimentaux reflètent les prédictions théoriques.Le deuxième chapitre rapporte les résultats d'une expérience économique en ligne dont les participants sont des chefs de ménages. L'article explore le lien entre les questions d'un formulaire de sondage de connaissance du client et plusieurs tests de laboratoire mesurant les préférences en matière de risque et l'aversion aux pertes. Le premier constat est que les instruments de laboratoire utilisés pour mesurer les préférences en matière de risque prédisent de manière significative les réponses aux questions sur les risques figurant dans le formulaire d'enquête. En revanche, une tâche expérimentale mesurant l'aversion aux pertes ne permet pas de prédire les réponses aux questions de perte sur le formulaire. En effet, le cas échéant, les instruments de risque prédisent également la plupart des questions de perte.Le troisième chapitre rapporte les résultats d'une expérience économique en ligne qui explore les liens entre le comportement réel et le comportement d'investissement en laboratoire. La première constatation est que la littératie financière et la confiance, et non l'éducation, aident à expliquer les décisions financières réelles, alors que c'est exactement le contraire des décisions d'investissement des laboratoires. D'autre part, nous constatons que la confiance explique les décisions d'investissement dans la vie réelle qui ne sont pas prises indépendamment, ainsi que le comportement dans le jeu d'investissement sous conditions d'ambiguïté. Ainsi, dans l'expérience, la confiance est le seul dénominateur commun qui relie le comportement de la vie réelle au comportement du laboratoire.</dc:abstract><ual:supervisor>James Engle-Warnick</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j1229.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5712m912s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Economics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abz60cz865"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Anthropology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Prevent, detect, respond: an ethnography of global health security</dcterms:title><ual:dissertant>Fadaak, Raad</ual:dissertant><dc:abstract>Depuis le début des années 1990 est apparue une nouvelle façon d'envisager la menace que représente les maladies infectieuses. Le nouvel espace épistémique de la « sécurité sanitaire mondiale » (SSM) a pris forme en réponse aux menaces que semblent constituer la circulation et l'apparition de maladies « globales ». Pendant toutes les années 2000, la SSM a été marquée par des événements majeurs à la fois politiques et pathogènes qui l'ont bouleversée profondément. D'abord un cadre principalement politique-juridique, la SSM est devenue une scène où se voit réaménager « l'action sanitaire mondiale ». Ce projet de recherche doctoral examine comment les problèmes qui ont émergés dans les années 90 ont été transformés depuis l'épidémie d'Ebola de 2014 en Afrique de l'Ouest et l'annonce de nouveaux projets et initiatives de sécurité sanitaire mondiale dans la foulée. Comment ces transformations pourraient-elles constituer une nouvelle manière de penser et répondre aux épidémies en tant que problème « mondial» ? Juxtaposant du travail d'archives afin de tracer des généalogies et une série de d'épisodes issus d'un travail de terrain, cette thèse explore comment les experts et techniciens de santé publique ont travaillé pour définir de nouveaux problèmes et concevoir les interventions destinées à les résoudre. Cette thèse présente à la fois un compte rendu historique de l'émergence et la transformation de la SSM au cours des années 2000 à 2010 ainsi qu'un récit ethnographique de la SSM au cours de 2016 et 2017. Fondés sur plus d'un an de travail avec un association de santé mondiale à but non lucratif, les épisodes de cette thèse témoignent du travail quotidien nécessaire pour transposer les concepts vagues de « menace » et « risque » en de spécifiques pratiques techniques et projets visant à atténuer ces menaces. Ayant travaillé aux côtés d'experts depuis les premières étapes de développement du projet, nous attirons l'attention sur les processus relationnels qui ont contribué à faire de la sécurité sanitaire mondiale un concept viable et réalisable. Ensemble, les épisodes illustrent les routines et le savoir-faire technique qui ont servi à établir la SSM comme un espace non seulement pour réimaginer un monde plus « sûr » ou plus « sain », mais aussi pour se donner les moyens de le mettre en place. Cette thèse analyse également la manière dont les communautés d'experts ont retravaillé leurs projets et programmes au cours de grandes perturbations et déstabilisations, notamment l'élection présidentielle américaine de 2016 et l'épidémie d'Ebola en République Démocratique du Congo. Nous explorons comment les organisations et experts en santé mondiale ont tenté de mieux prévenir, détecter et répondre aux urgences de santé publique après l'épidémie d'Ebola de 2014. En décrivant différentes compréhensions du « mondial » dans la SSM, nous examinons comment les experts ont travaillé pour construire de nouveaux « agencements mondiaux » et pour repositionner les « obligations réciproques entre les nations ». Nous interrogeons les nouvelles techniques et les technologies conçues pour engendrer et soutenir une « communauté mondiale de pays sains », capables de prendre soin et protéger leurs populations vulnérables.En 2014, le virus Ebola a préparé le terrain pour des changements radicaux dans la santé mondiale alors que des nouveaux acteurs et des nouvelles organisations réalisaient aussi le besoin urgent de changement. La « SSM » est apparue comme une réponse à ces appels à la réforme et à l'amélioration, un effort urgent pour améliorer les systèmes de santé vulnérables dans les pays en développement. Cette thèse explore la façon dont la SSM et certains de ses techniciens se sont retrouvés impliqués dans ce mélange à la fois naissant et changeant de politiques publiques, de pratiques, et de possibilités pour la mise en place de la santé mondiale. </dc:abstract><dc:abstract>Beginning in the early 1990s, a new manner of articulating the threat posed by epidemics of infectious diseases took shape. 'Global health security' (GHS) emerged as a novel epistemic space as a response to the perceived threats posed by circulations and appearances of 'global' diseases. Marked throughout the 2000s by major events both political and pathogenic, GHS has undergone profound changes; from primarily a policy-legal framework to a forum for reconfiguring global health 'action'. This research examines how the problems that emerged in the 1990s are changing since the 2014 West African Ebola crisis and the announcement of new global health security projects and initiatives. How might these transformations constitute a new manner of thinking about, and acting on, epidemics as a 'global' problem? Contrasting genealogical-archival research with a series of field-based episodes, this dissertation explores how public health experts and technicians worked to define new problems and design the interventions aimed at addressing them. It juxtaposes a historical account of the emergence and transformation of GHS across the 2000s and 2010s against field-based ethnography of GHS during 2016 and 2017. Based on over a year working with a global health non-profit, the text's episodes attend to day-to-day work that translated diffuse concepts of 'threat' and 'risk' into discrete technical practices and projects to mitigate and minimize those threats. Working with experts through the early stages of project development, attention is paid to the relational processes that went into making global health security a workable concept. Together, the episodes illustrate the routines and technical artistry that made GHS into a space not only to reimagine a 'safer' or 'healthier' world, but to build the means to realize it.The text also examines how communities of experts reworked their projects and programs during great destabilizations and disruptions, including both the 2016 US Presidential election as well as an Ebola outbreak in the Democratic Republic of Congo. It explores how global health organizations and experts attempted to better 'prevent, detect, and respond' to public health emergencies after Ebola in 2014. Unpacking various understandings of the 'global' in GHS, it examines how experts worked to build novel 'global assemblages' and reposition 'reciprocal obligations between nations'. The research looks at novel techniques and technologies designed to ensure a 'global' community of healthy nations—ones able to live up to their responsibilities to care for and protect their vulnerable populations.In 2014, Ebola set the stage for dramatic changes to global health as new actors and organizations came to understand a pressing need for change. 'GHS' emerged as a response to these calls for reform and improvement, an urgent effort to improve vulnerable health systems in developing countries. This research explores how GHS and some of its technicians became entangled with these emerging and evolving mix of policies, practices, and possibilities for global health practice.</dc:abstract><ual:supervisor>Setrag Manoukian</ual:supervisor><ual:supervisor>Tobias Rees</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77ft72q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bz60cz865</ual:fedora3Handle><dc:subject>Anthropology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acv43p048j"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Drug-induced adverse events in the treatment of multidrug-resistant tuberculosis and quantification of between-study heterogeneity: an individual participant data meta-analysis of observational studies</dcterms:title><ual:dissertant>Lan, Zhiyi</ual:dissertant><dc:abstract>Tuberculose multirésistante (TB-MR), est défini comme le tuberculose (TB) qui est résistante au moins aux médicaments d'isoniazide et rifampine, est le TB-MR est devenu une menace pour le control du TB mondiale. TB-MR demande l'utilisation prolongé des médicaments antituberculeux de deuxième intention qui sont normalement moins efficace et plus toxique que des antituberculeux de première intention. Car la plupart des études du TB-MR qui ont étaient publiés sont du design observationnel un méta-analyse des données des participants individuelle (IPD-MA) est utile pour évaluer l'efficacité et toxicité des thérapies du TB-MR. En 2016 nous avons assemblés une base des données de 50 études y compris des détails pour des caractéristiques, traitements, des événements indésirables et des résultats de chaqu'un des 12,030 patients.Dans la première étude qui fait partie de cette thèse, nous avons analyser des résultats des événements indésirables qui sont résulter dans l'arrêt permanent des médicaments antituberculeux. Un méta-analyse des proportions et un méta-analyse des branches du réseau ont étaient faites pour estimer l'incidence des événements indésirables pour chaque médicament antituberculeux. Un système basé sur le rang qui est non-paramétrique était utiliser pour estimer la toxicité parmi des médicaments différents. Trente études avec 8970 patients ont étaient inclus dans l'analyse. En utilisant le méta-analyse des proportions, des faibles risques de l'occurrence des événements indésirables ont été estimer pour lévofloxacine (1.1%, 95% intervalle de confiance 0.2-5.7), moxifloxacine (2.8%, 1.5-5.1), bedaquiline 1.5% (0.6-4.1) et clofazimine (1.8%, 0.5-6.3). Une toxicité élevée était vue en tous les trois médicaments antituberculeux injectable de deuxième intention (amikacine: 7.4%, 4.6-11.6; kanamycine: 7.5%, 4.6-11.9; capréomycine: 7.7%, 5.7-10.2), et aussi avec PAS (9.8%, 6.2-15.2) et linézolide (13.7%, 9.2-19.8). Conclusions similaires ont été observer dans le méta-analyse des branches du réseau et le système basé sur le rang. Bien que les analyses étaient limitées par le design observationnel et l'entre- étude différence dans les définitions, le diagnostic et la gestion des événements indésirables, les trois approches analytiques ont démontré que les fluoroquinolones, clofazimine, and bedaquiline sont les médicaments le plus sûr tandis que les médicaments antituberculeux injectable de deuxième intention, PAS et linezolid sont les médicaments le plus toxique. Dans la deuxième étude qui fait partie de cette thèse, nous avons quantifié et évalué quatre métriques d'hétérogénéité couramment utilisées dans un méta-analyse des données des participants individuelle en utilisant un régression logistique multivariée à effets aléatoires pour estimer l'association avec l'utilisation des médicaments antituberculeux individuels et le succès du traitement. Des analyses non ajustées et quatre séries d'ajustées ont été fait. τ2, R et le 95% intervalle de prédiction ont été dérivés parmi le model, et I2 était estimer par une approche basée sur la simulation fondé sur la similarité avec le coefficient de corrélation intraclasse. Toutes les mesures ont indiqué la présence de variations inter-études dans l'IPD-MA d'une étape. Néanmoins l'I2 basée sur la simulation ont démontré une tendance constante à diminuer avec un ajustement plus important pour les facteurs de confounding il n'y avait pas la même tendance pour le τ2, R et le 95% intervalle de prédiction. Par rapport à l'estimation I2 dans l'approche en deux étapes, l'estimation I2 d'une étape était corrélé avec des « forest plots » mais était régulièrement plus haut. Bien que des validations dans l'avenir sont nécessaire, nous croyons que l'I2 peut être une mesure utile pour quantifier l'hétérogénéité dans IPD-MA d'une étape.</dc:abstract><dc:abstract>Multidrug-resistant tuberculosis (MDR-TB), defined as tuberculosis (TB) that is resistant to at least isoniazid and rifampin, has become a major threat to global TB control. MDR-TB treatment requires prolonged usage of multiple second-line TB drugs, which are generally less effective and more toxic than first-line TB drugs. Since the majority of the published studies of MDR-TB treatment have observational designs, individual participant data meta-analysis (IPD-MA) is a useful tool to assess the drug efficacy and toxicity in MDR-TB therapy. In 2016, we assembled a database of 50 studies with 12,030 patients which contains detailed individual level data of patient characteristics, treatment regimens, adverse events (AEs) and outcomes.In the first study of this thesis, we analyzed drug-induced AEs that resulted in permanent discontinuation of anti-tuberculosis medications. Meta-analysis for proportions and arm-based network meta-analysis were conducted to estimate the incidence of AEs for each TB drug. A ranking-based non-parametric approach was used to assess the relative toxicity among different drugs. 30 studies with 8970 patients were included in the analyses. Using meta-analysis of proportions, low risks of AE occurrence were estimated for levofloxacin (1.1%, 95% confidence interval 0.2-5.7), moxifloxacin (2.8%, 1.5-5.1), bedaquiline 1.5% (0.6-4.1) and clofazimine (1.8%, 0.5-6.3). Relatively high toxicity was seen in all three second-line injectable drugs (amikacin: 7.4%, 4.6-11.6; kanamycin: 7.5%, 4.6-11.9; capreomycin: 7.7%, 5.7-10.2), as well as with PAS (9.8%, 6.2-15.2) and linezolid (13.7%, 9.2-19.8). Similar findings were observed in the arm-based network meta-analysis and the ranking-based approach. Although the analyses were limited by the observational design and the between-study differences in the definitions, diagnosis and management of AEs, all three analytic approaches demonstrated that fluoroquinolones, clofazimine, and bedaquiline were the safest drugs, while second-line injectable drugs, PAS and linezolid were the most toxic drugs.In the second study of this thesis, we quantified and evaluated four commonly used heterogeneity metrics in a one-stage IPD-MA using random effects multivariable logistic regression to estimate the association of use of individual TB drugs and treatment success. Unadjusted and four sets of adjusted analyses were performed. τ2, R and 95% prediction interval were derived from the model, and I2 was estimated using a simulation-based approach based on its similarity with the intraclass correlation coefficient. All measures indicated the presence of between-study variation in the one-stage IPD-MA. However, the simulation-based I2 showed a consistent trend to decrease with greater adjustment for confounding, but no such trend was observed for the τ2, R and 95% prediction interval. Compared to the I2 estimated in the two-stage approach, the I2 estimated in the one-stage approach correlated with the forest plots but was consistently higher. Although future validations are necessary, we believe that the I2 may be a useful metric in quantifying heterogeneity in one-stage IPD-MA.</dc:abstract><ual:supervisor>Richard Ian Menzies</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z029p694c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43p048j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Epidemiology and Biostatistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3484zj95f"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Time domain numerical modelling of graphene</dcterms:title><ual:dissertant>Afshar, Fatemeh</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse porte sur l'étude de la modélisation d'un matériau récemment découvert, appelé graphène, dans les méthodes du domaine temporal. Premièrement, une approche générale dans le domaine temporel à différences finies (FDTD) suivie par des équations de mise à jour FDTD prenant en compte le graphène est introduite. Par la suite, une nouvelle formulation FDTD pour la modélisation du terme de conductivité intra-bande du graphène est proposée, dans laquelle le graphène est modélisé comme une feuille résistive avec une conductivité dépendante de la fréquence. La formulation est d'abord développée dans le contexte du domaine temporel à éléments finis (FETD) de l'onde vectorielle puis réduite à la FDTD sur la base de l'équivalence entre ces deux techniques. La formulation obtenue est facile à mettre en œuvre et ne modifie pas les équations originales de mise à jour FDTD. Elle peut être appliquée à un code FDTD existant en ajoutant simplement un terme de correction aux variables appropriées.De plus, une méthode efficace basée sur la transformée de Fourier rapide (FFT) récursive pour incorporer à la fois les termes de conductivité intra-bande et inter-bande du graphène dans la méthode FDTD est proposée. Comme elle ne nécessite que des valeurs numériques de la conductivité, non seulement elle n'applique aucune restriction sur les modèles de conductivité, mais elle peut également prendre directement en compte les propriétés matérielles obtenues à partir de la mesure. La méthode FDTD est également modifiée et prouvée pour conserver la condition de stabilité de la méthode FDTD standard.</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis, we focus on modelling a newly discovered material, called graphene, using time domain methods. First, a general finite-difference time-domain (FDTD) approach followed by FDTD update equations considering graphene is introduced. Subsequently, a new FDTD formulation for modelling intra-band conductivity term of graphene is proposed, in which graphene is modelled as a resistive sheet with a frequency-dependent conductivity. The formulation is first developed in the context of the vector wave finite-element time-domain (FETD) and then reduced to the FDTD based on the equivalence between these two techniques. The obtained formulation is easy-to-implement and does not alter the original FDTD update equations. It can be applied to an existing FDTD code by simply adding a correction term to appropriate variables. In addition, an efficient method based on the recursive fast Fourier transform (FFT) to incorporate both the intra-band and inter-band conductivity terms of graphene into FDTD method is proposed. As it only requires numerical values of the conductivity, it not only does not enforce any restrictions on the conductivity models, but also can directly take into account material properties obtained from measurement. The FDTD method is also modified and proven to retain the stability condition of the standard FDTD method.</dc:abstract><ual:supervisor>Dennis Giannacopoulos</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/47429c61v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3484zj95f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akp78gj71g"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Nonsuicidal self-injury in a non-western country and among ethnic/racial minority university students in Canada</dcterms:title><ual:dissertant>Gholamrezaei, Maryam</ual:dissertant><dc:abstract>L'automutilation est caractérisée par des blessures auto-infligées par des moyens tels que les coupures, les griffures et les cognements, provoquant des dommages immédiats sur ses propres tissus corporels, sans intention suicidaire consciente, ni pour des raisons acceptées socialement (Nock, 2010). Bien que le caractère universel de l'automutilation en tant que trouble clinique reçoive de plus en plus d'attention, les travaux de recherche qui dominent dans ce domaine sont réalisés sur des groupes de personnes occidentales caucasiennes. L'objet de cette thèse était d'apporter des nuances culturelles à la compréhension du phénomène d'automutilation, en se concentrant sur un échantillon d'étudiants universitaires au Canada, issus de minorités ethniques, ainsi qu'un échantillon d'étudiants universitaires en Iran.Le premier article sert de recension de la littérature. En effet, il est une revue critique de la recherche empirique sur les automutilations dans les pays non-occidentaux et chez les personnes issues de minorités ethniques vivant dans le monde occidental, et il permet de mieux comprendre les mécanismes associés à l'automutilation chez les personnes qui ne font pas partie de la majorité dominante caucasienne.Le deuxième article s'intéresse à la prévalence, aux caractéristiques et aux facteurs de risque des automutilations ainsi qu'à leurs liens avec les tentatives de suicide, dans un échantillon d'étudiants universitaires de Téhéran, en Iran. Les résultats ont montré une prévalence des automutilations au cours de la vie de 12.3% (n=68) et aucune différence liée au genre. Les résultats de la régression logistique ont montré que, chez les femmes, mieux reconnaître ses émotions était un facteur de risque pour les automutilations ; aucun lien n'a été identifié entre les troubles de la régulation émotionnelle et l'automutilation chez les hommes. Ces résultats ont fourni de nouveaux éléments importants à propos de la manifestation des automutilations chez les étudiants de Téhéran. Les résultats sont également révélateurs du fait que le lien entre les automutilations et les troubles de la régulation des émotions rapporté dans le monde occidental puisse varier en fonction des cultures.Le troisième article évalue le rôle des automutilations dans un échantillon d'étudiants universitaires qui s'automutilent en Iran, à l'aide de l'inventaire d'énoncés sur l'automutilation. Les résultats d'une analyse factorielle à caractère exploratoire utilisant une approche d'estimation bayésienne ont abouti à une modélisation du rôle des automutilations s'appuyant sur trois facteurs incluant les phénomènes d'identification sociale, d'identification intrapersonnelle et des facteurs de communication. Ces résultats reflètent le contexte socioculturel de l'échantillon étudié.Examinant un nouvel axe, le quatrième article, s'intéresse à la prévalence des automutilations et des différences de genre dans un grand groupe d'étudiants d'universités canadiennes provenant de différents groupes ethniques. La recherche d'accès aux soins, l'utilisation des services de santé mentale, et les réponses culturelles aux automutilations ont été examinées chez des personnes venant de divers groupes ethniques rapportant des automutilations. Les résultats ont montré que les asiatiques, les sud-asiatiques, les caucasiens et les personnes multi-ethniques étaient les plus à risque d'automutilation. De plus, l'analyse qualitative des données ont indiqué trois catégories de réponses culturelles aux automutilations : des réponses ancrées dans la stigmatisation des automutilations et des problèmes psychologiques, des réponses enracinées dans les réactions émotionnelles, et des réponses constructives. En résumé, les résultats de cette thèse ont permis de pallier à la sous-représentation des échantillons non-caucasiens dans la littérature scientifique sur les automutilations et révélé de nouveaux schémas sur le rôle des automutilations et les facteurs de risque associés. </dc:abstract><dc:abstract>Nonsuicidal self-injury (NSSI) refers to deliberate self-inflicted damage to one's own body tissue by methods such as cutting, scratching, and self-hitting that lead to immediate tissue damage without conscious suicidal intent and for reasons not socially sanctioned (Nock, 2010). Although NSSI is gaining attention as a universal clinical condition (American Psychiatric Association, 2013), the field of NSSI is dominated by research findings from White Western samples. As a result, individuals from non-Western cultures and ethnic/racial minorities in the West have remained understudied. The intent of this dissertation was to provide a more culturally nuanced understanding of NSSI focusing on a sample of ethnic/racial minority university students in Canada as well as on a sample of university students in Iran. Manuscript 1 served as a literature review as it critically reviewed the empirical research on NSSI in non-Western countries and among ethnic/racial minority individuals who live in the West in order to better understand the patterns of NSSI among individuals who do not fall within the dominant White majority.Manuscript 2 examined the prevalence, characteristics, and risk factors of NSSI as well as its relations to suicide attempt in a sample of university students in Tehran, Iran. The findings revealed a lifetime NSSI prevalence of 12.3% (n = 68) and no gender differences. The results of a logistic regression analysis indicated higher levels of emotional awareness as a NSSI risk factor for females; however, no relationship was found between emotion dysregulation and a history of lifetime NSSI for male students. Finally, results of a separate logistic regression indicated lifetime NSSI engagement as a strong risk factor for suicide attempt above and beyond depressive symptoms and suicidal ideation across gender. These findings provided important new information about how NSSI manifests among university students in Tehran, Iran. The results are also suggestive of the fact that the relation between NSSI and emotion dysregulation, documented in the West, might vary across cultures. Manuscript 3 investigated the function of NSSI among a sample of university students in Iran who self-injured using the Inventory of Statements About Self-Injury (ISAS). Results of an exploratory factor analysis using the Bayesian estimation method revealed a three-factor model of NSSI functions including intrapersonal, social identification, and communication factors. These findings suggest different patterns of function of self-injury for university students in Iran, which are reflective of the sociocultural context of the study sample.   Shifting the focus, Manuscript 4 examined NSSI prevalence and gender differences across different racial/ethnic groups in a large university sample in Canada. Help-seeking, mental health service use, and cultural responses to NSSI were investigated among an ethnically/racially diverse sample of university students who report self-injury. Results revealed that Asian, Southeast Asian, White, and multiracial backgrounds were most at risk of NSSI. Additionally, qualitative content analysis yielded three categories of cultural responses to the students' NSSI: responses embedded in stigma towards NSSI and psychological issues, responses rooted in emotional reactions, and constructive responses. Implications for cultural differences in help-seeking and attitudes towards NSSI were discussed. Overall, the results of this dissertation contributed to narrowing the gap in the NSSI research literature regarding underrepresented non-White samples and revealed new patterns regarding NSSI function and risk factors. An intersectionality among sociocultural factors and NSSI was also identified and discussed. </dc:abstract><ual:supervisor>Jack Destefano</ual:supervisor><ual:supervisor>Nancy Lee Heath</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sj139428g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gj71g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Educational and Counselling Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aww72bf02n"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Parasitology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The essential role of RBP7910 with Z-DNA domains in U-indel editing</dcterms:title><ual:dissertant>Nikpour, Najmeh</ual:dissertant><dc:abstract>L'une des caractéristiques les plus intrigantes du parasite protozoaire Trypanosoma brucei, est sa manière distincte de produire de l'énergie lors des différents stades de son cycle de vie. Dans l'hôte mammifère, les trypanosomes génèrent de l'énergie par glycolyse dans les glycosomes, tandis que dans l'insecte vecteur, ils génèrent plutôt leur énergie par phosphorylation oxydative dans les mitochondries. Le control de l'expression génique tout au long de leur cycle de vie s'avère donc crucial à leur survie. L'ARNm mitochondrial subie un processus de modifications post-transcriptionnelles unique grâce à des insertions et des délétions du nucléotide uridine via ARN guide; ce qui est catalysé par un complexe multiprotéique appelé éditosome. Une fois édité, l'ARNm est traduit afin de générer les composants essentiels du complexe respiratoire du parasite. Toutefois, l'édition de l'ARN est régulée différemment dans l'hôte mammifères et dans l'insecte vecteur, entrainant des mécanismes de production ATP distincts. Par exemple, les versions éditées des transcrits d'apocytochrome b (sous unité du complexe III) et du cytochrome oxydase (complexe IV) plafonnent lorsque dans le vecteur, tandis que le nombre de transcrits des sous unités 8 et 9 de NADH ubiquinone oxyreductase (complexe I) culmine lorsque dans le système sanguin de l'hôte vertébré. Cependant, les régulations développementales de l'édition de l'ARN demeurent incomprises. Nous émettons l'hypothèse que l'édition différentielle de l'ARN se reflète dans la variation de fonction et/ou de composition de l'éditosome ainsi que des complexes qui y sont associés lors de différents stades du cycle de vie du parasite. Je me suis attaquée à cette question en étudiant la composition des complexes protéiques mitochondriales du stade vectoriel du parasite, en utilisant deux approches biochimiques orthogonales complémentaires et en identifiant de nouvelles protéines. En inhibant l'expression de certains gènes, à l'aide de la technique d'interférence par ARN, j'ai pu démontrer le rôle potentiel de certaines de ces protéines lors du procédé d'édition. La caractérisation fonctionnelle de l'une de ces protéines, RBP7910, indique une interaction ARN dépendante de cette protéine avec les composantes du « guide RNA binding complex » (GRBC) et indique que RBP7910 est impliqué dans le procédé d'édition de l'ARN. Les essais in vitro de liaison à l'ARN ainsi que par liaison compétitive effectués avec la protéine recombinante RBP7910 et des substrats mitochondriaux synthétiques ont démontrés que les interactions entre RBP7910 et les substrats d'édition mitochondriales sont principalement attribuables à la séquence ainsi qu'à la structure secondaire de ces ARNs. La structure de RBP7910 est similaire à celle de la famille génétique conservée des protéines qui lient l'ADN Z (ZBPs), ils ont en commun deux domaines de liaisons à L'ADN Z de structure « winged helix-turn-helix » (WTHT). Les analyses structurelles ont démontré que RBP7910 se lie à l'ARN mitochondrial en reconnaissant les substrats d'ARNs via le site de reconnaissance d'acides nucléiques des domaines de liaisons à l'ADN Z. Les interfaces d'acides aminés qu'ont en commun les domaines de liaisons à l'ADN Z et RBP7910, ainsi que l'importance de la structure secondaire de l'ARN pour que RBP7910 s'y lie, indiquent que, tout comme pour les ZBPs, la conformation des substrats d'ARN mitochondrial est essentielle pour que RBP7910 les reconnaisse lors de l'édition. En somme, les données présentées dans cette thèse désignent RBP7910 comme étant une protéine se liant à plusieurs classes d'ARN mitochondrial et influençant l'édition et la stabilité de certains transcrits.  </dc:abstract><dc:abstract>One of the most intriguing features of Trypanosoma brucei, a unicellular protozoan parasite, is its unique way of energy production in different life cycle stages. In the mammalian host, trypanosomes generate energy by glycolysis in glycosomes whereas in the insect vector they generate energy by oxidative phosphorylation in mitochondria. Therefore, the control of gene expression during their life cycle is critical to their survival. In mitochondria, mRNAs undergo a unique post-transcriptional editing process by guide RNA-dependent insertion and deletion of uridine nucleotides that requires a multi-protein complex, the editosome. The edited mRNAs translate into the essential protein subunits of the respiratory chain. Interestingly, RNA editing is differentially regulated between the mammalian and insect life cycle stages of the parasite, resulting in differential mechanisms of ATP generation. For example, edited versions of apocytochrome b (a subunit of complex III) and cytochrome oxidase (complex IV) transcripts peak in the insect stage of parasite while NADH ubiquinone oxidoreductase (complex I) subunits 8 and 9 transcripts peak in the mammalian bloodstream form. However, it is unknown how the developmental regulation of editing occurs. My Ph.D. project tested the hypothesis that differential editing may reflect the differential function and/or composition of the components of the editosome and its associated complexes in the different life cycle stages of the parasite. I tackled this intricate question by studying the composition of the mitochondrial protein complexes from the insect stage of parasites using two orthogonal, complementary biochemical approaches and identification of a few novel proteins. Using RNA interference (RNAi)-mediated silencing, I demonstrated the potential function of some of these proteins in the editing process. Down-regulation of one of the proteins, RBP7910 indicated an essential role for the growth and editing of apocytochrome b mRNA levels in the insect form of T. brucei. Furthermore, immunoprecipitation of RBP7910 showed an RNA-dependent interaction of this protein with the members of the guide RNA binding complex (GRBC) and suggested that RBP7910 plays a role in the mitochondrial RNA editing process. The in vitro RNA binding and competition assays using recombinant RBP7910 and synthetic mitochondrial RNA substrates showed that RBP7910 interactions with the mitochondrial editing substrates are mainly mediated by the sequence and the secondary structure of these RNAs. Structure-Based analysis of RBP7910 suggested that it resembles a conserved family of Z-DNA binding proteins (ZBPs), sharing two winged helix-turn-helix (WTHT) structured Z-DNA binding domains. RNA-binding preferences of purified recombinant wild-type and mutant RBP7910 showed binding to the mitochondrial RNAs by recognizing the RNA substrates through the nucleic acid recognition core of Z-DNA binding domains. Shared nucleic acid interfaces of the Z-DNA binding domains of ZBPs with RBP7910 and the importance of the secondary structure in the RNA-binding activity of RBP7910, implicated that similar to ZBPs, the conformation of the RNA substrates is crucial in recognition of the mitochondrial RNA substrates by RBP7910 during the RNA editing process. Overall, in the insect form of T. brucei, RBP7910 with two Z-DNA binding domains binds multiple mitochondrial RNA classes and influences the editing and stability of specific transcripts.  </dc:abstract><ual:supervisor>Reza Salavati</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t864t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bf02n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Parasitology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aks65hf453"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Prediction of distress in breast cancer survivors</dcterms:title><ual:dissertant>Syrowatka, Anna</ual:dissertant><dc:abstract>L'objectif primordial de ce programme de recherche doctorale était d'aider à identifier les survivantes du cancer du sein présentant un risque plus élevé d'apparition de détresse afin d'orienter l'allocation des ressources de soins de soutien. La thèse portait sur la première année après l'achèvement du traitement hospitalier (c.-à-d. la survie transitoire), où les femmes passent vers des soins de suivi de routine et ont moins de contacts avec l'équipe de soins oncologiques. Les trois objectifs suivants ont été complétés afin d'atteindre cet objectif : (1) synthétiser la littérature publiée portant sur les prédicteurs de la détresse chez les survivantes du cancer du sein; (2) utiliser les données de santé administratives recueillies de façon routinière pour : (a) élaborer un algorithme de stratification des risques afin d'identifier les survivantes du cancer du sein présentant un risque plus élevé d'apparition de détresse pendant une survie transitoire, et (2) comparer et contraster les prédicteurs d'apparition de détresse pendant une survie transitoire aux prédicteurs d'apparition de détresse pendant un traitement hospitalier; (3) utiliser les données de référence standard du dossier médical informatisé pour : (a) faire un ajustement pour une classification erronée potentielle des résultats lorsqu'on inclut les dispensations de médicaments psychotropes comme indicateurs d'apparition de détresse, et (b) évaluer l'impact de la classification erronée des résultats sur l'ajustement du modèle de stratification du risque de survie transitoire. La première étude a identifié des prédicteurs fondés sur des données probantes relatives à la détresse chez les survivantes du cancer du sein, y compris les caractéristiques sociodémographiques, les caractéristiques et les traitements du cancer du sein, les symptômes liés au traitement et les comorbidités. Ces résultats ont été utilisés afin d'informer la sélection des prédicteurs candidats dans les données de santé administratives. L'étude suivante a identifié le meilleur ensemble de prédicteurs candidats afin d'identifier les femmes présentant un risque plus élevé d'apparition de détresse pendant une survie transitoire; la majorité des prédicteurs étaient de nouveaux diagnostics ou des événements survenus pendant la période de suivi de survie. Le modèle de stratification des risques résultant a généré une statistique C de 0,60 dans la cohorte de validation. Comme prévu, les prédicteurs d'apparition de détresse pendant la survie transitoire différaient des prédicteurs d'apparition de détresse pendant la période de traitement hospitalière. La dernière étude a démontré une classification erronée importante des résultats lors de l'utilisation des dispensations de médicaments psychotropes comme indicateurs d'apparition de détresse; l'estimation ajustée de l'incidence était 37 % inférieure à l'estimation non corrigée. Positivement, l'ajustement de cette classification erronée dans le modèle de stratification de risque de survie transitoire n'a généralement pas eu d'impact sur la signification ou l'interprétation statistique des prédicteurs par rapport au modèle non corrigé. Cependant, les résultats ont soutenu l'exclusion de quatre prédicteurs et ont mis plus de poids sur trois des autres prédicteurs. En conclusion, bien que le modèle de stratification de risque de survie transitoire ait seulement amélioré modérément la prédiction, les résultats peuvent être utilisés afin d'informer le développement d'algorithmes plus précis. Les résultats ont également mis en évidence l'importance d'adapter les modèles de stratification du risque à la période de la trajectoire de soins du cancer, ainsi que la prise en compte des nouveaux diagnostics et d'événements comme prédicteurs candidats lors du développement d'algorithmes à l'avenir.</dc:abstract><dc:abstract>The overarching goal of this doctoral research program was to help identify breast cancer survivors at higher risk of new-onset distress to guide allocation of supportive care resources. The thesis focused on the first year after completion of hospital-based treatment (i.e., transitional survivorship), where women transition to routine follow-up care and have fewer contacts with the oncology care team. The following three objectives were completed to address this goal: (1) to synthesize the published literature around the predictors of distress in breast cancer survivors; (2) to use routinely collected administrative health data to: (a) develop a risk stratification algorithm to identify breast cancer survivors at higher risk of new-onset distress during transitional survivorship, and (b) compare and contrast predictors of new-onset distress during transitional survivorship with predictors of new-onset distress during hospital-based treatment; (3) to use gold standard electronic medical record data to: (a) adjust for potential outcome misclassification when including psychotropic medication dispensations as indicators of new-onset distress, and (b) assess the impact of outcome misclassification on the fit of the transitional survivorship risk stratification model. The first study identified evidence-based predictors of distress in breast cancer survivors including sociodemographic characteristics, breast cancer characteristics and treatments, treatment-related symptoms and comorbidities. These results were used to inform selection of candidate predictors in the administrative health data. The next study identified the best set of candidate predictors to identify women at higher risk of new-onset distress during transitional survivorship; the majority of the predictors were new diagnoses or events that occurred during the survivorship follow-up period. The resulting risk stratification model generated a c-statistic of 0.60 in the validation cohort. As anticipated, the predictors of new-onset distress during transitional survivorship differed from the predictors of new-onset distress during the hospital-based treatment period. The last study demonstrated substantial outcome misclassification when using psychotropic medication dispensations as indicators of new-onset distress; the adjusted estimate of the incidence was 37% lower than the uncorrected estimate. Positively, adjustment for this misclassification in the transitional survivorship risk stratification model, generally, did not impact the statistical significance or interpretation of the predictors compared with the uncorrected model. However, the results supported the exclusion of four predictors, and placing greater weight on three of the other predictors. In conclusion, although the transitional survivorship risk stratification model only moderately improved prediction, the findings can be used to inform development of more accurate algorithms. The results also highlighted the importance of tailoring risk stratification models to the period of the cancer care trajectory as well as consideration of newly occurring diagnoses and events as candidate predictors when developing algorithms in the future.</dc:abstract><ual:supervisor>Robyn Tamblyn</ual:supervisor><ual:supervisor>Ari Nareg Meguerditchian</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483m40g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hf453</ual:fedora3Handle><dc:subject>Epidemiology and Biostatistics</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>