<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avh53x084h"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Genome wide identification of target genes associated with lymph node metastasis in Esophageal Adenocarcinoma</dcterms:title><ual:dissertant>Perera, Rushika</ual:dissertant><dc:abstract>Le cancer de l'oesophage (CaO) est une des malignités les plus mortelles connues. Malgré de nombreux avancements de la médecine moderne dans les domaines de la chirurgie et autres thérapies, le pourcentage des gens survivant cinq ans est de moins de 30 %. En raison du manque de marqueurs de diagnostique fiables, le CaO reste une maladie agressive capable de causer la formation de tumeurs secondaires à plusieurs emplacements, dont les ganglions lymphatiques (GL). En fait, plus de 80 % des patients atteints de CaO présentent des tumeurs métastatiques au GL lors de la chirurgie, constituant un indice des plus déterminant dans un pronostique pessimiste. Le but de cette étude était d'identifier les gènes associés à la dissémination métastatique des cellules cancéreuses à partir d'une tumeur primaire vers un GL local. Cette identification des gènes déterminants pourrait s'avérer être cruciale dans la compréhension du mécanisme de métastase au niveau des GL et potentiellement aider à la mise sur pied de soins actifs plus efficaces dans le traitement de cette maladie dévastatrice. La Microdissection au Laser (ML) est utilisée pour l'obtention de populations pures de cellules cancéreuses. La ML est utilisée pour effectuer des prélèvements dans la tumeur primaire ou au niveau des métastases des GL à partir de patients avec adénocarcinome (ADC) de l'oesophage n'ayant pas reçu de chimio et radiothérapie. Les différences dans l'expression du génome entier entre la tumeur primaire et les GL ont été analysées à l'aide d'une puce à ADN microarray. Les gènes incluant les voies métaboliques TNF, NFKβ,Wnt et celles associées avec une réaction immunitaire ont été identifiés en tant que joueurs clés provoquant la métastase. Plusieurs de ces gènes sont impliqués dans les procédés cellulaires tels la prolifération, migration et adhésion cellulaire. Ces constatations suggèrent que les métastases aux GL dans les ADC oesophagiens surviendraient suite à des changements au niveau de l'habileté d'une cellule cancéreuse à interagir avec de nouveaux microenvironnements et efficacement trafiquer le système immunitaire de l'hôte.</dc:abstract><dc:abstract>Esophageal cancer (EC) is one of the world's deadliest malignancies. Despite technological advancements in surgery and other therapies, the 5-year survival rate is less than 30%. Due to the lack of reliable diagnostic markers, EC remains an aggressive disease capable of forming secondary tumours in many locations including lymph nodes (LNs). In fact, over 80% of esophageal cancer patients have LN metastasis and the presence of LN metastasis at surgery is one of the greatest predictors of poor survival outcome. The goal of this study was to identify genes associated with the metastatic dissemination of cancer cells from a primary tumour to a regional LN. This could help us understand the mechanisms of LN metastasis and potentially provide therapeutic targets to manage this deadly disease. Laser Capture Microdissection (LCM) was used to obtain pure populations of cancer cells in matched primary tumour and LN metastases from chemo and radiotherapy naïve patients with adenocarcinoma (ADC) of the esophagus.  Differences in whole genome expression patterns between primary tumour and LNs were analyzed using cDNA microarrays. Genes involving TNF, NFKβ, Wnt pathways and those associated with immune response have been identified as potential key players in promoting metastasis. Many of these genes are primarily involved in cellular processes such as cellular proliferation, cell migration and cell adhesion. These finding suggest that LN metastasis in esophageal ADC may arise from changes in a cancer cell's ability to interact with new microenvironments and effectively deal with the host's immune system.</dc:abstract><ual:supervisor>Lorenzo Edwin Ferri</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d812w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53x084h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anc580r62k"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The use of cold sprayed alloys for metallic stents</dcterms:title><ual:dissertant>AL-Mangour, Bandar</ual:dissertant><dc:abstract>With the invention of the coronary stent, which is a wire metal mesh tube designed to keep the arteries open in the treatment of heart diseases, promising clinical outcomes were generated. However, the long term successes of stents have been delayed by significant in-stent restenosis (blockages) and stent fracture. In this research work, it has been proposed to use Cold Gas Dynamic Spraying (CGDS) coating material as an alternative choice to manufacture metallic stent. In CGDS, fine particles are accelerated to a high velocity and undergo solid-state plastic deformation upon impact on the substrate, which leads to particle-particle bonding. The feature of CGDS distinct from other thermal spray techniques is that the processing gas temperature is below the melting point of the feedstock. Therefore, unwanted effects of high temperatures, such as oxidation, grain growth and thermal stresses, are absent. In response to the fact that the majority of stents are made from stainless steel (316L) or Co-Cr alloy (L605), this study specifically addresses the development and characterization of 316L and 316L mixed with L605 coatings produced by the CGDS process. Scanning electron microscopy and electron backscatter diffraction were used to investigate the microstructural changes of these coatings before and after annealing. The effect of gas type on the microstructure of 316L coatings and the role of post-heat treatment in the microstructure and properties are also studied. Of particular interest are grain refinement, heat treatment, mechanical properties and corrosion behavior of the cold sprayed material.</dc:abstract><dc:abstract>L'invention du stent coronaire, est un tube en treillis métallique conçu pour maintenir les artères ouvertes dans le traitement des maladies cardiovasculaires. Des résultats cliniques prometteurs ont été rapportés. Cependant, le succès à long terme des stents est problématique à cause des resténoses intra-stent et des fractures de stent par fatigue. Dans ce travail de recherche, il est proposé d'utiliser la technologie de pulvérisation dynamique des gaz à froid (CGDS) comme une alternative pour la fabrication de stents métalliques. En CGDS, de fines particules sont accélérées avec une vitesse élevée et subissent une déformation plastique à l'impact sur un substrat. La particularité du CGDS parmi les autres techniques de pulvérisation thermique est que la température des gaz dans le processus est bien en dessous du point de fusion de la matière. Par conséquent, les effets indésirables des températures élevées, telles que l'oxydation, la croissance du grain et les contraintes thermiques, sont absents. Comme la majorité des stents sont faits en acier inoxydable 316L et en alliage Co-Cr, cette étude porte spécifiquement sur le développement et la caractérisation de l'acier inoxydable et l'acier inoxydable 316L mélangé avec revêtements d'alliages Co-Cr produite par le procédé CGDS. Les techniques de microscopie électronique à balayage et à diffraction d'électrons rétrodiffusés ont été utilisées pour étudier les changements de microstructures de ces revêtements avant et après recuit. L'effet du type de gaz sur la microstructure des revêtements 316L et le rôle du post-traitement thermique à froid par pulvérisation dans la microstructure et les propriétés mécaniques et électrochimiques ont été également étudiées.</dc:abstract><ual:supervisor>Rosaire Mongrain</ual:supervisor><ual:supervisor>Stephen Yue</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g6502.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580r62k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Materials Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ams35td21k"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of French Language and Literature</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Les femmes auteurs fictives dans "La Comédie humaine" d'Honoré de Balzac : figurations et configurations</dcterms:title><ual:dissertant>Vioux, Amélie</ual:dissertant><dc:abstract>Dans une perspective sociocritique et historique, ce mémoire analyse le personnage de la « femme auteur » dans « La Comédie humaine ». L'hypothèse générale est que Balzac remet en circulation des stéréotypes sur les femmes de lettres (la femme savante, le bas-bleu) que, dans certains cas, il revalorise de manière étonnante. La première partie s'attache aux « figurations » (GREMLIN) de ces femmes, qui font la part belle au motif du travestissement, et à la présentation de leurs œuvres. La seconde partie se penche sur leurs relations avec leur entourage et les « configurations » (Elias) auxquelles elles prennent part. Au sein du couple culturel, elles prennent beaucoup d'ascendant sur leurs collègues masculins. Dans le monde, elles arrivent parfois à se constituer un salon modèle et influent. Malgré une ironie presque constante à leur égard, Balzac fait paradoxalement de l'une d'elles, Camille Maupin, le type accompli de l'écrivain de génie.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis analyses the position of the woman writer in « La Comédie humaine » through a sociocritical and historical perspective. The hypothesis is that Balzac reappropriates stereotypes typically conferred upon female writer (the learned lady, the bluestocking), casting some in a positive light. The first part of the thesis deals with the « figurations » (GREMLIN) of these women – emphasizing their masculine characteristics (their physical appearance, their morals and their behavior) – and with a presentation of their work. The second part focuses on their relationships and on the « configuration » (Elias) in which they take part. Within the cultural couple, women writers have considerable influence over their masculine colleagues. Within high society, they are able to establish an ideal and influential salon. Despite his constant irony towards these women, Balzac transforms one of them, Camille Maupin, into a model of the genius writer.</dc:abstract><ual:supervisor>Pascal Brissette</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sb397d30f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ms35td21k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - Modern</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A08612s66h"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Dietetics and Human Nutrition</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Predictors of vitamin D status at 4 mos. &amp; change in status in lactating women and their infants from 1 to 4 months postpartum and validation of a food frequency questionnaire to assess vitamin D intake among lactating women</dcterms:title><ual:dissertant>Phan, Anna</ual:dissertant><dc:abstract>Les principaux objectifs de cette étude étaient de déterminer l'état vitaminique D et d'identifier les déterminers clé du changement d'état vitaminique D entre 1 mois et 4 mois postpartum chez les femmes allaitantes et leurs nourrissons, de valider le questionnaire de fréquence alimentaire de Willett (QFA) adapté pour les Canadiens, et d'évaluer l'apport en vitamine D chez les femmes allaitantes. L'exposition au soleil, la pigmentation de la peau, les données anthropométriques, la composition corporelle, la prise de suppléments, l'apport en vitamine D et le niveau de 25-hydroxy vitamine D plasmatique (25(OH)D) ont été mesurés chez les femmes allaitantes et leurs nourrissons (n=44). Durant l'étude, le niveau de 25(OH)D maternelle a diminué (73,0 ± 21,6 à 62,4 ± 18,3 nmol/L, p&lt;0,001) et le niveau de 25(OH)D des nourrissons a augmenté (60,2 ± 31,0 à 71,5 ± 25,4 nmol/L, p=0,032). Les déterminers de changement pour le niveau de 25(OH)D maternelle incluent le pourcentage de changement de poids, le nombre de semaines passées dans la période favorable de synthèse au cours de l'étude, le niveau de 25(OH)D de base, et l'ethnicité. Les déterminers de changement pour le niveau de 25(OH)D chez le nourrisson incluent un voyage sous un climat ensoleillé, le niveau de 25(OH)D de base et l'ethnicité. L'apport en vitamine D a aussi été un déterminer du niveau de 25(OH)D maternelle (p&lt;0,01). Les analyses de Bland-Altman ont indiqué un accord satisfaisant entre les méthodes. La classification croisée de l'apport total en vitamine D entre le QFA et la moyenne des rappels de 24 heures a classifié 69% des mères dans le même tercile avec les statistiques pondérées kappa (KW)=0.63; celle entre le QFA et le niveau de 25(OH)D a classifié 45.2% des mères dans le même tercile avec KW=0.14. Ces résultats suggèrent que le QFA de Willett pourrait être un outil valide pour l'évaluation de l'apport en vitamine D chez les femmes allaitantes, ce qui est un facteur important pour l'état vitaminique D. En outre, il est important d'identifier ces déterminers lors de la recherche de solutions pour la prévention de déclins dans l'état vitaminique D chez la mère et pour e maintien d'état vitaminique D chez les nourrissons.</dc:abstract><dc:abstract>The objectives of the present study were to determine the vitamin D status at 1 and 4 months and changes since 1 month, to identify the key predictors of vitamin D status at 4 months and changes in lactating mothers and their infants, and to validate the Canadian adapted food frequency questionnaire (FFQ), adapted for Canadians, to assess vitamin D intake in lactating women. Sun exposure, skin pigmentation, anthropometric data, body composition, supplement use, vitamin D intake and plasma 25-hydroxy vitamin D (25(OH)D) concentration were measured in lactating women and their infants (n=44). From 1 to 4 months, maternal 25(OH)D concentration decreased (73.0 ± 21.6 to 62.4 ± 18.3 nmol/L, p&lt;0.001) and infant 25(OH)D concentration increased (60.2 ± 31.0 to 71.5 ± 25.4 nmol/L, p=0.032). Predictors of change (∆) in maternal 25(OH)D concentration included % change in weight, the number of weeks spent in the synthesizing period, and baseline 25(OH)D concentration. Predictors of ∆ in infant 25(OH)D concentration included travel to a latitude &lt;37 °N, baseline 25(OH)D concentration, and ethnicity. Vitamin D intake was a significant predictor of maternal 25(OH)D concentration (p&lt;0.01). Bland-Altman analyses indicated a satisfactory agreement between methods after energy adjustment. Cross-classification of total vitamin D intake between dietary methods classified 69% of mothers into the same tertile and weighted Kappa statistics (KW) was 0.63. Between FFQ and 25(OH)D concentration, 45.2% of mothers were classified into the same tertile with KW=0.14. These findings suggest that the Willet FFQ may be a valid tool for the assessment of vitamin D intake among lactating women which is an important contributor to vitamin D status. Furthermore, predictors are important to identify when seeking solutions to prevent declines in maternal vitamin D status and to maintain infant vitamin D status.</dc:abstract><ual:supervisor>Hope Weiler</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881r12z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/08612s66h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Nutrition</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6q182q180"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Temporal dissection of the effects of differential timing of tumour suppressor loss on lung cancer progression</dcterms:title><ual:dissertant>McDonough, Rosalie</ual:dissertant><dc:abstract>Lung cancer is the leading type of cancer-related death among Canadians. The most common type of lung cancer, adenocarcinoma, is a form of non-small cell lung cancer (NSCLC) that accounts for ~45% of all lung cancers. Activating mutations in RAS and RAF, key players in the MAPK pathway, are found in 25% of NSCLC.  BRAFV600E is the most common BRAF mutation and results in a constitutively active form of the kinase. In a previously developed murine model (BRafCA), BRAFV600E activation was shown to co-operate with p53 loss in the initiation and development of adenocarcinoma. This model has allowed us to identify genes responsible for malignant progression, but because oncogene activation and tumour suppressor gene (TSG) loss occur simultaneously, it is unclear temporally how these separate genetic events impact lung cancer progression. The focus of the study, therefore, has been on the construction and characterization of a novel mouse model that allows for BRAFV600E activation to occur independently of p53 loss. The genomic BRaf locus was altered using a targeting vector carrying a a cassette comprised of portion of wild type BRAF cDNA flanked by FLP recognition target (frt) sites. The exon following the frt-flanked cassette was modified to harbour the V600E mutation. This system allows for expression of the normal allele at physiologic levels prior to FLP-mediated recombination, whereafter BRAFV600E is expressed. In a similar manner, the endogenous p53 locus was targeted such that loxP sites flank a large portion of the coding region. In this way, BRAFV600E and p53 can be independently activated and ablated with the use of FLP and Cre recombinases, respectively. To determine the function of the engineered BRaf allele, we infected the mice with an adenovirus carrying the FLP recombinase via intranasal instillation. Eight weeks post-infection, the mice were sacrificed and the lungs were found to contain multiple lesions (adenomas). Importantly, adenomas were produced solely in response to FLP and not Cre recombinase. Furthermore, the tumours that developed were identical to those produced from the BRafCA allele, with respect to time of formation as well as proliferative capacity. Preliminary work involving the use of adenoviral vector-mediated delivery of the individual Cre and FLP recombinases revealed that our current method of TSG ablation is insufficient to produce an observable phenotype.  To remedy this, bicistronic lentiviral fusion vectors have been created and tested in vitro.  These will allow for the user-controlled expression of both recombinases within a single genetic element, thereby overcoming the requirement for a secondary infection. When used in conjunction with a Cre-conditional p53 null allele, this model will provide complete temporal control over the timing of the independent genetic events, and will allow us to more accurately model human tumourigenesis.</dc:abstract><dc:abstract>De tous les types de cancer, le cancer du poumon est celui ayant la plus grande mortalité au Canada.  Le type le plus commun de cancer du poumon, l'adénocarcinome, est une forme de cancer du poumon non à petites cellules (CPNPC) qui correspond à environ 45% de tous les cancers pulmonaires.  Des mutations activatrices de RAS et RAF, des membres importants de la voie MAPK, sont détectées dans 25% des CPNPC.  BRAFV600E (BRAFVE) est la mutation la plus fréquente de BRAF et a comme conséquence une forme constitutivement active de la kinase.  Dans un modèle murin développé précédemment (BRAFCA), il a été montré que BRAFVE coopère avec la perte de p53 dans l'initiation et le développement d'adénocarcinomes.  Ce modèle nous a permis d'identifier des gènes responsables de la progression maligne, mais puisque l'activation de l'oncogène et la perte du gène suppresseur de tumeurs (GST) se produisent simultanément, on ne peut déterminer comment chacun de ces événements génétiques peuvent avoir un impact au niveau temporel sur la progression du cancer.  Ainsi, le but de cette étude était la construction et la caractérisation d'un nouveau modèle de souris permettant l'activation de BRAFVE indépendamment de la perte de p53.  Le locus génomique de BRaf a été modifié en utilisant un vecteur portant une portion de l'ADNc de type sauvage de BRAF situé entre deux sites de reconnaissance de FLP (FLP recognition target, frt).  L'exon qui suit cette cassette a été modifié pour porter la mutation V600E.  Ce système permet l'expression de l'allèle normal à des niveaux physiologiques précédant la recombinaison par la recombinase FLP, après quoi BRAFVE est exprimé.  De façon similaire, le locus endogène de p53 a été modifié de façon à contenir des sites loxP qui chevauchent une grande portion codante du gène.  Ainsi, l'activation de BRAF et la perte de p53 peuvent être dictées de façon indépendante en utilisant les recombinases Flp et Cre, respectivement.  Pour déterminer la fonction de l'allèle de BRaf que nous avons conçu, nous avons infecté des souris avec un adénovirus experimant la recombinase FLP par instillation intranasale. Huit semaines post-infection, les souris ont été sacrifiées et plusieurs lésions, des adénomes, ont été observées dans les poumons.  De plus, ces adénomes se sont formés seulement en la présence de la recombinase FLP et non la Cre.  Par ailleurs, ces tumeurs étaient identiques à celles produites avec l'allèle BRafCA, tant au niveau du temps de formation que de leur capacité à proliférer.  Des résultats préliminaires impliquant l'utilisation des recombinases individuellement ont révélé que notre méthode actuelle de suppression de GST est insuffisante pour produire un phénotype observable.  Pour y remédier, des vecteurs lentiviraux à expression bicistronique ont été créés et testés in vitro.  Ceux-ci vont permettre à l'utilisateur de contrôler l'expression de chaque recombinase avec un seul élément génétique, évitant du coup le besoin de recourir à une deuxième infection.  Lorsqu'utilisé en conjonction avec un allèle nul de p53 conditionnel à la Cre, ce modèle va fournir un contrôle temporel complet sur plusieurs événements génétiques indépendants, et ainsi permettre de modeler de façon plus fidèle la tumorigenèse humaine.</dc:abstract><ual:supervisor>David Dankort</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386p604.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6q182q180</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5t34sp40r"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of an ErbB2 splice form in mammary tumourigenesis</dcterms:title><ual:dissertant>Heroux, Devon</ual:dissertant><dc:abstract>Breast cancer is the second most common cancer in women, after skin cancer. Of particular severity in the disease is the ErbB2 subgroup, which represents 20-30% of all breast cancers, and has poor clinical prognosis. Various isoforms of ErbB2 exist, including an exon 16 removed form denoted ErbB2ΔEx16. This splice isoform has shown to play a role in drug resistance of the ErbB2 targeted therapeutic antibody Herceptin. Understanding the role this splice form has in resistance to other drugs is therefore essential for an effective regimen of therapeutics. Dasatinib, lapatinib and bosutinib are three examples of inhibitors currently being studied in breast cancer. This study aims to characterize the resistance that ErbB2ΔEx16 confers to these inhibitors, through differences in microscopic characteristics, signaling pathways, inhibitory concentrations, apoptosis, and proliferation. Taken together, these properties demonstrate the need for ErbB2ΔEx16 status to be taken into account during clinical treatment and in the design of novel therapeutics.</dc:abstract><dc:abstract>Cancer du sein est le cancer le plus fréquent chez les femmes après le cancer de peau. D'une particulière gravité de la maladie est le sous-groupe ErbB2, qui représente 20-30% des cancers du sein, et a mauvais pronostic clinique. Différentes isoformes de ErbB2 existent, y compris un exon 16 forme enlevée désignée ErbB2ΔEx16. Cette isoforme d'épissure joue un rôle dans la résistance aux medicaments. Cette isoforme d'épissure joue un rôle dans la résistance aux médicaments de l'Herceptin ErbB2 d'anticorps thérapeutiques ciblées. Comprendre le rôle que cette forme d'épissage a dans la résistance aux autres médicaments est donc essentiel pour un traitement efficace des thérapies.Le dasatinib, le lapatinib et bosutinib sont trois exemples d'inhibiteurs actuellement étudiés dans le cancer du sein. Cette étude vise à caractériser la résistance que lui confère ErbB2ΔEx16 à ces inhibiteurs, à travers les caractéristiques microscopiques, et les différences dans les voies de signalisation, les concentrations inhibitrices, l'apoptose et la prolifération.  Pris ensembles, ces propriétés montrent la nécessité de l'état de ErbB2ΔEx16 d'être pris en compte lors du traitement clinique et dans la conception de nouveaux traitements.</dc:abstract><ual:supervisor>William Joseph Muller</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gs28t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sp40r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry - Biochemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asq87bz44m"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Bioengineering studies for improved fermentative hydrogen production and microbial electricity generation</dcterms:title><ual:dissertant>Aebi, Dominic</ual:dissertant><dc:abstract>To supplement the non-renewable energy sources which are heavily relied-upon today, much research is being done to develop environmentally-friendly "Green Energy" and biologically-based "Bio Energy".The potential of microbial fuel cells (MFCs) as one of these next-generation energy sources was the first of two main aspects of this Master's research. Their suitability as a waste valorization by means of bioelectricity generation was investigated. The study employed a 50ml, single-chamber MFC system to compare substrate removal and electrical production using both minimal media and waste media derived from a glycerol process described by Jitrwung and Yargeau in 2010, both containing lactic acid as the main carbon substrate. The waste substrate out-performed the minimal media in terms of substrate removal, current production and electrical power. A maximum power density of 11.5mW/m2 was achieved. The main by-product of the system was propionic acid. The waste media required minimal processing prior to use in the MFC, which is quite favourable for upscaling possibilities.The second aspect of this project focused on bioenergy production by biohydrogen fermentation. It involved the development of a fully-defined media for use with anaerobic, hydrogen-producing Clostridium beijerinckii. Fully-defined media allow for improved metabolic analysis, and are previously unreported for this species. The novel medium, called "DDC Medium", showed excellent cell growth and hydrogen production compared to reinforced clostridial media, as well as 3 other defined clostridial media reported in literature. Hydrogen gas yield was 14ml/gCOD/L. Cost analysis showed an average cost reduction of 70% compared to the other media. It is expected for this media to be extremely useful in future metabolic engineering applications with C. beijerinckii.In exploring both fermentative and non-fermentative aspects of bioenergy, this project has revealed potential for improvement, as well as limitations, that stand between the current technology and viable, industrial-scale bioenergy production.</dc:abstract><dc:abstract>En complément aux sources d'énergie non-renouvelable sur lesquelles nous comptons trop lourdement, beaucoup de recherche est effectuée afin de développer des sources d'énergie "vertes" ainsi que la bioénergie, deux types d'énergie plus respecteuses de l'environnement.Cette thèse a évalué dans un premier temps le potentiel de la technologie de la pile à combustible microbienne (PACM) comme source de bioénergie et méthode concurrante de traitement et valorisation de résidus aqueux. Un système PACM ayant une chambre unique de 50 mL a été utilisé afin de comparer l'enlèvement des substrats et la production de courant électrique obtenus lors de l'utilisation d'un media de culture à ceux obtenus en traitant un résidu de fermentation du glycerol, décrit par Jitrwung et Yargeau en 2010 comme contenant l'acide lactique comme source principale de carbon. Le résidu a surpassé le media de culture et ce, pour l'enlèvement de substrat, la production de courant et la puissance électrique. Une densité maximale de puissance de 11.5mW/m2a été  atteinte. Le principal sous-produit de réaction a été identifié comme étant l'acide propionique. Les résultats démontrent la possibilité d'utiliser ce résidu dans une PACM et la non-nécessité de prétraiter le résidu diminue les risques et coûts associés à une mise à l'échelle d'un tel procédé. Dans un deuxième temps, les travaux de thèse ont permis de devélopper un média de culture complètement défini permettant l'étude d'une bactérie productrice d'hydrogène en conditions anaerobiques, Clostridium beijerinckii. Aucun media complètement defini n'avait été rapporté pour cette bactérie pourtant d'importance pour la production d'hydrogène par voie microbiologique. Un tel média est toutefois nécessaire pour effectuer les analyses metaboliques requises lors de l'étude de cette bactérie. Nommé ici "DDC Media", la composition developpée a démontré une croissance accrue des cellules et une production d'hydrogène augmentée en comparaison avec le média renforcé communément utilisé, ainsi qu'avec trois autres média définis pour d'autres espèces du même genre (Clostridium spp). Une production d'hydrogène de 14 ml/gCOD/L a été obtenue. L'analyse du coût du DDC medium a indiqué une réduction de 72% par rapport au coût du média renforcé et 68% par rapport au coût des médias définis pour d'autres espèces du même genre. La disponibilité de ce nouveau média défini sera très utile pour les études métaboliques de C. beijerinckii.En explorant divers aspects de la production de bioénergie, ce projet a fourni un outil et révelé certaines pistes de recherche qui permettront à plus long terme de lever les barrières limitant la production de bioénergie à grande échelle.</dc:abstract><ual:supervisor>Viviane Yargeau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bg66d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bz44m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Chemical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am039k9238"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Editing and constraining kinematic approximations of dynamic motion</dcterms:title><ual:dissertant>Rahgoshay, Cyril</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse présente kinodynamique inversé (IKD) qui est un procédé kinematiquetrès pratique utilisable pour l'animateur qui consiste à la fois d'une dynamiquede courte durée et qui permet des contraintes spatio-temporelles précises. Kinodynamique (KD) définit l'état du système à un moment donné comme le résultat d'un état kinematique dans un passé récent, physiquement simulé dans une fenêtre temporelle de courte durée du temps présent. KD est une approximation kinematiquebien adaptée aux caractères animés et à d'autres systèmes dynamiques avec unmouvement kinematique dominant et une dynamique de courte durée. En ayant unsystème dynamique on peut d'abord formuler une taille de fenêtre kinodynamiqueappropriée, basée sur des accélérations définies kinematiquement dans la trajectoirekinematique et sur les propriétés physiques du système. Nous présentons ensuiteun algorithme kinodynamique inversé (IKD) dans lequel un système kinodynamiquepeut satisfaire un ensemble de contraintes des animateurs à des moments précis.Notre approche résout le problème IKD de manière itérative et permet de gérer unepose complète ou des contraintes des points fixés sur le corps à la fois au niveaude la position et de la vitesse ainsi que de multiples contraintes dans une courteproximité temporelle. Notre approche peut également être utilisée pour résoudredes contraintes de position et de vitesse dans des systèmes passifs attachés à descorps kinematiquement entrainés. Nous démontrons qu'IKD peut être une approcheconvaincante pour le contrôle kinematique direct des caractères avec des dynamiquessecondaires par des exemples de dynamiques du squelette et d'animation faciale.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis presents inverse kinodynamics (IKD), an animator friendly kinematicworkflow that both encapsulates short-lived dynamics and allows precise space-timeconstraints. Kinodynamics (KD), defines the system state at any given time asthe result of a kinematic state in the recent past, physically simulated over a shorttemporal window to the present. KD is a well suited kinematic approximation to animatedcharacters and other dynamic systems with dominant kinematic motion andshort-lived dynamics. Given a dynamic system, we first formulate an appropriatekinodynamic window size based on kinematically defined accelerations in the kinematictrajectory and physical properties of the system. We then present an inversekinodynamics (IKD) algorithm, where a kinodynamic system can precisely attain aset of animator constraints at specified times. Our approach solves the IKD problemiteratively, and is able to handle full pose or end effector constraints at both positionand velocity level, as well as multiple constraints in close temporal proximity.Our approach can also be used to solve position and velocity constraints on passivesystems attached to kinematically driven bodies. We show IKD to be a compellingapproach to the direct kinematic control of character, with secondary dynamics viaexamples of skeletal dynamics and facial animation.</dc:abstract><ual:supervisor>Paul Kry</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zv58b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k9238</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3An583z0109"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Pulsed ultrasound-assisted solvent extraction of oil from soybeans and microalgae</dcterms:title><ual:dissertant>Latheef, Mohsin Bin</ual:dissertant><dc:abstract>The two biological oils used in this study come from two distinctly different sources; soybeans and microalgae. Yet, both are economically important due to the similarities in their nutritional and industrial value. Besides being the top sources for health-promoting polyunsaturated fatty acids (PUFA), both oils are becoming increasingly important in the production of biodiesel (through transesterification). The microalgal species chosen for the current study was Nannochloropsis oculata, a small marine microalga known for its unusually high lipid content. Conventionally, soybean and microalgal oils are extracted using the organic solvents n-hexane and chloroform-methanol (CM), respectively. However, both solvents have several drawback associated with them; n-hexane is highly volatile and flammable, while CM poses high toxicity and safety concerns (due to the presence of chloroform). The alternative solvent mixture of hexane-isopropanol (HIP), as a result of its better safety and efficiency qualities, has been used as the primary solvent in this study. Ultrasound-assisted solvent extraction or UASE has recently become popular as a novel alternative to traditional standalone solvent extraction, offering numerous advantages such as shorter treatment times, simpler sample preparation and higher efficiency. Hence, pulsed UASE with HIP (3:2 v/v) as solvent was the principal technique investigated in this study. Ultrasonic processing was carried out using an immersed probe (or sonotorode) resonating at a maximum amplitude of 124 µm. Two parameters related to UASE were studied; resonance amplitude and effective treatment time. The oil yields (assessed gravimetrically) and fatty acid profiles (from GC) of the extracted oils were analysed. The study showed that pulsed UASE resulted in high extraction efficiency (upto 19.92% oil yield was obtained for soybeans and upto 69.53% oil was extracted from N. oculata). Both amplitude and treatment time were found to have significant effects on oil yield. However, the study also showed that high resonance amplitude and treatment time did not necessarily produce high yields. For soybeans, the oil extracted by pulsed UASE was found to be comparable in fatty acid composition to that extracted by traditional methods such as Soxhlet and room temperature shaking. In contrast, the extracted microalgal oil had a superior PUFA profile compared to these two traditional methods.</dc:abstract><dc:abstract>Dans cette étude, deux huiles de sources très différentes sont utilisées; les graines de soja et les microalgues.  Chacune de ces huiles possèdent un intérêt économique important en raison de sa valeur nutritive et industrielle. Elles sont connues pour être une des principales sources en acides gras polyinsaturés (AGPI), et deviennent de plus en plus utilisées dans la production de biodiesel (par transestérification). L'espèce de microalgues choisie pour l'étude était Nannochloropsis oculata, une petite microalgue marine connue pour sa teneur en lipides anormalement élevés. Traditionnellement, les huiles de soja et de microalgues sont extraites en utilisant respectivement, les solvants n-hexane et le chloroforme-méthanol (CM). Toutefois, ces deux solvants ont plusieurs inconvénients; le n-hexane est très volatil et inflammable, tandis que le CM possède une toxicité élevée et des problèmes de sécurité (en raison de la présence de chloroforme). Un solvant alternatif, l'hexane-isopropanol (HIP), a donc été utilisé comme solvant principal dans cette étude en raison de sa moins grande nocivité et de son efficacité. L'extraction assistée par ultrason avec solvant ou EAUS est de plus en plus utilisée comme nouvelle alternative à l'extraction par solvant traditionnelle, offrant de nombreux avantages tels qu'un temps de traitement plus court, une préparation de l'échantillon plus simple et une meilleure efficacité. Ainsi, la principale technique utilisée dans cette étude a été la technique EAUS avec HIP (3:2 v/v) comme solvant. Le traitement par ultrasons a été réalisée en utilisant une sonde immergée (ou sonotorode) résonnant à une amplitude maximale de 124 µm. Deux paramètres ont été étudiés; l'amplitude de résonance et la durée de traitement. Les rendements en huile (évaluée par gravimétrie) et la composition en acides gras (par CG) des huiles extraites ont été analysées. L'étude a montré que l'EAUS abouti à des taux d'extraction élevés (jusqu'à 19.92% de rendement en huile pour les graines de soja et jusqu'à 69.53% d'huile extraite à partir de N. oculata). L'amplitude et la durée de traitement ont tous deux des effets significatifs sur le rendement en huile. Cependant, l'étude a également montré qu'une amplitude de résonance et un temps de traitement élevé ne donnent pas nécessairement un fort rendement. Pour les graines de soja, la composition en acide gras de l'huile extraite par EAUS est comparable à celle extraite  par des méthodes traditionnelles telles que Soxhlet et l'extraction par agitation à température ambiante. En revanche, l'huile extraite des microalgues a une teneur en AGPI plus élevé par rapport à ces deux méthodes traditionnelles.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael O. Ngadi</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gc311.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n583z0109</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Food Science and Technology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ac247dx48q"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biomedical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Modification of functional connectivity in patients with epilepsy: a clustering technique for subject vs. group</dcterms:title><ual:dissertant>Langlois Dansereau, Christian</ual:dissertant><dc:abstract>Analysis of resting–state (RS) functional networks is a new concept in neuroimaging, which consists in studying slow fluctuations of hemodynamic activity. These fluctuations can be evaluated using the blood-oxygen-level dependent (BOLD) signal measured with functional magnetic resonance imaging (fMRI). Studies have demonstrated that these patterns are organized in space and highly reproducible from subject to subject: the so-called consistent RS networks (RSNs). Assuming that RS activity of patients with epilepsy is affected even when no epileptic activity is observed, the objective of the study is to propose a methodology to identify potential abnormal individual-level networks of patients with epilepsy and to investigate whether the identification of these RSNs could be of some clinical relevance. To do so, we have developed a technique to detect "aberrant" RSNs, as outliers from consistent RSNs extracted from a healthy control population.  The identification of RSNs at a group and individual levels was obtained using a spatial clustering technique, the so-called Bootstrap Analysis of Stable Clusters (BASC) (Bellec, Rosa-Neto et al. 2010), which is a statistical framework assessing the stability of the RSNs at the group and at the individual level. Based on the results of BASC, we developed a method to identify, for each patient, the outlier RSNs that statistically differ from the consistent RSNs of the healthy population, thus suggesting the occurrence of aberrant networks.The proposed detection method was evaluated using simulated data (real RS fMRI data on which we added random signals and structured signals at different signal to noise ratio levels) in an attempt to assess its performance and limitations. We demonstrated that the proposed method was highly robust to random noise interference and sensitive to correlated variations between brain structures. Therefore, the proposed method seems promising for future clinical investigation of neurological disorders or drug testing by identifying functionally aberrant networks. This complementary information regarding the abnormal interactions between specific brain regions and other functional network could provide relevant information regarding the extent of a disease.</dc:abstract><dc:abstract>L'analyse de réseaux fonctionnels au repos est un concept récent en neuroimagerie qui consiste en l'étude de fluctuations lentes d'activité hémodynamique. Ces fluctuations peuvent être observées grâce au signal BOLD (Blood oxygenation level dependant) provenant de l'imagerie par résonance magnétique fonctionnelle (IRMf). Plusieurs études ont démontré l'existence d'une organisation spatiale de ces fluctuations lentes, et que cette organisation est hautement reproductible d'un sujet à l'autre: cette organisation spatiale est représentée sous forme de réseaux fonctionnels appelés "consistent resting state networks" (CRSNs). En supposant que l'activité cérébrale d'un sujet épileptique au repos est affectée même pendant les périodes où aucune activité épileptique n'est observée, l'objectif de cette étude propose une méthodologie pour identifier des réseaux fonctionnels potentiellement anormaux au niveau individuel et déterminer si ces derniers peuvent  avoir un intérêt clinique. Pour ce faire, nous avons développé une technique de détection de réseaux fonctionnels anormaux en état de repos en partant de l'hypothèse qu'ils diffèrent radicalement des réseaux identifiés chez une population contrôle de sujets sains. L'identification des réseaux fonctionnels au niveau du groupe ou au niveau individuel a été obtenue par une technique de classification spatiale dénommée "Bootstrap Analysis of Stable Clusters" (BASC) (Bellec, Rosa-Neto et al. 2010), un outil d'analyse statistique de réseaux fonctionnels fournissant une mesure de stabilité des différents réseaux identifiés tant au niveau du groupe qu'au niveau individuel. En nous basant sur les résultats fournis par BASC, nous avons développé une méthode d'identification des réseaux aberrants (divergeant significativement de ceux identifiés chez notre population de contrôle) et ce pour chaque patient. La méthode de détection a été évaluée sur des données simulées (de vraies données IRMf acquises durant une période de repos, auxquelles sont ajoutés des signaux aléatoires ou structurés ayant différents rapports signal sur bruit) afin de d'estimer les limitations et performances de la méthode. Nous avons démontré que cette méthode est hautement robuste aux interférences provenant de bruit aléatoire et sensible aux variations de corrélation entre différentes structures cérébrales. De ce fait, la méthode proposée semble prometteuse pour de futures investigations cliniques portant sur des maladies neurologiques ou sur l'impact de certains médicaments sur les réseaux fonctionnels. La méthode permettrait d'identifier les régions dépeignant une organisation fonctionnelle aberrante par rapport à ce qui est identifié au sein d'une population de sujets contrôle. Cette information complémentaire, portant sur l'interaction anormale de certaines régions du cerveau avec d'autres réseaux fonctionnels, pourrait fournir une piste intéressante en ce qui a trait à l'étendue spatiale de la maladie.</dc:abstract><ual:supervisor>Jean Gotman</ual:supervisor><ual:supervisor>Christophe Grova</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q811kp72t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dx48q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Biomedical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9306t324p"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Medical Physics Unit</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Planning and delivery comparison of six Linac-based stereotactic radiosurgery techniques</dcterms:title><ual:dissertant>Thakur, Varun</ual:dissertant><dc:abstract>This work presents planning and delivery comparison of linac-based SRS treatment techniques currently available for single lesion cranial SRS.  In total, two dedicated SRS systems (Novalis Tx, Cyberknife) and a HI-ART TomoTherapy system with six different delivery techniques are evaluated.  Four delivery techniques are evaluated on a Novalis Tx system: circular cones, dynamic conformal arcs (DCA), static non-coplanar intensity modulated radiotherapy (NCP-IMRT), and volumetric modulated arc therapy (RapidArc) techniques are compared with intensity modulation based helical Tomotherapy on the HI-ART Tomotherapy system and with non-isocentric, multiple overlapping based robotic radiosurgery using the CyberKnife system. Thirteen patients are retrospectively selected for the study.  The target volumes of each patient are transferred to a CT scan of a Lucy phantom (Standard Imaging Inc., Middleton, WI, USA) designed for end-to-end SRS QA.  In order to evaluate the plans, several indices scoring the conformality, homogeneity and gradients in the plan are calculated and compared for each of the plans.  Finally, to check the clinical deliverability of the plans and the delivery accuracy of different systems, a few targets are delivered on each system.  A comparison between planned dose on treatment planning system and dose delivered on Gafchromic EBT film (ISP, Wayne, New Jersey, USA) is carried out by comparing dose beam profiles, isodose lines and by calculating gamma index.</dc:abstract><dc:abstract>Cette étude présente la planification et la comparaison de livraison de doses de les techniques de traitement par accélérateur linéaire (linac) à base de radiochirurgie stéréotactique (RCS) actuellement disponibles pour la RCS des lésions crâniennes uniques. Au total, deux systèmes RCS (Novalis Tx, Cyberknife) et un système HI-ART TomoTherapy avec six techniques différentes de livraison de doses sont évalués. Trois techniques de livraison de doses d'un système Novalis Tx sont évalués: arcs dynamiques conformationnelles, radiothérapie avec modulation d'intensité statique non-coplanaire et les techniques de thérapie volumétrique par arc modulé (RapidArc) sont comparées avec la tomothérapie hélicoïdale par modulation d'intensité sur le système HI-ART TomoTherapy et la radiochirurgie robotique non-isocentrique à multiples chevauchements du système CyberKnife. Treize patients sont rétrospectivement sélectionnés pour l'étude. Les volumes cibles de chaque patient sont transférés sur un scan tomodensitométrique d'un fantôme Lucy (Standard Imaging Inc, Madison, WI, Etats-Unis) conçu pour l'assurance qualité des systèmes RCS. Afin d'évaluer les plans de traitements, plusieurs métriques de notation de conformalité telles que l'homogénéité et les gradients du plan de traitement sont calculées et comparées pour chacun des plans. Enfin, dans le but de vérifier la faisabilité de livraison clinique des plans de traitements et la précision de livraison des différents systèmes, quelques cibles sont délivrées sur chaque système. Une comparaison entre la dose prévue sur le système de planification du traitement et la dose délivrée sur un film de type GAFCHROMIC EBT (ISP, Wayne, New Jersey, USA) est effectuée par comparaison des profils de faisceaux de dose, des lignes de doses de même intensité (isodose) et en calculant l'indice gamma.</dc:abstract><ual:supervisor>Russell Ruo</ual:supervisor><ual:supervisor>William A. Parker</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/47429f48q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306t324p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Radiation</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afn1073095"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Medical Physics Unit</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigation of the energy response of EBT-2 GAFCHROMIC™ film model</dcterms:title><ual:dissertant>Singh, Khushdeep</ual:dissertant><dc:abstract>The aim of this project is to quantify the energy response of the existing EBT-2 model GAFCHROMICTM film and investigate for the eventual possible chemical compositions with improved energy response. In this work, the overall energy dependence of the EBT-2 model GAFCHROMICTM film is quantized through intrinsic and absorbed dose energy response. Absorbed dose energy response is studied by calculating dose to film sensitive layer and dose to water using DOSRZnrc of EGSnrcMP Monte Carlo user-code. The film was simulated inside a large body of solid water for megavoltage beams, while at kilovoltage energies the film was modeled in air. The simulations were repeated to score the dose to water for megavoltage and air kerma for kilo-voltage beams, respectively. The intrinsic energy response is quantified through a measurement of total energy response divided by the Monte Carlo calculated absorbed dose energy response. The measurements consisted of delivering an exact dose of 2 Gy to the sensitive layer of the film at orthovoltage energies (50 kVp, 120 kVp, and 180 kVp), 192Ir and 60Co beam. AAPM TG-51 and TG-61 reports were used to determine the dose-to-water and air-kerma in air in megavoltage and orthovoltage beams, respectively, while Monte Carlo simulated corrections were used to convert these results to the desired dose to the sensitive layer of the film. For EBT-2 model GAFCHROMICTM film, the overall energy dependence was found to vary by 39 % in the effective energy range from 24 keV to 1.25 MeV (for 60Co beam). It was determined that intrinsic (LET-dependent) energy dependence also plays an important role in the total energy dependence of EBT-2 model GAFCHROMICTM film and cannot be ignored.The absorbed dose energy dependence was also studied for a wide variety of film active layer compositions in a 10 keV-100 keV energy range as well as at 60Co using Monte Carlo simulations. The composition of the film active layer was varied according to physical limits set by the manufacturer. High atomic number elements (chlorine and bromine) were found to affect absorbed dose response drastically. Addition of bromine was found to affect film's response in the 40-50 keV region, while chlorine affected the entire region below 100 keV. Through numerical optimization of the composition of the active layer, it was thus possible to reduce the absorbed dose energy dependence and suggest new compositions with absorbed dose energy dependence variation of 4 % in the effective energy range of 28 keV to 1.25 MeV (for 60Co beam)</dc:abstract><dc:abstract>L'objectif de ce projet est de quantifier la réponse énergétique du film EBT-2  GAFCHROMICTM et d'enquêter sur les compositions chimiques possibles permettant une amélioration de sa réponse énergétique. Dans cette étude, la dépendance énergétique globale du film EBT-2 GAFCHROMICTM est quantifiée en terme de réponse énergétique intrinsèque et de dose absorbée. La réponse énergétique du film en terme de dose absorbée est étudiée par le calcul de la dose à la couche sensible du film et la dose équivalente dans l'eau en utilisant les algorithmes de calcul Monte Carlo DOSRZnrc et EGSnrcMP. Le film a été simulé à l'intérieur d'une grande masse d'eau solide lorsqu'irradié par des faisceaux de haute énergie (mégavoltage) et dans l'air lorsqu'irradié par des faisceaux de basse énergie (kilovoltage). Les simulations ont été répétées plusieurs fois afin de déterminer la dose équivalente dans l'eau pour les faisceaux mégavoltage (MV) et le kerma dans l'air pour les faisceaux kilovoltage (kV). La réponse énergétique intrinsèque est quantifiée par la mesure expérimentale de la réponse énergétique totale divisée par la dose absorbée calculée par simulations Monte Carlo. Les mesures expérimentales consistaient à délivrer une dose exacte de 2 Gy à la couche sensible du film pour des faisceaux à des énergies orthovoltage (50 kVp, 120 kVp et 180 kVp), un faisceau192Ir et un faisceau60Co. Les rapports TG-51 et TG-61  de l'AAPM ont été utilisés afin de déterminer la dose à une petite masse d'eau dans l'air et le kerma d'une petite masse d'air dans l'air pour des faisceaux à énergies mégavoltage et orthovoltage, respectivement. De plus, des facteurs de correction calculés par simulations Monte Carlo ont été utilisés afin de convertir ces résultats à la dose voulue à la couche sensible du film. Pour le film EBT-2 GAFCHROMICTM, la dépendance énergétique globale révèle une variation de 39% à l'intérieur de la gamme d'énergie effective de 24 keV à 1.25 MeV (faisceau60Co). Il a été déterminé qu'une dépendance énergétique intrinsèque (LET-dépendant) joue également un rôle important dans la dépendance énergétique totale du film EBT-2 GAFCHROMICTM et ne peut être ignorée. La dépendance énergétique du film en terme de dose absorbée a également été étudiée pour une grande variété de compositions différentes de la couche active du film, et ce en utilisant les simulations Monte Carlo pour une gamme d'énergie de faisceaux de 10 keV-100 keV ainsi que pour un faisceau de 60Co. La composition de la couche active du film a été variée en fonction des limites physiques fixées par le fabricant. Il a été déterminé que des éléments ayant de hauts numéros atomiques (chlore et brome) influence drastiquement la réponse énergétique en terme de dose absorbée. En fait, il a été déterminé que l'addition de brome affecte la réponse énergétique du film pour la gamme d'énergie allant de 40-50 keV, tandis que le chlore affecte les énergies au-dessous de 100 keV. Grâce à l'optimisation numérique de la composition de la couche active, il a été ainsi possible de réduire la dépendance énergétique du film en terme de dose absorbée et aussi de suggérer de nouvelles compositions possédant une variation de la dépendance énergétique du film en terme de dose absorbée de 4% dans la gamme d'énergie effective de 28 keV à 1,25 MeV (faisceau de 60Co).</dc:abstract><ual:supervisor>Jan Peter Frans Seuntjens</ual:supervisor><ual:supervisor>Slobodan Devic</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8910jz47f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn1073095</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Radiation</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am900nz590"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Dentistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Guarana-soft drinks, acids, pain and teeth</dcterms:title><ual:dissertant>Ferrari, Claudia</ual:dissertant><dc:abstract>RésuméINTRODUCTION : Les dents décidues et les dents permanentes diffèrent par leur forme et teneur en calcium. L'émail et la dentine de dents décidues sont plus minces et moins dure que les dents permanentes. Si utilisée de façon chronique, souvent l'ingestion de boissons gazeuses acidulées  est érosive, et la douleur dentinaire se produit après rinçage à  boisson gazeuse acidulée. Étant donné  la perte de calcium et de phosphore découlant de L'ingestion des boissons acides, nous avons étudié des boissons gazeuses colas et guaraná pour La sensibilité à la douleur et l'érosion. OBJECTIF: Cette recherche a évaluée: (i) in vitro le pH, le pouvoir tampon, le calcium, le phosphore et la quantité de fluorure des boissons gazeuses guaraná et colas, (ii) la comparaison des données in situ: - Surface de microscopie électronique à balayage: cristaux d'hydrox apatite granulaire, émail, dentine, l'émail -dentine jonction (AMCJx) (iii) in vivo la perte de calcium et de phosphore chez enfants et chez adultes pour l'érosion avec des boissons gazeuses colas et de guaraná, et (iv) la douleur après le rinçage. MÉTHODES: Six boissons gazeuses colas (3 régulières; 3 diètes) et six boissons gazeuses guaraná (4 régulières, 2 diètes), ont été testées le pH, le pouvoir tampon, le calcium, phosphures et le fluorure ont été mesurées dans le guaranás. En utilisant des méthodes chimiques classiques d'analyse; ICP-OES pour le calcium et le phosphore et un unique Orion électrode pour le fluorure, couplé à un enregistreur numérique automatisé électronique. Trois cohortes de bénévoles, (la première des adultes dentées, la deuxième des adultes édentés, et la troisième des enfants dentées); rinçage des aliquotes de boissons pendant 30s. Chaque échantillon a été analysé, des mesures ainsi que des moyennes ont été enregistrées (α ÷ 6 = β où α a été la lecture et β la moyenne); 12 échantillons de chaque boisson ont été enregistrés (β X 12 mesures pour toutes les boissons) pour chaque boisson appréciée. En conséquence, chaque boisson a eue des lectures enregistrées pour un total de 72 fois, toutes avec des méthodes standards préétablies. Colas de la source et pos rinçage ont été testés pour le calcium et le phosphore. Des échelles EVA ont été utilisées pour les comparaisons de la douleur, (notes initiales et pos rinçage pour chaque boisson). Chaque analyse a été vérifiée comme décrite pour les six guaraná évaluées. RÉSULTAT: Les données ont montré une augmentation significative du calcium et du phosphore après rinçage avec les colas et beaucoup moins après rinçage avec le guaraná. Le Guaraná cause moins de douleur que les colas. Les enfants montrent une plus grande érosion lors du rinçage avec l'utilisation de cola par rapport le guaraná, mais moins de douleur. Cependant les enfants accusent moins de douleur après rinçage avec cola que les adultes. Chez les enfants, le rinçage avec le guaranás a produit peu de douleur. Toutes les boissons gazeuses à base de guaraná ont une quantité en fluorure. La boisson gazeuse Kuat montrant la plus faible concentration à 0,8ppm F- tandis que l'Antarctica et la régulière Mineiro sont a  plus de 1,6ppm F-. CONCLUSION: Bien que les deux colas et le guaraná sont érosifs sur les dents et causent de la douleur chez les adultes et chez les enfants, les boissons gazeuses colas sont plus érosives que le guaraná chez les enfants, et les colas provoquent plus des douleurs dentinaires chez les adultes que chez les enfants. Le fluorure dans la boisson peut moduler l'érosion. La preuve ESEM démontre que les boissons gazeuses au guaranás. Dénotent une augmentation marquée de changements visuels concernant le occlusal/bord incisif  de HAP et de tissus durs des dents. Guaraná Mineiro cause moins de dommages par rapport à toutes les boissons gazeuses guaraná testées. MOTS-CLÉS: acides, de l'attrition, l'abrasion, des boissons, le pouvoir tampon, le calcium, le phosphore, le guaranás. , l'érosion, dents.</dc:abstract><dc:abstract>INTRODUCTION: Deciduous and permanent teeth differ in shape and calcium content. Deciduous enamel and dentin are thinner and softer than permanent teeth. Chronic, frequent imbibing of acidulated pop-drinks imbibing is erosive, and dentinal pain occurs after rinsing with acidulated pop-drinks. Since calcium and phosphorous leach from teeth with acid drinks, we investigated pop-colas and pop-guaraná for pain sensitivity and erosion in adults and children. AIM: This research assessed (i) in vitro, the pH buffering, calcium, phosphorous and fluoride content of pop-guaraná and pop-colas. This research compares (ii) in situ scanning surface electron microscopy (ESEM) of granular hydroxyapatite crystals (HAP), enamel, dentin and enamel-dentin junctions (AMCJx) after exposure to pop-colas and pop-guaraná. This research reports (iii) in vivo calcium and phosphorous, leached from children and adults derived from erosion after swishing with pop-colas and pop-guaraná. This research assesses (iv) in vivo pain in children and adults after swishing with pop-colas and pop-guaraná. METHODS: Six pop-colas (3 regular; 3 diet) and six pop-guaraná drinks (4 regular; 2 diet) were tested pH, buffering capacity, calcium, phosphorus and fluoride concentrations using standard chemical analytical methods: ICP-OES for calcium and phosphorous, and a Single Orion Electrode for fluoride, coupled to an automated electronic digital recorder.  Scanning surface electron microscopy (ESEM), without metal coating, was used to examine calcified samples. The same precise microscopic locations were used for visual comparisons. Three cohort volunteers (adult dentate, adult edentulous and children dentate) swished aliquots of drinks for 30s. Each drink had readings recorded 72 times. Six colas and six guaraná drinks from source and mouth rinse were tested for calcium and phosphorous. VAS scales were used for comparisons of pain for each drink. RESULTS: Data showed significant (p &lt; .0001) increases of calcium and phosphorous after rinsing with colas and significantly less (p &lt; .0001) leaching after rinsing with guaraná. Guaraná induced less pain than colas. Children show more erosion with rinsing colas than guaraná, but less pain after cola rinsing than adults. Little pain with guaraná rinses was recorded in children. All guaraná pop-drinks have fluoride content, with a range from concentration at 0.8 ppm F-   to 1.6ppm F. CONCLUSION: While both colas and guaraná are erosive to teeth and cause pain in adults and children, pop-colas are more erosive than guaraná in children, and colas induce more dentinal pain in adults than in children. Fluoride in the drink may modulate the erosion. ESEM evidence shows guaraná pop drinks demonstrate marked visual increases in mordant changes of HAP and the hard tissues of teeth. Some pop-guaraná drinks are less erosive than others are. KEYWORDS:  Acid, attrition, abrasion, beverages, buffering, calcium, phosphorus, guaraná, erosion, teeth.</dc:abstract><ual:supervisor>Louis Zalman G. Touyz</ual:supervisor><ual:supervisor>Hojatollah Vali</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vt150p09x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nz590</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Dentistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aj3860b87b"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Assessment of systemic lupus erythematosus diagnoses within Quebec's health administrative databases</dcterms:title><ual:dissertant>Ng, Ryan</ual:dissertant><dc:abstract>Contexte : Le lupus érythémateux disséminé (LED) est une maladie auto-immune chronique relativement peu commune. L'évolution de cette maladie est décrite en phases de poussées et de rémissions et ses manifestations cliniques touchent plusieurs organes. L'utilisation de médicaments immunosuppresseurs est souvent nécessaire pour contrôler le LED. Les banques de données administratives du domaine de la santé s'avèrent utiles pour étudier le LED, car elles pourraient être utilisées pour étudier l'incidence, la prévalence et les manifestations cliniques. Toutefois, comme les diagnostics présents dans ces bases de données administratives n'ont pas nécessairement de confirmation clinique, la détermination des cas de LED représente un défi d'ordre méthodologique et certains de ces problèmes méthodologiques font l'objet de la présente thèse.Méthodologie : L'algorithme initial de définition de cas de LED a déjà été utilisé pour identifier des sujets atteints de LED s'ils répondaient aux critères suivants : un code de congé d'hôpital de LED, une réclamation d'un rhumatologue pour le LED et/ou deux réclamations par un médecin autre qu'un rhumatologue pour le LED séparées d'au moins huit semaines, mais dans un intervalle de deux ans. D'autres algorithmes ont été créés en modifiant un paramètre ou plus de l'algorithme initial. Des estimations d'incidence et de prévalence ont été obtenues grâce à chaque algorithme créé et ces valeurs ont été comparées aux estimations initiales. L'effet de l'utilisation de périodes de données de différentes longueurs sur la détection des patients a également été examiné. Des analyses Kaplan-Meier (K-M) ont été faites pour évaluer la documentation des manifestations cliniques du LED et l'utilisation de médicaments immunosuppresseurs spécifiques au sein d'une cohorte incidente de patients atteints de LED identifiés par l'algorithme initial (décrit plus haut). L'intervalle d'observation a débuté quatre ans avant le diagnostic de LED et s'est poursuivi jusqu'à huit ans après le diagnostic. Des analyses utilisant le modèle de régression à risques proportionnels de Cox ont servi à examiner l'association entre l'utilisation précoce d'antipaludiques et les manifestations rénales. Résultats : Avec l'algorithme initial, l'incidence annuelle de LED en 1998 était de 6,0 cas pour 100 000 habitants (95 % d'intervalle de confiance (CI), 5,5-6,6). En changeant les paramètres de l'algorithme initial, l'incidence en 1998 a varié entre 4,4 et 7,4 pour 100 000. La prévalence a passé de 65,5 pour 100 000 (95 % CI : 63,7–67,4) avec l'algorithme initial à entre 47,8–79,1 pour 100 000 avec les autres algorithmes. En modifiant la longueur des périodes de données de quinze à cinq ans, l'incidence annuelle en 2001 était surestimée par 38,3 %.Dans l'ensemble, 66,2 % (95 % CI : 63,4–68,9 %) des patients incidents au sein de la cohorte de patients atteints de LED assemblée grâce à l'algorithme initial montraient au moins une manifestation de LED au cours de la période évaluée. Au sein d'une sous-cohorte de patients incidents atteints de LED couverts par la RAMQ, 87,2 % (95 % CI : 84,2–90,3 %) ont reçu au moins un médicament à l'étude avant la fin de l'intervalle étudié. Aucune association n'a été trouvée entre l'utilisation précoce d'antipaludiques et les manifestations rénales subséquentes. Conclusion : La variation de la définition de cas et de la période de données peut modifier considérablement les estimations d'incidence et de prévalence. Ainsi, tous les paramètres, y compris la période de temps pour laquelle les données sont recueillies, devraient être choisis avec précaution. La majorité des patients incidents atteints de LED montrent des manifestations de LED qui pourraient offrir une confirmation potentielle des cas de LED. Ces informations supplémentaires pourront être utilisées pour des études futures sur les bases de données des services de soins de santé afin de mieux comprendre le LED.</dc:abstract><dc:abstract>Background: Systemic lupus erythematosus (SLE) is a chronic, relatively uncommon autoimmune disease that has a relapsing-remitting course, with clinical manifestations in various organ systems (cutaneous, renal, and other).  To control disease, immunosuppressive drugs are often required.  Health administrative databases are useful for studying SLE because of their wide population coverage, and could potentially be used to study SLE incidence, prevalence, clinical manifestations, and medication use.  However, because the diagnoses in these administrative databases are not necessarily clinically confirmed, SLE case ascertainment is a methodological challenge.  First, some of the methodological issues were examined in this thesis.  Second, clinical manifestations and the association between early antimalarial drug use and future renal manifestations were examined in a cohort of SLE patients. Methods: The initial SLE case definition was a previously-used algorithm that identified subjects as having SLE if they met one of the following criteria: one SLE hospital discharge code, one rheumatologist SLE claim and/or two SLE non-rheumatologist claims at least eight weeks apart but within two years.  Alternative algorithms were formed by modifying one or more of the initial algorithm's parameters.  Incidence and prevalence estimates were determined using each alternative algorithm and compared to the initial estimates.  The effect of using different data period lengths for detecting patients was also examined. Kaplan-Meier (K-M) analyses were performed to assess documentation of clinical SLE manifestations and use of selected immunosuppressant medications, within an incident SLE cohort identified by the initial algorithm (described above).  The observation interval began four years prior to SLE diagnosis and continued up to eight years after SLE diagnosis.  Cox proportional hazards regression analyses were used to examine the association between early antimalarial drug use and renal manifestations. Results: With the initial algorithm, the 1998 yearly incidence was 6.0 cases per 100,000 (95% confidence interval (CI), 5.5–6.6).  When parameters from the initial algorithm were changed, the 1998 incidence varied to between 4.4 and 7.4/100,000.  The prevalence also changed from 65.5/100,000 (95% CI: 63.7–67.4) with the initial algorithm, to between 47.8–79.1/100,000 with the alternate algorithms.  When the length of the data period changed from fifteen years to five years, the 2001 yearly incidence was overestimated by 38.3% (5.7/100,000 initially and 7.9/100,000 with only five years of data) and the prevalence was underestimated by 29.9% (the new estimate being 46.0/100,000, 95% CI: 44.4–47.5).Over-all, 66.2% (95%CI: 63.4–68.9%) of incident patients (within the SLE cohort assembled using the initial algorithm) had evidence of at least one SLE manifestation within the period under examination.  The most common manifestation was cutaneous involvement, present in 30.0%. Within the sub-cohort of incident SLE patients covered by RAMQ drug insurance, 87.2% (95% CI: 84.2–90.3%) had received at least one of the medications under study, by the end of the study interval.  No association was found between early antimalarial drug use and subsequent renal manifestations.Conclusion: Varying the case definition and data period can change incidence and prevalence estimates considerably, so all features, including the time period in which the data spans, should be selected carefully and explicitly stated.  The majority of incident SLE patients had evidence of SLE manifestations or used medications which would provide possible confirmation of SLE case status.  This additional information can be used in future health services administrative database research to understand SLE, and help compensate for the databases' lack of clinical confirming data.</dc:abstract><ual:supervisor>Elham Rahme</ual:supervisor><ual:supervisor>Sasha Bernatsky</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n204307v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860b87b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw0892g06v"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Communication Sciences and Disorders</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Child play skills and parent verbal responsiveness: Effects on language growth in preschoolers with autism spectrum disorders and typical development</dcterms:title><ual:dissertant>Burns, Jesse</ual:dissertant><dc:abstract>The objective of this study was to investigate predictors of language growth within the context of parent-child interaction among preschoolers with autism spectrum disorders (ASDs) and typically developing (TYP) toddlers. Children with ASDs are known to have delays in play and language development. Previous research has demonstrated concurrent and predictive associations between play skills and language ability in children with ASDs and in TYP children. Parent verbal responsiveness, or the extent to which parents' verbalizations are contingent on their children's focus of attention, has also been linked to language development in young children. The present study used a longitudinal correlational design with 30 participants, 15 ASD and 15 TYP. Child play skills and parent verbal responsiveness were analysed. The groups did not differ on play abilities or on the extent to which parents' verbalizations were responsive to their children's attention. Symbolic play was associated with language ability at study outset in both groups, but play ability and parent responsiveness were not associated with language gain over the 1-year study. Methodological factors are discussed in the interpretation of these findings.</dc:abstract><dc:abstract>L'objectif de cette étude était d'analyser des variables impliquées lors du développement du langage dans un contexte d'interaction parent-enfant chez des enfants atteints du trouble du spectre de l'autisme (TSA) et avec un développement typique (DT). Des retards dans le développement du langage et du jeu sont répandus chez des enfants ayant des TSA. Des études antérieures ont démontré que les capacités de jeu peuvent prédire les habilités du langage chez les enfants ayant des TSA ou avec DT. La sensibilité verbale des parents, ou la tendance du parent de parler d'un objet sur lequel l'enfant concentre déjà son attention, est aussi associée au développement du langage chez des jeunes enfants. La présente étude a utilisé une méthodologie longitudinale et corrélationnelle chez 30 participants, dont 15 avec TSA et 15 avec DT.  Les variables étudiées lors de cette étude étaient les suivantes : les capacités de jeu de l'enfant et la sensibilité verbale du parent. Aucune différence n'a été observée entre les deux groupes, que ce soit au niveau des capacités de jeu des enfants ou au niveau de la sensibilité verbale des parents. Le jeu symbolique a été associé au niveau du langage des enfants des deux groupes au début de l'étude. Cependant, ni les capacités de jeu ni la sensibilité verbale des parents n'ont été associées au développement du langage lors de l'année de l'étude. La méthodologie est abordée dans l'interprétation des résultats.</dc:abstract><ual:supervisor>Nadig, Aparna</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6682x7811.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892g06v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Speech Pathology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acj82kc411"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Blast wave from the explosion of finite pressurized sphere - far field experience</dcterms:title><ual:dissertant>Izadian, Kaykhosro</ual:dissertant><dc:abstract>Dans la présente recherche, le comportement en champ lointain des vagues de non-idéal souffle engendré par l'explosion d'une sphère pressurisée est étudié. Méthode de Roe est utilisée pour résoudre des lois de conservation pour la propagation du non-idéal explosions. Deux cas d'éclatement des sphères sont étudiés: la sphère chaude et froide de la sphère. L'équivalence entre le champ lointain ondes de souffle idéal et non idéal est examinée sur la base des courbes correspondant surpression de choc, les trajectoires de choc et propriétés d'écoulement. La solution numérique indique que l'explosion de sphère chaude et point idéal explosion de la même énergie initiale est équivalente dans le champ lointain. Au contraire avec l'explosion de sphère chaude, la présente étude a montré que l'explosion de sphère froide n'est pas équivalente à l'explosion point idéale de la même énergie initiale. De plus, les courbes de surpression pour les sphères chaudes avec pression initiale différente à la même énergie initiale fusionner dans le champ lointain. Toutefois, les courbes de surpression pour les sphères froide avec pression initiale différente à la même d'énergie initiale ne pas fusionner dans le champ lointain. choc de surpression de la forte explosion de la sphère froide est supérieure par rapport à la surpression de choc de source ponctuelle idéale avec la même énergie initiale dans le champ lointain d'ailleure que la surpression d'explosion de choc faibles de la sphère froide est inférieure par rapport à la surpression de choc de point idéal correspondant source à la même énergie initiale.La présente étude expose également sur la définition de l'énergie d'une sphère pressurisée et conclut que l'énergie de la formule de Brode est l'énergie véritable explosion, qui est l'énergie donnée à l'environnement par la propagation de l'explosion résulte de l'éclatement de la sphère. Cette énergie est appelée auto-similaire de l'énergie. Cette énergie a été utilisée pour déterminer la trajectoire choc de la sphère chaude dans le champ lointain. Les autres parties du gaz près du centre de la sphère conserver les non-idéales conditions initiale.</dc:abstract><dc:abstract>In the present research, the far field behaviour of the non-ideal blast waves generated by the explosion of a pressurized sphere is investigated. Roe's method is used to solve conservation laws for propagation of the non-ideal blasts. Two cases of bursting spheres are investigated: the hot sphere and the cold sphere. Far field equivalency between ideal and non-ideal blast waves is examined based on matching shock overpressure curves, shock trajectories and flow properties. The numerical solution indicates that the hot sphere blast and the ideal point blast of the same initial energy are equivalent in the far field. In contrary with the hot sphere blast, the present study showed that the cold sphere blast is not equivalent with the ideal point blast of the same initial energy. Moreover, the overpressure curves for hot spheres with different initial pressure at the same initial energy coalesce in the far field. However, the overpressure curves for cold spheres with different initial pressure at the same initial energy do not merge in the far field. The shock overpressure of strong explosion of cold sphere is superior compared to that of ideal point source with the same initial energy in the far field. On the other hand, the shock overpressure of weak explosion of cold sphere is inferior compared to that of corresponding ideal point source at the same initial energy.  The present study also elaborates on the definition of the energy of a pressurized sphere. It is concluded that the energy calculated from Brode's formula is the true explosion energy. This is the energy which is given to the environment by the propagation of the blast resulted from bursting of the sphere. In addition, it is shown that flow properties of hot sphere and ideal point blast match in the far field, only in the part of the gas near the shock front. The energy of this part was computed and it is called self-similar energy. This energy was used to determine the hot sphere shock trajectory in the far field. The other parts of the gas near the center of the hot sphere retain the non-ideal initial conditions. The flow properties of cold sphere and ideal point blast do not match in the far field.</dc:abstract><ual:supervisor>John H. S. Lee</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kk91fq93d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kc411</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A47429f490"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Dietetics and Human Nutrition</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Sex differences in the intestinal transcriptome and spatial patterns of lipid uptake capacity and intestinal lipid-metabolic gene expression</dcterms:title><ual:dissertant>Sugiyama, Michael</ual:dissertant><dc:abstract>The mammalian small intestine expresses three members of the fatty acid binding protein family; Fabp1, Fabp2, and Fabp6 that differ in their spatial expression pattern and ligand binding preference. In vitro studies using recombinant FABPs suggest an important role in lipid uptake and intestinal lipid metabolism, although the in vivo functions remain unclear. Mice genetically altered to lack Fabp2 exhibit a sex-dimorphic response to high fat diet feeding featuring weight gain and fatty liver in males but not females, suggesting that Fabp2 is involved in a sex-dimorphic intestinal metabolic program. We developed a technique for the analysis of sex differences in transcriptome data and applied it to a study of the intestinal transcriptome of chow-fed Fabp2-/- mice. This analysis revealed lipid metabolic pathways that are differentially regulated in male and female Fabp2-/- mice. We next conducted a high fat diet feeding study for the purpose of analyzing the effects of Fabp2 loss on lipid uptake capacity and spatial expression patterns of lipid metabolic genes identified from the transcriptome experiment. Females lacking Fabp2 exhibited an increased capacity for lipid uptake and an increased abundance of Fabp1 mRNA in the proximal intestine. Loss of Fabp2 also caused an increased excretion of total lipids in females compared to males. This suggests that females might be protected from the adverse effects of Fabp2 loss by directing excess lipids towards excretion pathways through an intracellular, Fabp1-mediated mechanism.</dc:abstract><dc:abstract>Trois membres de la famille des protéines liantes d'acides gras sont exprimés dans le petit intestin des mammifères, soit le Fabp1, Fabp2 et Fabp6. Ils diffèrent par leur structuration expressive spatiale et leur affinité de ligand. Des études in vitro par recombinaison génétique suggèrent que les FABPs jouent un rôle important dans l'assimilation et le métabolisme intestinal de lipide mais leurs fonctions in vivo restent incertaines par contre.  Des souris déficientes de Fabp2 par manipulations génétiques répondent différemment selon leur sexe lorsque soumissent à une diète riche en lipide de manière que les mâles subissent un gain de poids et acquièrent une hyperlipidémie du foie qui sont absents chez les femelles suggérant que le fabp2 est impliqué dans un programme métabolique intestinal dimorphe basé sur le sexe.  Nous avons élaboré une technique d'analyse de données de transcriptome pour déterminer la différence sexuelle du transcriptome intestinal de la souris Fabp2-/- nourri de moulé. Cette analyse révéla que la régularisation de la voie métabolique de lipides des souris mâles diffère des femelles.  Nous avons poursuivis avec une étude utilisant une diète à forte teneur en lipide dans le but d'analyser l'effet sur la capacité d'assimilation de lipide et la structuration expressive spatiale des gènes du métabolisme des lipides, identifiés par l'analyse de transcriptome précédente, par la perte de Fabp2. Les femelles déficientes de Fabp2 démontrent une augmentation de la capacité d'assimiler les lipides ainsi qu'une abondance d'ARNm de Fabp1 dans l'intestin proximal. La perte de Fabp2 cause aussi une augmentation de l'excrétion total de lipide chez les femelles lorsque comparées aux mâles. Ces observations suggèrent que les femelles semblent être protégées des effets négatifs de la perte de Fabp2 en utilisant une voie intracellulaire d'excrétion des lipides excédents. Ce mécanisme est médié par Fabp1.</dc:abstract><ual:supervisor>Luis Agellon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wh246x034.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429f490</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Nutrition</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asb397d31q"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Religious Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>He dances, she shakes: the possessed mood of nonduality in Buddhist tantric sex</dcterms:title><ual:dissertant>Samuelson, Anna</ual:dissertant><dc:abstract>Ma thèse explore l'esthétique ainsi que les attentes performatives de ceux et celles qui pratiquent le tantra, un rite sexuel Bouddhiste.  Ma recherche examine le cote erotique de ce rite récupérer dans le  Vanaratna's (1384 -1468) un manuel de méditation Tibétain, examinant la déesse Vajravarahi (Truie Adamantin), aussi connu sous le nom de Vajravilasini (Beauté Adamantin).  Ce manuel est aussi connu en tant que le Vajravilasini namah Vajravarahi sadhana  (Le sadhana de Vajravarahi connu en tant que Vajravilasini).  Un poème datant du huitième siècle est préserver dans ce manuel dans la section de ce sadhana, qui est attribué a l'Indien mahasiddha (celui qui a accompli bien des choses) Lakrminkara.  Ma recherche examine ce poème en relation avec la théorie esthétique Indienne, la théorie rasa.  Mon argument consiste a expliquer que les poètes qui s'opposaient aux règles du temps, comme Lakrminkara, faisaient usures de (tout en étant au delà de) la théorie rasa.  Ceci créa un ambiance érotique (spngara rasa) dans leurs poèmes.  En transcendant ce rasa, les poètes créaient une ambiance Bouddhiste, non duel samarasa, c'est-a-dire un état non duel qui est le but ultime du tantra.  De plus, ma recherche examine les données ethnographiques de Syed Jamil Ahmed (2003) et de David N. Gellner (1992) concernant les rituels tantriques Newar au Népal.  Dans le contexte de la performance du Vajravarahi, les homes sont attendues à danser pour démontrer leur transformation en Cakrasamvara, le consort de Vajravarahi.  Les femmes, pour leurs parts, elles doivent trembler violemment pour démontrer leur possession spirituel pour représenter qu'ils sont Vajravarahi.  Samarasa est exprimer dans les participants du rituel sexuel symbolique de la dance et du tremblement corporel.  Pour que le rituel soit un succès, la présence du déité doit être maintenu à travers la possession corporel (samavesa) lors de l'osmose de l'être humain avec le déité. La divergence sexuelle lors des performances exprime l'existence de différentes niveau d'autorité entre home et femme.  Je conclue que la non dualité est exprimé sous forme de performance masculine et féminine exagéré entre l'homme qui domine et la femme qui est passive, qui des lors leur convergence, forment la non dualité sous forme d'union ritualise.</dc:abstract><dc:abstract>My thesis explores the aesthetic theory and performative expectations of the male and female practitioners in tantric Buddhist sexual rites.  My work examines the erotic context of later tantric Buddhist practice as found in Vanaratna's (1384 -1468) fifteenth century Tibetan meditation manual (sadhana) to the rare, erotic form of the goddess Vajravarahi (Adamantine Sow), called Vajravilasini (Adamantine Beauty), entitled Vajravilasini namah Vajravarahi sadhana (The sadhana of Vajravarahi named Vajravilasini).  An eighth century poem is preserved in the consort practice section of this sadhana, attributed to the Indian mahasiddha (great accomplished one) Lakrminkara.  My study examines this poem in terms of Indian aesthetic theory, rasa theory (lit. taste theory).  I argue that antinomian siddha poets, such as Lakrminkara, both employed and transcended the poetic method of rasa theory, initially creating an erotic mood (spngara rasa) in their poems, but ultimately transcending this rasa, to create a specific nondual Buddhist mood, samarasa (lit. one taste), a state of nondualism which is the  goal of tantric Buddhism.  Beyond the textual analysis of Lakrminkara's poetry, my study examines the ethnographic findings of Syed Jamil Ahmed (2003) and David N. Gellner (1992) on Newar Buddhist tantric ritual in Nepal.  In performative sexual contexts of Vajravarahi practice men are expected to dance to show that they have become the male deity, Vajravarahi's consort Cakrasamvara, whereas the women in the ritual, their wives, are required to shake with possession to show that they are Vajravarahi.  Samarasa is expressed by the ritual participants through symbolically sexual performances of dance and shaking.  Not only must the flavour of samarasa be maintained for correct performance, the presence of the deity must be held through a self-induced state of possession (samavesa), whereby the selves of the human and deity merge.  The gendered divergence in performance shows that there are differing levels of agency expected in sexualized ritual settings by men and women.  I argue that nonduality is expressed through dual, exaggerated gendered behavior of the dominant male and the passive female, which come together to express nonduality through ritualize union.</dc:abstract><ual:supervisor>Lara E. Braitstein</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692tb362.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sb397d31q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Religion - Religion General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akp78gm483"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Impact of seismic retrofit and presence of terra cotta masonry walls on the dynamic properties of a hospital building in Montreal, Canada</dcterms:title><ual:dissertant>Asgarian, Amin</ual:dissertant><dc:abstract>Les murs en maçonnerie non armée (MNA) sont très présents dans les bâtiments nord-américains. Dans plusieurs hôpitaux « pré-code » construits avant l'adoption des normes parasismiques dans les années 1970, la maçonnerie de blocs en terra cotta a été abondamment utilisée. Bien que les murs de remplissage jouent effectivement un rôle structural dans la réponse sismique des bâtiments, les murs qui servent simplement de cloisons internes sont considérés comme des composants non-structuraux et leur influence structurale est négligée dans les analyses sismiques. Les murs de remplissage en terra cotta interagissent avec leur cadre périphérique durant les séismes et augmentent la rigidité latérale et la résistance des ossatures, ce qui influence directement leur réponse dynamique. Observations de dommages lors de séismes antérieurs ont prouvé la nécessité de tenir compte de l'influence structurale des murs de remplissage, particulièrement pour les bâtiments de protection civile comme les hôpitaux qui se doivent de rester fonctionnels suite au séisme de conception.Cette thèse illustre la contribution structurale de murs de remplissage en terra cotta à l'aide d'une étude de cas détaillée de deux bâtiments de onze étages du Centre hospitalier universitaire (CHU) Sainte-Justine – les blocs #7 et #8, un hôpital pédiatrique situé sur l'île de Montréal. Cet hôpital a été construit à la fin des années 1950 et le bloc #7 a fait l'objet d'une réhabilitation parasismique en 2008. Le bloc #8, par contre, n'a subi aucune réhabilitation parasismique et demeure non-relié à son bâtiment adjacent. Un modèle détaillé pour l'analyse par éléments finis de chacun des deux blocs a été mis au point, avec modélisation des murs de remplissage en terra cotta. Seuls des modèles linéaires élastiques ont été créés pour cette étude considérant que les bâtiments doivent rester pratiquement en mode de réponse linéaire pour satisfaire leur objectif de performance sismique. Deux techniques ont été appliquées pour la modélisation des murs de remplissage : la définition de panneaux continus et la méthode des bielles comprimées équivalentes.En parallèle avec ces études numériques, une campagne de mesures de vibrations ambiantes a été réalisée pour les deux blocs et les propriétés dynamiques dominantes des bâtiments ont été identifiées, L'analyse des mesures s'est faite à l'aide de deux techniques d'analyse modale opérationnelle en sélectionnant les pics des fonctions obtenues par décomposition des mesures dans le domaine des fréquences, soit la méthode de base(FDD) et une version dite améliorée (EFDD). Les résultats des mesures de bruit ambiant ont été utilisés pour valider et calibrer les modèles numériques. Une fois calibrés, les modèles ont été analysés sous l'effet de 12 séismes représentés par des accélérographes synthétiques. Deux étages spécifiques ont été sélectionnés: le plancher du 7e étage et le plancher du 3e étage. Les spectres de réponse de ces planchers ainsi que les historiques des déplacements inter-étages (7-8) et (3-4) ont été générés.L'étude comparative des résultats obtenus avec les différents modèles d'analyse par éléments finis (i.e. excluant et incluant les murs de remplissage) a permis d'étudier les effets de la réhabilitation parasismique du bloc #7 et l'influence de la présence des murs de remplissage dans les blocs #7 et #8 sur leurs propriétés dynamiques. Finalement, les analyses sismiques ont permis de quantifier l'influence de ces effets sur le comportement des composants non-structuraux en comparant les spectres de planchers et les déplacements inter-étages. Au final, le bloc réhabilité a considérablement amélioré sa rigidité et par le fait même subit des accélérations de beaucoup supérieures à celles du bloc 8 non réhabilité. Par contre, les déplacements inter-étages sont réduits à des valeurs très faibles, ce qui améliore la performance des composants architecturaux et des composants fonctionnels connectés à plusieurs niveaux.</dc:abstract><dc:abstract>Unreinforced masonry (URM) infill walls are widely used in structures in North America. In several "pre-code" hospital buildings constructed before the 1970s, terra cotta masonry blocks have been used extensively. Although unreinforced terra cotta infill walls play a structural role, interior partitions are generally considered as non-structural components (NSCs) and their stiffness effects on the structure are often ignored in seismic analysis and design, while their weight/mass is included as uniformly distributed load/inertia. Terra cotta infill walls interact with their bounding frame during earthquakes and increase the lateral stiffness and strength of the structure, which in turn influences the dynamic response of the building. In situ vibration measurements and observations of past earthquake-induced damage clearly demonstrate the necessity of considering the effect of infill walls on structural response, particularly for post-critical buildings such as hospitals which have to remain functional after severe design-level seismic shaking. To illustrate the structural contribution of infill terra cotta walls, two eleven-storey buildings have been selected which are two wings (Blocks #7 and #8) of CHU Sainte-Justine, a paediatric research hospital located in Montréal, Canada.  This hospital campus was initially built in the late 1950s and Block #7 was seismically retrofitted in 2008 by adding a full-height reinforced concrete shear wall at its free end and connecting the other end of the building to the adjacent Block #9, using structural anchor bars at each floor slab and along the height of interfacing columns. Block #8 was not retrofitted and has remained unattached to adjacent Block 9. A detailed linear elastic finite element analysis model of each building was created where the infill unreinforced terra cotta walls have been modeled. Only linear models were created at this stage as the hospital buildings have to remain practically linear elastic to fulfill their functionality performance objectives. Two different techniques were adopted for modeling these infill walls, namely using panel elements and compression strut models. For the compression strut models, three different formulas suggested in the literature were used to calculate the effective width and properties of the strut. In parallel, in situ Ambient Vibration Measurements (AVMs) were done in both buildings and their dominant dynamic properties have been extracted using two different operational modal analysis techniques. The AVM results were used for validation and also calibration of the numerical models. The calibrated models were subjected to a set of 12 synthetic ground accelerograms compatible with the NBC Uniform Hazard Spectra (UHS) for Montréal in both principal horizontal directions independently. Selecting two floors in each block (top floor #7 and middle floor # 3), Floor Response Spectra (FRS) and Interstorey-Drift curves were developed for each record. The effects of seismic rehabilitation and presence of infill walls on the dynamic properties of the building and also on the performance of their NSCs were addressed by comparing the results of different models. Finally, a detailed study of the NSC's seismic behaviour was done using FRS and Interstorey-Drift curves provided for the two selected floors. Finally, the lateral stiffness of the rehabilitated block # 7 is significantly improved compared to block # 8 which means it is subjected to larger accelerations; for example the maximum acceleration at the 7 floor is on average three times the acceleration of the same floor in block # 8 for the twelve earthquake scenarios. The non-structural components that are sensitive to accelerations are subjected to higher forces in block 7. Since the inter-storey drifts are much reduced in block 7 to very low values justifying the linear analysis, the performance of architectural components and functional components connected at several levels is improved.</dc:abstract><ual:supervisor>Ghyslaine McClure</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tq96d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gm483</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Civil</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0r967760c"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Studying organization growth at the start-up stage of Iranian non-governmental education providers (a grounded theory approach)</dcterms:title><ual:dissertant>Shahmansouri, Babak</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis investigates the growth of non-governmental education providers of Iran. From a grounded theory approach, this study starts with no particular hypothesis. The study begins with a historical review of the Iranian education system in order to reveal the important role of non-governmental organizations (NGOs) in education system of Iran. Then, the theoretical concepts of NGOs as well as organizational growth are reviewed to illustrate the boundaries of study. After that the paradigm and methodology of the study are explained. The analysis is conducted in four steps: firstly the open and axial coding process together with a back and forth process of interview and literature review identifies seven growth elements. Secondly, a selective coding procedure reveals the importance of relationships among elements. Thirdly, a theoretical sampling process explains the big picture of growth dynamics. Finally, two scenarios or two chains of typical challenges of growth at the start-up stage of Iranian educational NGOs are suggested.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse étudie la croissance des fournisseurs de l'éducation Non-Gouvernementales de l'Iran. Du point de vue théorique pur cette étude commence par aucune hypothèse particulière. Cette étude commence par une revue historique du système éducatif iranien afin de révéler le rôle important des organisations non gouvernementales (ONG) dans le système éducatif de l'Iran. Puis, le concept théorique d'ONG et de la croissance organisationnelle est passé en revue afin d'illustrer les limites de cette recherche. Par la suite, le paradigme et la méthodologie de cette étude sont expliqués. L'analyse a mené en quatre étapes: d'abord, le codage ouvert et axial en suivant un processus interactif de l'interview et ensuite les résultats de la littérature pour identifier les sept éléments de croissance. Deuxièmement, codage sélectif, pour la recherche des éléments de base, révèle l'importance des relations d'éléments. Troisièmement, l'échantillonnage théorique explique la grande image de la dynamique de croissance et des boucles de rétroaction de causalité. Enfin, la quatrième étape propose deux scénarios ou deux chaînes de défis typiques de la croissance au stade de démarrage d'ONG d'éducation iraniennes.</dc:abstract><ual:supervisor>Gerald Scott Conrod</ual:supervisor><ual:supervisor>Shaheen Shariff</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6682x7829.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0r967760c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Administration</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax920g175f"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Planar laser-induced fluorescence of nitric oxide in isomeric butanol and butane stagnation flames</dcterms:title><ual:dissertant>Chung, Gregory</ual:dissertant><dc:abstract>Les efforts significatifs pour réduire la dépendance globale aux hydrocarbures ont entraîné le développement de biocarburants comme alternative. Malgré leur importance accrue, les biocarburants a base d'alcool nécessitent toujours une étude fondamentale, particulièrement en ce qui à trait aux émissions d'oxydes d'azote (NOx). La fluorescence planaire induite par un laser (PLIF) est utilisée pour obtenir les profils de production d'oxyde nitrique (NO) à partir de flammes de stagnation pré-mélangées de n- et iso-butanol ainsi que de nand iso-butane pour mettre en contexte les carburants alcalins. Les mesures PLIF sont corrigées par un traitement ultérieur et quantifiées par une méthode de calibration. La vélocimétrie particule-image (PIV) est utilisée pour caractériser la vitesse de la ligne-médiane de l'écoulement expérimental qui est ensuite utilisée pour les simulations de cinétique chimique de la flamme expérimentale. Les simulations sont générées pour les flammes de n-butanol et de n-butane et sont combinée à un sous-mécanisme pour le NOx.Même si les deux modèles semblent bien prédire la production de NO dans la région après-flamme, il existe une disparité dans la production de NO dans la région de la flamme, ce qui suggère que les mécanismes cinétiques-chimiques requièrent amélioration. Le n-butanol démontre un piètre accord pour tous les ratios d'équivalence testés. Le n-butane, pour sa part, est imprécis pour le cas riche. Cette étude fourni de nouvelles données expérimentales qui aident à l'amélioration des modèles cinétiques-chimiques du butanol et du butane. Cette étude tend aussi à valider le sous-mécanisme du NOX pour de combustibles à chaînes plus longues.</dc:abstract><dc:abstract>The significant efforts to reduce global fossil fuel dependence have led to the development of biofuels as an alternative. Despite their growing significance, alcohol biofuels still require fundamental study, particularly in the area of NOx emissions. Planar laser-induced fluorescence (PLIF) was used to obtain nitric oxide (NO) production profiles from stagnation flames of premixed n- and iso-butanol; n- and iso-butane flames were also measured to offer context with  alkane fuels. PLIF measurements were corrected for laser sheet variations and non-radiative quenching by signalpost-processing and quantified with a NO-seeding calibration method. Particle-image velocimetry (PIV) was performed to characterize the centreline velocity of the experimental flow which was then used for chemical kinetic simulations of the experiment. Simulations were performed for n-butanol and n-butane flames with a combined NOxsubmechanism. Experimentally, butanol fuels were found to produce significantly less NO than butane fuels overall. Although both models accurately predict the production of NO in the post-flame region, there is a disparity in NO production occuring in theflame zone via the prompt-NO pathway, suggesting that the chemical kinetics in the mechanisms require modification. The n-butanol simulation shows poor agreement at all tested equivalence ratios, while n-butane performed poorly for the rich case. This study offers new experimental data to aid in further improvements in kinetic modelling of butanol and butane combustion, and NOx formation.</dc:abstract><ual:supervisor>Jeffrey Bergthorson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pm25s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g175f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avm40xx08z"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A methodology for finite element analysis of curvilinear fiber laminates with defects, fabricated by automated fiber placement technique</dcterms:title><ual:dissertant>Prabhakar, Suhas</ual:dissertant><dc:abstract>Les matériaux composites ont des capacités immenses vis-à-vis la flexibilité de leur design. Étudier en profondeur la technique de placement automatisé de fibres (AFP) est nécessaire pour atteindre l'objectif ci-haut mentionné. La méthode AFP, utilisée pour des composites stratifiés, peut induire des défauts tels que des écarts et chevauchements de plis. Ces défauts se manifestent principalement dans des composites dont les fibres suivent des trajectoires curvilinéaires. Les écarts de plis sont généralement remplis de résine post-cuisson, alors que les chevauchements contribuent à une augmentation d'épaisseur. Il est donc important d'analyser l'effet de ces défauts et d'incorporer ces modifications lors de la conception et de la modélisation de composites stratifiés. Le présent travail introduit une nouvelle méthodologie d'éléments finis qui intègre un « élément défectueux ». Ce dernier possède des propriétés de résistance de matériau qui varient avec le pourcentage de surface des défauts. Les points saillants de cette méthodologie sont la facilité d'application et l'applicabilité d'un modèle unique peu importe la configuration des fibres. Cette méthode permettra aux concepteurs d'approcher plus rapidement l'étude et l'analyse des composites à fibres curvilinéaires comportant des défauts et de les modéliser de façon réaliste.</dc:abstract><dc:abstract>Composite materials have immense capabilities in terms of tailorability and studying in-depth the Automated Fiber Placement (AFP) technique can go a long way in achieving the above goal. Composite laminates fabricated by AFP can also induce defects such as gaps and overlaps. These defects mainly arise in laminates with curvilinear fiber paths. Gaps usually get filled with resin post-curing while the overlaps are thickness build-ups. This makes it important to analyse the effect of these defects and to incorporate these effects while designing and modeling composite laminates. The present work introduces a new finite element methodology that incorporates a 'defect element' which has material strength properties that vary with defect area percentage. The salient points of this methodology include ease of application and applicability of a single model to one side tow drop as well both side tow drop strategies. This methodology will equip designers with a computationally faster approach towards analysing curvilinear fiber laminates with defects and to model them as close to reality as possible.</dc:abstract><ual:supervisor>Larry Lessard</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021k07m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xx08z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amc87pv518"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The development of interdisciplinary teaching approaches among pre-service science and mathematics teachers</dcterms:title><ual:dissertant>Miranda Martins, Dominique</ual:dissertant><dc:abstract>This study sought to understand how a group of pre-service teachers in a combined secondary science and mathematics teaching methods course conceptualized and experienced interdisciplinary approaches to teaching. Although knowing how to plan interdisciplinary activities is an essential teaching practice in Quebec, these pre-service teachers faced many challenges during the process of learning to teach with this approach. By using two interdisciplinary frameworks (Nikitina, 2005; Boix Mansilla &amp; Duraising, 2007), I qualitatively analyzed the development of the pre-service teachers' prior and emerging ideas about interdisciplinarity and their ability to plan interdisciplinary teaching activities. The provincial curriculum and issues related to time greatly shaped students' conceptions about interdisciplinarity in the classroom and constrained their ability to plan for and envision the enactment of interdisciplinary lessons in secondary science and mathematics classes. In addition, images of themselves as content-specialists, self-efficacy beliefs in relation to interdisciplinary teaching, and student learning as a source of teacher motivation emerged as key factors promoting or interrupting the development of interdisciplinary teaching approaches.  Examination of these factors highlights the need for teacher-education programs to provide opportunities for pre-service teachers to explore how they see themselves as educators, increase their instructional self-efficacy beliefs, and motivate them to teach in an interdisciplinary fashion. Keywords: interdisciplinary teaching, student-teachers, curriculum, teacher-education program, self-efficacy, motivation</dc:abstract><dc:abstract>Cette étude a cherché à comprendre comment un groupe d'enseignants en formation qui suivaient un cours sur les méthodes d'enseignement combiné de science et de mathématique au secondaire conceptualisaient les démarches d'enseignement interdisciplinaire et en faisaient l'expérience. Même s'ils savent que le fait de planifier des activités interdisciplinaires est une pratique d'enseignement essentielle au Québec, ces futurs enseignants faisaient face à nombre de défis pendant le processus d'apprentissage de cette démarche d'enseignement. À l'aide de deux structures interdisciplinaires (Nikitina, 2005; Boix Mansilla &amp; Duraising, 2007), j'ai réalisé une analyse qualitative de la progression des concepts antérieurs et émergents des enseignants en formation à l'égard de l'interdisciplinarité et de leur capacité à planifier des activités d'enseignement interdisciplinaire. Le cursus provincial et les enjeux relatifs au temps ont permis de donner une structure solide aux conceptions des étudiants quant à l'interdisciplinarité dans la classe, et ont freiné leur capacité de planifier et d'imaginer la réalisation de cours interdisciplinaires en science et en mathématique au secondaire. En outre, leur perception d'eux-mêmes à titre de spécialistes de contenu, le sentiment d'efficacité personnelle en lien avec l'enseignement interdisciplinaire et l'acquisition des connaissances des étudiants comme source de motivation pour l'enseignant ont émergé comme les facteurs clés faisant la promotion ou interrompant le développement de démarches d'enseignement interdisciplinaire. L'examen de ces facteurs met en lumière le besoin de programmes d'éducation qui offriraient aux futurs enseignants l'occasion d'explorer la façon dont ils se perçoivent en tant qu'éducateurs, d'augmenter leur sentiment d'efficacité personnelle et de les motiver à enseigner dans un mode interdisciplinaire. Mots clés : enseignement interdisciplinaire, étudiant-enseignants, cursus, programme d'éducation à l'intention des enseignants, sentiment d'efficacité personnelle, motivation</dc:abstract><ual:supervisor>Gale Seiler</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w6634749x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mc87pv518</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Teacher Training</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ak3569824x"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Positive correlation between cellular levels of storage compounds and RNA in activated sludge bacteria</dcterms:title><ual:dissertant>Guo, Bing</ual:dissertant><dc:abstract>Pour mettre en œuvre des solutions rationnelles aux problèmes de la séparation des solides tels que la prolifération de bactéries filamenteuses causant le foisonnement et le moussage et afin de concevoir rationnellement de nouveaux procédés pour la production de produits à valeur ajoutée, il est nécessaire de comprendre les fonctions écologiques et la dynamique des populations de bactéries hétérotrophes qui résident dans les installations de traitement des eaux usées par boues activées. Bien que la caractérisation phylogénétique (baseée sur l'ADN et l'ARN) de ces communautés microbiennes ait démontré leur grande diversité, les liens entre les populations hétérotrophes et des niches fonctionnelles spécifiques sont encore ténus. Parce que les niveaux d'ARN sont liés aux taux de croissance et que les composés de stockage sont accumulés en réponse à des dynamiques de croissance spécifiques, l'abondance de ces constituants cellulaires peut servir de marqueurs biologiques fonctionnels. Une méthode de cytométrie en flux a été développée pour les mesurer sur une base cellule par cellule en utilisant des colorants fluorescents : RNASelect pour l'ARN, le rouge du nil pour les polyhydroxyalcanoates (PHA) et le 7-AAD pour l'ADN. La méthode a été validée contre cinq souches représentant un large éventail de diversité bactérienne : Escherichia coli K-12, Rhodococcus jostii RHA1, Bacillus subtilis, Cupriavidus necator DSM428 and DSM 541 (une souche mutante de DSM428 incapable d'accumuler des PHA). La comparaison des ratios ARN/ADN déterminés par cytométrie en flux et par extraction d'acide nucléique entre ces souches a démontré une corrélation générale acceptable.La méthode a ensuite été utilisée pour étudier les échantillons obtenus à partir de trois réacteurs par boues activées indépendants situés dans une usine de traitement des eaux usées près de Montréal : un réacteur à pleine échelle, un réacteur à l'échelle pilote utilisant de l'ozone pour réduire la production de boues, et un réacteur de contrôle à l'échelle pilote. Dans tous les cas, on a constaté qu'un niveau élevé des ratios des signaux fluorescents d'ARN/ADN était corrélé avec des signaux élevés de fluorescence associée au PHA. Par ailleurs, lorsque les signaux associés au PHA de la biomasse échantillonnée à partir des réacteurs à l'échelle pilote ont été comparés, on a constaté que le signal PHA était plus élevé pour les échantillons du réacteur traité à l'ozone. L'augmentation du PHA résulte probablement de la production de substrats supplémentaires facilement dégradables par le traitement par ozone des boues. Nous suggérons que cette corrélation entre les ratios d'ARN/ADN et l'abondance de PHA représente une caractérisation fonctionnelle des hétérotrophes. Les populations consommant des substrats facilement dégradables auraient un ratio ARN/ADN élevé et elles accumulent des composés de stockage, tandis que ce serait l'inverse pour les populations consommant des substrats lentement dégradables.</dc:abstract><dc:abstract>In order to implement rational solutions to solids separation problems such as bulking and foaming and to rationally design new processes for the production of value-added products, it is necessary to understand the ecological functions and dynamics of heterotrophic bacterial populations inhabiting activated sludge wastewater treatment plants. Although phylogenetic (DNA- and RNA-based) characterization of these microbial communities demonstrated their wide diversity, the link between heterotrophic populations and specific functional niches is still tenuous. Because RNA levels are related to the growth rates and storage compounds are accumulated in response to specific growth dynamics, the abundance of these cellular constituents may serve as functional biomarkers. A flow cytometry method was developed to measure them on a cell-by-cell basis using fluorescent dyes: RNASelect for RNA, Nile Red for polyhydroxyalkanoates (PHA) and 7-AAD for DNA. The method was validated against five strains representing a wide range of bacterial diversity: Escherichia coli K-12, Rhodococcus jostii RHA1, Bacillus subtilis, Cupriavidus necator DSM428 and DSM 541 (a non-PHA producing mutant of DSM428). For these strains together, the RNA/DNA ratios determined by flow cytometry and by nucleic acid extraction were generally correlated.The method was then used to study samples obtained from three independent activated sludge reactors located at a wastewater treatment plant near Montréal: a full-scale reactor, a pilot-scale reactor using ozone to reduce sludge production, and a pilot-scale control reactor. In all cases, it was found that high RNA/DNA fluorescence signals ratios correlated with high fluorescence signals associated to PHA. Furthermore, when the PHA-associated signals of biomass sampled from the pilot-scale reactors were compared, it was found that the PHA signal was higher for the ozone-treated reactor samples. The increased PHA probably resulted from the production of extra readily degradable substrates by the ozone treatment of sludge. We suggest that this correlation between RNA/DNA ratios and PHA abundance represents a functional characterization of heterotrophs. Populations consuming readily degradable substrates would have a high RNA/DNA ratio and accumulate storage compounds, while it would be the opposite for populations consuming slowly degradable substrates.</dc:abstract><ual:supervisor>Dominic Frigon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5999n726t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k3569824x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Civil</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A00000402c"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The effect of wall shear stress in a novel endothelial tissue culture model of arterial curvature</dcterms:title><ual:dissertant>Emmott, Alexander</ual:dissertant><dc:abstract>Vessel wall shear stress (WSS) is hypothesized to cause focal endothelial cell (EC) dysfunction leading to a pro-inflammatory environment. Clinical observations of focal atherosclerosis have been documented in arterial bifurcations, branch points and in lesser arterial curvature. In both in vivo and in vitro experiments, it has been demonstrated that WSS can stimulate a cascade of biochemical interactions which activate the inflammatory pathway. The resultant functional changes include altered expression of inter- and vascular- cellular adhesion molecules (ICAM-1 and VCAM-1, respectively) on the luminal surface of the endothelium. This change in phenotype may indicate the early stages of lesion development by facilitating the adhesion of circulating leukocytes.We have created a three-dimensional tissue culture model using the non-dimensional Dean's number to model physiological hemodynamics in a curved artery (De=104).  WSS within our tissue culture model is defined for the inner and outer walls using computational fluid dynamics to ensure well-defined stimuli. ECs cultured within the model are subjected to 24h perfusion experiments at an inlet WSS of 10 dynes/cm2. Regional changes in EC phenotype are evaluated using cell morphology (shape index), protein expression, and circulating leukocyte attachment. EC shape index suggests that ECs lining the inner wall exhibit an atheroprone phenotype relative to those seen lining the outer wall, with significance being observed throughout the entirety of the 180° curve. Similarly, leukocyte distribution favours the inner wall of the tissue culture model between 0°-90°. However, Western Blot analysis demonstrates a 54% decrease in endothelial ICAM-1 in the curve relative to the straight internal control. This study demonstrates that flow through a curved vessel results in significant regional variations in EC phenotype and preferential leukocyte adhesion in vitro, providing further insight into the role of localized hemodynamics in the early stages of atherosclerosis.</dc:abstract><dc:abstract>Il existe une hypothèse spéculant que les variations locales des forces hémodynamiques, particulièrement la contrainte de cisaillement à la paroi (CCP), mènent à un dérèglement important des cellules endothéliales (CEs) causant un environnement pro-inflammatoire. Les observations cliniques d'athérosclérose ont été documentées principalement dans: les bifurcations artérielles, les points de branchement et à la courbure artérielle. Des expériences in vivo et in vitro ont démontré que la CCP peut engendrer une cascade d'interactions biochimiques qui finissent par activer la voie inflammatoire. Les changements fonctionnels incluent : une expression modifiée des molécules d'adhésion inter-vasculaires et-cellulaire (ICAM-1 et VCAM-1, respectivement) de la surface luminale de l'endothélium. Ce changement de phénotype peuvent aider à identifier les premières phases du développement d'une lésion en facilitant l'adhérence des leucocytes en circulation dans le sang.Nous avons créé un modèle tridimensionnel de culture cellulaire en utilisant le nombre adimensionnel de Dean pour modéliser l'hémodynamique physiologique dans une artère courbée (De = 104). La CCP au sein de notre modèle de culture cellulaire est définie par les murs intérieurs et extérieurs en utilisant une méthode de dynamique des fluides computationnelle. Les CEs cultivées dans le modèle sont soumis à des expériences de perfusion pour une durée de 24h et à une CCP a l'entrée de 10 dynes/cm2. Les changements régionaux dans le phénotype des CEs sont évaluées en utilisant des indices de morphologie cellulaire (indice de forme par exemple), l'expression de certaines protéines et l'attachement des leucocytes circulants. L'indice de forme suggère que les CEs tapissant la paroi interne de notre modèle courbé présentent un phénotype atheroprone important par rapport à ceux vus tapissant le mur extérieur observée dans l'ensemble de la courbe de 180°. De même, la distribution des leucocytes favorise le mur interne du modèle de culture cellulaire entre 0°-90°. Cependant, l'analyse Western Blot montre une réduction de 54% en concentration de protéine endothéliale ICAM-1 dans la courbe relative au contrôle interne de droites. Cette étude démontre que le flux à travers un vaisseau courbé donne des résultats avec d'importantes variations locales dans le phénotype des CEs et préférentielles d'adhérence des leucocytes in vitro, donnant un aperçu futur sur le rôle de l'hémodynamique local dans les premiers stades de l'athérosclérose.</dc:abstract><ual:supervisor>Richard L. Leask</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1g05fg918.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/00000402c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Chemical</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>