<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abc386p982"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dual modulation of mGlu2 and 5-HT2A receptors as a novel approach to alleviate L-DOPA induced dyskinesia</dcterms:title><ual:dissertant>Bourgeois-Cayer, Élodie</ual:dissertant><dc:abstract>L-3,4-dihydroxyphenylalanine (L-DOPA) demeure la manière la plus efficace de traiter la maladie de Parkinson. Cependant, son administration chronique mène à l’émergence de complications motrices telles que les dyskinésies chez la majorité des patients. Le blocage des récepteurs sérotoninergiques 2A (5-HT2A) est établi comme une méthode efficace pour soulager partiellement les dyskinésies, cependant, elle est limitée en ampleur. Récemment, nous avons démontré que l’activation des récepteurs métabotropiques du glutamate 2 (mGlu2) réduit les dyskinésies chez le rat lésé à la 6-hydroxydopamine (6-OHDA). Se basant sur le fait que les récepteurs 5-HT2A et mGlu2 forment un hétéro-complexe fonctionnel, nous avons émis l’hypothèse qu’en combinant EMD-281,014, l’antagoniste de 5-HT2A le plus sélectif disponible commercialement avec LY-354,740, un agoniste orthostérique sélectif et LY-487,379, un modulateur allostérique positif hautement sélectif, un soulagement plus efficace dyskinésies pourrait être obtenu.Des rats ont été rendus hémi-parkinsoniens par injection stéréotaxique de 6-OHDA dans le faisceau longitudinal médian droit du télencéphale. Suite à une période de récupération, le degré de parkinsonisme a été évalué grâce au test du cylindre. Par la suite, les rats ont été sensibilisés avec une injection quotidienne de L-DOPA pour instaurer des mouvements involontaires anormaux (AIMs) stables et reproductibles. Lors des expériences, les rats ont reçu L-DOPA en combinaison avec EMD-281,014 (véhicule, 0.03 et 0.1 mg/kg s.c), LY-354,740 (véhicule et 0.1 mg/kg s.c.), et LY-487,379 (véhicule et 0.1 mg/kg s.c.) dont les doses efficaces avaient été prédéterminées. Suite à cela, les AIMs furent évalués pendant 2 min chaque 20 min pour 180 min. Après une période d’élimination de 3 jours, une basse dose de L-DOPA a été administrée en combinaison avec EMD-281,014/LY-354,740/LY-487,379 afin de déterminer, à l’aide du test du cylindre, leurs effets sur l’action antiparkinsonienne de L-DOPA Combiner EMD-281,014 0.1 mg/kg et LY-487,379 (0.1mg/kg) à L-DOPA a significativement diminué la durée des AIMs de 10% (P ˂ 0.05). Par contre, combiner EMD-281,014 avec LY-354,740 et LY-487,379 n’a pas eu d’effet sur l’action antiparkinsonienne de L-DOPANos résultats suggèrent qu’un effet synergique maximal est atteint en combinant EMD-281,014 et LY-487,379, mais que l’ajout de LY-354,740 n’a pas d’effet supplémentaire.Mots clés: Maladie de Parkinson, dyskinésie, mGlu2, 5-HT2A, L-DOPA, rat lésé à la 6-OHDA</dc:abstract><dc:abstract>L-3,4-dihydroxyphenylalanine (L-DOPA) remains the most effective treatment for Parkinson’s disease (PD). However, chronic administration of L-DOPA leads to the emergence of motor complications such as dyskinesia in the vast majority of patients. Serotonin 2A (5-HT2A) receptor blockade is a validated approach to alleviate dyskinesia, but its effectiveness appears to be of limited magnitude. Recently, we have demonstrated that activation of metabotropic glutamate 2 (mGlu2) receptors reduce dyskinesia in the 6-hydroxydopamine (6-OHDA)-lesioned rat. Based on the fact that 5-HT2A and mGlu2 receptors form a functional hetero-complex, we hypothesised that combining EMD-281,014, the most selective 5-HT2A antagonist commercially available with LY-354,740, a selective mGlu2 orthosteric agonist (OA) and LY-487,379, the most selective mGlu2 positive allosteric modulator (PAM) commercially available, would be more effective at alleviating dyskinesia than modulating 5-HT2A and mGlu2 receptors separately.Rats were rendered hemi-parkinsonian by stereotaxic injection of 6-OHDA into the medial forebrain bundle. Following a recovery period, degree of parkinsonism was assessed using the cylinder test. Rats were then primed with daily administration of L-DOPA to induce stable axial, limb and oro-lingual (ALO) abnormal involuntary movements (AIMs). On experimental days, rats were administered L-DOPA in combination with previously determined effective doses of each of EMD-281,014 (vehicle, 0.03 and 0.1 mg/kg s.c), LY-354,740 (vehicle and 0.1 mg/kg s.c.), and LY-487,379 (vehicle and 0.1 mg/kg s.c.) after which ALO AIMs were assessed for 2 min, every 20 min, for 180 min. After a 3-day washout period, an acute low-dose of L-DOPA was administered with a combination of EMD-281,014/LY-354,740/LY-487,379, and the effect on L-DOPA anti-parkinsonian action was determined by the cylinder test.Combining EMD-281,014 0.1 mg/kg and LY-487,379 0.1mg/kg to L-DOPA significantly reduced ALO AIMs duration, by 10% (P ˂ 0.05), when compared to the vehicle. Other combinations, notably EMD-281,014 and LY-354,740, or EMD-281,014 with both LY-487,379 and LY-354,740, did not lead to an enhanced anti-dyskinetic effect. Combining EMD-281,014 with LY-354,740 and LY-487,379 did not have any effect on L-DOPA anti-parkinsonian action.Our results suggest that an additional anti-dyskinetic benefit was achieved when combining EMD-281,014 and LY-487,379, but not when combining EMD-281,014 with an mGlu2 OA or with an OA and a PAM, in the 6-OHDA-lesioned rat model of PD. Keywords: Parkinson’s disease, dyskinesia, mGlu2, 5-HT2A, L-DOPA, 6-OHDA-lesioned rat</dc:abstract><ual:supervisor>Philippe Huot</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692tb70c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386p982</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9306t363c"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Air and Space Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Incentivizing ‘Active Debris Removal’ following the failure of mitigation measures to solve the space debris problem: current challenges and future strategies</dcterms:title><ual:dissertant>Mudge, Adam</ual:dissertant><dc:abstract>Depuis le début de l’ère spatiale en 1957, l’humanité a considérablement bénéficié de l’exploration et de de l’usage libres de l’espace extra-atmosphérique. Parmi de très nombreuses applications, les satellites placés en orbite terrestre ont permis et assurés la navigation, la communication, la prévision météorologique, le secours aux sinistrés et la sécurité nationale des Etats.  La baisse significative des coûts liés au lancement et aux satellites ont stimulé l’émergence de nombreuses nations dans le domaine spatial, ainsi qu’une augmentation rapide des activités spatiales menées par des entités non gouvernementales, dont certaines se consacrent à d’énormes constellations de milliers de satellites.Cependant, les orbites terrestres utilisables ne sont pas illimitées et l’augmentation des activités spatiales s’est accompagnée d’une congestion de l’espace, sous la forme de satellites opérationnels et désaffectés, d’éléments de fusées usagés et de débris résultant d’évènements de fragmentation.  Le nombre et la masse des objets spatiaux placés en orbite terrestre a augmenté à un rythme alarmant depuis les années 1980.  Il est inquiétant de constater que les efforts internationaux déployés depuis les années 1990 pour atténuer cette tendance ont échoué, alimentant les craintes d’un foudroyant « effet domino » du nombre des collisions dans l’espace.  Afin de préserver l’espace pour les générations futures, les débris doivent être activement retirés des orbites, mais le contexte juridique international pose de sérieux problèmes à la conduite de cette activité.  Cette recherche examine la question des débris spatiaux, l’échec des efforts internationaux visant à en réduire l’accumulation, ainsi que les défis juridiques causés par leur retrait actif de l’espace.Dans son introduction, cette thèse passe en revue les principales questions qui sont en jeu et ses objectifs généraux.  La première partie examine les causes, les caractéristiques et la portée du problème des débris spatiaux.  La deuxième partie passe en revue les efforts d’atténuation nationaux et internationaux déployés pour s’attaquer au problème des débris, faisant valoir qu’ils ont finalement échoué, nécessitant l’enlèvement actif des débris.  La troisième partie décrit plusieurs technologies d’assainissement puis identifie et analyse en détails plusieurs défis juridiques et non juridiques qui compliquent l’enlèvement actif des débris.  Enfin, la quatrième partie identifie et examine les potentiels moyens nationaux et internationaux de relever certains des défis identifiés</dc:abstract><dc:abstract>Since the beginning of the Space Age in 1957, mankind has greatly benefited from the free exploration and use of outer space.  Satellites placed in Earth orbit have enabled navigation, communication, weather prediction, disaster relief, and national security, among many other applications.  Significant decreases in launch and satellite costs have spurred the introduction of many new space-faring nations, as well as a rapid increase in space activities by non-governmental entities, some of which are actively pursuing enormous constellations of thousands of satellites.    However, usable Earth orbits are not unlimited, and with this increase in space activity has come space congestion, in the form of operational and defunct satellites, expended rocket bodies, and leftover debris from fragmentation events.  The number and mass of space objects in Earth orbit have increased at an alarming rate since the 1980s.  Worryingly, international efforts to mitigate this trend since the 1990s have failed, stoking fears of a runaway ‘domino effect’ of space collisions.  To preserve space for future generations, debris must be actively removed from space, but the international legal landscape poses serious challenges to such activities.  This paper examines the problem of space debris, the failure of international efforts to mitigate additional debris, and the need for and legal challenges surrounding the active removal of debris from space.The introduction to this thesis previews the major issues involved and its overall objectives, while explaining certain limitations and the methodology employed.  Part I examines the causes, characteristics, and scope of the space debris problem.  Part II reviews the national and international mitigation efforts taken to tackle the debris problem, arguing that they have ultimately failed, necessitating active debris removal.  Part III describes several remediation technologies and then identifies and closely analyzes various legal and policy challenges complicating active debris removal.  Finally, Part IV identifies and suggests potential national and international means to ameliorate some of these identified challenges</dc:abstract><ual:supervisor>Brian Havel</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236682x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306t363c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Air and Space Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ad791sm646"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Numerical modeling of supercontinuum generation in optical fibers</dcterms:title><ual:dissertant>St-Hilaire, François</ual:dissertant><dc:abstract>Ce mémoire est une étude comparative des approches de modélisation numérique de lapropagation d’impulsions lumineuses dans la fibre optique, spécifiquement appliquée aucas extrême de génération de supercontinuum. Largement utilisée en optique nonlinéaire,l’équation de Schrödinger nonlinéaire généralisée est présentée parallèlement avec deux modèlesde propagation alternatifs, l’équation de Schrödinger non linéaire généralisée dans le domainespectral et l’équation d’envelope nonlinéaire généralisée. Ces deux modèles alternatifssont plus précis au niveau phénoménologique et conservent le même formalisme d’équationdifférentielle de premier ordre. La performance des trois modèles de propagation est évaluéeau moyen de simulations de résultats expérimentaux provenant de la litérature. Les résultatsnumériques montrent que les deux models alternatifs peuvent être essentiels dans certainscas spécifiques, mais que l’équation de Schrödinger nonlinéaire généralisée demeure suffisamentprécise pour modéliser la génération de supercontinuum dans une large étendue deconditions expérimentales. Cette conclusion est ensuite corroborée par un exemple pratiqued’optimisation d’un prototype de source supercontinuum à l’aide de simulations numériques</dc:abstract><dc:abstract>This thesis reports the comparison of numerical modeling approaches for the extreme case ofpulse propagation in optical fibers leading to supercontinuum generation. The widely-usedgeneralized nonlinear Schrödinger equation is introduced along with two other propagationmodels, the Fourier-domain generalized Schrödinger equation and the nonlinear envelopeequation, which are physically more accurate and retain the same first-order differentialequation formalism. The performance of the three propagation model is investigated withsimulations of different experimental results from the literature. The numerical results showthat the Fourier-domain generalized Schrödinger equation and the nonlinear envelope equationare useful tools in specific cases and that the generalized nonlinear Schrödinger equationis nonetheless sufficiently accurate to model supercontinuum generation in a wide range ofexperimental conditions. This is subsequently corroborated in a practical example of supercontinuumsource prototype optimization aided with numerical simulations</dc:abstract><ual:supervisor>Martin Rochette</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603r298c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d791sm646</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acn69m842t"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Classification of Euclidean signature metrics admitting a rank 2 closed conformal Killing-Yano tensor</dcterms:title><ual:dissertant>Andrews, Shane</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette thèse, nous commençons par une revue de sujets tels que les dérivées de Lie, les vecteurs de Killing et les tenseurs de Killing, ainsi que les généralisations de ces objets sur leurs variantes conformes. Nous introduisons ensuite la forme de la métrique Kerr-NUT-(A)dS pour un nombre arbitraire de dimensions, suivie d'un examen et d'une démonstration du résultat obtenu par Houri, Oota et Yasui. La conclusion principale de ce résultat est que si une métrique de signature Euclidienne, vérifiant les équations d'Einstein, admet un tenseur de Killing-Yano conforme de rang 2, elle doit appartenir à la famille de métriques Kerr-NUT-(A)dS. À la fin, des travaux plus récents réalisés par Frolov, Krtous et Kubiznak sont brièvement mentionnés, dans lesquels une nouvelle famille de métriques (sans signature Euclidienne) admet un tenseur principal; un tenseur de Killing-Yano conforme de rang 2 fermé non-dégénéré. Cela mène à penser que la classification des métriques admettant ces types de tenseurs de Killing-Yano est loin d’être complète</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis, we start with a review of topics such as Lie derivatives, Killing vectors, and Killing tensors, as well as the generalizations of these objects to their conformal variants. We then introduce the form of the Kerr-NUT-(A)dS metric for an arbitrary number of dimensions, followed by a review and proof of a result by Houri, Oota, and Yasui. The main takeaway from this result is that if a metric of Euclidean signature, satisfying the Einstein equations, admits a rank 2 closed conformal Killing-Yano tensor, then it must be a member of the Kerr-NUT-(A)dS family of metrics. At the end, more recent work done by Frolov, Krtous, and Kubiznak is briefly mentioned, where a new family of metrics (not of Euclidean signature) is found to admit a principal tensor; a non-degenerate rank 2 closed conformal Killing-Yano tensor. This leads to the belief that the classification of metrics which admit these types of Killing-Yano tensors is far from complete</dc:abstract><ual:supervisor>Niky Kamran</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d5701958.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m842t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mathematics and Statistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ap8418s53z"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Physical and Occupational Therapy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Creating the content for knowledge translation tools to prompt early referral for diagnostic assessment and rehabilitation services for children with suspected cerebral palsy</dcterms:title><ual:dissertant>Boychuck, Zachary</ual:dissertant><dc:abstract>Dans les cas de paralysie cérébrale (PC), le dépistage et l'intervention précoces sont considérées comme étant des pratiques exemplaires. Les études effectuées à ce jour se sont concentrées principalement sur des enfants qui présentent un risque élevé de PC. Les praticiens de première ligne n'ont pas accès à des outils spécifiques pour la PC qu'ils puissent efficacement appliquer dans leur contexte. Il est essentiel que tout retard inutile soit évité. L'objectif global de ce projet est de créer le contenu nécessaire pour élaborer des outils d'application des connaissances (AC) conviviaux pour les praticiens de première ligne pédiatriques. Les objectifs spécifiques: Faire une analyse critique des données existantes relatives à l’âge au moment de la référence pour un diagnostic de PC et identifier les facteurs potentiels menant à une référence tardive; Fournir des données probantes tirées d'études basées sur la population relativement aux pratiques actuelles en matière de référence pour un diagnostic et des services de réadaptation pour les enfants soupçonnés d'être atteints de PC, et identifier les facteurs liés à la référence tardive; Identifier les caractéristiques cliniques qui se manifestent tôt dans l'enfance et qui sont fortement associées a la PC; Recommander les références à  faire en  même temps que la référence pour une évaluation diagnostique. Une étude séquentielle axée sur les méthodes mixtes a été réalisée au moyen d'une approche intégrée AC. Phase 1: Un revue exploratoire relativement à l’âge auquel les enfants sont référés pour un diagnostic en PC a été réalisée; un examen rétrospectif monocentrique des dossiers documentant les pratiques de références des médecins pour une évaluation diagnostique pour les enfants atteints de PC a été réalisée; un examen situationnel multicentrique d'envergure nationale documentant les pratiques médicales de référence pour une évaluation diagnostique et une réadaptation pour les enfants atteints de PC, et les facteurs liés à une référence tardive a été réalisée.  Phase 2: La technique du groupe nominal a été utilisée auprès d'un groupe d'experts canadiens du contenu et un groupe d'utilisateurs de connaissances canadiens en vue de déterminer lesquelles des caractéristiques de la PC devraient entraîner une référence pour une évaluation diagnostique et quelles autres références peuvent être formulées concomitamment; un sondage Delphi en ligne en deux étapes a été administré à des experts internationaux PC afin d'évaluer la validité et la généralisation des résultats de l'étude précédente. Un décalage entre les connaissances et la pratique a été observé en matière d'identification et de référence des enfants atteints de PC. Phase 1: Les écrits relatifs à l’âge au moment de la référence pour un diagnostic de PC sont peu nombreux et fondés sur des cohortes de patients plus âgés; un sous-ensemble important d'enfants atteints de PC ont été référés pour une évaluation diagnostique et une intervention de réadaptation avec un retard significatif;  des  facteurs  associés collectivement à la référence   tardive   ont   également été identifiés. Phase 2: Les données issues de la première phase ont servi aux groupes de consensus et à la préparation d'un sondage Delphi au cours de la  afin: Identifier six éléments qui devraient inciter à la référence pour une évaluation diagnostique, et recommander cinq références à l’intention d’autres professionnels de la santé; et, affiner ces résultats avec la contribution d'experts internationaux et confirmer leur validité, généralisabilité et utilité pour améliorer le dépistage précoce et la référence rapide des enfants atteints de PC dans le contexte de soins pédiatriques de première ligne. La recherche réalisée dans cette thèse a mis en évidence le besoin d'une telle stratégie éducative en matière d'application des connaissances, tout en apportant un contenu d'experts pouvant servir à la création d'un tel outil</dc:abstract><dc:abstract>Early identification and early intervention are considered best practice for children with cerebral palsy (CP). Most research efforts to date have focused primarily on early detection of children considered to be at "high-risk" for CP, and consequently there are no CP-specific tools or resources available for the primary care context. A 'wait-and-see' approach to referral for diagnostic assessment has traditionally been favored, and there is evidence of parental dissatisfaction with delays in the diagnostic process. With a critical window of neuroplasticity, and novel medical and rehabilitation interventions offering potential for neurorepair, it is essential that any unnecessary delays be mitigated. Educational knowledge translation (KT) tools for the primary care context are one strategy that may improve detection and referral efforts. The aim of this project was to create the content (knowledge) needed for user-friendly KT tools for pediatric primary care practitioners. The specific objectives were to: (i) Critically review the evidence on age at referral for diagnosis of CP, and identify factors potentially associated with delay, (ii) Establish population-based evidence on current physician referral practices for diagnosis and rehabilitation services for children with CP, and identify factors associated with delays, (iii) Determine the clinical features that manifest early in life and have a high association with CP, and (iv) Determine referral recommendations to co-occur with referral for diagnostic assessment. A sequential mixed-methods study was conducted using an integrated KT approach. Phase One (Knowledge Synthesis): A scoping review was conducted on what is known about the age at which children are referred for diagnosis of CP, and factors associated with age at referral; a single-site retrospective chart review documented physician referral practices for diagnostic assessment and rehabilitation for children with CP, and identified factors associated with delayed referral; and a national multi-site environmental scan documented physician referral practices for diagnostic assessment and rehabilitation for children with CP, and factors associated with delayed referral. Phase Two (Knowledge Creation): Two nominal group processes conducted with Canadian content-experts and knowledge-users determined which features of CP should be used to prompt referral for diagnostic assessment, as well as which referral recommendations can be made concurrently; and an online two-round Delphi survey was conducted with international experts in early identification and intervention for children with CP to assess the validity and generalizability of the results from the previous study. Phase One demonstrated: (i) Literature on age at referral for diagnosis of CP was sparse and based on older cohorts; some potential predictors of delayed referral were identified; (ii)  An  important  subset  of  children  with  CP  are experiencing pronounced delayed referrals for diagnostic assessment and for rehabilitation intervention, and factors collectively associated with delayed referral were identified. In Phase Two this evidence informed consensus groups and a Delphi survey to: (i) Identify six attributes that should be used to prompt referral for diagnostic assessment, and formulate five referral recommendations to other health professionals; and (ii) Refine these results with input from international experts, and determined that they are valid and generalizable, and can be used to enhance detection and prompt referral within the pediatric primary care context for children with CP. A knowledge to practice gap was identified with respect to the identification and referral of children with CP. The research contained in this thesis has both demonstrated the need for an educational KT strategies to enhance early detection by primary care practitioners, and it has generated expert-informed content for these tools</dc:abstract><ual:supervisor>Annette Majnemer</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418s547.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418s53z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physical and Occupational Therapy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anz806444b"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Ingram School of Nursing</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Submitting to the momentum of care: Processes of treatment decision making among older people with colorectal cancer</dcterms:title><ual:dissertant>Strohschein, Fay Judy</ual:dissertant><dc:abstract>Au Canada, 46 % des nouveaux cas de cancer surviennent chez les personnes de 70 ans et plus. La prise de décision en matière de traitement contre le cancer chez les personnes âgées présente des défis importants, en raison des variations considérables qui existent parmi les patients, les changements relatifs à la pathologie, l’évolution de leurs réseaux sociaux et leurs ressources, l’accroissement de la tension entre qualité et quantité de vie, et le manque de résultats probants pouvant servir de base aux recommandations de traitement. La complexité de ces processus peut causer de la détresse chez les patients et leurs proches. Puisque le nombre de Canadiens âgés devrait doubler au cours des 30 prochaines années, il est essentiel d’optimiser la prise de décision en matière de traitement contre le cancer chez ce groupe de patients.Le cancer colorectal vient au deuxième rang parmi les diagnostics de cancer les plus courants chez les Canadiens âgés; 53 % des nouveaux cas se produisent chez des personnes de 70 ans ou plus. Caractérisé par des trajectoires complexes comprenant plusieurs modalités de traitement et des effets secondaires souvent pénibles, une compréhension des processus de prise de décision en matière de traitement chez les personnes âgées atteintes d’un cancer colorectal s’impose pour que l’on puisse s’attaquer aux disparités évidentes fondées sur l’âge et offrir un soutien optimal.Objectif : Acquérir une compréhension en profondeur des processus de prise de décision en matière de traitement, du point de vue des personnes de 70 ans et plus ayant reçu un diagnostic de cancer colorectal.Méthodes : Dans le cadre de cette étude constructiviste de théorie ancrée longitudinale et prospective, les participants étaient 18 personnes âgées de 71 à 88 ans, ayant reçu un diagnostic initial de cancer du côlon ou du rectum. Les participants ont passé une entrevue avant et après leur traitement initial. Entre ces deux entrevues (sur une période de 3 à 18 mois), ils ont documenté leurs réflexions et leurs expériences grâce à des inscriptions de journal (écrites, enregistrées sur bande audio et/ou recueillies par le moyen d’appels téléphoniques et de brèves visites). 35 entrevues et 480 inscriptions de journal ont été produites. Des méthodes comparatives constantes d’analyse de données ont été utilisées, fondées sur le codage, l’interrogation et la rédaction de notes.Résultats : Une théorie substantielle concernant le fait de se soumettre à la dynamique des soins a été élaborée. Ce processus a commencé lors d’un point de décision situé au début du processus, lorsque les participants se sont engagés dans le système de santé, pour être ensuite orientés vers des traitements et suivre ceux-ci. Tous les participants se sont efforcés activement, à leur manière, à s’aligner sur cette dynamique en se situant, en prenant cette dynamique en charge, et en choisissant de faire confiance. S’ils étaient en mesure de se situer et de prendre cette dynamique en charge, ils choisissaient de faire confiance et continuaient à se soumettre à la dynamique des soins. Par contre, s’ils n’étaient pas en mesure de le faire, ils perdaient confiance et s’éloignaient du système. Les paradoxes concernant la prise de décision, ainsi que le rôle joué par l’âge, les informations disponibles, les perspectives existentielles et l’identité, ont permis de mieux cerner les mécanismes sur lesquels reposent les processus continus de prise de décision.Conséquences et conclusions : Les connaissances acquises nous appellent à réexaminer les modèles courants de prise de décision en matière de traitement. Dans cette théorie, les dimensions cognitives, pratiques et relationnelles de la prise de décision sont intégrées, tout en considérant des éléments contextuels. Les résultats pointent vers la nécessité de développer des interventions qui favorisent la confiance et aident les personnes âgées atteintes d’un cancer colorectal à s’aligner sur le système de santé</dc:abstract><dc:abstract>In Canada, 46% of new cancer cases and 64% of cancer deaths occur in people 70 years and older.  Cancer treatment decision making among older people presents important challenges due to vast variations in health and functional status, changes in cancer pathology, changing social networks and resources, increased tension between quality and quantity of life, and lack of evidence to inform appropriate treatment recommendations.  The complexity of this process, involving interactions among patients, healthcare providers, and family members that are shaped by the broader socio-political context, can cause distress to patients and those close to them.  As the number of older Canadians is expected to more than double in the next 30 years, the need to optimize cancer treatment decision making for this group is paramount.Colorectal cancer is the second most common cancer diagnosis among older Canadians, with 53% of new cases occurring in men and women aged 70 years or older.  With a 5-year net survival rate of 61% and complex trajectories involving multiple treatment modalities and burdensome side effects, colorectal cancer presents an important context within which to understand ongoing processes of treatment decision making among older people.  This understanding is urgently needed to address salient age-based disparities and to offer optimal support. Purpose: To gain in-depth understanding of processes of treatment decision making from the perspective of people aged 70 years and older diagnosed with colorectal cancer. Methods:  In this longitudinal, prospective, constructivist grounded theory study, participants included 18 people, aged 71 to 88 years, with an initial diagnosis of colon or rectal cancer, receiving care at a university-affiliated cancer centre in Montreal, Quebec, Canada.  Participants were interviewed before and after their initial treatment.  Between interviews (3 to 18 months), participants documented their thoughts and experiences in diary entries (written/self audio-recorded and/or through phone calls and brief visits).  35 interviews, 234 written or self-recorded diary entries, and 246 audio-recorded phone calls or brief visits with participants were generated.  Medical information was collected from electronic health records.  Interviews and relevant excerpts from diary entries were transcribed verbatim.  Constant comparative methods of data analysis were used, relying on coding, questioning, and memo-writing.  NVivo 10 software facilitated data management and analysis.Results:  A dynamic, substantive theory of submitting to the momentum of care was constructed.  This process began with an early decision point as participants stepped into the healthcare system, and then were swept into and through treatment.  All actively worked, in their own ways, to align themselves with this momentum by situating self, managing self and system, and choosing to trust.  If they were able to situate themselves and manage the momentum, they chose to trust and came to receive treatment by continuing to submit to the momentum of care.  If they were unable, they lost trust and stepped away from the system.  Paradoxes within participants’ accounts of decision making, and the role of age, information, existential perspectives, and identity, provided insights into the mechanisms underlying ongoing decision-making processes.Implications and Conclusions:  Insights gained from this in-depth inquiry call us to re-examine existing models of treatment decision making.  In this theory, cognitive, practical, and relational dimensions of cancer treatment decision making are integrated, highlighting the impact of contextual elements.  Findings suggest the need for interventions that support trust relationships and enable older people with colorectal cancer to align themselves with the healthcare system.  This theory provides a framework that may be used to inform clinical practice, education, policy, and future research</dc:abstract><ual:supervisor>Carmen Gisele Loiselle</ual:supervisor><ual:supervisor>Howard Bergman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f5655.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806444b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Nursing</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acf95jg71h"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Civil Law</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Is safe food good food? Looking beyond safety to regulate good food systems</dcterms:title><ual:dissertant>Berger Richardson, Sarah</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse examine la réglementation du risque en droit agroalimentaire, particulièrement en ce qui concerne la sécurité sanitaire et l’abattage des animaux pour la viande. Partant du principe que la salubrité ne s’évalue pas dans l’abstrait, cette thèse examine les facteurs influençant les déterminations du risque dans la production de la viande. En effet, étant donné que l’élimination totale des risques dans nos systèmes alimentaires est impossible, les politiques et règlements de salubrité visent à maintenir un niveau de risque acceptable. Or, la détermination de ce qui est acceptable résulte souvent de délibérations sur comment prioriser les spécificités locales, qu’elles soient d’ordre social, culturel, moral ou économique. Ce projet s’intéresse aux régimes juridiques dans trois régions du Canada et des États-Unis : l’Ontario, le Québec et le Vermont. Par le biais d’entretiens avec des éleveurs, des employés établissements d’abattage et de transformation, des restaurateurs, des bouchers, et des décideurs publics, cette5étude de terrain examine comment la détermination du risque acceptable pour assurer la sécurité des consommateurs implique des jugements de valeurs relatifs à la manière dont les animaux destinés à la consommation humaine devraient être élevés et abattus. Ce faisant, le projet établit un dialogue entre les textes législatifs et règlementaires, les fonctionnaires qui les appliquent et les acteurs de l’industrie qui doivent les respecter. Par ailleurs, ce projet étudie l’influence des priorités d’ordre publiques non-scientifiques sur la réglementation de la salubrité alimentaire sur la ferme, à l’abattoir et dans les établissements de transformation.Le projet est interdisciplinaire et emploie une méthodologie mixte, combinant une analyse de texte juridique traditionnelle avec des recherches empiriques. En étudiant les exigences d’abattage et de transformation de la viande dans leur contexte géographique, le projet adopte une approche théorique et méthodologique ancrée dans l’éthique de la vertu aristotélicienne et, plus particulièrement, la phronétique (sagesse pratique). Ainsi, les arguments de fond avancés dans cette thèse sont guidés par une philosophie selon laquelle la question adéquate à se poser est de savoir ce qui est juste dans un contexte particulier. Répondre à cette question implique un processus normatif, réflexif et constitutif (autant au niveau du sujet de recherche qu’au niveau du vécu du chercheur) plutôt que des allégations d'inévitabilité, de certitude et d'absolutisme. L'objectif de la présente investigation est double. Premièrement, cette thèse cherche à problématiser la perception selon laquelle la gouvernance de la sécurité sanitaire des aliments est plus objective, ou moins subjective, que les autres domaines du droit et des politiques agroalimentaires. Ce faisant, elle conteste l'opinion selon laquelle les règlements fondés sur des données probantes qui favorisent la santé et le bien-être général de notre société échappent à tout examen éthique. Deuxièmement, au-delà de décrire les règlements sur la salubrité des aliments tels qu'ils sont, le projet avance un argument sur la forme que ces règlements devraient prendre et sur la façon d'y parvenir</dc:abstract><dc:abstract>This dissertation explores the regulation of risk with respect to the rules governing the slaughter and processing of animals for meat. Challenging the perception that food safety can be isolated from other aspects of food system governance, this dissertation considers the contextual factors that interact with scientific evaluations of risk to shape how food is produced and regulated. Focusing specifically on differences between meat inspection requirements in the neighbouring provinces of Quebec, and Ontario and the state of Vermont, it brings the legislative and regulatory texts that operate in each of these jurisdictions into dialogue with the government actors who apply them and the producers and processors who must abide by them. It considers what is lost when socio-cultural and moral perspectives about ethical meat production are marginalized in the policy-making process. Significantly, it also discusses the ways in which other non-scientific policy priorities and practices intersect with food safety governance on the farm or at the slaughterhouse and meat processing plant.This is an interdisciplinary project and the dissertation employs mixed methods combining traditional legal analysis with empirical research. Data was obtained through document analysis and semi-structured interviews with individuals working across the meat supply chain as well as regulators in each jurisdiction. By examining meat inspection requirements in context, this dissertation employs both a theoretical framework and methodological approach that are grounded in the Aristotelian virtue of phronesis (good judgment). This means that the substantive arguments advanced in this dissertation are guided by a philosophy that the proper question we should be asking is what is right in a particular context, and that answering this question involves a normative, reflexive and a constitutive process (both in terms of the research subject and the experience of the researcher) rather than claims of inevitability, certainty or absolutism. The purpose of this inquiry is twofold. First, this dissertation seeks to problematize the perception that food safety governance is more objective, or at least less subjective, than other areas of food law and policy. In so doing, it challenges the view that even evidence-based food safety regulations that promote the overall health and wellbeing of our society are beyond ethical scrutiny. Second, in addition to describing food safety regulations as they are, it advances an argument about what they ought to be and how this can be achieved</dc:abstract><ual:supervisor>Sébastien Jodoin Pilon</ual:supervisor><ual:supervisor>Hoi Leun Kong</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m373b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cf95jg71h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adf65vc979"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Neonatal outcomes of extremely premature infants comparing patent ductus arteriosus management approaches</dcterms:title><ual:dissertant>Altit, Gabriel</ual:dissertant><dc:abstract>Contexte: Les nouveau-nés extrêmement prématurés (né à 29 semaines d'âge gestationnel [AG] et moins) sont exposés à un risque accru de mortalité et de morbidités. La persistance du canal artériel (CA) a été associée à des issues défavorables. Les études portant sur la fermeture du CA n’ont pas été associées avec une amélioration du devenir. Ainsi, l'American Academy of Pediatrics a recommandé contre l’utilisation des anti-inflammatoires non stéroïdiens (AINS) chez les prématurés dans le but d’accélérer la fermeture du CA. À ce jour, peu d'études ont évalué cette approche conservatrice de tolérance du CA. Nous formulons l’hypothèse qu’une politique conservatrice n’est pas associée à une augmentation du décès ou une aggravation de la dysplasie broncho-pulmonaire (DBP – définie comme nécessitant un support respiratoire ou en oxygène à 36 semaines d’âge corrigé) chez les 29 semaines et moins, et spécifiquement chez les plus vulnérables nés à &lt;26 semaines.Méthodes: Nous avons utilisé la méthode de la double différence, un modèle quasi-expérimental, afin d’évaluer l'impact de la politique de non-intervention du CA sur nos variables dépendantes primaires (mortalité ou DBP). L'analyse a porté sur tous les nouveau-nés âgés de 29 semaines ou moins, sans anomalie congénitale, nés en 2011-2017 sur 2 sites comparables (ou ayant été transférés au cours des premières 24 heures de vie). Le site 1 (groupe témoin) a continué l’utilisation des AINS et/ou la ligature du CA tout au long de la période de l'étude, tandis que le site 2 (groupe exposé) a adopté une politique en septembre 2013 d’abandon de l'utilisation des AINS ou de la ligature. L'époque 1 a été définie comme étant les années de naissance 2011 à 2013, tandis que l’époque 2 comme les années de naissance 2014 à 2017. Nous avons évalué l’impact après le changement de politique au site 2, en contrôlant pour les tendances séculaires (site 1) dans l'ensemble de la cohorte et chez les &lt;26 semaines. Nous avons vérifié visuellement pour s’assurer de la tendance parallèle de nos variables dépendantes primaires avant l’adoption de la politique et effectué plusieurs analyses de sensibilité.Résultats: L'analyse a porté sur 1249 nouveau-nés (341 &lt;26 semaines). Les caractéristiques des nouveau-nés étaient similaires d'un site à l'autre en termes de sévérité de la maladie à la naissance, de sexe, d’exposition aux stéroïdes anténataux et postnataux. La distribution des AG à la naissance entre les groupes de chaque époque était similaire. L’analyse de l’adhésion à la politique adoptée a démontré que l'utilisation des AINS et de la ligature a diminué progressivement jusqu'à 0% pour le site 2, alors que l’utilisation de stratégies de fermetures du CA est restée stable pour le site 1. Après avoir pris en compte les différences invariantes dans le temps entre les sites et les tendances séculaires, aucun changement de décès ou de DBP n’a été démontré après l’adoption de la politique (5% d’augmentation de la mortalité ou DBP, intervalle de confiance [IC] de 95%: -7 à 17%) pour les 29 semaines ou moins. Le nombre de décès ou de DBP a augmenté chez les nourrissons nés à &lt;26 semaines (30%, IC 95%: 11 à 49%). Un modèle avec un effet décalé d'un an a révélé une association plus forte après l’adoption de la politique (35%, IC 95%: 17 à 53%). Le score SNAP-2 (placebo) n'a pas changé pour les 2 sites après l’adoption de la politique, ce qui suggère que nos résultats ne sont pas dus à des changements dans la sévérité de la maladie des patients au cours de cette période.Conclusion: L'adhésion à une politique de non-intervention vis-à-vis du CA dans la population des 29 semaines et moins n’est pas associée à une augmentation du nombre de décès ou de DBP. Cependant, cette politique est associée à une augmentation du nombre de décès ou de DBP chez les moins de 26 semaines. De futures études devront déterminer si la fermeture du CA dans cette population à haut risque est associée à une amélioration des issues</dc:abstract><dc:abstract>Background: Extremely preterm infants (born at 29 weeks of estimated gestational age [EGA] or less), are at increased risk of mortality and morbidities. Although some evidence suggests that persistence of patent ductus arteriosus (PDA), common in premature newborns, contributes to adverse outcomes. Limited data on the benefits of PDA closure has led the American Academy of Pediatrics to recommend against nonsteroidal anti-inflammatory drugs (NSAIDs) use in preterm newborns for the purpose of PDA closure. Few studies to date have evaluated the outcome of this conservative approach. We hypothesize that a conservative approach policy is not associated with worsening of the outcome of death or bronchopulmonary dysplasia (BPD - defined as use of oxygen or respiratory support at 36 weeks corrected age) in babies born at 29 weeks and less, and most specifically in the most vulnerable ones born at &lt;26 weeks.Methods: We used the “difference in differences” (DID) method, a quasi-experimental design, to evaluate the impact of PDA non-intervention management policy on adverse outcomes. The analysis included all newborns born at 29 weeks or less between 2011 and 2017 at two comparable sites, excluding those who had a congenital anomaly or had been transferred to either site after the first 24 hours after birth. Site 1 (control) continued using NSAIDs and/or ligation throughout the study period, while Site 2 (exposed) changed clinical practice in September 2013, abandoning the use of NSAIDs or ligation for PDA. Epoch 1 was defined as birth years 2011 to 2013, while Epoch 2 was defined as birth years 2014 to 2017. We assessed changes in death or BPD after the policy change at site 2, controlling for secular trends (site 1), among all newborns and in the sub-group born &lt;26 weeks. We verified parallel trends assumption visually and performed several sensitivity analyses. Results: The analysis comprised 1249 infants, including 341 born &lt;26 weeks. Baseline characteristics of newborns were similar across sites in terms of EGA, severity of illness at birth, exposure to antenatal and post-natal steroids and sex. Distribution of EGA at birth between groups in each epoch were similar. Adherence to policy indicated that use of NSAIDs and ligation declined progressively to 0% at Site 2, while it remained stable at Site 1. After taking into account time-invariant differences between sites and secular trends, there was no change in death or BPD after policy change (5%-point, 95%CI: -7 to 17%) in the entire cohort of newborns. However, frequency of the primary outcome of death or BPD increased by 30% among infants born at &lt;26 weeks [95% confidence interval (CI): 11 to 49%]. A model with a one-year lagged effect revealed a stronger association after policy change (35%, 95%CI: 17 to 53%). SNAP-2 score (placebo) did not change in either site following the change in policy, suggesting that our results were not due to changes in the severity of the patients in this time period.Conclusion: Adherence to a strict policy of non-intervention towards the PDA in 29 weeks EGA and less population was not associated with an overall increase in death or BPD. However, the policy was associated with a significant rise in death or BPD in infants born at &lt;26 weeks EGA. Future studies should specifically address if closure of PDA in this high-risk population is associated with improved outcomes</dc:abstract><ual:supervisor>Gilles Paradis</ual:supervisor><ual:supervisor>Olga Basso</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7d278z79k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vc979</ual:fedora3Handle><dc:subject>Epidemiology and Biostatistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agb19fb31t"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Protein tyrosine phosphatases: from evolution to immune cell function</dcterms:title><ual:dissertant>Hatzihristidis, Teri</ual:dissertant><dc:abstract>Reversible tyrosine phosphorylation is a fundamental regulatory mechanism that is integralfor cellular function. Proper coordination of such signal transduction is crucial since an imbalancecould lead to a disease state. The protein tyrosine phosphatase (PTP) superfamily dephosphorylatesphospho-tyrosine residues to maintain the balance of pathway activation and deactivation withinthe cell. Insight into PTP functions has been predominantly gained from the study of humandiseases and mouse models. However, with over 100 members in mouse and human, functionalredundancy between PTP paralogs often impedes such studies. Examination of less complex modelorganisms is one way of overcoming this, but a lack of proper tools means the tyrosinephosphatomes of most organisms are uncharacterized. Numerous human pathologies can beattributed to perturbations in PTP function, the most common genetic disease associations beingof immune origin. As a mediator of cytokine signaling, T-cell protein tyrosine phosphatase (TCPTP)is implicated in the function of many immune lineages. On the other hand, phosphatase ofregenerating liver 2 (PRL-2) has been extensively studied in the cancer setting but may play novelroles within the immune system. As such, the aim of this thesis is to provide further insight intofunctions of PTPs as immunomodulators while examining a new approach with which to studythis large family.To begin, using a unique method for the systematic prediction of PTPs, the first fullannotation of Drosophila tyrosine phosphatases is described, demonstrating the degree ofconservation across organisms of varying complexity. An integrative analysis is performed toposition Drosophila PTPs within the functional and evolutionary framework and establish thismodel organism as a powerful tool in the study of these enzymes. The subsequent study identifiesa new role for TC-PTP in early T-cell development and describes how PTPs can serve as morethan just an ‘off-switch’ by directing the transcriptome in response to cytokine cues. Lastly, PRL-2 is examined as an emerging player in the immune system, implicated in regulating metabolismto influence T-cell fate. Taken together, the findings presented here demonstrate the value of asimplified model in discerning PTP biology, as highlighted by the complexity of TC-PTP andPRL-2</dc:abstract><dc:abstract>La phosphorylation réversible de la tyrosine est un mécanisme régulatoire fondamental quiest intégral aux fonctions cellulaires. La coordination correcte de ces signaux de transduction estcruciale puisqu’un déséquilibre peut mener à un état pathologique. La superfamille des protéinestyrosine phosphatases (PTPs) déphosphoryle les résidus tyrosine phosphorylés pour maintenir labalance des voies d’activation et de désactivation dans la cellule. Nos connaissances des fonctionsdes PTPs ont été obtenues principalement des études de maladies humaines et des modèlesanimaux. Par contre, avec plus de 100 membres dans la souris et l’humain, les redondancesfonctionnelles entre les paralogues PTPs entravent souvent telles études. Une méthode decontourner ceci est d’examiner des organismes modèles moins complexes, mais un manqued’outils appropriés signifie que les phosphatomes tyrosines de la plupart des organismes sont noncaractérisés. Plusieurs pathologies humaines peuvent être attribuées à des perturbations desfonctions des PTPs, les associations de maladies génétiques les plus courantes étant d’origineimmunitaire. En tant que médiateur de la signalisation de cytokines, T-cell protéine tyrosinephosphatase (TC-PTP) est impliqué dans la fonction de plusieurs lignées immunitaires. D’autrepart, « phosphatase of regenerating liver » 2 (PRL-2) a été largement étudié dans le contexte ducancer mais pourrait avoir un nouveau rôle dans le système immunitaire. De même, l’objectif decette thèse est de fournir des informations supplémentaires sur les fonctions des PTPs en tantqu’immunomodulateurs tout en examinant une nouvelle approche permettant d’étudier cettefamille.Pour commencer, en utilisant une méthode unique pour la prédiction systématique des PTPs,la première annotation complète des tyrosine phosphatases Drosophila est décrite, démontrant ledegré de conservation à travers des organismes de complexité variable. Une analyse intégrativeest effectuée pour positionner les PTPs Drosophila dans le cadre fonctionnel et évolutif et établircet organisme model comme un outil puissant dans l’étude de ces enzymes. L’étude suivanteidentifie un nouveau rôle pour TC-PTP dans le développement précoce des lymphocytes T et décritcomment les PTPs peuvent être plus qu’un simple « interrupteur » en dirigeant le transcriptome enréponse à des signaux des cytokines. Finalement, PRL-2 est examiné en tant que nouvel acteur dusystème immunitaire impliqué dans la régulation du métabolisme pour influencer le destin descellules T. Pris ensemble, les résultats présentés ici démontrent la valeur d’un modèle simplifiépour discerner la biologie des PTPs, comme en témoigne la complexité de TC-PTP et de PRL-2</dc:abstract><ual:supervisor>Michel Tremblay</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cf95jg72s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19fb31t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3n2043504"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Social competence in the context of friendship during emerging adulthood: Conceptualization, measurement, and links with social adjustment</dcterms:title><ual:dissertant>Kirmayer, Miriam</ual:dissertant><dc:abstract>Les amitiés constituent une source de soutien cruciale au cours de l’émergence de la vie d’adulte (18-25 ans; Arnett, 2000). On connaît toutefois peu au sujet des compétences requises pour développer et maintenir des amitiés à cet âge. Cette thèse font progresser notre compréhension des façons dont les adultes émergents traversent les défis interpersonnels qui se mettent en place avec des amis du même genre. L’article 1 décrit le développement d’un instrument visant à mesurer les compétences sociales des adultes émergents au sein de leurs amitiés. Il comporte cinq études impliquant 747 participants qui soulignent: 1) les situations que vivent les adultes émergents dans le contexte de leurs amitiés du même genre, 2) les comportements auxquels ils ont recours pour gérer ces situations, et 3) quels types de comportements sont jugés compétents. Dans l’Étude 1, 100 bacheliers (Mâge = 20.41, s = 1.44) ont décrit les défis auxquels ils ont fait face dans leurs amitiés. Nous avons codé ces situations selon trois thème (Transgressions, Conflits, Soutien). Dans l’Étude 2, nous avons identifié les situations les plus communes, déterminantes et difficiles en fonction des scores de 200 étudiants (Mâge = 20.24, s = 1.42). Les Transgressions étaient cotées comme étant moins fréquentes, mais elles étaient plus déterminantes que les Conflits et Soutien. Les femmes ont coté les situations comme étant plus difficiles et déterminantes que les hommes. Dans l’Étude 3, 179 étudiants (Mâge = 20.42, s = 1.54) ont rapporté comment ils répondraient à ces situations. Nous avons codé les comportements selon les catégories suivantes: 1) agression verbale, 2) atteinte aux relations/réputation, 3) mettre fin à l’amitié, 4) distancer, 5) cloisonner, 6) ne rien faire– aucune tentative pour changer, 7) ne rien faire– tenter de changer, 8) demander une explication, 9) énoncer qu’un ami a franchi des limites, 10) mentir, 11) s’excuser, et 12) offrir du soutien/réparer. Dans l’Étude 4, 105 étudiants (Mâge = 20.00, s = 1.34) ont évalué l’efficacité des stratégies. S’excuser et offrir du soutien/réparer ont été évaluées comme étant les plus efficaces, alors que mettre fin à l’amitié et l’agression verbale et relationnelle étaient étant les moins efficaces. Les hommes ont évalué les comportements agressifs et évitants et le cloisonnement comme plus efficaces que les femmes. L’Étude 5 démontrent l’utilité de l’instrument développé (Inventory of Friendship Skills for Emerging Adults) à travers les associations entre les réponses des étudiants (N = 163; Mâge = 19.72, s = 1.28) à ce questionnaire ainsi qu’à d’autres instruments portant sur leur fonctionnement interpersonnel. Dans l’Article 2, nous avons examiné les buts et réponses des étudiants (N = 179; Mâge = 20.42, SD = 1.54) aux situations où un ami a commis une transgression. Nous avons étudié: 1) les associations entre les buts et les stratégies et a) la qualité de l’amitié et b) le genre, et 2) si les buts et stratégies variaient en fonction du type de transgression. Les liens entre les buts et stratégies et la qualité des amitiés suggèrent plusieurs compétences qui pourraient être associées avec des amitiés positives: Viser à exprimer ses propres besoins peut être important, alors que des buts de vengeance et les comportements agressifs semblent être néfastes. Les hommes étaient plus susceptibles à rapporter de l’agressivité relationnelle et un comportement évitant, alors que les femmes étaient plus susceptibles d’adopter des buts et comportements affirmatifs. Les buts et les comportements variaient selon le type de transgression. Cette thèse contribue à notre compréhension des stratégies qui sont perçues comme étant socialement adaptées pour gérer les défis des amitiés et les façons dont les comportements varient en fonction du genre. Cette thèse apporte une compréhension plus riche de comment les adultes émergents ont des difficultés sur le plan social, et donc offre des cibles importantes pour intervenir</dc:abstract><dc:abstract>Same-gender friendships provide a crucial source of support during emerging adulthood (ages 18-25; Arnett, 2000). Little is known, however, about the skills needed to develop and maintain friendships at this age. This thesis advances our understanding of the ways in which emerging adults navigate interpersonal challenges that occur with same-gender friends.Paper 1 describes the development of a situation-based measure of emerging adults’ social competence in their friendships. It consists of five studies involving 747 participants that highlight: 1) the challenges emerging adults experience in their same-gender friendships, 2) the behaviors they use to manage these situations, and 3) which types of behaviors are judged as competent. In Study 1, 100 undergraduates (50 women, Mage = 20.41, SD = 1.44) described challenges they have experienced in their same-gender friendships. We reliably coded situations into three broad themes (Transgressions, Conflicts, Support) using a descriptive coding manual. In Study 2, we identified situations that are most common, critical, and difficult based on the ratings of 200 undergraduates (100 women; Mage = 20.24, SD = 1.42). Although transgressions were rated as less common, they were more critical than conflicts and support situations. Women rated situations as more difficult and critical than did men.  In Study 3, 179 undergraduates (100 women; Mage = 20.42, SD = 1.54) reported how they would respond to these challenges. We then coded behaviors into the following categories: 1) verbal aggression, 2) damaging friend’s relationships/reputation, 3) ending friendship, 4) distancing, 5) compartmentalizing, 6) doing nothing – no attempt change, 7) doing nothing – attempt change, 8) seeking an explanation, 9) stating that a friend crossed limits, 10) lie-telling, 11) apologizing, and 12) providing support/reparations. In Study 4, 105 undergraduates (55 women; Mage = 20.00, SD = 1.34) rated the effectiveness of the strategies that emerged. Apologizing and providing support/reparations were rated as most effective, whereas ending the friendship, damaging relationships/reputation, and verbal aggression were seen as least effective. Men also rated aggressive and avoidant behaviors as well as compartmentalizing as more effective than did women. In Study 5 we demonstrated preliminary evidence for the utility of the resulting measure (Inventory of Friendship Skills for Emerging Adults; IFSEA) via associations between emerging adults’ (N = 163; 104 women; Mage = 19.72, SD = 1.28) responses on this inventory and other measures of interpersonal functioning. In Paper 2, we examined emerging adults’ (N = 179; 100 women; Mage = 20.42, SD = 1.54) goals and responses to situations in which a friend has transgressed. We investigated: 1) associations between goals and reported responses and a) friendship quality and b) gender, and 2) whether goals and strategies varied according to the type of transgression encountered. Links between goals and behavior and participant and friend-reported friendship quality suggest several skills that may be associated with positive friendships at this age. Seeking to manage and express one’s own feelings and needs may be important for the quality of emerging adults’ friendships, whereas revenge goals and aggressive behaviors appear to be detrimental. Men were more likely to report relational aggression and avoidant behavior, whereas women were more likely to endorse assertive goals and behaviors. Goals and behavior also varied by the type of transgression encountered.This thesis advances our understanding of the strategies that may be competent for managing friendship challenges. Results highlight the ways in which friendship experiences and behavior can vary according to gender. Finally, by adopting a situation-specific framework, this thesis allows for a richer understanding of how and when emerging adults may struggle socially, thereby providing key targets for intervention</dc:abstract><ual:supervisor>Melanie Dirks</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nk13r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3n2043504</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8623j331p"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Novel regulators of paranode ultrastructure and mitochondrial function in the central nervous system</dcterms:title><ual:dissertant>Nakamura, Diane</ual:dissertant><dc:abstract>Dans le système nerveux central (SNC), la myélinisation réalisée par les oligodendrocytes permet la formation d'une couche de myéline protectrice autour de la membrane axonale, qui constitue la base structurelle de la propagation des potentiels d'action. Quatre études sont présentées dans ce manuscrit de thèse, au cours duquel j'étudie deux aspects clés de la biologie de la myéline dans le SNC : l'organisation moléculaire des paranodes, et la régulation et la distribution des organelles dans la gaine de myéline. Tout d'abord, je présente différents modèles de la distribution des protéines paranodales à l'échelle nanométrique, qui diffèrent des modèles actuellement prédominants dans la communauté. Les observations issues de cette étude de super-résolution nanoscopique indiquent que les immunomarquages de Caspr et NF155 ne se superposent pas aux jonctions axogliales, mais que NF155 et DCC interagissent au sein d'un complexe protéique, à la limite de groupements Caspr. La nétrine-1 et ses récepteurs DCC et UNC5B sont localisés au niveau de jonctions spécialisées où leurs interactions contribuent vraisemblablement à la stabilité des jonctions paranodales. Dans un deuxième temps, j'ai réalisé une analyse ultrastructurelle en trois dimensions de la gaine de myéline et d'axones myélinisés de la moëlle épinière chez la souris adulte, à l'aide d'un microscope électronique à balayage par sonde ionique focalisée (FIB-SEM). Les résultats de cette étude exploratoire mettent en avant un système élaboré de tubules interconnectés du réticulum endoplasmique, de mitochondries et de péroxisomes au sein de la gaine de myéline, tous impliqués dès la synthèse myélinique. Dans une troisième partie, je démontre que l'activation des kinases de la famille Src et l'inhibition de ROCK provoquent l'élongation des mitochondries et une augmentation de la glycolyse dans les oligodendrocytes, soutenant ainsi l'expansion des membranes pré-myéliniques induite par la nétrine-1. Enfin, je montre que la syntaphiline (SNPH), une protéine d'amarrage mitochondrial, est exprimée dans les oligodendrocytes, et pourrait y jouer un rôle important de modulation des déplacements mitochondriaux. L'ensemble des éléments présentés dans ce manuscrit démontre de nouveaux aspects de l'organisation complexe des protéines paranodales dans le SNC, et décrivent les principales propriétés des organelles situés au sein de la gaine de myéline, contribuant ainsi à une meilleure compréhension du processus de myélinisation</dc:abstract><dc:abstract>Myelination by oligodendrocytes in the central nervous system (CNS) forms a protective myelin sheath around the axonal membrane, ultimately providing the structural foundation for action potential propagation. In this dissertation, four studies are presented in which I address two key aspects of basic myelin biology in the CNS: the molecular organization at paranodes and the regulation and distribution of organelles in the myelin sheath. First, I present several models of the nanoscale distribution of paranodal proteins that differ from predominating models in the field. Findings derived from this super-resolution nanoscopy study indicate that Caspr and NF155 immunoreactivities do not overlap at axoglial junctions, but that NF155 and DCC interact as part of a protein complex at the edge of Caspr clusters. Netrin-1 and its receptors DCC and UNC5B are localized at specialized junctions where their interactions likely contribute to paranodal junction stability. Second, I performed a three-dimensional ultrastructural analysis of an oligodendroglial myelin sheath and myelinated axon in the adult mouse spinal cord using FIB-SEM. The results of this exploratory study highlight an elaborate system of interconnected ER tubules, mitochondria, and peroxisomes in the myelin sheath that are engaged during myelin synthesis. Third, in a study of mitochondrial form and function in oligodendrocytes in vitro, it is demonstrated that Src-family kinase activation and ROCK inhibition downstream of netrin-1 induce mitochondrial elongation and increase glycolysis that supports netrin-1-induced myelin-like membrane sheet expansion. Mitochondria are also recruited to, and retained at, focal sites of netrin-1 signaling. Fourth, evidence is presented demonstrating that the mitochondrial docking protein, syntaphilin (SNPH), is expressed in oligodendrocytes and may affect mitochondrial movement. Collectively, the findings presented in this dissertation provide new insight into the complex organization of paranodal proteins in the CNS, describe principal properties of organelles in the myelin sheath, and contribute to our fundamental understanding of myelination</dc:abstract><ual:supervisor>Timothy E. Kennedy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b7850.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j331p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8049g9252"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Social Work</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Picturing a community-informed bystander intervention approach to addressing sexual violence in public spaces</dcterms:title><ual:dissertant>Labacher, Lukas</ual:dissertant><dc:abstract>As public transit passengers in Montreal saw rates of sexual violence continue to increase through 2014 to 2018, this study was examining research on bystander theory, campus-based bystander intervention workshops, and visual media campaigns presented in a variety of contexts as a community-based response to addressing sexual violence in public spaces. In bringing in voices of violence prevention experts (police, university bystander interventionists, and social workers) among a sample of 60 community members (with an average age of 31 years), I answer two broad questions: What could a safe and effective intervention response for bystanders to interrupt sexual violence look like? What could policy makers do to create safer spaces in and around public transport and outdoor concert venues in Montreal? To answer these questions, I used a mixed methods approach drawing on an online survey and poster elicitation interviewing. In the first of this two-phase study, qualitative content analyses of 60 online survey responses revealed a need for public education campaigns to raise awareness about sexual violence and messages specifically asking bystanders to act together as informal community guardians as a safe and effective intervention strategy. Recommendations from participants also included using technologies such as video surveillance and mobile phone apps. Most rejected the idea of segregating women into gender-specific metro cars or buses. In the second phase of this study one year later, I used sexual violence media campaign posters as the basis for conducting what I term poster elicitation interviews with violence prevention experts who provided insight on eight different sexual violence media campaign posters taken from various community contexts. Poster elicitation interviews showed that visual media campaigns should be both explicit in instruction and emotive in imagery, and should direct bystanders in all official languages on how to intervene safely. Designs should be contextually relevant for public transit or concert venues in the cities in which they are located, and messages should clearly instruct bystanders to seek assistance from others. A community response may include non-police security and transit staff, provided they receive on-going training to work with survivors of sexual violence. Participants provided rich narratives about their individual experiences of sexual violence in and on public transport as well as when en route to metro and bus stops, and explained why they did not feel that calling the police was a safe option. This study, in its use of arts-based methodologies, has a number of implications for social work, particularly in the context of preparation for social workers and social work practice, and policy work with police, transit officials, and survivors of sexual violence. Participants emphasized that visual media campaign designers would benefit from working directly with police and security, transit staff, and community social workers in developing visual messages to show what addressing sexual violence might look like in their community</dc:abstract><dc:abstract>Alors que les passagers du transport en commun montréalais ont vu les taux de violence sexuelle continuer d’augmenter de 2014 à 2018, cette étude examinait la recherche sur la théorie du passant, les ateliers d’intervention sur le campus et les campagnes médiatiques visuelles présentées dans divers contextes sous forme de projet communautaire. réponse à la lutte contre la violence sexuelle dans les espaces publics. En faisant venir des experts en prévention de la violence (policiers, intervenants universitaires et travailleurs sociaux) sur un échantillon de 60 membres de la communauté (âgés en moyenne de 31 ans), je réponds à deux grandes questions: que peut apporter une intervention sûre et efficace? pour les passants d'interrompre la violence sexuelle ressemble? Que pourraient faire les décideurs pour créer des espaces plus sûrs dans et autour des transports en commun et des salles de concert en plein air à Montréal? Pour répondre à ces questions, j’ai utilisé une approche de méthodes mixtes s’appuyant sur un sondage en ligne et sur des entretiens de sollicitation d’affiche. Dans la première de cette étude en deux phases, les analyses qualitatives du contenu de 60 réponses à des enquêtes en ligne ont révélé la nécessité de mener des campagnes de sensibilisation du public sur la violence sexuelle et des messages invitant spécifiquement les passants à agir ensemble en tant que tuteurs communautaires informels en tant que stratégie d'intervention sûre et efficace. Les recommandations des participants incluaient également l'utilisation de technologies telles que la vidéosurveillance et les applications de téléphonie mobile. La plupart ont rejeté l'idée de séparer les femmes dans des autobus ou des voitures de métro spécifiques. Un an plus tard, au cours de la deuxième phase de cette étude, j’ai utilisé des affiches de campagne médiatique sur la violence sexuelle pour mener ce que j’appelle des entretiens de sollicitation d’affiches avec des experts en prévention de la violence qui ont fourni des informations sur huit affiches différentes de campagnes médiatiques sur la violence sexuelle prises dans différents contextes communautaires. Les entrevues avec des affiches ont montré que les campagnes dans les médias visuels devaient comporter à la fois des instructions explicites et des images émotives, et devaient indiquer aux tiers, dans toutes les langues officielles, comment intervenir en toute sécurité. Les conceptions doivent être adaptées au contexte pour les transports en commun ou les salles de concert dans les villes où elles se trouvent, et les messages doivent indiquer clairement aux passants de demander de l'aide aux autres. Une réponse communautaire peut inclure du personnel de sécurité et de transit non policier, à condition qu'il reçoive une formation continue pour travailler avec les victimes de violences sexuelles. Les participants ont fourni de riches récits sur leurs expériences individuelles de violence sexuelle dans et dans les transports en commun, ainsi que lors de leurs déplacements vers les arrêts de métro et de bus, et ont expliqué pourquoi ils ne pensaient pas qu'appeler la police était une option sûre. Cette étude, en utilisant des méthodologies basées sur les arts, a un certain nombre d’implications pour le travail social, en particulier dans le contexte de la préparation des travailleurs sociaux et de la pratique du travail social, ainsi que du travail politique avec la police, les agents de transit et les victimes de violences sexuelles. Les participants ont souligné que les concepteurs de campagnes de médias visuels auraient intérêt à travailler directement avec la police et la sécurité, le personnel des transports en commun et des travailleurs sociaux communautaires pour élaborer des messages visuels montrant ce à quoi pourrait ressembler le problème de la violence sexuelle dans leur communauté</dc:abstract><ual:supervisor>Claudia A. Mitchell</ual:supervisor><ual:supervisor>Myriam Denov</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pj28q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g9252</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Work</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqr46r535d"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Philosophy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Hegel’s anthropological conception of logic</dcterms:title><ual:dissertant>Carew, Joseph</ual:dissertant><dc:abstract>The traditional reading of Hegel’s logic is that it is an account of the rationality of the cosmos. Contra this reading, I demonstrate that Hegel develops an original “anthropological” conception of logic overlooked in the history of philosophy. According to that conception, logic is not the basis for a novel rationalist metaphysics, but rather an account of the norms of a rationality that is instinctively operative in human experience as its condition of possibility. My first two chapters argue for my approach on textual and historical grounds and my second two expound how Hegel rethinks logic as a discipline.In chapter 1, I ask how Hegel’s Phenomenology, a book that deals with our consciousness of objects, the self-consciousness that motivates our actions, the reason that impels modern science, and the spirit of Western communities, might serve as an introduction to a new conception of logic. I submit that it is an attempt at proving, through an inner exploration of the fundamental dimensions of human experience, that rationality is at its source because it is the instinctive or biological form of human life. In chapter 2, I show how Hegel’s Phenomenology thereby transforms the mission of logic. First, since we have an instinctive need to make our experience intelligible, our experience is structured (1) by the claims we instinctively make, already at the level of our bodies, about whether our perceptions are true or our desires should be acted upon and (2) by the universe of meaning that we instinctively create to explain the world around us and ourselves. Second, since claims can only be adjudicated in the social practice of giving and asking for reasons, we also have an instinctive need to find consensus concerning how we understand the world and act in it, which leads to the experiential emergence of societies whose communal worldviews historically evolve over time. Consequently, the rationality described by logic is the existential matrix of our perceptual, practical, scientific, and sociohistorical experience.In chapter 3, I reconstruct Hegel’s “Objective Logic.” Following Kant, Hegel here provides a transcendental theory of categories. These categories, which range from “quality” to “actuality,” set the a priori norms that must be satisfied for us to take something as an object of a certain kind, say, as an instantiation of a quality (e.g., red) or a self-actualizing process (e.g., the natural or social world as an unfolding system). In this sense, the categories draw up the blueprints for the universe of meaning that animates human experience. In chapter 4, I reconstruct Hegel’s “Subjective Logic,” which radically reworks traditional logic into a transcendental theory of the distinctively human space of reasons: the subjective, but rational interests that compel us and the innate patterns of behaviour (conceiving, judging, and inferring) through which we pursue them, the a priori norms of this space being that which supports the universe of meaning in which our experience is realized. More precisely, the Subjective Logic describes the process of conceptualization that makes us human, that is, Homo sapiens: living creatures who are not just subjectively interested in survival and reproduction, as other animals are, but who embark, by their very nature, in the search for wisdom or truth</dc:abstract><dc:abstract>La lecture traditionnelle de la logique de Hegel affirme que celle-ci est une explication de la rationalité du cosmos. En opposition à cette lecture, je démontre que Hegel développe une conception « anthropologique » originale de la logique négligée dans l’histoire de la philosophie. Selon cette conception, la logique n’est pas la base d’une métaphysique rationaliste nouvelle, mais plutôt une explication des normes d’une rationalité qui est instinctivement opérante dans l’expérience humaine en tant que sa condition de possibilité. Mes deux premiers chapitres plaident en faveur de mon approche sur des motifs textuels et historiques, et mes deux autres exposent comment Hegel repense la logique en tant que discipline.Au chapitre 1, je demande comment la Phénoménologie de Hegel, un livre qui traite de notre conscience des objets, de la conscience de soi qui motive nos actions, ainsi que de la raison qui pousse la science moderne et l’esprit des communautés occidentales, pourrait servir d’introduction à une conception nouvelle de la logique. Je soutiens qu’elle est une tentative de prouver, par une exploration intérieure des dimensions fondamentales de l’expérience humaine, que la rationalité est à sa source parce qu’elle est la forme instinctive ou biologique de la vie humaine. Au chapitre 2, je démontre comment la Phénoménologie de Hegel transforme ainsi la mission de la logique. Premièrement, étant donné que nous avons un besoin instinctif de rendre notre expérience intelligible, notre expérience est structurée: (1) par les affirmations que nous faisons instinctivement, déjà au niveau de notre corps, concernant si nos perceptions sont vraies ou si nous devons agir conformément à nos désirs et (2) par l’univers de signification que nous créons instinctivement pour expliquer à la fois le monde qui nous entoure et nous-mêmes. Deuxièmement, étant donné que les affirmations ne peuvent être réglées que dans la pratique sociale consistant à donner et à demander des raisons, nous avons également un besoin instinctif de trouver un consensus sur notre manière de comprendre le monde et d’agir dans celui-ci, ce qui conduit à l’émergence expérientielle de sociétés dont le Weltanschauung évolue historiquement dans le temps. Par conséquent, la rationalité décrite par la logique est la matrice existentielle de notre expérience perceptuelle, pratique, scientifique et sociohistorique.Au chapitre 3, je reconstruis la « Logique objective » de Hegel. À la suite de Kant, Hegel propose ici une théorie transcendantale des catégories. Ces catégories, qui vont de « la qualité » à « l’actualité », définissent les normes a priori à satisfaire pour que nous puissions considérer quelque chose comme un objet d’un certain type, disons, comme une instanciation d’une qualité (par exemple, rouge) ou un processus qui s’actualise de lui-même (par exemple, le monde naturel ou social en tant qu’un système qui se déploie). En ce sens, les catégories dessinent les plans de l’univers de signification qui anime l’expérience humaine. Au chapitre 4, je reconstruis la « Logique subjective » de Hegel, qui retravaille radicalement la logique traditionnelle en une théorie transcendantale de l'espace de raisons distinctement humain : les intérêts subjectifs, mais également rationnels, qui nous motivent et les modes de comportement innés (concevoir, juger et inférer) à travers lesquelles nous les poursuivons, les normes a priori de cet espace étant celles qui supportent l’univers de signification dans lequel notre expérience est réalisée. Plus précisément, la Logique Subjective décrit le processus de conceptualisation qui fait de nous des êtres humains, à savoir des Homo sapiens : des êtres vivants qui ne s’intéressent pas seulement à la survie et à la reproduction, comme le sont les autres animaux, mais qui, de par leur nature même, sont à la recherche de la sagesse ou de la vérité</dc:abstract><ual:supervisor>Hasana Sharp</ual:supervisor><ual:supervisor>George Di Giovanni</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf268962z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r535d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Philosophy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqf85ng63k"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychiatry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Family engagement in autism biomarker discovery</dcterms:title><ual:dissertant>Yusuf, Afiqah</ual:dissertant><dc:abstract>Le trouble du spectre de l’autisme (TSA) est une condition chronique neurobiologique qui est caractérisée par des troubles au niveau des capacités sociales, de la communication, ainsi de des comportements répétitifs. La découverte de biomarqueurs est une priorité en recherche dans le domaine du TSA. La mobilisation des parties prenantes dans la découverte de biomarqueurs a été proposée pour surmonter les obstacles à l’intégration de la découverte de biomarqueurs au sein des parcours de services. Cependant, il y a peu de consensus sur les concepts et la méthodologie nécessaires pour impliquer efficacement les parties prenantes dans la découverte de biomarqueurs. L’objectif principal de cette thèse est de développer et de mettre en oeuvre une approche systématique pour impliquer les parties prenantes dans la découverte de biomarqueurs. En me basant sur une synthèse des cadres théoriques existants, j’ai proposé l’autonomisation comme mesure des résultats de la découverte de biomarqueurs et deux modificateurs d’autonomisation : la perception de l’utilité des tests biologiques et les connaissances du TSA. Pour le Manuscrit 1, j’ai utilisé un examen de la portée méthodologique pour évaluer la faisabilité des approches basées sur l’engagement des parties prenantes dans la découverte de biomarqueurs en autisme. Cette revue révéla des exemples empiriques, bien que limités, d’engagement de familles dans trois domaines : 1) la compréhension des valeurs de la communauté ciblée, 2) le développement des priorités à long-terme avec la communauté, et 3) la collaboration dans le développement de projets de recherche. J’ai conclu que l’avancement de l’engagement familial au sein de la découverte de biomarqueurs en autisme demande le développement d’outils pouvant mesurer les prédicteurs, modificateurs, et les résultats de l’engagement parmi un grand échantillon de familles étant au sein du système de soins en autisme. Dans le manuscrit 2, j’ai adapté une mesure de l’autonomisation “Genetic Counselling Outcome Scale” comme résultat potentiel des tests génétiques, un test biologique récemment intégré dans le cadre de procédures de soins de routine. Cette mesure a été utilisée avec un sous-groupe représentatif de familles ayant un enfant recevant ce test dans le cadre des soins de diagnostique d’un TSA. Cette mesure a démontré une bonne validité apparente et une cohérence interne. L’autonomisation était inversement corrélée au stress et à la détresse des parents. Ces résultats suggèrent que l’autonomisation est une mesure des résultats pertinente de l’intégration de la découverte de biomarqueurs, dans cette population. Finalement, dans les Manuscrits 3 et 4, j’ai examiné la perception de l’utilité des tests biologiques et des connaissances du TSA. Ceci fut accompli en utilisant de nouvelles mesures que j’ai développées et validées. J'ai constaté que des niveaux de fonctionnement de l'enfant plus bas et des niveaux de fonctionnement de la famille plus élevés étaient corrélés à une plus grande utilité perçue pour les tests biologiques. J'ai constaté qu'une plus grande détresse parentale était associée à des connaissances plus approfondies sur les TSA. Dans l’ensemble, ces quatre manuscrits soutiennent la faisabilité de l’engagement de la famille dans la découverte de biomarqueurs, ainsi que son intégration au sein des parcours de services menant au diagnostic. J’ai démontré comment l'utilité actuelle et future de tests génétiques peut être systématiquement évaluée dans le contexte du parcours de soins de routine. Je conclus que pour établir l’utilité globale de la découverte de biomarqueurs, il faut un engagement familial, non seulement pour améliorer l’impact des tests biologiques déjà intégrés, mais aussi pour déterminer si la découverte de biomarqueurs est prête à être intégrée dans le parcours de soins</dc:abstract><dc:abstract>Autism spectrum disorder (ASD) is a life-long neurobiological developmental condition characterized by impairments in social skills and communication, and repetitive behaviour. Biomarker discovery is a major priority in ASD research to improve the lives of affected individuals and their families. Stakeholder engagement in biomarker discovery has been proposed as a solution to overcome challenges in integrating biomarker discovery into the care pathways. Yet there is little consensus on the concepts and methodology needed to effectively engage stakeholders in biomarker discovery, including the target groups, process, and timing of engagement.The overarching aim of this thesis was to develop and implement a systematic approach for engaging stakeholders in ASD biomarker discovery. Building on a synthesis of existing theoretical frameworks, I proposed a model for stakeholder engagement in ASD biomarker discovery. In this model, I proposed empowerment as an outcome of the integration of biomarker discovery and two modifiers of empowerment: perceived utility of biological testing and knowledge about ASD. Manuscript 1 uses a scoping review methodology to assess the extent to which stakeholder engagement has been feasible based on concrete applications from ASD biomarker discovery. The review revealed limited, albeit clear, empirical examples of family engagement, in three areas: 1) understanding the values of a target community; 2) long-term priority setting with the community; and 3) collaboration in research design. I concluded that advancing family engagement in ASD biomarker discovery requires the development of tools that could measure the outcomes of biomarker discovery along with the predictors and modifiers of these outcomes among a large and representative sample of families within the ASD care pathway. In Manuscript 2, I adapted a measure of empowerment (the Genetic Counselling Outcome Scale) as a potential outcome of genetic testing, a recently integrated biological testing within routine care pathways. The adapted measure was implemented among a representative sample of families whose child was receiving this biological testing as part of the ASD diagnostic care pathway. The measure demonstrated good face validity and internal consistency. Further, empowerment was inversely correlated with parent stress and distress. The results suggest that empowerment is a relevant outcome for the integration of biomarker discovery in this population.Finally, in Manuscripts 3 and 4, I examined potential predictors of biomarker discovery: perceived utility of biological testing and knowledge of ASD using new measures I developed and validated. I found that among affected families undergoing the diagnostic care pathway for their child, lower levels of child functioning and higher levels of family functioning correlated with higher perceived utility for biological testing. I also found that higher parental distress was associated with higher levels of knowledge about ASD. Overall the four manuscripts provided converging evidence of the feasibility of family engagement in biomarker discovery and its integration into the diagnostic care pathway.I demonstrated how the utility of genetic testing can be systematically assessed in the context of routine care pathways. I conclude that establishing the overall utility of biomarker discovery requires family engagement not only to improve the impact of already integrated biological tests, but also to determine the readiness of biomarker discovery to be integrated into the care pathway of ASD</dc:abstract><ual:supervisor>Mayada Elsabbagh</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74cw05c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qf85ng63k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychiatry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az029p9096"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Sol-gel derived silicate-based titanium-containing bioactive glass for enamel remineralization</dcterms:title><ual:dissertant>Smith, Sophia</ual:dissertant><dc:abstract>Enamel is the hardest and most heavily mineralized material in the human body. It is 96% mineral (hydroxyapatite), 4% organic matter and a variety of trace metallic elements. The enamel layer is naturally susceptible to demineralization and, as it is not a living tissue, is unable to fully remineralize by biological methods. Demineralization causes issues in overall tooth health, ranging in severity from dental sensitivity to cavity formation. When placed in physiological fluid, bioactive glasses undergo a transformation from glass to hydroxyapatite, making bioactive glass a promising material to induce enamel remineralization. In fact, certain bioactive glasses are commercially available in over the counter toothpastes. However, these bioactive glasses simply replace the lost hydroxyapatite, without adding new properties to the remineralized layer. Doping the bioactive glass with metallic ions can impart desirable and unique properties that are not inherent to natural hydroxyapatite.   Titanium exists in trace amounts in native enamel and its presence has been correlated with increased tooth hardness and brightness. Synthetic titanium substituted hydroxyapatite exhibits better mechanical, antibacterial and aesthetic properties than unmodified hydroxyapatite. Due to these improved properties, and a significantly increased bone-forming cellular response, titanium-substituted hydroxyapatite has applications extending beyond dentistry and into the broader bone tissue engineering field.In this thesis, we use the sol-gel method to synthesize a titanium-containing silicate-based bioactive glass aimed at generating titanium substituted hydroxyapatite. Titanium is homogenously distributed throughout our glass, without modifying the structure or amorphous nature. After 14 days immersion in simulated body fluid, the glass forms a titanium substituted hydroxyapatite. We show that the titanium-containing glass is non-toxic to cells. Furthermore, cells in contact with titanium-containing bioactive glass exhibit significantly higher levels of differentiation towards bone-formation. From synthesis, to characterization of the mineralized layer, to cellular response our results demonstrate that this titanium-containing bioactive glass has potential both for enamel remineralization and application in the broader field of bone tissue engineering</dc:abstract><dc:abstract>L'émail est le matériau le plus dur et le plus fortement minéralisé du corps humain. Il contient 96% de minéraux (hydroxyapatite), 4% de matière organique, et une variété d'éléments traces métalliques. La couche d'émail est naturellement prédisposée à la déminéralisation et, comme il ne s'agit pas d'un tissu vivant, elle ne peut pas être complètement reminéralisée par des méthodes biologiques. La déminéralisation pose des problèmes pour la santé générale des dents, allant de leur sensibilité à la formation de cavités. Lorsqu'ils sont placés dans un liquide physiologique, les verres bioactifs subissent une transformation de verre en hydroxyapatite, faisant du verre bioactif un matériau prometteur pour induire la reminéralisation de l'émail. En effet, certains verres bioactifs sont disponibles dans le commerce dans les dentifrices en vente libre. Cependant, ces verres bioactifs remplacent simplement l'hydroxyapatite perdue, sans ajouter de nouvelles propriétés à la couche reminéralisée. Le dopage du verre bioactif avec des ions métalliques peut conférer des propriétés uniques et souhaitables qui ne sont pas inhérentes à l'hydroxyapatite naturelle.Le titane existe à l'état de traces dans l'émail natif, et sa présence a été corrélée avec l'augmentation de la dureté et de la brillance des dents. L'hydroxyapatite substituée par du titane synthétique présente de meilleures propriétés mécaniques, antibactériennes, et esthétiques que l'hydroxyapatite non modifiée. En raison de ces propriétés améliorées et d'une réponse cellulaire considérablement accrue formant l'os, l'hydroxyapatite substituée par du titane a des applications qui vont au-delà de la dentisterie et dans le domaine plus général de l'ingénierie du tissu osseux.Dans cette thèse, nous utilisons la méthode sol-gel pour synthétiser un verre bioactif à base de silicate contenant du titane dans le but de générer de l'hydroxyapatite à substitution titane. Le titane est distribué de manière homogène dans tout le verre, sans modifier sa structure ni sa nature amorphe. Après 14 jours d'immersion dans un fluide corporel simulé, le verre forme de l’hydroxyapatite substituée par du titane. Nous montrons que le verre contenant du titane est non toxique pour les cellules. De plus, les cellules en contact avec du verre bioactif contenant du titane présentent des niveaux de différenciation significativement plus élevés vers la formation d'os. De la synthèse, à la réponse cellulaire, en passant par la caractérisation de la couche minérale, nos résultats démontrent que ce verre bioactif contenant du titane présente un potentiel à la fois pour la reminéralisation de l'émail et pour une application dans le domaine plus vaste de l'ingénierie tissulaire osseuse</dc:abstract><ual:supervisor>Marta Cerruti</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816r93h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p9096</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mining and Materials</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8910jz72s"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A one-year longitudinal investigation of university adjustment among students with and without a history of engaging in non-suicidal self-injury</dcterms:title><ual:dissertant>Joly, Melanie</ual:dissertant><dc:abstract>Les comportements d’automutilation sont alarmants et répandus en milieu scolaire (Lewis et al., 2019). Les études effectuées au cours des dernières années ont permis d’identifier des vulnérabilités psychosociales chez les étudiants universitaires qui ont des comportements d’automutilation (e.g., Hamza &amp; Willoughby, 2014; Whitlock et al., 2011). Toutefois, la manière dont ces jeunes s’adaptent à leur transition universitaire a moins fait l’objet d’études. Plus précisément, il demeure incertain si les étudiants qui se sont déjà automutilés au cours de leur vie s’adaptent différemment à l’université sur le plan personnel-émotionnel, social et académique comparativement aux étudiants qui n’ont jamais eu recours à ce comportement. Par conséquent, cette étude avait pour but d’explorer si ces deux groupes diffèrent au niveau de leurs ressources psychologiques et de leur adaptation à la vie universitaire. Parallèlement, un autre objectif était d’évaluer l’impact de l’automutilation sur l’adaptation universitaire. Cette recherche a été menée auprès de 231 étudiants de première année issus d’une une grande université canadienne. Ces étudiants étaient invités à compléter un sondage électronique durant le semestre d’hiver au cours de leur première et deuxième année d’université. Ce sondage incluait des questionnaires d’auto-évaluation portant sur la perception de stress, le support social, les comportements d’adaptation, l’auto-efficacité et l’adaptation universitaire. Par rapport aux étudiants qui ne se sont jamais automutilés, ceux ayant eu recours à ce comportement ont indiqué avoir moins de ressources psychologiques et se sentir moins bien adaptés à la vie universitaire tant au plan personnel-émotionnelle, social et académique. De plus, ces derniers se sentaient moins attachés et satisfaits de leur institution universitaire. Curieusement, l’écart d’adaptation universitaire entre les deux groupes était plus prononcé au cours de la deuxième année d’université. De plus, les résultats obtenus dans cette étude ont montré que l’automutilation n’agissait pas comme facteur de risque une fois que le stress, le support social et l’auto-efficacité étaient pris en considération. Les répercussions sur les pratiques cliniques en milieu universitaire sont évoquées à la fin de cette dissertation</dc:abstract><dc:abstract>Non-suicidal self-injury (NSSI) is a prevalent and concerning behaviour in university populations (Lewis et al., 2019). While a large body of research has focused on identifying psychosocial vulnerabilities among undergraduates who engage in NSSI (e.g., Hamza &amp; Willoughby, 2014; Whitlock et al., 2011), considerably less emphasis has been placed on understanding how these students adjust to their new learning environment as they transition to university. Specifically, it remains unknown whether students with and without a history of engaging in NSSI adapt differently to the emotional, social, and academic demands of university. Accordingly, the overarching goal of this dissertation was to examine differences in psychological resources and four domains of university adjustment (i.e., personal-emotional, social, academic, and institutional attachment) among students with and without a history of engaging in NSSI. A related goal was to examine the independent influence of NSSI on university adjustment. In order to address these research objectives, 231 first-year students from a large Canadian university completed an online survey during the winter semester of their first and second year of university. Students completed a number of self-report questionnaires to assess their perceived stress, perceived social support, coping behaviours, coping self-efficacy, and university adjustment. Relative to students who never self-injured, those who had a history of engaging in NSSI reported fewer psychological resources and lower levels of university adjustment across domains. These differences were more pronounced in the second year of university. Most importantly, NSSI was a not a significant predictor of university adjustment after accounting for perceived stress, coping self-efficacy, and perceived social support. Implications for university service providers are discussed</dc:abstract><ual:supervisor>Nancy Lee Heath</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6682x819r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jz72s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Educational and Counselling Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akd17cz693"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Languages, Literatures, and Cultures</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>'Repeat and resist': Resignifying injurious language and the gendered female subject in works by Elfriede Jelinek, Caroline Muhr, and Maria Erlenberger</dcterms:title><ual:dissertant>Spiller, Kathrin Maria</ual:dissertant><dc:abstract>La présente thèse examine l’emploi du langage injurieux, les espaces littéraires négligés, la performativité du genre, et le corps féminin dans des textes sélectionnés des années 1970 et 1980 écrits par trois femmes allemandes et autrichiennes, Elfriede Jelinek, Maria Erlenberger et Caroline Muhr. Comme je l’affirme, le mot d'ordre "répéter et résister" exprime la relation entre la reproduction excessive du langage et le potentiel de subversion et de resignification qui émergent des techniques de dé-familiarisation et de réappropriation dans les textes sélectionnés. En prenant le concept de "pouvoir des mots" de Judith Butler comme point de départ, j’analyse la répétition performative, non seulement du langage, mais aussi du genre littéraire, de la réalité corporelle et des attentes liées au genre. Mon étude contribue ainsi à la création d’un modèle d'interprétation qui ramène l’attention sur le corps physique et sensoriel lors de l’analyse de la construction sociale de l’identité féminine et de la formation du sujet. En étudiant des textes réputés ainsi que des témoignages personnels oubliés, la présente thèse montre comment l’acte d’écrire la maladie, l'aspect citationnel du langage et la conceptualisation non-normative du corps féminin peuvent incarner la résistance au statut quo. En combinant une lecture attentive et les études féministes et de genre, j'affirme que les auteures sélectionnées mettent en lumière le pouvoir et les potentialités de la réappropriation tout en étant témoin des risques associés au fait d'assumer la position d'Altérité à partir de laquelle elles ont choisi d'écrire</dc:abstract><dc:abstract>In this dissertation, I analyze injurious language, neglected literary spaces, gender performativity, and the female body in selected texts from the 1970s and 1980s by three German and Austrian women: Elfriede Jelinek, Maria Erlenberger, and Caroline Muhr. As I maintain, the phrase ‘repeat and resist’ explores the relationship between excessive reproduction and the potential for subversion and resignification through de-familiarization and re-appropriation. Taking Judith Butler’s concept of “excitable speech” as a point of departure, my focus on performative repetition, not just of language, but also of literary genre, corporeality, and gender expectations contributes to models of interpretation that bring attention back to the sentient and material body when working through the social construction of female identity and subject-formation. Through an investigation of well-known texts and forgotten personal accounts, this dissertation shows how a turn to alternative understandings of illness, the citational aspect of language and non-normative conceptualizations of the female body can enact resistance to the status quo. In combining close reading with gender and feminist studies, I contend that the selected writers bring to light the power and potential of re-appropriation while bearing witness to the risks associated with embracing and writing from a position of Otherness</dc:abstract><ual:supervisor>Stephanie Posthumus</ual:supervisor><ual:supervisor>Tove Holmes</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8g84mr76m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kd17cz693</ual:fedora3Handle><dc:subject>Languages, Literatures, and Cultures</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A37720j20c"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Anthropology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Thinking models: The slippery anthropology of cephalopod science</dcterms:title><ual:dissertant>Fedoruk, Claire</ual:dissertant><dc:abstract>Cephalopods occupy a place of tension in biological discourse: simultaneously configured as radically “alien,” singularly innovative, unfathomable, and indeterminate, they also must be subjugated to scientific ideals in order to be justified as tractable model organisms. At the Marine Biological Laboratory (MBL) in Woods Hole, Massachusetts, neurobiologist Josh Rosenthal is spearheading an institute-wide initiative to establish a subclass of “intelligent” cephalopods (octopuses, squids, and cuttlefish) that have the ability to edit their own genes as novel marine model organisms. The present thesis explores the consequences of this attempt to produce cephalopods as neuroscientific models of intelligence: how, in practice, does one enact a “thinking model” and what are the conceptual stakes of such an endeavor? In addressing these questions, the cephalopod becomes visible as a site of considerable conceptual turbulence: for conventional scientific conceptions of model organisms as tools that come epistemically after a research question, for the notion of “intelligence” as a centralized and uniquely human capacity, and for forms of anthropology that take for granted “the” human as a uniquely thinking entity against a backdrop of unthinking nature. Indeterminacies arising from attempts to biologically map the cephalopod have generated questions that escape existing frameworks for model organisms and anthropocentric notions of intelligence</dc:abstract><dc:abstract>Les céphalopodes occupent une place de tension dans le discours biologique: simultanément configurés comme radicalement «étrangers», singulièrement novateurs, insondables et indéterminés, ils doivent également être soumis aux idéaux scientifiques pour être justifiés en tant qu’organismes modèles traitables. Le neurobiologiste Josh Rosenthal du Laboratoire de biologie marine (Marine Biological Laboratory; MBL) de Woods Hole, dans le Massachusetts, dirige une initiative de l'institut visant à créer une sous-classe de céphalopodes «intelligents» (poulpes, calamars et seiches) capables de modifier leurs propres gènes comme nouveaux organismes modèles marins. La présente thèse explore les conséquences de cette tentative de produire des céphalopodes en tant que modèles neuroscientifiques de l'intelligence: comment, en pratique, actualizer un «modèle capable de pensée» et quels sont les enjeux conceptuels d'une telle entreprise? En abordant ces questions, le céphalopode devient un site de turbulence conceptuelle considérable: pour les conceptions scientifiques classiques des organismes modèles comme outils épistémiques après une question de recherche, pour la notion d '«intelligence» en tant que capacité centralisée et uniquement humaine, et pour les formes d'anthropologie qui tiennent pour acquis «l'humain» en tant qu'entité pensante unique sur un fond de nature irréfléchie. Les indéterminations résultantes des tentatives de cartographie biologique des céphalopodes ont généré des questions qui échappent aux cadres existants pour les organismes modèles et aux notions anthropocentriques d’intelligence</dc:abstract><ual:supervisor>Tobias Rees</ual:supervisor><ual:supervisor>Sandra Hyde</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nd340.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720j20c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Anthropology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6682x820h"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Bioengineering and Biomedical Engineering Program</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Signal processing and biomedical analysis of data collected from wearable devices in order to evaluate individualized circadian rhythm and reliably extract cardiac vital signs from ambulatory electrocardiograms</dcterms:title><ual:dissertant>Laredo, Gregory</ual:dissertant><dc:abstract>Background: Wearable devices capable of monitoring physiological data is a growing field of interest with several applications on how we can analyze and use the data to benefit our everyday lives. Despite the leaps in technological advancements, there still remains several challenges with regards to collecting data over multiple days for longitudinal studies, such as circadian rhythm analysis, as well as ambulatory environment artifacts corrupting signals and compromising the monitoring required for real-time information and decision making, such as estimating cardiac vital signs of an outpatient. Purpose: The main objective of this thesis is to reliably collect and interpret physiological data collected from wearable devices and develop algorithms that creatively provide this information to the users in a way that can easily be employed by a wearable device.Methods: Two parts comprise this thesis: (Part I) based on heart rate (HR) data recorded from wearable devices, the endogenous, diurnal fluctuations of an individual’s HR was investigated in the free-living environment of everyday life, circadian HR profile with key anchors and its relationship with sleep-wake schedule identified, and an individualized model characterizing circadian fluctuations of HR proposed; and (Part II) a real-time algorithm for processing ambulatory electrocardiograms (ECG) was developed with a modified Pan-Tompkins QRS detection algorithm incorporated to detect heart beats, which were then used to estimate HR and heart rate variability with every second of recording accompanied by a novel signal quality index (SQI) quantifying how reliable the R-peak derived cardiac vital signs are.Results: (Part I): The endogenous, diurnal fluctuations of HR was successfully identified from a smartwatch with HR monitoring capabilities, key anchors were found to very closely relate to the individual’s sleep-wake schedule, as reported in literature, and a Fourier Series parameterization model was used to characterize the individual’s circadian HR profile. (Part II): The R-peak detection algorithm developed yielded very high performance on the standard ambulatory ECG database and the SQI proposed leveraged a Random Forest classifier analysis of important features and provided strong evidence to capture information relating with what degree the cardiac vital signs outputted should be considered reliable</dc:abstract><dc:abstract>Contexte: Les dispositifs portables capables de surveiller des données physiologiques constituent un domaine d’intérêt croissant avec de nombreuses applications sur la façon dont nous pouvons analyser et utiliser les données pour améliorer notre vie quotidienne. Malgré les avancées technologiques, la collecte de données sur plusieurs jours pour des études longitudinales telles que l’analyse du rythme circadien, ainsi que des artefacts de l’environnement ambulatoire qui corrompent les signaux et compromettent la surveillance en temps réel et prise de décision, telles que l'estimation des signes vitaux cardiaques d'un patient ambulatoire.Objectif: L'objectif principal de cette thèse est de collecter et d'interpréter de manière fiable les données physiologiques recueillies à partir de dispositifs portables et de développer des algorithmes qui fournissent de manière créative ces informations aux utilisateurs dans une façon qui peuvent facilement être utilisées par un dispositif portable.Méthodes: Cette thèse est composée de deux parties: (Partie I) basée sur les données de fréquence cardiaque (HR) enregistrées à partir de dispositifs portables, les fluctuations endogènes et diurnes de la HR d’une personne ont été étudiées dans le cadre de vie libre de la vie quotidienne, le profil de la FC circadien avec les points d'ancrage clés et leur relation avec le calendrier veille-sommeil ont été identifiés, et un modèle individualisé caractérisant les fluctuations circadiennes de la FC proposé; et (Partie II) un algorithme en temps réel pour le traitement des électrocardiogrammes ambulatoires (ECG) a été développé avec un modifié Pan-Tompkins algorithme de détection QRS incorporé pour détecter les battements cardiaques, qui ont ensuite été utilisés pour estimer la variabilité de la fréquence cardiaque et de la fréquence cardiaque à chaque seconde d'enregistrement accompagné d'un nouvel indice de qualité du signal (SQI) quantifiant la fiabilité des signes vitaux cardiaques dérivés du pic-R.Résultats: (Partie I): Les fluctuations endogènes et diurnes de la FC ont été identifiées avec succès grâce à une smartwatch dotée de capacités de surveillance de la FC. modèle de paramétrisation a été utilisé pour caractériser le profil de fréquence cardiaque circadien de la personne. (Partie II): L'algorithme de détection des pics R développé a donné de très hautes performances sur la base de données ECG ambulatoire standard et, en utilisant une Forêt Aléotoire analyse des characteristic important, le SQI proposé a fourni des preuves solides pour capturer des informations relatives au degré de fiabilité des signes vitaux cardiaques produits</dc:abstract><ual:supervisor>Georgios Mitsis</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945w36v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x820h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Bioengineering and Biomedical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9w0327280"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Solvent-free amine functionalization of boron nitride nanotubes through exposure to a capacitively coupled radio-frequency plasma</dcterms:title><ual:dissertant>Iannitto, Robyn</ual:dissertant><dc:abstract>Boron nitride nanotubes (BNNTs) have similar structure to carbon nanotubes (CNTs) and possess equally impressive properties. Wide bandgap semiconducting capabilities, high mechanical strength, and thermal and chemical stability are among the many commercially exploitable properties of BNNTs1. However, in order to apply BNNTs efficiently and effectively to commercial products, surface functionalization is required2. Unfortunately, surface functionalization is typically done using wet chemistry techniques that have many drawbacks and limitations associated with them, such as the harmful effects on the environment due to the large amounts of chemical waste produced. This master’s thesis focuses on the solvent-free functionalization of BNNTs.Covalent functionalization of inert materials, such as BNNTs, has shown to be difficult. However, the highly reactive environment created by non-thermal plasmas can overcome these difficulties and promote covalent functionalization in a controlled and solvent-free environment3. During this project, a custom-built capacitively coupled radio-frequency (RF, 13.56 MHz) plasma system was successfully designed and constructed for the solvent-free covalent functionalization of BNNTs. This reactor is unique because it is capable of functionalizing BNNTs in flight, it is scalable and versatile; making it applicable for many chemical functionalities and applications.Amine functionalization has been the focus of this master’s thesis because successfully adding amine functional groups to BNNTs can have a significant impact on the chemical industry, particularly with epoxide resins4,5. In this work, ammonia functional groups are successfully added to the surface of BNNTs using an Ar/NH3 plasma discharge at low pressure. As mentioned, this approach is completely solvent-free, allowing the functionalization of BNNTs to be achieved usinga novel environmentally friendly, scalable and inexpensive process. The surface functionalization was confirmed using extensive characterization techniques including tandem thermogravimetric- infrared spectroscopy (TGA-IR) analysis, Fourier transform infrared (FTIR), dynamic vapor sorption (DVS), a regiorandom poly(3-hexyl-thiophene) (rra-P3HT) surface quality characterization technique, and X-ray photoelectron spectroscopy (XPS). As a result of functionalization, the amine functionalized BNNTs formed stable and uniform dispersions in water, which is not observed with the non-functionalized BNNTs. This environmentally friendly approach allows for the simple and efficient covalent functionalization of BNNTs; without the development of solvent-free functionalization methods, commercial use of BNNTs remains difficult to achieve</dc:abstract><dc:abstract>Ayant une structure similaire au nanotube de carbone (CNT), les nanotubes de nitrure de bore (BNNTs) possèdent des propriétés impressionnantes. La capacité semi-conductrice à large bande, la résistance mécanique élevée ainsi que la stabilité thermique et chimique ne sont que certaines des nombreuses propriétés commercialement exploitables des BNNTs. Toutefois, afin de rendre les BNNTs adéquats pour l’exploitation commerciale, ceux-ci requièrent une fonctionnalisation en surface. Malheureusement, les procédés de fonctionnalisation de surface actuels requièrent des techniques chimiques présentant plusieurs désavantages tels que l’impact environnemental associé à l’utilisation de grandes quantités de solvants. Cette étude vise donc le développement d’une méthode de fonctionnalisation de surface des BNNTs sans solvant, soit la fonctionnalisation de surface à l’aide d’un plasma hors équilibre.La fonctionnalisation covalente de matériaux inertes tels que les BNNTs comporte plusieurs défis. Par contre, l’environnement hautement réactif engendré par le plasma hors équilibre permet de surmonter ces défis et donc d’obtenir une fonctionnalisation en surface covalente sans solvant. Dans le cadre de ce projet, un réacteur plasma utilisant une décharge a couplage capacitif en radiofréquence (RF, 13,56 MHz) a été conçu et fabriqué pour effectuer la fonctionnalisation en surface des BNNTs sans solvant. Le réacteur conçu est unique puisqu’il permet la fonctionnalisation des BNNTs en vol, qu’il est adapté à la production de grands volumes et qu’il est polyvalent. Ces caractéristiques suggèrent que ce réacteur pourrait servir à différents procédés.Dans ce mémoire, l’accent a été mis sur la fonctionnalisation du groupement amine puisque son ajout à des BNNT peut avoir un impact significatif sur l’industrie chimique, plus particulièrement pour la production de résines époxydes. Dans cette étude, le groupement fonctionnel amine a été ajouté avec succès à la surface des BNNTs en utilisant une décharge Ar/NH3 a pression réduite. La fonctionnalisation de surface a été confirmée par l’utilisation de multiples techniques de caractérisation incluant l’analyse thermogravimétrique (TGA), la spectroscopie infrarouge à transformée de Fourrier (FTIR), la gravimétrie d’absorption de vapeur d’eau (DVS), une technique de caractérisation de la qualité de surface utilisant le poly(3-hexyl- thiophene) regiorandom (rra-P3HT) et la spectroscopie de photoélectron X (XPS). Les résultats de ces analyses montrent, entre autres, que contrairement aux BNNTs non fonctionnalisés, ceux fonctionnalisés d’amine forment une dispersion uniforme et stable dans l’eau. Comme précédemment mentionné, cette approche est complètement sans solvant, ce qui permet la fonctionnalisation des BNNT de manière écoresponsable, à faible coût et potentiellement applicable à de grands volumes. Sans le développement d’une telle technique de fonctionnalisation sans solvant, l’utilisation commerciale des BNNTs demeure difficilement envisageable</dc:abstract><ual:supervisor>Sylvain Coulombe</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nk141.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9w0327280</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Av118rj89n"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Medical Physics Unit</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Numerical design and development of a probe-format graphite absorbed dose calorimeter for use in small-field radiotherapy</dcterms:title><ual:dissertant>Côté, Benjamin</ual:dissertant><dc:abstract>L’objectif de cette recherche est d’adapter la sonde calorimètre au graphite précédemment développé (GPC, alias Aerrow) pour être capable d’effectué de façons précise et juste de la dosimétrie de petits champs en radiothérapie externe. Utilisant une version miniaturisée de Aerrow, Aerrow-mini a été conçu pour avoir un volume sensible cylindrique avec un rayon de 3 mm et une longueur de 5 mm, donnant un volume de 0.146 cm3. Des simulations Monte-Carlo de déposition de dose ont été effectuées pour calculer les "k" _("Q" _"clin"  "," "Q" _"msr" )^("f" _"clin"  "," "f" _"msr"  ) et quantifié le comportement en petits champs. Utilisant ces résultats, le matériau d’isolation thermique a été choisi : le Airloy X103 à 0.4 g/cm3, menant à une correction pour les petits champs moins que ± 1 % pour l’ensemble des grandeurs de champs utilisés en clinique. Après avoir construit un prototype maison, la sonde a été utilisée en mode isothermal pour effectuer des mesures, mais à cause d’une perte de connexion dans un des circuits de chauffage, rendant le mode isothermique hors d’usage. D’autres mesures ont ensuite été effectuées en mode adiabatique dans un fantôme thermiquement contrôlé. Encore une fois, un signal avec une forme non attendue fut mesuré. Une méthode d’analyse alternative qui utilise l’information du taux de dose pour calculer la dose totale reçue a été proposée au lieu d’utiliser la technique commune de différence de température. Des mesures de dose ont été effectuées avec Aerrow-mini et comparées avec une chambre à ionisation Exradin A1SL pour trois faisceaux différents : (1) un faisceau à 10 MV FFF à 2400 MU/min à 10 × 10 cm2, (2) un faisceau à 6 MV FFF à 1400 MU/min à 10 × 10 cm2, et (3) un faisceau à 10 MV FFF à 2400 MU/min à 2 × 2 cm2. Une différence de dose de 0.4 %, 0.5% et 0.1 % fut obtenue respectivement. Ces résultats suggèrent la validité du modèle Monte-Carlo et la nouvelle méthode d’analyse des signaux en mode isothermal</dc:abstract><dc:abstract>The aim of this work is to adapt the previously developed graphite probe absorbed dose calorimeter (GPC, a.k.a. Aerrow) to be able to perform accurate and precise dosimetry in the smallest irradiation field size used in external beam radiotherapy. Using a scaled-down version of the previous Aerrow, Aerrow-mini was designed with a cylindrical sensitive volume with a radius of 3 mm and a length of 5 mm making the volume equal to 0.146 cm3.  Dose deposition Monte Carlo simulations were performed to calculate "k" _("Q" _"clin"  "," "Q" _"msr" )^("f" _"clin"  "," "f" _"msr"  ) and quantify the behavior at small fields. Using those results, the thermal insulating material was chosen to be the Airloy X103 at 0.4 g/cm3, making the correction for small fields less than ± 1 % throughout all field sizes. After building a prototype in-house, the probe was used in isothermal mode to perform dose measurement. The shape of the probe signal was not as expected. Further investigations were performed, but because of a lost connection on the heating side, the isothermal mode was disabled. Measurements were then performed using the adiabatic mode in a thermally stable phantom. Once again, unexpected shaped signals were measured. An alternative analysis method that uses the dose rate information to calculate the total received dose was proposed rather than the commonly used temperature offset technique. Dose measurements were performed with the Aerrow-mini and compared with an Exradin A1SL ionization chamber with three beams: (1) 10 MV FFF beam at 2400 MU/min at 10 × 10 cm2, (2) 6 MV FFF beam at 1400 MU/min at 10 × 10 cm2, and (3) 10 MV FFF beam at 2400 MU/min at 2 × 2 cm2. Dose differences of 0.4 %, 0.5% and 0.1 % were obtained for the beam (1), (2) and (3) respectively. These results suggest the validity of the Monte Carlo model and the newly proposed way of isothermal analysis</dc:abstract><ual:supervisor>Jan Peter Frans Seuntjens</ual:supervisor><ual:supervisor>James Renaud</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kp78gm78t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rj89n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medical Physics Unit</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6t053m721"><ual:graduationDate>2019</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>ADAR1’s enhancement of HIV-1 replication and its relation with PKR activator</dcterms:title><ual:dissertant>Radetskyy, Roman</ual:dissertant><dc:abstract>Plus de 36 millions de personnes dans le monde sont infectées par le virus de l'immunodéficience humaine (VIH) selon l’organisation mondiale de la santé. Il existe actuellement des traitements antirétroviraux très actifs qui empêche la progression du syndrome d'immunodéficience acquise (SIDA). Cependant, un apport régulier en médicaments s'accompagne d'un certain nombre d'effets secondaires et impose un fardeau économique important au système de santé, il est donc nécessaire de trouver d’autres moyens pour complètement guérir de la maladie. La protéine kinase R (PKR), fait partie de la réponse à l'interféron, arrête la synthèse des protéines dans les cellules infectées lors de la détection de l'ARN double brin viral, empêchant ainsi la production virale. En cas de stress, les cellules peuvent également activer PKR par le biais de la protéine activatrice de PKR (PACT). Le VIH-1 a évolué de plusieurs façons pour contrecarrer l'inhibition de la traduction de l'ARN par PKR. La protéine virale, trans-activatrice de transcription (Tat) peut inhiber PKR. De plus, plusieurs protéines cellulaires telles que la protéine de liaison à l'ARN TAR et la désaminase de la riboadénosine de type 1 induite par l'interféron (ADAR1) diminuent également le niveau d'activation de PKR lors de l'infection par le VIH-1. Plus récemment, nous avons observé qu'en présence du VIH-1, PACT perd sa fonction d'activateur et devient un inhibiteur de la réponse immunitaire innée induite par PKR. Après avoir montré que PACT et ADAR1 interagissent, nous avons émis l'hypothèse que le changement de fonction observé pourrait être dû à ADAR1 ainsi qu’à un élément viral.Dans ce projet, nous avons examiné le profil de PKR dans les lymphocytes et les monocytes primaires chez des individus ayant une réplication active du VIH-1. L'analyse a révélé une corrélation inverse entre l'expression de l'isoforme ADAR1p150 et la phosphorylation de PKR. Ceci nous a incité à modifier génétiquement des lignées de lymphocytes T humaines, Jurkat, pour surexprimer le gène ADAR1p150 en utilisant un vecteur lentiviral comme outil de transfert, ainsi que la technologie CRISPR/Cas9 pour inactiver spécifiquement cet isoforme. Nous avons montré que ADAR1p150 avait un effet pro-viral sur la cinétique du VIH-1, en augmentant la production virale dans le modèle de la surexpression, ou en la retardant d'une semaine dans les cellules inactivées. Nous avons ensuite identifié que PACT et ADAR1 interagissent fort probablement via les domaines dsRBD de ce dernier, et sont dans un complexe avec la protéine virale Tat. L’analyse par spectrométrie de masse des partenaires interagissant avec PACT et ADAR1 à partir des cellules productrices de VIH-1 a révélé l’interaction PACT et p17, la protéine de la matrice, et a aussi permis d'identifier certains partenaires d'interaction uniques, exclusivement présents pendant l’infection. Les résultats présentés contribuent à la compréhension générale du contrôle effectué par le VIH sur certains facteurs cellulaires pendant l'infection des cellules hôtes</dc:abstract><dc:abstract>Over 36 million people are estimated to be infected with Human Immunodeficiency Virus (HIV) worldwide. Current highly active antiretroviral therapy prevents the progression of the acquired immunodeficiency syndrome. However, a regular drug intake imposes an important economic burden on the health system and comes with a number of side effects, therefore, a cure is needed. Protein Kinase R (PKR), as part of the interferon response, shuts down protein synthesis in the infected cells upon sensing the viral double-stranded RNA, thus, stopping the virus production. Upon stress, cells can also activate PKR through a PKR activator protein (PACT). HIV-1 evolved with several ways to counteract the inhibition of RNA translation by PKR. The viral protein, Trans-Activator of Transcription (Tat) can inhibit PKR. In addition, several cellular proteins such as TAR RNA binding protein and the interferon-inducible RNA-specific adenosine deaminase (ADAR1) also decrease PKR activation level upon HIV-1 infection. More recently, we have observed that in the presence of HIV-1, PACT loses its primary function of activator and becomes an inhibitor of the innate immune response mediated by PKR. Having shown that PACT and ADAR1 interact, we have put forward the hypothesis that the observed change of function may be due to ADAR1 and a viral element. We approached this project by examining the PKR profile in primary lymphocyte and monocytes cells of individuals with an active HIV-1 replication. The analysis revealed an inverse correlation between ADAR1p150 isoform expression and PKR phosphorylation. This prompted us to genetically modify human T lymphocyte cell lines, Jurkat, to overexpress the ADAR1p150 gene using a lentiviral vector as a transfer tool, as well as CRISPR / Cas9 technology in order to specifically knockout this isoform. This has shown that ADAR1p150 has a pro-viral effect on HIV-1 kinetics, by boosting viral production in overexpression model, or delaying it by a week in knockout cells. We then identified that PACT and ADAR1 most likely interact through the dsRBDs of the later, and are in a complex with the viral Tat. A mass spectrometry analysis of interacting partners of PACT and ADAR1 from HIV-1 producing revealed PACT’s interaction with p17, matrix protein, and identified some unique interaction partners exclusively present in the infection. The presented results contribute to the general understanding of the HIV-mediated control of cellular factors during the infection in host cells</dc:abstract><ual:supervisor>Anne Gatignol</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395wc90z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053m721</ual:fedora3Handle><dc:subject>Medicine</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2j62s915h"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Genetics of attention-deficity/hyperactivity disorder (ADHD): Investigating the effect of sex, epistasis, and epigenetics</dcterms:title><ual:dissertant>Fageera, Weam</ual:dissertant><dc:abstract>Like other complex disorders, different factors are believed to play a critical role in the pathophysiology of ADHD and its related phenotypes. This dissertation focused on dissecting the complexity of ADHD etiology and response to treatment by combining different approaches to investigate the role of several candidate genes. Sex discrepancy in ADHD and its related phenotypes (including response to treatment) is well documented in the literature; therefore, we sought to study the role of DRD3, TPH2, and COMT genes in ADHD while stratifying our analyses by sex.  These genes were selected because they play a major role in the regulation of synaptic catecholamines, which are believed to play a major role in the regulation of attention and motor behaviours. While DRD3 genetic variations were significantly associated with various phenotypes pertinent to ADHD in boys, TPH2 genetic variants were associated with ADHD (and its various behavioural dimensions) in girls. These results suggest that the observed gender disparity in ADHD might be related, at least in part, to different molecular and etiological mechanisms between boys and girls. While the COMT is an important enzyme in the metabolism of catecholamines, no significant associations were observed with the COMT gene and ADHD. We hypothesized that the effect of COMT might not be detected unless other genetic variations in the same molecular network are simultaneously investigated (epistasis). Because COMT and DRD3 are part of the same network of synaptic molecules regulating Dopamine transmission, we tested the interaction between COMT and DRD3 in modulating ADHD relevant phenotypes. The results showed a significant interaction between the two genes on modulating ADHD behaviors and response to treatment, indicating that the effect of COMT gene might not be observed without considering the potential synergistic effect with other genes. We further explored the role of the COMT gene by studying the effect of genetic variants on modulating the level of methylation for several CpG sites in this gene and correlated the level of methylation with response to treatments. Single nucleotide polymorphisms (SNPs) have shown to modulate the level of methylation of two CpG sites located in the promotor region of the gene. Interestingly, one of the two CpG sites was significantly correlated with response to placebo and methylphenidate. Taken together, this work highlights the importance of using different approaches to study the role of candidate genes in ADHD rather than examining the disorder as a monolithic construct. This strategy could help to better understand the pathophysiology of the disorder. More specifically, candidate genes might have different effects based on sex, on genetic interaction with other genes (epistasis), and on other biological mechanisms that could affect the gene expression and eventually have an effect on the studied phenotypes</dc:abstract><dc:abstract>Comme c’est le cas pour d’autres maladies complexes, différents facteurs semblent être à l’origine du TDAH et des phénotypes qui y sont reliés. Dans cette dissertation, nous tenterons de décomposer la complexe étiologie du TDAH et de la réponse au traitement pharmacologique en combinant différentes approches afin d’élucider le rôle de certains gènes candidats. La différence de prévalence du TDAH entre les garçons et les filles est bien connue. Par conséquent, nous avons utilisé une analyse stratifiée selon le sexe pour explore le rôle des gènes    DRD3, TPH2, et COMT dans le TDAH. Ces gènes ont été sélectionnés parce qu’ils jouent un rôle majeur dans la régulation des catécholamines synaptiques, qui affectent elles-mêmes la régulation de l’activité motrice et de l’attention. Dans cette étude, nous avons observé que des variations au niveau du gène DRD3 étaient significativement associées à des phénotypes reliés au TDAH chez les garçons, alors que des variantes génétiques du TPH2 y étaient plutôt associées chez les filles. Ces résultats suggèrent que la différence de prévalence entre les filles et les garçons pourrait être reliée, du moins en partie, à des différences dans les mécanismes moléculaires et étiologiques. Bien que le COMT soit une enzyme importante dans le métabolisme des catécholamines, aucune association significative avec le TDAH n’a été détectée dans notre échantillon. Nous avançons donc l’hypothèse selon laquelle l’effet du COMT ne peut être distingué à moins que l’effet d’autres variations au sein du même réseau moléculaire soient simultanément prises en compte (épistasie). Puisque le COMT et le DRD3 font partie du même réseau qui régule la transmission dopaminergique, nous avons examiné l’interaction entre les gènes COMT et DRD3 dans la modulation de phénotypes reliés au TDAH. Les résultats ont démontré une interaction significative entre les deux gènes qui influencent des comportements liés au TDAH ainsi que la réponse au traitement. Ceci semble indiquer que l’effet du gène COMT ne pourrait être exposé que lorsque la synergie potentielle avec d’autres gènes est prise en compte. Nous avons aussi exploré le rôle des différentes variantes du gène COMT dans la modulation du niveau de méthylation au niveau de plusieurs sites CpG de ces gènes, et exploré leur association avec la réponse au traitement. Nous avons démontré que des polymorphismes mononucléotidiques (SNPs) présents au sein de ce gène peuvent moduler le niveau de méthylation de deux sites CpG situés dans la région du promoteur. La méthylation d’un de ces sites était d’ailleurs significativement corrélée à la réponse au méthylphenidate et au placebo.   Globalement, ces travaux soulignent l’importance d’utiliser différentes approches pour étudier le rôle de gènes spécifiques dans le TDAH, plutôt que d’envisager le trouble comme un construit monolithique. Cette stratégie pourrait permettre une meilleure compréhension de la pathologie. Plus précisément, les gènes candidats pourraient avoir différents effets selon le sexe de l’individu, l’interaction avec d’autres gènes (épistasie) et d’autres mécanismes biologiques qui peuvent affecter l’expression des gènes et ainsi affecter le phénotype étudié</dc:abstract><ual:supervisor>Ridha Joober</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fw95f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s915h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Human Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5m60qx11r"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Musical parameter detection through vibrotactile stimulation</dcterms:title><ual:dissertant>Egloff, Deborah</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis introduces different approaches to “listening through the sense of touch”. Design representations for vibrotactile interfaces, wearable music systems, and tactile icons are discussed alongside findings from different experiments, which investigated the smallest melodic interval people can feel through vibrotactile stimulation alone. In a series of psychophysical studies, over 60 test participants assessed the smallest musical interval they could perceive via a broadband actuator at different locations on the body. The experiments systematically investigated constituting factors of haptic melodic interval perception by testing different actuator geometries, frequency ranges (f0=65 Hz; f0=130 Hz), and stimulus conditions. Results show high variance in performance accuracy between individuals, including noteworthy observations concerning sex differences. When stimuli were not equalized for perceived amplitude, results suggested that melodic intervals as small as a major second (i.e. Δf=200 cents, whole step, do-re leap) could be reliably discriminated on the fingertip, regardless of fundamental frequencies. On the flank however, the small broadband actuator (∅ 13mm) produced a tactile interval discrimination threshold of 500 cents (a perfect fourth), whereas the large actuator (∅ 25 mm) produced a tactile interval discrimination threshold of 400 cents (a major third). Finally, re-examining these findings with stimuli equalized for perceived magnitude seemed to drastically diminish the qualitative percept of a vibrotactile melodic interval. Nevertheless, performance accuracy improved in a near monotonic fashion as intervals increased in size, independent of the melodic pitch order (ascending or descending intervals), fundamental frequency, or stimulus condition. This suggests that the absolute interval size (∆f) is an important predictor of accuracy, and an essential parameter in musical haptics</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse présente différentes approches de “l'écoute tactile”. Des représentations de conception d'interfaces vibrotactiles, de systèmes de musique portables et d'icônes tactiles y sont discutés parallèlement aux resultats d’autres d'expériences différentes, qui ont étudié le plus petit intervalle mélodique que les gens puissent ressentir par la seule stimulation vibrotactile. Dans une série d'études psychophysiques, plus de 60 participants ont évalué le plus petit intervalle musical qu'ils pouvaient percevoir via un actionneur large bande à différents endroits du corps. Les expériences ont systématiquement étudié les facteurs constitutifs de la perception de l'intervalle mélodique haptique en testant différentes géométries d'actionneur, des niveaux de fréquence (f0=65 Hz; f0=130 Hz), et condition de stimulus. Les résultats montrent une grande variance dans la précision des performances entre les individus, y compris des observations notables selon le sexe des individus. Lorsque les stimuli n’étaient pas égalisés pour l’amplitude perçue, les intervalles suggérés étaient aussi courts que la seconde majeure (Δf = 200 cents, ton majeur, do-re en solfège) et pourraient être discriminés de manière fiable du bout des doigts, quelles que soient les fréquences fondamentales. Sur le flanc cependant, le petit actionneur large bande (∅ 13mm) a produit un seuil de discrimination de l’intervalle tactile de 500 cents (une quarte juste), alors que le grand actionneur (25 mm) a généré un seuil de discrimination de l’intervalle tactile de 400 cents (une tierce majeure). Finalement, réexaminer ces résultats avec des stimuli égalisés en fonction de la magnitude perçue semblait diminuer considérablement le percept qualitatif d’un intervalle mélodique vibrotactile. Néanmoins, la précision des performances s'est améliorée de façon presque monotone à mesure que la taille des intervalles augmentait, indépendamment de l'ordre de la hauteur mélodique (intervalles ascendants ou descendants), de la fréquence fondamentale ou de la condition du stimulus. Cela suggère que la taille d'intervalle absolu (∆f) est un facteur important de prédiction de la précision et un paramètre essentiel en haptique musicale</dc:abstract><ual:supervisor>Ilja Frissen</ual:supervisor><ual:supervisor>Gary Scavone</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q237hx123.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5m60qx11r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aww72bh10r"><ual:graduationDate>2020</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effects of a high-fat diet and an exercise-based rescue on neuroanatomy in the triple-transgenic mouse model of Alzheimer’s disease</dcterms:title><ual:dissertant>Anastassiadis, Chloe</ual:dissertant><dc:abstract>Alzheimer’s disease (AD) is the main cause of dementia worldwide and the 7th leading cause ofdeath in Canada. The absence of cure or treatment foreshadows a major public health crisis forour rapidly aging society and has led researchers to turn towards preventive strategies instead.Indeed, up to 30% of dementia cases may be attributable to potentially modifiable lifestyle-relatedrisk factors. In particular, midlife obesity and its associated conditions, such as physicalinactivity, are known to increase risk for dementia. Previous work has also found thathigh-fat diet (HFD)-induced obesity causes neuroanatomical changes and cognitive impairmentin a mouse model of AD.In this project, I assessed the potential for rescue of three interventions following exposure toHFD: return to a low-fat diet, voluntary exercise, or the combination of both. In order to studythe interaction of AD-like pathology with intervention, I used a triple transgenic mouse model ofAD (3Tg-AD) and its wild-type counterpart. Neuroanatomical changes were monitored from 2 to6 months using Magnetic Resonance Imaging. Object recognition and spatial memory wereassessed at 6 months.It was found that HFD induced volumetric decline in regions involved in spatial cognition (e.g.the hippocampus and the entorhinal and retrosplenial cortices), but this effect was rescued byexercise. The rescue effect of return to a low-fat diet was more localized. Interestingly, the 3Tg-AD mice were benefitting less from the exercise-based rescues. This was also seen in terms ofbehavior, with exercise improving spatial memory performance mostly in the wild-type mice. Onthe other hand, it appeared that object recognition was only improved by return to a low-fat diet,independently of genotype</dc:abstract><dc:abstract>La maladie d’Alzheimer est la première cause de démence dans le monde et la 7è causeprincipale de décès au Canada. En l’absence de traitement, une crise de santé publique majeurese profile à l’horizon. Cet enjeu crucial pour notre société vieillissante a conduit les chercheurs àse tourner vers une stratégie de prévention. En effet, jusqu’à 30% des cas de démence peuventêtre attribués à des facteurs de risque liés au mode de vie et donc potentiellement modifiables. Enparticulier, l’obésité et ses conditions associées tel que le manque d’activité physique peuventaugmenter le risque de démence. Une étude récente a également déterminé que l’obésité causée parun régime riche en gras peut engendrer des altérations des structures du cerveau et des déficitscognitifs dans un modèle murin de la maladie d’Alzheimer.Dans ce projet, j’ai examiné la possibilité de corriger ces effets en utilisant l’une des troisapproches suivantes : un retour à un régime plus sain, de l’exercice physique, et la combinaisondes deux. Afin d’étudier l’interaction entre ces interventions et la présence de protéines associéesà la maladie d’Alzheimer, j’ai comparé un modèle murin transgénique (3Tg-AD) à des souris detype sauvage. Les altérations neuroanatomiques de 2 à 6 mois furent examinées en utilisantl’Imagerie par Résonance Magnétique. À 6 mois, les capacités de reconnaissance d’objet et lamémoire spatiale des souris furent aussi mesurées.Le régime riche en gras causa bien un déclin volumétrique de plusieurs régions impliquées dansl’intelligence spatiale (tel que l’hippocampe, le cortex entorhinal et le cortex rétrosplénial) quifut désamorcé par l’activité physique. L’effet protecteur d’une diète pauvre en gras était pluslimité. Les souris transgéniques semblaient moins bénéficier de l’effet protecteur de l’activitéphysique en termes d’altérations neuroanatomiques et d’intelligence spatiale. Cependant, seul unretour à une diète pauvre en gras put rétablir la reconnaissance d’objet, indépendamment dugénotype des souris</dc:abstract><ual:supervisor>Megha Chakravarty</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qf85ng654.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bh10r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>