<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8p58pd50d"><ual:graduationDate>2002</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Earth and Planetary Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Cadmium biosorption and selectivity of sargassum spp. and their alginates in relation to their [alpha]-L-guluronic acid content and conformation</dcterms:title><ual:dissertant>Davis, Thomas Andrew</ual:dissertant><dc:abstract>A series of equilibrium cadmium-binding experiments with raw  species of Sargassum was performed in order to extend the database on the  biosorption performance of this brown algae. The results indicate that their maximum  cadmium uptake ranges from approximately 0.7 to 1.0 mmol Cd/gram biomass. A  classical method for the extraction of alginate from brown algae was modified and  applied to Sargassum species under high-temperature alkaline conditions  (80°C, 2.0% Na2CO3). It yields alginate samples of low viscosity suitable  for chemical characterization by direct acquisition of well-resolved NMR spectra.  This new method also allowed the identification of an acid-soluble fraction not  previously isolated by traditional methods, yet capable of binding  cadmium. The 1H-NMR characterization of the alginates, extracted from  Sargassum by the modified method, reveals a consistent and unusual enrichment in  homopolymeric alpha-L-guluronic acid (G-blocks). These alginates display G-block  diad frequency values (FGG) between 0.37 and 0.81. This translates into an enhanced  selectivity for cadmium and calcium relative to monovalent ions such as sodium and  the proton as well as smaller divalent ions such as magnesium. Results of  competitive exchange experiments in the Cd-Ca-alginate system yield selectivity  coefficients, K* CdCa, between 0.43 +/- 0.10 and 1.32 +/- 0.02 for a range of FGG,  from 0.23 to 0.81. In contrast, much larger selectivity coefficients were obtained  for the Mg-Ca-alginate (K*MgCa ≤ 18.0 +/- 1.4) and Mg-Cd-alginate (K*MgCa  ≤ 16.0 +/- 0.9) systems with alginates extracted from Sargassum fluitans (FGG  = 0.81) and Sargassum thunbergeii (F GG = 0.75). Selectivity studies with  mixed-metal pair alginate systems, as opposed to the more common single metal  methods, highlight the importance of the specific macromolecular conformation of the  alginate polymer in determining metal binding behaviour in multiple-metal systems as  well as the performance of Sargassum as an algal biosorbent. The unique composition  of the alginates present in species of Sargassum and the resilience of the algae to  degradation provide this bio-material with a distinct advantage over other brown  algal species when considering its implementation for the strategic removal of toxic  heavy metals from contaminated and industrial waste waters.</dc:abstract><ual:supervisor>Mucci, Alfonso</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hc744.PDF</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8p58pd50d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Environmental Sciences</dc:subject><dc:subject>Biogeochemistry</dc:subject><dc:subject>Engineering, Environmental</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ank322d88c"><ual:graduationDate>2002</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Multivariate statistical analysis of monitoring data for concrete dams</dcterms:title><ual:dissertant>Ahmadi-Nedushan, Behrooz, 1966-</ual:dissertant><dc:abstract>Major dams in the world are often instrumented in order to  validate numerical models, to gain insight into the behavior of the dam, to detect  anomalies, and to enable a timely response either in the form of repairs, reservoir  management, or evacuation. Advances in automated data monitoring system makes it  possible to regularly collect data on a large number of instruments for a dam.  Managing this data is a major concern since traditional means of monitoring each  instrument are time consuming and personnel intensive. Among tasks that need to be  performed are: identification of faulty instruments, removal of outliers, data  interpretation, model fitting and management of alarms for detecting statistically  significant changes in the response of a dam. Statistical models such as multiple linear regression, and back  propagation neural networks have been used to estimate the response of individual  instruments. Multiple linear regression models are of two kinds, (1)  Hydro-Seasonal-Time (HST) models and (2) models that consider concrete temperatures  as predictors. Univerariate, bivariate, and multivariate methods are proposed  for the identification of anomalies in the instrumentation data. The source of these  anomalies can be either bad readings, faulty instruments, or changes in dam  behavior. The proposed methodologies are applied to three different dams,  Idukki, Daniel Johnson and Chute-a-Caron, which are respectively an arch, multiple  arch and a gravity dam. Displacements, strains, flow rates, and crack openings of  these three dams are analyzed. This research also proposes various multivariate statistical  analyses and artificial neural networks techniques to analyze dam monitoring data.  One of these methods, Principal Component Analysis (PCA) is concerned with  explaining the variance-covariance structure of a data set through a few linear  combinations of the original variables. The general objectives are (1) data  reduction and (2) data interpretation. Other multivariate analysis methods such as  canonical correlation analysis, partial least squares and nonlinear principal  component analysis are discussed. The advantages of methodologies for noise  reduction, the reduction of number of variables that have to be monitored, the  prediction of response parameters, and the identification of faulty readings are  discussed. Results indicated that dam responses are generally correlated and that  only a few principal components can summarize the behavior of a dam.</dc:abstract><ual:supervisor>Chouinard, Luc</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6108vb92g.PDF</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322d88c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering, Civil</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aq524jp21g"><ual:graduationDate>2002</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of History</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>'By the rapids' : the Anishinabeg-missionary encounter at Bawating (Sault Ste. Marie), c. 1821-1871</dcterms:title><ual:dissertant>Hele, Karl S. (Karl Scott), 1970-</ual:dissertant><dc:abstract>Between 1821 and 1871, evangelical missionaries representing the  dominant Protestant and Catholic churches, ventured to Sault Ste. Marie. They came  to proselytize and 'civilize' the Anishinabeg community living in the borderlands of  British North America and the United States. Within the Sault region, the  Anishinabeg, as well as Baptist, Anglican, Methodist, Catholic, and Presbyterian  ministers, interacted in a multiplicity of ways which led to the development of  different understandings concerning both conversion and  Christianity. To contextualize the multiplicity of interactions within the  context of the borderlands, this dissertation delves into the local history of the  American and Canadian Sault villages, Indian policies, and missions before  discussing the processes of translation, conversion, and participant interactions.  After establishing the historical context of the Sault region, this study focuses on  the role of women and cultural intermediaries employed in spreading Christianity. In  particular, their roles, lives, actions, and opinions concerning the processes of  missionization are explored. Finally, in examining conversion, this dissertation  addresses both missionary and Anishinabeg understandings while avoiding the pitfalls  of success/failure dichotomy. This study demonstrates that the Sault-region Anishinabeg, while  nominally Christian by the mid-nineteenth century, perceived their conversions and  Christianity from within their cultural framework. Additionally, the cultural  intermediaries often neglected in mission studies, played a pivotal role in  presenting the Christian message to potential converts. Women, whether Native or  non-Native, likewise performed a variety of tasks at the missions which must be  considered when examining the multiplicity of interactions between proselytizer and  proselyte. The nature of the border region allowed the Anishinabeg to retain a sense  of independence in action and thought which is reflected in the processes of  Christianization until the 1870s. Taken together, the multiplicity of observers,  participants, translations, understandings, interpretations, and conversions can be  aptly described as a whirlwind where the disconnected became connected. However one  views these multiplicities, the processes at work can only be glimpsed as snapshots  of understanding.</dc:abstract><ual:supervisor>Desbarats, C.</ual:supervisor><ual:supervisor>Morantz, T.</ual:supervisor><ual:supervisor>Elbourne, E.</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zp38wd274.PDF</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524jp21g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Missions -- Ontario -- Sault Ste Marie</dc:subject><dc:subject>Ojibwa Indians -- Missions -- Ontario -- Sault Ste Marie</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5999n3944"><ual:graduationDate>2002</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medical Radiation Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Image fusion for radiosurgery treatments of arteriovenous malformations</dcterms:title><ual:dissertant>Bercier, Yanic</ual:dissertant><dc:abstract>An interactive 3D target localisation and delineation tool has  been developed for radiosurgery planning of arteriovenous malformations (AVMs). With  this system, magnetic resonance (MR), MR angiography (MRA) and computed tomography  (CT) volumes can be fused in stereotactic space. Stereotactic angiography (SA)  images can be linked to the MRA volume by recovering the SA acquisition geometry.  The MRA and SA images can be correlated (1) by ray-tracing through the MRA volume  with the recovered SA acquisition geometry and overlaying the images onto the SA  images and (2) by localising the AVM onto a volume rendered representation of the  MRA with a 3D cursor and projecting its position onto the SA images. Target contours  can then be drawn on the MRA/MR/CT images and simultaneously projected onto the SA  images. The plans of patients who had previously undergone radiosurgery  at our institution employing SA images for localisation and MR images for  delineation were investigated. MRA datasets were also acquired at the time of MR  scanning employing the 3D TOF technique. Some ray-traced MRA images correlated well  visually with the SA images, others presented inconsistencies which suggest that MRA  should be used only as complement to SA images. The role of the different modalities (M-RA, MR and SA) in the  definition of target volumes is investigated by defining the target contours with  different combinations of modalities within the interactive system. The target  volumes drawn with different modalities were compared to a reference volume, drawn  using MRA, MR and SA images, and presented underestimation and overestimation of  target volumes ranging from 20% to 92% and from 3% to 40%. The dosimetric implications of image fusion for target  delineation are investigated by retrospective evaluation of the dose coverage of the  reference target volume by the original treatment plan. Target coverage inferior to  60% of the reference target volumes by the original treatment plans was obtained for  the patients. Treatment plan optimisation was performed to evaluate the possible  dosimetric improvements resulting from image fusion for AVM target delineation. The  plans were improved by employing three, eight and four isocentres for the 3  patients, and resulted in target coverage equal or superior to 98% for all three  patients.</dc:abstract><ual:supervisor>Hristov, Dimitre</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2b88qc708.PDF</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n3944</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics, Radiation</dc:subject><dc:subject>Health Sciences, Radiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amp48sd27c"><ual:graduationDate>2002</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The application of real-time PCR to investigate the effect of the arbuscular mycorrhizal fungus Glomus intraradices on the plant pathogen Fusarium solani f. sp. phaseoli</dcterms:title><ual:dissertant>Filion, Martin</ual:dissertant><dc:abstract>The effect of the arbuscular mycorrhizal symbiosis at reducing  the incidence of root diseases has received considerable attention. However,  information on the role of mycorrhizae in reducing disease incidence of Fusarium  root rot of beans (Phaseolus vulgaris), caused by the root pathogen Fusarium solani  f. sp. phaseoli, is scarce. A study was undertaken to investigate how the arbuscular  mycorrhizal fungus (AMF) Glomus intraradices affects disease development and  population number of F. solani f. sp. phaseoli in the mycorhizosphere of bean plants  growing in an experimental microcosm unit. This newly designed unit facilitated the  spatial monitoring and quantification of both the symbiont and pathogen in different  ecological soil regions of the mycorrhizosphere using compartmentation based on a  physical segregation of roots, colonized or not by AMF (rhizosphere), AMF mycelium  alone (mycosphere), or none (bulk soil). To study the interaction between both  organisms, the experimental set-up consisted of a randomized complete block design  using bean seedlings pre-colonized or not for 28 days by G. intraradices and  infected or not for 6 days with F. solani f. sp. phaseoli. Monitoring of population  number of the symbiont and the pathogen in bean plants and in the different  mycorrhizosphere soil compartments was achieved with quantitative real-time PCR  using specific molecular probes for each fungus, and with cultivation-dependant or  morphological based methods. The results of this study indicated that  non-mycorrhizal bean plants infected with the pathogen had typical root rot symptoms  while infected plants that were pre-colonized by G. intraradices remained free of  disease. The population number of F. solani f. sp. phaseoli was significantly  reduced in the root system and in each of the mycorrhizosphere soil compartments of  mycorrhizal infected plants. The mycorrhizosphere population of G. intraradices was  not significantly modified, although the p</dc:abstract><ual:supervisor>Jabaji-Hare, Suha H.</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hc73v.PDF</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mp48sd27c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Vesicular-arbuscular mycorrhizas</dc:subject><dc:subject>Glomus intraradices</dc:subject><dc:subject>Beans -- Disease and pest resistance</dc:subject><dc:subject>Fusarium solani</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3As7526c84d"><ual:graduationDate>2002</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Appealing to higher authority : explaining the Federal Government's appeals to the Supreme Court of Canada in charter cases</dcterms:title><ual:dissertant>Hennigar, Matthew A. (Matthew Aaron), 1971-</ual:dissertant><dc:abstract>The adoption of the Charter of Rights and Freedoms has increased  the policy importance of litigation, and, accordingly, of those government lawyers  who handle such litigation. In particular, policies and laws may stand or fall based  on whether the government appeals its losses in the lower courts to the Supreme  Court of Canada. This dissertation seeks to determine whether the federal  government's appeal decisions are based on a rational weighing of multiple factors  related to costs, case importance, and the prospect of securing access to, and  victory in, the Supreme Court. This first requires ascertaining the locus of  litigating authority and the decision making process within the government. Surveys  and personal interviews of government counsel reveal that the Department of Justice  Canada, which holds a near-monopoly over Ottawa's litigation, combines  decentralisation by region and policy area in the conduct of litigation with a  centralised appeal decision making process. Quantitative and qualitative analyses of  the government's lower court losses and Supreme Court appeals confirm the  dissertation's central assumption that the federal government's appeals are  calculated choices, with case importance, avoiding losses on appeal, and protecting  governmental authority emerging as the strongest motivations. Further, the  dissertation situates these findings in the context of the contemporary  "dialogue" debate, providing the first systematic analysis of government  dialogue with lower appeal courts, and incorporating the concept of appeals as a  form of dialogue. The study finds a significant degree of dialogue between the  federal government and the lower courts, especially following highly activist  judicial rulings. This is consistent with findings from the preceding sections, that  Justice Department lawyers actively defend the government's policy-making  authority.</dc:abstract><ual:supervisor>Manfredi, Christopher P.</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290b006.PDF</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526c84d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Law</dc:subject><dc:subject>Political Science, General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axk81jk94m"><ual:graduationDate>2002</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The emergence of language : origins, properties, processes</dcterms:title><ual:dissertant>De Belle, Siobhan Holowka</ual:dissertant><dc:abstract>The emergence of language is a phenomenon that lies at the core  of higher human cognition and which continues to be the source of controversy and  debate. In a series of three studies, the present thesis examined issues pertaining  to language acquisition, (i) providing insight into the origins of language by  addressing the question of whether the basis of babbling is fundamentally motoric or  linguistic, (ii) positing new properties of babbling in order to discriminate  between the linguistic and non-linguistic behaviors produced by babies, and (iii)  describing the processes underlying babies' transition from babbles to first words.  In Manuscript 1, using Optotrak, the manual activity of six hearing babies was  examined (at ages 6, 10 and 12 months; 3 babies were exposed to a signed language  and 3 to a spoken language). Analyses revealed that only the sign-exposed babies  produced linguistic activity (manual babbling) at a frequency of approximately 1 Hz  and subsequent videotape analyses revealed that babbling was produced in the  linguistic signing space. Non-linguistic activity was produced by both groups of  babies at approximately 2.5 Hz and fell outside the signing space. In Manuscript 2,  the oral activity of ten hearing babies acquiring a spoken language was examined for  evidence of mouth asymmetry (between ages 5 and 12 months). Right mouth opening was  observed only while the babies were babbling (reflecting left hemisphere language  specialization), as contrasted with equal or left mouth opening for non-linguistic  oral activity. In Manuscript 3, a combination of sources (videotapes, parental  reports, interviews, and experimenter notes) was used to examine how six hearing  bilingual babies acquired the meanings of words/signs across their two languages  (from ages 7 to 26 months; 3 babies were exposed to a signed and a spoken language  and 3 to two spoken languages). The babies constrained, organized, and used their  first words/signs in simila</dc:abstract><ual:supervisor>Petitto, Laura Ann</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d479f.PDF</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jk94m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Language acquisition</dc:subject><dc:subject>Infants -- Language</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3An583xv508"><ual:graduationDate>2003</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Study of maternal-effect genes in the nematode Caenorhabditis elegans</dcterms:title><ual:dissertant>Bénard, Claire Y. H.</ual:dissertant><dc:abstract>Le role des contributions epigenetiques lors du developpement  d'un zygote en un organisme adulte a ete etudie a travers la caracterisation  genetique et moleculaire de deux genes a effet maternel, mau-2 et clk-2, chez le  nematode C. elegans. Des mutations dans ces deux genes produisent des patrons  d'heritabilite differents, ainsi que des phenotypes distincts. Les mutants mau-2  sont secourus partiellement par un effet maternel, mais sont normaux quand un allele  de type sauvage est exprime chez le zygote. Le gene mau-2 participe au guidage de  nombreuses migrations de cellules et axones lors du developpement. Ce gene code pour  une proteine de fonction inconnue, qui a ete conservee lors de l'evolution. mau-2  fonctionne dans les cellules qui migrent pendant le developpement du systeme  nerveux. D'autre part, les mutants clk-2 sont completement secourus maternellement,  excepte pour leurs competences reproductrices. De plus, ils dependent strictement de  la presence d'un allele de type sauvage chez la mere pour leur developpement  embryonnaire. clk-2 est requis pour la regulation des rythmes du developpement et du  comportement. clk-2 est un gene essentiel, dont la fonction est requise entre la fin  de la maturation des oocytes et le stade embryonnaire de deux cellules. clk-2 code  pour une proteine qui est similaire a Tel2p, une proteine chez la levure, et est  requis pour le maintien d'une longeur normale des telomeres chez le ver. Bien que  mau-2 et clk-2 fonctionne differemment pendant le developpement du ver, la base de  l'effet maternel semble etre tres similaire dans les deux cas. Une quantite  considerable de transcrit est accumule dans les oocytes et est probablement  transferee au zygote. Le transcrit ainsi fourni au zygote permet la traduction de  proteine de type sauvage en quantite suffisante pour mener la plupart des fonctions  de ces deux genes lors du developpement.</dc:abstract><ual:supervisor>Hekimi, S.</ual:supervisor><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3j333274n.PDF</ual:fedora3Handle><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n583xv508</ual:fedora3Handle><dc:subject>Caenorhabditis elegans -- Molecular genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ac247ds541"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Aluminium foams fabricated by the PM route using nickel- coated titanium hydride powders of controlled particle size</dcterms:title><ual:dissertant>Proa Flores, Paula Mercedes</ual:dissertant><dc:abstract>To establish the effect of reducing the temperature mismatch between the titanium hydride decomposition temperature and the aluminium melting point on the foams morphological features and their mechanical compression behavior, a nickel coating on titaniun hydride powders was used as a hydrogen diffusion barrier and the size of titanium hydride  powders was controlled to modify the hydrogen evolution temperature. The nickel diffusion barrier was produced by an electroless deposition technique and the hydrogen evolution behavior of coated powders was investigated by thermogravimetrical analysis. The effect of particle size was determined with powders of five particle size fractions along with powders of different particle size obtained from a supplier. Foamable precursors were obtained by hot pressing a mix of aluminium powders with 1 wt.% of titanium hydride  powders and foams were fabricated at 750 and 800 °C. The foams mechanical strength was investigated by uni-axial compression on foam cylinders with and without outer skin. Coating produced a continuous and homogeneous deposit of 96.5 wt.% nickel and reduced the initial temperature mismatch by approximately 70°C. Additionally, the coating adhesion proved to be good enough to withstand the mixing and compaction processes. Nickel-coated titanium hydride  powders generated foams with a more homogeneous and reproducible pore structure than foams produced with powders in the as-received and passivated condition. On the other hand, the hydrogen evolution onset of titanium hydride  shifted towards higher temperatures as the particle size increased. The particle size influenced the foam expansion and the porosity features. Powders of larger particle size produced foams with a more uniform pore distribution and size. Finally, compression tests on skinless foams containing nickel displayed quasi-horizontal energy regimes with longer stroke lengths than the rest, however the final energy absorption efficiencies (above 7.2 kJ/kg) were not remarkably increased.</dc:abstract><dc:abstract>Avec le but de réduire l'écart de température entre la température de fusion de l'aluminium et la température de décomposition de l'agent moussant (hydrure de titane) utilisé lors de la fabrication de mousses d'aluminium et d'étudier cet effet lors de tests mécanique en compression, un revêtement métallique déposé sur l'agent moussant a été utilisé pour former une barrière de diffusion de l`hydrogène.  De plus, la distribution granulométrique des particules de l'hydrure de titane  fut utilisée comme variable pour contrôler la modification de la température d'évolution de l'hydrogène. La barrière de diffusion de nickel a été déposée en utilisant la technique de dépôt autocatalytique et la modification de la désorption de l'hydrogène des poudres avec le revêtement a été mesurée par thermogravimétrie. L'effet de la taille des particules a été déterminé en utilisant des poudres commerciales séparées en 5 classes granulométriques bien définies. Les précurseurs aux mousses ont été obtenus via la compression uniaxe d'un mélange de poudre d'aluminium contenant 1% poids de hydrure de titane, et le moussage subséquent fut effectué à 750 et 800°C. Le comportement mécanique des mousses a été mesuré par compression sur des échantillons cylindriques machinés. Le revêtement de nickel a produit des dépôts uniforme et homogène contenant 96.5% poids en nickel.  La présence du revêtement a augmenté avec succès la température de dégagement de l'hydrogène et réduit la disparité initiale de la température d'environ 70°C.  De plus, l'adhérence du revêtement fut suffisante pour résister aux étapes de mélange des poudres et de compaction.  Les mousses d'aluminium faites à partir des particules revêtues de nickel montrent une distribution des pores plus uniforme et une meilleure reproductibilité du contrôle de la porosité par rapport aux mousses fabriquées avec les poudres sans revêtement.  Il fut aussi démontré que la température de  dégagement de l'hydrogène du l'hydrure de titane augmente lorsque la taille de particules augmente.  La taille des particules a influencé le niveau d'expansion et de porosité.  Les mousses fabriquées avec des poudres plus grossières possédaient une distribution de taille des pores plus uniforme.  Les essais de compressions sur les mousses contenant du nickel ont montré un régime d'absorption d'énergie quasi-horizontale avec une déformation allongée.  Par contre, le coefficient de rendement d'absorption de l'énergie (plus grand que 7.2 kJ/kg) n'a pas été remarquablement augmenté.</dc:abstract><ual:supervisor>Robin Drew</ual:supervisor><ual:supervisor>Mathieu Brochu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zp38wd07n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247ds541</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Materials Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4f16c3285"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Wetting behaviour of aluminum alloys on ceramic substrates and its effect on the stability of aluminum foams</dcterms:title><ual:dissertant>Klinter, Andreas</ual:dissertant><dc:abstract>Early empirical publications on metal foam production have shown that ceramic particles are required in the alloy in order to produce stable aluminum foams. Follow-ing a commonly accepted theory, it is believed that the wetting behaviour of the alloy on the particles is the main factor causing the stabilizing effect of the particles. The connection between wetting and metal foamability, however, has not yet been proven. The present work is a systematic study of the wetting behaviour of synthetic aluminum alloys on ceramic substrates under high vacuum conditions rounded off by foaming tests with several of these alloy / ceramic particle systems. The wetting experiments were conducted in a horizontal tube furnace, which allows for high precision contact angle measurements; foaming tests were carried out in an expandometer. From the wetting behaviour and accompanying foam expansion and quality results, the common foam stabilization theory was evaluated. Based on analyses of wetting experiments, it was found that certain alloying elements can reduce the contact angle of aluminum on Al2O3 and SiC, and that even wetting systems that are commonly considered non-reactive are in fact highly affected by chemical reactions occurring at the interface. The foaming results showed that while it appears that the stabilization theory linking wetting behaviour and foam quality is generally correct, wetting experiments under idealized (almost oxygen-free) conditions are unsuitable to predict foam stability based on these models, as in-situ wetting behaviour during foaming seems to be significantly different from that observed during the wetting experiments.</dc:abstract><dc:abstract>Les premières publications empiriques portant sur la production de mousses métal-liques montrent que la présence de particules de céramique dans la composition d'un alliage est nécessaire afin d'assurer la production de mousses d'aluminium stables. Selon une théorie communément acceptée, il est établi que le facteur à l'origine de l'effet de stabilisation apporté par les particules provient du comporte-ment au mouillage de l'alliage sur les particules. Cependant, aucune connexion entre les caractéristiques de mouillage et de moussabilité du métal n'a encore été établie. Le présent ouvrage propose une investigation systématique sur les comportements au mouillage d'alliages synthétiques d'aluminium sur des substrats de céramique et dans des conditions de vide poussé, corroborée par des essais de moussage avec plusieurs de ces systèmes alliage/particules. Les expériences de mouillage ont été réalisées dans un four à tube horizontal per-mettant des mesures d'angle de contact de haute précision; les tests de moussage ont été effectués dans un expandomètre. La corrélation entre le comportement au mouillage des alliages et les résultats d'expansion et de qualité des mousses corres-pondantes a permis d'évaluer la théorie de stabilisation des mousses métalliques. A partir des analyses effectuées sur les expériences de mouillage, il a été montré d'une part que la présence de certains éléments dans la composition de l'alliage peut engendrer une réduction de l'angle de contact de l'alliage d'aluminium sur des substrats de céramiques tels que Al2O3 et SiC; d'autre part, il a été défini que les systèmes de mouillage, bien que généralement considérés inertes, se trouvaient en réalité amplement affectés par l'incidence de réactions chimiques au niveau de l'interface alliage/céramique. Si les résultats des expériences de moussabilité ont montré de façon générale une bonne corrélation avec la théorie de stabilisation des mousses qui relie le comporte-ment au mouillage de l'alliage et la qualité de la mousse, en revanche les résultats des expériences de mouillage dans des conditions idéales (sous atmosphère très pauvre en oxygène) n'ont pas suivi les prédictions de stabilité des mousses établies par les modèles théoriques. En effet, le comportement au mouillage in-situ de l'alliage, au cours de la formation de la mousse, semble différer de façon significative du comportement observé au cours des expériences de mouillage.</dc:abstract><ual:supervisor>Robin Drew</ual:supervisor><ual:supervisor>Mathieu Brochu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zt71d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c3285</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Materials Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Atd96k296k"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An evolutionary approach to long-range regulation</dcterms:title><ual:dissertant>Mongin, Emmanuel</ual:dissertant><dc:abstract>Long-range regulatory regions play important functions in the regulation of transcription and are particularly involved in the precise spatio-temporal expression of target genes. Such regions have speciﬁc characteristics, among which is their ability to regulate many target genes that can be located up to 1Mb from the transcription start site. The prediction and functional characterization of such regions remains an open problem. Evolutionary approaches have been developed to detect regulatory regions that are under purifying selection. However, little has been done with regards to the impact of long-range regulation on genome evolution. This thesis focuses on three different aspects of long-range regulation: i/ First we develop a method that predicts regions particularly prone to the ﬁxation of evolutionary breakpoints. We discuss the results obtained in the context of long-range regulation and show that this type of regulation is a major factor shaping vertebrate genomes in evolution. ii/ The second project aims at predicting functional interactions between regulatory regions and target genes based on the observation of evolutionary rearrangements in various vertebrate species. We show how this approach produces a biologically meaningful prediction dataset that will be useful to researchers working on regulation. iii/ Third, we focus on the in vivo characterization of regulatory regions. We present a powerful and reliable enhancer detection pipeline composed of an in silico approach to predict putative enhancers and an in vivo method to functionally characterize the expression speciﬁcity of predicted regions in the developing medaka ﬁsh. The results presented in this thesis contribute to different areas of research such as a better understanding of evolutionary dynamics related to evolutionary rearrangements and to a better in silico and in vivo characterization of cis-regulatory regions.</dc:abstract><dc:abstract>La régulation longue distance a d'importantes fonctions dans la régulation de la transcription et est particulièrement impliquée dans la régulation spatiale et temporelle des gènes cibles. Ces régions ont des caractèristiques spéciﬁques telles que la capacité de contrôler different gènes à des distances jusqu'a 1Mb du site d'initiation de la transcription. La prédiction et la caractérisation fonctionelle de ces regions restent un problème d'actualité. Des approches évolutionaires ont été d´eveloppées pour détecter les régions sous pression de sélection. En revanche, peu a été fait en rapport avec l'impact de la régulation de longue distance sur l'évolution du génome. Cette thèse se concentre sur trois differents aspects de la régulation longue distance: i/ Premièrement, nous developpons une méthode de prédiction des regions particulièrement sujettes à la ﬁxation des réarrangements de l'évolution. Nous étudions les résultats obtenus dans le contexte de la régulation longue distance et nous montrons que ce type de régulation est un composant majeur dans le façonnement du génome au cours de l'évolution. ii/ Le second projet à pour but de prédire les interactions fonctionnelles entre les régions de régulation et leur gènes cible à partir de l'observation de réarrangements de l'évolution dans differentes espèces. Nous montrons comment une telle approche produit des resultants biologiquement signiﬁcatifs qui seront particulièrement utiles aux chercheurs travaillant dans le domaine de la régulation. iii/ Troisièmement, nous nous concentrons sur la caractérisation fonctionnelle in vivo des regions régulatrices. Nous présentons une méthode ﬁable de détection des enhancers composée d'une approche informatique pour la prédiction de ces régions et d'une approche biologique pour caractériser fonctionnellement les spéciﬁcités d'expression de ces régions dans le poisson medaka. Les résultats présentés dans cette thèse contribuent à une meilleure comprehension des dynamiques d'évolution en relation avec la régulation longue distance et une meilleure prédiction et caractérisation fonctionnelle de ces régions régulatrices.</dc:abstract><ual:supervisor>Mathieu Blanchette</ual:supervisor><ual:supervisor>Ken Dewar</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xp68kg723.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/td96k296k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Bioinformatics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6h440s840"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The driving factors of ecological speciation and their interactions</dcterms:title><ual:dissertant>Thibert-Plante, Xavier</ual:dissertant><dc:abstract>The process by which one species becomes many (speciation) was considered by Darwin to be the mystery of mysteries. Speciation is no longer a complete mystery, but we still have a lot to discover about its mechanisms. Of particular interest is the process where reproductive isolation evolves as a byproduct of local adaptation, called ecological speciation. Ecological speciation is of interest to theoretician who can look at the condition that allow local adaptation in face of gene flow, but it is also interesting to field biologist because they can study the process as it is happening. Many factors, such as natural selection, sexual selection, environmental difference between the environments, can influence the evolution of reproductive isolation. In this thesis, I used individual-based numerical simulation to address the relative contribution of natural selection, sexual selection, environmental difference between the environments on the progression of the ecological speciation process. I then evaluated the effect of phenotypic plasticity on a similar system. To inform field biologist about a method to infer ecological speciation using neutral markers, I ran a power analysis to determine in what conditions the method was accurate. Finally, I looked at the relative role competition, sexual selection and the shape of the resource distribution in a sympatric scenario. I found that natural selection greatly influence progress toward ecological speciation, but without the added contribution of sexual selection, speciation could not be achieved. Phenotypic plasticity can either promote or constrain progress toward ecological speciation, depending on the timing of migration relative to the expression of the plasticity. Using neutral markers to infer ecological speciation is reliable if migration rate is intermediate, i.e. about one migrant per generation per population. In sympatry, sexual selection was the most important promoter of speciation, but could not complete</dc:abstract><dc:abstract>Le processus par lequel une espèce devient plusieurs (spéciation) était considéré par Darwin comme le mystère des mystères. La spéciation n'est plus un mystère complet, mais nous avons encore beaucoup à expliquer à propos de ses mécanismes. En particulier, comment l'isolement reproductif peut évoluer en tant que sous-produit de l'adaptation locale. Ce processus est connu sous le nom de spéciation écologique. La spéciation écologique est intéressante pour les théoriciens qui peuvent étudier les conditions dans lesquelles l'adaptation locale peut évoluer face au flux génique. Les biologistes de terrain s'intéressent aussi à la spéciation écologique, car ils peuvent l'étudier pendant qu'elle progresse. Plusieurs facteurs peuvent influencer l'évolution de l'isolement reproductif : la sélection naturelle, la sélection sexuelle et l'environnement, entre autres. Dans cette thèse, j'utilise des simulations numériques orientées-individus afin de déterminer la contribution relative de la sélection naturelle, de la sélection sexuelle et des différences entre les environnements dans la progression du processus de spéciation écologique. J'ai ensuite étudié l'effet de la plasticité phénotypique sur un système similaire. Afin d'assister les biologistes de terrain, j'ai fait une étude sur la puissance statistique d'une méthode largement utilisée afin d'inférer la spéciation écologique à partir de marqueurs génétiques neutres. Finalement, j'ai examiné le rôle relatif de la compétition, de la sélection sexuelle et de la forme de la distribution des ressources sur la spéciation sympatrique. J'ai trouvé que la sélection naturelle influence grandement le progrès vers la spéciation écologique, mais sans l'ajout de la sélection sexuelle, la spéciation ne pouvait pas être complète. La plasticité phénotypique peut soit promouvoir, soit contraindre la progression vers la spéciation écologique, tout dépend si l'express</dc:abstract><ual:supervisor>Andrew Hendry</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h2360.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6h440s840</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Ecology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arj4305142"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Extracting semantic information from Wikipedia using human computation and dimensionality reduction</dcterms:title><ual:dissertant>West, Robert</ual:dissertant><dc:abstract>Semantic background knowledge is crucial for many intelligent applications. A classical way to represent such knowledge is through semantic networks. Wikipedia's hyperlink graph can be considered a primitive semantic network, since the links it contains usually correspond to semantic relationships between the articles they connect. However, Wikipedia is rather noisy in this function. We propose Wikispeedia, an online human-computation game that can effectively filter this noise, furnishing data that can be leveraged to define a robust measure of semantic relatedness between concepts. While the resulting measure is very precise, it has the limitation of being sparse, i.e., undefined for many pairs of concepts. Therefore, we develop algorithms based on principal component analysis to increase coverage to the set of all pairs of Wikipedia concepts. These methods can also be generalized to other sparse measures of semantic relatedness, which we demonstrate by applying our approach to the Wikipedia adjacency matrix. Building on the same techniques, we finally propose an algorithm for finding missing hyperlinks in Wikipedia, which results in increased human usability.</dc:abstract><dc:abstract>Des connaissances d'arrière-plan sémantiques sont essentielles pour de nombreuses applications intelligentes. Les réseaux sémantiques constituent une façon classique de représenter de telles connaissances. On peut comprendre le graphe défini par les hyperliens de Wikipédia comme un réseau sémantique primitif, car les liens qu'il contient correspondent habituellement à des relations sémantiques entre les articles qu'ils joignent. Cependant, si on considère Wikipédia comme un réseau sémantique, le niveau de bruit est relativement élevé. Nous proposons Wikispeedia, un jeu de calcul humain en ligne qui peut effectivement filtrer ce bruit, en fournissant des données que nous utilisons pour définir une mesure de proximité sémantique entre les concepts. Bien que la mesure qui s'ensuit soit très précise, elle est creuse, c'est-à-dire indéfinie sur de nombreuses paires de concepts. Pour couvrir l'ensemble de toutes les paires de concepts que contient Wikipédia, nous développons des algorithmes basés sur l'Analyse en composantes principales. Ces méthodes peuvent être généralisées aux autres mesures de proximité sémantique creuses, ce que nous démontrons en appliquant notre approche à la matrice d'adjacence de Wikipédia. Enfin, nous utilisons les mêmes techniques en proposant un algorithme qui est capable de trouver les liens manquants dans Wikipédia, donnant lieu à un système de meilleure convivialité. fr</dc:abstract><ual:supervisor>Joelle Pineau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021f609.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rj4305142</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5x21tf82p"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Otolaryngology - Head and Neck Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Does pneumatic otoscopy improve the diagnostic accuracy of otitis media with effusion in clinical practice? A randomized single-blind control trial</dcterms:title><ual:dissertant>Al-Khatib, Talal</ual:dissertant><dc:abstract>L'objectif de l'étude était de déterminer si l'apprentissage et la formation portant sur l'otoscopie pneumatique pouvaient augmenter la précision du diagnostic de l'otite moyenne séreuse (avec épanchement) en pratique clinique. Une étude de contrôle, à sélection aléatoire, à simple insu, a été entreprise auprès de 30 résidents en pédiatrie de l'Université McGill. Les résidents ont été affectés de façon aléatoire, soit au groupe d'otoscopie pneumatique (groupe d'intervention), soit au groupe d'otoscopie uniquement (groupe témoin). Les deux groupes de l'étude ont suivi un cours théorique d'une heure portant sur l'otite moyenne séreuse (avec épanchement). Le groupe d'intervention a également pris part à une séance d'enseignement de 30 minutes, y inclus une évaluation de l'examen otoendoscopique avec système vidéo et de l'otoscopie pneumatique et une séance d'entraînement. Chaque résident devait examiner 10 oreilles et poser un diagnostic, soit de normalité, soit d'otite moyenne séreuse (avec épanchement). Le tympanogramme a été utilisé comme norme d'excellence. Le pourcentage de diagnostics justes dans les groupes d'intervention et de témoin était de 60 % et de 59 % respectivement (p = 0,85). En conclusion, l'otoscopie pneumatique n'a pas augmenté la précision du diagnostic de l'otite moyenne en pratique clinique.</dc:abstract><dc:abstract>The study objective was to determine whether pneumatic otoscopy would improve the diagnostic accuracy of otitis media with effusion (OME) in clinical practice over otoscopy only. A randomized single-blind control trial was undertaken in 30 pediatric residents. Residents were randomized into pneumatic otoscopy (intervention) or otoscopy-only (control) groups. Both study groups received one hour of theory on OME; the intervention group also received a 30-minute teaching session that included both video-otoendoscopic examination (VOE) pneumatic assessments and one practice session. Each resident examined 10 ears and made a diagnosis of either normal or OME ears. Tympanograms were considered as the gold standard. The percent correct diagnoses in the intervention and control groups were 60% and 59%, respectively (p = 0.85). In conclusion, pneumatic otoscopy did not significantly improve the diagnosis of otitis media with effusion in clinical settings.  Further studies are needed to confirm these findings.</dc:abstract><ual:supervisor>Maida Sewitch</ual:supervisor><ual:supervisor>Phan Ha-Nam Nguyen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f4752h092.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5x21tf82p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4f16c329f"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Polyphony as a loosening technique in Mozart's «Haydn» quartets</dcterms:title><ual:dissertant>Bakulina, Olga</ual:dissertant><dc:abstract>Cette étude explore la relation entre texture et forme dans les six quatuors à cordes de Mozart dédiés à Haydn, et soutient que la texture peut être un facteur déterminant de la forme. En m'inspirant des concepts de fonctions formelles de William Caplin et de la distinction qu'il apporte entre certaines organisations formelles très rigoureuses et d'autres moins structurées, je soutient que la texture polyphonique est utilisée comme élément relâchant lors de conflits groupes-structure, et ainsi agit comme un des éléments détérminants de fonctions formelles médianes, et parfois conclusive. La polyphonie est également employée comme moyen de contraste, en distinguant deux sections formelles utilisant le même matériau motivique mais qui diffèrent entre elles au niveau de la texture et de l'organisation formelle. Je définis et donne des exemples de paires de contrastes, un concept englobant les questions de fonctionnalité formelle, structure formelle, types de texture et matériau motivique. Ce concept permet donc de combiner deux approches différentes, mais compatibles: le théorie de la fonction formelle at l'analyse motivique.</dc:abstract><dc:abstract>This study explores the relationship between texture and form in Mozart's six string quartets dedicated to Haydn and claims that texture can act as a form-defining factor. Building on William Caplin's theory of formal functions and on his distinction between tight-knit and loose formal organization, I argue that polyphonic texture serves as a loosening device through grouping-structure conflicts and thus acts as one of the determinants of medial and sometimes concluding formal functionality. Polyphony is also used as a means of contrast, distinguishing two formal sections that use the same motivic material but that differ from each other with regard to textural and formal organization. I define and give examples of contrast pair, a concept that embraces questions of formal functionality, formal structure textural types, and motivic material. Therefore this concept allows one to combine two different, but compatible approaches: the theory of formal functions and motivic analysis.</dc:abstract><ual:supervisor>William Earl Caplin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1544bp58m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c329f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am326m210m"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Pharmacology and Therapeutics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of DNMT1 regulation in cellular function</dcterms:title><ual:dissertant>Unterberger, Alexander</ual:dissertant><dc:abstract>Disruption of the epigenome and its components is a hallmark of all forms of cancer. Typically observed in cancer is an alteration of the DNA methylation pattern, with silencing of tumour suppressor genes, as well as an increase in DNA methyltransferase 1 (activity or expression). However it has yet to be determined exactly how DNMT1 increases in cancer and how this increase might serve as therapeutic target. This thesis focuses on the regulation of DNMT1 in the cell cycle and the consequences of depleting DNMT1 in cancer cells.  During the cell cycle DNMT1 levels increase as the cell enters into S-phase. It has previously been shown that this cyclical regulation of DNMT1 occurs by destabilization of DNMT1 mRNA in G0/G1 through the action of a protein, identified to be the mRNA binding protein AUF1. AUF1 binds a regulator element located in the 3'UTR of DNMT1 mRNA and recruits the exosome, the RNA degradation complex, to degrade it. When AUF1 is depleted in these cells, DNMT1 mRNA is stabilized which leads to increased DNMT1 protein levels, methyltransferase activity and genomic methylation. The changes of DNMT1 mRNA levels in the cell cycle were determined to occur as an inverse function of AUF1 protein levels. AUF1 levels were observed to decrease in S-phase which lead to increased stability in DNMT1 mRNA. This cell cycle regulation of AUF1 was determined to occur as a function of Rb. Rb actively stabilizes AUF1 protein. Indeed, upon elimination of Rb, AUF1 is degraded through the function of Hsp70 and the proteasome. This consequently leads to an elevation in DNMT1 protein levels which in turn increases genomic methylation levels. Elevated DNMT1 levels resulted in greater association with EZH2, which in turn leads to increased methylation of EZH2 targeted promoters, including p16 and CNR1. This promoter hypermethylation occurred as a function of DNMT1 and EZH2.These observations indicate that regulation of DNMT1 is tied into the cell cycle function of Rb and upon disruption of this system, a characteristic of cancer, site-specific methylation occurs at tumour suppressors, another characteristic of cancer. Furthermore, we examined the effect of depleting DNMT1 in cancer cells. Upon depletion of DNMT1, a signaling pathway known as the replication arrest/DNA damage checkpoint was induced. Activation of this pathway results in arrest of cell growth and cell cycle blockage and occurred independently of the catalytic activity of DNMT1 and instead responded to the absence of DNMT1. This supports a role for DMNT1 as a negative regulator of the replication arrest/DNA damage checkpoint through the action of interaction with an unknown protein. Moreover, suppression of the replication arrest/DNA damage checkpoint has been determined to be a necessary step in the proliferation of cancer cells. Taken together, the data from this thesis determined that common events in cancer, such as inactivation of Rb, lead to deregulation of DNMT1 mRNA, through AUF1, leading to site-specific methylation of tumour suppressors and could potentially serve to block growth arresting checkpoints like the replication arrest/DNA damage checkpoint. The novel functions of DNMT1, such as cell cycle regulation, site-specific methylation and role in the replication arrest/DNA damage checkpoint discovered in this thesis could serve to help better understand how cancer develops. The results of this thesis could serve to develop novel strategies to target these events and better treat cancer.</dc:abstract><dc:abstract>L'altération de l'épigénome et de ses composants est une marque caractéristique de tous types de cancer. Une altération des profils de méthylation de l'ADN, associée à une inactivation de gènes suppresseurs de tumeurs ainsi qu'une augmentation de l'(activité/expression) de la méthyltransférase de l'ADN (DNMT1) sont largement observés dans les cancers. Cependant, les causes de cette augmentation de DNMT1 (expression/activité) dans le cancer et l'utilisation potentielle de cette augmentation comme cible thérapeutique n'ont pas encore été déterminées. Au cours du cycle cellulaire, le niveau de DNMT1 augmente dès lors que la cellule entre en phase S. Il a été montré précédemment qu'une régulation cyclique de DNMT1 se met en place grâce à une déstabilisation de son ARN messager en phase G0/G1 sous l'action d'une protéine non identifiée. Cette protéine a été identifié comme AUF1. AUF1 interagit avec un élément régulateur situé dans la partie 3'-UTR de l'ARNm de DNMT1 et entraîne la dégradation de cet ARNm en recrutant l'exosome, un complexe de dégradation de l'ARN. La déplétion d'AUF1 stabilise l'ARNm de DNMT1 ce qui conduit à une augmentation de l'expression de cette protéine, de son activité méthyltransférase ainsi que de la méthylation du génome. Il a été également montré que le niveau d'expression de l'ARNm de DNMT1 au cours du cycle cellulaire est inversement corrélé à celui de la protéine AUF1. Ce niveau d'AUF1 est diminué en phase S ce qui traduit par une stabilité accrue de l'ARNm de DNMT1. Il a été montré que cette régulation d'AUF1 au cours du cycle cellulaire est fonction de la protéine Rb. Rb stabilise activement la protéine AUF1. En effet, AUF1 est dégradée par l'intermédiaire de la protéine Hsp70 et du protéasome. Cette dégradation a pour conséquence une augmentation du niveau d'expression de DNMT1 lequel conduit à une augmentation du niveau de méthylation du génome. De plus, cette augmentation de DNMT1 résulte en une plus grande association avec la protéine EZH2 entraînant une hyperméthylation de promoteurs de gènes ciblés par EZH2 (ex : p16, CNR1 et PCNA). Ces observations démontrent que la régulation de DNMT1 est étroitement liée aux fonctions de Rb dans le cycle cellulaire. Caractéristique dans les cancers, une rupture de cette relation DNMT1-Rb, entraîne ainsi une méthylation site-spécifique de gènes suppresseurs de tumeurs, une autre caractéristique des cancers. En parallèle, nous avons étudié l'effet d'une déplétion de DNMT1 dans des cellules cancéreuses. Suite à une déplétion de DNMT1, une voie de signalisation connue comme un point de contrôle de l'arrêt de la réplication/lésions de l'ADN est induite. L'activation de cette voie de signalisation entraîne l'arrêt de la croissance cellulaire et le blocage du cycle cellulaire. L'activation de cette voie répond à l'absence de DNMT1 et de façon indépendante de son activité catalytique. Ceci est en faveur d'un rôle pour DNMT1 de régulateur négatif du contrôle de l'arrêt de la réplication/lésions de l'ADN via l'interaction avec une protéine qui reste encore à identifier. De plus, la suppression des points de contrôle de l'arrêt de la réplication/lésion de l'ADN a été montré comme étant une étape nécessaire à la prolifération des cellules cancéreuses. L'ensemble des données de cette thèse démontre que des événements communs aux cancers, telle que l'inactivation de Rb, peuvent conduire à la dérégulation, via AUF1, de l'ARNm de DNMT1, laquelle entraîne la méthylation site-spécifique de gènes suppresseurs de tumeurs. Cette dérégulation de DNMT1 pourrait potentiellement servir à bloquer les points de contrôle d'arrêt du cycle cellulaire/lésions de l'ADN. Les nouvelles fonctions de DNMT1, telles que la régulation du cycle cellulaire, la méthylation site-spécifique et le contrôle de la réplication/lésions de l'ADN découverts dans cette thèse devraient permettre de mieux comprendre le développement cancéreux et de développer de nouvelles stratégies thérapeutiques.</dc:abstract><ual:supervisor>Moshe Szyf</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hj48q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m326m210m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Awd375w72g"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Post-conflict reconstruction and human insecurity: untangling the security-development nexus</dcterms:title><ual:dissertant>Akman, Bahar</ual:dissertant><dc:abstract>How does assistance for social, political and economic development interact with efforts to provide security in post-conflict societies? To study this interaction, this dissertation focuses on strategies for peace operations. Influenced by the human security agenda, peace operations have adopted a multi-sectoral approach, seeking to address the many sources of insecurity facing conflict-ridden societies. In fact, there is a growing awareness that to establish sustainable peace after an event of conflict or collapsed state, not only the domestic and/or international root causes of the conflict should be identified and addressed, but the elements fueling the vicious cycle of violence should also be tackled and eliminated. I found that several policy recommendations proposed to better integrate peace operations' activities reveal a strong disagreement about the relationship between development and security. From this debate, I derived three types of peacebuilding strategies; 1) the Security-only strategy proposes providing order and security first and leaving developmental assistance to specialized agencies, 2) the Sequential strategy promotes providing security and order first, and then assuming development-related tasks as a means to avoid contradictory effects, and 3) the Simultaneous strategy emphasizes the relationship between underdevelopment and conflict, thus urges the implementation of both security and development related tasks simultaneously. Using logitistic models corrected for temporally dependent data, I quantitatively test the effectiveness of these three strategies in establishing peace with a dataset I compile covering all civil wars from 1946 to 2006. This analysis shows that interventions designed with strategies prioritizing the establishment of security first (Security-Only and Sequential strategies) are more successful at terminating conflicts and achieving durable peace. The argument that multi-dimensionality increases the effectiveness of pe</dc:abstract><dc:abstract>Comment l'assistance apportée pour le développement social, politique et économique interagit avec les efforts pour rétablir et assurer la sécurité dans les sociétés sortant de guerre? Pour pouvoir étudier cette interaction, la thèse se concentre sur les stratégies des opérations de paix. Motivé par le souci de la sécurité humaine, les opérations de paix ont opté pour une approche multisectorielle, cherchant à identifier les diverses sources d'insécurité confrontées par les pays en question. En effet, on découvre de plus en plus que pour établir une paix durable dans un pays qui sort d'un conflit ou un pays effondré, il faut non seulement identifier et prendre en considération les causes originelles du conflit mais il faut aussi attaquer et éliminer les éléments qui causent le cercle vicieux de violence. J'ai noté que les recommandations de politiques proposées pour mieux intégrer les opérations de paix montrent des désaccords importants à propos des relations entre le développement et la sécurité. De ce débat, j'ai tiré trois types de stratégies de construction de paix: 1) la stratégie sécurité-seulement propose de fournir d'abord et avant tout l'ordre et la sécurité et de laisser l'assistance au développement aux services spécialisés, 2) la stratégie séquentielle promeut l'ordre et la sécurité avant le développement comme un moyen d'empêcher les effets contraires 3) la stratégie simultanée met l'accent sur la relation qui se trouve entre le sous-développement et le conflit, par conséquent propose l'implémentation des deux activités en même temps. En utilisant des model logistiques, j'ai testé quantitativement l'efficacité de ces trois stratégies pour rétablir la paix avec un dataset couvrant toutes les guerres civiles d'entre 1946 et 2006. Cette analyse montre que les interventions qui donnent la priorité à l'établissement de la sécurité avant tout ont obtenu un plus grand succès pour instau</dc:abstract><ual:supervisor>T. V. Paul</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tx31qj09j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd375w72g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science - International Law and Relations</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0r967411t"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>High-throughput measurement of gene expression in dynamic systems</dcterms:title><ual:dissertant>Sundararajan, Saravanan</ual:dissertant><dc:abstract>Les processus cellulaires nécessitent l'expression spécifique et coordonnée de réseaux de gènes de façon temporelle et spatiale. Cette thèse explore des méthodes à haut-débit, ainsi que de nouvelles techniques qui mesurent la transcription de gènes dans de tels systèmes dynamiques. Nous avons utilisé les puces à ADN pour effectuer une analyse chronologique de la transcription des gènes impliqués dans la différenciation des cellules myoblastiques C2C12. En particulier, nous avons utilisé un échantillonnage à intervalle court durant le premier jour de la différenciation. L'analyse de ces données a révélé qu'une forte proportion des régulateurs transcriptionnels (RT) sont exprimés de façon différentielle au début de la myogenèse. En employant un criblage shRNA à haut-débit, nous avons identifié 48 RT nécessaires à la myogenèse. Parmi ceux-ci se trouvent plusieurs régulateurs connus, mais aussi 26 RT qui n'ont jamais été liés à ce processus. En plus de démontrer l'importance de nombreux gènes exprimés de façon différentielle tôt lors de la différenciation, nos données révèlent que les gènes exprimés de manière constante sont aussi des composantes essentielles pour les processus complexes tels que la myogenèse. Les méthodes à haut-débit actuelles visant à mesurer la transcription génèrent des mesures uniques de signaux représentant la moyenne d'un grand nombre de cellules. Afin d'améliorer ces technologies, nous avons développé la Micropuce Vivante, une méthode à haut-débit qui mesure les changements de transcription dans des cellules vivantes de mammifères à plusieurs intervalles très courts. En combinant des puces à transfection inverse avec la microscopie à fluorescence automatisée, nous pouvons mesurer l'induction de gènes fluorescents transfectés dans 600 groupes de cellules pendant 24 heures ou plus. L'analyse détaillée de plus de 11 millions de cellules a révélé qu'il existe une hétérogénéité importante entre cellules en ce qui concerne leur réponse au traitement. Notre méthode peut être utilisée pour l'étude de plusieurs systèmes, comme la division cellulaire, la différenciation cellulaire et l'apoptose.</dc:abstract><dc:abstract>Complex cellular processes involve the specific and coordinated expression of networks of genes in space and time. This thesis explores existing and novel high-throughput methods of measuring gene transcription in such dynamic systems. We used expression microarrays to perform a time series analysis of differentiating C2C12 myoblasts, with dense temporal sampling within the first day of differentiation. Analysis of this data revealed that a large proportion of transcriptional regulators (TRs) are differentially expressed early in myogenesis. Using a high-content shRNA screen, we identified 48 TRs that significantly inhibit myogenesis when knocked down. These include known regulators of myogenesis, but also 26 TRs not previously associated with the process. In addition to showing the requirement of many differentially expressed genes during differentiation, our data also reveals that stably expressed genes are critical components to complex processes such as myogenesis. Current approaches to measuring transcriptional changes in high throughput rely on discrete measurements of signals that have been averaged over large numbers of cells. To address these limitations, we developed a high-throughput platform called the Living Microarray for measuring transcriptional changes in single mammalian cells at a high temporal sampling density. By combining reverse-transfection microarrays with automated fluorescence microscopy, we are able to make single-cell expression measurements of inducible fluorescent reporters transfected in 600 independent clusters of cells over 24 hours. Automated segmentation and tracking of over 11 million cells revealed that cells display substantial heterogeneity in their responses. Our method is scalable and readily adaptable to studying other systems, including cell proliferation, differentiation and apoptosis.</dc:abstract><ual:supervisor>Robert Sladek</ual:supervisor><ual:supervisor>Thomas Hudson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/db78tc41k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0r967411t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Cell</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3j333262v"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physiology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Distinct regulation of recruitment and inflammatory potential of human microglia vs. blood-derived myeloid cells</dcterms:title><ual:dissertant>Lambert, Caroline</ual:dissertant><dc:abstract>Les microglies sont des cellules myeloïdes qui résident au sein du système nerveux central (SNC). Les lésions actives du SNC caractéristiques de la sclérose en plaque (SP) contiennent un mélange hétérogène de cellules myeloïdes, provenant de l'activation des microglies ainsi que de l'infiltration de cellules sanguines. Le thème de cette thèse est l'étude des propriétés particulières de chacun des types de cellules myeloïdes. Nous avons caractérisé les propriétés in vitro des microglies provenant du SNC humain par rapport à celles des cellules myeloïdes sanguines – soit les monocytes, ainsi que les macrophages et cellules dendritiques (CDs) provenant de monocytes. Tout d'abord, nous avons examiné la capacité des microglies d'acquérir les propriétés de CDs. Lorsque que des monocytes sont différenciés en utilisant le facteur stimulant de colonies macrophages-granulocytes (GM-CSF) en combinaison avec de l'interleukine (IL)-4 et que ce procédé est suivi d'une activation avec de la lipopolysaccharide (LPS), les monocytes acquièrent les attributs et fonctions de CDs. Les microglies traitées de la même façon n'ont pas exprimé les marqueurs de CDs, étaient moins aptes à déclencher des réponses alloréactives et ont produit de l'IL-10. Ces données nous suggèrent que les microglies soutiennent des réponses anti-inflammatoires. Nous avons ensuite étudié la réponse migratoire de microglies, monocytes et macrophages envers l'ATP extracellulaire et la chimiokine CCL2. En utilisant un système «trans-well», nous avons constaté que la migration de microglies augmentait en présence d'ATP mais non de CCL2. Les monocytes ont migré davantage en présence de basses concentrations d'ATP, cependant, les concentrations plus élevées d'ATP ont eu un effet inhibiteur. Le CCL2 n'a eu aucun effet sur les macrophages et l'ATP a eu seulement un effet inhibiteur. Ces observations suggèrent que des signaux sélectifs régularisent le recrut</dc:abstract><dc:abstract>Microglia are myeloid cells that are long-term residents of the central nervous system (CNS). The active lesions in the CNS in multiple sclerosis (MS) show a heterogeneous array of myeloid cells, derived from recruitment of microglia and from infiltration of blood-derived cells. The central theme of this thesis relates to the distinct properties of myeloid cells and how they participate to the MS disease process. We investigated in vitro properties of microglia derived from the human CNS using blood-derived monocytes as well as monocyte-derived dendritic cells (DCs) and macrophages as comparators. First, we examined the ability of microglia to acquire myeloid DC properties. Monocytes differentiated with granulocyte/macrophage-colony stimulating factor (GM-CSF), interleukin (IL)-4 and subsequently activated with lipopolysaccharide (LPS), developed the phenotype and function of stimulatory DCs. Similarly treated adult microglia displayed few markers associated with DC phenotype, had reduced ability to sustain CD4 T cell alloreactive responses and produced IL-10. These data suggest that microglia may selectively contribute to an anti- versus pro-inflammatory response. We next examined the migration response of monocytes, macrophages and microglia to extracellular ATP and to the chemokine CCL2. Using a trans-well migration assay, we found that human microglia migration was enhanced in the presence of ATP but not CCL2. Monocyte migration was also enhanced with CCL2 and low concentrations of ATP, however, high concentrations of ATP decreased their basal migration. ATP had only an inhibitory effect on macrophage migration and CCL2 had no effect. These data demonstrate that there can be selective recruitment of distinct myeloid cell subsets to injury sites. Finally, we studied whether the cytokine response of microglia could be modulated by FTY720, a CNS-permeable immunomodulatory agent in clinical trials for MS. The production of IL-12 by adult microglia stimulated with</dc:abstract><ual:supervisor>Jack P. Antel</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd375w695.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3j333262v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Immunology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3An009w2675"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Bioinformatics approaches to understanding the breast cancer microenvironment</dcterms:title><ual:dissertant>Pepin, Francois</ual:dissertant><dc:abstract>Breast cancer is a complex disease that requires the acquisition of several traits in order to proliferate and spread to nearby and distant tissues. However, many combinations are possible, making it harder to determine their significance. Genome-wide approaches such as gene expression profiling have provided an unbiased and global tool to investigate those traits, allowing investigators to both separate tumors into biologically meaningful categories and then to investigate their features in that context. A well-organized effort is required in order to collect and analyze the large number of samples necessary for such analyses. The Bioinformatics Integrated Application Software represents a way to facilitate both the organization of laboratory manipulation and automating subsequent analyses. A large part of the complexity of breast cancer comes from the different types of cells that constitute the microenvironment and participate in diverse ways to tumor progression. Blood vessels play an important role in tumor progression, as additional vessels are necessary to support tumor growth. However, those new vessels are generally immature and often cannot efficiently provide nutrients to the tumor. This thesis shows that there exist two classes of tumor blood vessels that are associated with vessel maturity and differ in their expression of several antiangiogenic drug targets. Numerous interactions occur between the various components of the tumor microenvironment. Using matched expression profiles of these cell types, it is possible to iden- tify specific processes that involve several cell types, such as Th1 and Th2 immune responses. This first step will open the door to a better mapping of the interactions and signals that occur in breast cancer.</dc:abstract><dc:abstract>Le cancer du sein est une maladie complexe qui requiert l'accumulation de plusieurs caractéristiques avant de pouvoir se multiplier et envahir les tissues rapprochés et éloignés. Plusieurs combinaisons sont par contre possibles, compliquant la tâche de d ́eterminer leurs importances. Les techniques d'analyse sur tout le génome comme l'expression génique sont des outils globaux et non biaisés pour étudier ces caractéristiques. Elle permettent de séparer les tumeurs en groupes biologiquement significatifs et d'étudier leurs caractéristiques dans ce contexte. Un effort concerté est nécessaire pour collecter et analyser la grande quantité de tumeurs requise. Le "Bioinformatics Integrated Application Software" est un système qui permet d'organiser les manipulations de laboratoire et d'automatiser les analyses ultérieures. Une large proportion de la complexité du cancer du sein provient des diff ́erentes espèces de cellules faisant partie du microenvironnement et participant à la progression de la tumeur. Les vaisseaux sanguins jouent un rôle important dans la progression du cancer car des vaisseaux additionels sont nécessaires pour supporter la croissance tumorale. Ces vaisseaux sont par contre généralement immatures et ne peuvent souvent pas alimenter efficacement la tumeur. Cette thèse démontre qu'il existe deux catégories de vaisseaux sanguins tumoraux qui sont associées avec la maturité des vaisseaux et différent dans leur expression de gènes cibles de plusieurs médicaments antiangiogenèses. De nombreuses interactions se produisent entre les différentes composantes du microenvironnement tumoral. L'utilisation de profils d'expressions concordants de différentes espèces cellulaires rend possible l'identification de procédés impliquant plusieurs espèces cellulaires, incluant des réactions immunitaires de types Th1 et Th2. Cette première étape va ouvrir la porte à une meilleure connaissance des échanges de signaux dans le cancer du sein.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Trevor Hallett</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30pt16x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n009w2675</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Bioinformatics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am326m209v"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Neurology and Neurosurgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterization of dysferlin's C2 domains reveals novel binding specificities to phospholipids and alpha-tubulin</dcterms:title><ual:dissertant>Di Fulvio, Sabrina</ual:dissertant><dc:abstract>Mutations in the dysferlin gene lead to a form of limb girdle muscular dystrophy (LGMD2B). Dysferlin is a transmembrane protein consisting of seven C2 domains and two DysF domains. Dysferlin is implicated in skeletal muscle membrane repair but its mechanisms in this process are poorly defined. To better understand dysferlin's function, this thesis sought to characterize the binding specificities of dysferlin's seven C2 domains to three phospholipids that compose mammalian lipid membranes, as well as to alpha-tubulin, which was identified by liquid chromatography-mass spectrometry as a novel dysferlin interacting protein. The following body of work showed that dysferlin's C2A domain binds to phosphatidylserine (PS), phosphatidylinositol 4-phosphate (PIP) and phosphatidylinositol 4,5-bisphosphate (PIP2) in a calcium-dependent manner. Dysferlin's other C2 domains each bound to PS in a weaker, calcium-independent manner. This study also revealed that dysferlin's C2A and C2B domains bound to alpha-tubulin in a calcium-independent manner. The possible implications of these interactions in patch membrane repair and dysferlin trafficking are discussed.</dc:abstract><dc:abstract>La présence de mutations dans le gène de la dysferline est responsable du développement d'une forme de dystrophie musculaire des ceintures (LGMD2B). La dysferline est une protéine transmembranaire composée de sept domaines C2 et de deux domaines DysF. Pour mieux comprendre le fonctionnement de la dysferline, nous avons entrepris des études pour déterminer la spécificité d'interaction des domaines C2 avec des lipides trouvés dans les membranes des cellules eukaryotes. De plus, nous avons entrepris des études pour caractériser et valider l'interaction entre la dysferline et l'alpha-tubuline qui a été, préalablement, identifiée comme un ligand de la dysferline par chromatographie en phase liquide et spectrométrie de masse. Les résultats ont démontré que le domaine C2A de la dysferline se lie à la phosphatidylsérine (PS), le phosphatidylinositol-4-phosphate (PIP) et le phosphatidylinositol 4,5-biphosphate (PIP2) en présence de calcium. Quant aux autres domaines C2, ils se lient faiblement à la PS indépendamment de la présence de calcium. Ce travail a également révélé que les domaines C2A and C2B de la dysferline peuvent se lier à l'alpha-tubuline indépendamment de la présence de calcium. Les implications possibles de ces interactions sur la réparation de la membrane plasmique des muscles squelettiques et sur la ségrégation de la dysferline dans la cellule musculaire sont discutées.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Sinnreich</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q524jp08x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m326m209v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amc87pq751"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Mitochondrial DNA as a sensitive surrogate to oxidative stress in prostate cancer cells and circulating lymphocytes</dcterms:title><ual:dissertant>Chan, Sam Wai</ual:dissertant><dc:abstract>De plus en plus d'études suggèrent que le stress oxydatif joue un rôle déterminant dans l'initiation et la progression du cancer de la prostate. Aussi, des niveaux élevés de stress oxydatif systémique mesurés dans les lymphocytes ont été associés à un risque accru du cancer de la prostate. Puisque le génome mitochondrial (ADNmt) est très sensible au stress oxydatif, nous postulons que ce dernier peut servir de marqueur pour le stress oxydatif dans les cellules cancéreuses ainsi que dans les lymphocytes. Dans un premier temps, nous avons accru la sensibilité d'une nouvelle méthode d'analyse du dommage de l'ADNmt. Ceci nous a permis de proposer un protocole de mesure standardisé. Deuxièmement, nous avons développé une méthode afin de quantifier le stress oxydatif systémique en utilisant les réponses de l'ADNmt des lymphocytes. Finalement, nous avons démontré que deux lignées cellulaires prostatiques isogéniques, LNCaP et C4-2, ayant un potentiel métastatique distinct, répondaient différemment au stress oxydatif induit expérimentalement. La lignée C4-2, à potentiel plus métastatique, était plus sensible au stress oxydatif, se traduisant par une plus grande susceptibilité de l'ADNmt à être endommagé. Ces résultats apportent donc une nouvelle avenue dans la compréhension de la progression du cancer de la prostate.</dc:abstract><dc:abstract>Increasing evidence suggests that oxidative stress plays a causative role in prostate cancer initiation and progression. Furthermore, enhanced levels of systemic oxidative stress detected in lymphocytes are also associated with prostate cancer risk. Due to mtDNA's high sensitivity to oxidative stress, we hypothesize that mtDNA may serve as a surrogate to oxidative stress in cancer cells and lymphocytes.  First, we improved the sensitivity of a novel method for mtDNA damage analysis and proposed a standardized protocol. Secondly, we developed an approach for quantifying systemic oxidative stress using mtDNA responses in circulating lymphocytes.  Finally, we demonstrated differential mtDNA responses induced by oxidative stress in two isogenic prostate cancer cell lines with different metastatic potential.  The more metastatic C4-2 was more susceptible to oxidative stress and prone to mtDNA damage and copy number change.  These results offer new insights into prostate cancer progression.</dc:abstract><ual:supervisor>Simone Chevalier</ual:supervisor><ual:supervisor>Junjian Chen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9306sz67g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mc87pq751</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adv13zt747"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Modifications to foam volume measurements</dcterms:title><ual:dissertant>Cunningham, Ryan</ual:dissertant><dc:abstract>The amount of foam volume generated in relation to the gas flowrate has long been used to define the foaminess of a solution and to characterize surfactants. The vessel geometry and gas flowrate range can affect the foam volume results. A fixed area column was tested alongside a variable area conical vessel with three surfactants (commercial frothers). It was found that the fixed area vessel would cause foam volume to expand or contract, which masks the effect of the surfactant. The conical vessel showed two regimes of foam volume production dependant on gas flowrate. The low gas flowrate regime was tentatively associated with a quiescent bubbly zone while the high gas flowrate regime associated to a turbulent bubbly zone. Foaming properties of a surfactant are best determined with a variable area vessel at low gas flowrate.</dc:abstract><dc:abstract>L'étude du volume de mousse généré en corrélation avec le flux de gaz est utilisée depuis longtemps afin de déterminer la moussabilité d'une solution et d'en caractériser les agents de surface. La géométrie de la cuve ainsi que l'amplitude du flux de gaz sont connus pour avoir un effet sur les résultats de volume de mousse généré. Une colonne avec une aire de surface prédéfinie a été testée en parallèle avec une cuve conique de surface variable ; trois agents de surface (des moussants commerciaux) ont servi de base d'étude. Les résultats ont montré que la cuve possédant une aire de surface fixe causerait l'expansion ou la contraction de la mousse, masquant l'effet de l'agent de surface. Avec la cuve conique, deux régimes de production du volume de mousse, chacun dépendants du flux de gaz, ont été déterminés. Le régime correspondant à un flux de gaz faible est le produit d'une zone quiescente d'évolution des bulles alors que le régime correspondant à un flux de gaz élevé montre des propriétés typiquement cinématiques dues à une zone turbulente d'évolution des bulles. Les propriétés de moussage d'un agent de surface donné sont déterminées avec une meilleure exactitude en utilisant une cuve de surface variable avec un flux de gaz faible.</dc:abstract><ual:supervisor>James A. Finch</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4f16c332r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dv13zt747</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Metallurgy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab2773w09j"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>"Doing it for the family": educational experiences of first-generation female Filipino teens in public schools in Montreal</dcterms:title><ual:dissertant>Pineda, Stephanie</ual:dissertant><dc:abstract>La présente étude qualitative décrit les expériences de cinq étudiantes philippines dans le système scolaire public montréalais. Mon objectif est de comprendre pourquoi certaines étudiantes philippines quittent l'école avant d'obtenir leur diplôme alors que d'autres parviennent à persévérer et compléter leurs études. Une série d'entrevues ouvertes en anglais et en tagal a été effectuée afin d'examiner les expériences scolaires de chaque femme. Les participantes ont décrit leurs difficultés d'adaptation au système scolaire québécois et comment leurs amis les ont influencées à laisser tomber leurs études. Elles ont aussi raconté comment le stress économique peut pousser des jeunes philippines à abandonner leurs études afin de travailler. Mon analyse est principalement basée sur le concept du capital par Pierre Bourdieu (1986). Les résultats indiquent également l'importante contribution amenée par des relations familiales positives et par des éducateurs compréhensifs à l'encouragement des étudiantes philippines à terminer leurs études.</dc:abstract><dc:abstract>This qualitative study describes the educational experiences of five female Filipino students in public schools in Montreal. My goal is to understand why some female Filipino teens leave school prematurely, while others manage to persevere in their studies. I conducted open-ended interviews in English and Tagalog to examine the reasons and personal motives underlying their school disengagement. The participants described their difficulties in adjusting to the Quebec educational system and how their peers have influenced them to quit school. They also discussed how economic stress can push teens from the Philippines to abandon their studies for work. My analysis is shaped primarily by Pierre Bourdieu's (1986) concept of capital. The results suggest the importance of positive family relationships and caring educators in keeping female Filipino students in school.</dc:abstract><ual:supervisor>Mary H. Maguire</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vn969.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2773w09j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Social Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akk91fk96d"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Modeling the variability of the liquid freshwater export from the Arctic Ocean</dcterms:title><ual:dissertant>Jahn, Alexandra</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse de doctorat présente une étude de la variabilité du flux d'eau douce de l'océan Arctique vers l'Atlantique Nord. Parce qu'il existe peu d'observations sur ce flux d'eau douce, sa variabilité n'est pas bien connue. Par conséqeuent, des simulations numériques sont nécessaires pour l'étude du flux d'eau douce. Premièrement, nous avons utilisé le "Earth Sytem ClimateModel" de l'université de Victoria (UVic ESCM) pour analyser la variabilité du flux d'eau douce pour la période 1950-2007. Nos résultats indiquent que la circulation atmosphérique détermine la variabilité du flux d'eau douce de l'Arctique par son influence sur le tourbillon de Beaufort. Les changements de la circulation dans le tourbillon de Beaufort ont une grande influence sur le flux d'eau douce par l'archipel canadien. Le flux d'eau douce par le détroit de Fram est aussi influencé par les changements de la circulation dans le tourbillon de Beaufort, mais également par les changements de la circulation océanique dans le bassin européen Par la suite, nous avons implanté des traceurs, représentant les différents types d'eau douce dans l'Arctique, dans un autre modèle climatique: le "Community Climate System Model Version 3" (CCSM3). Ces traceurs nous permettent d'analyser la variabilité du flux d'eau douce en détails. Nous remarquons que la plupart de l'eau douce exportée par le détroit de Fram provient des fleuves eurasiens et de l'océan Pacifique (passant du Pacifique à l'Arctique par le détroit de Béring). Par contraste, le flux d'eau douce par l'archipel canadien est principalement composé d'eau douce provenant de l'océan Pacifique et des fleuves d'Amérique du Nord. Les variablités associées au flux d'eau douce provenant de différentes sources par l'archipel canadien sont en phase. Ceci est dû au fait que la variabilité du flux d'eau douce est controllée par la vitesse de l'eau dans l'archipel canadien. Par contre, la variabilité du flux d'eau douce par le détroit de Fram est controllée par la vitesse de l'eau et aussi par la concentration en eau douce. En outre, le flux d'eau douce provenant de sources différentes ne sont pas en phase dans le détroit de Fram parce que le trajet de l'eau douce provenant des fleuves eurasiens et celui de l'océan Pacifique sont différents et leur variabilités sont controllées par des mécanismes différents. Nous remarquons que le flux d'eau douce provenant des fleuves eurasiens par le détroit de Fram dépend du transport d'eau douce du plateau eurasien. L'eau douce quitte le plateau eurasien quand la circulation atmosphérique est anti-cyclonique (l'index de vorticité est positif). Par contraste, le flux d'eau douce provenant de l'océan Pacifique est plus fort quand le tourbillon de Beaufort est réduit, et cette situation se produit lorsque la circulation atmosphérique est cyclonique (l'index de vorticité est dans ce cas negatif). De plus, nous remarquons qu'une haute résolution spatiale est nécessaire pour représenter la Par ailleurs, les simulations numériques avec le CCSM3 révèlent que la variabilité saisonnière du flux d'eau douce est déterminée par la fonte de la glace de mer dans le détroit de Fram. La variabilité saisonnière de la vitesse a peu d'influence sur la variabilité saisonnière du flux d'eau douce, et ne fait que retarder d'un mois le maximum et minimum du flux d'eau douce. Parce que la fonte de la glace de mer dans le détroit de Fram détermine la variabilité saisonnière du flux d'eau douce par le détroit de Fram, la disparition de la glace de mer dans l'Arctique en été au cours du 21e siècle (selon les prédictions des modèles climatiques) pourrait changer la variabilité saisonnière du flux d'eau douce.</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis an analysis of the variability of the liquid freshwater (FW) export from the Arctic Ocean on annual and seasonal timescales is presented. Due to missing long-term observations, the variability of the liquid FW export is not well known or understood. Model simulations are therefore currently the only way to study the variability of the FW export from the Arctic. To investigate the role of the atmospheric forcing for the variability of the liquid FW export, a model simulation for 1950-2007 from the University of Victoria Earth System Climate Model (UVic ESCM) is analyzed. It is shown that large-scale atmospheric circulation changes generally control the variability of the FW export through changes in the FW storage in the Beaufort Gyre. These changes have a large influence on the variability of the FW export through the Canadian Arctic Archipelago (CAA), whereas the Fram Strait FW export is also influenced by changes in the FW storage in the Eurasian basin. In order to better understand the differences between the mechanisms driving the export variability through Fram Strait and the CAA, passive dye tracers are added to the ocean module of a state-of-the-art global general circulation model, the Community Climate System Model Version 3 (CCSM3). These tracers allow the identification of FW from different sources, and therefore the individual investigation of the export variability of FW from individual sources. It is shown that the Fram Strait FW export is made up mainly of Eurasian runoff and Pacific FW, whereas the FW exported through the CAA comes primarily from Pacific FW and North American runoff. The variability of the FW exports from individual sources is largely in phase in the CAA, as the CAA FW export is mainly driven by velocity anomalies, not FW concentration anomalies. In Fram Strait on the other hand, FW concentration anomalies contribute as much to the FW export variability as velocity anomalies. The variability of the Fram Strait FW concentrations from the two main FW sources is not in phase, as Pacific FW and Eurasian runoff have different pathways to Fram Strait and their variability is governed by different mechanisms. Whereas the Eurasian runoff export depends strongly on the release of FW from the Eurasian shelf during years with an anticyclonic circulation anomaly (negative Vorticity index), the variability of the Pacific export is mainly controlled by changes in the Pacific FW stored in the Beaufort Gyre, with increased export during years with a cyclonic circulation anomaly (positive Vorticity index). A high vertical resolution of the ocean model is found to be important to resolve the role of FW concentration changes for the Fram Strait FW export variability. The model simulation also shows that in contrast to the interannual variability, the seasonal variability of the Fram Strait FW export is driven almost entirely by the seasonal cycle of sea-ice melt, with a smaller influence of velocity changes or advected FW concentration changes. The disappearance of the summer sea-ice cover in the Arctic during the 21st century might therefore affect the seasonal cycle of the Fram Strait FW export.</dc:abstract><ual:supervisor>Bruno Tremblay</ual:supervisor><ual:supervisor>Lawrence A. Mysak</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vn994.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fk96d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Physical Oceanography</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>