<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ag445cd431"><ual:graduationDate>2005</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Room temperature transport measurements on Bridgman-grown Culn₁-xGaxSe₂</dcterms:title><ual:dissertant>Cheung, Terence Chi-Hin, 1980-</ual:dissertant><dc:abstract>Filamentary samples were cut from ingots of the chalcopynte semiconductor CuIn1-x,GaxSe2, grown by a vertical Bridgman method for compositions x = 0, 0.2, and 0.3. On these, room-temperature measurements were made of thermoelectric power (alpha), Hall coefficient (RH), and electrical conductivity (sigma). Analysis of the measured results was made on a two-carrier basis, taking the minority electrons into account. Assuming dominant acoustic lattice scattering and an effective hole mass ratio, m p/m0 = 0.7, the only common acceptable value for the electron-to-hole mobility ratio, b, was found to be b = 5, for all filamentary samples. Using this value, hole concentrations were found to be lower than those derived from a one-carrier model, and hole mobilities were correspondingly higher. The mobilities in quaternary samples were lower than those in the ternaries. Furthermore, the hole concentrations were much higher in the quaternary filaments cut from the end of the grown ingots than from the middle.</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tm70mv487.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cd431</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering, Materials Science</dc:subject><dc:subject>Engineering, Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3n203z440"><ual:graduationDate>2005</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Inspection of the exterior of polygons under infinite and limited visibility models</dcterms:title><ual:dissertant>Absar, Rafa</ual:dissertant><dc:abstract>We study the problem of externally guarding or inspecting a polygonal environment with a mobile guard (watchman) in both unlimited and limited visibility models. A survey of the literature on guarding problems is presented for both stationary and mobile guards, as well as for both interior and exterior workspaces. Our research concentrates on the external inspection of a single, convex or simple, polygon. In particular, we study the relationship between the interior angles of convex polygons and the length of an external inspection route under unlimited visibility. We then propose a method for computing the shortest external inspection route for convex polygons under limited visibility, and also an approximate solution for simple polygons. Finally, we present experimental work which was performed on random convex polygons to evaluate the results and validate the findings under both types of visibility assumptions.</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36tx79m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3n203z440</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0z708w81m"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dirty-paper coding over noisy feedback channels with ISI</dcterms:title><ual:dissertant>Sollund, Tomas</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse généralise la technique du Dirty Paper Coding de Liu et Elia en incluant un canal de renvoi avec bruit blanc Gaussien additif (BBGA) et brouillage intersymbole. Il en découle une approche optimale qui permet l’élimination sans perte de l’interférence et dont la performance peut être aussi proche que voulue de la capacité du model avec renvoi pour une taille de codeur donnée. De plus, la probabilité d’erreur associée à cette technique décroît doublement exponentiellement vers zéro en fonction du nombre d’usages du canal. Une modification additionnelle est apportée à notre algorithme pour éviter de résoudre un problème d’optimisation non-convexe tout en minimisant le délai de codage pour une probabilité d’erreur de symbole donnée, et ceci au prix d’un accroissement de la puissance de transmission requise. Cette modification permet en outre de rendre l’algorithme plus robuste face aux divers problèmes d’instabilités numériques. En prenant en compte aussi bien le bruit que les incertitudes du modèle paramétrique du canal, nous montrons que le fait de connaître les limites supérieures des variances du bruit, permet de garantir un certain niveau de performance pour la technique de codage. Ici les mesures de performance sont la probabilité d’erreur de symbole en fonction du nombre d’usages du canal et la probabilité d’erreur de symbole en fonction du rapport signal-bruit. Des simulations par ordinateur sont ensuite conduites pour valider nos résultats.</dc:abstract><dc:abstract>This work generalizes the Liu and Elia dirty-paper coding scheme to include feedback channels with additive white Gaussian noise (AWGN) and intersymbol interference (ISI). An optimal scheme is derived which achieves lossless interference cancellation, performs arbitrarily close to the feedback capacity for a fixed encoder dimension, and yields a probability of error which decays to zero doubly exponentially with the number of channel uses. This scheme is further modified to mitigate inherent numerical instability problems, avoiding the need to solve a non-convex optimization problem, and at the same time minimizing the coding delay for a given probability of symbol error, at a cost of larger transmission power. Noise and parametric model uncertainties for the channels are considered, and knowledge of upper bounds on the noise variances are shown to yield a guaranteed performance level for the coding scheme, where the performance measures are probability of symbol error vs. number of channel uses, as well as probability of symbol error vs. signal-to-noise ratio (SNR). Computer simulations are conducted to validate the results.</dc:abstract><ual:supervisor>Leib, Harry</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t6609.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z708w81m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering, Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ap8418n488"><ual:graduationDate>2007</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Pragmatic performance of English immersion students in Japan : politeness in second language requests</dcterms:title><ual:dissertant>Kanekatsu, Nozomi</ual:dissertant><dc:abstract>This study investigates L2 pragmatic performance of EFL learners in an English immersion program in Japan. More specifically, the study examines whether the leamers are able to express appropriate politeness when making a request in English. Participants were 28 Japanese-Ll English immersion students and 4 native speakers of English at high school level (Grades 10, 11 and 12). Data collection was completed using role-play tasks, entailing the use of polite requests to a person of higher status, to elicit speech samples from participant dyads. Classroom observations, interviews, and a written questionnaire, involving 10 teachers and 42 students, were also conducted in order to better understand the L2 oral production data.</dc:abstract><dc:abstract>Cette étude s'intéresse à la performance pragmatique en langue seconde (L2) d'étudiants en anglais langue étrangère (ALE) dans un programme d'immersion anglaise au Japon. Plus spécifiquement, l'étude examine si les étudiants sont capables d'exprimer la politesse appropriée en faisant une demande en anglais. Les participants étaient 28 étudiants japonais de l'immersion anglais et quatre étudiants de langue maternelle anglaise de niveau lycée (niveaux 10, 11 et 12). La collecte de données a été accomplie en utilisant des jeux de rôle, qui nécessitaient l'utilisation de demandes polies à une personne d'un statut plus élevé, pour obtenir des échantillons de discours des dyades de participants. Des observations en salle de classe, des entrevues, et un questionnaire écrit, faisant participer dix professeurs et 42 étudiants, ont également été menés afin de mieux comprendre les données de production orales de L2.</dc:abstract><ual:supervisor>Sarkar, Mela</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569478d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418n488</ual:fedora3Handle><dc:subject>English language -- Study and teaching -- Japan</dc:subject><dc:subject>English language -- Study and teaching -- Japanese speakers</dc:subject><dc:subject>Pragmatics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw37637093"><ual:graduationDate>1955</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Social Work</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Social Work</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The refugee youth program in Montreal 1947-1952</dcterms:title><ual:dissertant>Fischer, Greta</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis is concerned with a descriptive study and an analysis of the integration of 40 refugee youths into the Montreal community during the years 1947 to 1952. It describes the purpose and goals of the Jewish community in planning the program for this group. It seeks to determine the kind of services and resources made available to this group. It asks: how did the refugee youths respond to and use these resources? In the early development of our society, individuals and private groups assumed the responsibility of caring for the less fortunate members of their community. Out of this grew a benevolent despotism which, while it gave physical relief to many needy persons, did not provide a basis for self-respect. Henry Thurston, in his book “The Dependent Child” tells of the developments in the history of child welfare in England. This experience directly influenced Canadian child welfare philosophy and practice. In the year 1601, legal recognition was made of the obligation to support the destitute poor through public funds. Children in need were cared for through the practice of apprenticeship or the mixed workhouse. The dominant idea of the public authorities for the 200 years that followed was to reduce public expenses for children’s miaintenance by obtaining more work from the children. This resulted in their exploitation. Though factory legislation was later enacted by the government to protect the children from this exploitation in industry, it resulted in increased masses of pauperized children in mixed almshouses. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Young, Eva</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ws859f95s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w37637093</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences, Social Work</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avh53ww03h"><ual:graduationDate>1970</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Islamic Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A critical annotated translation of Zubdat al-ḥaqā'iq of 'Ayn al-Quḍāh al-Hamadāni</dcterms:title><ual:dissertant>Jah, Omar</ual:dissertant><dc:abstract>It is believed that the traditional hostility between Sufism and the Orthodox Schools in Islam came to an end, only after the conversion of Abu Hamid al-Ghazali (d.505/1111) to Sufism. He was able to reconcile Sufism with Islamic Orthodoxy. However, Sufism received another moral boost, later from the work of 'Ayn al-Qudah, Zubdat al-Haqa'iq. This thesis is basically concerned with presenting the work in a critically annotated translation. This translation is accompanied by an introduction, which attempts to put the work in a proper historical perspective within the political and intellectual milieu of the time. It also analyses his contribution to the intellectual of Sufism and indicates the major points of discussion in his work.</dc:abstract><ual:supervisor>Hermann Landolt</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720d109.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53ww03h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Sufism -- Early works to 1800</dc:subject><dc:subject>God (Islam) -- Early works to 1800</dc:subject><dc:subject>Ayn al-Quḍāh al-Hamadhānī, ʻAbd Allāh ibn Muḥammad, d. 1131. Zubdat al-ḥaqā’iq. English</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anv9353252"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of French Language and Literature</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Les liaisons dangereuses de Laclos, roman de la transgression</dcterms:title><ual:dissertant>Gérard, Marina</ual:dissertant><dc:abstract>Parues à une période de grands bouleversements, Les liaisons dangereuses de Laclos participent  à la dynamique révolutionnaire du moment et mettent en scène la vie de personnages aux mœurs peu catholiques. Cette étude se propose d'étudier ce roman que la critique a appelé roman du libertinage, ou encore roman de la séduction, sous l'angle de la transgression. Par ailleurs, en prétendant peindre d'après nature ses contemporains, Laclos semble vouloir situer Les liaisons dangereuses hors des frontières de la fiction et place ainsi la transgression sur la scène publique, d'où la controverse contemporaine liée à la publication de son texte. Ce mémoire montre de quelle manière les libertins Merteuil et Valmont personnifient la transgression et entraînent dans leur sillage les non initiés, Cécile de Volanges, Mme de Tourvel et Danceny. Si le roman est célèbre pour ses personnages dépravés et pour son intrigue complexe, la forme romanesque est aussi notable. L'épistolaire fait elle aussi l'objet de plusieurs transgressions : support de l'intrigue, la lettre devient effectivement chez Laclos un support transgressif de choix. Nous démontrons enfin comment la lecture des Liaisons dangereuses constitue en réalité une lecture dangereuse (car peu recommandable) pour ses contemporains. Faisant du lecteur un complice des plans machiavéliques et pervers des héros libertins, Laclos rend ainsi, et ses personnages, et son lectorat coupables de transgressions – des transgressions principalement d'ordre sexuel.</dc:abstract><dc:abstract>Published at a time when France was undergoing great changes, Laclos' Liaisons dangereuses reflect the revolutionary dynamic in their depiction of the lives of aristocratic libertines. This thesis analyses Les liaisons dangereuses, which critics have called a roman du libertinage et de la séduction, as a novel of transgression. By claiming to take his inspiration from reality, Laclos seems to situate his text outside fiction and thus brings transgression into public life (hence the contemporary controverse surrounding the publication of this book).This thesis shows how and why the libertines Merteuil and Valmont embody transgression, to which they introduce the inexperienced Cécile de Volanges, Mme de Tourvel and Danceny. Although the novel may be best known for its corrupt protagonists and complex plot, its form is also notable. The epistolary codes of the period are violated as well : indispensable to the plot and to the ensuing transgressions, the letter also is their medium. Finally, we analyse the extent to which Les liaisons dangereuses represent an improper reading for Laclos' contemporaries. Since the text puts readers at the scene along with its devious libertines and thus leads them to transgress as well, through his book, Laclos creates for both his characters and his readership a dangerous space open to several trangressions, most of them of a sexual nature.</dc:abstract><ual:supervisor>Jane Everett</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43nx233.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nv9353252</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2n49t2156"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>It's the vibe: G.A. Cohen, global justice and the global ethos</dcterms:title><ual:dissertant>Hodgetts, Matthew</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis examines the possibility of a global ethos of justice. Using the work of G. A. Cohen, it argues not only that a global ethos is possible, but that it is also feasible and attractive. To do so, it establishes a set of conditions that allow an ethos to function and then locates these conditions in the global realm. It analyzes John Rawls's Law of Peoples, an influential theory of global justice, and argues that it requires an ethos to be implementable. In doing so, it analyzes the nature of the Law of Peoples in light of Cohen's thought. It concludes with speculation about what a Cohen-inspired global ethos might look like. The thesis is supported throughout by relevant texts from the global justice literature. This thesis argues positively for the possibility of there being an ethos above the previously held boundary of a society. It further challenges any notion that Cohen's thought is meaningful only at the domestic level of theorizing. A global ethos is a meaningful concept that would greatly aid in the implementation and uptake of international agreements on justice. Cultivation of a global ethos would result in a more just global society.</dc:abstract><dc:abstract>Cette mémoire examine la possibilité d'une éthique mondiale de la justice. Se basant sur les travaux de G.A. Cohen, on avance qu'une éthique mondiale n'est pas seulement possible, mais réalisable et attirant. D'abord on établit les conditions qui permettent le déroulement d'un tel ethos et ensuite cherche ces mêmes conditions dans le domaine global. Cette mémoire analyse 'La Loi des peuples' de John Rawls, une théorie influente de la justice mondiale et propose que ce texte a besoin d'une éthique pour être réalisable. En faisant cela, on analyse la nature de 'La Loi des peuples' à la lumière de la pensée de Cohen. On termine avec des suppositions sur quelle forme qu'un ethos inspiré par Cohen peut prendre. La thèse s'appuie sur une analyse documentaire des textes pertinents de la justice mondiale. Cette thèse soutient la possibilité de l'existence d'une éthique au-dessus des limites déjà établies par une société. En plus, elle conteste l'idée que la pensée de Cohen ne s'applique qu'à l'échelle du pays. L'éthique mondiale est un concept utile qui appuierait à la réalisation des accords internationaux portant sur la justice. Le développement d'une éthique mondiale mènerait donc à une société globale plus juste.</dc:abstract><ual:supervisor>Catherine Lu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2z10wq572.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t2156</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8g84mm57k"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Connectivity for line-of-sight networks in higher dimensions</dcterms:title><ual:dissertant>Farczadi, Linda</ual:dissertant><dc:abstract>Les réseaux de lignes de visée ont été introduits par Frieze et al. pour modéliser les communications sans fil en milieu urbain. Leur modèle est basé sur une grille bidimensionnelle de points en forme de tore. Deux points de la grille sont dits mutuellement visibles si ils sont situés sur la même ligne ou la même colonne du tore et si la distance entre eux est dans un certain intervalle prédéterminé. La distance est mesurée en utilisant le norme L1. Un graphe aléatoire est obtenu en plaçant un noeud à  chaque point de la grille indépendamment avec la même probabilité de placement et en reliant toutes les paires de noeuds qui sont mutuellement visible. En particulier, Frieze et. al déterminent le seuil de connectivité du graphe.Dans cette thèse, nous généralisons le modèle de Frieze et al. à dimensions supérieures. Plus précisément, nous considérons comme un réseau sous-jacent une grille à d dimensions et nous disons que deux points sont mutuellement visibles si ils ont un maximum de k coordonnées différentes, et si la distance entre eux est dans un certain intervalle. Ensuite, nous prouvons un seuil pour la connectivité de ce modèle généralisé. </dc:abstract><dc:abstract>Line-of-sight networks were introduced by Frieze et al. to model wireless communications in an urban setting. Their model is based on a two-dimensional grid of points in the shape of a torus. Two grid points are said to be mutually visible if they lie in the same row or column of the torus and if the distance between them is within a certain predetermined range. Distance is measured using the L1 norm. A random graph is obtained by placing a node at each grid point independently with the same placement probability and connecting all mutually visible pairs of nodes. Among the results proven by Frieze et al. is a threshold for the connectivity of the graph.In this thesis we extend the model of Frieze et al. to higher dimensions and the general Lp norm. Specifically we consider an underlying d-dimensional grid in the shape of a torus and we define two points to be mutually visible if they differ in at most k coordinates, and the distance between them is within a certain range. We then prove corresponding asymptotically tight connectivity thresholds for this generalized model.</dc:abstract><ual:supervisor>Luc P. Devroye</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dv864.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8g84mm57k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3An009w2607"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Victims of Circumstances: Victorian Realism and the Transnational Narratives of Dickens, Daudet, and Gissing</dcterms:title><ual:dissertant>Ue, Wai Hung Tom</ual:dissertant><dc:abstract>Drawing on Hans Robert Jauss' theory of the horizon of expectations, I examine a character type that George Gissing identifies in the title of his short story "A Victim of Circumstances" (1893) as it appears in four works: Charles Dickens' Bleak House (1853), Alphonse Daudet's Jack (1876), Gissing's Workers in the Dawn (1880) and Veranilda (1903).  This thesis reveals how these novelists converse about individual agency and deterministic circumstances.  It argues that these three Victorian novelists repeatedly subvert simplistic readings of their characters as passive victims and, in this way, suggest the greater importance of perceptive social reading as a way of dealing with adverse circumstances.  It thus illuminates Gissing's status as a reader and writer who is heavily influenced by his contemporaries, and sheds light, to a limited extent, on the impacts of both Dickens on French literature and Daudet on Victorian British literature.</dc:abstract><dc:abstract>Par l'entremise du cadre théorique d'horizon des attentes développé par Hans Robert Jauss, cette thèse examine le type de personnage que George Gissing caractérise dans le titre de son conte "A Victim of Circumstances" (1893), et ce, dans quatre oeuvres: Bleak House (1953) de Charles Dickens, Jack (1876) d'Alphonse Daudet et de Gissing, Workers in the Dawn (1880) et Veranilda (1903).  La thèse met en évidence le discours de ces écrivains sur les choix de l'individu et les circonstances déterministes.  L'argument avancé dans la thèse est que ces trois romanciers de l'époque victorienne résistent couramment à une lecture simpliste qui représenterait leurs personnages comme des victimes passives, et ainsi soulignent l'importance d'une mise en contexte social de la lecture afin de permettre la compréhension de circonstances difficiles.  La thèse révèle que Gissing est à la fois un lecteur et un écrivain fortement influencé par ses contemporains.  De plus, elle examine, dans un petit échantillon de textes, l'influence de Dickens sur la littérature française et celle de Daudet sur la littérature britannique de l'époque victorienne.</dc:abstract><ual:supervisor>Monique Morgan</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xv266.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n009w2607</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - English</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agx41mj26f"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Bioanalytical investigation of type I and type II epidermal growth factor (EGFR)-DNA targeting combi-molecules in «in vitro» and «in vivo» tumour models</dcterms:title><ual:dissertant>Golabi, Nahid</ual:dissertant><dc:abstract>Solid tumours are characterized by the overexpression of several receptors that promote growth and antiapoptotic signalling. Their overexpression is associated with tumour progression and reduced sensitivity to anticancer drugs. Thus, in order to block the progression of such tumours, strategies to block receptor and induce additional damage in the cells are required. Here, we studied molecules termed, "combi-molecules", designed to block one such receptor, the epidermal growth factor receptor, (EGFR) and damage DNA. Combi-molecules are classified into two types: type I and type II. Type I combi-molecules require hydrolytic cleavage for releasing the EGFR and DNA targeting species, whereas the type II can generate the two species without requirement for degradation. Despite significant evidence of the high potency of the two types of combi-molecules, the parameters governing their potency in vivo remained elusive. This thesis describes bioanalytical approaches to elucidate the inverse potency of type II combi-molecules ZR2003 in vitro vs. in vivo and to analyse the degradation pathways of type I combi-molecule ZRS1 in vitro and in vivo.  ZR2003 was 6-fold more potent than the clinical drug Iressa in vitro but slightly less potent than the latter in vivo. Tumour analysis showed that the difference of potency in vivo may be due to lower levels of absorption of ZR2003 in vivo when compared to Iressa. These results were in agreement with the levels of absorption observed in human ovarian cancer cell OV90 aggregates, indicating that the latter 3D organ-like model could be used to predict ZR2003 absorption in vivo. Studies on type I combi-molecule ZRS1 showed that while the drug was stable ex vivo, its decomposition was rapid in vivo and this was in agreement with data obtained from the 3D organ-like model. However, a new metabolite of ZRS1, FD105Ac, was detected in vivo but not in vitro, suggesting that the 3D organ-like model could not predict ZRS1 in vivo metabolism. Overall, the study showed that the reverse magnitude of potency of Iressa and type II combi-molecule ZR2003 from in vitro to in vivo may not be due to differences in their mode of action but rather to their differential plasma and tumour absorption. The results from the analysis of type I combi-molecule ZRS1 suggests that while it is unstable in vivo, its degradation and metabolism lead to high concentrations of EGFR inhibitory metabolites. </dc:abstract><dc:abstract>Les tumeurs solides sont caractérisées par la surexpression de plusieurs récepteurs qui encouragent la croissance tumorale et la signalisation antiapoptotique. Leur surexpression est associée avec la progression de la tumeur ainsi qu'à une diminution de sa sensibilité aux drogues anticancéreuses. De façon à empêcher la progression de telles tumeurs, il est nécessaire de développer des stratégies visant à bloquer les récepteurs et à indure des dommages additionnels dans la cellule. Dans cette étude, nous avons étudié une classe de molécules appelées « combi-molécules », conÇues pour bloquer un de ces récepteurs, le récepteur du facteur de croissance de l'épiderme (EGFR), et pour induire un dommage à l'ADN. Bien qu'il existe des évidences significatives de la haute puissance de ces combi-molécules, les paramètres gouvernant leur puissance in vivo n'ont pas été élucidés. Cette thèse décrit l'approche bioanalytique qui a été utilisée pour déterminer la puissance d'une combi-molécule, ZR2003, in vitro comparativement à in vivo et pour analyser la voie de dégradation d'une seconde combi-molécule, ZRS1, in vitro ainsi qu'in vivo. Les combi-molécules sont classifiées en deux types : type I et type II. Les combi-molécules de type I sont destinées à être dégradées pour générer les agents ciblant EGFR et l'ADN, tandis que les combi-molécules de type II peuvent générer deux agents sans avoir recours à une décomposition au préalable. Nous avons démontré qu'un modèle d'organe en 3D fait de cellules de cancer ovarien, OV90, peut être une bonne plateforme pour prédire la décomposition et l'absorption des combi-molécules in vivo.Nous avons trouvé que ZR2003 est 6 fois plus puissant que l'Iressa in vitro mais légèrement moins puissant que ce dernier in vivo. L'analyse des tumeurs a démontré que la différence de puissance in vivo pourrait être due à une absorption moins efficace de ZR2003 in vivo  comparativement à l'Iressa. Ce résultat concorde avec l'absorption qui est observée dans les modèles d'organe 3D indiquant que ce modèle pourrait servir à prédire la biodistribution de ZR2003. Pour l'analyse des combi-molécules de type I, il a été démontré avec ZRS1 qu'alors que la drogue est stable ex vivo,  sa décomposition est rapide à l'intérieur des tumeurs, en accordance avec ce qui a été observé dans le modèle d'organe 3D. Par contre, un nouveau métabolite de ZRS1, le FD105 acétylé ou FD105Ac, a été observé in vivo mais non in vitro, suggérant que le modèle d'organe 3D ne peut prédire la métabolisation in vivo. De façon générale, cette étude démontre que les composants bioactifs du prototype de combi-molécule de type II ZR2003 est moins bioactif que les combi-molécules de type I qui peuvent être dégradées dans les fluides biologiques. De plus, le modèle d'organe 3D peut servir à prédire la biodisponibilité et la stabilité des combi-molécules mais pas leur métabolisation in vivo.</dc:abstract><ual:supervisor>Bertrand Jean-Claude</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53jx33k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mj26f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Cell</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agt54kn444"><ual:graduationDate>2010</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Enhancement of antioxidant content of Elderberry («sambucus nigra») fruit by pulsed ultraviolet light followed by spray drying of Elderberry juice</dcterms:title><ual:dissertant>Murugesan, Ramesh</ual:dissertant><dc:abstract>Les atomes ou groupes d'atomes avec un nombre impair d'électrons sont appelés des radicaux libres qui  ont un fort potentiel dommageable sur les cellules et ces dommages peuvent conduire à de nombreuses maladies comme le cancer et peuvent accélérer le processus de vieillissement. Les fruits et les légumes contiennent une variété de composés antioxydants et ces antioxydants sont d'importants piégeurs de radicaux libres.  La baie de sureau (Sambucus nigra) attire l'attention des chercheurs de par sa forte propriété antioxydante.  Les traitements pulsés à la lumière UV sont principalement utilisés pour des fins de désinfection.  De la recherche a été menée par plusieurs pour l'utilisation des rayons UV en continu pour l'amélioration de la valeur nutritive de fruits, cependant l'utilisation d'un traitement pulsé UV pour le développement fonctionnel des aliments n'en est qu'à ses débuts. La concentration en polyphénols de baies de sureau (Sambucus nigra) traitées par différents rayons ultraviolets pulsés (UV) a été étudiée. Quatre durées de traitement UV pulsé (soit 5, 10, 20, 30 secondes) à trois doses d'énergie (soit 0,45, 0,6, 1,1 J/cm2/pulse) ont été considérées. La plus forte augmentation du nombre de composés phénoliques totaux, soit environ 50%, a été notée avec un traitement de 1.1 J/cm2/pulse pendant 10 secondes. Même si la plupart des traitements ont indiqué une augmentation en polyphénols totaux, certains traitements ont amené une diminution des composés phénoliques par rapport au contrôle.Le séchage par atomisation a été étudié à différentes températures et débit d'alimentation pour le jus de baie de sureau.  Ces paramètres de séchage ont été optimisés en fonction de la conservation des phénols totaux, de la couleur et du pourcentage de récupération de la poudre.  La température d'entrée de 80 ° C avec un débit d'alimentation de 180 mL/h furent sélectionnés pour leur meilleure rétention des composés phénoliques, cependant la récupération de la poudre était inférieure à 50%. Pour augmenter le pourcentage de récupération de la baie de sureau, le jus a été séché par atomisation avec cinq différents matériaux d'enrobage, soit gomme acacia, maltodextrine, poudre de protéines de soja, poudre de lait de soja et protéines de soja isolées. Les matériaux d'enrobage ont été évalués en fonction de la conservation des contenus en phénols totaux, la couleur de la poudre et le pourcentage de récupération de la poudre. La gomme acacia et la maltodextrine ont donné de meilleurs résultats et les plus hauts pourcentages de récupération de la poudre à plus de 70%.  Lors de l'étude de la stabilité des poudres, la gomme acacia s'est avérée offrir la meilleure protection pour les polyphénols du sureau.</dc:abstract><dc:abstract>Atoms or groups of atoms with unpaired numbers of electrons are called free radicals with the potential to damage cells by reacting with cell components and these damages may lead to diseases such as cancer and accelerate the aging process.  Fruits and vegetables contain a variety of antioxidant compounds and these antioxidants are important free radical scavengers. Elderberries (Sambucus nigra) are gaining attention since many researchers have demonstrated their high polyphenols and anthocyanin content and their bioavailable antioxidant properties. Pulsed light treatments are mainly used for disinfection purposes. Considerable research has been done to enhance the nutritional value of fruits using continuous UV light; however the application of pulsed UV light technology in functional development in foods is in its budding stage. The changes in total phenolic compounds in elderberry (Sambucus nigra) treated with various pulsed ultraviolet rays (UV) were investigated. Four pulsed UV durations (i.e. 5, 10, 20, 30 seconds) at three energy dosages (i.e. 0.45, 0.6, 1.1 J/cm2/pulse) were considered for this research. The highest increment in total phenolics, around 50%, was found with 1.1J/cm2/pulse for a 10 seconds treatment. Even though most of the treatments indicated an increase in total polyphenols, some treatments resulted in a decrease in phenolics when compared to the control. Spray drying of elderberry juice was investigated with varying air inlet temperature and feed flow rate. These operating parameters were optimized in terms of total phenolic content retention, color and recovery percentage of spray dried powder. The inlet temperature of 80°C with feed flow rate of 180 mL/hr gave better phenolic content retention but lower recovery of the powder i.e. less than 50%. To increase the recovery percentage, the elderberry juice was spray dried with five different wall materials, namely gum acacia, maltodextrin, soya protein powder, soya milk powder and isolated soya protein. Wall materials were evaluated in terms of total phenolic content retention, color of the powder and recovery percentage. The gum acacia and maltodextrin gave better results and higher recovery percentage with more than 70% powder recovery.  In the storage stability evaluation, gum acacia turned out to be the best wall material with high phenolic content retention and low degradation in powder color.</dc:abstract><ual:supervisor>Valerie Orsat</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042t44d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kn444</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Food Science and Technology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arv042t45p"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dissecting barley malting quality QTLs with maize Ac/Ds transposons</dcterms:title><ual:dissertant>Tan, Han-Qi</ual:dissertant><dc:abstract>La qualité du malt de l'orge est un trait complexe mais important pour les secteurs  du  maltage  et  de  l'industrie  brassicole.  Plusieurs  QTLs  associés  à  la qualité  du  malt  sont  localisés  sur  le  chromosome  4H  de  l'orge.  Cependant,  les gènes associés à ces QTLs sont inconnus. Par conséquent, nous avons utilisé le système  de  transposons  Ac/Ds  afin  de  caractériser  ces  QTLs.  De  nouvelles lignées  comprenant  une  insertion  unique  de  l'élément  Ds  (TNPs)  ont  donc  été produites grâce à la réactivation séquentielle du transposon Ds chez des lignées reconnues  comme  ayant  un  élément  Ds  unique  à  proximité  de  ces  QTLs.  La réactivation  de  l'élément  Ds  a  été  réalisée  en  croisant  les  lignées  parentales TNP-29 et TNP-79 avec une lignée exprimant l'AcTPase ainsi que par l'insertion par transformation de l'AcTPase chez des embryons immatures obtenus à partir de ces mêmes lignées. De plus, nous avons développé l'approche HE-TAIL PCR afin  d'accélérer  la  détection  de  nouveaux  événements  de  transposition.  Par conséquent,  mes  travaux  contribuent  à  améliorer  notre  compréhension  des mécanismes impliqués dans la régulation de la qualité du malt de l'orge.</dc:abstract><dc:abstract>Malting quality of barley is a complex but important trait for  the malting and brewing industries. Several malting  quality QTLs have been located on the chromosome  4H  of  barley.  However,  the  genes  associated  with  these  QTLs regions are unknown. The Ac/Ds transposon system was used  to dissect these malting quality QTLs. New single-copy Ds insertion lines (TNPs) were generated through sequential re-activation of Ds transposon in the candidate parental lines – TNP-29 and -79, in which the Ds  insertion sites  were mapped in the vicinity of the malting quality QTLs on chromosome 4H. Reactivation of Ds was carried out by crossing  these TNPs with AcTPase expressing plants as well as through  in-vitro  expression  of  AcTPase  in  immature  barley  embryos.  Furthermore,  a  new PCR based approach – HE-TAIL PCR was devised to expedite the detection of new transposition events. This study will contribute to a better understanding of genes involved in the barley malting quality. </dc:abstract><ual:supervisor>Jaswinder Singh</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bb82z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rv042t45p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4b29b637w"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Neurology and Neurosurgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Measuring cortical thickness and neuronal density in stroke patients</dcterms:title><ual:dissertant>Grant, Sarah</ual:dissertant><dc:abstract>L'accident vasculaire cérébral (AVC) ischémique cause une nécrose de la région du cortex cérébral directement affectée et mène à une atrophie du tissu touché. Cependant, les effets indirects causé par l'AVC dans la région péri-lésionnelle sont peut connus. Ce mémoire a pour objectif d'évaluer l'épaisseur corticale et la densité neuronale in vivo chez des patients ayant eu un AVC ischémique en utilisant l'analyse automatisée de l'épaisseur du cortex à partir d'imagerie par résonance magnétique ainsi que la tomographie par émission de positrons au [18F]flumazénil à haute résolution. Aucun changement significatif n'a été détecté au niveau de l'épaisseur corticale entre l'hémisphère affecté par l'AVC et l'hémisphère contra-lésionnel ou en comparaison avec des sujets contrôles. Toutefois, la fixation du [18F]flumazénil était significativement réduite dans les régions adjacentes de l'hémisphère affecté en comparaison avec l'hémisphère contra-lésionnel et augmente graduellement en s'éloignant de la lésion. Notre méthode a permis de déterminer que l'épaisseur corticale peu être mesurée dans la région péri-lésionnelle et les changements de densité neuronale peuvent être détectés dans les régions cérébrales affectées par un AVC ainsi que dans les régions contra-lésionnelles. </dc:abstract><dc:abstract>Ischemic stroke causes necrosis of the cortex leading to atrophy in directly affected tissue. However, little is known about what occurs to the cortex surrounding the lesion due to the indirect effects of stroke. This thesis aims to develop a method to assess cortical thickness and neuronal density in vivo in stroke patients using surface-based cortical thickness mapping from MRI and high resolution [18F]Flumazenil positron emission tomography respectively. No significant changes in cortical thickness were found in stroke patients' affected hemispheres as compared to the contralateral hemisphere and control brains. [18F]Flumazenil binding was significantly reduced in the affected hemisphere in regions surrounding the infarct compared to the contralateral hemisphere and gradually increased farther from the lesion. With our methods, cortical thickness can reliably be measured in very close proximity to lesions and changes in neuronal density can be detected in stroke affected hemispheres as compared to the contralateral hemisphere.</dc:abstract><ual:supervisor>Alexander Thiel</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63sw148.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29b637w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A05741s14w"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Kinesiology and Physical Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of muscle cocontraction in motor learning</dcterms:title><ual:dissertant>Firouzimehr, Zeinab</ual:dissertant><dc:abstract>Dans nos activités de tous les jours, nous interagissons avec des objets, mouvements pour lesquels nous devons apprendre à stabiliser nos membres ainsi qu'à appliquer des forces adéquates. Pendant l'apprentissage de tels mouvements, le système nerveux central s'adapte à la dynamique entre les membres et l'environnement en créant un modèle interne précis. Dans les premiers stades de l'apprentissage moteur, en présence de nouvelles forces externes, une augmentation de la cocontraction musculaire est observée. Thoroughman et Shadmehr (1999) ont décrit la cocontraction musculaire comme étant une contraction gaspillée. Par contre, Franklin et al. (2003) ont démontré que l'augmentation de la cocontraction musculaire joue un rôle important dans l'apprentissage de la stabilisation des membres, tout en déviant les effets des forces externes lorsque ces forces ne peuvent être anticipées de façon précise. Avec la pratique, un modèle interne se forme ce qui permet au système nerveux central d'estimer la force nécessaire pour contrecarrer les forces externes et donc permettre une diminution graduelle de la cocontraction musculaire. Il a été démontré que le niveau de cocontraction musculaire demeure asymptotique lorsque la période d'apprentissage est terminée. À ce moment-là, le niveau de cocontraction dépend de la quantité d'impédance nécessaire pour maintenir une certaine stabilité (Franklin et al. 2003; Thoroughman and Shadmehr 1999).Dans la présente étude, le niveau de cocontraction musculaire a été examiné lors de mouvements exécutés en présence de forces externes augmentant graduellement. Les sujets ont pratiqué des mouvements du bras d'un point à un autre selon une des deux conditions d'entraînement suivantes: 1) la force externe augmentait graduellement pendant tout l'entraînement et 2) la force externe était appliquée abruptement et demeurait à son maximum pendant tout l'entraînement, servant ainsi de condition contrôle. À la fin de la période d'entraînement, les 2 groupes de sujets ont exécuté des mouvements avec des forces externes maximales. De cette façon, nous avons pu comparer le niveau de cocontraction musculaire et la performance des 2 groupes, dans une même condition de force externe élevée. Les résultats obtenus ont montré que le niveau de cocontraction musculaire chez les sujets qui se sont entraînés avec la force externe augmentant graduellement était moins élevé que chez les sujets qui se sont entraînés avec une force augmentant abruptement à un niveau de force maximale et ce, pendant l'entraînement, de même qu'au moment de l'exécution du mouvement avec une force externe maximale. De plus, selon les forces générées par les sujets, enregistrées lors d'essais-pièges, les 2 groupes de sujets ont formé un modèle interne précis à la fin de la période d'apprentissage. Le patron de cocontraction observé était en accord avec le modèle d'apprentissage moteur proposé par Franklin et al. (2008). </dc:abstract><dc:abstract>In everyday activity we interact with objects and need to learn how to stabilize our limbs and apply appropriate forces. During learning the central nervous system adapts to the dynamics of the limb and the environment by means of formation of an accurate internal model. In the early stages of learning in the presence of novel force fields muscle cocontraction increases. Thoroughman and Shadmehr (1999) have described cocontraction as a wasted contraction. However, Franklin et al. (2003) have shown that the increase in muscle cocontraction has an important role in learning to stabilize the limb and offset the effect of the force field when the perturbing forces cannot be accurately predicted. With practice an internal model is formed which allows the central nervous system to estimate the force to counteract the force field and therefore the muscle cocontraction level declines gradually. It has been shown that the level of muscle cocontraction remains at an asymptote after learning and the amount of cocontraction depends on the amount of required impedance to provide stability (Franklin et al., 2003; Thoroughman and Shadmehr 1999). In this study, the level of muscle cocontraction in the presence of a force field of gradually increasing strength is investigated. Subjects practiced point-to-point arm movements under a training condition where the force field strength increased gradually or under a training condition where the force field was abruptly activated and remained at its maximum strength throughout training, which served as a control. At the end of the training period both groups were performing movements at maximum force field strength. Therefore, we were able to compare the level of muscle cocontraction and performance of two groups at the same high level of force field strength. The results showed that the level of muscle cocontraction in subjects who trained with the gradually increasing force field strength was lower than the group which trained with the abrupt transition to maximum force field strength both during training and subsequently when both groups performed the task at maximum force field strength. Furthermore, based on the applied force recorded during random catch trials both groups had formed an accurate internal model at the end of learning. The observed pattern of cocontraction was consistent with the learning model proposed by Franklin et al. (2008).</dc:abstract><ual:supervisor>Theodore Milner</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30pt044.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741s14w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychology - Experimental</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqz20ss776"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Neurology and Neurosurgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Anticipatory grip force control in stroke</dcterms:title><ual:dissertant>Yamanaka, Juri</ual:dissertant><dc:abstract>Quand le bras en mouvement tient un objet, la force de préhension (FdP) augmente en début de mouvement (contrôle anticipatoire; CA). Après un accident vasculaire cérébral (AVC), les personnes conservent le CA dans quelques tâches mais peu d'entre elles sont écologiques.  Nous avons émis l'hypothèse que l'AVC entraîne des problèmes de CA lors de tâches fonctionnelles. Les sujets ont levé un capteur de force de 63,5g (lever) avec le pouce et l'index et l'ont tenu (maintien) tout en fléchissant ou allongeant le coude (transport). La FdP, l'activité EMG des muscles du coude et du pouce ainsi que l'accélération de l'avant-bras ont été enregistrées. Les sujets avec un AVC n'avaient pas de déficience dans le CA entre la FdP et l'accélération. Toutefois, ils utilisaient plus de FdP; ils avaient des déficits dans le maintien de la FdP; ils ont démontrés des relations anormales entre la PdF et les paramètres temporels de préhension et ils présentaient une perturbation temporelle de l'activation musculaires entre le fléchisseurs du coude et du pouce lors des mouvements de flexion. Ces résultats suggèrent que les l'AVC altère les patrons de préhension lors de tâches fonctionnelles du bras.</dc:abstract><dc:abstract>When moving the arm while holding an object, grip force (GF) increases at movement onset (anticipatory control; AC). Post-stroke individuals preserve AC in some tasks but few of these have been ecological. We hypothesized that post-stroke individuals will have problems in AC during functional hand tasks. Subjects lifted a 63.5g load cell (lift) with the thumb and index finger and held it (hold) while flexing or extending the elbow (transport). GF, EMG activity of the elbow and thumb, and forearm acceleration were recorded. Stroke subjects had no impairments in AC between GF and acceleration. However, they used higher GF, had deficits in maintaining constant GF during hold, demonstrated abnormal couplings between GF and temporal parameters of grasp and had disrupted timing of muscle activation between thumb and elbow flexors during flexion movements. These findings suggest that people with stroke have disruptions in the patterns of grasping during functional arm tasks.</dc:abstract><ual:supervisor>Mindy Levin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722h9210.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20ss776</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax920fx199"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Analysis of boundary layer wind structures associated with land-falling hurricanes</dcterms:title><ual:dissertant>Le Fevre, Julie</ual:dissertant><dc:abstract>Les ouragans constituent un risque naturel majeur qui touche des millions de personnes chaque année. La prévision de leur intensité, la vitesse maximale du vent, n'est pas optimale, pouvant conduire à une sous-estimation de la gravité des cyclones tropicaux, des dégâts, des blessés et des décès.Une partie du problème, soulignée par plusieurs scientifiques, est le manque d'observations dans la couche limite des ouragans, en particulier sur les terres. Cette étude explore la technique de représentation de la vitesse Doppler par rapport à l'azimut avec des données WSR-88D, l'adapte à la couche limite des ouragans pour créer des profils de vent et teste son exactitude grâce à d'autres observations. Cette méthode est appliquée à deux ouragans et une forte tempête tropicale qui ont frappé les côtes sud-est des États-Unis. L'utilité de ce travail est déterminée par comparaison avec des résultats de modèle et des réanalyses.</dc:abstract><dc:abstract>Hurricanes are the most intense form of tropical cyclones and are a major natural hazard affecting millions of people every year. Their intensity, measured in maximum wind speed, is not well forecasted which can lead to an underestimation in the severity of the tropical cyclones and the consequent damage to civil infrastructure, injuries and loss of human life.Part of the problem, as been highlighted by several scientists, is the lack of observations in the boundary layer of hurricanes, particularly over land. This study explores the Velocity Azimuth Display technique with NEXRAD WSR-88D data, adapts it to hurricane boundary layer to retrieve wind profiles and tests its accuracy through comparisons with other observations. This method is applied to two hurricanes and one strong tropical storm that hit the southeast coasts of the United States. The utility of this work is determined through comparisons to model outputs and reanalysis.</dc:abstract><ual:supervisor>Pavlos Kollias</ual:supervisor><ual:supervisor>John Richard Gyakum</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z029p502f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920fx199</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4f16c313j"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The p38 MAPK pathway in human airway smooth muscle: roles in asthma</dcterms:title><ual:dissertant>Robins, Stephanie</ual:dissertant><dc:abstract>L'asthme est une maladie inflammatoire dont les glucocorticoïdes constituent le principal traitement via le contrôle de la voie p38 MAPK. Les cellules  musculaires lisses bronchiques (CLM) jouent un rôle clé dans la physiopathologie de l'asthme notamment dans le remodelage des voies aériennes via leur capacité à proliférer, migrer et sécréter des médiateurs inflammatoires. La stimulation des CLM avec du TNFα entraine une activation des voies MAPK ERK et p38, induisant l'expression des gènes GM-CSF, IL-1β, IL-33 et CXCL8. L'activation de la voie MAPK ERK est importante dans la migration des neutrophiles exposée à du milieu conditionné provenant de CLM stimulées par TNFα via son rôle sur l'expression de CXCL8. En contrepartie, la voie p38 MAPK joue un rôle important dans la migration des CLM en réponse à CXCL12, un chimiokine élevée dans les bronches de patients asthmatiques. Ces résultats ont mis en évidence un rôle important et divergeant des MAPKs dans les CLM dans la pathophysiologie de l'asthme sevère.</dc:abstract><dc:abstract>The mitogen activated protein kinase (MAPK) signaling pathways play key roles in mediating inflammatory responses. Asthma is a disease characterized by excessive inflammation and the mainstay of treatment is the use of glucocorticoids which, among other effects, control the activity of p38 MAPK. Human airway smooth muscle (HASM) cells contribute to the pathology of asthma as they regulate bronchomotor tone, proliferate, migrate and secrete inflammatory cytokines. I investigated these processes in HASM using MAPK inhibitors and the glucocorticoid dexamethasone. Following TNFα stimulation, HASM cell production of GM-CSF, IL-1β, IL-33 and CXCL8 were ERK1/ERK2 dependent; all but CXCL8 were diminished by dexamethasone. Neutrophil migration in response to conditioned media from HASM cells was also ERK1/ERK2 dependent. CXCL12 displayed chemotactic activity for HASM which was shown to express the CXCR4 receptor. HASM migration was partially p38 MAPK dependent. These results highlight the potential for important and divergent roles for the MAPKs in HASM in refractory asthma. </dc:abstract><ual:supervisor>Simon Rousseau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bk128b23n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c313j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Cell</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Awh246s39p"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Architecture and implementation of socially governed networks</dcterms:title><ual:dissertant>Jia, Ning</ual:dissertant><dc:abstract>Les réseaux sociaux jouent un rôle de plus en plus important sur notre façon de communiquer sur Internet. Nous présentons un modèle général intitulé "réseaux dirigés socialement" qui contient une mesure de protection de réseau au niveau de l'organisation individuelle et sociale plutôt qu'au niveau traditionnel d'adresse physique. La fonction de ces réseaux socialement dirigés est principalement composée de deux parties: la responsabilité sociale et la génération de mesures de sécurité basée sur la computation sociale. Pour la partie de responsabilité sociale, nous désignons des Identités (Identité Personnelle et Identité Sociale) liant les actions des utilisateurs sur Internet à leur identité sociale conférée par un certain réseau social (tel que Facebook) plutôt qu'à leur adresse physique (IP), pour que les utilisateurs soient reconnus partout sur Internet sans qu'on leur emprunte leur identité. Ce système d'Identités est déployable progressivement sur Internet et peut être utilisées pour surveiller et contrôler les échanges entre utilisateurs. Pour la partie de génération de mesures de sécurité, le modèle est flexible et extensible pour générer et ajouter des nouvelles mesures de sécurité aux Identités. Nous introduisons un Centre d'Analyse pour collecter les rapports de données provenant des Identités et pour générer un graphe social en temps réel, qui peut être utilisé par un modèle de computation sociale pour calculer le pouvoir social, une sorte de capacité individuelle utilisée pour contrôler l'accès d'un individu à certaines ressources. Les mesures de sécurité sont ensuite assignées aux valeurs de pouvoir sociale puis associées aux Identités pour contrôler les communications entre les utilisateurs responsables sur Internet. Dans cette thèse, nous donnons le design du modèle au complet puis analysons les résultats de la computation sociale: Quels facteurs impactent le pouvoir social et lequel est le plus important. De plus, pour réduire la complexité du calcul, nous extrayons un petit sous-graphe représentatif des propriétés majeurs du graphe social original, puis discutons de la meilleure méthode d'extraction entre BFS, RW et MHRW.</dc:abstract><dc:abstract>Social networks play an increasingly important role on the behavior of communication on the Internet. We present a general framework called socially governed networks that provides a network protection scheme at the level of social individual/social organization instead of the traditional level of physical address. The functionalities of socially governed networks are mainly composed of two parts: social accountability and social computation based security policy generation. For social accountability part, we design Gates (Personal Gate and Social Gate) binding users' actions on the Internet with users' social identities issued by given online social network (such as Facebook) instead of physical IP address, so that users are trackable throughout the Internet avoiding being impersonated. Gates are incrementally deployable without modifying the existing operating system running on the endpoints on the Internet and can be used to monitor, control, and report accountable communications betweenusers. For social computation based policy generation part, the framework is flexible and extensible to generate and attach new security policies to Gates. We introduce an Analysis Center for collecting traffic report data from Gates and generating a real-time social graph which can be used by a social computation model to compute the social power, a kind of individual capability used to control resource access. Security policy strings are then populated with the social power values and plugged into Gates to control the communication among the accountable users on the Internet. In this thesis, we provide the design of the whole framework and analyze the social computation results: which factors impact the social power value. Additionally, to reduce the computation complexity, we extract small sub-graphs being able to reflect the major properties of the original social graph and discuss which extraction method is the best among BFS, RW and MHRW.</dc:abstract><ual:supervisor>Muthucumaru Maheswaran</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tq57nr270.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246s39p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az029p503q"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Microwave drying of flax fibre and straw and study of the straw's use in a firelog</dcterms:title><ual:dissertant>Raveendran Nair, Gopu</ual:dissertant><dc:abstract>Le séchage micro-onde/convectif ou à air chaud (conventionnel) de fibres ou de paille de lin fut comparée à trois températures de séchage (40°C, 60°C et 80°C). Le séchage micro-onde/convectif assura une réduction de 30% à 70 % dans le temps de séchage des fibres ou de la paille de lin par rapport au séchage à l'air chaud. Un séchage micro-onde/convectif à 80°C s'avéra le meilleur procédé en terme du temps de séchage. Un ajustement de courbes de séchage à différentes modélisations mathématiques fut entreprise. Le changement de couleur des fibres et de la paille de lin advenant du séchage fut évalué. La clarté (L*) et le changement de couleur augmentèrent avec une augmentation de la température de séchage. Pour les deux modes de séchage, la résistance à la traction et le module d'élasticité des fibres et de la paille de lin augmentèrent avec une augmentation de la température de séchage.Les propriétés des bûches artificielles formées avec différentes proportions of de paille de lin, de brin de scie et d'agent liant (cire) furent évaluées. Une température de combustion maximale de 231°C fut atteinte par les bûches comportant 60% de brin de scie et 40% de cire, suivi par les bûches comportant 70% de paille de lin et 30% de cire (228° C). La rapidité de combustion augmenta avec l'augmentation de la proportion de cire. La combustion la plus lente (3.18 g min-1) fut celle des bûches comportant 35% de paille de lin, 35% de brin de scie et 30% de cire. Les bûches comportant seulement de la paille de lin et de la cire produisirent la plus grande quantité de cendres, par rapport aux bûches comportant seulement du brin de scie et de la cire, qui en produisirent le moins. La charge maximale et l'énergie necessary pour briser une bûche fut maximum pour les bûches formés de paille de lin à 70% et de cire à 30%. Considérant tous les facteurs, cette bûche sembla la plus faisable du côté pratique.</dc:abstract><dc:abstract>Microwave-convective and conventional hot air drying of flax fibre and straw was compared at three drying temperatures (40°C, 60°C and 80°C). Microwave-convective drying ensured a 30% to 70 % reduction in drying time compared to hot air drying. Microwave-convective drying at 80°C was found to be most suitable method in terms of drying time. Drying curve fitting with different mathematical models was carried out. The colour change of the flax fibre and straw upon drying was measured and the brightness and colour change increased with an increase in drying temperature. For both drying processes, the tensile strength and modulus of elasticity of the flax fibre and straw increased with an increase in drying temperature.The properties of firelogs mixed with different proportions of flax straw, sawdust and wax were assessed. A maximum burning temperature of 231°C was achieved by firelogs containing 60% sawdust and 40% wax binder, followed by firelogs with 70% flax straw and 30% wax (228° C). The burning rate rose with an increase in the percentage of wax, and was lowest (3.18 g min-1) for firelogs containing 35% flax straw, 35% sawdust and 30% wax. Firelogs with only flax straw and wax produced the greater quantity of residues compared to sawdust-only firelogs. The maximum load applied and energy to break a firelog was greatest for 70% flax straw, 30% wax and this combination was considered as the most feasible flax-containing firelog.  </dc:abstract><ual:supervisor>G. S. Vijaya Raghavan</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k930bx501.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p503q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw95050902"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Kinesiology and Physical Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Exploring relationships between basic psychological need satisfaction, motivation and physical activity transplant recipients</dcterms:title><ual:dissertant>Segatto, Bianca</ual:dissertant><dc:abstract>Le but de cette étude était de vérifier les relations entre la satisfaction des besoins  psychologiques de base, la motivation à l'exercice et l'activité physique en tant que test de la théorie de l'autodétermination chez les receveurs de greffes. Les participants (N=138; Mâge=48 ans; 58% mâle), principalement des receveurs de greffes du cœur, du foie, du poumon et du rein, ont remplis des questionnaires appuyés par la littérature scientifique. Sous le contrôle de facteurs spécifiques à la transplantation (c.-à.-d. : l'âge au moment de la transplantation, le temps d'attente pour la transplantation et le temps écoulé depuis la transplantation), l'analyse de régression hiérarchique a démontré que la motivation autodéterminée est associée à l'activité physique et qu'elle module partiellement la relation entre les besoins psychologiques, particulièrement les perceptions des compétences, et l'activité physique (R2=.25). Les résultats suggèrent que la satisfaction des besoins  psychologiques de base et la motivation pour l'activité physique entraînent des répercutions positives en ce qui a trait aux activités physiques favorables à la santé chez les receveurs de greffes. </dc:abstract><dc:abstract>The purpose of this study was to examine relationships among basic psychological need satisfaction, exercise motivation and health-enhancing physical activity as a test of self-determination theory with transplant recipients. Participants (N = 138; Mage= 48 years; 58% male), who were primarily heart, liver, lung, and kidney transplant recipients, completed scientifically-supported questionnaires. Controlling for transplant-specific factors (i.e., age at transplant, time waiting for transplant, and time since transplant), hierarchical regression analyses revealed that self-determined motivation was associated with physical activity and self-determined motivation partially mediated the relationship between psychological needs, specifically perceptions of competence, and physical activity (R2 = .25). Findings suggest basic psychological need satisfaction and exercise motivation have positive implications associated with health-enhancing physical activity among transplant recipients. </dc:abstract><ual:supervisor>Catherine Sabiston</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qv33rx01t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w95050902</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Health</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9p290969x"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Air and Space Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Aviation insurance under the modernization of Rome convention 1952</dcterms:title><ual:dissertant>Shan, Jialing</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis begins with analysis of the past &amp; current legal frameworks and insurance regulations in respect of air carrier's liability for damage caused by the aircraft on the surface. The insufficiency and inadequacy of the said legal frameworks and regulations are emphasized and explained as the rationale for the promulgation of the General Risk Convention and the Unlawful Risk Convention. Continuing with the introduction of aviation insurance regarding damages caused by aircraft on the surface, Third Party Liability and War Risk Insurance are focused and updated with current insurance market information. Furthermore, after the attack on September 11, 2001, the solution for War Risk Insurance is discussed. At last, based on the previous analysis in relevant regulations and aviation insurance, this thesis points out the potential risks to aviation industry under the General Risk Convention and the Unlawful Risk Convention.  </dc:abstract><dc:abstract>Ce mémoire commence par une analyse, passée et présente, du cadre juridique et de la réglementation en matière d'assurance relative à la responsabilité du transporteur aérien, pour dommage causé au sol par l'aéronef. L'insuffisance et la faiblesse desdits cadres juridiques et réglementations sont soulignés et expliqués comme justification de la promulgation de la Convention sur les dommages causés aux tiers et de la Convention sur les actes d'intervention illicite.Puis, nous enchainons par une introduction sur les assurances aéronautiques relatives aux dommages causés par les aéronefs au sol, à la responsabilité du fait d'autrui, ainsi qu'à l'assurance pour risque de guerre, qui sont étudiées et actualisées à l'aide des dernières informations du marché des assurances. Par ailleurs, suite aux tragiques accidents du 11 septembre 2001, le recours à l'assurance pour risque de guerre est débattu.Enfin, sur la base de l'analyse précédente, s'agissant de la règlementation et de l'assurance aéronautique, ce mémoire souligne les risques potentiels, pour l'industrie aéronautique, liés à la Convention sur les dommages causés aux tiers et à la Convention sur les actes d'intervention illicite.</dc:abstract><ual:supervisor>Paul Stephen Dempsey</ual:supervisor><ual:supervisor>Roderick D. Margo</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25x893r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9p290969x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az890rt59w"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Exploring energy usage in comminution and media wear using steel wheel abrasion test</dcterms:title><ual:dissertant>Hosseini, Poorya</ual:dissertant><dc:abstract>   La faible efficacité du processus de comminution et son énorme coût énergétique ont été les raisons de nombreuses études visant à améliorer l'efficacité des processus de broyage. Les théories de la comminution sont principalement basées sur la distribution granulométrique du minerai et par conséquent ne parviennent pas à aborder d'autres phénomènes impératifs comme l'usure d'agents ou l'efficacité d'utilisation de l'énergie. Une méthodologie basée sur un point de vue énergétique est proposée pour les études de comminution, et peut servir comme outil puissant dans la conception et l'optimisation de la performance des dispositifs de comminution. Grâce à cette approche, la relation entre les paramètres de fonctionnement et les objectifs d'optimisation, qui sont de minimiser la quantité et la gravité de l'usure et d'augmenter la fragmentation du minerai et l'efficacité énergétique, pourrait être explorée. De plus, l'essai pratique des modèles de comminution est coûteux et des méthodes standards de test en laboratoire pouvant  simuler de manière fiable la comminution dans des conditions similaires à l'application réelle sont nécessaires. Bien qu'il existe des expériences standardisées pour la caractérisation d'usure ou la fragmentation des matériaux individuellement, il y a un besoin de méthodes d'essai normalisées pour procéder à l'étude combinée de l'usure et de la fragmentation dans  un environnement semblable à celui des applications réelles. Le test d'abrasion par roue d'acier est l'un des candidats qui  peut nous fournir un tel environnement pour étudier l'usure abrasive, la fragmentation et leur interrelation dans un seul appareil. En outre, des outils plus précis pour décrire la quantité et la qualité de la fragmentation et l'usure d'abrasion sont introduits. Les résultats expérimentaux extraits de test d'abrasion par roue d'acier sont analysés en utilisant des méthodes proposées et une approche fondée sur l'énergie. </dc:abstract><dc:abstract>   Huge amounts of energy expended on comminution devices, such as ball mill, besides being a highly inefficient process has been the motive of much research aiming at improving the efficiency of comminution processes. Comminution theories are mainly based on size distribution of the ore and consequently fall short in addressing other imperative phenomena, such as media wear and more importantly energy utilization efficiency. A methodology based on an energy viewpoint is proposed for comminution studies which can serve as a powerful tool in design and performance optimization of comminution devices. Through this approach, the relation between operating parameters and optimization objectives which are the reduction of media wear and increase in ore breakage and energy efficiency could be explored. On the other hand, since field testing of comminution models is expensive, standard laboratory test methods which could reliably simulate the comminution conditions similar to the actual application environment are needed. While there are standard test methods for wear or breakage characterization of the materials individually, there is a need for standard test methods which enable us to conduct combined study of wear and breakage to create an environment similar to the actual applications. The Steel Wheel Abrasion Test is one of the candidates which provide us with such environment to study wear, breakage and their interrelation in one apparatus because of its high-stress nature of abrasion. Furthermore, more precise tools of describing the quantity and quality of the breakage and abrasive wear are introduced. Experimental results extracted from steel wheel abrasion test are analyzed using proposed methodologies and energy-based approach. </dc:abstract><ual:supervisor>Peter Henry Radziszewski</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rd81m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rt59w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ar494vk434"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Modelling wheel-soil interactions using the discrete element method for tread shape optimization</dcterms:title><ual:dissertant>Briend, Robin</ual:dissertant><dc:abstract>La structure d'une roue destinée à une application lunaire doit être le fruit d'une conception innovante afin de s'adapter à l'environnement très particulier de la surface de la Lune. Comme les prototypes ne peuvent être testés sur site, des tests sont possibles uniquement sur Terre, sur des simulants de sol lunaire ou en simulations. Dans cette étude, des simulations d'interactions roue-sol utilisant la méthode des éléments distincts (MED) et le logiciel EDEM sont présentées, ainsi que leur utilité dans le cadre de l'optimisation de la géométrie de la bande de roulement.Tout d'abord, les paramètres MED intervenants dans le modèle de contact de EDEM sont passés en revue et une méthodologie systématique pour leur calibration est proposée. La première étape de cette méthodologie consiste à mesurer des propriétés importantes du sol à modéliser à l'aide d'expériences simples, puis de simuler ces expériences en variant les valeurs des paramètres MED. Les surfaces de réponse pour les propriétés ciblées sont ensuite calculées, et un algorithme d'optimisation détermine les valeurs optimales des paramètres afin de minimiser les différences entre les propriétés du sol réel et celles du sol virtuel.Ensuite, deux approches de simulations roue-sol tridimensionnelles sont décrites. La première approche implique une roue asservie en déplacements. Les performances en traction de la roue sont mesurées pour différentes configurations de la bande de roulement. Dans la deuxième approche, la roue est contrôlée par un couple moteur, et d'autres performances telles que la puissance consommée ou la vitesse peuvent ainsi être mesurées et validées expérimentalemnt.Enfin, les possibilités des simulations proposées en terme d'optimisation de la structure de la bande de roulement de roues rigides sont exposées.</dc:abstract><dc:abstract>The structure of a wheel intended for lunar applications requires an innovative design because of the Moon's specific environment. As in-situ prototype testing is obviously unfeasible, testing can only be conducted on lunar simulant soils, or through simulations. This study presents wheel-soil interaction simulations using the discrete element method (DEM) software EDEM and their use for tread shape optimization.  The DEM parameters of EDEM's contact-model are first reviewed before presenting a systematic methodology of their calibration. The first step consists in measuring key properties of the real soil with basic experiments and simulating these experiments for different values of the virtual soil's design variables. The soil's response surfaces of the targeted properties are then computed, and an optimization algorithm is developed to determine the optimum sets of design variables that minimize the discrepancy of the properties between the real soil and the virtual one.Then, two different approaches of three-dimensional wheel-soil simulations are described. The first approach involves a displacement-controlled wheel, its tractive performance being measured for various grouser configurations. In the second approach, the wheel is torque-controlled and performances, such as power consumption or speed, are investigated and validated experimentally.This work proposes a soil simulation and shape optimization tool for the design of a rigid wheel tread that targets a need of the Canadian aerospace industry.</dc:abstract><ual:supervisor>Damiano Pasini</ual:supervisor><ual:supervisor>Peter Henry Radziszewski</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mc87pq637.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vk434</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az316q1814"><ual:graduationDate>2011</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Photon and neutral pion production in d-Au collisions at RHIC</dcterms:title><ual:dissertant>Paquet, Jean-François</ual:dissertant><dc:abstract>La section efficace des photons et des pions neutres ayant de grandes quantités de mouvement tranversales produits dans des collisions proton-proton est calculée en utilisant la formule standard basée sur la chromodynamique quantique (QCD) perturbative. Les calculs sont faits au premier "twist" et au second ordre, et sont comparés à des mesures provenant du "Relativistic Heavy Ion Collider" (RHIC). La section efficace est aussi calculée pour des collisions deutéron-or à l'aide d'un modèle basé sur des distributions de partons nucléaires et sur un prolongement de la formule des collisions proton-proton aux collisions noyau-noyau. Les calculs basés sur ce modèle sont comparés à des mesures provenant du même accélérateur. L'effet des pertes d'énergie des partons sur les calculs de sections efficaces dans les collisions deutéron-or est aussi étudié.</dc:abstract><dc:abstract>The cross-section of large transverse momentum photons and neutral pions in proton-proton collisions is calculated using the standard perturbative QCD formula at leading twist, next-to-leading order, and is compared to data from the Relativistic Heavy Ion Collider (RHIC). The cross-section of hard photons and neutral pions is also calculated for deuteron-gold collisions using a model based on an extension of the proton-proton calculation to nucleus-nucleus collisions and on phenomenological nuclear parton distribution functions. The deuteron-gold calculations are compared to data measured at the same collider. The effect of parton energy loss on the deuteron-gold calculations is also investigated.</dc:abstract><ual:supervisor>Charles Gale</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hj333.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q1814</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Elementary Particles and High Energy</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>