<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5712mb46t"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Chitinase 3-like 1 protein production characterizes dermal cells in patients with systemic sclerosis</dcterms:title><ual:dissertant>Ho, Yuen Yee</ual:dissertant><dc:abstract>Systemic sclerosis (scleroderma, SSc) is a complex autoimmune disease with a highly variable array of clinical features and often fatal outcome. The disease is characterized by microvascular dysfunction, immune abnormalities, chronic inflammation and tissue fibrosis in the skin and internal organs. Chi3L1 is part of the innate stress response of connective tissue cells and elevated serum levels have been observed in SSc. It has long been established that the degree of skin involvement is useful to classify SSc patients, as it often associates with distinct patterns of organ involvement, disease severity and survival. Dermal cells are one of the main effector cells involved in the development of fibrotic lesions in the skin, and their biological activity is regulated by a variety of cytokines and growth factors. In this study the capacity of dermal cells from SSc patients and from healthy individuals to synthesize Chi3L1 and the regulation of this process by growth factors and cytokines were investigated. The cell types that express Chi3L1 in the dermis of SSc patients were also characterized.This study involved 61 dermal cell preparations from skin biopsies taken from the forearm and abdomen of 41 SSc patients and 15 dermal cell preparations from 10 control individuals. The cells were maintained in monolayer cell culture, and stimulated with cytokines and growth factors: IL-1, IL-4, IL-10, IL-13, IL-6, IL-17, OSM, ET-1, TNF-α, TGF-β or PDGF in the absence of serum. Chi3L1 in culture media was analyzed by SDS-PAGE and immunoblotting. Results demonstrated that some SSc dermal cells endogenously express Chi3L1; Chi3L1 expression is variably upregulated in SSc in response to IL-1 and OSM, with OSM having a more prominent effect; Chi3L1 is never found in healthy control skin cell preparations; dermal cells from forearm skin are more likely to produce Chi3L1 than those derived from abdominal skin; and patients with early disease are more likely to produce Chi3L1 consistently in dermal cells derived from both arm and abdomen irrespective of other disease characteristics. Further characterization of Chi3L1-expressing SSc dermal cells showed that only about 5-10% of the total cell population produced Chi3L1 spontaneously. While OSM, a pro-inflammatory cytokine nearly doubled Chi3L1-expressing cells; TGF-β, a pro-fibrotic growth factor downregulated Chi3L1 expression by the cells. Cells that express Chi3L1 also did not stain positively for α-smooth muscle actin, which identifies mature myofibroblasts, suggesting that Chi3L1 is not directly associated with fibrosis. The cells that endogenously produced Chi3L1 also expressed nestin, CD73, STRO-1, TIE2, LSP-1 and NG2 (all of which are progenitor/stem cell markers). These cells were not detected in normal dermal cell preparations. Some SSc dermal cell preparations also contain a population of fibroblast-related cells capable of secreting Chi3L1 when stimulated by OSM. Thus endogenous and OSM induced expression of Chi3L1 identified cell-population(s) in the dermis of SSc patients which may be associated with the transient stage in the transition of progenitor/stem cells to fibroblast-related cells to mature fibroblasts. Therefore, Chi3L1 expression may be a marker of "active" cells in the early establishment of SSc to expand the pool of fibroblasts in the dermis of SSc patients. </dc:abstract><dc:abstract>La sclérodermie systémique (sclérodermie ou SSc) est une maladie auto-immune complexe qui présente un ensemble très variable de caractéristiques cliniques et est souvent fatale.  La maladie est caractérisée par un disfonctionnement micro vasculaire, une inflammation chronique ainsi qu'une fibrose dans le tissu cutané et les organes internes.Chi3L2 fait partie de la réponse inhérente au stress des cellules des tissus conjonctifs et des niveaux sériques ont été observés dans des cas de SSc.  Il a été établi, il y a longtemps, que le niveau d'atteinte cutanée aide à la classification des patients atteints de SSc étant donné qu'il est associé aux différents schémas d'atteinte des organes, sévérité de la maladie et le taux de survie. Les cellules dermiques sont impliquées dans le développement des lésions fibriques de la peau et leur activité biologique est régularisée par nombre de cytokines et de facteurs de croissance.  La capacité des cellules dermiques de patients atteints de SSc et de sujets normaux à synthétiser du Chi3L1 et le régulation de ce processus par des facteurs de croissance et des cytokines a été au centre de cette étude.  Les cellules exprimant le Chi3L1 dans le derme des personnes atteintes de SSc a également été caractérisé.Cette étude comporte 61 préparations de cellules dermiques prises de biopsie de peau de l'avant-bras et d'abdomen provenant de 41 patients atteints de SSc et de 15 préparations cde cellules provenant de 10 sujets témoins.  Les cellules ont été maintenues en culture cellulaire monocouche et stimulées par des cytokines et facteurs de croissance suivants : IL-1, IL-4, IL-10, IL-13, IL-6, IL-17, OSM, ET-1, TNF-, TGF- ou PDGF en absence de sérum.  La présence de Chi3L1 en milieu de culture a été analysée par SDS-PAGE et immunoblot.  Les résultats démontrent  que certaines cellules SSc dermiques expriment du Chi3L1 de façon endogène; le Chi3L1 est exprimé positivement de façon variable en réponse au IL1 et l'OSM, ce dernier ayant un effet plus prononcé.  Chi3L1 n'est jamais trouvé dans les cellules de sujets témoins; les cellules dermiques d'avant-bras sont plus sujettes à produire du Chi3L1 que celles de l'abdomen et il est probable que les patients atteints plus tôt  produisent du Chi3L1 d'une façon plus constante dans les cellules dermiques des avant-bras et de l'abdomen nonobstant les autres  caractéristiques de la maladie. Une caractérisation plus poussée  des cellules dermiques exprimant le Chi3L1 a démontré qu'à peine de 5 à 10% des cellules totales produisent du Chi3L1 de façon spontanée.  Tandis que l'OSM, une cytokine pro-inflammatoire a doublé le nombre de cellules dermiques exprimant le Chi3L1, le TGF-b, un facteur de croissance profibrotique a régulé à la baisse  l'expression de Chi3L1.  Les cellules exprimant le Chi3L1 ne colorent pas pour l'actine de muscle lisse, qui caractérise les myo-fibroblastes matures, suggérant que le Chi3L1 n'est pas associé à la fibrose.  Les cellules produisant le Chi3L1 de façon endogène ont aussi exprimé pour le nestine, CD73, STRO-1, TIE2, LSP-1 et NG-2 (qui sont tous des marqueurs de cellules souches/progénitrices).  Ces cellules n'ont pas été détectées  dans les préparations de cellules dermiques témoins.  Quelques préparations cellulaires dermiques SSc contiennent aussi une population de cellules associées aux fibroblastes qui peuvent sécréter Chi3L1 quand elles sont stimulées par l'OSM.  Donc, l'expression de Chi3L1 endogène ainsi que induite par l'OSM a permis d'identifier des populations de cellules dermiques dans les patients atteints de SSc qui pourraient être associés à une étape passagère dans la transition des cellules souches/progénitrices qui se développent en cellules de type fibroblastes en fibroblastes matures.  En résumé, l'expression du Chi3L1 pourrait être un marqueur des cellules « actives » pour permettre un pool de fibroblastes dans le derme de patients atteints de SSc.</dc:abstract><ual:supervisor>Anneliese D. Recklies</ual:supervisor><ual:supervisor>John S. Mort</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gb86d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5712mb46t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3x816r111"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Philosophy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>La créativité artistique; une approche phénoménologique</dcterms:title><ual:dissertant>Mathieu, Olivier</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis offers a phenomenological description of "artistic creativity" as a merely descriptive property denoting a necessary aspect of the intentional structure of the genetic processes associated to the accomplishment of artworks. In the first chapter, I interpret Edward Young's Conjectures on Original Composition, a text reputed to be at the source of our modern usage of "artistic creativity", in order to distinguish its evaluative meaning from its essentially descriptive sense. Following Noël Carroll's indications, I then try in the second chapter to offer a first characterization of this property in terms of a "mental capacity". This endeavour's failure then leads me to a few necessary ontological considerations about the artwork's phenomenon, considerations without which a rigorous account of its genetic processes would be impossible. Turning to the philosophical contributions of David Davies and Timothy Binkley, I then establish, in the third chapter, the intentional structure of the accomplishment through which an artwork comes into being. I finally demonstrate, using a model generated by my analyses of Young's Conjectures and mobilising Martin Heidegger's phenomenological works, how the intentionality of such an accomplishment can be described as artistically creative.  </dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse propose une caractérisation phénoménologique de la créativité artistique en tant que propriété descriptive dénotant un aspect nécessaire de la structure intentionnelle des processus génétiques liés à l'accomplissement des œuvres d'art. J'interprète, au premier chapitre, les Conjectures on Original Composition d'Edward Young, texte réputé être à la source de notre usage moderne du concept de « créativité artistique », afin d'y distinguer un sens évaluatif de la « créativité artistique » d'une signification essentiellement descriptive. Suivant les indications de Noël Carroll, je tente au second chapitre une première caractérisation de cette propriété descriptive en termes de « capacité mentale ». L'échec de cette entreprise me mènera ensuite à des considérations ontologiques touchant à la nature du phénomène de l'œuvre d'art, considérations sans lesquelles une rigoureuse prise en compte des processus génétiques qui y sont associés est impossible. M'intéressant alors particulièrement aux contributions philosophiques de David Davies et Timothy Binkley, j'établis ensuite, au troisième chapitre, la structure intentionnelle de l'accomplissement grâce auquel une œuvre d'art vient à l'être. Je montre enfin, au moyen d'un modèle issu de mes analyses des Conjectures de Young et d'une mobilisation du travail phénoménologique de Martin Heidegger, en quoi l'intentionnalité de cet accomplissement se laisse décrire comme étant artistiquement créatif.</dc:abstract><ual:supervisor>David Davies</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z316q517x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3x816r111</ual:fedora3Handle><dc:subject>Philosophy, Religion And Theology - Philosophy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw3763b45k"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The use of Argentine Tango as a form of rehabilitation for Parkinson's disease: How the embodied experience of dance influences the healing process</dcterms:title><ual:dissertant>Rabinovich, Debora</ual:dissertant><dc:abstract>Dans la dernière décennie, la danse a été utilisée comme une forme de réhabilitation innovatrice pour différentes conditions médicales.  Toutefois, il n'y a pas beaucoup de recherches documentées sur ces programmes de réhabilitation ayant comme objet la danse avec un partenaire. Les études portant sur l'utilisation du tango argentin prouvent cette faisabilité en tant que moyen de réhabilitation pour la maladie de Parkinson (MP).  Le fait que la danse est une activité qui procure du plaisir aux participants renforce l'adhésion au programme.  Le but de ce travail est de comprendre les avantages et la compréhension du tango argentin, une forme de danse avec un partenaire, qu'a sur les gens atteints de la MP dans leur processus de guérison.  Premièrement, cette thèse revoie plusieurs travaux portant sur la théorie de l'aide de la danse.  Ayant comme théorie, les avantages d'utiliser la danse comme forme de réhabilitation.  Je  révise  les fondements de la théorie de la thérapie de la danse en mouvement, les perspectives philosophiques sur le corps et les flux de motivation de la théorie.  Je présente également de la recherche ayant explorée comment la danse peut être utilisée comme un outil innovateur de réhabilitation.  Je présente des résultats obtenus en ayant interrogés six patients atteints de la MP qui participent au programme de tango argentin offert par le département de neurologie d'un hôpital public de Buenos Aires, Argentine.  Cinq thèmes illustrant la perception positive des participants ont émergés: 1) le rôle des « autres » dans le processus de cure et de recouvrement, particulièrement le groupe et les instructeurs; 2) l'utilisation du tango comme stratégie à appliquer dans la vie de tous les jours; 3) le sens de libération allié aux sentiments internes de liberté et de sécurité; 4) l'importance de la récupération de quelque chose du passé et son impact sur l'écoute de soi; 5) l'impact d'offrir une intervention artistique basé sur le tango argentin est probable pour la réhabilitation de la MP étant donné que c'est une forme d'art et non une activité médicale, elle procure une réaction physique, émotionnelle, et spirituelle positive chez les participants.</dc:abstract><dc:abstract>In the last decade, dance has been used as an innovative form of rehabilitation for different medical conditions. However, there is not much documented research on rehabilitation programs based on partnered dancing. Studies on the use of Argentine tango have proved its feasibility as a form of rehabilitation for Parkinson's disease. The fact that dance is a pleasurable activity for participants enhances program adherence. The aim of this work is to understand the benefits and meanings that tango, a form of partnered dancing, has for people with Parkinson's disease in their healing processes. The thesis first reviews several theoretical frameworks helpful for understanding the benefits of using dance as a form of rehabilitation. I review the theoretical foundations of Dance Movement Therapy and Medical Dance Movement Therapy, philosophical perspectives on the body, and the motivational theory of flow. I also present research that has explored how dance can be used as an innovative tool in rehabilitation. Secondly, I present the results of fieldwork consisting of six in-depth interviews with Parkinson disease patients enrolled in an Argentine tango program offered by a public hospital Neurological Department in Buenos Aires, Argentina. Five themes illustrating the positive perceptions participants had of the program emerged: 1) the role of "others" in a process of curing and healing; particularly the group and the instructors; 2) the use of tango as a strategy to apply in daily life; 3) the sense of liberation, connected with embodied feelings of freedom and security; 4) the importance of recuperating something from the past and its impact on sense of self and; 5) the impact of offering an art-based intervention regarding perception as patients, the medical institution and the physical environment of care. The results of this study show that Argentine tango should be considered a feasible rehabilitation tool for Parkinson's disease, since as an art form and a non-medical activity it provides positive physical, emotional and spiritual outcomes to participants. </dc:abstract><ual:supervisor>Jennifer Fishman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395wc144.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763b45k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4f16c612w"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Graphical performance software in contexts: explorations with different strokes</dcterms:title><ual:dissertant>Zadel, Mark</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis proposes a novel approach to musical software analysis that prescribes testing a given software interface in a wide variety of hardware contexts, each providing unique insights into its design. This work is situated in the general context of graphical software performance, which we define as musical performance through manipulating an on-screen software interface to create music. The analysis strategy is investigated using the Different Strokes (DS) performance environment as a specific example. A series of software extensions to DS were undertaken to extend the application to new hardware contexts and use cases. These include extensions for the use of Different Strokes in an interdisciplinary performance work, d_verse; the adaptation of DS to work on a large multi-touch surface; the integration of a force-feedback input device; and the integration of the libmapper framework, allowing it to be easily interconnected with alternative input and output devices. The thesis also presents a historical overview of graphical software intended for live use, and a background on general issues in interface design for this usage context. An exploratory user test was performed with the force-feedback setup where participants used DS in the presence of simulated physical forces. While there was no clear preference for any of the haptic effects, the different physical forces present are demonstrated to have gestural implications. These kinds of implications should be taken into account when designing mappings from gesture to sound, and in the overall interaction design.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse propose une nouvelle stratégie d'analyse de logiciels pour la musique par l'utilisation d'interfaces graphiques dans divers contextes matériels informatiques. Notre travail s'inscrit dans la perspective globale de « graphical software performance » définie ici comme la manipulation d'interfaces utilisateur lors de performances musicales. La stratégie d'analyse que nous proposons a été explorée à partir de Different Strokes (DS), un logiciel conçu pour la création musicale. Pour permettre l'utilisation de DS dans plusieurs contextes matériels et contextes d'utilisation nouveaux, nous avons développé un ensemble d'extensions. Ces extensions ont été élaborées, entre autres, pour l'utilisation de DS dans la série de performances interdisciplinaires d_verse. Nous avons également adapté DS pour qu'il soit compatible avec une surface « multi-touch » de grande taille, nous y avons intégré une interface haptique, et nous y avons ajouté libmapper, une bibliothèque logicielle facilitant l'interconnectivité d'interfaces d'acquisition et de restitution. Cette thèse présente, en outre, un survol de l'histoire des logiciels graphiques conçus pour l'usage en direct et une discussion des problèmes liés à la conception d'interfaces utilisateur dans ce contexte précis d'utilisation. Un test exploratoire a été effectué avec le système haptique intégré à DS. Lors du test, les participants ont utilisé Different Strokes en présence de différentes forces physiques simulées. Bien que nous n'ayons pas observé de préférence claire pour l'un ou l'autre des effets haptiques, nous démontrons que les différentes forces physiques présentes influencent néanmoins la gestuelle. Nous concluons que leur influence doit être prise en considération dans la conception de mappings entre le geste et le son et dans la conception d'interaction en général.</dc:abstract><ual:supervisor>Marcelo Wanderley</ual:supervisor><ual:supervisor>Gary Scavone</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vp530.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c612w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahd76s388m"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Characterization of photo-induced mechanical responses in Azobenzene polymers</dcterms:title><ual:dissertant>Mahimwalla, Zahid</ual:dissertant><dc:abstract>Un système de détection utilisant un micro-lévier fut adapté pour caractériser l'effet photomécanique dans des couches mince de polymères contenant de l'azobenzène sur des micro-lévier fabriqués de silicium et mica. L'effet photomécanique est défini comme un changement réversible de la forme moléculaire lors de l'absorption de la lumière, ce qui entraîne une déformation importante mécanique macroscopique du matériel. Ce capteur a été utilisé pour calculer la flexion du micro-lévier, les changements dans la tension de surface, l'énergie photomécanique, l'efficacité du système et l'énergie capté par unité de volume pour les polymères PDR1A, PDR13A et PMMA-co-PDR1A basé sur les chromophores DR1 et DR12. L'étude a démontré une flexion rapide ainsi que robuste du micro-lévier, basé sur des mesure reproductible photomécanique pour les polymères étudiés. Nous avons trouvé que les polymères PDR1A exercent la plus grande force et PMMA-co-PDR1A la plus grande efficacité. Ceci démontre la capacité de ces couches minces de polymères à agir en tant que «muscles artificiels» pour des systèmes mécaniques macroscopique, et l'utilité de la plate-forme du capteur micro-lévier pour la caractérisation de l'effet photomécanique des polymères à base d'azobenzène.Bien que le transport de masse micrométrique et la formation des reliefs de surface dans les polymères d'azobenzène est un phénomène bien connu, une compréhension complète du mécanisme que mène a ceux-ci n'a pas encore été atteint. Des expériences de nanoindentation sous irradiation ont été menées pour élucider les changements dans les propriétés mécaniques de PDR1A, un polymère bien connu avec des chaînes latérales azoïques et P4VP(DY7)0,5, un polymère complexé à l'aide de liens d'hydrogène. Du fluage de ces matériaux a été caractérisé par le calcul du rapport de la sensibilité de déformation (m) de ces deux polymères pour les états sombres et lumineux. Les expériences montrent un changement significatif du fluage des polymères entre les états sombres et lumineux de ces deux matériaux. Le taux de la sensibilité de déformation (m) mesuré augmente de 0,021 à 0,038 (81%) pour PDR1A et de 0,086 à 0,192 (123%) pour P4VP(DY7)0,5 entre les états sombres et lumineux, respectivement. La corrélation des données expérimentales décrit l'adoucissement photo-induit basé sur les relations structure-propriété des deux matériaux, leurs implications pour la compréhension du transport de masse pour les matériaux à base d'azobenzène sont discutées.</dc:abstract><dc:abstract>A cantilever based sensor system was adapted to characterize the photo-mechanical effect in thin films of azobenzene based polymers coated on silicon and mica cantilevers. The photomechanical effect is defined as a reversible molecular shape change upon absorption of light, resulting in a significant mechanical macroscopic deformation of the host material. The sensor was used to calculate cantilever bending, changes in surface stress, photo-mechanical energy, efficiency, and energy per unit volume for the polymers PDR1A, PDR13A and PMMA-co-PDR1A based on DR1 and DR12 dyes. The study demonstrated fast and significant cantilever bending as well as a robust, repeatable, and measurable photo-mechanical effect for the polymers studied. PDR1A exerted the largest forces and PMMA-co-PDR1A the greatest efficiency. This exhibits the ability of these thin polymer layers to act as strong light-driven 'artificial muscles' for larger mechanical systems, and the utility of the cantilever sensor platform for quantitative characterization of the photomechanical effect of azobenzene based polymers.While micron-scale surface mass transport and formation of surface relief gratings in azobenzene polymers is a well-known phenomenon, a complete understanding of the underlying mechanism has yet to be achieved. Nanoindentation experiments were conducted to elucidate the changes in mechanical properties of PDR1A, a well-known covalent side-chain azo polymer and P4VP(DY7)0.5, a hydrogen-bonded polymer-azobenzene complex, under irradiation. Material creep was characterized by calculation of the strain rate sensitivity m, of the two polymers for the dark and illuminated states. The experiments show a significant change in material creep between the dark and illuminated states of both materials. The measured strain rate sensitivity m increases from 0.021 to 0.038 (81%) for PDR1A and 0.086 to 0.192 (123%) for P4VP(DY7)0.5 between the dark and illuminated states respectively. The correlation of experimental data describing photo-induced softening to the structure-property relationships of the two materials and their implications to understanding surface mass transport in azobenzene based materials is discussed.</dc:abstract><ual:supervisor>Christopher Barrett</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gq67jv71d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hd76s388m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry - Polymer</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2f75rc54r"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The cantatrice and the profession of singing at the Paris Opéra and Opéra Comique, 1830-1848</dcterms:title><ual:dissertant>White, Kimberly</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse examine la profession d'artiste lyrique et la représentation des cantatrices à l'Opéra de Paris et à l'Opéra Comique pendant la Monarchie de Juillet (1830-1848). À cette époque, travailler dans le domaine du théâtre lyrique permettait aux femmes de transcender les stéréotypes du monde du travail en gagnant des salaires élevés et en adoptant des rôles sexuels et sociaux inaccessibles à la plupart des autres femmes. Même si la participation et la complicité des chanteuses étaient essentielles au fonctionnement du théâtre lyrique, celles-ci n'en transgressaient pas moins les limites de la conduite considérée comme acceptable pour une femme au XIXe siècle, ce qui rendait leur situation précaire aussi bien au travail qu'en société. Dans cette thèse, je présente la cantatrice en tant que travailleuse salariée et je la replace dans le contexte de ses pairs en tenant compte de toutes les chanteuses (de premier aussi bien que de second plan, et même les « échecs »). Je livre également une analyse approfondie des complications quotidiennes de l'emploi en suivant les carrières des chanteuses de leur formation et leurs « débuts » jusqu'à leur retraite. En me basant sur un grand nombre de biographies, d'articles de presse, de récits de fiction et de portraits, je montre comment les représentations diverses et contradictoires des cantatrices révèlent des tensions au sein de leur culture et de leur société. Par un examen minutieux de documents d'archives, joint à une analyse de la réception critique de certains événements importants de la carrière et de la vie d'une chanteuse—comme les « débuts », la négociation d'un contrat d'engagement, les concerts bénéfice au moment de la retraite et le mariage—, je mets au jour les traces du pouvoir exercé par les chanteuses dans leur métier, et je révèle les manifestations diverses de la participation des femmes dans la construction et la promotion de leur célébrité. Je conclus qu'au lieu de considérer la cantatrice comme une victime de la domination masculine, on pourrait plutôt l'envisager comme une icône du féminisme naissant.</dc:abstract><dc:abstract>This dissertation explores the profession of singing and the representation of female singers at the Paris Opéra and the Opéra Comique during the July Monarchy, 1830-1848. Professional operatic singing afforded women the opportunity to overturn entrenched ideas about labour by earning high salaries and assuming social, gender, and sexual roles that were forbidden for most other women. Their testing of the acceptable boundaries of feminine behaviour—even in an industry that depended upon their participation and complicity—meant that their position, both in the workforce and in society-at-large, was fragile. I present the cantatrice as a waged labourer in the context of her peers by considering all female singers (primary, secondary singers, and even "failures") and provide a thorough analysis of the quotidian complications of the profession, tracing career trajectories from training and debuts through to retirement. Drawing on a wealth of biographies, journalistic reviews, fictional stories, and iconography, I reveal cultural tensions that underlay the diverse and contradictory representations of these artists in this period. Through the scrutiny of the primary source record in addition to an analysis of critical reception during momentous life and career events—for example the debut, contract negotiation, the retirement benefit concert, and marriage—I uncover evidence of professional agency and thus reveal the different ways in which these women actively participated in the construction and promotion of their celebrity. I argue that we might better view the cantatrice as an icon of emerging female emancipation rather than a victim of a patriarchal industry. </dc:abstract><ual:supervisor>Steven Huebner</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v979v633j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rc54r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5999n6926"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Social Work</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>From initial maltreatment investigation: exploring the placement trajectories of children in the Québec child protection system</dcterms:title><ual:dissertant>Esposito, Tonino</ual:dissertant><dc:abstract>Cette étude contribue à la littérature croissante sur les trajectoires de placement des enfants dans le but d'identifier les caractéristiques spécifiques ou une combinaison de caractéristiques associées aux placements, aux changements de placement, et à quand les réunifications familial sont les plus susceptibles de se produire. CONCEPTION/ MÉTHODES: Cette étude se base sur des données clinico-administratives des seize centres jeunesse de la province du Québec. Les cohortes principales extraites de cette étude sont constituées de 127,181 enfants provenant d'enquêtes pour mauvais traitements (article 1), et deux sous-cohorte de 29,040 (article 2) et 24,196 (article 3) enfants placés entre 2002 et 2011, suivis de leur entrée jusqu'en septembre 2011. Un compte rendu détaillé de l'historique de maltraitance de ces enfants peut être construit en utilisant un certain nombre de mesures provenant de ces données. Les données sur la composition de la famille, l'emploi et le revenu ne sont pas encore systématiquement saisi dans tous les établissements de la protection de la jeunesse et ne sont donc pas disponibles par le biais des données clinico-administratives des centres jeunesse. Par conséquent, les données provinciales extraites du recensement canadien de 2006 ont été utilisées pour créer un indice de défavorisation socio-économique. Les modèles de régression de risques proportionnels Cox ont été utilisés pour évaluer les effets indépendants des caractéristiques des enfants afin de déterminer pour qui et quand les placements sont les plus susceptibles de se produire (article 1), pour qui  et quand les changements de placement sont le plus susceptibles de se produire (article 2), et pour qui et quand les réunifications familiales sont les plus susceptibles de se produire (article 3).RÉSULTATS: La majorité des enfants desservis par le système québécois de protection de la jeunesse ne sont pas placés, et la majorité de ceux qui sont placés connaîtront des placements stables, et seront réunifies avec leur familles en moins de six mois.  Les trois études suggèrent qu'il existe deux sous-groupes distincts qui ont des trajectoires de placement problématiques : les jeunes enfants vivant dans des environnements à risque en raison de difficultés familiales et de manque de soins parentaux appropriés et adéquats; et les enfants plus âgés pour qui les défis ne sont pas spécifiques à la famille, mais plutôt liés à la manifestation de problèmes de comportement mettant en danger leur sécurité ou la sécurité des autres, ainsi que leur développement. Cependant, tous les enfants, sans importance d'âge, sont moins susceptibles de retourner vivre avec leur famille si elles ont été placées en raison des difficultés familiales et de manque de soins parentaux appropriés et adéquats. Cette thèse suggère également que l'augmentation du nombre d'enquêtes sur la maltraitance augmente les chances de placement et les changements de placement, et diminue leurs chances de réunifications familiales. De même, une augmentation du nombre de changements de placement diminue les chances de réunification familiales. Les enfants qui recevaient des services en tant que jeune contrevenant étaient plus susceptibles de changer de placement et moins susceptibles de retourner vivre avec leur famille. Dernièrement, cette thèse confirme l'association entre la défavorisation socio-économique et les trajectoires de placements problématiques, en suggérant qu'une augmentation de la défavorisation socio-économique augmente considérablement les chances de placement et de changements de placement (pour les enfants plus âgés seulement), et diminue les chances de réunifications familiales.</dc:abstract><dc:abstract>This three article dissertation contributes to the growing child protection placement literature by providing the first Canadian series of interconnected province-wide longitudinal studies identifying age-specific factors associated to when and for whom placement, placement changes, and family reunification are most likely to occur. This information can assist child protection authorities in making program and policy decisions regarding existing family preservation and placement support efforts as well as new initiatives and interventions aimed at targeting the most vulnerable.DESIGN/METHODS: Two different data sources were merged to create the province-wide dataset used for this dissertation. One data source is comprised of anonymized longitudinal clinical-administrative child protection data from all sixteen mandated child protection jurisdictions in the province of Québec. The second is comprised of provincial data extracted from the 2006 Canadian Census used to create a neighbourhood area socioeconomic disadvantage composite index. The first study examines when and for whom initial out-of-home placement is most likely to occur for 127,181 children investigated for maltreatment for the first time between April 1, 2002 and March 31, 2010. The second study examines when and for whom out-of-home placement changes are most likely to occur for 29,040 children admitted to out-of-home care for the first time between April 1, 2002 and March 31, 2011. The third study examines when and for whom family reunification is most likely to occur for 24,196 children admitted to out-of-home care for the first time between April 1, 2002 and March 31, 2011. Cox proportional hazard regression models  are used in all three studies. FINDINGS: The majority of children served by the Québec child protection system are not placed in out-of-home care, and the majority of those who are experience less than one placement change and return to live with their families within less than six months of initial out-of-home placement. The three studies suggest that there are two discrete age-specific sub-groups who experience problematic placement trajectories, one described as younger children living in unsafe environments due to family difficulties and a lack of appropriate and adequate parental care and the other described as older children manifesting child-specific high risk behaviours which compromise their safety and/or the safety of others, as well as their development. However, all children, irrespective of age, are less likely to reunify with their families if they were placed as a result of parent's high risk behaviours and a lack of appropriate and adequate parental care.  This dissertation also suggests that an increase in the number of maltreatment investigations significantly increases children's chances of placement, placement changes, and decreases their chances of returning to live with their families. Similarly, an increase in the number of placement changes decreases children's chances of returning to live with their families. Youth criminal behaviours also statistically explain older children's chances of removal, changing placements and reunification; specifically, older placed children receiving youth criminal justice services are more likely to experience frequent placement changes and less likely to return to their families. Last, this dissertation confirms the association between neighbourhood area socioeconomic disadvantages and the increased risk of experiencing problematic placement trajectories, suggesting that an increase in neighbourhood area socioeconomic disadvantages significantly increases children's chances of placement, placement changes (only for older children) and decrease their chances of returning to live with their families.</dc:abstract><ual:supervisor>Nicolas Trocmé</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/736668270.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n6926</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Social Work</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Apn89db01g"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of the dorsolateral prefrontal cortex in self-initiating elaborative episodic encoding: evidence from fMRI and TMS</dcterms:title><ual:dissertant>Hawco, Colin Shaun</ual:dissertant><dc:abstract>Several clinical populations (e.g. Schizophrenia, Alzheimer's disease, frontal lobe damage, and healthy aging with memory decline) display memory deficits which may be related to a failure to engage efficient memory encoding strategies. However, these groups often show improved memory performance when cued towards the use of efficient encoding strategies, suggesting the deficits are related to self-initiating elaborative encoding processes. At present, little is know about the neural correlates of self-initiating elaborative encoding strategies in episodic memory. The purpose of this thesis was to better understand the process of initiating elaborative encoding strategies. We hypothesized that the left dorsolateral prefrontal cortex (DLPFC) was involved in self-initiating elaborative encoding strategies. Experiment 1 was an fMRI study in which we presented conditions in which participants were either cued to use an efficient encoding strategy (semantic analysis) or were not cued to do so (a self-initiated condition), while presenting stimuli with variable semantic relatedness. We observed activity in the left DLPFC and bilateral supramarginal gyrus in response to semantic relatedness in the non-semantic (self-initiated) encoding condition. In experiment 2, we attempted to confirm the role of the left DLPFC in self-initiating elaborative encoding using transcranial magnetic stimulation (TMS), a method in which we can transiently disrupt neural activity in a limited cortical area. We performed stimulation of the left DLPFC and a control site (the vertex) during a memory encoding task. We observed a significant correlation in a subsequent cued recall task (a measure of encoding success) between the effects of TMS during encoding and participant's use of memory strategies during encoding only in the condition in which self-initiated elaborative encoding was beneficial to memory performance. This suggests a causative role for the DLPFC in self-initiating elaborative encoding. Experiment 3 was a concurrent TMS-fMRI study. Participants performed an encoding task (similar to the self-initiated condition in experiment 1) while we measured brain activity using fMRI. TMS stimulation was presented for 300ms on ¾ of trials. The onset of stimulation was varied, starting at 200ms, 600ms, or 1000ms after stimulus onset. We observed time-specific changes in neural activity in response to TMS stimulation, suggesting that concurrent TMS-fMRI can be used to measure time-varying interactions between the DLPFC and distal brain regions These three experiment provide evidence o f the role of the left DLPFC in self-initiating elaborative encoding strategies, and the utility of TMS and fMRI (separately or combined) as research techniques to address these techniques. These studies also demonstrate the utility of our selected paradigms to directly address the issue of self-initiating elaborative encoding (rather than correlating activity to specific encoding strategies). </dc:abstract><dc:abstract>Plusieurs populations cliniques (ex. schizophrénie, maladie d'Alzheimer, lésions du lobe frontal, vieillissement normal avec déclin de mémoire) démontrent des déficits de mémoire qui peuvent être reliés à une incapacité d'initier des stratégies efficaces d'encodage de mémoire. Cependant, ces groupes démontrent souvent une amélioration de leur performance lorsqu'on les aide à choisir une stratégie d'encodage efficace, suggérant que les déficits seraient reliés à l'utilisation spontanée de stratégies d'encodage élaborées. A ce jour, nous savons très peu de choses à propos des corrélats neuronaux de l'utilisation spontanée de stratégies d'encodage élaborées. Le but de cette thèse est de mieux comprendre les processus de l'initiation de stratégies d'encodage élaborées. Nous émettons l'hypothèse que le cortex préfrontal dorsolatéral (DLPFC) est impliqué dans l'utilisation spontanée de stratégies d'encodage élaborées. L'expérience 1 consiste en une étude d'IRMf dans laquelle nous avons présenté des conditions dans lesquelles les participants étaient guidés à utiliser une stratégie d'encodage efficace (analyse sémantique) ou non guidés d'utiliser cette stratégie (condition auto-initiée), en présentant des stimuli de relations sémantiques variées. Nous avons observé une activité dans le DLPFC gauche et le gyrus supramarginal bilatéral en réponse à la relation sémantique dans la condition d'encodage non-sémantique (auto-initiée). Dans l'expérience 2, nous avons tenté de confirmer le rôle du DLPFC gauche dans l'utilisation spontanée de stratégies d'encodage élaborées en utilisant la stimulation magnétique transcrânienne (SMT), une méthode avec laquelle nous pouvons perturber l'activité neuronale de façon transitoire dans une aire corticale limitée. Nous avons performé une stimulation du DLPFC gauche et d'un site contrôle (le vertex) durant une tâche d'encodage de mémoire. Nous avons observé une corrélation significative dans la tâche de reconnaissance subséquente (une mesure de la réussite de l'encodage) entre les effets de la SMT durant l'encodage et l'utilisation de stratégies de mémoire du participant pendant l'encodage seulement dans la condition où l'utilisation spontanée de stratégies d'encodage élaborées était bénéfique pour la performance de mémoire. Ceci suggère un rôle causal du DLPFC dans l'utilisation spontanée de stratégies d'encodage élaborées. L'expérience 3 était une étude simultanée de SMT-IRMf. Les participants devaient faire une tâche d'encodage (similaire à la condition auto-initiée de l'expérience 1) pendant que l'on mesurait l'activité du cerveau avec l'IRMf. Une SMT était faite pendant 300ms sur les trois-quarts des essais. Le début de la stimulation était varié, commençant à 200ms, 600ms ou 1000ms après le début du stimulus. Nous avons observé des changements spécifiques au temps dans l'activité neuronale en réponse à la stimulation SMT, indiquant que l'utilisation simultanée de SMT-IRMf peut être utilisée pour mesurer l'interaction en fonction du temps entre le DLPFC et les régions distales du cerveau.  Ces trois expériences apportent des évidences du rôle du DLPFC gauche dans l'utilisation spontanée de stratégies d'encodage élaborées et l'utilité de la SMT et de l'IRMf (séparément ou combinées) comme techniques de recherche pour étudier ces processus. Ces études démontrent aussi l'utilité de nos paradigmes pour étudier directement l'utilisation spontanée de stratégies d'encodage élaborées (au lieu de corréler l'activité à des stratégies d'encodage spécifique).</dc:abstract><ual:supervisor>Martin Lepage</ual:supervisor><ual:supervisor>Jorge Armony</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qd33m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pn89db01g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychology - Cognitive</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajh343w57g"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Precision application of herbicides in corn fields</dcterms:title><ual:dissertant>Ramaswamy, Kiran</ual:dissertant><dc:abstract>The primary objective of this thesis was to develop a system through which precision spraying of herbicides could be applied to a corn field at an early post-emergence stage of development. The initial hypotheses underlying this thesis were that it was possible to: 1) capture a series of digital images using a tractor-mounted camera; 2) tag these images using a Global Positioning System (GPS); 3)  develop an algorithm to detect weeds in an image; 4) develop a weed map using a series of images tagged with the presence or absence of weeds; and 5) significantly reduce the amount of spraying needed by spraying only areas known to contain weeds, thus reducing both costs and environmental impact.The experimental conditions consisted of a field of corn crop 12-17 days into their development stage and at the 3-5 leaf stage of development. A tractor-mounted camera interfaced to a GPS system and linked to a laptop computer was used for gathering images of the corn field.Due to the complexities involved in separating weeds the crop, the bulk of the thesis work was dedicated to the analysis of different algorithms through which weeds could be identified and weed maps could be created. The algorithm selected for the identification of weeds was the greenness method, using a pixel-by-pixel analysis of the red-green-blue (RGB) intensity values. The weed-tagged images were used to develop a series of algorithms to create weed maps. These algorithms utilized a set of image aggregation methods in order to establish a spray- or no-spray value for each location on the field, which were then plotted to demonstrate the locations of the field to be sprayed. The algorithms were validated through the use of the bootstrap statistical method. Once done, the potential herbicide savings for each weed mapping algorithm were evaluated. The results indicated that the algorithms had the potential to yield a maximum herbicide savings of 76% when compared with blanket spraying of the entire field. Factors that influenced the potential herbicide savings included the weed density necessary before spraying is employed, the number of images chosen to aggregate, and the size of the field as a whole. Seven algorithms were 100% successful in detecting weeds. Validation testing revealed that, when compared with a control situation in which 100% of the field would be sprayed, the algorithm that sprayed the smallest percentage of the field while still eliminating all weeds yielded a potential 10% herbicide savings; under the same parameters, the best performing real-time algorithm yielded a potential 9% herbicide savings. Therefore, it was determined that a solution involving the real-time acquisition and processing of video data and using the greenness method for weed detection could be employed in order to obtain savings in herbicide application.</dc:abstract><dc:abstract>L'objectif principal de cette thèse était de développer un système par lequel l'application précise des herbicides pourrait être appliquée à un champ de maïs qui est dans un stade précoce post levée de développement. Les hypothèses de cette thèse étaient qu'il était possible de: 1) capturer une série d'images à l'aide d'une caméra montée sur un tracteur; 2) marquer ces images en utilisant un système de positionnement global (GPS); 3) développer un algorithme pour détecter les mauvaises herbes dans une image; 4) de développer une carte des mauvaises herbes à l'aide d'une série d'images étiqueté avec la présence ou l'absence de mauvaises herbes, et 5) réduire considérablement la quantité d'herbicides nécessaire par appliquer des herbicides seulement dans les zones connues pour contenir les mauvaises herbes, ce qui va permettre la réduction des coûts et des impacts environnementaux. Les conditions expérimentales se composait d'un champ de maïs 12-17 jours après le début de leur phase de développement et au stade 3-5 feuilles du développement. Une caméra montée sur tracteur et relié à un système GPS et un ordinateur portable a été utilisé pour recueillir des images du champ de maïs.En raison de la complexité de distinguer les mauvaises herbes, la majorité du travail a été consacré à l'analyse des algorithmes d'identification et cartographie des mauvaises herbes. L'algorithme choisi pour l'identification des mauvaises herbes a été la méthode de verdure, en utilisant une analyse pixel par pixel des valeurs d'intensité rouge-vert-bleu (RGB).Les images de mauvaises herbes marquées ont été utilisées pour développer une série d'algorithmes pour créer des cartes des mauvaises herbes. Ces algorithmes ont utilisé un ensemble de méthodes d'agrégation d'image afin d'établir une valeur indiquant si les herbicides doit être appliqués pour chaque endroit sur le terrain. En utilisant ces valeurs, des cartes des mauvaises herbes ont été créés pour montrer les endroits identifiées. Les algorithmes ont été validés par utiliser l'algorithme bootstrap. Une fois cela fait, les économies d'herbicides potentiels pour chaque algorithme de cartographie des mauvaises herbes ont été évaluées. Les résultats ont indiqué que les algorithmes avait le potentiel de produire des économies d'herbicides maximales de 76% par rapport à l'application des herbicides à la totalité du champ. Facteurs qui ont influé les économies d'herbicides potentiels inclus la densité des mauvaises herbes nécessaires avant l'application des herbicides, le nombre d'images choisies à l'agrégation, et la taille du champ. Sept algorithmes ont réussi à détecter 100% des mauvaises herbes.Tests de validation ont révélé que, en comparaison avec une situation de contrôle dans lequel les herbicides seront appliquer à 100% du champ, l'algorithme qui appliquait le plus petit pourcentage des herbicides en éliminant toutes les mauvaises herbes à des économies potentielles d'herbicides de 10%; selon les mêmes paramètres, l'algorithme en temps réel le plus performante avait une économie potentielle d'herbicides 9%. Donc, il a été déterminé qu'une solution impliquant l'acquisition et le traitement en temps réel des données vidéo et en utilisant la méthode verdure pour la détection des mauvaises herbes pourrait être employée afin d'obtenir des économies substantielles en application de l'herbicide.</dc:abstract><ual:supervisor>Shiv Prasher</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np193d50k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jh343w57g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqb98mk02m"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of biotic and abiotic factors in exotic species replacement</dcterms:title><ual:dissertant>Jones, Lisa</ual:dissertant><dc:abstract>Biological invasions are a major component of global environmental change and are increasing in frequency.  Most community-level impact studies of invasions are concerned with interactions between exotic and native species.  However, interactions among exotic species are becoming increasingly common, potentially altering their respective impacts on invaded ecosystems.  This research identifies one possible outcome of such interactions: the growing phenomenon of 'exotic species replacement', whereby a newly arriving exotic species surpasses the abundance of a functionally similar incumbent exotic species.  This phenomenon is explored here using two Eurasian dreissenid bivalves that invaded the St. Lawrence River in the early 1990s, the zebra mussel (Dreissena polymorpha) and quagga mussel (D. bugensis).  I review the general replacement pattern of the zebra mussel by its congener, and examine environmental factors and life history traits that mediate this replacement in a navigational canal connected to the river.  Since the 1990s, quagga mussels have replaced the zebra mussel as the dominant dreissenid mussel, but the contemporary adult distribution and abundance is spatially structured: quagga mussels dominate the deep zone, while zebra mussels remain common in the shallow margins of the canal.  Field surveys and in situ  field experiments are used to examine the relative importance of pre-settlement, settlement and post-settlement processes, in the context of life history trade-offs and environmental gradients, in determining patterns of adult mussel distribution and abundance.  Despite the potential importance of larval supply and behavior, including substrate selection at settlement, none of these processes determined adult dreissenid distribution and abundance.  Rather, the main determinants were post-recruitment processes involving condition-specific competition.  Adult zebra mussels generally had lower body condition, growth, shell length, and survivorship than quagga mussels, and these differences were most pronounced in the deep zone of the canal.  This case highlights the importance of subtle differences in life history and abiotic tolerances among closely-related species in understanding changing patterns of distribution and abundance in an invaded community.  </dc:abstract><dc:abstract>Les invasions biologiques sont une composante majeure des changements environnementaux au niveau mondiale et leurs fréquences continuent  à augmenter.  La plupart des études sur l'impact des invasions à l'échelle communautaire s'intéressent principalement aux interactions entre les espèces exotiques et indigènes.  Par contre, on observe de plus en plus des interactions entre des espèces exotiques, ce qui pourrait modifier leurs impacts respectifs sur les écosystèmes envahis.  Cette recherche a pour but d'examiner le 'remplacement d'espèces exotiques', un phénomène par lequel l'abondance d'une espèce exotique nouvellement arrivée surpasse l'abondance d'une espèce exotique déjà présente et dominante, qui possède également une similarité fonctionnelle.  Ce phénomène est exploré ici à l'aide de deux bivalves Eurasiennes de la famille des Dreissenidés qui ont envahi le fleuve Saint-Laurent au début des années 1990, la moule zébrée (Dreissena polymorpha) et la moule quagga (D. bugensis).  J'examine le schéma général de remplacement de la moule zébrée par son congénère dans un canal de navigation relié au fleuve.  J'examine également les facteurs environnementaux et les traits d'histoire de vie de ces moules qui peuvent influencer se remplacement.  Depuis les années 1990, la moule quagga a remplacé la moule zébrée en tant que le dreissenidé dominant.  Par contre, la distribution et l'abondance contemporaines des adultes sont structurées de façon spatiale: les moules quagga dominent la zone profonde, tandis que les moules zébrées demeurent communes dans la région peu profonde du canal.  Des études sur le terrain et des expériences in situ ont été utilisées pour examiner l'importance relative des processus de pré-établissement, d'établissement et de post-établissement, sur la distribution et l'abondance des moules adultes.  Malgré l'importance potentielle de l'approvisionnement et du comportement larvaire, y compris la sélection du substrat durant l'établissement, aucun de ces processus ne joue un rôle important dans la détermination de l'abondance et la distribution des dreissenidés adultes.  Plutôt, les principaux facteurs déterminants étaient les processus de post-recrutement impliquant la compétition mediée par l'environnement.  En générale, la condition, la croissance, la longueur de coquille et la survie des moules zébrées adultes étaient inférieures à celles des moules quagga, et ces différences étaient plus prononcées dans la zone profonde du canal.  Cette étude met en valeur l'importance des différences subtiles des traits d'histoire de vie et des tolérances abiotiques d'espèces étroitement liées dans  la compréhension des schémas changeants de distribution et d'abondance d'individus dans les communautés envahies.</dc:abstract><ual:supervisor>Anthony Ricciardi</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2n49t576j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mk02m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Ecology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5425kf25t"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Dietetics and Human Nutrition</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Impact of maternal Vitamin A and D deficiency and infection status on fetal and infant growth in Panama</dcterms:title><ual:dissertant>Suissa, Karine</ual:dissertant><dc:abstract>Les femmes Autochtones au Panama sont souvent atteintes d'infections qui peuvent diminuer leur taux sanguin en vitamines A et D, et ces déficiences de vitamines immunomodulatrices peuvent aggraver l'état infectieux. Ensemble, ces carences en vitamines et les infections chez la mère peuvent avoir un impact sur la croissance du fétus et du nourrisson. L'objectif principal de cette étude était de déterminer l'impact d'une carence en vitamines A et D chez la mère ainsi que son fardeau d'infection sur la croissance du fétus et du nourrisson. Le second objectif était de déterminer facteurs environnementaux et infectieux associés avec la concentration sanguine de vitamines A et D. Cette étude transversale de femmes indigènes du Panama inclut 213 femmes enceintes et 100 couples mère-enfant (0-6 mois). Toutes les femmes ont fait un examen physique et ont répondu à un entretien. Des spécimens urinaires et vaginaux et du sang veineux ont été recueillis et analysées pour déterminer la concentration de rétinol par HPLC, et de 25(OH)D par chimioluminescence. La hauteur utérine a été transformée en ratio de hauteur utérine:âge gestationnel (FH: GA). Des scores-Z incluant LAZ, WAZ, WLZ et HCZ ont été utilisés comme indicateurs de croissance du nourrisson. Des 213 femmes enceintes, 6% avaient une carence en vitamine A (&lt;0.7μmol / L) et 35% avaient un statut marginal (0.7-1.05μmol / L). Pour la vitamine D, 65% des femmes étaient déficientes (&lt;50nmol / L). La vitamine A n'était pas associée à la hauteur utérine. La carence en vitamine D était associée à un risque 0,3 fois plus élevé d'avoir un fétus avec FH:GA en dessus du premier quartile (OR=0.3, p=0.001). La présence d'infection n'était pas associée à la croissance du fétus. Dans les 100 mère-nourrissons, 4% des mères avaient un carence en vitamine A et 68% avaient une carence en vitamine D. Bien que la vitamine A maternelle n'était pas associée à la croissance de leurs enfants, la vitamine D était associée au score LAZ (β=2.10±1.04, p=0.047). Des indicateurs variés d'infection étaient associés au score WAZ, WLZ et HCZ. Cette étude montre le rôle important de la vitamine D chez la mère sur la croissance prénatale et postnatale. La vitamine A n'était pas associée aux paramètres de croissance dans les périodes pré- et postnatale. Les infections maternelles semblent avoir un effet plus important dans le postnatal.</dc:abstract><dc:abstract>Indigenous Panamanian women are burdened by infection which may worsen vitamin A and D status, while deficiencies of these immunomodulating vitamins will further enhance infection burdens. Together, both vitamin deficiencies and infection may impact fetal and infant growth. The main objective of this cross-sectional study was to determine the impact of maternal Vitamins A and D status and infection burden on fetal and infant growth. The secondary objective was to assess the prevalence of vitamin A and D deficiencies in these women and identify maternal, environmental and infection-related factors influencing these micronutrients. This cross-sectional study involved 213 pregnant women and 100 mother-infant (0-6 months) dyads from indigenous Panama. All women completed a physical examination and interview. Samples of urine, venous blood and vaginal specimens were collected and analyzed for serum retinol using HPLC and for serum 25(OH)D using chemiluminescence. Fundal height was measured and analyzed as fundal height:gestational age (FH:GA) ratio. Length-for-age (LAZ), weight-for-age (WAZ), weight-for-length (WLZ) and head circumference (HCZ) scores were obtained as infant growth indicators. In the 213 pregnant women, 6% had a subclinical deficiency of Vitamin A (&lt;0.7μmol/L) and 35% had marginal vitamin A status (0.7-1.05μmol/L). For vitamin D, 65% of the women were deficient (&lt;50nmol/L). Vitamin A was not significantly associated with FH:GA.  Vitamin D deficiency was predictive of an increased risk for mothers of having a fetus with FH:GA above the first quartile (OR= 0.3, p=0.001). Presence of infection was not associated with fetal growth. Among the mother-infant dyads, 4% of the mothers were subclinically deficient in vitamin A and 68% were vitamin D deficient. Maternal vitamin A was not associated with the growth of their infants, whereas maternal vitamin D concentration was positively associated with LAZ (β=2.10±1.04, p=0.047). Several infection indicators were associated with WAZ, WLZ and HCZ. This study shows the important role that maternal vitamin D status may have in prenatal and postnatal growth. Vitamin A was not associated with growth parameters pre- or postnatally. Maternal infections seemed to have a stronger effect during lactation. </dc:abstract><ual:supervisor>Marilyn Scott</ual:supervisor><ual:supervisor>Kristine G. Koski</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xs55mg47m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kf25t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Nutrition</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Atx31qn362"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Information Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The imprint of the scholar: an analysis of the printed books of McGill University's Raymond Klibansky Collection</dcterms:title><ual:dissertant>Tomm, Jillian</ual:dissertant><dc:abstract>The library of Raymond Klibansky (1905-2005), historian of philosophy, was acquired by McGill University's Rare Books and Special Collections in 2005. This first study of the Raymond Klibansky Collection (RKC) provides an introduction to the approximately 7000-title collection in its main characteristics and research strengths; offers an aid to further research on the collection; and builds on what is known about Klibansky and his life with books. The approach to the study was developed from a review of methods proposed in current discussion of book and library history research, and from structures and themes observed in practice in related studies. It has also been influenced by the availability of item-specific cataloguing in McGill Library's online public access catalogue (OPAC). The study builds, therefore, on the work of librarians, to produce a profile of the collection. Analysis has been guided by quantitative assessments of catalogue data, Klibansky's autobiographical and scholarly publications, selective book examination, and secondary publications. It is organized around a core set of themes: collection contents; provenance; and book organization. The book-life of Klibansky is a theme that permeates the whole.  Results show a close link between Klibansky's collection and his research themes, underline his engagement with social and political issues of the mid-twentieth century and point to enduring personal interests. The collection supports his self-stated approach to learning, offering a rich laboratory for humanities studies, while the context of his intellectual biography brings coherence to a vast and varied group of texts. Provenance evidence provides a special view of his professional and personal networks beginning in his youth, adding to what can be gleaned from autobiographical publications, and constitutes a source for the broader task of mapping out twentieth-century intellectual networks. An instance of unusually heavy annotation offers new information about unpublished work.  The RKC promises to support further research in several areas, and this first assessment aims to be a basis for, as well as stimulation to, continued exploration. The study also contributes to the discussion of the value of physical books in research collections and contributes an example, through its methodology, of how library-generated data in OPACs can increasingly be mined for research on collections. </dc:abstract><dc:abstract>En 2005, la bibliothèque des livres rares et collections spécialisées de l'Université McGill a acquis la bibliothèque de Raymond Klibansky (1905-2005), historien de la philosophie. Cette première étude de la Raymond Klibansky Collection (RKC) offre une introduction aux quelques 7 000 ouvrages de la collection, illustrant ses principales caractéristiques et son intérêt pour la recherche. L'étude sert également de point de départ pour d'autres études sur la collection en se fondant sur ce qui est connu de Klibansky et de sa vie avec les livres.L'approche de l'étude se fonde sur une revue des méthodes proposées dans la recherche actuelle sur le livre et l'histoire des bibliothèques et a été élaborée à partir de structures et de thèmes observés dans la pratique, dans des études similaires. La disponibilité de données de catalogage des ouvrages dans le catalogue interrogeable en ligne (OPAC) de l'Université McGill a également influencé l'approche. Ce profil de la collection se base ainsi sur la description des livres par les bibliothécaires. L'analyse a été guidée par une évaluation quantitative des données de catalogage, l'autobiographie et les publications savantes de Klibansky, ainsi qu'un examen de livres particuliers et de publications secondaires. Elle s'organise autours de thèmes centraux : le contenu de la collection, la provenance et l'organisation des livres. La vie « livresque » de Klibansky est un thème récurrent dans l'ensemble.Les résultats démontrent qu'il existe un lien étroit entre la collection de Klibansky et les thèmes de recherches qu'il affectionnait, soulignent son engagement pour les enjeux sociaux et politiques du milieu du XXe siècle et laissent présager des intérêts personnels persistants. La collection appuie l'approche à l'apprentissage qu'il a lui-même énoncée, offrant un riche laboratoire pour les études en arts et sciences humaines. Par ailleurs, le contexte de sa biographie intellectuelle rend cohérent un vaste et varié ensemble de textes. Les traces de provenance offrent un aperçu spécial de ses réseaux professionnels et personnels qui remontent jusqu'à sa jeunesse, s'ajoutant aux informations de ses publications autobiographiques, et constituant une source pour la tâche plus grande de cartographier les réseaux intellectuels du XXe siècle. Un cas d'annotations plutôt volumineux donne de l'information nouvelle sur des œuvres non-publiées.La RKC offre des avenues intéressantes pour d'autres études à partir de la collection et ce, dans divers domaines. Cette première évaluation tente également de servir de base aux autres études et d'en stimuler l'exploration continue. L'étude contribue à la discussion sur la valeur des livres physiques dans les collections de recherche et offre un exemple, de par sa méthodologie, sur la manière d'utiliser les données générées en bibliothèque sous forme d'OPAC afin d'enrichir la recherche sur les collections.</dc:abstract><ual:supervisor>Peter F. McNally</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xj44n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tx31qn362</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Library Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Af7623h127"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Children's right to participate in education: ethical and legal implications of the United Nations convention on the rights of the child for Canadian schools</dcterms:title><ual:dissertant>Johnny, Leanne</ual:dissertant><dc:abstract>On November 20, 1989, the United Nations General Assembly adopted the United Nations Convention on the Rights of the Child. As a signatory to the Convention, Canada has pledged to uphold the rights of children in all its public institutions, including schools. One of the guiding principles embodied in the Convention, age-appropriate participation, holds that young people have the right to be heard in matters affecting them and to have their views taken into account according to their age and level of maturity (article 12). This dissertation examines what legal and ethical implications this principle has for the Canadian education system. For instance, is the inclusion of children in educational decision-making consistent with desirable educational outcomes? Moreover, what legal obligations do schools possess when it comes to implementing the right to participate? Likewise, does our legislative framework in education support the right for children to participate and be heard in decisions affecting them? Drawing upon insights from the philosophy of education, this dissertation argues that not only is the right to participate theoretically grounded in the aim of promoting children's future capacity for autonomy, but also that upholding this right in education is an important means for ensuring that the education they receive will not impede their future autonomy (i.e. as adults and citizens), but will instead facilitate its growth and expansion. Unfortunately, the right for children to participate has not been adequately protected within education legislation. In addition, while there has been some judicial support for the view of children as citizens with rights to be heard, legal directives are often not applied in schools. As a result, despite Canada's commitment to the Convention, the realization of the right for children to participate and be heard in matters affecting them still remains haphazard and inconsistent in the education system. </dc:abstract><dc:abstract>Le 20 novembre 1989, l'assemblée générale des Nations Unies adopta la convention des Nations Unies sur les droits de l'enfant. En tant que signataire de la convention, le Canada s'est engagé à faire respecter les droits des enfants dans toutes les institutions publiques, y compris les écoles. L'un des principes directeurs renfermés dans la convention, la participation en égard à l'âge, maintient que les jeunes ont le droit d'être entendus dans les affaires les concernant et d'avoir leurs opinions prises en considération, en égard à leur âge et leur degré de maturité (article 12). Cette thèse examine les implications légales et éthiques qu'a ce principe pour le système d'éducation canadien. Par exemple, l'inclusion des enfants dans la prise de décision en éducation est-elle compatible avec des résultats éducationnels souhaitables? De plus, quelles obligations légales les écoles ont-elles lorsqu'il s'agit d'instaurer le droit de participer? De même, notre cadre législatif en éducation protège-t-il le droit des enfants de participer et d'être entendus en relation avec les décisions les concernant?  Nous inspirant des idées de la philosophie de l'éducation, cette thèse argumente que non seulement le droit de participer est théoriquement ancré dans l'objectif de promouvoir la capacité future d'autonomie des enfants mais aussi que le respect de ce droit en éducation est un moyen important d'assurer que l'éducation qu'ils reçoivent ne nuira pas à leur autonomie future (en tant qu'adultes et citoyens) mais encouragera au contraire sa croissance et son expansion.  Malheureusement, le droit des enfants de participer n'a pas été adéquatement protégé dans la législation relative à l'éducation. De plus, bien qu'il y ait eu un appui judiciaire en faveur de l'opinion des enfants comme citoyens ayant des droits d'être entendus, des directives légales sont peu souvent mises en pratique dans les écoles. Conséquemment, malgré l'engagement du Canada envers la convention, la réalisation du droit des enfants de participer et d'être entendus dans les affaires les concernant demeure fortuite et inconsistante dans le système éducationnel. </dc:abstract><ual:supervisor>Shaheen Shariff</ual:supervisor><ual:supervisor>Kevin Michael McDonough</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881q61p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f7623h127</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Administration</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1544bs97x"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Otolaryngology - Head and Neck Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Sentinel lymph node biopsy for papillary thyroid cancer</dcterms:title><ual:dissertant>Richardson, Keith</ual:dissertant><dc:abstract>Objective: To prospectively evaluate the role of sentinel lymph node (SLN) biopsy in the management of well differentiated thyroid carcinoma (WDTC)Methods:  I designed and implemented a SLN biopsy protocol and subsequently performed it on consecutive patients undergoing thyroid surgery. Thyroid nodules were injected with methylene blue dye. A central compartment neck dissection (CCND) was performed. Frozen section analysis of the SLNs was performed.Results: 157 patients are included in this study. 94 patients had WDTC. Sevently three percent (69/94) of WDTC patients were found to have detectable SLNs. Twenty percent (14/69) of patients with SLNs were found to have central compartment metastases. The sensitivity, specificity, positive predictive value and negative predictive value of our SLN biopsy technique to remove all disease from the central compartment was 92.9%, 100%, 100% and 98.8% respectively (p &lt; 0.0001). Conclusion: This data series suggests that if a patient has SLNs deemed as negative for malignancy on frozen section, the rest of the central compartment is unlikely to have lymph node metastasis. </dc:abstract><dc:abstract>Contexte: Notre objectif est d'évaluer prospectivement le rôle du biopsy ganglion sentinelle dans la gestion du cancer de la thyroïde bien différencié Méthodes: Nous avons conçu et mis en place un protocole de biopsie du ganglion sentinelle et par la suite effectuées notre protocol sur des patients consécutifs subissant une thyroïdectomie. Les nodules ont été injectés avec du bleu de méthylène. Un dissection du cou central a été effectuée. Examen intra-operatoire des ganglion a été réalisée.Résultats: 157 patients sont inclus dans cette étude. 94 patients avaient un dissection central du cou. 73% (69/94) des patients ont été trouvés à avoir ganglion détectable. 20% (14/69) des patients atteints de ganglion ont été trouvés à avoir des métastases compartiment central. La sensibilité, spécificité, valeur prédictive positive et valeur prédictive négative de notre technique de biopsie du ganglion sentinelle pour enlever toutes les maladies à partir du compartiment central était de 92,9%, 100%, 100% et 98,8% respectivement (p &lt;0,0001).Conclusion: Cette série de données volumineux suggère que si un patient a jugé comme négatif intra-operatoire de malignité sur la section gelée, un dissection central peut être preventire.</dc:abstract><ual:supervisor>Richard J. Payne</ual:supervisor><ual:supervisor>Mark Anthony Trifiro</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9s161984w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bs97x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1r66j456f"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychiatry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Neuropsychological moderators of outcome of women diagnosed with borderline personality disorder in adolescence</dcterms:title><ual:dissertant>Biskin, Robert Simon</ual:dissertant><dc:abstract>Objective: This study examined the outcomes of patients diagnosed with borderline personality disorder (BPD) in adolescence. Neuropsychological measures of executive function and attention, as well as trait measures of impulsivity and affective lability were examined with clinical and demographic factors as predictors of outcomes of patients diagnosed with BPD in adolescence.Methods: 47 adolescent girls were assessed for a diagnosis of BPD; 31 had a past diagnosis of BPD while 16 did not meet criteria. Subjects were assessed with the SCID-I, the Diagnostic Interview for Borderlines - Revised (DIB-R), the Symptom Checklist – Revised (SCL-90-R), the Social Adjustment Scale – Self-Report (SAS-SR), the Affective Lability Scale (ALS), the Barratt Impulsivity Scale (BIS), the Continuous Performance Test (CPT), the Wisconsin Card Sorting Test (WCST), and the Attention Network Task (ANT).Results: 4.3 years after initial presentation (mean age=19.6), only 11 index patients still met criteria for BPD and no new cases developed. Those who did not remit were significantly more likely to have a current episode of major depressive disorder, lifetime substance use disorder, and self-reported childhood sexual abuse. Those who still met BPD criteria also scored higher on the ALS and the SCL-90-R. Those who remitted from the diagnosis of BPD had significantly greater impairment on measures of vigilance and overall attention. There were no differences on the BIS, SAS-SR, WCST, or ANT.Conclusions: These findings support the validity of an adolescent diagnosis of BPD and demonstrate that the majority of cases that develop in early adolescence can be expected to remit within 4 years. These findings do not support the hypothesis that there are neuropsychological findings specific to BPD.</dc:abstract><dc:abstract>Objectif: Cette étude a examiné les résultats des patients diagnostiqués avec un trouble de personnalité limite (TPL) à l'adolescence. Mesures neuropsychologiques de la fonction exécutive et de l'attention, mesures de traits d'impulsivité et de labilité affective, et les facteurs cliniques et démographiques, peuvent être d'importants prédicteurs de résultats chez les patients diagnostiqués avec TPL à l'adolescence.Méthodes: 47 adolescentes ont été évalués pour un diagnostic de trouble borderline, 31 avaient un diagnostic antérieur de la TPL, et 16 ne répond pas aux critères. Les sujets ont été évalués avec le SCID-I, le Diagnostic Interview for Borderline - Revised (DIB-R), la Symptom Checklist – Revised (SCL-90-R), le Social Adjustment Scale-Self-Report (SAS-SR), le Affective Lability Scale (ALS), le Barratt Impulsiveness Scale (BIS), le Continuous Performance Test (CPT), le Wisconsin Card Sorting Test (WCST), et le Attention Network Task (ANT).Résultats: 4,3 ans après la présentation initiale (âge moyen = 19,6), seulement 11 patients index encore répondaient aux critères de TPL et aucun nouveau cas développés. Ceux qui n'ont pas versé étaient significativement plus susceptibles d'avoir un épisode en cours de trouble dépressif majeur, trouble de l'utilisation à vie de substances, et abus dans l'enfance sexuelle autodéclarée. Ceux qui continuent à être remplies TPL critères aussi des scores plus élevés sur les ALS et de la SCL-90-R. Ceux qui remise du diagnostic du trouble borderline avaient une insuffisance significativement plus élevé sur les mesures de vigilance et l'attention générale. Il n'y avait aucune différence sur la BIS, SAS-SR, WCST, ou l'ANT.Conclusions: Ces résultats confirment la validité d'un diagnostic des adolescents de la DBP et de montrer que la majorité des cas qui se développent à l'adolescence au début on peut s'attendre à verser dans les 4 ans. Ces résultats ne soutiennent pas l'hypothèse selon laquelle il ya les découvertes neuropsychologiques spécifiques à la TPL.</dc:abstract><ual:supervisor>Joel Paris</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dz83x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1r66j456f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Mental Health</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4x51hn978"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Estimating health-selective migration in patients with systemic lupus erythematosus or Sjogren's from administrative data</dcterms:title><ual:dissertant>Labrecque, Jeremy</ual:dissertant><dc:abstract>Les organismes canadiens de santé publique ont le mandat de surveiller la prévalence, incidence, et les tendances des maladies chroniques dans notre pays. De plus en plus, ces agences utilisent des bases de données administratives sur la santé à ces fins. Cependant, l'utilisation valable de ces sources de données pour la surveillance des maladies chroniques exige une compréhension de certaines limites inhérentes, en particulier la migration sélective par l'état de santé, ce qui se produit lorsque les gens migrent de façon différente du à leur état de santé. Nous avons effectué une évaluation des déménagements chez des patients ayant le lupus érythémateux disséminé ou le syndrome de Sjogren's tel qu'identifiés dans les données des réclamations des médecins et des hôpitaux  du Québec. La régression logistique hiérarchique a été utilisée pour comparer les taux de migration chez des patients atteints de lupus ou de Sjogren's aux taux de déménagement dans un échantillon de concordance des fréquences par âge et par sexe de la population de Montréal.Dans notre échantillon, l'association entre les maladies et la migration a démontré des modifications par l'âge du patient et la durée de sa maladie.  Les patients lupiques ou ayant le Sjogren's déménagent moins quand ils sont plus jeunes. Par exemple, à 30 ans et atteint de l'une de ces maladies depuis deux ans  les patients lupiques (RC: 0.54, intervalle crédible (ICr) 95% 0.45-0.6) et ceux atteints  de Sjogren's (RC: 0.41, ICr 95% 0.28-0.56) ont des cotes de déménagement moins élevés que ceux du groupe témoin.  Par contre, à 50 ans et plus, les cotes de migration des patients lupiques et ayant le Sjogren's sont comparables et même légèrement supérieures à celles du groupe témoin.  Les patients âgées de 70 ans étant malades depuis 2 ans ont un rapport de cotes de déplacement de 1,29 (ICr 95%: 1,04-1,58) pour ceux atteints du lupus et de 1,09 (ICr 95%, 0,81-1,42) pour ceux ayant le Sjogren's. Aussi, l'association entre la migration et la durée de la maladie était qualitativement différente entre les patients lupiques et les patients atteints de Sjogren's.  Par exemple, les patients ayant le lupus depuis un an ont montrés un rapport de cotes de 0,96 (ICr 95%, 0,93-098) et les patients atteint de Sjogren's ont montrés un rapport de cotes de 1,05 (ICr 95% 1,00-1,10) par an de durée de maladie.Les résultats étaient similaires lorsque le groupe témoin était composé de patients qui n'avaient pas encore été diagnostiqués ou lorsqu'on regarde les migrations à l'échelle régionale. Ce mémoire supporte l'idée que les maladies chroniques peuvent affecter les taux de migration et que ceux-ci peuvent varier en fonction de l'âge du patient, de la maladie et de la durée de cette maladie.</dc:abstract><dc:abstract>Canadian public health agencies have a mandate to monitor the prevalence, incidence and patterns of chronic disease. These agencies are increasingly using administrative health data for these purposes. However, valid use of administrative data for chronic disease surveillance requires an understanding of some inherent limitations.  Health-selective migration, which occurs when people migrate differentially by health status, is a limitation that has not been estimated in administrative data sources.  To investigate this issue, we estimated health-selective migration in a cohort of systemic lupus erythematosus (SLE) and Sjogren's patients, identified from physician and hospital claims databases in Quebec and compared them to rates in an age and sex frequency-matched sample from Montreal, Quebec using hierarchical logistic regression. The association between disease and migration was modified by both age and disease duration. Both SLE and Sjogren's patients migrated less than controls when young. For example, 30-year-old SLE  (OR 0.54, 95% CrI 0.45-0.64) and Sjogren's (OR 0.41, 95% CrI 0.28-0.56) patients with two years of disease duration had lower odds of moving than frequency-matched controls. Above age 50, the odds of migration in SLE and Sjogren's patients was comparable or slightly higher than in controls. Patients at age 70 with two years of disease duration had an OR of moving of 1.29 (95% CrI 1.04-1.58) in SLE and 1.09 (95% CrI 0.81-1.42) in Sjogren's. The associations between migration and disease duration in SLE and Sjogren's were qualitatively different. One year of SLE duration was associated with an OR of 0.96 (95% CrI 0.93-0.98) and one year of Sjogren's duration was associated with an OR of 1.05 (95% CrI 1.00-1.10). Results were similar when using SLE and Sjogren's patients pre-diagnosis as the control and when looking at migration on a regional scale.  Overall, SLE and  Sjogren's have an impact on migration rates which varies by age, disease and disease duration.</dc:abstract><ual:supervisor>Lawrence Joseph</ual:supervisor><ual:supervisor>Sasha Bernatsky</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tq53m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hn978</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Public Health</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agm80j017g"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Islamic Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The official discourse on religion in post-1980 Turkey: the official boundaries of the religious field, national belonging and heritage</dcterms:title><ual:dissertant>Ünlücayaklı, Emre</ual:dissertant><dc:abstract>Informed by discourse analysis and Pierre Bourdieu's field theory, this dissertation seeks to analyze the official discourse on religion in post-1980 Turkey through the interrelated topics of official religious authority, national identity and heritage, and the religious others. Primarily focusing on the debates at the Turkish Grand National Assembly and the publications and statements emanating from the Directorate of Religious Affairs, this study's primary argument is that in the official discourse Muslimness has remained the dominant component of national belonging in the entirety of the said period, in spite of the diversity of the official discourse. This dissertation seeks to make an original contribution to the existing scholarship mainly at the empirical level, through the utilization of the above-mentioned sources as well as the discussion of certain topics relatively neglected in the literature.</dc:abstract><dc:abstract>Se basant sur l'analyse de discours et la théorie des champs de Pierre Bourdieu, cette dissertation analyse le discours officiel sur la religion en Turquie depuis 1980 en examinant trois sous-thèmes interreliés: l'autorité religieuse gouvernementale, l'identité nationale et le patrimoine ainsi que l'Autre religieux. En se concentrant essentiellement sur les débats de la Grande Assemblée Nationale de Turquie ainsi que sur les publications et les déclarations provenant de la Direction des Affaires Religieuses, cette étude soutient que l'islamicité est resté la principale composante de l'identité nationale et ce en dépit de la diversité des discours officiels durant toute la période étudiée. Cette dissertation cherche à apporter une contribution originale, principalement au niveau empirique, à la littérature académique en utilisant les sources citées ci-dessus ainsi qu'en abordant certains sujets qui ont peu été examinés. </dc:abstract><ual:supervisor>Brynen, Rex J.</ual:supervisor><ual:supervisor>Turgay, A. Uner</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t993g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80j017g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agf06g616r"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Microbiology and Immunology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The regulation of DnaA in «Caulobacter crescentus»</dcterms:title><ual:dissertant>Wargachuk, Richard</ual:dissertant><dc:abstract>Toutes les cellules vivantes doivent s'assurer que leur matériel génétique soit fidèlement reproduit et divisé également parmi ses cellules filles. Chez les bactéries, le contrôle de la réplication des chromosomes se fait principalement au niveau de la fréquence de l'initiation. La réplication des chromosomes commence à un point prédéterminé sur le chromosome nommé l'origine de réplication. La fréquence d'initiation de réplication dans la bactérie Escherichia  coli est contrôlée principalement par le RIDA (regulatory inactivation of DnaA). Après l'initiation de la réplication, l'activité ATPase intrinsèque de DnaA est stimulée par une protéine ayant une homologie avec DnaA (Hda). Ceci stimule la conversion de la forme DnaA-ATP active en forme DnaA-ADP inactive. La protéine responsable de l'initiation de réplication des chromosomes est conservée parmi presque toutes les bactéries. Plusieurs de leurs systèmes ont évolué pour régler l'activité de DnaA qui répond aux besoins des bactéries vivant dans des milieux diversifiés.La bactérie Caulobacter crescentus est une bactérie à Gram négative qui vit dans un environnement pauvre en aliments nutritifs. C. crescentus, peut utiliser le RIDA pour contrôler l'initiation de réplication de son chromosome, car  il encode une protéine (HdaA) avec homologie à la protéine Hda d'E. coli. Elle utilise également de nouveaux mécanismes de régulation qui ne se trouvent pas chez E. coli, afin de maîtriser l'activité de  DnaA. Contrairement à DnaA chez E. coli,  celle de C. crescentus est instable dans les cellules en croissance. Elle se dégrade rapidement pendant la phase stationnaire et lorsqu'il y a carence en éléments nutritifs. C. crescentus contient un deuxième  gène (hdaB) qui encode une protéine ayant une homologie avec le domaine de liaison de l'ADN de DnaA. Afin de déterminer le rôle de HdaA, j'ai créé une souche de C. crescentus avec hdaA exprimée sous le contrôle d'un promoteur qui dépend de la présence de xylose.  Je démontre que C. crescentus dépend du mécanisme RIDA afin d'empêcher les initiations multiples de la réplication des chromosomes. Bloquer l'expression de hdaA provoque une augmentation de la fréquence d'initiation de la réplication des chromosomes et un blocage de la division cellulaire. J'ai également découvert un rôle inattendu pour HdaA en lien avec la stabilité de DnaA. En l'absence de la protéine HdaA, la protéine DnaA se stabilise dans les cellules en croissance et n'est pas dégradée en phase stationnaire. Mes expériences ont identifié un nouveau rôle pour HdaA dans la protéolyse de DnaA et que HdaA participe à la transition programmée  des cellules en croissance exponentielle à la phase stationnaire.J'ai identifié un deuxième gène pour C. crescentus avec homologie à dnaA nommé hdaB. Il affiche une homologie significative avec le domaine de DnaA, responsable des contacts avec l'ADN.  Le hdaB n'est pas essentiel à la croissance normale de C. crescentus car il peut être éliminé sans conséquence évidente. Malgré la conservation évidente de la séquence avec le domaine de contact de l'ADN, des expériences avec des protéines purifiées in vitro démontrent qu'elles sont incapables de détecter les contacts entre HdaB et l'ADN. Ces résultats n'indiquent pas précisément un rôle du gène hdaB. Le fait que des homologues de hdaB se trouvent dans le génome d'autres alphaprotéobactéries suggère que hdaB donne un avantage aux bactéries qui n'apparaissent pas dans des conditions de laboratoire.Pour mieux comprendre le lien entre RIDA et la dégradation de la protéine DnaA, J'ai créé quatre mutants de DnaA présentant des déficiences dans leurs activités ATPase. L'expression de ces mutants donne un phénotype similaire aux cellules manquant d'HdaA: une plus haute fréquence d'initiation de la réplication des chromosomes ainsi que la stabilisation de DnaA. Ceci indique que la stabilité de DnaA est directement liée à son état d'activité et à la progression du cycle cellulaire.</dc:abstract><dc:abstract>All growing cells must ensure that their genetic material is faithfully replicated and divided equally to the newly formed daughter cells. Once chromosome replication has begun the cell must assure that it does not start replication until the next cell cycle. In nearly all bacteria chromosome replication is initiated by the highly conserved DnaA protein. In Escherichia coli the activity of the initiator protein DnaA is down regulated by the regulatory inactivation of DnaA (RIDA) system. Shortly after the initiation of replication, the intrinsic ATPase activity of DnaA is stimulated by Hda, a protein with homology to the ATPase domain of DnaA.  Therefore, Hda converts DnaA from its active ATP bound form to its inactive ADP bound form.  The current models of chromosome replication have been developed using the model bacteria E. coli.  However, DnaA proteins form other bacteria differ from DnaA in E. coli in their structures and biochemical properties.  A regulatory model based solely on E. coli does not take into account the diversity found among bacteria.  Another model is provided by the free-living Gram-negative bacterium Caulobacter crescentus which is found in nutrient poor aqueous environments such as fresh water lakes.  Genomic analysis predicts C. crescentus encodes a protein (HdaA) with homology to Hda of E. coli. C. crescentus also makes use of novel regulatory mechanisms not found in E. coli to regulate DnaA. Unlike DnaA of E. coli the DnaA protein of C. crescentus is unstable in growing cells, rapidly degraded during stationary phase and upon nutrient starvation.  I have created a strain of C. crescentus with hdaA expressed under the control of a xylose dependent promoter. I demonstrated that C. crescentus depends upon a RIDA mechanism to prevent multiple initiations of chromosome replication in the same cell cycle, as blocking hdaA expression causes an increased frequency of chromosome replication as well as a blockage of cell division. I have also uncovered an unexpected role for HdaA in the stability control of DnaA. Removing HdaA from C. crescentus stabilizes the DnaA protein in growing cells and prevents complete DnaA protein removal from stationary phase cells.  My experiments have identified a new role for HdaA in DnaA proteolysis that presumably works in exponentially growing cells to aid the RIDA mechanism that restricts chromosome replication to once per cell cycle.  I also demonstrate that HdaA participates in the programmed transition from exponentially growing cells to the stationary phase.  C. crescentus also contains a second gene (hdaB) predicted to encode a protein with homology to the DNA binding domain of DnaA.  The hdaB gene is not essential for the normal growth of C. crescentus. The fact that homologs of HdaB are found in the genomes of other alphaproteobacteria suggests that, hdaB has an evolutionary conserved role in these bacteria.  Form these studies I propose that HdaA not only alters DnaA activity but also DnaA protein stability. This hypothesis further suggests that C. crescentus employs both nucleotide binding/hydrolysis, as seen in E. coli and a novel proteolytic mechanism to regulate DnaA.  However, no previous studies have directly addressed the nucleotide binding and ATP hydrolysis of C. crescentus DnaA.  To clarify the link between ATPase activity and protein stability I created four independent single amino acid mutations in two conserved positions of C. crescentus DnaA, DnaAR300 and DnaAR357. I showed that mutations in either position reduce DnaA ATPase activity in vitro.  Further in vivo studies showed that mutations C. crescentus DnaAR357 increased chromosome replication and increased DnaA stability.  These results indicate that the stability of DnaA protein is linked with its ATPase activity state.  Combined with the established E. coli RIDA mechanism, my results imply a similar feedback mechanism that also ties DnaA proteolysis with C. crescentus cell cycle progression. </dc:abstract><ual:supervisor>Gregory T. Marczynski</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k169r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g616r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Microbiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amp48sh202"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Matrix metalloproteinase activity modulates neuronal response to myelin inhibition by cleaving NgR1 and basal axonal outgrowth</dcterms:title><ual:dissertant>Ferraro, Gino</ual:dissertant><dc:abstract>La complexité du circuit du cerveau des mammifères est établie par le guidage axonal et la synaptogenèse. Ces processus de développement sont réglementés par des ligands et leurs récepteurs localisés à la surface cellulaire des neurones. Malheureusement, suite à une lésion, le système nerveux central (SNC) de mammifères adultes restreint sévèrement la croissance des neurites en partie par la présence de ligands et récepteurs inhibiteurs. Le récepteur de Nogo66 (NgR1), exprimé par les neurones matures, inhibe la repousse des neurones du SNC lésés par sa liaison à de multiples ligands inhibiteurs. En outre, NgR1 est fortement exprimé dans les zones synaptogeniques comme le cortex et l'hippocampe où il régule la plasticité synaptique et limite la plasticité dépendante d'expérience sensorielle. Les niveaux de NgR1 dans les neurones peuvent être altérés par l'activité protéolytique des métalloprotéinases. Celle-ci réduit les niveaux de NgR1 à la surface neuronale en générant un fragment soluble dominant négatif, qui peut avoir un impact sur la fonction de NgR1 dans le cerveau. Mon mémoire porte sur l'étude de l'impact de la protéolyse de NgR1 par les métalloprotéinases sur sa fonction dans le SNC. Ici, je présenterai des preuves que les métalloprotéinases membranaires peuvent cliver NgR1 à la surface neuronale et atténuer les réponses aux signaux inhibiteurs. Ces métalloprotéinases sont exprimées dans le cerveau de souris et peuvent promouvoir la protéolyse de NgR1 jusqu'à l'âge adulte. NgR1 est aussi clivé dans les synaptosomes suggérant que ce mécanisme peut réguler la fonction de NgR1 à la synapse. Ces résultats nous ont incités à rechercher si l'activité des métalloprotéinases peut réguler la croissance axonale par d'autres protéines de surface cellulaire. Nous avons déterminé que les  métalloprotéinases membranaires peuvent promouvoir la croissance axonale du SNC et du système nerveux périphérique (SNP).  Pour élucider le mécanisme sous-tendant ce phénotype, nous avons identifié des protéines candidates par spectrométrie de masse, qui comprennent les protéines adhésives IgLONs, une famille de protéines connues pour réguler la croissance axonale. Ensemble, les données présentées ici accroissent notre compréhension de la régulation par métalloprotéinases sur la croissance des neurites au cours du développement. En outre, nos observations avec la protéolyse de NgR1 par les métalloprotéinases suggèrent que ce processus est conservé dans l'inhibition de la croissance des neurites et la restriction de la plasticité synaptique.</dc:abstract><dc:abstract>The complex wiring of the mammalian brain is established by accurate axonal guidance and synaptogenesis. These developmental processes are highly regulated by ligands and their corresponding cell surface receptors expressed on neurons. Unfortunately, the mature central nervous system (CNS) severely restricts neurite outgrowth following injury in part due to the presence of inhibitory ligands and receptors.  The Nogo66 receptor (NgR1) is expressed by mature neurons and inhibits the regrowth of injured CNS neurons by binding to multiple inhibitory ligands. Further, NgR1 is highly expressed in synaptogenic areas such as the cortex and hippocampus where it regulates synaptic plasticity and restricts experience-dependent plasticity. Interestingly, NgR1 levels in neurons can be altered by proteolytic activity termed shedding, which is mediated by metalloproteinases. This process reduces cell surface full length NgR1 and generates a soluble dominant negative fragment, which has the potential to impact NgR1 function in the brain. My thesis focused on studying the impact of metalloproteinase induced shedding on NgR1 function. Herein I provide evidence that membrane anchored metalloproteinases can cleave NgR1 from neurons and attenuate responses to inhibitory cues. Membrane type metalloproteinases are expressed in the adult mouse brain and promote NgR1 shedding until late adulthood. NgR1 is shed from synaptosomes suggesting that this mechanism may regulate NgR1 function at the synapse. These results prompted us to investigate whether metalloproteinase activity can regulate axonal outgrowth through other cell surface proteins. We determined that membrane anchored metalloproteinases promote axonal outgrowth from CNS and PNS neurons.  We identified several candidate targets by mass spectroscopy, which include the adhesive protein family IgLONs that are known to regulate axonal outgrowth. Together, the data presented here extends our understanding of metalloproteinase-dependent regulation of neurite outgrowth during development. In addition, our observations with NgR1 shedding by metalloproteinases suggest that this process is conserved in neurite outgrowth inhibition and restriction of synaptic plasticity.   </dc:abstract><ual:supervisor>Alyson Elise Fournier</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/js956k565.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mp48sh202</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5t34sn890"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The use of functional capacity to predict postoperative outcomes in subjects undergoing colorectal resection</dcterms:title><ual:dissertant>Lee, Fu-Hua Lawrence</ual:dissertant><dc:abstract>Introduction: There is increasing evidence to suggest that functional capacity assessment can identify patients at high risk for major surgery, however previous studies have used heterogeneous patient populations. We sought to investigate the effect of poor functional capacity on the incidence of postoperative complications in a population of subjects undergoing elective colorectal surgery. Methods: A retrospective cohort study of adult subjects undergoing elective colorectal resection at a single university-affiliated institution from 2005 to 2011 who were participants in three clinical trials was performed. The main exposure variable was poor functional capacity as measured by cardiopulmonary exercise testing (CPET) or by the distance walked in six-minutes (6MWT). The main outcome variable was complications that occurred within 30 days of the index operation and length of stay. Receiver-operating characteristics curves identified threshold for increased perioperative risk. Multiple regression models estimated the effect of exposure on the outcome by adjusting for confounders. Results: A total of 296 were included in the overall subject cohort. The 6MWT was available in all subjects, and CPET was available in 114 subjects. The overall incidence of postoperative complications was 42% (126/296). The threshold for increased perioperative risk was found to be a peak oxygen consumption (VO2) &lt; 72% of predicted,and a 6MWT &lt; 392 meters. After adjusting for confounders, the odds of suffering a major complication was 7.66 times (95% confidence interval 1.57–37.44) higher in subjects with peak VO2 &lt; 72% of predicted compared to those with peak VO2 ≥ 72% of predicted. The odds of suffering a cardiopulmonary complication (OR 4.75, 95% CI1.46–15.44) or minor complications (OR 1.87, 95% CI 1.02 – 3.46) was significantly higher in subjects with 6MWT &lt; 392 meters. However, major complications were not associated with 6MWT &lt; 392 meters (OR 1.10, 95% CI 0.42–2.99), after adjusting for confounders. Conclusions: Poor functional capacity is associated with increased perioperative risk in subjects undergoing elective colorectal surgery. Functional capacity assessment can be performed using CPET or the 6MWT.</dc:abstract><dc:abstract>Introduction: Il existe un nombre croissant de preuves qui suggèrent que l'évaluation de la capacité fonctionnelle permet d'identifier les patients à hauts risques pour une chirurgie majeure. Toutefois, les études antérieures ont été basées sur des populations de patients hétérogènes. Nous avons cherché à étudier l'impact d'une faible capacité fonctionnelle sur l'incidence de complications postopératoires au sein d'une population de patients devant subir une chirurgie colorectale. Méthodes: Nous avons réalisé une étude de cohorte de patients adultes, ayant subi une résection colorectale entre 2005 et 2011 dans une même institution affiliée à une université, qui avaient participé à trois essais cliniques. La variable d'exposition principale était une faible capacité fonctionnelle telle que mesurée par l'épreuve fonctionnelle d'exercice (EFX) ou par le test de marche de six minutes (TDM6). Les objectifs principaux étaient les complications développées durant les 30 jours suivant l'opération indexée ainsi que la durée du séjour hospitalier. Les valeurs seuils corrélées avec les complications ont été identifiées à l'aide de courbes ROC. Les modèles de régression multiples ont permis d'estimer l'effet de l'exposition sur les objectifs principaux en ajustant pour les facteurs confondants Résultats: Un total de 296 patients ont été inclus dans la cohorte. Les résultats du TDM6 étaient disponibles pour tous les patients et ceux de l'EFX l'étaient pour 114 patients. L'incidence globale des complications postopératoires était de 42% (126/296). La valeur seuil corrélée avec les complications était un pic de consommation d'oxygène (VO2pic)inférieur au 72% de prédiction et un TDM6 inférieur à 392 mètres. Après l'ajustementpour les facteurs confondants, les chances de développer une complication majeure étaient 7.66 fois (intervalle de confiance à 95%: 1.57-37.44) plus élevées chez les patientsavec un VO2pic &lt; 72% de prédiction. Un TDM6 &lt; 392 mètres était indépendamment associé à une chance plus importante de développer une complication cardio-pulmonaire(OR ajusté 4.75, IC à 95% 1.46-15.44) ou une morbidité mineure (ORa 1.87, IC à 95%1.02-3.46), mais pas une complication majeure (ORa 1.10, IC à 95% 0.42-2.99). Conclusion: Une faible capacité fonctionnelle est associée à des risques péri-opératoires plus élevés chez les patients subissant une chirurgie colorectale. Une évaluation de la capacité fonctionnelle peut être réalisée à l'aide de l'EFX ou du TDM6.</dc:abstract><ual:supervisor>Kevin Schwartzman</ual:supervisor><ual:supervisor>Liane S. Feldman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fm75f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sn890</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw95054010"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Six degrees of revolution: political networks, diffusion mechanisms and mobilization in collective action against competitive authoritarian regimes</dcterms:title><ual:dissertant>Kotsovilis, Spyridon</ual:dissertant><dc:abstract>Les protestations sociales et les « révolutions électorales » sont des actions collectives qui se caractérisent par des processus de mobilisation. Ces évènements politiques complexes sont fréquemment à l'origine de résultats inattendus comme le déclanchement de la participation en masse qui provoque une action décisive. La diffusion d'information et l'appel à l'action collective sont des facteurs clés dans ce processus qui sont facilités par des connections au réseau d'activistes. L'étude systématique de ces mécanismes peut contribuer à repérer le point de basculement de l'action collective. Celle-ci est souvent atteinte lorsque des événements à plus petite échelle sont liés et déclenchent soudainement des retombées de grande envergure. De récentes recherches et la mise au point de nouveaux outils méthodologiques permettent d'étudier comment les propriétés statiques et dynamiques de ces réseaux peuvent affecter, freiner ou amplifier la diffusion de ces facteurs. Ce projet étudie les processus de diffusion d'information et d'appel à l'action collective au cours de récentes révolutions électorales en Serbie et Ukraine. De plus, il examine les propriétés des réseaux d'activistes et de leurs adversaires, et observe l'effet cascade des interactions parmi et entre les acteurs et ces évènements.</dc:abstract><dc:abstract>This research rests on the nexus between domestic and transnational social movements, mobilization theories and regime transitions. Specifically, this dissertation studies recent episodes of democratization-related mass protests and mobilizations against competitive authoritarian regimes from a networks perspective. In it I postulate that different ways in which political groups organize and diffuse information, behavior and human and material resources affect their mobilizational capabilities, and thus their chances at success in their goals. This theoretical proposition of structure and dynamics of diffusion is empirically tested by looking at four in-depth cases in Serbia (1996-7, 2000) and Ukraine (2000-1, 2004), via a mixed methodological approach centered on the study of networks. Based on a combination of qualitative and quantitative work (extensive field interviews, archival research tracing the protests, design and execution of respondent-driven sampling survey, mapping and formal network analysis, comparison and computer simulations), my results suggest that specific configurations of networks-what the study terms composite ones-are better-suited for political groups and movements seeking to mobilize. Often neglected and seldom proven in conjunction with opposition groups, the same holds true for regimes and their counter-mobilization potential. In other words, the findings indicate that how one and their political opponents are connected matters in how they diffuse their resources and coordinate their action before and during mobilization. My conclusion also points to that the corollaries of this study in extra-legal contests to protect the legality of elections extend beyond the space of the color revolutions, to protesting against competitive authoritarian regimes and to promoting democratic practice all around the globe, both during and outside regular election cycles.</dc:abstract><ual:supervisor>Juliet Johnson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9s1619855.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w95054010</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab8515r91d"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Civil Law</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Disability rights in Africa: towards citizenship approach</dcterms:title><ual:dissertant>Abbay, Futsum</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse évalue le statut des droits des personnes handicapées dans le contexte Africain, en puisant dans des perspectives internationales, régionales et nationales. Elle étudie également l'adéquation et l'efficacité des cadres légaux existants actuellement en Afrique pour établir les pleins droits civils des personnes handicapées.La thèse commence par passer en revue plusieurs modèles théoriques et conceptuels des droits des personnes handicapées et l'émergence de droits antidiscriminatoires et du devoir d'accommodation dans plusieurs juridictions. Elle examine ensuite les développements significatifs dans le droit international de la personne, culminant avec l'entrée en vigueur de la Convention relative aux droits des personnes handicapées. À cet égard, je souligne le changement qui s'est opéré en passant d'un modèle biomédical/charité vers un paradigme basé sur les droits des personnes handicapées et la citoyenneté. Dans le contexte Africain, ce changement n'a en revanche pas encore eu lieu. Je soutiens que le cadre légal régional présentement en place en Afrique n'offre pas de protection légale ou de garanties pour la protection des droits des personnes handicapées adéquates. Les instruments régionaux Africains des droits de la personne décrivent souvent les personnes handicapées comme des receveurs d'aide, d'assistance et de services de réhabilitation, reproduisant ainsi la perspective du modèle individuel/biomédical. L'évolution vers une approche des droits de la personne pour les personnes handicapées en Afrique est très lente. Je suggère que l'Union Africaine devrait adopter une convention ou un protocole séparé et spécifique aux droits des personnes handicapées en Afrique. De même, au niveau national, de nombreuses nations Africaines légifèrent des lois sur le handicap qui continuent de refléter des attitudes ancrées dans le modèle individuel/biomédical. Présentement, de nombreux pays Africains n'ont pas adopté de lois qui respectent et protègent de façon significative les droits des personnes handicapées. Je soutiens que les états devraient être principalement responsables d'assurer le plein statut de citoyen des personnes handicapées. Je maintiens que les personnes handicapées devraient être raisonnablement accommodées pour pourvoir à leurs besoins en toutes circonstances pour atteindre cet objectif. Sinon, l'élimination de l'exclusion, de la marginalisation et de la discrimination envers les personnes handicapées restera un rêve inachevé.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis evaluates the status of the rights of persons with disabilities in the African context drawing from international, regional and national perspectives. It assesses the adequacy and effectiveness of the existing legal frameworks in Africa for achieving the full citizenship rights of persons with disabilities. It uses the concept of citizenship to justify and advocate for the protection and promotion of the rights of persons with disabilities. The thesis begins by reviewing various theoretical and conceptual models of disability rights and the emergence of anti-discrimination rights and the duty to accommodate in various jurisdictions. It then examines significant developments in international human rights law, culminating in the coming into force of the Convention on the Rights of Persons with Disabilities. I underscore the shift that has occurred away from a biomedical/charity model of disability towards a human rights and citizenship-based paradigm. In the African context, however, this shift has not yet occurred. I argue that the existing regional legal framework in Africa does not provide adequate legal protections and guarantees for safeguarding the human rights of persons with disabilities. The African regional human rights instruments often portray persons with disabilities as recipients of care, assistance and rehabilitation services, replicating the perspective of the individual/bio-medical model. The progress towards a human rights approach to disability rights in Africa has been very slow. I suggest that the African Union should adopt a separate and specific convention or protocol on the rights of persons with disabilities in Africa. At the national level, many African states have disability-related laws that continue to reflect attitudes rooted in the individual/bio-medical model. To date, many African states have not enacted laws that meaningfully respect and protect disability human rights. I argue that states should primarily be responsible for ensuring the full citizenship status of persons with disabilities. I maintain that persons with disabilities should be reasonably accommodated to meet their needs in all circumstances in order to attain this objective. Otherwise, eliminating the exclusion, marginalization and discrimination experienced by persons with disabilities will remain an unfulfilled dream. </dc:abstract><ual:supervisor>Colleen Sheppard</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ws859k223.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b8515r91d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1g05fg40s"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Discovering the postmodern nomad: a metaphor for an artful inquiry into the career stories of emerging adults transitioning under the Caribbean sun</dcterms:title><ual:dissertant>Arora, Ramona</ual:dissertant><dc:abstract>This qualitative study explored the educational and occupational decisions of emerging adults from a small Caribbean island (referred to as "SCI") during a time of robust socioeconomic and infrastructure development, followed by a sudden change in the labor market resulting from political uncertainty and an economic downturn. What drives this research is the question of how does living in a labour market during a boom and/or bust period of socioeconomic and infrastructure development in a small Caribbean island (herein referred to as the "SCI") contribute (or not) to the educational and occupational (career) decisions of local emerging adults? Using an interdisciplinary conceptual framework, the following key questions that underpin the research were explored: how do students describe and rationalize their post-secondary career choices and experiences; and what other contextual features/forces play a role in these decisions and why? The constant comparison analysis of the participant interviews revealed five overarching themes which describe the career behaviour of participants. These included: shifting, giving back, going with the flow, projecting, and doing it for me. To further explore these themes the author created geographic residency timelines using demographic survey data collected from participants. The timelines provided a linear overview of participants' career stories. An analysis of the residency timelines confirmed the themes of "shifting," "giving back," and "going with the flow." They also illuminated the idea of mobility which is synonymous with migration; referring to the movement of people from one geographic location to another. To visualize the outliers of 'projecting' and 'doing it for me', and perhaps gain additional insights, the author turned to the arts-informed approach of collage work. The analysis of collages in combination with other contextualizing practices validated the idea of mobility and yielded four contextual features that support mobility: birthright, autonomy, networks, and finances. The study concluded that mobility is a necessary behavior of emerging adults from the SCI. Without the institutional infrastructure to support the educational and occupational experiences required to cultivate skilled human capital essential for socioeconomic and infrastructure development, young people must move off-island. Under the themes of "shifting," "giving back," and "going with the flow," the four contextual features connect with mobility as either enabling or limiting the exploration and pursuit of career opportunities of emerging adults. Using the metaphor of a "postmodern nomad," this study explores the ways in which the SCI's development plans can address the demands of the local labour market by facilitating the return migration of its emerging adults. The analysis of the data revealed that nurturing patronage; fostering self-awareness, self-efficacy and self-sufficiency; establishing school, community, and business partnerships; and revising government programs and policies assistance (i.e., scholarships and financial aid) for young expatriate residents and local Islanders can lead to the cultivation and retention of human capital. The study concluded that emerging adults from the SCI are cognizant of the local socioeconomic landscape in relation to the global marketplace, and entrepreneurial in their pursuit of career aspirations. These characteristics point to the urgency in establishing career development programming for both young people and their families, which disseminates relevant information attending to needs of a developing economy. The various analytic approach applied to this inquiry contributes to the knowledge base on life-changing decisions transpiring during school-to-work transitions and provides a descriptive, in-depth understanding of the career decision-making experiences of emerging adults from a part of the world that is relatively under-researched. </dc:abstract><dc:abstract>Cette étude qualitative a exploré les décisions éducatives et professionnelles des adultes provenant d'une petite île des Caraïbes (dénommé «PIC») pendant une période de développement socio-économique et une infrastructure solide, suivie par un changement soudain dans le marché du travail résultant de l'incertitude politique et un ralentissement économique. L'utilisation d'un cadre interdisciplinaire conceptuel, l'interaction dynamique entre les décisions de carrière et les effets structurants des ressources, la localisation géographique, le développement socio-économique, la race, la classe et le genre ont été éclairés. Quels sont les motivateurs de cette recherche est la question. De découvrir quel impacte à le fait de vivre dans un marché de travail pendant une période de développement socio-économique solide dans une PIC. Est-ce que cela contribue (ou non) aux décisions  d'études et de carrières pour les personnes que l'on retrouve dans les PIC ? Les questions clés que l'on retrouve: comment les élèves rationalisent leurs choix de carrière poste-secondaires et leurs expériences; et quelles autres caractéristiques contextuelles jouent un rôle dans ces décisions et pourquoi?L'analyse de comparaison constante des entrevues avec les participantes a révélé cinq thèmes généraux qui décrivent le comportement professionnel des participants. Il s'agit notamment: un renversement, redonner, aller avec le courant, fait saillant, et de le faire pour soi-même. Pour explorer d'avantage ces thèmes, l'auteur a créé une frise chronologique géographique en utilisant les données d'enquêtes démographiques recueillies auprès des participants. Les frises chronologiques ont donné un aperçu des histoires de carrière linéaire des participants. Une analyse des délais de résidence a confirmé les thèmes de «renversement», «redonner», et «aller avec le courant». Ils ont également éclairé l'idée de la mobilité qui est synonyme de migration; se référant à la circulation des personnes d'un endroit géographique à un autre. Pour visualiser les valeurs de «fait saillant» et «le faire pour soi-même», et peut-être comprendre d'avantage, l'auteur s'est tourné vers la démarche de recherche avec le travail de s'exprimer à travers de collages artistiques. L'analyse des collages jumelées  avec d'autres pratiques de conceptualisation valide l'idée du rendement de quatre éléments contextuels qui soutiennent la mobilité: droit de naissance, l'autonomie, les réseaux et les finances.L'étude a conclu que la mobilité est un comportement nécessaire pour les adultes qui émergents de la PIC. Sans l'infrastructure institutionnelle pour soutenir les expériences éducatives et professionnelles nécessaires pour cultiver la population qualifiée indispensable au développement socio-économique et les infrastructures, les jeunes doivent se déplacer hors de l'île. Sous les thèmes de «renversement», «redonner», et «d'aller avec le courant», les quatre caractéristiques ont des liens avec la mobilité comme étant le pour et le contre de la poursuite de possibilités de carrière des adultes qui y émergents.En utilisant l'analogie d'un «nomade postmoderne», cette étude explore les façons dont les plans de développement de la PIC peuvent répondre aux exigences du marché du travail local en facilitant le retour dans la PIC des adultes émergents. L'analyse des données a révélé qu'il faut éduquer et entretenir l'autonomie, l'efficacité, d'établir des partenariats scolaires, communautaires et commerciaux, de réviser les programmes gouvernementaux et l'assistance politiques (bourses et aide financière) pour les jeunes résidents expatriés et les habitants de l'île pour ainsi pouvoir conduire à la culture et la conservation du capital humain. L'étude a conclu que les adultes émergents de la PIC sont conscients du paysage socio-économique local dans le marché mondial, et qu'ils ont l'esprit d'entreprise dans leur poursuite de leurs choix/vies professionnelles. </dc:abstract><ual:supervisor>Lynn Butler Kisber</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b2774020b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05fg40s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Sociology of</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agm80j018r"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Religious Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>"Only Shinran will not betray us": Takuechi Ryō'on (1891-1967), the Ōtani-ha administration, and «burakumin»</dcterms:title><ual:dissertant>Main, Jessica Lynn</ual:dissertant><dc:abstract>Shin Buddhism in Japan supports human rights today because it was forced to come to terms with its own discrimination against burakumin—a Japanese minority that has experienced severe caste-like disadvantage and exclusion based on heredity, occupation, and place of birth. The majority of burakumin follow Shin Buddhism, in which they have been treated as outcastes, just as they have been within other Buddhist schools and within Japanese society as a whole. Over the course of the twentieth century, buraku advocacy groups pressured the Shin sects to respond to specific doctrinal and structural incidents of discrimination, both contemporary and historical. One of these sects, the Ōtani-ha, developed its institutional policy on this serious social problem precisely by interacting with buraku advocacy groups, both secular and sectarian, and responding to their specific criticisms.The story of this institutional struggle can be effectively told through the story of one of its priest-bureaucrats, Takeuchi Ryō'on (1891-1967). Takeuchi, who flourished in the Ōtani-ha administration from the 1920s to the 1950s, worked to alleviate buraku discrimination and put forward a Shin Buddhist theory of social engagement. Takeuchi's story reveals how a Buddhist bureaucrat and his faction—with time, personnel, and money—worked under pressure to create an ethical social policy based on Shin doctrine. In addition to examining the issue of buraku discrimination, a Shin Buddhist sect, and a member of its "middle management"—topics rarely addressed in English language Buddhist studies—this dissertation performs two important tasks. First, it describes a type of Buddhist ethical thought that is self-consciously historical and concerned with the religious organization, the "order" (kyōdan), as a whole in its actual and ideal aspects. My examination of this type of ethical thought provides a rare but important complement to scriptural, philosophical, and individualistic accounts of Buddhist ethics. Second, it challenges current scholarly models of Buddhist social engagement, or "socially engaged Buddhism," which tend to neglect the early twentieth century and large, established Buddhist groups. I find social engagement in pre-1945, large, conservative organizations, and not just in post-1960, small-scale, progressive groups. This is because social engagement is a Buddhist response to modernity itself and not tied to a particular modern political ideology.</dc:abstract><dc:abstract>Aujourd'hui au Japon, le bouddhisme Shin appuie les droits de la personne parce qu'il a été contraint d'assumer sa responsabilité relativement à la discrimination qu'il a lui-même exercée à l'endroit des burakumin, une minorité japonaise qui a subi de graves préjudices en matière de caste et qui a souffert d'exclusions basées sur l'hérédité, la occupation, et le lieu de naissance. La majorité des burakumin adhèrent au bouddhisme Shin. Au sein de celui-ci, tout comme au sein d'autres écoles bouddhiques et au sein de la société japonaise dans son ensemble, les burakumin ont été traités comme des hors-castes.  Au cours du vingtième siècle, des groupes de défense buraku ont exercé des pressions sur les sectes Shin pour que celles-ci réagissent à des cas spécifiques – passés et contemporains – de discrimination doctrinale et structurelle. En interagissant avec les groupes de défense buraku (tant des groupes séculiers que des groupes religieux) et en prenant en compte les critiques de ceux-ci, l'une de ces sectes – la secte Ōtani-ha – a élaboré une politique institutionnelle qui traite directement de ce grave problème social. L'histoire de Takeuchi Ryō'on (1891-1967), l'un des prêtres-fonctionnaires de la secte Ōtani-ha, permet de retracer dans les faits l'histoire de cette lutte institutionnelle. Takeuchi, qui a œuvré au sein de l'administration de la secte Ōtani-ha à partir des années 1920 jusqu'aux années 1950, s'est affairé à contrer la discrimination exercée à l'endroit des burakumin et à développer une théorie bouddhique Shin concernant l'engagement social. L'histoire de Takeuchi montre comment – grâce à du temps, du personnel et de l'argent – un fonctionnaire bouddhiste et ses alliés ont travaillé sous pression afin de mettre sur pied une politique d'éthique sociale fondée sur la doctrine Shin. En considérant le problème de la discrimination exercée envers les burakumin, ainsi qu'en traitant d'une secte bouddhique Shin et d'un membre de l' « administration intermédiaire » de celle-ci, la thèse se penche sur des thèmes qui sont rarement abordés dans les études bouddhiques de langue anglaise. Par ailleurs, la thèse remplit deux autres fonctions importantes. Premièrement, la thèse décrit un type de pensée éthique bouddhique qui se perçoit réflexivement comme une pensée historique et qui se préoccupe de l'organisation religieuse – l'« ordre » (kyōdan) – dans sa globalité, tant sur le plan du réel que sur le plan de l'idéal. L'analyse que j'effectue de ce type de pensée éthique contribue singulièrement et substantiellement aux approches textuelles, philosophiques et individualistes portant sur l'éthique bouddhique. Deuxièmement, la thèse critique les modèles universitaires actuels de l'engagement social bouddhique, ou du « bouddhisme engagé socialement ». Généralement, ces modèles négligent la période du début du vingtième siècle et ne tiennent pas compte des groupes bouddhiques institutionnalisés à grande échelle. J'observe que l'engagement social est manifeste au sein de grandes organisations conservatrices antérieures à 1945 et que celui-ci ne se manifeste pas seulement au sein de petits groupes progressistes ultérieurs aux années 1960. En définitive, l'engagement social constitue une réaction bouddhique à la modernité elle-même et il n'est lié à aucune idéologie politique moderne particulière.</dc:abstract><ual:supervisor>G. Hori</ual:supervisor><ual:supervisor>Katherine K. Young</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418r87k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80j018r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Religion - History of</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akd17cx82f"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Optimal dynamic treatment regime structural nested mean models: improving efficiency through diagnostics and re-weighting and application to adaptive individual dosing</dcterms:title><ual:dissertant>Rich, Benjamin</ual:dissertant><dc:abstract>Les régimes de traitement dynamiques sont utilisés fréquemment en médecine. Nous les retrouvons, par exemple, dans le traitement des maladies chroniques. Alors que l'information obtenue chez un patient est récupérée dans le temps, il est souhaitable d'utiliser cette information afin de pouvoir faire des décisions de traitement qui sont adaptées à chaque patient, ou de pouvoir baser des décisions de traitements sur des observations qui évoluent. Les régimes de traitement dynamiques ont fait le sujet de travaux récents dans le domaine de l'inférence causale. Plus particulièrement, des méthodes semi-paramétriques ont été développées pour estimer, à partir de données non expérimentales, la règle de traitement ou la stratégie la meilleure ou optimale. Une de ces méthodes, proposée par Robins, est le modèle moyen structurel emboîté pour régime de traitement optimal dynamique (Optimal Dynamic Treatment Regime Structural Nested Mean Model : ODTR-SNMM) et la procédure g-estimation associée. Les suppostitions impliquées dans la modèlisation sont une préoccupation importante lors de l'application de cette méthodologie. Dans cette thèse, la vérification des suppositions de modélisation en utilisant les diagnostics résiduels et d'influence, normalement réalisée dans une analyse de régression traditionelle, est étendue à l'approche ODTR-SNMM. La méthodogie est évaluée en utilisant des données simulées, obtenues à partir de différents réglages de simulation. L'approche est aussi mise en application dans une étude d'arrêt d'allaitement. Par la suite, nous considérons des modèles partiellement mal spécifiés qui engendrent une estimation cohérente mais inefficace du paramètre d'intérêt en raison de la mal spécification du modèle de nuisance. En plus de la possibilité de traiter les mal spécifications partielles par les méthodes de diagnostic proposées, la repondération est considérée comme façon d'améliorer l'efficacité des estimateurs sous ces suppositions de modélisation. Une méthode de repondération basée sur l'influence des échantillons est proposée et étudiée par simulations. Finalement, nous considérons l'application de l'estimation des régimes de traitement dynamiques optimaux sur les stratégies de dosage adaptatifs pour les médicaments ayant une marge thérapeutique étroite et un dosage hautement variable. Utilisant l'anticoagulothérapie orale en exemple, nous concevons une simulation dans laquelle les données sont réalisées à partir de modèles pharmacocinétique (PK) et pharmacodynamique (PD) réalistes. Une technique de modélisation pour l'ODTR-SNMM avec dosage continu est proposée et appliquée aux données PK et PD simulées. Nous comparons la performance de plusieurs modèles utilisant différent réglages.</dc:abstract><dc:abstract>Dynamic treatment regimes are common in medicine, for example in the treatment of chronic diseases. As information about a patient is gathered over time, it is desirable to make use of this accumulating information to make treatment decisions that are specifically tailored to the individual patient, or to base decisions on dynamically evolving observations. Dynamic treatment regimes have been the topic of much recent work in the area of causal inference. In particular, semi-parametric methods for estimating a "best" or "optimal" treatment rule or strategy from observational data have been developed. One such method proposed by Robins is the optimal dynamic treatment regime structural nested mean model (ODTR-SNMM) and associated g-estimation procedure. Of significant concern when applying this methodology are the modelling assumptions involved. In this work, checking of modelling assumptions using residual and influence diagnostics as is typically done in a traditional regression setting is extended to the ODTR-SNMM. The methodology is evaluated on simulated data under different model specification settings. These ideas are also applied to real data from a breastfeeding cessation study. Subsequently, partially misspecified models, which give rise to consistent though inefficient estimation of the parameter of interest due to misspecification of a nuisance model, are considered. In addition to the possibility of addressing partial misspecification through the proposed diagnostic techniques, re-weighting is considered as a means of improving the efficiency of estimators under these modeling assumptions. A re-weighting approach based on sample influence is proposed and studied with simulations. Finally, the application of optimal dynamic treatment regimes estimation to adaptive dosing strategies for drugs with narrow therapeutic windows and highly variable dosing is considered. Using oral anticoagulation therapy as a motivating example, a simulation is designed using realistic pharmacokinetic (PK) and pharmacodynamic (PD) models to generate the data. A modelling approach for ODTR-SNMM with continuous dosing is proposed and applied to the PK/PD simulated data. The performance of various models under different settings is compared.</dc:abstract><ual:supervisor>David Stephens</ual:supervisor><ual:supervisor>Erica Moodie</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290f15f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kd17cx82f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Biostatistics</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>