<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arj430752w"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dispersive Möbius transform finite element time domain method on graphics processing units</dcterms:title><ual:dissertant>Abraham, David</ual:dissertant><dc:abstract>Many naturally occurring materials exhibit non-negligible frequency dependent (or dispersive) behaviour when interacting with electromagnetic fields, necessitating a more accurate and specialized treatment during numerical modelling and simulation. As a result, over the past several years many extensions to standard numerical techniques such as the finite element time domain (FETD) method have been proposed, in order to accommodate and model dispersive phenomena. Among them, those based upon the Möbius z-transform technique are, in general, more accurate and more versatile. However, despite increases in efficiency, dispersive FETD simulations have unfortunately remained slower than their traditional non-dispersive counterparts, owing to the inevitable additional overhead and complexity inherent to these media. For many problems, especially those that are large, complex and contain high order dispersive materials, this additional overhead can prove debilitating.The goal of this thesis, therefore, is to seek out ways to narrow the performance gap which currently exists between dispersive and traditional FETD computations, by investigating the use of Graphics Processing Units (GPUs) and their massively parallel architectures. By analyzing the z-transform algorithm, sections of the dispersive code amenable to parallelization are identified and adapted to NVIDIA’s Compute Unified Device Architecture (CUDA) GPU language. Numerical studies are then undertaken to measure performance increase as a function of simulation parameters, such as number of variables, amount of dispersive material present and order of dispersion. Results indicate significant performance gain in most cases, with large majoritarily dispersive problems seeing the most improvement.</dc:abstract><dc:abstract>Plusieurs matériaux d’origine naturelle démontrent une dépendance de fréquence de leurs propriétés lorsqu’ils interagissent avec les champs électromagnétiques (dispersion), ce qui nécessite un traitement plus précis et spécialisé lors de la modélisation numérique et de la simulation. En conséquence, au cours des dernières années, de nombreuses extensions à des techniques numériques standards, tels que la méthode des éléments finis dans le domaine temporel (FETD), ont été proposées, afin d'accueillir et de modéliser les phénomènes dispersifs. Parmi eux, ceux basés sur la technique de la transformée en Z Möbius sont, en général, plus précis et polyvalent. Cependant, malgré une augmentation en efficacité, les simulations FETD dispersives restent malheureusement toujours plus lentes que leurs homologues non-dispersifs, à cause de la surcharge et la complexité inhérente à ces médias. Pour plusieurs problèmes, particulièrement ceux qui sont à grand échelle, complexes et contiennent des matériaux dispersifs d'ordre élevé, ces surcharges peuvent s'avérer débilitante.L'objectif de cette thèse est donc de retrouver une manière à réduire l'écart de performance qui existe présentement entre les calculs FETD dispersifs et traditionnels, en enquêtant l'utilisation des processeurs graphiques (GPUs) et leurs architectures massivement parallélisé. En analysant l'algorithme de la transformée en Z, les sections dispersives du code disposé à la parallélisation sont identifiés et adapté au langage de programmation de NVIDIA, la Compute Unified Device Architecture (CUDA). Des études numériques sont ensuite entreprises pour mesurer l’amélioration de la performance en fonction des paramètres de simulation, comme le nombre d’inconnue, la quantité d’élément dispersif et l’ordre de dispersion.Les résultats indiquent une amélioration de performance significative dans la majorité des cas, avec les problèmes à grand éhelle et majoritairement dispersifs éprouvant les meilleurs résultats.</dc:abstract><ual:supervisor>Dennis Giannacopoulos</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827f48h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rj430752w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw9505335m"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Parkin structure and activation</dcterms:title><ual:dissertant>Lilov, Asparouh</ual:dissertant><dc:abstract>La maladie de Parkinson est la deuxième maladie neuro-dégénérative la plus répandue. Près de 10% des cas de cette maladie ont des causes génétiques. La forme la plus répandue de maladie de Parkinson autosomale récessive est causée par des mutations dans le gène PARK2. Ce gène encode une ubiquitine-ligase E3 appelée parkin qui joue un rôle important dans le système ubiquitine-protéasome ainsi que dans la mitophagie. À l’état de repos, parkin adopte une conformation auto-inhibée due à des interactions intra-moléculaires qui bloquent la cystéine catalytique et le site putatif de liaison de l’enzyme E2. Ainsi, parkin doit être activée avant de pouvoir ubiquitiner des substrats. Récemment, des recherches ont démontré que la phosphorylation de parkin ainsi que de l’ubiquitine sont essentielles à l’activation de parkin; toutefois, il y a peu de données permettant de comprendre les effets de ces phosphorylations sur la structure de parkin. Les structures cristallographiques de parkin disponibles jusqu’à maintenant ne donnent aucune information sur les interactions moléculaires entre le domaine RING1 et le domaine semblable-à-l’ubiquitine de parkin (UbLD). Ces interactions jouent un rôle important dans le contrôle de l’activation de parkin. Les résultats de recherche présentés dans ce mémoire incluent la cristallisation et la solution de la structure d’un mutant de parkin, qui contient une délétion dans une région charnière flexible, à une résolution de 2,54 Å. Cette structure démontre les interactions moléculaires entre les domaines UbLD et RING1 de parkin. Des expériences de diffusion des rayons X aux petits angles et de titration calorimétrique isotherme démontrent que la phosphorylation de parkin cause le relâchement du domaine UbLD et de l’élément répresseur de parkin de leurs sites de liaison respectifs. Ces résultats démontrent aussi que la phospho-ubiquitine lie parkin par l’intermédiaire de l’histidine 302, mais que cette liaison n’est pas suffisante pour activer parkin. Ces résultats soulignent le rôle très important que la phosphorylation joue dans la régulation de parkin et contribuent à faire évoluer notre compréhension des évènements moléculaires qui permettent l’activation de parkin.</dc:abstract><dc:abstract>Parkinson’s disease (PD) is the second most common neurodegenerative disease. Around 10% of PD cases are familial and have genetic causes. The most frequent form of autosomal recessive PD is caused by mutations in the PARK2 gene. This gene encodes an E3 ubiquitin ligase, named parkin, which participates in the ubiquitin proteasome system and in mitophagy. In its resting state parkin is auto-inhibited by intra-molecular contacts occluding the catalytic cysteine and the putative binding site of the E2 enzyme and needs to be activated in order to ubiquitinate substrates. Recently, phosphorylation of parkin and ubiquitin have been found to be essential for parkin activation; however, not much is known about the structural effects of these post-translational modifications on parkin. Previously available crystal structures do not show the molecular interactions between the RING1 domain and the ubiquitin-like domain (UbLD) of parkin. These interactions play an important role in controlling parkin’s activation. The research presented in this thesis includes the crystallization and the solution of the structure of a parkin linker-deletion mutant at 2.54 Å. The structure exposes the molecular interactions underlying binding of the UbLD to the RING1 domain of parkin. Small-angle X-ray scattering and isothermal titration calorimetry experiments show that parkin phosphorylation causes release of the UbLD and the repressor element of parkin from their respective binding sites. The results also show that phospho-ubiquitin binds parkin through residue histidine 302, but this binding in itself is not enough to activate parkin. These results underscore the important role that phosphorylation plays in the parkin pathway and contribute to our understanding of the molecular events underlying parkin activation.</dc:abstract><ual:supervisor>Kalle Burgess Gehring</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h702q9100.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w9505335m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biochemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw95053375"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Aggregation and transport of nanoscale zerovalent iron particles in model groundwater systems: role of particle coatings and biofilms</dcterms:title><ual:dissertant>Basnet, Mohan</ual:dissertant><dc:abstract>Nanoscale zerovalent iron (NZVI) particles are promising engineered nanomaterials for the in situ remediation of various environmental contaminants into innocuous products. In field applications, direct injection of NZVI into the subsurface has been suggested as a promising technique for achieving rapid remediation. However, challenges have been encountered in field application that includes passivation, aggregation and limited transport. Therefore, the success of site remediation using NZVI depends on the progress made to increase nanoparticle reactivity, reduce aggregation and improve mobility. The overall objective of this research was to evaluate the aggregation and transport behavior of NZVI particles in environmentally relevant model groundwater environments. Palladium-doped NZVI (Pd-NZVI) was chosen to ensure heightened reactivity towards the contaminants to address the passivation problem whereas particle surface-modification with stabilizing polymers was investigated to reduce particle aggregation and concurrently improve transport. In this study, rhamnolipid biosurfactant was proposed for the first time as a novel stabilizing surface-modifier and its efficacy was compared with previously proposed surface-modifiers (carboxymethylcellulose and soy protein). By monitoring changes in particle hydrodynamic diameter as a function of time using dynamic light scattering followed by a systematic assessment of transport behavior in sand packed columns, it is shown that while bare Pd-NZVI is prone to rapid aggregation surface-modified Pd-NZVI exhibited good colloidal stability and improved transport at low ionic strengths (10 mM). In particular, rhamnolipid significantly enhanced transport even at much lower concentrations than the other surface modifiers (10 mg/L compared to 100 mg/L). However, an increase in solution ionic strength influenced both aggregation and transport behavior. Nonetheless, at the highest ionic strength tested, the transport of rhamnolipid-coated Pd-NZVI was significantly higher than that of Pd-NZVI coated with other surface modifiers suggesting that rhamnolipid is most suitable in field application.The transport potential of surface-modified Pd-NZVI was further examined in granular matrices of varied complexities: in quartz sand, in loamy sand and clay-amended quartz sand over a wide range of environmentally relevant ionic strengths. Data suggests that collector geochemical composition and heterogeneity can dramatically alter Pd-NZVI transport potential; markedly reduced transport potential was observed in loamy sand than in quartz sand.Given that microbes and biofilms are ubiquitous in the subsurface environment, the role of biofilm on Pd-NZVI transport was investigated by using biofilm-coated quartz sand to pack transport columns. Transport results showed heightened Pd-NZVI retention in the presence of biofilms suggesting that biofilms may act as a collector surface for nanoparticle retention in the groundwater environment. A viability assay suggests that the retained Pd-NZVI is non-toxic to the Pseudomonas aeruginosa cells in biofilms. However, some inhibitory effect was observed to planktonic bacterial cells. Finally, considering the cost associated with the use of Pd, an alternative reactive nanoparticle, sulfidated NZVI (S-NZVI), was also studied whereby the aggregation and transport behavior of S-NZVI was systematically investigated in a wide range of environmentally relevant water chemistries. Data suggests that sulfidation can influence NZVI surface electrokinetic properties, and thus its stability and transport in granular matrices.Overall, this study makes a major impact in the field of environmental remediation as it addresses key aspects of nanotechnology-enabled site remediation, particularly aspects pertaining to nanoparticle surface coating, collector grain physical, geochemical and biological heterogeneity, and groundwater chemistry.</dc:abstract><dc:abstract>Les nanoparticules de fer à la valence zéro (NZVI) sont des nanomatériaux prometteurs pour la transformation in situ de différents contaminants environnementaux en produits inoffensifs. En effet, dans les applications sur le terrain, l'introduction directe de NZVI dans le sous-sol a été suggérée comme une technique rapide et efficace de l’assainissement. Cependant, cette technique est confrontée à de nombreux défis tels que la passivation,  l'agrégation et, le transport limité. Par conséquent, le succès de la réhabilitation du site, en utilisant NZVI, va dépendre des progrès réalisés pour augmenter la réactivité des nanoparticules, pour réduire leur agrégation et pour améliorer leur mobilité. L'objectif global de cette étude était d'évaluer le comportement d'agrégation et le transport des particules NZVI dans des environnements modèles d'eaux souterraines. Le palladium dopé NZVI (Pd-NZVI) a été choisi pour assurer une réactivité accrue envers les contaminants et donc pour résoudre le problème de passivation alors que la modification de surface des particules a été étudiée pour réduire l'agrégation et améliorer le transport.Pour la première fois, un biosurfactant rhamnolipidique a été proposé comme nouveau modificateur de surface et son efficacité a été comparée à des modificateurs de surface précédemment proposés (carboxyméthylcellulose et protéines de soja). Le rhamnolipide a amélioré considérablement le transport, même à une concentration beaucoup plus faible. Cependant, une augmentation de la force ionique dans la solution  a influencé à la fois le comportement d'agrégation et le transport. Néanmoins, à la force ionique la plus grande, le transport de Pd-NZVI modifiées avec le rhamnolipide était significativement plus élevé que celui de Pd-NZVI recouvertes d'autres modificateurs de surface suggérant que le rhamnolipide est le plus approprié à l'application sur le terrain. Le potentiel de transport de Pd-NZVI modifiée a ensuite été examiné dans des matrices granulaires de complexité variés: dans du sable de quartz, dans du sable limoneux et dans du sable de quartz dopé d’argile et sur un large éventail de forces ioniques pertinentes pour l'environnement. Les données suggèrent que la composition géochimique du collecteur et l'hétérogénéité peuvent modifier considérablement le potentiel de transport de Pd-NZVI; il est nettement réduit dans le sable limoneux en comparaison du sable de quartz.Étant donné que les microbes et les biofilms sont omniprésents dans l'environnement souterrain, le rôle du biofilm sur le transport des Pd-NZVI a été étudié. Pour cela, des biofilms ont été introduits dans une colonne contenant du sable de quartz. Les résultats ont montré que la rétention des Pd-NZVI est exacerbée en présence de biofilms ce qui suggère qu’ils peuvent agir comme une surface collectrice de nanoparticules dans un environnement d'eaux souterraines. Un test de viabilité indique que les Pd-NZVI retenues sont non toxiques pour les cellules de Pseudomonas aeruginosa dans les biofilms. Cependant, un certain effet inhibiteur a été observé pour des cellules bactériennes planctoniques. Enfin, compte tenu du coût associé à l'utilisation de Pd, une particule de NZVI alternative soufrée (S-NZVI) a également été étudiée, en particulier le comportement d'agrégation et le transport dans une vaste gamme de conditions chimiques contenus dans l’eau. Les données suggèrent que la sulfuration peut avoir une influence sur les propriétés électrocinétiques de surface de NZVI, et donc sur sa stabilité et son transport dans les matrices granulaires.Dans l'ensemble, cette étude a un impact majeur dans le domaine de l'assainissement de l'environnement car il aborde les principaux aspects, liés à la nanotechnologie, qui permettent la réhabilitation de sites c’est-à-dire les variations relatives, au revêtement de surface des nanoparticules, à la physique, la géochimie et l'hétérogénéité biologique du collecteur et, à la chimie des eaux souterraines.</dc:abstract><ual:supervisor>Subhasis Ghoshal</ual:supervisor><ual:supervisor>Nathalie Tufenkji</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w6634663j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w95053375</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9306t215h"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Modeling, control, and stability analysis of an islanded microgrid</dcterms:title><ual:dissertant>Haddadi, Aboutaleb</ual:dissertant><dc:abstract>Economic, technical, and environmental incentives are deriving the energy sector towards a new era of smart distribution networks where coordinated clusters of Distributed Energy Resources (DERs) and local loads form a microgrid, which has a significant potential to serve as the building block of the next generation power distribution networks. This thesis focuses on modeling, control, and stability analysis of a microgrid which consists of multiple electronically interfaced DER units. An important feature of a microgrid is its capability to disconnect from the host power grid and operate in the islanded mode. In the islanded mode of operation, undesirable dynamic interactions could occur between loads and electronically interfaced DER units due to lack of rotational inertia; in the absence of appropriate controls, these dynamic interactions may result in poor transient performance or even instability of an islanded microgrid. To address these challenges, this thesis proposes a control strategy to enhance transient performance and stability of a droop-controlled microgrid and to enable it to ride through transients caused by such system disturbances as load change, DER unit switching, and change of network topology. The dependency of dynamics on the droop gains, steady-state power flow, and network/load is studied in a droop-controlled DER unit. These dependencies result in poor transient performance or even instability of the network in the event of a disturbance in the system. To eliminate these dependencies, a gain-scheduled decoupling control strategy is proposed which alters the dynamic coupling between the DER unit and the rest of microgrid for better stability and transient performance. The impact of the proposed control on the DER and network dynamics is studied by calculating the eigenvalues of a test microgrid assuming the proposed control. The proposed control is shown to stabilize the microgrid for a range of operating condition. Further, this thesis develops a stability analysis method to study dynamic interaction of loads with a DER units and its impact on small-signal stability of an islanded microgrid. The purpose of this study is to design controls that are insensitive to load dynamics. The proposed stability analysis method: i) is a frequency-domain approach which models the source-load dynamic interaction via a closed-loop system of impedances and admittances; ii) provides a less conservative stability condition compared to existing methods, in the sense of having less restriction on the control system; and iii) establishes a robust stability margin in terms of perturbations in load parameters. The proposed method is used to examine small-signal stability of a test islanded microgrid. The findings of the frequency domain analysis are illustrated through time-domain simulations around the operating point on the system under study. Next, based on the proposed stability analysis method, a controller design methodology has been proposed for a DER unit to design a controller which enhances robust stability against load dynamics.Extensive case studies, based on time-domain simulations in the PSCAD/EMTDC software environment, are conducted to evaluate performance of the proposed controllers when the microgrid is subject to various disturbances such as load change, change in network topology, and DER unit outage. Real-time case studies, using OPAL-RT, are also conducted to demonstrate feasibility of hardware implementation and validate controller performance against real-world implementation issues.</dc:abstract><dc:abstract>Des incitatifs économiques, environnementaux, et techniques poussent le secteur énergétique vers une nouvelle ère des "réseaux de distribution intelligents" où les grappes coordonnées de ressources énergétiques distribuées (DER) ainsi que les charges locales forment un microréseau, qui a un potentiel important pour servir comme composante de base des réseaux de distribution d'énergie de la prochaine génération. Cette thèse porte sur la modélisation, le contrôle, et l'analyse de la stabilité d'un microréseau qui se compose de plusieurs unités DER interfacées électroniquement. Une caractéristique importante d'un microréseau est sa capacité à se déconnecter du réseau électrique hôte et fonctionner en mode de l'îlotage. En mode de l'îlotage, des interactions dynamiques indésirables pourraient survenir entre les charges et les unités de DER à cause du manque d'inertie de rotation; en l'absence de contrôles appropriés, ces interactions dynamiques peuvent entraîner de mauvaises performances transitoires ou même l'instabilité du microréseau.Pour relever ces défis, cette thèse propose une stratégie de contrôle pour améliorer les performances transitoires et la stabilité d'un microréseau controlé par statisme. La stratégie proposée permet au microréseau de passer à travers des transitoires causés par des perturbations du système comme un changement de charge, la commutation de DER, et un changement de topologie du réseau. Nous étudions la dépendance de la dynamique sur les gains de statisme, le flux d'énergie à l'état stationnaire, et la dynamique du réseau/charge dans une unité de DER contrôlée par statisme. Ces dépendances entraînent de mauvaises performances transitoires ou même l'instabilité du réseau dans le cas d'une perturbation dans le système. Pour éliminer ces dépendances dynamiques, nous proposons une stratégie de contrôle par découplage et séquencement de gain qui modifie le couplage dynamique entre l'unité de DER et le reste du microréseau pour une meilleure stabilité et performance transitoire. Nous étudions l'impact de la commande proposée sur la dynamique du réseau en calculant les valeurs propres d'un microréseau d'essai en supposant la commande proposée. Nous montrons que cette commande stabilise le microréseau pour une gamme de conditions de fonctionnement.De plus, cette thèse développe une méthode d'analyse de la stabilité pour étudier l'interaction dynamique entre des charges et des unités de DER et son impact sur la stabilité de petit signal d'un microréseau en mode d'îlotage. L'objectif de cette étude est de concevoir des contrôles qui sont insensibles à la dynamique des charges. La méthode proposée: est une approche dans le domaine fréquentiel qui modélise l'interaction dynamique via un système d'impédances et admittances en boucle fermée; fournit une condition de stabilité moins conservatrice par rapport aux méthodes existantes, dans le sens d'avoir moins de restrictions sur le système de contrôle; et établit une marge de stabilité robuste en termes de perturbations dans les paramètres de charge. La méthode proposée est utilisée pour examiner la stabilité de petit signal d'un microréseau d'essai en mode d'îlotage. Les résultats de l'analyse dans le domaine fréquentiel sont exposés par des simulations dans le domaine temporel autour du point d'opération du système à l'étude.Nous menons des études de cas approfondies, basées sur les simulations dans le domaine temporel dans l'environnement logiciel PSCAD, pour évaluer les performances des contrôleurs proposés lorsque le microréseau est soumis à diverses perturbations telles que le changement de charge, changement dans la topologie du réseau, et la connexion ou déconnexion de l'unité de DER. Des études de cas en temps réel, en utilisant OPAL-RT, sont également menées pour démontrer la faisabilité de la mise en œuvre matérielle et de valider les performances du contrôleur en pratique.</dc:abstract><ual:supervisor>Benoit Boulet</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v8481.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306t215h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A70795b624"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Kinesiology and Physical Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Intercollegiate coaches' experiences and strategies for coaching first-year athletes</dcterms:title><ual:dissertant>Kim, Jeemin</ual:dissertant><dc:abstract>Les étudiants-athlètes universitaires ont de la difficulté à équilibrer les rigueurs associées aux études, aux sports et à leurs vies personnelles (Heller, Bloom, Neil, &amp; Salmela, 2005). Ces défis peuvent être exacerbés pour les étudiants-athlètes de première année qui sont en transition du secondaire à l’université et qui vivent souvent loin de leur domicile pour la première fois. Étant donné que les entraîneurs influencent l’expérience de leurs athlètes (Bloom, Falcão, &amp; Caron, 2014), leurs styles d’entraînement et de soutien pourraient faciliter cette transition. Cette étude visait à identifier et à expliquer les perspectives, les stratégies ainsi que les expériences des entraîneurs universitaires à l’égard des étudiants-athlètes universitaires de première année. Des entrevues semi-structurées et ouvertes ont été menées avec huit entraîneurs à succès provenant du circuit universitaire canadien. La démarche de Braun et Clarke (2006) a été sollicitée afin d’analyser et d’interpréter les données. Les résultats ont révélé que le but ultime des entraîneurs universitaires, soit d’aider leurs athlètes à avoir du succès dans la vie après leurs années universitaires, a influencé leurs pratiques d’entraînement à travers la carrière universitaire de leurs athlètes de la première année jusqu’à la remise des diplômes. L’entraînement des étudiants-athlètes de première année a débuté avec le recrutement d’individuels doués et pouvant s’adapter aux autres joueurs de l’équipe à l’extérieur et sur le terrain de jeu. Une fois sélectionnés, les entraîneurs ont commencé à établir des relations de confiance avec leurs athlètes de première année qui étaient appuyées par les compétences en leadership de leurs athlètes seniors et par les activités d’esprit d’équipe intégrées dans les entraînements d’équipe. Les entraîneurs ont développé les aptitudes athlétiques de leurs athlètes de première année en créant des programmes d’entraînement qui adressaient les faiblesses de chaque joueur. En même temps, les entraîneurs s’assuraient de leur succès académique en surveillant leur progression et en encourageant l’utilisation des ressources scolaires disponibles à leur université. Les entraîneurs s’occupaient aussi de leurs besoins personnels qui découlaient du fait qu’ils entraînaient des individuels qui vivaient loin de leur domicile pour la première fois et qui étaient susceptible aux occasions sociales qui pourraient les distraire de leurs responsabilités scolaires et athlétiques si elles n’étaient pas suivies attentivement par leurs entraîneurs. En résumé, cette étude ajoute à la littérature concernant les pratiques d’entraînement efficaces pour les entraîneurs universitaires en fournissant l’un des premiers portraits empiriques de l’entraînement des étudiants-athlètes de première année. Ces résultats bénéficient aux entraîneurs et aux athlètes en surlignant les défis communs des étudiants-athlètes universitaires de première année ainsi qu’en offrant des stratégies qui peuvent aider à résoudre ces enjeux et faciliter cette transition.</dc:abstract><dc:abstract>University student-athletes have reported difficulties balancing the rigors of academics, athletics, and their personal lives (Heller, Bloom, Neil, &amp; Salmela, 2005). These challenges may be exacerbated for first-year athletes who are transitioning from high school and often living away from home for the first time. Given that coaches significantly influence their athletes’ experiences (Bloom, Falcão, &amp; Caron, 2014), their coaching styles and support may ease this transition process. Thus, the purpose of the current study was to investigate university coaches’ perceptions, experiences, and strategies used with first-year university student-athletes. Eight highly successful and experienced Canadian university coaches were individually interviewed. The interview data was analyzed with thematic analysis (Braun &amp; Clarke, 2006). The results revealed that coaches’ ultimate goal of helping their athletes succeed in life after university influenced their coaching practices throughout the athletes’ entire university experience from first year to graduation. Coaching first-year athletes started with recruiting individuals who were highly skilled and who would fit in with the other athletes on their team both on and off the field. Once selected, coaches began building trusting relationships with their first-year athletes that were supported by the leadership skills of their senior athletes and by incorporating team building activities into training. Coaches developed their first-year athletes’ athletic skills by creating training programs that addressed each players’ weaknesses. At the same time, coaches ensured their academic success by monitoring their progress and encouraging the use of academic resources that were available from their university. The coaches also attended to their athletes’ personal needs which resulted from coaching individuals who were living away from home for the first time and who were susceptible to social opportunities that could distract them from their academic and athletic responsibilities if not carefully monitored by the coaches. In sum, this study adds to the body of literature of effective coaching practices for university coaches by providing one of the first empirical accounts of coaching first-year student-athletes. The current results benefit both coaches and athletes by highlighting the common challenges of a first-year university athlete, as well as by offering useful strategies that can help resolve such challenges and ease this transition process.</dc:abstract><ual:supervisor>Gordon Bloom</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gb19f885q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/70795b624</ual:fedora3Handle><dc:subject>Kinesiology and Physical Education</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afj236508f"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Impact of psychological distress on the Montreal cognitive assessment (MOCA) among geriatric outpatients</dcterms:title><ual:dissertant>Huang, Mei</ual:dissertant><dc:abstract>Les patients gériatriques présentent souvent des maladies multiples et parfois complexes en comparaison à des patients plus jeunes. Ceci pose un problème aux cliniciens et autres fournisseurs en soins de santé qui doivent démêler les comorbidités afin d’interpréter les résultats de dépistage avec précision, diagnostiquer le type de maladie correctement et choisir le plan de traitement en conséquence. En particulier, la performance à un bref test de dépistage cognitif tel le Montréal Cognitive Assessment (MoCA) peut être influencé par la présence de niveaux  cliniquement significatifs de symptômes d’anxiété ou de dépression. Ainsi, cette étude transversale tente de déterminer si la présence de niveaux cliniquement significatifs de symptômes d’anxiété ou de dépression ont un impact sur la probabilité de bonne réponse à des questions spécifique du MoCA chez les patients gériatriques en consultation externe. Des participants furent recrutés de deux cliniques gériatriques de consultation externe à Montréal et des tests de dépistage cognitif, de dépression et d’anxiété furent administrés aux participants sélectionnés. La comparaison entre la performance au MoCA à des niveaux bas et des niveaux élevés de symptômes d’anxiété ou de dépression fut analysée dans un cadre du modèle Rasch par une analyse de «Differential Item Functioning». Les résultats révèlent que la probabilité de répondre correctement à des items spécifiques du MoCA n’est pas influencée par la présence de symptômes d’anxiété ou de dépression cliniquement significatifs pour tous les items du MoCA. La découverte réalisée dans cette étude est cliniquement et pratiquement applicable car elle peut être généralisée à des situations similaires de cliniques gériatriques de consultation externe. Toutefois, plus de recherche est nécessaire pour investiguer si ces découvertes sont comparables chez les patients avec des diagnostiques psychiatriques formels. En conclusion, le MoCA peut être utilisé pour dépister la détérioration cognitive chez la population général de patients gériatrique en consultations externe, peu importe leur état récent de dépression ou d'anxiété.</dc:abstract><dc:abstract>Geriatric patients often present with multiple and occasionally complex diseases compared to younger patients. This poses a problem to clinicians and other health care providers who must disentangle the comorbidities in order to interpret screening results accurately, diagnose disease type correctly and select treatment plan accordingly. In particular, performance on brief cognitive screening tests, such as the Montreal Cognitive Assessment (MoCA), may be influenced by the presence of clinically significant levels of depressive and anxiety symptoms. Hence, this cross-sectional study aims to assess whether presence of clinically significant levels of depressive or anxiety symptoms impact probability of success on specific MoCA questions among geriatric outpatients. Participants were recruited from two geriatric outpatient clinics in Montreal and enrolled participants were administered cognitive, depression and anxiety screening tests. Comparison of MoCA performance between low versus high levels of depression or anxiety symptoms was analyzed within a Rasch model framework via Differential Item Functioning (DIF) analysis. The results reveal that the probability of correctly answering a specific MoCA item is not influenced by the presence of clinically significant depressive or anxiety symptoms for all items on the MoCA. The present study’s finding is clinically and practically applicable because it can be generalized to similar geriatric outpatient clinic settings, however further research is needed to investigate whether these findings are comparable among patients with formal psychiatric diagnoses. In conclusion, the MoCA can be used to screen for cognitive impairment amongst the general population of geriatric outpatients, regardless of recent depression and anxiety status.</dc:abstract><ual:supervisor>Lisa Koski</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pk02cd79p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236508f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axk81jp505"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The evolution and breakdown of self-incompatibility in «Leavenworthia:» insights from the S-locus</dcterms:title><ual:dissertant>Herman, Adam</ual:dissertant><dc:abstract>La transition d’un mode de reproduction caractérisé par l’allofécondation à un mode caractérisé principalement par l’autofécondation s’est produite fréquemment au cours de l’histoire évolutive des angiospermes. La perte de l'auto-incompatibilité (AI), c'est-à-dire le mécanisme génétique qui empêche l'autofécondation, représente généralement la première étape de cette transition et mène à l'auto-compatibilité (AC). Les plantes exprimant le phénotype d'AC peuvent être fortement favorisées, comparativement aux plantes AI, car elles possèdent un avantage dans la transmission de leurs gènes puisque celle-ci peut s'accomplir non plus seulement par allofécondation mais aussi par autofécondation. De plus, les plantes AC peuvent avoir un avantage reproductif en cas d'absence de partenaire ou de pollinisateurs. Cependant, les lignées AC survivent rarement à travers l’échelle temporelle de l’évolution, ce qui suggère un avantage à long terme pour l’AI. Afin de mieux comprendre les processus importants à l’évolution et à la perte de l’AI, j’ai étudié des populations et espèces naturelles appartenant au genre Leavenworthia (Brassicaceae), mon système de reproduction d'étude, en utilisant une grande diversité d’approches expérimentales reliées à l'emploi des outils génétiques et génomiques. Plus particulièrement, j’ai analysé les séquences d'ADN des gènes, étroitement liés, qui sont responsables de la réponse de compatibilité, ainsi que des régions avoisinantes, le tout étant nommé "locus S". La reconstruction des liens phylogénétiques entre les allèles des loci S échantillonés de plusieurs espèces du genre Leavenworthia indique que l'AI est le type de système de reproduction ancestral du genre et que l'AC est toujours un caractère dérivé. Une reconstruction phylogénétique plus vaste impliquant des allèles du locus S provenant d’autres genres de la famille des Brassicaceae (Arabidopsis, Brassica et Capsella) révèle une monophylie des allèles de Leavenworthia. Ce résultat est inattendu considérant que les allèles du locus S sont soumis sur le long terme à une sélection fréquence-dépendante négative. Pour donner suite à ce résultat, une combinaison d’analyses de séquences génomiques de Leavenworthia, de reconstruction phylogénétique des membres de la famille des gènes du locus S et des analyses de la diversité allélique chez A. lyrata a été effectuée. Les résultats de ces analyses suggèrent que les caractéristiques particulières du locus S de Leavenworthia sont le produit de son évolution à partir de gènes paralogues à ceux qui forment le locus S chez les autres genres de la famille des Brassicaceae. De plus, le criblage d’une population AI de L. alabamica a permis d'identifier une version fonctionnelle d'un allèle présumé non-fonctionnel du locus S et qui est associé à l'AC dans une autre population de L. alabamica (la  population Landersville). Des résultats obtenus de croisements ont permis de mettre en évidence que l’AC dans la population Landersville est liée à une mutation au locus S, plus spécifiquement dans le gène déterminant la spécificité mâle. Les caractéristiques florales des plantes de la population Landersville suggèrent que l’évolution de l’AC dans la population est récente. Pour vérifier l’hypothèse que l’AC chez Landersville est le résultat d’une sélection récente d'un allèle non-fonctionnel du locus S, j’ai cherché pour une signature détectable de cette sélection dans la région génomique qui entoure le locus S dans cette population. Les données génomiques de la population Landersville de L. alabamica ont été utilisées pour démontrer une sélection positive forte pour l'AC par l'entremise d'un déterminant de spécificité mâle non-fonctionnel. Ce résultat est en accord avec les prédictions théoriques, quant à la force de sélection qui agit sur les mutations dans les gènes du déterminant mâle du locus S, ainsi qu’avec les données empiriques qui démontrent que ces mutations sont répandues parmi les taxa AC.</dc:abstract><dc:abstract>The transition from a mating system characterized by outcrossing to one consisting primarily of self-fertilization has occurred frequently in the evolutionary history of the angiosperms. The first step in this transition is often the loss of self-incompatibility (SI), a genetic mechanism preventing self-fertilization, leading to self-compatibility (SC). Plants expressing the SC phenotype can be strongly favored because they may possess an inherent transmission advantage over obligately outcrossing relatives due to their ability to self-pollinate as well as outcross. In addition, these plants can have a reproductive advantage in the absence of mates or pollinators. However, SC lineages rarely persist over evolutionary time periods, suggesting a long-term advantage to SI. To gain insight into the processes important in the evolution and breakdown of SI, I studied wild populations and species within the mating system model genus Leavenworthia (Brassicaceae) using a wide range of experimental approaches employing genetic and genomic tools. In particular, I analyzed DNA sequence data at and around the tightly linked genes controlling mate compatibility, termed the S-locus. Phylogenetic reconstructions of allelic relationships of S-loci sampled from multiple Leavenworthia species (L. alabamica, L. crassa, L. exigua L. stylosa, L. torula, L. uniflora) indicate that SI is the ancestral mating system in the genus and that SC is always a derived phenotype. A larger phylogenetic reconstruction including S-locus alleles from other Brassicaceae genera (Arabidopsis, Brassica, and Capsella) revealed monophyly of Leavenworthia alleles, an unexpected result for alleles at the S-locus, which are under long-term negative frequency-dependent selection. Following up on this result, a combination of Leavenworthia genomic sequence analyses, phylogenetic reconstruction of S-locus gene family members, and allelic diversity analyses in A. lyrata, were conducted. Results from these experiments suggest that the surprising characteristics of the Leavenworthia S-locus are the result of its evolution from ancient paralogs of the genes comprising the S-locus in other Brassicaceae genera. In addition, screening of an SI population of L. alabamica identified a functional version of a presumed non-functional allele at the S-locus associated with SC in a separate L. alabamica population (the Landersville population). Detailed crossing data provided evidence that SC in the Landersville population is due to a mutation at the S-locus, specifically the male specificity determinant. Floral characteristics of plants in the Landersville population suggest that the evolution of SC in the population is recent. To test the hypothesis that SC in Landersville is the result of recent selection for a non-functional allele at the S-locus, I searched for a detectable signature of that selection in the genomic region surrounding the S-locus in the population. Population genomic data collected from the Landersville population were used to demonstrate evidence of strong and recent positive selection for SC through a non-functional male specificity determinant. This result agrees with theoretical expectation pertaining to the strength of selection acting on mutations in male S-locus genes as well as with empirical data showing that such mutations are prevalent among SC taxa. As a whole, the results presented form a thesis that the evolution of SC from SI is frequent and the result of strong selection for a non-functional S-locus. At the same time selection for maintenance (or, potentially, re-evolution) of SI is also strong, as evidenced by secondary evolution of an S-locus within Leavenworthia.</dc:abstract><ual:supervisor>Daniel J. Schoen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5999n6285.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jp505</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Anc580q60t"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effect of dynamic and static precipitation on microstructure and texture evolution of Mg-Al-Sn alloys</dcterms:title><ual:dissertant>Kabir, Abu Syed</ual:dissertant><dc:abstract>The use of magnesium alloys in automotive body panels can significantly reduce the weight. However, magnesium wrought alloys have limited formability associated with its hexagonal close-packed structure and preferred crystallographic orientation (texture). Several approaches have been considered to alter or weaken the unfavourable texture and this research looked at the effect of precipitation formed during warm working as a means to improve the formability.Two alloys, Mg-3Al-2Sn (AT32) and Mg-3Al-3Sn (AT33) (in wt%) were designed using the CALPHAD (Calculation of Phase Diagram) method with the goal of AT33 would form significantly higher amounts of precipitates during deformation or post-deformation annealing compared to AT32. Dynamic behaviour was studied by uniaxial hot compression of the alloys at different temperatures, strain rates and strains. Static behaviour was studied by annealing both the hot compressed and cold rolled specimens for different times and temperatures. Microstructure evolutions during the deformation and subsequent isothermal annealing were studied using optical and electron microscopy, and the texture evolution was studied by X-ray texture measurements and EBSD (electron backscatter diffraction) techniques. The first part of the investigation focused on the effect of alloy composition and processing conditions on the evolution of microstructures during the uniaxial hot compression of the two alloys. The results indicated that the amount of strain-induced precipitation in AT33 was approximately double that of AT32 under most deformation conditions. Precipitation levels increased with decreasing temperature, increasing strain rate and increasing strain. Dynamic precipitates mostly formed on the dynamic recrystallized grain boundaries. The findings also revealed that higher amounts of precipitates reduced the volume fraction of dynamic recrystallization and refined the dynamically recrystallized grain size. In the second part, the annealing response of partially dynamic recrystallized structures, as defined by a bimodal grain size due to necklacing, was investigated by characterizing static recrystallization and precipitation behaviours, grain coarsening and texture evolution. The results showed that the static recrystallization of partially dynamic recrystallized structure progressed by the recrystallization of the coarse grained un-necklaced regions to fine grains; the fine grained necklaced regions coarsened, but this was not part of the recrystallization stage.  It was found that increasing levels of pre-existing precipitates on dynamic recrystallized grain boundaries inhibited static recrystallization as well as grain coarsening, by grain boundary pinning. The results also showed that the texture was weakened during static recrystallization and strengthened in the grain coarsening stage after the completion of static recrystallization. The presence of high vol% precipitates at the grain boundary inhibited the texture strengthening by inhibiting grain coarsening.In the final part, the static recrystallization behaviour of cold rolled (at 120°C) Mg-Al-Sn alloys was investigated by annealing the specimens at various temperatures and times. It was found that static precipitates can only form extensively after static recrystallization, at the recrystallized grain boundaries, and these retard grain coarsening after the completion of static recrystallization. The presence of precipitates at the recrystallized grain boundaries also retarded the strengthening of basal texture during annealing, by slowing grain coarsening.</dc:abstract><dc:abstract>Les alliages de magnésium de corroyage présentent une formabilité limitée à cause de leur structure hexagonale compacte et leur orientation cristallographique préférentielle. Plusieurs approches ont été envisagées pour modifier ou affaiblir leur texture défavorable et notre étude s’est focalisée sur la capacité des précipités, formés pendant et après déformation, à améliorer la formabilité.Deux alliages, Mg-3Al-2Sn (AT32) et Mg-3Al-3Sn (AT33) (en % en poids) ont été conçus à l’aide de la méthode CALPHAD dans le but de former, dans le cas de l’alliage AT33, des quantités significativement plus élevées de précipités en cours de déformation ou au cours d’un recuit post-déformation, par rapport à l’alliage AT32. Le comportement dynamique de ces alliages a été étudié par compression uni-axiale à chaud à différentes températures, déformations et vitesses de déformation. Le comportement statique a été étudié par recuits des échantillons, à la fois, comprimés à chaud et laminés à froid pour différentes durées et températures. L’évolution de la microstructure lors de la déformation et du recuit isotherme consécutif ont été étudiée par microscopies optique et électronique, et l'évolution de la texture a été étudiée par des techniques d’investigation de la texture par diffraction de rayons X et EBSD.La première partie de l'étude s’est concentrée sur l'effet de la composition des alliages et des conditions de traitement sur l'évolution des microstructures lors de la compression uni-axiale à chaud des deux alliages. Le degré de précipitation a augmenté avec une diminution de température, une réduction de la vitesse de déformation et une augmentation de la déformation. Les précipités dynamiques ont été principalement formés sur les joints de grains recristallisés dynamiquement. Les résultats ont également révélé que des quantités plus élevées de précipités réduisaient la fraction volumique de recristallisation dynamique et réduisaient ainsi la taille des grains recristallisés dynamiquement.Dans la deuxième partie, le traitement par recuit de structures partiellement recristallisées dynamiquement, caractérisées par une taille de grains bimodale issue de leur structure en collier, a été étudié en caractérisant les comportements de recristallisation statique et de précipitation, du grossissement des grains et de l'évolution de la texture. Les résultats ont montré que la recristallisation statique d’une structure partiellement recristallisée dynamiquement se déroule par la recristallisation des régions à grains grossiers ne faisant pas partie de la structure en collier, en grains fins; les régions à structure en collier à grains fins ont subi un grossissement, cependant cette dernière phase ne faisait pas partie de l'étape de recristallisation. Les résultats ont également montré que la texture a été affaiblie pendant la recristallisation statique et renforcée pendant l’étape de grossissement des grains après l'achèvement de la recristallisation statique. La présence de haute fraction en volume de précipités au joint de grain a inhibé le renforcement de la texture en inhibant le grossissement des grains.Dans la dernière partie, le comportement de recristallisation statique des alliages Mg-Al-Sn laminés à froid a été étudié par recuits d’échantillons à différentes températures et pour différentes durées. Il a été mis en évidence que des précipités statiques ne peuvent former abondamment qu’après recristallisation statique, aux joints de grains recristallisés, et que ces derniers retardent le grossissement des grains après l'achèvement de la recristallisation statique. La présence de précipités aux joints de grains recristallisés a également retardé le renforcement de la texture basal au cours du traitement de recuit, par un ralentissement du grossissement des grains.</dc:abstract><ual:supervisor>Stephen Yue</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k807p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580q60t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mining and Materials</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Atm70mz48v"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Elucidating the role of netrin-1 expressed by oligodendrocytes in myelin maintenance</dcterms:title><ual:dissertant>Bin, Jenea</ual:dissertant><dc:abstract>Netrin-1 contributes to the development of oligodendrocytes throughout their lineage, regulating oligodendrocyte precursor cell migration, process branching by immature oligodendrocytes, and elaboration of myelin membranes in vitro.  Mature myelinating oligodendrocytes express netrin-1, but determining whether this is important for myelin formation and maintenance has been difficult due to the lethality of netrin-1 knockout mice at or before birth, prior to myelin formation.  In the adult brain, netrin-1 protein localizes to paranodes, specialized regions along myelinated axons where myelin segments terminate and adhere to the axon.  Previous in vitro studies have implicated netrin-1 function in paranode maintenance; however, it is not clear whether netrin-1 secreted by neurons or oligodendrocytes is responsible for this phenotype.The primary goal of this thesis was to determine the contribution of oligodendroglial netrin-1 to myelin maintenance.  To do this, I developed two different models.  The first was an in vitro transplant model, in which oligodendrocyte precursor cells isolated from netrin-1 knockout mice were transplanted into organotypic slice cultures from shiverer mice.  The second was a mouse line in which netrin-1 was conditionally deleted from oligodendrocytes using a novel netrin-1 flox allele generated in our lab.  This allowed for the first time an assessment of netrin-1’s role in myelin formation and maintenance in vivo.  The ability to ablate netrin-1 expression using the netrin-1 flox line was validated by generating complete netrin-1 null mice. Netrin-1 nulls died earlier and exhibited more severe axon guidance defects than netrin-1 gene-trap knockouts, revealing that complete loss-of-function is more severe than previously reported.  Contrary to previous studies, no evidence was found for netrin-1 acting as a dependence ligand.Using the in vitro transplant model, I show that netrin-1 expressed by oligodendrocytes is required to maintain paranodes, as well as identify a novel role for netrin-1 regulating myelinated axon caliber. This was not an exclusively cell-autonomous requirement, as addition of recombinant netrin-1 to the culture media could rescue paranode phenotypes.  Further analysis using the conditional netrin-1 knockout mice found that neuronal netrin-1 also contributes to myelin maintenance in vivo, as paranodal defects were detected only when netrin-1 was eliminated from both oligodendrocytes and neurons.  Our findings support a model in which netrin-1 made by both oligodendrocytes and neurons contributes to the organization of the paranode.  Further exploration into the mechanisms acting downstream of netrin-1 at paranodes will be important to understand how to promote the stability and maintenance of myelin, with implications for the development of therapeutic strategies to prevent and treat demyelinating disease.</dc:abstract><dc:abstract>Netrin-1 contribue au développement des oligodendrocytes à travers leur lignée, régule la migration cellulaire des précurseurs d’oligodendrocyte, dirige l’arborescence des oligodendrocytes immatures, et l’élaboration des membranes de myéline in vitro. Les oligodendrocytes matures produisant de la myéline expriment netrin-1, mais il est difficile de déterminer si cela est important pour la formation de myéline et sa maintenance, car les animaux netrin-1 knockouts meurent à, ou avant la naissance, avant que la myéline ne se forme. Dans le cerveau adulte, les protéines netrin-1 sont localisées dans les paranodes, qui sont des régions spécialisées le long des axones myélinisés, où les segments de myéline se terminent et adhèrent à l’axone. Des études in vitro précédentes ont impliqué netrin-1 dans la maintenance des paranodes ; cependant, il n’est pas clair si la netrin-1 responsable de ce phénotype est sécrétée par les neurones ou par les oligodendrocytes. Le but premier de cette thèse était de déterminer la contribution de la netrin-1 des oligodendrocytes à la maintenance de la myéline. Pour ce faire, j’ai développé deux modèles différents. Le premier était un modèle de transplantation in vitro, dans lequel des cellules précurseurs d’oligodendrocytes isolées de souris netrin-1 knockouts ont été transplantées dans des cultures organotypiques de tranches de cervelet de souris shiverer. Le second modèle était une lignée de souris dans laquelle netrin-1 était supprimée des oligodendrocytes de façon conditionnelle, ce qui a permis de déterminer pour la première fois in vivo l’implication de netrin-1 dans la formation et la maintenance de la myéline. Pour ce modèle, j’ai utilisé une lignée de souris netrin-1 flox nouvellement développée dans notre laboratoire. La possibilité d’éliminer totalement l’expression de netrin-1 en utilisant la lignée netrin-1 flox a été validée en générant des souris où netrin-1 est complètement absente. Ces souris ne possédant aucune netrin-1 meurent plus jeunes et présentent des défauts de guidage d’axones plus sévères que les souris netrin-1 gene-trap knockouts, mettant en évidence une perte de fonction beaucoup plus complète que ce qui avait été reporté auparavant. Contrairement à ces études précédentes, aucune évidence n’a été trouvée pointant vers une action de netrin-1 en tant que ligand récepteur-dépendant. En utilisant le modèle de transplantation in vitro, j’ai montré que la netrin-1 exprimée par les oligodendrocytes est requise pour la maintenance des paranodes, mais j’ai aussi identifié un nouveau rôle de netrin-1 dans la régulation du diamètre des axones myélinisés. Cependant, ce n’est pas un pré-requis cellulaire autonome, puisque l’addition de netrin-1 recombinante dans le milieu de culture est capable de rétablir le phénotype des paranodes. D’autres analyses utilisant les souris netrin-1 knockouts conditionnelles ont montré que la netrin-1 neuronale contribue aussi à la maintenance de la myéline in vivo, car les défauts au niveau des paranodes ont été détectés seulement quand la netrin-1 était totalement éliminée à la fois dans les oligodendrocytes et dans les neurones. Nos découvertes supportent un modèle dans lequel la netrin-1 produite par les oligodendrocytes et les neurones contribue à l’organisation des paranodes. De plus amples investigations des mécanismes agissant en aval de netrin-1 aux paranodes seront nécessaires pour comprendre comment promouvoir la stabilité et la maintenance de la myéline, ce qui aura des implications directes pour le développement de stratégies thérapeutiques afin de prévenir et traiter les pathologies démyélinisantes.</dc:abstract><ual:supervisor>Timothy E. Kennedy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rm18h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tm70mz48v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5h73pz97p"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Making ore sorting a robust preconcentration process in the hard-rock mining industry: low-frequency electromagnetic analysis of ores using AC energized coils</dcterms:title><ual:dissertant>Çaushaj, Arbër</ual:dissertant><dc:abstract>Ces dernières années, tant au Canada qu'à l'échelle mondiale, la majorité des minerais à faible ou moyenne profondeur sont de faible teneur subéconomiques, par conséquent les gisements doivent être fouillés à tonnage élevé. L’infrastructure nécessaire et les coûts associés au traitement de fines de minerai deviennent excessifs rendant ainsi certains projets irréalisables. L'adoption d'une technique de preconcentration qui peut être menée à une taille grossière permet de réduire la quantité de matière qui doit être pris à un stade ultérieur de traitement fin. Cela va non seulement rendre une exploitation minière économiquement plus faisable, mais aussi plus écologique grâce à la réduction d’empreinte de l’usine. Dans le cadre modulaire, la preconcentration vise à optimiser une exploitation minière.Au cours de ces dernières années, grâce aux progrès de la technologie d’exploitation, il y a maintenant un certain nombre de méthodes de traitement disponibles qui sont capables d'effectuer la séparation du minerai et de déchets à une taille relativement grosse. Parmi ces méthodes on trouve, par exemple, la séparation par milieu dense, la pêche à la dandinette, la séparation par suspensions denses, le tri de minerai et la séparation magnétique. En fait, la minéralogie du minerai est le facteur principal qui détermine le potentiel de la preconcentration ainsi que les méthodes de traitement appropriées.Le travail présenté dans cette thèse est en collaboration avec MineSense Technologies Ltd., un chef de file dans l'industrie minière qui vise à renforcer la durabilité d'exploitation minière en améliorant l'extraction du minerai et le recouvrement du métal. L'objectif est d'analyser et améliorer le tri de minerai par conductivité, une méthode de preconcentration récemment appliquée dans l'extraction de roche dure. Le présent défi consiste à améliorer l’équipement actuel employé et effectuez une analyse numérique des minerais disponible en développant un progiciel qui permet de se débarrasser des tests manuels et au même temps nous donne plus d’aperçu sur cette nouvelle pratique. Le progiciel permettra à l'utilisateur de modéliser des minerais selon le besoin en déployant des algorithmes heuristiques pour la diffusion des grains à l'intérieur des modèles de roche. Les résultats obtenus peuvent alors nous servir pour estimer directement la faisabilité de la récupération du minerai.</dc:abstract><dc:abstract>Over recent years, both in Canada and globally, the majority of ore deposits at shallow to medium depth are found to be of low sub-economic grade and are required to be excavated at high tonnages. As such, the infrastructure and operating cost associated with fine whole ore processing becomes prohibitive rendering some projects unfeasible. The adoption of a preconcentration process that can be conducted at a coarse size reduces the amount of material that needs to be taken to a subsequent fine processing stage. This will not only make a mining operation more feasible, from the economic point of view, but also environmentally friendlier due to an overall reduction in plant foot-print. In the modular context, preconcentration technology aims at optimizing a mining operation.Thanks to advances in processing technology over recent years, there are now a number of processing methodologies available that are capable of performing separation of ore and waste at a relatively coarse size. Examples include: dense medium separation, jigging, ore sorting, coarse flotation, and magnetic separation. The mineralogy of the ore determines the potential for preconcentration as well as the most suitable processing technology.The work presented in this thesis is in joint collaboration with MineSense Technologies Ltd. a leader in the mining industry that aims at enhancing the sustainability of mining by improving the ore extraction and metal recovery process. The aim is to analyze and improve MineSense’s current technology used in conductivity sorting, a recently employed preconcentration process in the hard-rock mining industry. The present challenge consists of improving the deployed equipment and perform numerical analysis of available ores by potentially developing a software package that mitigates cumbrous manual testing techniques while providing further insight into conductivity sorting. The software will enable the user to model ore bodies of various formations thanks to heuristic algorithms for scattering grain components. The models can then be analyzed using an appropriate EM software to determine the feasibility of recovering the ore body.</dc:abstract><ual:supervisor>David Alister Lowther</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72pb23n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73pz97p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axg94hs56k"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mining and Materials</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Physical and mechanical properties of rocks exposed: To microwave irradiation: Potential application to tunnel boring</dcterms:title><ual:dissertant>Nekouvaght Motlagh, Pejman</ual:dissertant><dc:abstract>Les compagnies minières et le marché aujourd'hui avancent rapidement vers l'excavation continuelle, car la technique est plus efficace et productif dans des applications minières et civiles. Les explosifs ne sont pas utilisés dans l'excavation continuelle dans des formations de roches dures; par conséquent, l'interaction entre les outils mécaniques de coupe et la rupture de la roche naturelle devient de plus en plus important de comprendre. Des outils de coupe de roche sont aujourd’hui très avancés en termes de qualité des matériaux, mais limitées dans la performance quand ils coupent les roches dures naturelles. La recherche globale et compréhensible de collaboration entre l'Université McGill et de Ressources naturelles Canada sur toutes les techniques possibles de rupture des roches sans explosifs a démontré que l'utilisation de micro-ondes en tant qu’un technique de rupture est très avantageuse et efficace. Les machines mécaniques pour la rupture des roches assistée par micro-ondes, en particulier les machines de forage à tunnel ou TBM, représentent une nouvelle voie potentielle de la coupe des roches et une technique de rupture. Cette recherche de thèse introduit le concept de TBM assistée par micro-ondes, décrit la sélection du guide d’onde des micro-ondes approprié pour la conception (multimodes vs. guide ouvert), et quantifie l'influence de l'irradiation des micro-ondes sur la distribution de température et des propriétés mécaniques (la résistance de compression uni-axiale, la résistance à la traction Brésilienne et l’indice d’abrasivité de CERCHAR) de spécimens de roche dure. Les paramètres influencent, tels que le niveau de puissance, la distance d'antenne et du temps de l'exposition ont été évalués, ainsi que les dommages physiques que les micro-ondes induisent à la roche. Lorsque la roche est un bon absorbeur d'énergie, irradiation de micro-ondes avec un applicateur de guide ouvert a été montrée qui chauffe la roche de la surface vers l'intérieur. Le mécanisme de défaillance (compression bi-axiale vs. rupture par cisaillement) dépendait de la différence de température à l'intérieur de la roche a été appris. Un modèle numérique de référence est développé pour les deux types d'applicateurs de micro-ondes. La simulation de l'influence de l'énergie de micro-ondes sur le profil de température dans différentes conditions est aussi évaluer. Les résultats de cette étude montrent que le système de rupture de roche assistée par micro-ondes est potentiellement fiable dans l'excavation continuelle de roche dure.</dc:abstract><dc:abstract>Mining companies and the market today are advancing toward faster, more efficient and productive continuous excavation within mining and civil applications. Explosives are not used in continuous excavation in hard rock formations; therefore, the interaction between mechanical rock breakage or cutter tools and the natural rock become increasingly important to understand. Rock cutter tools are highly advanced in terms of material quality, but limited in performance when they cut natural hard rocks. Comprehensive and collaborative research between McGill University and Natural Resources Canada on all possible explosive-free rock breakage techniques demonstrated that the use of microwaves in rock breakage techniques is highly advantageous and efficient. Microwave-assisted rock breakage machines, specifically tunnel boring machines or TBMs, represent a potential new avenue of rock cutting and breaking technology. This thesis research introduces the microwave-assisted TBM concept, describes the selection of the appropriate microwave wave guide applicator for the design (i.e., multi-mode vs. open ended), and quantifies the influence of microwave irradiation on temperature distributions and mechanical properties (i.e., uniaxial compressive and Brazilian tensile strength, CERCHAR abrasiveness index) of specimens of hard rock. Influencing parameters such as power level, distance from the antenna and exposure time were evaluated, as well as the physical damage that microwaves induce to the rock. Microwave irradiation with an open ended applicator was shown to heat the rock from the surface inward, when the rock is a good energy absorber. The failure mechanism (biaxial compression vs. shear failure) depended on the temperature difference inside the rock has been observed. A benchmark numerical model was developed for both types of microwave applicators, simulating the influence of microwave energy on the temperature profile under various conditions. Results of this study show that microwave-assisted rock breakage system is potentially viable in continuous hard rock excavation.</dc:abstract><ual:supervisor>Faramarz P. Hassani</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h702q912j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xg94hs56k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mining and Materials</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9880vt77k"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Microbiology and Immunology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Targeting HIV-1 RNA with ribozymes and small interfering RNAs for therapeutic applications</dcterms:title><ual:dissertant>Scarborough, Robert</ual:dissertant><dc:abstract>L'infection par le virus de l’immunodéficience humain (VIH) peut actuellement être traitée par les thérapies combinées pour prévenir le développement du syndrome d’immunodéficience acquise. Cependant, de telles thérapies ne peuvent éliminer l’infection par le VIH, et de nouvelles approches sont envisagées pour atteindre l’objectif de guérison. La thérapie génique antivirale combinée, a le potentiel d’être utilisée en transplantation cellulaire pour controler durablement la réplication du VIH en absence de médication; les petits ARNs sont des candidats idéaux pour cette approche thérapeutique. L’ARN du VIH est une cible idéale pour les thérapies basées sur l’ARN antisens, telles que les ribozymes (Rz) et les petits ARN interférants (siARN). Plusieurs ARN ont été identifiés comme étant des candidats pour la thérapie génique, mais les critères de conception nécessaires à un produit final sécuritaire et efficace restent inconnus.Cette thèse examine le potentiel de deux classes de molécules d’ARN d’être utilisées en thérapie contre le VIH. Nous avons développé de nouvelles méthodes pour identifier les sites au sein de l’ARN du VIH à cibler avec des Rz dérivés du Rz du virus de l’hépatite delta (HDV-Rz) et nous avons identifié un site extrêmement conservé et accessible à un HDV-Rz et un siARN. Nous avons conçu des expériences qui permettront d’optimiser le format d’un siARN ciblant le site que nous avons identifié, afin de poursuivre son développement comme médicament et comme thérapie génique contre le VIH. La diversité de séquence et de structure de l’ARN du VIH font en sorte que les sites cibles des molécules agissant par antisens ne sont que rarement accessibles et conservées parmi plusieurs souches de virus. Notre travail décrit un nouveau site cible ayant un grand potentiel pour le développement de thérapies basées sur l’ARN antisens. Les résultats présentés contribuent aussi à notre compréhension de la conception des thérapies basées sur l’ARN antisens en fournissant de précieuses informations sur le développement des Rz et des siARN optimisés pour traiter l’infection par le VIH ainsi que d’autres maladies infectieuses chez l'humain.</dc:abstract><dc:abstract>Human immunodeficiency virus (HIV) infection can now be treated with combination therapy to prevent the development of acquired immune deficiency syndrome. However, current therapies cannot clear an infection and different approaches are now being considered to cure HIV. Combination antiviral gene therapy has the potential to be used in cell transplant to provide long-term control of HIV replication in the absence of medication and small RNA therapies are among the top candidates for this approach. HIV RNA is an attractive target for RNA therapies that act through an antisense-based mechanism, such as ribozymes and small interfering RNAs (siRNAs). Although several potential therapeutic RNAs have been described, the characteristics that make both a safe and efficacious design are still being elucidated.This thesis examines the potential for two classes of RNA molecules to be used in HIV therapy. Novel methods were developed to identify target sites in HIV RNA for modified hepatitis delta virus ribozymes (HDV-Rzs) and a highly conserved site was identified that was accessible to both an HDV-Rz hand an siRNA. Variations in siRNA length were also examined to optimize the format of an siRNA targeting this site for further development as both a drug and gene therapeutic for HIV. Due to the sequence and structural diversity of HIV RNA, antisense target sites that are both accessible and conserved across different strains are rare. This work describes a novel target site with great potential for the development of antisense-based RNA therapies. The results presented also contribute to our understanding of RNA-based therapy design and development for HIV-1 infection or other human afflictions.</dc:abstract><ual:supervisor>Anne Gatignol</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c534fr809.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9880vt77k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Microbiology &amp; Immunology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ams35tc203"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Religious Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Crises of leadership in the post-destruction apocalypses 4 Ezra and 2 Baruch</dcterms:title><ual:dissertant>Sheinfeld, Shayna</ual:dissertant><dc:abstract>This project examines the implications of 4 Ezra and 2 Baruch in understanding Jewish leadership in the period following the destruction of the second temple in 70 C.E. Through a literary analysis of each apocalypse, I argue that the ways in which Ezra and Baruch are portrayed as leaders, their interactions with the inscribed communities, and the function of the texts suggest that both texts have specific guidelines about the type of leader the intended audience should follow. 4 Ezra establishes scriptural interpretation as the dominant attribute in the leader it promotes, as well as a leader who will encourage expectations of the impending end times, while 2 Baruch anticipates that the eschaton is nearly here and awaits the leadership of the messiah, while encouraging its audience to remain non-militaristic. Both texts are intended to reach a broad and non-sectarian audience. I conclude that these different portrayals of the type of leader to be looked for by the community follows a larger crises of leadership found in other texts and material evidence from around the same period. This analysis of 4 Ezra and 2 Baruch offers not just a description of what types of leadership options were available after the destruction of the temple in 70 C.E.; it further provides evidence that in Judaea in the period following the destruction of the temple, there were competing ideals of leadership. The instability of authority figures posed problems to which Jewish communities felt compelled to respond in texts such as 4 Ezra and 2 Baruch.</dc:abstract><dc:abstract>Ce projet explore les implications de 2 Esdras et 2 Baruch dans le contexte de la direction de la communauté juive dans la période suivante la destruction du Second Temple à 70 A.D. Par l’entremise d’une analyse littéraire, je demontre que la façon dont Esdras et Baruch sont présentés comme étant des dirigeants, leur interaction avec la communauté et la fonction des textes suggèrent que les deux textes contiennent des précisions concernant le genre d’autorité que l’audience ciblée devrait suivre.Dans 2 Esdras, on voit que le rôle principal du dirigeant c’est l’interpretation des Saint-Écritures et d’encourager l’attente de la fin des temps tandis que 2 Baruch prévoit que l’eschaton est imminent et attend l’arrivée du Messie, tout en encourageant son audience à demeurer non-militarisé. Les deux textes visent un large public. Je conclus ces deux portraits contradictoires mettent en relief la crise du leadership que l’on trouve dans d’autres textes et matériel de la même periode. Cette analyse de 2 Esdras et 2 Baruch fournit non seulement une description des différents styles de leadership dans la communauté dans la période suivant la description du Temple; je démontre que pendant cette période, il y avait des modèles du leadership en concurrence et la communauté juive se sentait obligée de l’adresser dans des textes tels que 2 Esdras et 2 Baruch.</dc:abstract><ual:supervisor>Gerbern Oegema</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np193c76h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ms35tc203</ual:fedora3Handle><dc:subject>Religious Studies</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8g84mq47z"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Assessing physical and digital participatory model making in urban design</dcterms:title><ual:dissertant>DaSilva, Korbin</ual:dissertant><dc:abstract>La création de modèle participatif est un outil qui permet aux participants de discuter et d’explorer le design urbain grâce à un modèle 3D interactif permettant de construire et de modifier un modèle de design urbain. L’outil est présentement sous-utilisé pour le design urbain participatif, bien que son potentiel soit démontré dans la littérature. Cette étude a évalué la création des modèles participatifs avec la tenue d’événements de création de modèles avec des associations des quartiers à travers Vancouver, Colombie-Britannique. Les participants ont utilisé des outils de construction de modèles physique simple (LEGO) ou digital (SketchUp), qui étaient préparés afin de permettre une création simple de maquettes pour explorer le sujet du design de quartiers durables. Cette étude a révélé que la capacité pour les participants d’explorer le sujet et d’échanger entre eux était considérable lorsqu’ils utilisaient les outils de création de modèles. De plus, les participants ont exprimé une préférence nette pour l’utilisation de cet outil plutôt que des outils traditionnels comme les cartes et les marqueurs. Bien que les outils de création de modèle physique et digital aient été tous deux efficaces, ils ont engendré un processus de création et une dynamique de groupe différente, ce qui est important de considérer lorsqu’on choisit entre les deux outils. L’outil de création de modèle digital a encouragé un scénario plus contrôlé et ciblé, tandis que l’outil de création de modèle physique a mené à un scénario plus ouvert et énergétique.</dc:abstract><dc:abstract>Participatory model making, a tool that allows participants to explore and discuss urban design through the 3D interactive medium of building and modifying an urban design model, is currently underutilized as a participatory urban design tool, despite evidence in the literature that supports its potential. This study assessed participatory model making by holding model making sessions with neighbourhood associations across Vancouver, British Columbia. The participants used either a simple physical (LEGO), or digital (SketchUp) model making tool, that was set up to allow for the easy creation of models to explore the topic of sustainable neighbourhood design. This study found that participant’s ability to engage with the subject matter and discuss amongst each other was substantial when utilizing the model making tools. Furthermore the participants expressed that they strongly preferred using the model making tool to more traditional tools like maps and markers. Although both digital and physical model making tools were effective, the two mediums created a different model making process and group dynamic that is important for consideration when choosing between a digital or physical model making tools. Digital model making encouraged a more focused and controlled scenario while physical model making encouraged more wide open and energetic scenario.</dc:abstract><ual:supervisor>Renee Sieber</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jp52q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8g84mq47z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4b29b897r"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Languages, Literatures, and Cultures</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Towards a cinema of decolonization: the Andes and capitalism in contemporary Hispanic film</dcterms:title><ual:dissertant>Monette, Marie-Eve</ual:dissertant><dc:abstract>Towards a Cinema of Decolonization analyzes how non-Indigenous Hispanic film from the 21st-century reflects and participates in the decolonization processes of the Andes. The films chosen for analysis reflect many of the initiatives undertaken around the 1992 celebrations for and protests against the Quincentennial of the arrival of the Spaniards in America, and the United Nations’ resolutions for two consecutive International Decades of the World’s Indigenous People. Alongside the many policies implemented by South American governments and practices upheld by international organizations to promote visions of equity for Indigenous cultural integrity and diversity, as well as to include the Indigenous populations in the socioeconomic development of these countries, various artistic projects have sought to decolonize their citizenry on discursive and symbolic levels, locally, regionally, and internationally. Although it seems that an increasing number of non-Indigenous Hispanic directors are creating films about the Andes, it is important to situate their films within this context of the past twenty years, to verify whether they are participating in these symbolic and discursive transformations, and if they are exploring Indigenous epistemologies. This dissertation therefore analyzes, using Walter Mignolo’s theory on decoloniality, how cinematographic representations of the Andes by non-Indigenous Hispanic directors unveil, challenge, and deconstruct Western beliefs and assumptions that have essentialized the Andean world–and consequently produced non-modern, non-capitalist and hermetic portrayals of this region, its people and its cultures–, as well as construct Andean Indigenous epistemologies regarding capitalism through narrative and cinematographic techniques. More specifically, the present work will focus on how Claudia Llosa’s, Madeinusa (2006), Adrián Caetano’s Bolivia (2001), and Icíar Bollaín’s También la lluvia (2010), develop new audiovisual languages to represent the Peruvian and Bolivian Andes as a space of Andean modernity in constant negotiation with concepts derived from capitalism such as consumerism, labor power, and accumulation of capital. By situating the periphery, or border of capitalism in the Andes, these films not only evoke the resolutions passed by the United Nations to promote visions of equity and possibilities of socioeconomic development for Indigenous cultures, but they also explore Andean horizons of knowledge that evoke future identities that could potentially challenge the capitalist world-system and the exploitative nature of its structure.  </dc:abstract><dc:abstract>Towards a Cinema of Decolonization analyse les façons dont les représentations cinématographiques des Andes, dirigées à partir de perspectives non-autochtones, reflètent et participent aux processus de décolonisation présents dans cette région. Les films choisis pour cette étude reflètent plusieurs des initiatives entreprises depuis les célébrations et protestations tenues pour les 500 ans de la découverte de l’Amérique par les espagnols, ainsi que les résolutions passées par les Nations Unies pour la soutenance de deux Décennies Internationales des Peuples Autochtones. En sus des nombreuses politiques exécutées par les gouvernements sud-américains et les pratiques soutenues par les organismes internationaux dans le but de promouvoir une vision d’égalité envers l’intégrité et la diversité autochtone et d’intégrer les populations autochtones dans le développement socioéconomique des pays de ce continent, plusieurs projets artistiques ont cherché à décoloniser la citoyenneté locale, régionale, et internationale des autochtones sud-américains, à un niveau autant discursif que symbolique.Même s’il semble y avoir un nombre croissant de directeurs hispaniques non-autochtones qui produisent des films sur les Andes, il est important de situer leurs films dans le contexte des vingt dernières années, vérifier s’ils participent à ces transformations discursives et symboliques, et s’ils explorent aussi les épistémologies autochtones. Cette thèse analyse donc, à partir de la théorie de la décolonialité de Walter Mignolo, si les représentations cinématographiques des Andes, dirigées à partir de perspectives hispaniques non-autochtones, révèlent, questionnent et déconstruisent les croyances et présuppositions occidentales qui ont dépeint les Andes de façon essentialiste–et, par conséquent, ont produit une image non-moderne, non-capitaliste et hermétique du monde Andin–et si elles construisent, à travers leurs narratives et techniques cinématographiques, des épistémologies autochtones des Andes associées au capitalisme.Plus précisément, cette étude analysera Madeinusa (2006), le premier long métrage de Claudia Llosa, Bolivia (2001) du directeur Adrián Caetano, et También la lluvia (2010) de la directrice Icíar Bollaín, afin de démontrer comment ces films ont développé des langages audiovisuels qui représentent les Andes du Pérou et de la Bolivie en tant qu’espace où la modernité andine est en négociation constante avec certains concepts dérivés du capitalisme, tel que la consommation, la force de travail, et l’accumulation de capital. En situant la périphérie, ou la frontière, du capitalisme dans les Andes, non seulement ces films évoquent-ils la vision d’égalité et de développement socioéconomique promue par les résolutions passées par les Nations Unies, mais ils explorent aussi des horizons de connaissances andines qui évoquent des identités futures qui pourraient potentiellement défier le système mondiale capitaliste ainsi que sa structure basée sur l’exploitation.</dc:abstract><ual:supervisor>Amanda Holmes</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gr25s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29b897r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Languages, Literatures, and Cultures</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am613n1443"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The geometry of cardiac myofibers</dcterms:title><ual:dissertant>Piuze-Phaneuf, Emmanuel</ual:dissertant><dc:abstract>Depuis la nuit des temps, l'imagerie médicale cardiaque a réalisé d'importantes avancées technologiques. La fusion de modalités complémentaires d'imagerie, telles que l'imagerie par résonance magnétique (IRM) et la tomodensitométrie (TDM), nous a permis de développer des atlas complets de la macro et de la microarchitecture du coeur. Pourtant, les maladies cardiovasculaires sont toujours la cause première de décès dans le monde. Afin d'obtenir des plans de traitements efficaces, cette imposante quantité d'information doit être traitée de manière efficace afin de la rendre utile pour les cliniciens. En autre, le développement de meilleurs outils numériques spécialisés dans l'analyse d'images cardiaques fournira un support additionnel pour les cliniciens à travers des mesures plus précises, complètes, et déterministes que ce qui existe présentement. L'analyse des fibres cardiaques est d'un intérêt particulier car elles jouent un r\^ole important dans la fonction mécanique et électrophysiologique, ainsi que dans les processus de remodélisation cardiaque. Les modèles actuels de fibres cardiaques peuvent être utiles d'un point de vue éducatif, mais perdent en précision et en potentiel d'application clinique. Le but de ce travail est de développer de nouvelles méthodes numériques pour l'analyse et le traitement d'images cardiaques. Notre approche consiste à attacher un repère mobile orthonormal à chaque fibre pour ensuite étudier sa structure différentielle de façon exhaustive. Cela nous permet d'aller au delà des modèles existants de l'organization des fibres cardiaques, tout en obtenant une caractérisation géométrique plus riche au sein de notre analyse. Nous développons des méthodes afin d'estimer divers descripteurs différentiels dans des voisinages fibreux basés sur les formes de connection d'un champs de repères cardiaque, incluant une méthode de dérivées discrètes, d'optimization, ainsi qu'une nouvelle solution fermée. Ces méthodes sont ensuite appliquées à une analyse statistique de la géométrie de fibres cardiaques, en étudiant les formes de connections du champs de repères. Nos résultats corroborent l'état de l'art en matière de caractérisation cardiaque, et suggèrent aussi une interprétation géométrique qui n'a pas encore été rapportée dans la littérature. En outre, nous appliquons nos méthodes à la construction d'atlas de population de variation de fibres cardiaques, ainsi qu'à une reconstruction complète de données manquantes ou endommagées dans des volumes de diffusion. Ce travail pourrait avoir plusieurs utilités pratiques, incluant une connaissance plus approfondie de la structure cardiaque, la reconstruction d'assemblages fibreux en restauration ventriculaire et en bioingénierie de tissus, de nouveaux outils servant à différentier les tissus sains et pathologiques, l'intégration de la géométrie des fibres dans des modèles patient-centriques, ainsi que le suivi de changements structuraux dans des études de développement et du vieillissement cardiaque.</dc:abstract><dc:abstract>Cardiac medical imaging technology has made significant advances over the last decades. By fusing information coming from complementary image modalities, such as magnetic resonance imaging (MRI) and computed tomography (CT), we can now build comprehensive atlases of the macro and microstructure of the heart. Yet, cardiovascular diseases are the leading cause of death in the world. For treatment plans to be effective, this extensive amount of information has to be processed in ways that can be useful for clinicians. In particular, the development of better computational tools for the analysis of cardiac images will provide additional support and guidance for cardiac clinicians through measures which are more precise, comprehensive, and deterministic than what is currently achievable. The analysis of cardiac muscle fibers is of particular interest since they play a key role in the mechanical function, electrophysiology and remodeling processes of the heart. Current models of heart wall fibers can be useful from an educational perspective but lack in precision and clinical practicality. In this thesis we develop novel computational tools for the analysis and processing of cardiac fiber data. Each modeled fiber is equipped with an orthonormal frame and its differential geometry is analyzed comprehensively via the method of moving frames. This allows us to go beyond current models of fiber organization, and also provides a rich geometrical interpretation. Methods are developed for estimating a variety of differential descriptors in local neighborhoods based on connection forms of the cardiac frame field, including a finite differencing scheme, an optimization scheme, and a novel closed-form solution. These methods are then applied to a statistical analysis of heart fiber geometry, conducted by studying connection forms of the frame field. Our results corroborate state of the art characterizations of muscle fiber orientation in the heart wall, and also provide a geometrical interpretation which has not yet been reported in the literature. In addition, we  apply our methods to construct population atlases of cardiac fiber variation, and to completely reconstruct damaged or missing data in cardiac diffusion volumes. Our work could have many practical uses, including a deeper understanding of cardiac structure, the reconstruction of fiber patterns in ventricular restoration and tissue bioengineering, tools for differentiating between normal and pathological tissue, the integration of fiber geometry into patient-specific models, and the monitoring of changes in heart wall structure in studies of cardiac development and aging.</dc:abstract><ual:supervisor>Kaleem Siddiqi</ual:supervisor><ual:supervisor>Jon Sporring</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s318x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n1443</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az316q440h"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>SPICE compatible macromodels of linear multiport network</dcterms:title><ual:dissertant>Liu, Zhaoqing</ual:dissertant><dc:abstract>In the past few decades, complexity and operating frequency of microelectronic circuits have considerably increased and their sizes have shrunk. As a result, EDA simulations for complex systems have become difficult tasks for two main reasons. One is that their actual physical models are, sometimes, impossible to obtain. The other reason is that some characteristics of component are modified under high-frequency operation. In this case, the bottleneck problem of macromodeling is to develop the accurate analytical model under high frequency environment. To solve the problems for passive linear systems, frequency-domain S or Y-parameter data can be obtained at first through measurements or full-wave simulation. To deal with the frequency-domain measurements, fitting methods (Vector Fitting or Loewner Matrix method) are applied to obtain the mathematical macromodel. They all can handle high complexity system, but generate different macromodels for the results. For example, VF method generates results in pole-residue approximation model; and LM method generates results in state space matrices model. From these macromodels above, this thesis proposes several approaches to derive SPICE level simulation model (or SPICE netlist) when inputting measurements for fitting methods are Y-parameter. SPICE netlist is in format of components list (resistors, capacitors, inductors and etc.); so it is convenient for EDA simulation. The ideas of these approaches are based on properties of MNA equation and reactance theorem. They are proven to generate accurate results and they can greatly accelerate the macromodeling process in this thesis.This thesis also provides an open discussion on SPICE netlist generation from frequency-domain data. Within the development of new or optimized fitting methods, we always can invent or optimize the corresponding macromodeling methods to better adapt characteristics of those fitting methods. On the other hand, the best solution for different problems (or systems), is not fixed. Adopting the method based on the properties of the system would achieve better efficiency.</dc:abstract><dc:abstract>Au cours des dernières décennies, la complexité et la fréquence de fonctionnement des circuits microélectroniques ont considérablement augmenté et leurs tailles ont diminué. En conséquence, les simulations d’ACE (l'automatisation de la conception électronique) de systèmes complexes sont devenues des tâches difficiles pour deux raisons principales. La première raison est que leurs modèles physiques réels étaient impossibles à obtenir parfois. L'autre raison est que certaines caractéristiques du composant étaient modifiées en fonctionnement à haute fréquence. Dans ce cas, le problème de la macro- modélisation est le développement  le modèle d’une analytique précise dans un environnement à haute fréquence. Pour résoudre les problèmes pour les systèmes linéaires passifs, S ou Y-paramètre dans le domaine fréquentiel peuvent être obtenus premièrement par des mesures ou par la simulation d’onde-entière. Pour traiter les mesures de domaine de fréquence, les méthodes d'ajustement (méthodes "Vector Fitting " ou "Loewner Matrix") sont appliquées pour obtenir la macro-modèle mathématique. Tous peuvent gérer les systèmes de complexité élevée, mais ils génèrent macro-modèles différentes pour les résultats. Par exemple, la méthode VF génère des résultats dans le modèle d’approximation de pôle-résidus; et la méthode LM génère des résultats dans le modèle de matrices de l'espace d'état.Selon ces macro-modèles, cette thèse propose plusieurs approches pour tirer modèle de la simulation au niveau SPICE (ou la netliste SPICE) lorsque les mesures d'entrée pour des méthodes d'ajustement sont Y-paramètre. La netliste SPICE est au format de la liste des composants (résistances, condensateurs, inductances et etc.); il est si commode pour la simulation de l’ACE. Les idées de ces approches sont basées sur les caractéristiques de l'équation MNA et sur le théorème de la réactance. Ils sont prouvés de générer des résultats précis et ils peuvent considérablement accélérer le processus de la macro-modélisation dans cette thèse.Cette thèse fournit également une discussion ouverte sur la génération de la netlist SPICE à des données de domaine de fréquence. Dans le développement de nouvelles méthodes d'ajustement, nous pouvons toujours inventer ou optimiser les méthodes de macro-modélisation afin de mieux adapter les caractéristiques de ces méthodes d'ajustement. De l'autre côté, la meilleure solution pour différents problèmes (ou systèmes), n’est pas fixe. L'adoption de la méthode sur la base des caractéristiques du système pourrait atteindre une meilleure efficacité.</dc:abstract><ual:supervisor>Roni Khazaka</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs57v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q440h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Azc77ss96z"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Anticipatory movement planning for quadrotor visual servoeing</dcterms:title><ual:dissertant>Ounsworth, Michael</ual:dissertant><dc:abstract>We consider the problem of tracking and following a person with a quadrotorUnmaned Aerial Vehicle (UAV). We frame the problem as a visibility-based pursuit-evasion (PE) problem over non-parametric obstacles, such as those in occupancygrids. We assume that the target is neither collaborative nor adversarial but that hewill follow a trajectory which is not known a priori by the pursuer. As a result, weconsider average case performance rather than upper and lower performance bounds,and propose a probabilistic algorithm. Unlike some variants of PE, the game doesnot end if there is an occlusion, thus allowing the pursuer to re-establish tracking.Starting from the geometry of losing line-of-sight (LOS) around an obstacle, wedevelop a pragmatic real-time algorithm for tracking a target through a clutteredenvironment. With small, low computational budget robots such as quadrotors inmind we present a fast probabilistic algorithm for visual pursuit of an unpredictabletarget in arbitrary occupancy grid worlds. Our main contribution is to keep a belief ofthe target’s next move and heuristically select a pursuer transition which minimizesthe risk of breaking visual contact.</dc:abstract><dc:abstract>Nous consid ́erons le problème de suivre une personne avec une drone aérien. Nousposons le problème comme une version du problème de poursuite-évasion (PE) avecles obstacles non-param ́etriques, tels que ceux dans les grilles d’occupation. Noussupposons que l'évadeur n’est ni collaboratif, ni compétitif, mais qu’il va suivre unetrajectoire qui n’est pas connu a priori par le poursuivant. En conséquence, on con-sidère la performance moyenne-cas plutôt que des limites de performance supérieureet inférieure, et proposons un algorithme probabiliste. Contrairement à certainesvariantes de PE, le jeu ne se termine pas si il ya une occlusion, nous permettons ainsile poursuivant de ratrapper l'évadeur.A partir de la géométrie au moment oú nous perdons le contact visuel autour d’unobstacle, nous développons un algorithme pragmatique en temps réel pour suivre uneévadeur à travers d’un environnement encombré d’obstacles. Avec de petits robotsbudgétaires de telles que quadrirotors à l’esprit, nous présentons un algorithme prob-abiliste rapide pour la poursuite visuelle d’une évadeur imprévisible dans des grillesd’occupation arbitraires. Notre contribution principale est de garder une croyance dela prochaine transition de l’évadeur et de sélectionnez heuristiquement une transitionde poursuivant qui minimise le risque de briser le contact visuel entre les deux agents.</dc:abstract><ual:supervisor>Gregory L. Dudek</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zw12z808t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zc77ss96z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afn107199x"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Earth and Planetary Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An Earth-system approach to fisheries and ﬁsheries economics</dcterms:title><ual:dissertant>Carozza, David</ual:dissertant><dc:abstract>The modern era has seen the transformation of wild fisheries from mainly local and regional structures into a globalized network that profoundly influences the lives of hundreds of millions of people. This development has brought significant increases in fish harvest, but overharvesting due to poor management has resulted in the depletion and collapse of multiple fisheries. In addition to overharvesting, anthropogenic climate change has the potential to perturb marine communities and further impair fisheries. In this thesis, we take an Earth-system approach by integrating concepts from oceanography, ecology, and resource economics to build a global model of fish biomass and economic harvest, and apply it to study the problem of overharvesting in a world undergoing climate change.We first describe the ecological component of our global fisheries model. We use net primary production and temperature to force a bioenergetically-constrained fish biomass model, and employ size as an organizing variable for fish biomass because it is a strong predictor of metabolic and functional characteristics such as growth and mortality. To simplify ecological dynamics that are often complex and poorly constrained, when possible, we employ empirical results to estimate critical rates. By means of a sensitivity test that examines the roles of net primary production and temperature, we find that our model reproduces the observed slopes of marine biomass size spectra.We introduce economic harvesting by assuming that fisheries are open-access resources, and evaluate the combined biological and economic model, which we refer to as BOATS, the BiOeconomic mArine Trophic Size-spectrum model. We evaluate BOATS with the uncertainty inherent to fisheries in mind. We conduct a suite of over 5000 Monte Carlo simulations, and compare the results to the present-day (1990-2006) spatial distribution of harvest at the scale of Large Marine Ecosystems as presented in the Sea Around Us Project harvest database. We use a favored set of parameters to analyze and evaluate model results.We then consider how 21st century climate change and the technological development of harvest could affect fish biomass and harvest. By means of an ensemble modeling approach with a range of biological model parameters consistent with observations, we consider four processes through which perturbations of net primary production and temperature could affect phytoplankton and fish community structure. These processes are: 1) the net primary production impact on the fish growth rate, 2) the large fraction of phytoplankton impact on the fish growth rate, 3) the temperature-dependence of the fish growth rate, and 4) the temperature-dependent impact on fish mortality. Without harvest, we find that climate change, mostly through the temperature-dependence of fish mortality, has a strong role in decreasing biomass. When harvest is included, however, the effect of climate change is greatly reduced. Differences in the evolution of biomass with and without climate change are negligible. We conclude that with continued harvest through the 21st century, climate change will likely have a minor impact on fisheries compared with the large effect of harvest.The BOATS model illustrates that a bioenergetically-constrained model that applies an Earth-system approach can provide a reasonable simulation of present-day fisheries that can be used to project change into the future. Moreover, it shows that the impacts of climate change on marine ecosystems can be different in harvested and unharvested worlds. BOATS is constrained using present-day global-scale harvest data, thereby capturing information from warm- and cold-water regions, and high- and low-productivity regions, making it a robust tool for studying problems in fisheries ecology and economics in a global spatial framework.</dc:abstract><dc:abstract>L'ère moderne a connu une transformation de pêcheries en structures essentiellement locaux et régionaux à un réseau globalisé qui influence profondément sur la vie de centaines de millions de personnes. Cette évolution a entraîné des augmentations significatives dans la récolte de poissons, mais la surexploitation due à la mauvaise gestion a entraîné la diminution et l'effondrement de plusieurs pêcheries. En plus de la surexploitation, le changement climatique d'origine anthropique a le potentiel de perturber la distribution de la biomasse des communautés marines et de nuire davantage les pêcheries. Dans cette thèse, nous prenons une approche Earth-system en intégrant les concepts de l'océanographie, l'écologie et de l'économie des ressources pour construire un modèle global de la biomasse de poissons et la récolte économique, et on l’applique à étudier le problème de la surexploitation dans un monde affecté par le changement climatique.Nous décrivons d'abord la composante écologique de notre modèle mondial de la pêche. Nous utilisons la production primaire nette et la température pour forcer un modèle de biomasse de poissons limité par des concepts bioénergétiques. Pour simplifier les dynamiques écologiques qui sont souvent très complexes et mal contraintes, nous employons des résultats empiriques pour calculer les taux critiques. Par le biais d'un test de sensibilité qui examine l'impact de la production primaire nette et la température, nous constatons que notre modèle reproduit les pentes des spectres de grandeur marine observés dans l’intervalle d'incertitude.Nous introduisons la récolte économique en supposant que les pêcheries sont une ressource à accès libre, et évaluons le modèle biologique et économique combinée, que nous appelons BOATS, le modèle BiOeconomic mArine Trophic Size-spectrum. Nous menons une suite de plus de 5000 simulations du type Monte Carlo, et comparons les résultats à l'actuel (1990-2006) de la distribution spatiale de la récolte du Sea Around Us Project. Nous utilisons un ensemble de paramètres préféré pour analyser et évaluer les résultats du modèle.Nous examinons ensuite la façon dont le changement climatique du 21e siècle et le développement technologique de la récolte pourraient affecter la biomasse des poissons et la récolte. Par le biais d'une approche qui utilise la modélisation d'ensemble avec une gamme de paramètres du modèle biologiques compatibles avec les observations, nous considérons quatre processus par lequel des perturbations de la production primaire nette et la température pourraient avoir un effet sur le phytoplancton et la structure de la communauté des poissons. Sans récolte, nous constatons que le changement climatique, la plupart du temps par la dépendance en température de la mortalité des poissons, a un rôle important dans la diminution de la biomasse. Lorsque la récolte est incluse, l'effet du changement climatique est fortement réduit. Nous concluons que, avec la récolte continuel à travers le 21e siècle, le changement climatique aura probablement un impact mineur sur la pêche par rapport à l'effet important de la récolte du poisson.BOATS illustre qu'un modèle de base bioénergétique qui intègre des concepts bien-fondé de nombreux domaines peut fournir une simulation raisonnable de la pêche d'aujourd'hui et les changements dans l'avenir. En outre, il montre que les impacts du changement climatique sur les écosystèmes marins peuvent être différents avec et sans les récoltes. BOATS est affiné en utilisant les données de récolte mondiale venant du présent, capturant donc des informations des eaux froides et chaudes, et les régions à haute et à faible productivité, ce qui en fait produit un outil robuste pour l'étude des problèmes de l'écologie des pêcheries et de l'économie dans un cadre spatial et mondial.</dc:abstract><ual:supervisor>Eric Douglas Galbraith</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386n48n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn107199x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth and Planetary Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ac247dw14p"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The development of lie-telling: the role of executive functioning and theory of mind in children’s prosocial and antisocial lying</dcterms:title><ual:dissertant>Williams, Shanna</ual:dissertant><dc:abstract>Lying is a frequent behaviour in our daily interactions and emerges early in children’s development. Deceiving others is a cognitively demanding task, as lie-telling has been found to place greater mental demands upon the individual than truth-telling.  Although researchers have highlighted the role of cognitive skills on the capacity to tell a lie, these investigations have been limited in scope. Specifically, the majority of inquiries have focused on antisocial lie-telling of preschool and elementary school-aged children; yet children tell various forms of lies (i.e., prosocial and antisocial).  Yet observational accounts of parents and researchers have found that children lie much younger than experimentally observed in laboratory settings.  However, little empirical research has been conducted on the emergence of children’s lie-telling (i.e., lies told prior to 3 years old).  As a result, our understanding of children’s lie-telling, both the emergence and use of various forms of lies, remains limited in scope.  The current dissertation sought to address these gaps in the empirical research.  The first manuscript of the dissertation examines the contribution of the executive functioning skills of working memory and inhibitory control to children’s ability to tell prosocial lies (i.e., lies told for another individual’s benefit).  Children’s ToM was also investigated in relation to prosocial lying through measures of second-order false-belief understanding.  The Stroop and Digit Span tasks were used to measure inhibitory control and working memory.  A total of 79 children between the ages of 6 and 12 years old completed a disappointing gift paradigm (i.e., DGP), designed to elicit prosocial lies and to measure children’s ability to maintain such lies.  Results reveal that children who told prosocial lies had significantly higher scores on measures of working memory and inhibitory control. Those children who were able to maintain their prosocial lies throughout questioning also had significantly higher performance on measures of second-order false-belief.  These results provide evidence that prosocial lies are supported through the maturation of both executive functioning and ToM.  The second manuscript examines the relation between preschool aged children’s rudimentary lies, executive functioning, ToM and conceptual understanding of lies and truths.  A total of 65 children between the ages of 2.5 and 3.5 years old participated in a modified temptation resistance paradigm (TRP).  To examine executive functioning, children completed measures of inhibitory control and planning.  Children’s abilities to identify both truths and lies were also examined in relation to their actual lie-telling behaviour.  Overall, a total of 29% of young children lied during the TRP.  Results revealed significant differences between lie-tellers and truth-tellers on all measures of executive functioning, with lie-tellers having significantly better scores than truth-tellers.  Moreover, lie-tellers also had significantly better accuracy in identifying both truths and lies.  No significant differences between truth and lie-tellers were found on measures of ToM.  As such, the results provide support for the role of executive functioning skills in the emergence of antisocial lie-telling.  Taken together, the current research program provides support for a developmental model of lie-telling.  Notably, results support the argument that children acquire lie-telling in developmental stages, with rudimentary lies being supported by the executive functioning skills of inhibitory control and planning. With age, executive functioning skills and ToM support other forms of lie-telling (i.e., prosocial), as well as improved lie-telling capacities (i.e., maintenance of lies through control of semantic leakage).  </dc:abstract><dc:abstract>Mentir est un comportement fréquent qui émerge tôt dans le développement de l’enfant. Tromper les gens est une tâche demandante au plan cognitif. Spécifiquement, la majorité des recherches s’attardaient au mensonge antisocial chez les enfants d’âge préscolaire et primaire. Toutefois, les enfants utilisent différentes formes de mensonges (c.-à-d., prosocial et antisocial).  De plus, peu d’études ont porté sur l’émergence de l’utilisation des mensonges chez l’enfant (c.-à-d., avant l’âge de trois ans). La présente thèse tentait donc d’explorer cette question. Le premier article examine la contribution des fonctions exécutives, de la mémoire de travail et de l’inhibition dans l’habileté de l’enfant à utiliser les mensonges prosociaux (c.-à-d., des mensonges dits au bénéfice d’une autre personne). La théorie de l’esprit des enfants a été évaluée en relation avec l’utilisation de mensonges prosociaux par le biais d’une mesure de la compréhension de fausses croyances de deuxième ordre. Soixante-dix-neuf enfants, âgés de 6 à 12 ans, ont participé à un paradigme de cadeau désappointant. Celui-ci est conçu afin d’inciter l’utilisation de mensonges prosociaux et, subséquemment, pour mesurer l’habileté de l’enfant à maintenir ceux-ci durant la réponse à des questions.  Les enfants utilisant les mensonges prosociaux ont obtenus des résultats significativement plus élevés en ce qui a trait à la mémoire de travail et à l’inhibition. De plus, les enfants ayant démontré la capacité à maintenir leurs mensonges prosociaux durant la période de questions avaient également une plus grande compréhension des fausses croyances de deuxième ordre. Ces résultats démontrent que les mensonges prosociaux découlent de la maturation des habiletés cognitives, tel que précédemment démontré dans la littérature concernant l’utilisation des mensonges antisociaux.Le deuxième article porte sur la relation entre l’utilisation de mensonges rudimentaires chez les enfants d’âge préscolaire, les fonctions exécutives, la théorie de l’esprit et la compréhension conceptuelle des mensonges et de la vérité. Soixante-cinq enfants, âgés de 2,5 à 3,5 ans, ont participé à un paradigme de résistance à la tentation. Afin de mesurer les fonctions exécutives, les enfants ont complété des mesures de planification, d’inhibition et de mémoire de travail. L’habileté des enfants à identifier la vérité et les mensonges a également été mesurée en relation avec leur propre utilisation du mensonge. En somme, 29,31% des enfants ont menti durant le paradigme de résistance à la tentation. Les résultats révèlent une différence significative entre les enfants utilisant le mensonge et ceux ne l’utilisant pas, et ce, sur toutes les mesures des fonctions exécutives. Effectivement, les enfants ayant utilisé le mensonge ont obtenu des résultats significativement plus élevés. De surcroît, ces enfants avaient également une plus grande exactitude dans leur identification des mensonges et de la vérité. Toutefois, aucune différence significative n’a été obtenue entre ces deux groupes en ce qui concerne la théorie de l’esprit. En ce sens, les résultats supportent l’hypothèse du rôle des fonctions exécutives dans l’émergence de l’utilisation de mensonges antisociaux. Lorsque considérés ensembles, les résultats semblent confirmer le modèle développemental de l’émergence de l’utilisation du mensonge. Globalement, ceux-ci supportent l’hypothèse que les enfants apprennent à mentir selon des étapes développementales. Les mensonges rudimentaires  découleraient alors d’habiletés cognitives de base sur le plan de la planification et de l’inhibition. Avec l’âge, ces habiletés cognitives seraient également impliquées dans différentes formes de mensonges ainsi que dans la présence de plus grandes capacités d’utilisation de ceux-ci.</dc:abstract><ual:supervisor>Victoria Talwar</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g788x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dw14p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Educational and Counselling Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acj82kb21b"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Mechanisms underlying netrin-1 mediated chemoattraction</dcterms:title><ual:dissertant>Lai Wing Sun, Karen</ual:dissertant><dc:abstract>Establishing synaptic connections between neurons that make up the circuitry of the brain is a crucial part of early neural development. During this process, neurons must extend their axons over long distances until they reach their appropriate synaptic targets. The trajectories taken by extending axons are determined by molecular cues that guide axon growth. Through its receptor Deleted in colorectal cancer (DCC), netrin-1 is a secreted guidance molecule that can act as an attractant for migrating cells and axons in the developing nervous system. Although both netrin-1 and DCC are required for normal development, the precise molecular mechanisms that are responsible for netrin-1 mediated axon guidance remain poorly understood. This thesis examines the mechanisms involved in the attractive response to netrin-1 signalling. We begin by addressing the role of Src family kinases (SFKs) in the extension of spinal commissural axons to the ventral midline in the developing spinal cord, a process that is highly dependent on netrin-1. Although SFKs have previously been implicated in netrin-1 signalling downstream of DCC, we report that deleting the expression of either SFK members Fyn or Src does not disrupt normal commissural axon guidance in vivo. We also examined the signal transduction mechanisms involved in activating the Rho GTPases Cdc42 and Rac1 in the guidance of axons to netrin-1. Here, we demonstrate that the guanine nucleotide exchange factor (GEF) beta-Pix, which can activate Cdc42 and Rac1, is involved in filopodia extension and growth cone expansion induced by netrin-1. We also implicate beta-Pix function in commissural axon extension to the ventral midline. Finally, we investigated the functional significance of the netrin-1 gradient in the proper guidance of spinal commissural axons during embryogenesis. By genetically manipulating netrin-1 expression in vivo, we determined that a graded distribution of netrin-1 is required to accurately attract spinal commissural neurons to the ventral midline and form the spinal commissure early in development. Together, these studies provide insight into the mechanisms that regulate netrin-1 chemoattraction and may provide strategies to promote axon regeneration following injury.</dc:abstract><dc:abstract>Établir des connexions synaptiques entre les neurones qui composent les circuits du cerveau est une partie cruciale du développement neuronal précoce. Au cours de ce processus, les neurones doivent étendre leurs axones sur de longues distances jusqu'à ce qu'ils atteignent les cibles synaptiques appropriées. Les trajectoires prises par les axones sont déterminées par des signaux moléculaires qui guident la croissance axonale. Grâce à son récepteur «Deleted in colorectal cancer (DCC)», la molécule de guidage sécrétée nétrine-1 fonctionne en tant que signal attractif pour les cellules et les axones en migration lors du développement du système nerveux. Bien que la nétrine-1 et le récepteur DCC soient nécessaires pour le développement normal, les mécanismes moléculaires précis, responsables pour le guidage de la croissance axonale médié par la nétrine-1, restent mal compris.Cette thèse porte sur l’étude des mécanismes impliqués dans les fonctions attractives de la nétrine-1. Nous commençons par aborder le rôle des kinases de la famille Src (SFK) dans le prolongement des axones commissuraux à la ligne médiane de la partie ventrale de la moelle épinière en développement, un processus qui est très dépendant de la nétrine-1. Bien que d'autres études aient impliqués les SFK dans la signalisation de la nétrine-1 par l'entremise de DCC, nous démontrons que la suppression de l'expression des SFK Fyn ou Src ne perturbe pas le guidage normal des axones commissuraux in vivo. Nous avons également examiné les voies de signalisation impliquées dans l'activation des GTPases Rho Cdc42 et Rac1 dans le guidage des axones à la nétrine-1. Nous démontrons que le facteur d'échange de nucléotide guanine (GEF) beta-Pix, qui peut activer Cdc42 et Rac1, est impliqué dans l'extension de filopodes et l'expansion du cône de croissance induites par la nétrine-1. Nous établissons également un rôle de beta-Pix dans le prolongement des axones commissuraux à la ligne médiane ventrale. Enfin, nous avons étudié l'importance fonctionnelle du gradient de nétrine-1 dans le guidage des axones commissuraux de la colonne vertébrale au cours de l'embryogenèse. En manipulant génétiquement l'expression de la nétrine-1 in vivo, nous apportons la preuve qu'une distribution graduelle de nétrine-1 est nécessaire pour attirer précisément les neurones commissuraux de la colonne vertébrale à la ligne médiane et pour former la commissure de la colonne vertébrale tôt dans le développement. Collectivement, ces données permettent de mieux comprendre les mécanismes qui régulent la chimioattraction de la nétrine-1 et peuvent fournir des stratégies visant à promouvoir la régénération axonale suite à une lésion.</dc:abstract><ual:supervisor>Timothy E. Kennedy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/td96k545q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kb21b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ad791sk14s"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The effect of pre-bond moisture on in-service composite bonded repairs</dcterms:title><ual:dissertant>Auda, Nadin</ual:dissertant><dc:abstract>L'utilisation croissante de matériaux composites, tels que ceux renforcés par des fibres de carbone dans l’industrie aérospatiale commerciale et militaire comporte de nouveaux défis, parmi lesquels on trouve le développement de méthodes de réparations robustes. Les réparations collées sont une des méthodes employées par les centres de réparation pour rétablir la résistance initiale et la rigidité d'une structure en matériau composite. Les réparations collées en service sont effectuées par le collage d'une pièce de réparation et d’une couche d’adhésif sur la structure endommagée suivie d’une cuisson à l’aide d’une couverture chauffante. Cependant, les éléments de la réparation peuvent absorber de l’humidité lorsque l’avion est exposé à des périodes de haute température et d’humidité. Cette exposition à un milieu humide peut engendrer des effets néfastes durant le processus de collage.  Il est donc important de mieux comprendre ces effets afin de les éliminer. Une autre source d'humidité peut provenir de l'exposition de la pièce de réparation non polymérisée ou du film d’adhésif aux conditions atmosphériques. Pour comprendre de manière efficace les effets de l'humidité sur la réparation, le problème a été divisé en trois sections; en premier lieu, le comportement thermochimique du film d’adhésif utilisé dans les réparations structurelles a été étudié, ensuite les effets du taux d’humidité du film d’adhésif et de la pièce de réparation non polymérisée ont été déterminés, et finalement les effets du taux d’humidité de la structure primaire (la structure de l'avion même ) ont été évalués. Grâce à cette étude, on a déterminé que la présence d'humidité dans la réparation modifie la qualité finale de la pièce et réduit la résistance de la réparation. Les résultats expérimentaux montrent un gradient de réticulation à travers l'épaisseur du stratifié de réparation en raison du chauffage sur la surface de la réparation qui entraîne une augmentation de la teneur en vide. En outre, la présence d'humidité avant la polymérisation de la réparation a augmenté le pourcentage de vide et a entrainé une réduction de la résistance à la traction du stratifié réparé. Néanmoins, les procédures de réparation se sont avérées reproductible et robuste alors que toutes les réparations ont restauré à plus de 80% de la résistance initiale du laminé.</dc:abstract><dc:abstract>The increasing use of composite materials, namely carbon–fibre reinforced plastic (CFRP) composites, in commercial and military aerospace applications has led to new challenges, amongst which is developing robust composite repair methodologies. Bonded repairs are one of the methods employed by service depots to restore the original strength and stiffness of a composite component. In-service bonded repairs are accomplished by co-bonding a repair patch and adhesive layer onto the damaged structure and curing it by means of a heating blanket. However, composite parts absorb moisture over time as the aircraft is exposed to periods of high temperature and humidity, the effects of which could be detrimental during the bonding process and hence must be removed. Another source of moisture that is of concern is the atmospheric exposure of the uncured repair patch and film adhesive during the repair process, as well as absorbed humidity during storage. To effectively understand the effects of moisture on the repair, the problem was divided in three sections; first, the thermochemical behaviour of the film adhesive used in structural repairs was studied, then then the effects of moisture entrapped in the film adhesive and uncured repair patch was determined, and finally the effects of moisture entrapped in the parent laminate (the aircraft structure itself) due to years of service was assessed. Through this study, it was determined that the presence of pre-bond moisture in the repair affects the final quality of the part and reduces the strength of the repair. The experimental results show a cure gradient through the thickness of the repair laminate due to the one-sided heating nature of the repair that leads to increased void content. Additionally, the presence of pre-bond moisture in the repair was found to further increase the percentage void content and lead to a reduction in the tensile strength of the repaired laminate. Nevertheless, the repair procedures were found to be repeatable and robust as all repairs restored above 80% of the original laminate’s strength.</dc:abstract><ual:supervisor>Pascal Hubert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kd17cx00z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d791sk14s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mechanical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abr86b640f"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physiology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of the sympathetic nervous system in the secretory processes of the digestive glands</dcterms:title><ual:dissertant>Baxter, Stewart Gardner</ual:dissertant><dc:abstract>Very few definite facts are known concerning the role of the sympathetic nervous system in the secretory processes of the digestive glands. A certain amount of controversial data has been presented but a true understanding of the sympathetic innervation of the various digestive glands has not been reached. There are several reasons which may account for this. Investigation of the function of the sympathetic nerve supply to the digestive glands involves many experimental difficulties. In all experimental work involving stimulation of the symnpathetic nerves, the characterfstic vasoconstrictor action of these nerves is encountered. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Babkin, B.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n146n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/br86b640f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Sympathetic nervous system</dc:subject><dc:subject>Physiology</dc:subject><dc:subject>Digestion</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aj9602387m"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of History</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Laud and the Church of England</dcterms:title><ual:dissertant>Ballantyne, Murray Gordon</ual:dissertant><dc:abstract>The aim of this Thesis has been triple: first, to study the 'high-church' theology of the Church of England under Charles 1 and its relations with Puritanism and Catholicism; secondly, to see to what extent this theology was put into practical effect; and, finally, to estimate the influence, in all this, of Archbishop Laud. Inasmuch as it was in and through the latter that this theology achieved materialization, our study has been largely limited to the years between 1625 and 1640. Many apparently startling omissions have been made, such as any discussion of the relations of the English Churchm with that of Scotland, or Laud's attempt to achieve conformity at the Hague and elsewhere. But we have strictlylimited the whole to a discussion of the three primary points; namely, the ideas behind the 'high-church' point of view, the extent to which they were realized, and the influence therein of Archbishop Laud. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Adair, E.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j098zf10b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j9602387m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Church of England</dc:subject><dc:subject>Laud, William, 1573-1645</dc:subject><dc:subject>History</dc:subject><dc:subject/></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ad217qs727"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geological Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The geology and petrology of a section along the tramway, Mount Royal, Montreal, P.Q.</dcterms:title><ual:dissertant>Buckland, Francis Channing</ual:dissertant><dc:abstract>The tramway on Mount Royal exposes a complete eastwest section of the alkaline gabbro, from the contact with the lowest part of the Utica Shale, which is covered by the tunnel on the east, to the tip of a screen of Trenton limestone which extends into the mass from the west. The alkaline gabbro is not simple but is a complex of intrusive masses of somewhat similar character. In general, the early facias, which contains oli vine, is the most mafic-rich, and the younger facies are correspondingly richer in plagioclase, which is more sodic in composition than that of the early facies. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Osborne, F.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s1784p50q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d217qs727</ual:fedora3Handle><dc:subject>Geological Sciences</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>