<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9g54xn73f"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The abolition of the legislative council of Nova Scotia, 1925-1928</dcterms:title><ual:dissertant>Hoffman, Charles</ual:dissertant><dc:abstract>De 1758 à 1928, la Nouvelle-Écosse a eu une législature bicamérale constituée de la Chambre d'assemblée et du Conseil législatif.  Au cours de la période suivant la Confédération, le Conseil législatif fut incessamment attaqué, accusé d'être inutile, coûteux et anachronique.  Cela étant, durant une période d'un demi-siècle, tous les efforts pour l'abolir faillirent. Suite à l'écrasante victoire des Conservateurs aux élections provinciales de 1925, cependant, le Premier Ministre entrant Edgar Nelson Rhodes lança une croisade pour abolir définitivement le Conseil législatif, qui arriva jusqu'au comité judiciaire du Conseil privé à Westminster. Armé d'une opinion du Conseil privé lui permettant de démettre les membres existants du Conseil législatif et de nommer un nombre illimité de remplaçants, Rhodes put faire voter un projet de loi d'abolition le 24 février 1928. A la fin de la session législative de 1928, le Conseil législatif cessa d'exister, et ses pouvoirs furent dévolus à la Chambre d'assemblée et au lieutenant-gouverneur. Ce mémoire étudie l'histoire de cette bataille et se penche notamment sur la nature de la constitution de Nouvelle-Écosse, l'impulsion initiale donnée par Rhodes à la bataille pour l'abolition, son appel à Ottawa lorsque l'impulsion initiale fut infructueuse, le litige à la Cour suprême de Nouvelle-Écosse et au comité judiciaire du Conseil privé, et enfin sur l'abolition finale du Conseil législatif.</dc:abstract><dc:abstract>From 1758 to 1928, Nova Scotia had a bicameral Legislature made up of the House of Assembly and the Legislative Council. In the period following Confederation, the Legislative Council came under increasing fire as unnecessary, expensive, and anachronistic. Yet, for a period of half a century, all efforts to abolish it failed. Following the landslide Conservative victory in the provincial election of 1925, however, incoming Premier Edgar Nelson Rhodes led a crusade to abolish the Legislative Council once and for all, a crusade that ultimately led to the Judicial Committee of the Privy Council in Westminster. Armed with a Privy Council opinion permitting him to dismiss existing members of the Legislative Council and appoint an unlimited number of replacements, on February 24, 1928, Rhodes was able to push through an abolition bill. At the end of the 1928 session, the Legislative Council ceased to exist, its powers devolved upon the House of Assembly and Lieutenant-Governor. This thesis examines the history of this battle, including the nature of the Nova Scotia constitution, Rhodes' initial push for abolition, his appeal to Ottawa when that proved unsuccessful, the litigation before the Supreme Court of Nova Scotia and the Judicial Committee of the Privy Council, and the final abolition of the Legislative Council.</dc:abstract><ual:supervisor>Stamatia Piper</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dh525.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xn73f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arb68xh084"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Air and Space Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Towards space sustainability: lessons from environmental liability regimes</dcterms:title><ual:dissertant>Aganaba, Timiebi</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse est sur la soutenabilité de l'espace et la nécessité de protéger l'environnement spatial à long terme. Elle traite du problème en regardant le régime de responsabilité civile spatiale, notamment en se penchant sur le fait qu'il ne tient pas compte des dommages causés à l'environnement spatial. Des leçons de jurisprudence peuvent être tirées des régimes actuels de responsabilité environnementale pour les activités dangereuses sur terre, pour protéger l'environnement spatial. Alors qu'il est reconnu qu'il y a des limitations dans les régimes de responsabilité tels qu'ils se présentent, si l'on remédie aux faiblesses inhérentes, la responsabilité environnementale pourrait être un bon outil de dissuasion et de responsabilité pour les dommages causés à l'environnement spatial par les pollueurs.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis is about space sustainability and the need to protect the outer space environment for the long term. It attempts to address this by assessing the outer space liability regime, particularly the fundamental flaw that it does not directly account for damage caused to the space environment. Jurisprudential lessons can be learnt from existing environmental liability regimes for hazardous activities on earth, to protect the outer space environment. While it is acknowledged that there are short comings in the environmental liability regimes as they stand, if the inherent weaknesses are remedied environmental liability could be a good tool for deterrence and accountability for damage caused to the space environment by polluters.</dc:abstract><ual:supervisor>Richard Janda</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579x497.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xh084</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7p88cm668"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Molecular determinants for differential subcellular localization of class IIa histone deacetylases</dcterms:title><ual:dissertant>Weist, Ryan</ual:dissertant><dc:abstract>Histone deacetylases (HDACs) are members of an important family of enzymes that govern acetylation of histone and non-histone proteins in many biological processes. HDAC4, -5, -7 and -9, members of class IIa, share a unique tripartite structure enabling them to function as signal-responsive transcriptional modulators. Phosphorylation of their conserved serine residues leads to 14-3-3 protein-dependent nucleocytoplasmic shuttling and regulation of HDAC-mediated transcriptional control. In addition, intrinsic nuclear import and export signals actively dictate the subcellular localization of these deacetylases. Despite such similarity, they display differential nucleocytoplasmic localization. To gain a better understanding of the molecular determinants behind this difference, I sought to compare various sequence elements systematically. Through this analysis, I have found that while several N-terminal sequence elements and a highly conserved region mediating PKA-directed nuclear import contribute to the distinct basal localization patterns of class IIa members, the NLS, NES, and a HDAC7-specific 14-3-3 binding motif are all insufficient, on their own, of governing this regulatory mechanism. Instead, the unique combination of these molecular elements is responsible for differences in their basal subcellular localization. Due to the importance of class IIa HDAC activity in vivo, these findings may provide a better comprehension of the regulatory mechanisms governing their function in a variety of physiological and pathological processes.</dc:abstract><dc:abstract>Les histones déacétylases (HDAC) sont membres d'une famille d'enzymes importante qui régissent l'acétylation des histones et protéines non-histone dans de nombreux processus biologiques. HDAC4, -5, -7 et -9, membres de la classe IIa, partagent une structure tripartite unique leur permettant de fonctionner comme modulateurs signal-sensible de la transcription. La phosphorylation de leurs résidus sérine conservée conduit à la relocalisation nucléocytoplasmique par le biais d'interaction avec les protéines 14-3-3 et à la régulation de leur fonction comme corépresseur de la transcription. De plus, des séquences agissant comme signaux d'importation et d'exportation nucléaire dictent également la localisation subcellulaire de ces déacétylases. Malgré cette similitude, ces enzymes démontrent une localisation subcellulaire distincte. Pour acquérir une meilleure compréhension des déterminants moléculaires à l'origine de cette différence, j'ai cherché à comparer divers éléments de leur séquence systématiquement. Quoique quelques éléments de l'extrémité N-terminale et une région hautement conservée qui gère l'importation nucléaire induit par PKA contribue à la localisation distinct des membres de la classe IIa, les régions NLS, NES et un site de liaison 14-3-3 spécifique à HDAC7 sont tous insuffisants, à eux seuls, de diriger ce mécanisme de régulation. De ce fait, la combinaison unique de ces éléments moléculaires dans les membres de la class IIa est responsable pour les différences dans leur localisation subcellulaire basale. Puisque l'activité des HDACs de la classe IIa est indispensable in vivo, ces résultats pourraient conduire à une meilleure compréhension des mécanismes qui régissent leur fonction dans divers processus physiologiques et pathologiques.</dc:abstract><ual:supervisor>Xiang-Jiao Yang</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w3763b91p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cm668</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akh04dt50d"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Microencapsulation of probiotics (Lactobacillus acidophilus and Lactobacillus rhamnosus) in raspberry powder by spray drying: optimization and storage stability studies</dcterms:title><ual:dissertant>Anekella, Kartheek</ual:dissertant><dc:abstract>Les aliments probiotiques non laitiers augmentent en popularité puisqu'ils offrent un choix de consommation pour les problèmes d'intolérance au lactose, les problèmes d'hypercholestérolémie et selon les habitudes ou préférences personnelles.  La durée de conservation de ces produits probiotiques doit préserver leur viabilité à plus de 106 – 108 UFC/portion.  À cet effet, le séchage par atomisation d'un jus de framboise et de probiotiques a été étudié.  Un mélange de probiotiques (Lactobacillus acidophilus NRRL B-4495 et Lactobacillus rhamnosus NRRL B-442) a été choisi afin de produire une haute viabilité et un aliment santé.  La maltodextrine a été choisie comme matière d'enrobage et son rôle à titre de source de carbone a été déterminé (dans un bouillon de type MRS) pour son potentiel prébiotique. L'utilisation de températures élevées durant l'atomisation est nuisible aux probiotiques ce qui peut être atténué par un pré-traitement thermique modéré (50 °C pour L. acidophilus et 52.5 °C pour L. rhamnosus) et ce précédant l'atomisation. L'optimisation du procédé fut effectuée par réponse de surface (RSM).  La température d'entrée (°C), le ratio solide : maltodextrine et le débit d'alimentation (mL/min) ont été choisis à titre de variables indépendantes, alors que le % de récupération, le % de survie et la couleur des échantillons (ΔE – changement de couleur) ont été choisis comme variables dépendantes.Le modèle optimisé, tenant compte de tous les facteurs significatifs, avait une conformité de 0.91.  La qualité de conservation de la poudre probiotique de framboise a été étudiée dans des contenant de verre maintenus réfrigérés ou à la température de la pièce pour 30 jours.  Les mesures de UFC/g, d'activité de l'eau, et de couleur (poudre et liquide réhydraté) ont été analysées durant la période d'entreposage.  La fonctionnalité des probiotiques a également été étudiée (résistance à l'acide, à la bile, sensibilité aux antibiotiques) avant l'atomisation et à la fin des 30 jours d'entreposage.  À la fin de l'entreposage, les trois meilleures réponses, en termes de % de survie pour les échantillons réfrigérés et à la température de la pièce, ont été sélectionnés pour l'analyse, par microscopie électronique, des microsphères produites lors de l'atomisation.  L'optimisation du procédé obtenue par le modèle RSM propose une température d'entrée de 100°C, un ratio de maltodextrine de 1 :1 et un débit d'alimentation de 40 mL/min.</dc:abstract><dc:abstract>Non-dairy probiotic foods are becoming popular because they do not pose problems of lactose intolerance and high cholesterol content while they offer an alternative from traditional sources and for personal preferences. The shelf life of probiotic products requires to maintain viability as high as &gt; 106-108 CFU/unit. To tackle these aspects, the microencapsulation of probiotics in a raspberry juice powder by spray drying was studied. A combination of probiotics (Lactobacillus acidophilus NRRL B-4495 and Lactobacillus rhamnosus NRRL B-442) was chosen to maintain high viability along with multiple health benefits. The chosen microencapsulating agent- maltodextrin's role as carbon source was also assessed (in an MRS recipe) for its prebiotic potential. High temperatures employed during spray drying are detrimental to the probiotics and can be circumvented by sub-lethal thermal shock (50°C for L. acidophilus and 52.5°C for L. rhamnosus) before spray drying. Optimization of the process through response surface method was performed. Inlet temperature (°C), total solids: maltodextrin ratio, and inlet feed rate (mL/min) were fixed as independent variables while % recovery, % survival and color (ΔE-total color change) were the dependent outputs. The optimized model with all the significant factors had an overall desirability of 0.91. Storage study of the raspberry encapsulated probiotic powder was performed in glass containers stored at room and refrigerated temperatures for 30 days. CFU/g, water activity, color (powder and rehydrated liquid) were analyzed throughout the storage period. Since the CFU numbers do not necessarily correlate with functionality, basic probiotic characteristic tests like acid and bile tolerance and antibiotic sensitivity assay were performed before spray drying and after 30 days storage. At the end of storage, the three best responses with respect to % viability retention at cold and room temperature were chosen for electron image analysis of the microspheres. The optimized model was obtained at the following conditions: inlet temperature of 100°C, Maltodextrin ratio of 1:1 and inlet feed rate of 40 mL/min.</dc:abstract><ual:supervisor>Valerie Orsat</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603r258d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04dt50d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Food Science and Technology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab5644w77j"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Study of field pea accessions for development of an oilseed pea</dcterms:title><ual:dissertant>Khodapanahi, Ehsan</ual:dissertant><dc:abstract> The global interest in vegetable oil is due to greater environmental concerns and increasing demand for renewable sources of energy in recent decades. In order to meet the growing demand for vegetable oil, oilseed production has increased globally, and needs to be further extended. In warm temperate regions of Canada, protein and vegetable oil are primarily produced by soybean, which is replaced by canola (Brassica napus) and field pea (Pisum sativum) in less temperate regions of western Canada. The objective of this research was to examine a variety of field pea accessions for the total lipid content in the seeds to create a comparable dual purpose (protein and oil) crop for western Canada. The research was initiated by validation of lipid extraction methods, and multiplication of 174 acquired pea accessions in 2009 and 2010 at McGill University (Quebec, Canada). Lipid extraction was carried out by the validated method (the butanol extraction procedure) presented in chapter 2 and applied to the seeds of pea accessions which were grown to maturity as presented in chapter 3. Lipid content ranged from 0.3 % to 6.3 % with the accession (p&lt;0.0001), the year (p=0.0002) and the interaction of accession by year (p &lt;0.0001) being significant factors on the total lipid production in pea seeds. Among the plant characteristics, which were investigated in the research, seed surface type (wrinkled as compared to smooth) had a significant effect (p= 0.001) on the total lipid production in the seeds. The data can contribute to the selective breeding of field pea accessions for specific traits suitable for lipid production</dc:abstract><dc:abstract>L'intérêt global dans l'huile végétal est due en partie aux problémes environnementaux et en partie à la hausse de la demande pour des ressources d'énergie renouvables ces dernières décennies.  Afin de pouvoir répondre à cette hausse de besoin pour l'huile végétal, il y a eu lieu une hausse globale de la production de l'huile de graines, une hausse qui continue d'augmenter. Dans les régions tempérées chauds du Canada, les protéines et les huiles végétales sont produites surtout par les graines de soja. Dans les régions moins tempérées du Canada, les graines de soja sont remplacées par le canola et les pois. L'objectif de cette recherche a été d'examiner une variété de pois desquelles nous avons extracté les lipides afin de définir une variété destinée à produire une récolte à l'Ouest du Canada. Cette récolte de pois visant à: extraire les protéines et l'huile.  La recherche a été initiée par la validation des méthodes d'extraction de lipides, et par la multiplication de 174 accessions de pois  en 2009 et 2010 à l'Université de McGill (Québec, Canada). L'extraction de lipides a été effectuée par la méthode validée (la procédure d'extraction par le butanol) présenté au chapitre 2 et a été appliquée aux graines de pois d'accessions qui ont été produites jusqu'à maturité maturité (chapitre 3). La quantité de lipides variait de 0.3% à 6.3% selon l'accession (p&lt;0.0001), l'année (p=0.0002) et l'intéraction d'accession par année  (p &lt;0.0001). Pour les autres charactérisques des plantes étudiées dans cette recherche, le type de surface des graines (ridée ou lisse) a eu un effet important (p= 0.001) sur la production totale de lipide dans les graines. Ces données peuvent contribuer à facilité la sélection des pois d'accession: en faveur de ceux qui ont un meilleur  potentiel  pour la production de d'huile végétale.</dc:abstract><ual:supervisor>Mark Lefsrud</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kd17cz358.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644w77j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw3763b92z"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The impact of estrogen-related receptor alpha deficiency on intestinal and liver inflammation and cancer</dcterms:title><ual:dissertant>Levasseur, Marie-Pier</ual:dissertant><dc:abstract>Tant d'un point de vue épidémiologique qu'expérimental, il a été démontré que l'inflammation causée par une infection chronique prédispose au cancer. L'inflammation semble mener au développement d'un cancer en raison des activités des cellules immunitaires, comprenant la production de protéines (cytokines et chimiokines) qui modifient le comportement des cellules cibles, la stimulation de la croissance des vaisseaux sanguins (angiogenèse) et le remodelage de tissus. Les cellules du système immunitaire produisent également des radicaux libres qui peuvent causer des mutations de l'ADN. Récemment, il a été démontré que la présence du récepteur orphelin alpha relié à l'œstrogène (ERRα) dans les macrophages dérivés de la moelle osseuse est essentielle pour la production mitochondrial d'espèces réactives à l'oxygène (ROS) et pour l'élimination efficace des bactéries en réponse à l'interféron-γ. De ce fait, ERRα est identifié comme un acteur clé dans la défense de l'hôte induite par les cytokines. Étant donné que le développement d'un carcinome hépatocellulaire (CHC) succédant à une infection chronique par le virus de l'hépatite et que l'apparition du cancer du côlon suite à une maladie inflammatoires de l'intestin sont parmi les meilleurs exemples de cancers associés à l'inflammation, cette thèse présente l'impact de l'absence d'ERRα sur l'inflammation intestinale et hépatique à travers des expériences in vivo. Étonnamment, les principaux résultats suggèrent que le rôle d'ERRα est plus important dans les hépatocytes afin de prévenir l'inflammation chronique et la tumorigenèse que dans l'épithélium intestinal. Il est à espérer que les résultats de ce projet puissent conduire à l'utilisation d'agonistes synthétiques d'ERRα pour le traitement de cancer du foie associé à des maladies inflammatoires chroniques.</dc:abstract><dc:abstract>Both experimentally and epidemiologically, it has been shown that long-standing inflammation secondary to chronic infection predisposes an individual to cancer. Inflammation seems to lead to the development of cancer because of the activities of immune cells, including the production of proteins (cytokines and chemokines) that alter the behaviour of target cells, stimulation of blood vessel growth (angiogenesis) and tissue remodelling. Immune cells also produce oxygen radicals that can cause mutations in DNA. Recently, the presence of Estrogen-Related Receptor α (ERRα) in bone-derived macrophages was shown to be essential for induction of mitochondrial reactive oxygen species (ROS) production and efficient clearance of bacteria in response to interferon-γ, thus identifying ERRα as a key player in cytokine-induced host defense. Hepatocellular carcinoma (HCC) and colon cancer secondary to chronic hepatitis viral infection and inflammatory bowel diseases (IBD), respectively are among the best examples of inflammation- and infection-associated cancers. In this thesis, results obtained from investigating the impact of ERRα deficiency on intestinal and liver inflammation in mice are presented. Surprisingly, the primary results suggest that the role of ERRα is more important in hepatocytes to prevent chronic inflammation and tumorigenesis than in intestinal epithelium. It is hoped that the results of this project may lead to the use of synthetic ERRα agonists for treatment of liver cancer types associated with chronic inflammatory conditions.</dc:abstract><ual:supervisor>Vincent Giguere</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qv33s155x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763b92z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0p096c041"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The identification of proteins that interact with the N-terminal domain of Pitx2c</dcterms:title><ual:dissertant>Siontas, Dora</ual:dissertant><dc:abstract>Durant l'embryogenèse, un certain nombre d'événements clés réglementent la structuration correcte d'un organisme, l'un d'eux étant le positionnement correct des organes internes. Un des facteurs importants impliqué dans ce processus est le facteur de transcription homéodomaine Pitx2c, qui est asymétriquement exprimé dans le mésoderme de la plaque latérale gauche. Des études antérieures ont démontrées que le domaine N-terminal de Pitx2c est important pour la structuration gauche-droite, puisque la surexpression de l'extrémité N-terminale randomise la direction de la courbure du coeur. Nous croyons que la surexpression de la portion N-terminale de Pitx2c antagonise son activité endogène en faisant concurrence pour la liaison à un ou plusieurs partenaires d'interaction critique. Afin de mieux comprendre le rôle du domaine N-terminal de Pitx2c, j'ai effectué deux différentes sélections en utilisant la méthode de double hybride dans le but d'identifier les protéines qui interagissent avec ce domaine. Lors de la première sélection, j'ai utilisé le domaine N-terminal Pitx2c du poulet, cloné dans le vecteur pGBKT7 avec le domaine liant l'ADN du facteur de transcription GAL4 comme appât, contre une librairie adulte d'ADNc de souris avec le domaine d'activation GAL4 dans le vecteur pGADT7 comme proie. Dans la seconde, j'ai utilisé le domaine N-terminal Pitx2c de la souris contre une librairie d'ADNc d'embryon de souris E11. Les candidats qui interagissent ont été analysés et quatre ont été choisis en fonction du nombre de fois qu'ils apparaissent dans les sélections et selon leur function: Npc2, Ubc, Ube2n et Ube2e1. Des immunoprécipitations utilisant le glutathion-S-transférase comme étiquette ont été réalisées afin de confirmer l'interaction entre les partenaires potentiels et les domaines N-terminaux de Pitx2c de la souris et du poulet. Des protéines pour les candidats potentiels d'interactions avec Pitx2c ont été générées en utilisant un système de transcription-traduction. Ube2n et Ube2e1 sont les seuls candidats qui ont été confirmés comme protéines d'interaction, mettant en avant l'ubiquitination comme étant un mécanisme putatif par lequel Pitx2c agit dans la structuration gauche-droite durant le développement embryonnaire.</dc:abstract><dc:abstract>During embryogenesis, a number of key events regulate the correct patterning of an organism, one of them being the correct positioning of internal organs. One of the factors important for this process is the homeodomain transcription factor Pitx2c,which is asymmetrically expressed in the left lateral plate mesoderm. Previous work has shown that the N-terminal domain of Pitx2c is important for left-right patterning, in that overexpression of the N-terminus randomizes the direction of heart tube looping. It is believed that the overexpressed N-terminus is antagonizing the activity of endogenous Pitx2c by competing for binding to one or more critical interaction partners. In order to better understand the role of the N-terminal domain, I have performed two different yeast two-hybrid library screens to identify proteins that interact with this domain. In the first, I used the chick Pitx2c N-terminal domain, cloned into the pGBKT7 vector in-frame with the DNA binding domain of the GAL4 transcription factor as bait, against a mouse adult cDNA library cloned in-frame with the GAL4 activation domain in the pGADT7 vector. In the second, I used a mouse Pitx2c N-terminal domain against an embryonic E11 mouse cDNA library. The resulting interacting candidates were analyzed and four were chosen based on the number of times they appeared in the screens and their function. The four chosen were Npc2, Ubc, Ube2n and Ube2e1. GST pull-down experiments were performed to confirm their interaction with the mouse and chick Pitx2c N-terminal domains, and proteins for the interacting candidates were generated using a coupled transcription translation system. Only Ube2n and Ube2e1 were confirmed as interacting candidates, suggesting that Pitx2 may be ubiquitinated and this may be a regulatory mechanism. Future experiments will provide more insight on their role in interacting to the N-terminal domain of Pitx2c.</dc:abstract><ual:supervisor>Aimee Ryan</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445cj43v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0p096c041</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aww72bg743"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Observations of massive ground ice, Hershel Island, Yukon Territory</dcterms:title><ual:dissertant>Fox, David</ual:dissertant><dc:abstract>Le changement rapide du climat actuellement observé dans l'Arctique de l'Ouest Canadien devrait avoir une influence majeure sur le pergélisol représentant plus de la moitié de la masse continentale du Canada. L'isolement de ces vastes étendues a limité les efforts de recherche scientifique à leur sujet et par conséquent le niveau de connaissances des caractéristiques du pergélisol. Plus particulièrement, peu d'information existe au sujet des  unités massives de glace de sol, c'est-à-dire de grands corps tabulaire de glace avec une teneur en humidité gravimétrique supérieure à 250% (pour cent en poids sec), que l'on retrouve dans ces régions. Ces glaces de sol peuvent provenir de l'enterrement d'étendue de glace en surface, tels que des glaciers, des bancs de neige, ou encore de la congélation in situ d'eaux souterraines, autrement nommées glaces intrasedimental. La glace de sol peut fournir de précieuse information sur l'historique et l'évolution des climats passés.  La haute teneur en eau congelé dans la glace peut causer d'importants changements  dans la topographie, pour les infrastructures et ultimement pour les habitants de cette région qui font usage du sol.Situé dans le mur de tête de glissements de dégel rétrogressif de l'île Herschel au Yukon, des affleurements de glace souterraine fournissent un cadre idéal pour étudier des unités de glace ayant des origines incertaines. Pour la présente étude, dix-sept unités de glace massive distinctes, observée dans quatre expositions différentes, ont été échantillonnés pour l'analyse en laboratoire. Le but de cette recherche est de comprendre l'origine de ces unités de glace massive moins bien connues en faisant usage d'un outil récemment développé permettant d'analyser les rapports molaires entre differents gaz atmosphériques occlus à l'intérieur des unités de glace. Cette approche repose sur la méthode reconnue de cryostratigraphy, sur l'analyse d'isotopes stables O-H ainsi que sur des mesures géochimiques. Les résultats de ces tests, présentés en deux manuscrits, révèlent une histoire cryotique complexe identifiant des unités de glace massive avec des caractéristiques atmosphériques et intrasedimental.Une unité isolée de glace blanche ayant été observée dans la partie supérieure d'un glissements de dégel rétrogressif présente une signature atmosphérique forte avec de faibles ratios de gaz atmosphériques N2/Ar ainsi qu'une droite de régression δD vs. δ18O qui se rapproche étroitement de la ligne d'eau locales météorique. L'hypothèse d'une origine atmosphérique pour cette unité de la glace est soutenu par de faibles valeurs de conductivité mesurées à meme l'unité de la glace. Ces études chimiques combinées à un examen cryostratigraphique tout aussi concluant suggèrent que cette unité massive de glace est en fait un banc de neige récemment enterré. Un modèle d'enterrement de banc de neige est également présenté à clarifier pour appuyer cette conclusion.Une unité distincte de glace de couleur bleue exposée par un bluff océanique contient des gaz occlus avec des ratios molaires de N2/Ar et de O2/Ar fortement corrélées aux mêmes ratios mesurées dans l'atmosphère actuel. Deux des unités mesurées révélé une origines de glace intrasedimental en raison du faible taux de N2/Ar gaz atmosphériques et d'une conductivité élevée. Une troisième unité de glace blanche isolée et confinée reflète un ratio molaire des gaz N2/Ar fortement corrélée avec le ratio N2/Ar de l'atmosphère actuel. Une origine atmosphérique pour cette unité de glace est aussi soutenue par une ligne de régression δD vs. δ18O similaire à celle de l'LMWL.Ces résultats fournissent une nouvelle couche d'interprétation qui s'ajoute aux connaissances précédemment établies et fournissent une explication plus robuste quant à l'origine des unités de glace massive sur l'île Herschel. </dc:abstract><dc:abstract>The rapid change in climate currently being recorded in the Western Canadian Arctic is projected to have a major influence on the permafrost ground that underlies more than half of Canada's landmass. The isolation of this vast landscape has inhibited scientific research consequently limiting the body of knowledge on sub-surface permafrost features. Specifically, there is limited information about massive ground ice units, large tabular bodies of ice with a gravimetric moisture content greater than 250% (percent dry weight). Massive ground ice bodies originate from the burial of surface ice, such as glaciers or snowbanks or from the in-situ freezing of groundwater, termed intrasedimental ice. The environmental history held within the ice provides valuable information on the progression of past climates and the high water content frozen within this ice can cause widespread changes on the topography, infrastructure and ultimately the people of this region who use the land. Located in the headwalls of retrogressive thaw slumps on Herschel Island, Yukon, natural exposures of massive ground ice provided an ideal setting for studying ice units with uncertain origins. Within this study, seventeen distinct massive ice units, observed in four different exposures, were sampled for laboratory analysis. The aim of this research is to resolve the origin of these less understood massive ice bodies with a recently developed tool that analyzes the molar ratios of atmospheric gases occluded within the ice units. This is supported with the recognized method of cryostratigraphy, O-H stable isotopes analysis and geochemical measurements. The results of these tests, presented in two manuscripts, reveal a complicated cryotic history that identifies massive ice units with atmospheric and intrasedimental characteristics. An isolated unit of white ice observed in the upper portion of a retrogressive thaw slump exhibits a strong atmospheric signature with low atmospheric gas ratios of N2/Ar and δD vs. δ18O regression line that closely parallels the local meteoric water line (LMWL).  An atmospheric origin for this unit of ice is further supported by low conductivity values measured within the ice unit. These chemical investigations combined with an equally conclusive cryostratigraphic examination suggest that this massive ice unit is a recently buried snowbank. A proposed model of snowbank burial is also presented to clarify and support this conclusion. A distinctive unit of blue coloured ice exposed at an ocean bluff contained occluded gasses with molar ratios of N2/Ar and O2/Ar gas that were strongly correlated to the same gas ratios measured in the current atmosphere. A vertical transect within a large retrogressive thaw slump on the south shore of the island distinguished seven separate massive ice units in addition to an ice wedge. Two of the units measured revealed intrasedimental ice origins due to low N2/Ar atmospheric gas ratios and high conductivity values. A third isolated unit of white ice, confined by unconformities, reflected a molar gas ratio of N2/Ar that strongly correlated with the N2/Ar ratio of the current atmosphere measured during the study. An atmospheric source for this ice was further supported by a δD vs. δ18O regression line similar to that of the LMWL. These findings provide a new layer of interpretation adding to the previously established body of knowledge and produce a more decisive explanation to the origin of massive ice units on Herschel Island. This work is relevant for understanding the origin and nature of the massive ice units, the geomorphic response to past climates and providing important information for the responsible development and management of this landscape in the future both on Herschel Island Territorial Park and throughout the Western Canadian Arctic. </dc:abstract><ual:supervisor>Wayne H. Pollard</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440x764.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bg743</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Physical Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax920g181k"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Generation of a mouse model to study the temporal relationship between BRAFV600E expression and PTEN silencing in melanoma development</dcterms:title><ual:dissertant>Lamarche, Michelle</ual:dissertant><dc:abstract>Le mélanome est une maladie dévastatrice et excessivement résistante aux thérapies actuelles sur laquelle nos connaissances sont très limitées.  Un des événements génétiques initiateurs de la maladie, qui est également le plus fréquemment observé, est une mutation qui encode une forme constitutivement active de BRAF-V600E (BRAFV600E), ce qui mène à une activation soutenue de la voie MAP kinase BRAF-MEK-ERK. BRAFV600E est détecté dans 85% des naevus et environ 65% des mélanomes métastatiques. On considère que la perte d'au moins un gène suppresseur de tumeur, par exemple PTEN, est nécessaire pour la progression d'un naevus à un mélanome. Nous avons précédemment démontré que l'activation de BRAFV600E couplée avec une perte d'expression de PTEN menait à l'apparition de lésions mélanocytiques hautement pigmentées avec certaines caractéristiques histologiques du mélanome. Par contre, les tumeurs humaines ne subissent pas de telles mutations de façon simultanée. Ainsi, pour étudier la progression du mélanome in vivo, nous allons initier l'expression de BRAFV600E et l'ablation de l'expression de PTEN de façon indépendante avec les recombinases Flp et Cre respectivement. Nous avons précédemment généré une souris portant un allèle de BRAFV600E activé par Flp ("Flp-activated", BRAFFA) qui exprime une version normale de BRAF au préalable et BRAFV600E après la recombinaison par la Flp.  Nous avons également un allèle de PTEN qui est inactivé suite à la recombinaison par la recombinase Cre. Pour séparer l'activation de BRAFV600E et l'ablation de PTEN in vivo¸ j'ai tenté de générer une souris transgénique exprimant des formes inductibles des recombinases Cre et Flp spécifique aux mélanocytes (pTyr:CreER et pTyr:FlpPR). Les deux constructions ont été co-intégrées dans le génome de zygotes C57BL/6, ce qui a généré cinq lignées fondatrices. L'analyse in vitro a démontré que l'expression des constructions était spécifique aux mélanocytes et que l'induction des recombinases ainsi que leur spécificité pour les sites de recombinaison étaient appropriées. Par contre, l'expression ou l'activité de l'une ou l'autre des recombinases n'a été détectée dans aucune des cinq lignées Tyr:FC. La cause derrière cette absence d'expression reste inconnue mais elle est probablement attribuable à la technique de co-injection, le nombre limité de lignées fondatrices ou des défauts dans les constructions pTyr.</dc:abstract><dc:abstract>Metastatic melanoma is a devastating and poorly understood disease that is extremely resistant to current approved therapeutic regimens. The earliest and most common observed genetic alteration encodes constitutively active BRAF-V600E (BRAFV600E) which promotes sustained activation of the BRAF-MEK-ERK MAP kinase signaling pathway. BRAFV600E is detected in 85% of human nevi and ~65% of metastatic melanomas. Progression from nevi to melanoma is thought to require the subsequent functional loss of at least one tumor suppressor gene, commonly PTEN. We have previously demonstrated that the concomitant activation of BRAFV600E and PTEN silencing led to the appearance of highly pigmented melanocytic skin lesions with histological features of melanoma. However, human tumors do not develop mutations simultaneously. Thus, to study melanoma progression in vivo, we will initiate BRAFV600E expression and PTEN silencing independently with Flp and Cre respectively. We have previously generated mice carrying a Flp-activated BRAFV600E allele (BRAFFA), which expresses normal BRAF prior to Flp-mediated recombination, at which point BRAFV600E is expressed. Similarly, we have a conditional PTEN allele that becomes inactivated upon Cre-mediated recombination.To separate BRAFV600E activation and PTEN silencing in vivo, I attempted to generate a transgenic mouse expressing inducible forms of Cre and Flp recombinases in a melanocyte-specific manner (pTyr:CreER and pTyr:FlpPR). The two constructs were co-integrated into the genome of C57BL/6 zygotes, generating five Tyr:FC founder strains. In vitro analysis of the constructs demonstrated melanocyte specificity and appropriate inducibility and specificity for recombination sequences. However, zero of five Tyr:FC strains demonstrated recombinase expression or function in vivo. The reason behind this lack of expression remains unknown but is most likely attributed to the co-injection technique, too few founder strains for analysis, or faults in the pTyr constructs.</dc:abstract><ual:supervisor>David Dankort</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vm40xx13t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g181k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax633f531b"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Biodegration of commonly used plasticizers by pure bacterial cultures</dcterms:title><ual:dissertant>Caris Andrade, Rodrigo</ual:dissertant><dc:abstract>L'adipate de di-(2-éthylhexyle), le dibenzoate de diéthylène-glycol et le dibenzoate de dipropylène-glycol sont des plastifiants d'usage commun identifiés comme contaminants environnementaux. Des études de biodégradation de ces plastifiants, effectuées avec la bactérie Rhodococcus rhodochrous et la levure Rhodotorula rubra en présence d'une source additionnelle de carbone, ont montré que ces molécules sont partiellement biodégradés. Cette biodégradation mène à la formation de métabolites toxiques, dont certains sont persistants. L'objectif de cette thèse de maitrise était de déterminer si le mécanisme de biodégradation et la nature des métabolites formés sont transférables à d'autres microorganismes et d'évaluer le rôle de la source additionnelle de carbone dans cette biodégradation. Pour ce faire, les plastifiants mentionnés ci-dessus ont été ajoutés à des cultures pures de différentes bactéries communément présente dans le sol, et ce, lorsque ces cultures ont atteint la phase stationnaire et que la source additionnelle de carbone, l'héxadécane, ait été totalement consommée. L'ensemble des bactéries étudiées a démontré un potentiel de biodégradation des plastifiants testés, et ce, même en absence d'une source additionnelle de carbone. Un  niveau plus élevé de biodégradation a été observé dans le cas de l'adipate de (2-éthylhexyle) que dans ceux des dibenzoates. Les mécanismes de biodégradation observés ici en absence d'une source additionnelle de carbone sont comparables à ceux rapportés dans la littérature en présence d'héxadécane. Les métabolites formés étaient également les mêmes et bien que seulement une biodégradation partielle ait été observée, la formation des métabolites les plus récalcitrants et toxiques (2-éthylhexanol, acide 2-éthylhexanoïque, benzoate de diethylène glycol et benzoate de dipropylène glycol) a mené à une certaine accumulation.Cette thèse de maitrise démontre qu'une source additionnelle de carbone n'est pas nécessaire pour que la biodégradation de ces plastifiants ait lieu et que la biodégradabilité ainsi que les mécanismes de biodégradation publiés antérieurement ne sont pas spécifiques aux microorganismes Rhodococcus rhodochrous et Rhodotorula rubra et s'étendent plutôt à divers types commun de bactéries. Ces résultats suggèrent une biodégradation probable de ces plastifiants dans l'environnement.</dc:abstract><dc:abstract>Di-(2-ethylhexyl) adipate, diethylene glycol dibenzoate and dipropylene glycol dibenzoate are commonly used plasticizers, but also known contaminants when they are released into the environment. Studies involving growing the common soil bacterium Rhodococcus rhodochrous and the yeast Rhodotorula rubra in the presence of the plasticizers and an additional carbon source have shown that these compounds are partially degraded, the breakdown products are toxic metabolites and some of them resist further degradation.In order to observe if the degradation pathway and the fate of the metabolites produced are similar in other microorganisms, and if the additional carbon source is needed for the degradation to occur, the plasticizers listed above were added to several different strains of common soil bacteria after they had been grown to the stationary phase and all of the hexadecane provided as a carbon source had been used.It was found that all of the selected bacteria were able to degrade the studied plasticizers, even though there was no additional carbon source available. Degradation was found to be much more extensive in the case of di-(2-ethylhexyl) adipate compared to the dibenzoates. The biodegradation pathway for these compounds was found to be the same as proposed in the previous work using an additional carbon source and the same metabolites were detected. In particular, the most toxic and recalcitrant metabolites (2-ethylhexanol, 2-ethylhexanoic acid, diethylene glycol benzoate and dipropylene glycol benzoate) were observed, and generally, accumulation occurred, although partial degradation was detected in some cases.This work proved that an additional carbon source is not needed for the biodegradation of the chosen plasticizers to happen, and that the biodegradabilities and pathways observed for Rhodococcus rhodochrous and Rhodotorula rubra is extensive to a wider range of common soil bacteria.</dc:abstract><ual:supervisor>Viviane Yargeau</ual:supervisor><ual:supervisor>David G. Cooper</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bn999b79m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f531b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abz60d164q"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Curves on a plane</dcterms:title><ual:dissertant>Smilovic, Mikhail</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette thése, nous étudierons l'espace d'immersions d'un cercle au plan Imm(S¹,R²), modulo le groupe de difféomorphisme sur S¹. Nous discuterons de divers métriques riemanniennes et monterons la surprenante impossibilité de séparer des points dans la métrique L². Nous présenterons deux méthodes de renforcer cette métrique, une pour obtenir une métrique non-nulle, et une autre pour stabiliser le flot d'énergie. Nous donnerons les formules pour les géodésiques et l'énergie, et donnerons un exemple de calcul de géodésiques dans le cas des cercles concentriques. Nous étendrons alors nos résultats sur la plus grande espace d'immersion d'une variété M compacte à une variété riemannienne (N,g), modulo le groupe de difféomorphisme sur M.</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis, we study the space of immersions from the circle to the plane Imm(S¹,R²), modulo the group of diffeomorphisms on S¹. We discuss various Riemannian metrics and find surprisingly that the L²-metric fails to separate points. We show two methods of strengthening this metric, one to obtain a non-vanishing metric, and the other to stabilize the minimizing energy flow. We give the formulas for geodesics, energy and give an example of computed geodesics in the case of concentric circles. We then carry our results over to the larger spaces of immersions from a compact manifold M to a Riemannian manifold (N, g), modulo the group of diffeomorphisms on M.</dc:abstract><ual:supervisor>Dmitry Jakobson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd376179d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bz60d164q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Pure Sciences - Mathematics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aff365918n"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Kinesiology and Physical Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigating the relationships among depression and anxiety symptoms, self-esteem and physical activity in women treated for breast cancer: a pilot study comparing two physical activity interventions</dcterms:title><ual:dissertant>O'Loughlin, Erin</ual:dissertant><dc:abstract>Physical activity (PA) is a low-cost accessible intervention that may help breast cancer survivors (BCS) achieve optimal physical and mental health. However, few BCS meet current recommendations for PA. The objectives of this pilot study were four-fold. The first objective was to compare two 12-week community-based interventions on PA levels, self-esteem and depression and anxiety symptoms in BCS. In one intervention, BCS received a free membership to the Curves training program, and in the other, BCS participated in an independent lifestyle program (LET) that encouraged leisure activities using Canada's PA Guide to Healthy Active Living. The second objective was to compare compliance with the recommended PA levels between the two groups, and the third objective was to use the exercise and self-esteem model (EXSEM) to examine the relationships among changes in PA, self-esteem and depression and anxiety symptoms in BCS. A final objective was to compare participants who had increased their PA, independent of intervention group, with participants who maintained or decreased their PA, using the EXSEM variables. Participants included 30 BCS aged 33-74 years (Mage = 55.7, SD = 8.9). Most participants reported being Caucasian (n=26; 86.7%), married (n=16; 53.3%), having children (n=24; 86.7%), being English-speaking (n=20; 66.7%) and having at least a high school education (n=25; 86.7%). Participants were diagnosed with stage 0 through IV breast cancer and reported a range of treatments. Data were collected in mailed questionnaires at baseline, six weeks, and 12 weeks after baseline. Participants in the two intervention groups did not differ at baseline in socio-demographic, behavioural or clinical characteristics. The Curves group had higher PA levels initially than the LET group, and PA levels decreased over time. Physical activity in the LET group increased over 12 weeks, however the increases were not statistically significant. A higher percentage of women in the CurvesTM group complied with PA recommendations, compared to the LET group. The correlations among EXSEM variables and depression and anxiety symptoms suggested that the model was partially supported by these data, and that physical competence may be an important self-esteem variable among BCS. Overall these data suggest that feasible community-based interventions such as the LET and CurvesTM may help increase PA among BCS.  More research is needed to identify types of interventions that are suitable, effective, and feasible for BCS.</dc:abstract><dc:abstract>L'activité physique (AP) est une intervention accessible à faible coût qui peut aider les survivants du cancer du sein (SCS) à atteindre une santé physique et mentale optimale. Cependant, peu de SCS suivent les recommandations actuelles d'AP. Les objectifs de cette étude pilote était quadruple. Le premier objectif était de comparer deux interventions à base communautaire de 12 semaines sur les niveaux d'AP, l'estime de soi et la dépression, et les symptômes d'anxiété des SCS. Dans l'une des interventions, le SCS a reçu une adhésion gratuite au programme d'entrainement Curves, et dans l'autre, le SCS a participé à un programme de vie autonome (LET) qui encourage les activités de loisirs en utilisant le Guide d'Activité Physique Canadien pour un mode de vie sain. Le deuxième objectif était de comparer la conformité avec les niveaux d'AP recommandés entre les deux groupes, et le troisième et quatrième objectif était d'utiliser le modèle d'exercice et d'estime de soi  (MEXES) pour examiner les relations entre l'AP, l'estime de soi et la dépression, et les symptômes d'anxiété des SCS ainsi que d'examiner les participants qui avaient augmenté leur AP sur les variables MEXES, comme la dépression et les symptômes d'anxiété, avec ceux des participants qui n'ont pas augmenté leur AP. Les participants comprenaient 30 SCS âgés de 33 à 74 ans (Mâge = 55.7, ET= 8.9). La plupart des participants ont déclaré être de race blanche (n = 26; 86.7%), mariés (n = 16; 53.3%), avoir des enfants (n = 24; 86.7%), être anglophones (n = 20; 66.7%) et posséder au moins une diplôme d'études secondaires (n = 25; 86.7%). Les participants étaient diagnostiqués du stade 0 à IV du cancer du sein et fait état de divers traitements. Les données ont été recueillies dans les questionnaires envoyés par la poste au départ, six semaines et 12 semaines après le début. Les caractéristiques sociodémographiques, comportementales ou cliniques des deux groupes d'intervention ne diffèrent pas au départ. Le groupe Curves a d'abord présenté des niveaux plus élevés d'AP que le groupe LET, puis les niveaux d'AP ont diminué avec le temps. L'activité physique dans le groupe LET a augmenté au cours des 12 semaines, cependant, ces augmentations n'ont pas été statistiquement significatives. Un pourcentage plus élevé de femmes dans le groupe Curves ont respecté les niveaux d'AP recommandés par rapport au groupe LET. Les corrélations entre les variables MEXES et la dépression et les symptômes d'anxiété ont suggéré que le modèle était partiellement confirmé par ces données, et que la compétence physique peut être une importante variable de l'estime de soi parmi les SCS. Globalement, ces données suggèrent que des interventions communautaires simples et à faible coût, comme LET et Curves peuvent aider à augmenter l'AP chez les SCS. Des recherches approfondies seraient nécessaires pour identifier les types d'interventions appropriées, efficaces et réalisables pour les SCS.</dc:abstract><ual:supervisor>Catherine Sabiston</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k929x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff365918n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9k41zj625"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>State estimation for an underwater robot using visual and inertial cues</dcterms:title><ual:dissertant>Shkurti, Florian</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis addresses the problem of 3D position and orientation (pose) estimation using measurementsfrom a monocular camera and an inertial measurement unit (IMU). While the algorithmic formulation of the problem is generic enough to be applied to any intelligent agent that moves in 3D and possessesthe sensor modalities mentioned above, our implementation of the solution is particularly targeted to robots operating in underwater environments. The algorithmic approach used in this work is based on statistical estimators, and in particular the extended Kalman filter (EKF) formulation, which combines measurements from the camera and the IMU into a unique position and orientation estimate, relative to thestarting pose of the robot. Aside from estimating the relative 3D trajectory of the robot, the algorithm estimatesthe 3D structure of the environment. We present implementation trade-offs that affect estimation accuracy versus real-time operation of the system, and we also present an error analysis that describes how errors induced from any component of the system affect the remaining parts. To validate the approach we present extensive experimental results, both in simulation and in datasets of real-world underwater environments accompanied by ground truth, which confirm that this is a viable approach in terms of accuracy.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse aborde le problème d'estimation de la position et de l'orientation 3D (pose) en utilisant des mesuresprovenant d'une caméra monoculaire et d'une unité de mesure inertielle (IMU). Tandis que la formulation algorithmique de ce problème est suffisamment générique pour être appliquée aux tous les agents intelligents qui se déplacent en 3D et possèdent les mêmes capteurs mentionnés ci-dessus,notre implémentation s'addresse en particulier des robots fonctionnant dans des environnements sous-marins. L'approche algorithmique utilisée dans ce thèse est basée sur des estimateurs statistiqueset en particulier le Extended Kalman Filter (EKF), qui combine les mesures provenant de la caméra et de l'IMU dans une estimation de position et d'orientation unique, relative à la pose de départ du robot. En plus de l'estimation de la trajectoire relative du robot en 3D, l'algorithme estime la structure 3D de l'environnement. Nous présentons des compromis d'implementation qui affectent la précision d'estimation en fonction de l'utilisationdu système en temps réel, et nous présentons aussi une analyse des erreurs qui décrit comment les erreurs introduites par un composant du système affectent les parties restantes. Pour valider l'approche, nous présentons des nombreux résultats expérimentaux, tant en matière de simulation et de banque de données des environnements sous-marins accompagnée de réalité de terrain, qui confirme que cette approche est viable en termes de précision.</dc:abstract><ual:supervisor>Ioannis Rekleitis</ual:supervisor><ual:supervisor>Gregory L. Dudek</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nn154.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zj625</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ac247dx53k"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Pharmacology and Therapeutics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Regulation of retinal angiogenesis by a novel lactate receptor, GPR81</dcterms:title><ual:dissertant>Madaan, Ankush</ual:dissertant><dc:abstract>Contexte: Les rétinopathies ischémiques prolifératives caractérisées par une néovascularisation rétinienne exagérée sont les principales causes de déficience visuelle et de cécité chez les adultes et les enfants. Malgré le rôle important du VEGF dans cette néovascularisation, il existe des preuves que d'autres facteurs participent à ce processus. Notamment des facteurs qui sont sensibles à l'hypoxie-ischémie, les métabolites. Le succinate a été récemment montré comme exerçant un rôle important dans la régulation de l'angiogenèse rétinienne. En outre, l'augmentation de la production d'acide lactique a été associée à l'angiogenèse tumorale. Pour le moment, le rôle du lactate dans le développement des rétinopathies ischémiques n'est pas bien connu. Il a été récemment montré que le lactate exerce ces effets biologiques via un récepteur couplé à une protéine G, le récepteur GPR81. Hypothèse: Nous avons émis l'hypothèse que le lactate peut jouer un rôle important dans le développement de la néovascularisation rétinienne induite par ischémie en agissant par le biais du récepteur GPR81. Méthodes: Les taux de lactate ont été mesurés par un essai colorimétrique dans les rétines de rats soumises au modèle de rétinopathie induite par l'oxygène (RIO). L'ARNm de GPR81 a été analysé par RT-PCR dans les rétines de rats exposés à l'oxygène et dans des cultures de cellules gliales de Müller, de cellules ganglionnaires rétiniennes et de cellules endothéliales rétiniennes. La protéine GPR81 a été localisée sur des cryosections de rétines par un co-immunomarquage avec des marqueurs cellulaires spécifiques. La réponse pro-angiogénique au lactate a été mesurée in vitro en utilisant un test cellulaire de migration de cellules endothéliales et in vivo par analyse de la densité vasculaire dans des montages à plats de rétines de ratons injectés avec du lactate par voie intravitréenne. Résultats: La concentration de lactate est trois fois plus importante dans les rétines des  animaux soumis au modèle RIO par rapport aux contrôles sous normoxie. L'ARNm de GPR81 est présent dans la rétine de rat et dans toutes les cellules analysées. La protéine GPR81 est principalement localisée dans les cellules ganglionnaires, endothéliales et de Müller. Le lactate a une concentration de 10 mM montre un effet pro-angiogénique dans le test de migration des cellules endothéliales et augmente significativement (p &lt;0,05) la densité vasculaire rétinienne dans les montages à plats. Conclusions: Nos résultats suggèrent que le lactate est un métabolite pro-angiogénique. Le lactate, produit lors de la phase de la néovascularisation dans le modèle de RIO, joue un rôle important dans le développement des rétinopathies vaso-prolifératives, par l'intermédiaire de son récepteur GPR81</dc:abstract><dc:abstract>Background: Ischemic proliferative retinopathies as characterized by an exaggerated retinal neovascularization, are the major cause of visual impairment and blindness in children. Vascularization is essential for development and restoration of tissue integrity following an ischemic injury. Because vascular supply is coupled to tissue energy consumption, a role for metabolic intermediates such as lactate in angiogenesis is conceivable. Moreover, increase in lactic acid production has long been associated with angiogenesis in tumors. Given the recent identification of a novel G-protein coupled receptor for lactate (GPR81) and our detection of high levels of lactate in ischemic retina, we investigated the propensity of lactate to regulate retinal vessel growth via GPR81.Hypothesis: We hypothesized that lactate may play an important role in the development of ischemia-induced retinal neovascularization by acting through specific cognate receptor GPR81. Methods: Lactate levels were measured by a colorimetric assay in retinas of mice exposed to oxygen-induced retinopathy (OIR) model. GPR81 mRNA was analyzed by RT-PCR in the retina of mice exposed to OIR and in Retinal Ganglion Cells (RGC) and retinal endothelial cell cultures. GPR81 protein localization was evaluated by co-immunostaining with cell-specific markers in retinal cryosections. Pro-angiogenic response to lactate was measured in vitro by using endothelial cell tube formation assay and in vivo by analyzing the vascular density in retinal flatmounts of mice pups injected intravitreally with lactate. Results: Lactate concentration increased 2.5 times in the retinas at P17 in animals exposed to OIR model compared to the control. GPR81 mRNA was detected in the mice retina and the cell cultures analyzed. The GPR81 protein was predominantly localized in the ganglion cells, endothelium and Muller Cells in the retina.  Lactate showed a pro-angiogenic effect at 10 mM in the endothelial cell assay and a significant increase (p&lt;0.05) in the retinal vascular density. Conclusions: Our result suggest that the pro-angiogenic metabolite lactate produced during neovascularization phase in the OIR model acting via its GPR81 receptor expressed in the retina, may play an important role in the development of vasoproliferative retinopathies.</dc:abstract><ual:supervisor>Dusica Maysinger</ual:supervisor><ual:supervisor>Sylvain Chemtob</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483p25s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dx53k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Pharmacology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Awh246x08h"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Medical Physics Unit</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Validation of the Spatial Accuracy of the ExacTrac® Adaptive Gating System</dcterms:title><ual:dissertant>Twork, Gregory</ual:dissertant><dc:abstract>La radiochirurgie stéréotaxique corporelle (RCSC) est une modalité de traitement utilisée sur les lésions extracraniales, tels que les cavités abdominaux et thoraciques, ainsi que les lésions situées à l'intérieure ou l'extérieure de l'épine dorsale. Au Centre Universitaire de Santé de McGill (CUSM), les traitements de la foie par RCSC se basent sur la synchronisation respiratoire qui permet de contrôler le faisceau de photons à l'aide de marqueurs référencés du cycle respiratoire du patient. L'objectif des traitements par synchronisation respiratoire est de limiter le dommage au tissue normal tout en transmettant la dose appropriée à la cible en mouvement. Le système ExacTrac® (BrainLab AG Allemagne) est un système de radiothérapie guidée par image comprenant une caméra infrarouge (IR) et deux tubes à rayons-x à l'échelle des kilovolts (kV). Le système IR suit le positionnement des patients et le mouvement respiratoire, alors que les rayons-x kV déterminent la variation des positions basées sur l'anatomie interne ou les marqueurs référencés. Afin de valider la capacité d'opération du système sous les conditions de synchronisations respiratoires, chaque étape du RCSC a été évaluée quantitativement. Initialement, le système fut testé sous les conditions statiques idéales, suivi par une étude incluant les paramètres de synchronisations. Les incertitudes de l'isocentre, l'algorithme de positionnement, la planification de la tomodensitométrie (CT) et les balayages par tomodensitométrie à quatre dimensions (4DCT), la période de synchronisation, et le mouvement de la tumeur furent évalués et la contribution de chacun des facteurs à l'erreur totale du traitement déterminée. L'isocentre mécanique et le 4DCT s'avèrent être les sources d'incertitudes majeures. Cependant, pour les tumeurs à large amplitude interne (&gt;2.25 cm) qui sont traitées avec de larges périodes de synchronisations (&gt; 30%), les paramètres de synchronisations peuvent aussi avoir des contributions supérieures à 1.1 ± 1.8 mm.</dc:abstract><dc:abstract>Stereotactic body radiation therapy (SBRT) is a method of treatment that is used in extracranial locations, including the abdominal and thoracic cavities, as well as spinal and paraspinal locations. At the McGill University Health Centre, liver SBRT treatments include gating, which places the treatment beam on a duty cycle controlled by tracking of fiducial markers moving with the patient's breathing cycle. Respiratory gated treatments aim to spare normal tissue, while delivering a dose properly to a moving target. The ExacTrac® system (BrainLAB AG Germany) is an image-guided radiotherapy system consisting of a combination of infra-red (IR) cameras and dual kilovoltage (kV) X-ray tubes. The IR system is used to track patient positioning and respiratory motion, while the kV X-rays are used to determine a positional shift based on internal anatomy or fiducial markers. In order to validate the system's ability to treat under gating conditions, each step of the SBRT process was evaluated quantitatively. Initially the system was tested under ideal static conditions, followed by a study including gated parameters. The uncertainties of the isocenters, positioning algorithm, planning computed tomography (CT) and four dimensional CT (4DCT) scans, gating window size and tumor motion were evaluated for their contributions to the total uncertainty in treatment. The mechanical isocenter and 4DCT were found to be the largest sources of uncertainty. However, for tumors with large internal amplitudes (&gt;2.25 cm) that are treated with large gating windows (&gt;30%) the gating parameters can contribute more than 1.1 ± 1.8 mm.</dc:abstract><ual:supervisor>Horacio J. Patrocinio</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5m60qw885.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246x08h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Radiation</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abg257j762"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Kinesiology and Physical Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The effects of career ending concussions on retired National Hockey League players</dcterms:title><ual:dissertant>Caron, Jeffrey</ual:dissertant><dc:abstract>Les diagnostics de commotions cérébrales dans le sport n'ont cessé d'augmenter de façon constante depuis les deux dernières décennies. En Amérique du Nord, la fréquence de commotions cérébrales dans les sports professionnels comme le football et le hockey sur glace, a récemment attiré l'attention des médias et de la recherche principalement à cause des effets néfastes sur la santé à court et à long terme. Les symptômes physiques les plus fréquents sont les maux de tête, les étourdissements, la vision floue, et la sensibilité à la lumière et au son. Les individus ayant souffert de commotion cérébrale souffrent aussi d'autres symptômes tels que l'isolement, l'anxiété et la dépression. Dans certains cas, la combinaison de symptômes physiques et psychologiques a entraîné des fins de carrière et des problèmes personnels sérieux. Le but de cette étude était de comprendre les effets des commotions ayant entraîné la fin de carrière chez les anciens joueurs de la Ligue Nationale de Hockey (LNH). Cinq participants ont été rencontrés en entrevue pour la présente étude et les données ont été analysées en utilisant l'IPA "interpretative phenomenological analysis" (Smith, Flowers &amp; Larkin, 2009). Les résultats sont divisés en quatre catégories principales: (a) Les expériences de commotions cérébrales décrivent les symptômes physiques et psychologiques du participant, (b) les influences environnementales concernent les relations entre joueurs, individus-clés et organisations, (c) la transition de carrière sportive décrit la fin de carrière des participants ainsi que la transition à leur nouveau mode de vie, (d) l'éducation et les recommandations: les réflexions des participants ont été considérées pour établir un programme d'éducation sur les commotions et des recommandations pour améliorer leur sécurité. Ces résultats ont indiqué que les symptômes physiques et psychologiques ont causé des défis aux participants dans leur carrière professionnelle, leurs relations interpersonnelles et leur qualité de vie. Les résultats de cette recherche représentent les premiers comptes-rendus empiriques d'athlètes professionnels qui ont fait part de leur expérience de fin de carrière causée par une commotion cérébrale. Ces constatations représentent un intérêt pour les professionnels de la santé, les praticiens en psychologie sportive, les entraîneurs, les parents et les athlètes afin de mieux leur faire comprendre les effets de la commotion cérébrale. La présente étude, basée sur des entrevues rétrospectives racontant l'expérience d'athlètes professionnels, complète la documentation et les références scientifiques sur les fins de carrière et accroît la compréhension générale des accidents reliés à la commotion cérébrale et de leurs effets à court et long terme.</dc:abstract><dc:abstract>Concussion diagnoses in sport have been increasing steadily over the past two decades. In North America, the prevalence of concussions in professional sports such as football and ice hockey have recently garnered increased media attention and research due primarily to the serious short and long-term health implications. Commonly reported physical symptoms include headaches, dizziness, blurred vision, and sensitivity to light and sound. Concussed individuals also suffer psychological symptoms such as isolation, anxiety, and depression. In some cases, the combination of physical and psychological symptoms has led to career termination and personal distress. The purpose of this study was to understand the effects of career ending concussions on former National Hockey League (NHL) players. Five participants were interviewed for the current study, and data was analyzed using interpretative phenomenological analysis (IPA) (Smith, Flowers, &amp; Larkin, 2009). Results revealed four higher order categories: (a) Concussion Experiences which described participants' physical and psychological symptoms from their concussions, (b) Environmental Influences which discussed relationships with key individuals and organizations throughout their careers, (c) Professional Sport Transition which described participants' career termination, as well as the transition to their post athletic lives, and (d) Education and Recommendations which included participants' insights that were grouped into concussion education and recommendations to improve player safety. These results indicated that physical and psychological symptoms of concussions caused participants challenges in their professional careers, their personal relationships, and with their quality of life. The current results represent the first empirical account of professional athletes who have talked about their experiences with a career ending concussion. These findings are of interest to medical professionals, sport psychology practitioners, coaches, parents, and athletes to gain a more thorough understanding of concussions. In addition, the current study expands career termination literature by including the experiences of professional athletes. Through the use of retrospective interviews, this study presented athletes' experiences with short and long-term effects of concussions which in turn enhanced the overall understanding of concussive injury.</dc:abstract><ual:supervisor>Gordon Bloom</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zw12z921k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257j762</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3An296x3188"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Frontline: NGOs and the changing nature of news witnessing from disaster and conflict zones</dcterms:title><ual:dissertant>Borlongan, Katherine</ual:dissertant><dc:abstract>Le journalisme a depuis longtemps consacré le statut de témoin comme un maillon essentiel pour pouvoir rendre compte de la réalité.  Mais en raison d'une diminution de leurs moyens et d'une crise de confiance du public à leur égard, beaucoup d'organisations médiatiques  « traditionnelles » perdent du terrain en tant que témoins, particulièrement dans les zones touchées par un conflit ou un sinistre. Ce recul se traduit notamment par le fait que les organisations non gouvernementales (ONG) ont commencé à s'approprier depuis quelques années la pratique du témoignage journalistique, se positionnant ainsi comme source d'informations pour les journalistes mais aussi comme producteur d'informations. Dans ce rôle, les ONG font face au défi de devoir conquérir de nouveaux publics et satisfaire leurs sympathisants tout en souffrant d'un déficit de légitimité vis-à-vis des journalistes. Guidé par une approche sociocognitive du genre, nous analyserons dans ce mémoire l'évolution du genre du témoignage tel qu'il est pratiqué dans les zones de désastres et de conflits. Nous nous intéresserons plus précisément à trois ONG comme cas d'étude, à savoir Médecins Sans Frontières, Reporters sans frontières et Democratic Voice of Burma, afin de déterminer comment les ONG se construisent en tant que témoins selon les trois modèles suivant : 1) le témoin comme tierce personne, 2) le témoin comme rescapé, 3) le témoin comme expert. En agissant ainsi, les ONG franchissent les limites juridictionnelles établies et contrôlées par les professionnels de l'information, qui définissent les conventions et les pratiques de production de l'information. Les ONG réorientent également le témoignage de façon active, non pas pour décrire le monde tel qu'il est, comme on pourrait l'attendre de la part de journalistes, mais pour le transformer en ce que, selon elles, il devrait être.</dc:abstract><dc:abstract>Journalism as an institution has long sanctioned the status of witnessing as one of its favoured means of providing an accounting of reality. Due to shrinking resources and dwindling levels of public trust, many "traditional" news organizations are losing ground as the public's witnesses, especially with regard to conflict or disaster-stricken zones. One part of this erosion in professional foreign correspondence is that nongovernmental organizations (NGOs) have begun to appropriate the witnessing practice of the news genre, and in so doing, position themselves—not just as news sources for journalists—but as news producers themselves. Such NGOs face the difficult demands of gaining and maintaining support from their publics and constituencies without the cultural authority that "official" journalists enjoy. Guided by a sociocognitive approach to genre, this thesis tells the survival story of news witnessing in disaster and conflict zones. It employs a multiple case study of three NGOS, namely Médecins Sans Frontières, Reporters sans frontières, and the Democratic Voice of Burma, to explore how NGOs consolidate themselves as witnesses in reference to three varying figures of a witnessing agent: 1) witness as a third party; 2) witness as a survivor; and 3) witness as an expert. In so doing, these NGOs transgress the jurisdictional boundary established and policed by professional newsmakers that hold sway over the conventions of news production practices. They also actively repurpose witnessing so as not to objectively depict a world as it is, as journalists are expected to do, but to help reconstruct it, as NGOs believe it ought to be.</dc:abstract><ual:supervisor>Roberta Lentz</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827g97n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n296x3188</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Journalism</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aws859k70r"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>"Human eye inadequate:" Instant replay and the politics of video</dcterms:title><ual:dissertant>Mulvin, Dylan</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis examines the cultural history of instant replay video technologies and techniques. It approaches this subject by looking at the technological, social, and economic environments in which video appeared in the late 1950s, and the commercial adaptations of its use in the 1960s. Based on primary research in engineering and broadcasting archives, and a survey of popular and trade press from the time, this project analyzes the development of video technology as a means of "timeshifting" network programming and its subsequent adaptation as a means of automation, evidence production, and self-improvement. This project also traces the conceptual and cultural history of the "instant" and the "replay" as phenomena that developed within and around practices of sports spectatorship in the late 19th century and early 20th century. This thesis concludes by describing how localized forms of timeshifting extended and accelerated established forms of machine-mediated management and helped to popularize nascent forms of cybernetic management based on personalized feedback loops.</dc:abstract><dc:abstract>Cette étude considère l'histoire culturelle des technologies et des techniques de vidéo, et de la reprise instantanée par vidéo. Cette étude traite ce sujet en examinant les environnements technologique, social et économique dans lequel la vidéo est apparue dans les années 1950, et les adaptations commerciales de son utilisation dans les années 1960. Basé sur des recherches d'archives primaires, et un survol auprès de la presse spécialisée et la presse populaire de l'époque, ce projet analyse le développement de la technologie vidéo comme un moyen de «timeshifting» la programmation et son adaptation subséquente comme moyens d'automatisation, de la production des preuves, et de l'auto-amélioration. Ce projet retrace également l'histoire conceptuelle et culturelle de l'«instant» et le «rejouer» en tant que phénomènes qui se sont développées autour des pratiques des spectateurs de sport à la fin du 19e siècle et au début du 20e. Cette thèse conclut en décrivant comment  les formes de «timeshifting» localisée ont étendu et accéléré les formes établies de la gestion par médiation machinique, et ont contribué à populariser les formes naissantes de la gestion cybernétique, basée sur des boucles de rétroaction personnalisées.</dc:abstract><ual:supervisor>Jonathan Sterne</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sn00b285j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859k70r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Mass Communications</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axs55mh09d"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Independent regulation of physiological and behavioural maturation of reproduction in female crickets, Gryllus firmus</dcterms:title><ual:dissertant>Pyenson, Benjamin</ual:dissertant><dc:abstract>Examples from vertebrates as well as insects suggest that physiological and behavioral traits are coupled in reproductive development. In the first days of adulthood, oocyte development and sexual receptivity of Gryllus firmus females increase. I explored whether these are mechanistically linked by Juvenile Hormone (JH), which has been implicated in gonadal development and sexual behavior in other insects. Application of a JH analog, methoprene, accelerates oocyte maturation and triggers flight-muscle histolysis, but does not affect sexual receptivity. These results are consistent with those of other studies suggesting that physiological and behavioral components of sexual maturation in crickets are not under common hormonal control. Other factors may regulate the development of sexual receptivity.</dc:abstract><dc:abstract>Selon la littérature scientifique, les traits physiologiques et comportementaux de certaines espèces de vertébrés et d'insectes seraient intimement liés à leur développement reproductif. Dès les premiers jours de la vie adulte, le développement des ovocytes, ainsi que la réceptivité sexuelle de la Gryllus firmus femelle augmentent. Cette étude explore si ces deux processus sont liés avec le Juvenile Hormone (JH), qui semble être impliqué dans le développement gonadique et le comportement sexuel chez d'autres insectes. Les résultats suggèrent que l'application d'un analogue JH, methoprene, accélèrerait la maturation des ovocytes et déclencherait l'histolyse des muscles de vol, mais serait non-liée à leur réceptivité sexuelle. Les résultats sont en ligne avec ceux d'autres études qui suggèrent que les volets physiologiques et comportementaux de la maturation sexuelle chez les grillons ne sont pas sous le même contrôle hormonal. D'autres facteurs pouvant réguler le développement de la réceptivité sexuelle seront discutés.</dc:abstract><ual:supervisor>Gerald Pollack</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd473136v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xs55mh09d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Entomology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aff365919x"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Understanding the impacts of the 2007-08 global financial crisis on Brazil's forest sector: a qualitative study</dcterms:title><ual:dissertant>Canova, Natalia</ual:dissertant><dc:abstract>Economic downturns are known to affect the management of natural resources and the environment. Although statistics and industry figures have revealed some impacts of the 2007-08 Global Financial Crisis (GFC), its dynamics and long term consequences for forest management, particularly in the context of South America, are unknown. Using qualitative research methods, combining grounded theory and case study analysis, this research aimed to better understand how the GFC impacted sustainable forest management (SFM) in Brazil through the experiences and perceptions of highly knowledgeable stakeholders. This was done with a view to providing a more holistic and integrated perspective on the GFC and to inform future policy and management processes. Findings from this study indicate that the GFC interacted with other political, social and environmental phenomena to produce both negative and positive impacts on SFM in Brazil. Negative impacts included: 1) restrained production of forest-based products; 2) declines in exports; and 3) reduced investments in non-market driven socio-environmental projects. Conversely, opportunities associated with the GFC included: 1) realizing competitive advantages in the plantation sector; 2) restrained deforestation in the Amazon Basin resulting from increased risk aversion and a decline in timber demand; and 3) support for third-party forest certification to maintain access to risk-averse markets. Traditional forest-based communities that often operate within informal economies were not seen as being heavily impacted by the GFC. This study represents a first step towards improving our knowledge on the relationships between economic downturns and sustainable forest management in Brazil.</dc:abstract><dc:abstract>Les ralentissements de l'activité économique sont connus pour affecter la gestion des resources naturelles. Bien que les statistiques et les données du domaine industriel ont revélé certains impacts de la Crise Globale Économique (CGE), ca dynamique et conséquences à long terme pour la gestion des forêts, en particulier en Amérique du Sud, sont inconnus. En utilisant des méthodes de recherche qualitatives, tout en combinant la théorie enracinée et l'étude de cas, cette recherche a pour objectif de comprendre comment la CGE a affecté la gestion soutenable des forêts au Brésil, au travers des expériences et perceptions de dépositaire bien informés. Ces méthodes ont été choisi pour donner une approche plus holistique et pour intégrer les perceptions sur la CGE dans le but d'informer les politiques futures et les procédures de gestions. Cette recherche montre que la CGE a interagit avec d'autre phenomene politique, sociales et environementales pour produire des effets positifs et negatifs sur la gestion soutenable des forêts au Brésil. Les impacts négatifs incluent: 1) une production resserrée de produits dérivés des forêts; 2) déclins des exports; et 3) investissements reduits dans les projets socio-économiques non visé au marche. Réciproquement, les avantages associés avec la CGE incluent: 1) réaliser des avantages compétitifs  dans le secteur de forêts plantées; 2) déforestation retenu dans le bassin de l'Amazone resultant de l'aversion au risque et de la baisse de demande de bois et 3) support de tiers pour la certification forestière pour mantenir l'accès au marche. Les communautés forestières traditionnelles qui opèrent des économies informalles n'ont pas été autant touché par la CGE. Cette étude représente une première étape afin d'améliorer notre connaissance sur les relations entre récession économiques et la gestion soutenable des forêts au Brésil.</dc:abstract><ual:supervisor>Gordon Hickey</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/47429f54v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff365919x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9w0327034"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Organic nitrogen use by different plant functional types in a boreal peatland</dcterms:title><ual:dissertant>Alfonso, Amanda</ual:dissertant><dc:abstract>Mineralization has long been thought to be the main driver in providing plant available nitrogen (N). However, slow mineralization rates of northern ecosystems cannot sustain total plant N accumulation and it is now recognized that plants can utilize organic forms of N. N is often a limited nutrient in ombrotrophic bogs and at Mer Bleue peatland nearly 80% of the N in the porewater is in the dissolved organic nitrogen (DON) form. This study determined whether peatland plants can take up organic forms of N and whether there are differences between plant functional types, which dominate bog vegetation. To determine if bog plants take up organic N, 16 plots were selected at Mer Bleue where half remained a control and half received a treatment of isotopically labeled glycine (13C2,15N, 98% atom). The labeled glycine was injected into the rhizosphere at a depth of 0-20cm. After 72 hours the leaves and roots of shrub (C. calyculata, V. myrtilloides, L. groenlandicum), sedge (E. vaginatum) and moss (S. magellanicum, S. capillifolium) in the plots were sampled and analyzed for plant δ13C and δ15N. Foliar samples showed a significant uptake of 15N across all species and no significant uptake of 13C. Root samples showed greater enrichment in 15N and 13C for both shrub and sedge species; however, sedge uptake of 13C was not found to be significant. Results showed that shrub species took up glycine intact while a significant uptake of glycine was not found for sedge and moss species. This suggests that the mycorrhizal associations of ericaceous shrubs may contribute to organic N uptake at Mer Bleue bog. </dc:abstract><dc:abstract>La minéralisation a longtemps semblé être le conducteur principal fournissant l'azote aux plantes. Cependant, les faibles taux de minéralisation des écosystèmes nordiques ne peuvent pas pourvoir l'apport total d'azote des plantes et il est maintenant reconnu que les plantes peuvent utiliser les formes organiques de l'azote. L'azote est souvent un nutriment limitant dans les tourbières ombrotrophes et, à la tourbière Mer Bleue, près de 80% de l'azote dans l'eau interstitielle est sous forme d'azote organique dissous. Cette étude avait pour but de déterminer si les plantes des tourbières peuvent absorber l'azote sous formes organiques et s'il y a des différences entre les types fonctionnels de plantes qui dominent la végétation des tourbières. Pour déterminer si les plantes des tourbières absorbent l'azote organique, 16 parcelles ont été choisies à Mer Bleue, où une moitié a été utilisée comme contrôle et l'autre moitié a reçu un traitement de glycine marquée isotopiquement (13C2, 15N, 98% atomes). La glycine marquée a été injecté dans la rhizosphère à une profondeur de 0-20cm. Après 72 heures, les feuilles et les racines des arbustes (C.calyculata, V. myrtilloides, L.groenlandicum), laîches (E. vaginatum) et les mousses (S. magellanicum, S.capillifolium) dans les parcelles ont été recueillies et analysées pour les plantes δ13C et δ15N. Les échantillons foliaires ont montré une absorption importante de 15N pour toutes les espèces et aucune augmentation significative de signatures δ13C. Les échantillons de racines ont montré un enrichissement plus grand en δ15N et δ13C pour les deux espèces d'arbustes et celle de laîche. Cependant, l'absorption de δ13C pour espèces de laîche n'a pas été jugée significative. Les résultats ont montré que les espèces d'arbustes ont absorbé la glycine entièrement alors que l'absorption de glycine n'a pas été importante pour les espèces de carex et de mousse, ce qui suggère que les associations mycorhiziennes des arbustes éricacées peut être le facteur déterminant dans l'absorption de l'azote organique à la tourbière Mer Bleue.</dc:abstract><ual:supervisor>Timothy R. Moore</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6q182q244.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9w0327034</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Biogeochemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2f75rd01x"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Out-of-autoclave manufacturing of aerospace representative parts</dcterms:title><ual:dissertant>Cauberghs, Julien</ual:dissertant><dc:abstract>L'utilisation de matériaux composites en fibres de carbone pour des structures aéronautiques a connu une croissance rapide ces dernières années, et continue de croitre. Le rapport raideur/masse de ce type de matériaux en fait une solution idéale pour les structures primaires d'avions, de satellites, ou de navettes spatiales. Toutefois, la fabrication de ces pièces en composites demeure extrêmement couteuse puisqu'elle nécessite de lourds investissements d'équipement tels que l'acquisition d'un autoclave, ainsi que de la main-d'oeuvre qualifiée. La technologie hors autoclave semble très prometteuse puisqu'elle ne requiert que l'utilisation d'un four traditionnel, tout en visant à obtenir des pièces de qualité similaire. Cependant, l'absence de pression extérieure provenant de l'autoclave rend plus délicate l'obtention de pièces ayant une faible porosité. Cette recherche a pour thème la fabrication d'éléments complexes avec la technologie hors autoclave. Les éléments étudiés sont des angles convexes et concaves ayant de faibles rayons de courbure, ainsi que des plis partiels. Des tests sur les plis partiels ont été réalisés pour déterminer si ils sont associés à une augmentation de la porosité. Dans les angles, l'arrangement des consommables a été modifié pour obtenir l'épaisseur la plus uniforme possible dans les zones de changement de courbure, et cela même pour de faibles rayons. Les conclusions de ces tests nous ont permis de considérer la fabrication de pièces représentatives de plus grande taille, et qui contiennent les éléments précédemment étudiés. Les pièces représentatives ont été testées pour déterminer leur niveau de porosité, l'uniformité de leur épaisseur, leur performance mécanique, et leur température de transition vitreuse. Au total, quatre pièces représentatives ont été fabriquées par technologie hors autoclave, et une a été fabriquée dans un autoclave afin de permettre une comparaison de bon aloi entre ces deux procédés de fabrication. Les matériaux utilisés pour cette recherche étaient du MTM45-1 5 harness satin et du CYCOM5320 plain weave pour les pièces hors autoclave, ainsi que du CYCOM5276-1 plain weave pour la pièce autoclave. La présence de plis partiels n'a pas été associable à une augmentation notable de la porosité. L'uniformité d'épaisseur s'est révélée être une combinaison de pontage des consommables, du facteur de foisonnement du pré-imprégné, et du cisaillement entre les plis de fibre. Globalement, les pré-imprégnés hors autoclave ont montré des performances similaires aux pré-imprégnés autoclave.</dc:abstract><dc:abstract>The use of carbon fibre reinforced composites for aerospace structures has seen a high increase in recent years, and is still growing. The high stiffness-to-weight ratio of these materials makes them ideal for primary structures on airplanes, satellites, and spacecrafts. Nevertheless, the manufacturing of composites remains very costly since it requires equipment investment such as an autoclave, and very qualified workers. Out-of-autoclave manufacturing technology is very promising since it only requires a traditional oven, while still aiming at similar part quality. However, the absence of positive pressure compared with an autoclave makes it more difficult to achieve low porosity parts. This research investigates the manufacturing of complex features with out-of autoclave prepreg technology. The features studied are tight-radius corners with a curvature change, and ply drop-offs. Ply drop-offs tests were conducted to identify if porosity is higher at ply terminations. In corners, the bagging arrangement was modified to achieve the most uniform thickness in areas of curvature change, even with small radii. The conclusions from these studies provided us with guidelines to manufacture larger representative parts, which included these features. The representative parts were tested for porosity, thickness uniformity, mechanical performance, and glass transition temperature(Tg). A total of four representative parts were manufactured with out-of-autoclave technology, and one more was manufactured with an autoclave to allow for a proper comparison between the two processes. The materials used were MTM45-1 5 harness satin and CYCOM5320 plain weave for the out-of-autoclave parts,and CYCOM5276-1 plain weave for the autoclave part. The effect of ply dropoffs on porosity was found to be negligible. Thickness deviation in corners was attributed to a combination of consumable bridging, prepreg's bulk factor and inter-ply shear. Overall, out-of-autoclave prepregs showed performance similar to autoclave prepregs.</dc:abstract><ual:supervisor>Pascal Hubert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35td24d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rd01x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ah702qb416"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Modeling of conduction and natural convection in ice-water systems containing porous metal foams</dcterms:title><ual:dissertant>Bories, Sylvain</ual:dissertant><dc:abstract>Une étude numérique portant sur la conduction thermique et la convection naturelle laminaire dans des systèmes glace-eau contenant des mousses métalliques poreuses est présentée dans cette thèse. Elle est réalisée grâce à la résolution de problèmes bidimensionnels et stationnaires. Les objectifs principaux de cette étude sont d'améliorer les modèles existants pour ces phénomènes et de les résoudre numériquement afin d'examiner l'influence de l'ajout de mousse métallique sur les écoulements et les transferts thermiques dans les systèmes glace-eau. L'objectif à long terme ayant motivé cette étude est de contribuer au développement de modèles mathématiques et méthodes numériques capables de simuler des systèmes glace-eau optimisés pour le stockage saisonnier de froid. Les modèles mathématiques proposés sont basés sur la méthode de moyenne sur volume représentatif. Un modèle type Darcy-Brinkman-Forchheimer est utilisé pour les équations d'écoulement fluide. Pour les équations gouvernant le transfert de chaleur, on considère deux champs de température moyennés sur chacune des phases : un pour la mousse métallique et un autre pour l'eau (solide ou liquide). Les améliorations suivantes sont proposées pour les expressions semi-empiriques données aux paramètres de ces équations: de nouvelles expressions pour le coefficient de transfert thermique entre les phases sont développées, à la fois dans le régime de pure conduction thermique et dans le régime de convection; des modifications sont apportées aux modèles de conductivité effective afin d'assurer la cohérence des modèles considérant un seul champ de température et ceux en considérant deux. Une méthode de type volume fini (FVM dans le texte) à grille fixe est adaptée et toutes les simulations sont réalisées sur des domaines rectangulaires. Les parois de droite et de gauche sont respectivement chauffées et refroidies et celles du haut et du bas sont adiabatiques. La méthode numérique est tout d'abord validée grâce à une comparaison à des résultats expérimentaux de convection naturelle laminaire dans des cavités carrées contenant de l'eau liquide et des systèmes glace-eau (pas de mousse de métal), dans des conditions stationnaires. Les températures des parois sont choisies de part et d'autre de la température de densité maximale de l'eau. Le problème est simulé avec un modèle à propriétés variables (VPM) et un modèle à propriétés constantes (CPM). Les propriétés sont évaluées à plusieurs températures de référence, et celle qui implique la plus faible différence entre le VPM et le CPM est déterminée. Le code est ensuite utilisé pour prévoir les champs de vitesse liés à la convection naturelle laminaire et le transfert thermique moyen depuis les parois de cavités carrées horizontales contenant de l'eau liquide et de la mousse d'aluminium. La température de la paroi de gauche est fixée à tandis que celle de la paroi de droite prend deux valeurs différentes. L'influence des dimensions de la cavité est examinée en l'absence de mousse métallique et les résultats sont comparés à ceux obtenus avec cinq mousses différentes. Les effets de la dispersion thermique et du terme de traînée de Forchheimer sont quantifiés. Enfin, un problème de démonstration est simulé. La conduction thermique et convection naturelle laminaire dans des systèmes glace-eau-mousse-métallique est étudiée avec une mousse d'aluminium typique, les autres paramètres étant choisis pour correspondre à des situations de stockage saisonnier de froid. La cavité rectangulaire est verticale, sa longueur fixée à 10 cm, sa hauteur comprise entre 10 et 50 cm et les parois froides et chaudes sont maintenues à -20°C et 20°C respectivement. Les résultats des simulations en termes de lignes de courant, positions de l'interface glace-eau et flux thermiques depuis les murs sont comparés aux résultats de simulations sans mousse métallique. L'influence du rapport d'aspect de la cavité est aussi examinée et les résultats sont présentés.</dc:abstract><dc:abstract>A numerical investigation of heat conduction and laminar natural convection in ice-water systems containing porous metal foams, undertaken in the context of computationally convenient two-dimensional steady-state problems, is presented in this thesis. The overall goals of this work are to provide improvements to available cost-effective mathematical models of these phenomena, solve these models numerically, and investigate the influence of the porous metal foam on fluid flow and heat transfer in ice-water systems. The long-term goal (and the motivation for this work) is to contribute to the development of mathematical models and numerical solution methods for simulations of enhanced ice-water seasonal cold-storage systems. The proposed mathematical models are based on the local volume-averaging method. A Darcy-Brinkman-Forchheimer model is used for the momentum equations. For the heat transfer, volume-averaged equations governing two intrinsic phase-average temperature fields are used: one for the metal foam and the other for the water (solid or liquid). The following improvements to available two-temperature models are proposed: novel expressions for the interfacial heat transfer coefficient in both the conduction and convection regimes; and modified effective thermal conductivity models that provide consistency between predictions of one-temperature and two-temperature models in the limit of local thermal equilibrium. A well-established fixed-grid, co-located, finite volume method (FVM) is adapted for the numerical solution of the aforementioned mathematical models. All of the computer simulations are done with rectangular calculation domains, cooled and heated on the opposite side walls, and the adiabatic condition is imposed on the top and bottom walls. The FVM is first validated by the comparing the predicted results to experimental data for steady-state conduction and laminar natural convection in square enclosures containing pure liquid water and ice-water systems (no foam), with temperatures spanning the density inversion point of water. The problem involving natural convection in pure liquid water is solved using a variable-property model (VPM) and also a constant-property model (CPM), with the constant fluid properties evaluated at several reference (or average) temperatures, and the reference (or average) temperature that yields the lowest differences between the results obtained with the VPM and CPM is determined. The FVM is then used to predict laminar natural convection flow fields and average heat transfer rates at the walls in square horizontal enclosures containing liquid water and aluminum foam. The left wall-temperature is fixed at while the right-wall temperature is assigned two different values above the density inversion temperature of water. The effect of changes in the dimensions of the enclosure is investigated with no foam and the results are compared to those of simulations with five different foams. The effects of thermal dispersion and of the Forchheimer drag term on the computed heat transfer rates are quantified. Finally, a demonstration problem involving conduction and laminar natural convection in ice-water-metal-foam systems is investigated, for a representative porous foam made of aluminum, and other parameters in ranges relevant to seasonal cold-storage applications. The rectangular enclosure is maintained in a vertical position with respect to the gravitational acceleration vector. Its width in the horizontal direction is 10 cm, its height is varied between 10 to 50 cm, and the imposed cold and hot wall temperatures are -20°C and 20°C, respectively. The computed streamlines, water-ice interface positions, and wall heat transfer rates are compared to the corresponding results obtained with open domains (no foam). The influence of the aspect ratio of the enclosure is also investigated and the results are presented.</dc:abstract><ual:supervisor>Bantwal Baliga</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vx964.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h702qb416</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6d5701605"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Jewish Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Jewish strong man: Daniel Mendoza and the assault on stereotype in late Georgian England</dcterms:title><ual:dissertant>Brodie, Daniel</ual:dissertant><dc:abstract>The focus of this study is Daniel Mendoza (1764-1836), an exceptional boxer and a controversial figure of Georgian Anglo-Jewish society. It will chart his meteoric rise from greengrocer's apprentice to champion boxer, and his sudden decline. The thesis aims to put Mendoza in his proper historical context, focussing on the dominant issues for the Jewish community at the time. To do this, there will be a review of the major works of Jewish and English history from the period. It also attempts to bring Mendoza, previously overlooked by Anglo-Jewish historians, to the forefront of any debate about the position of Anglo-Jewry at the beginning of the nineteenth century. The study will examine, in particular, the effect of Mendoza on the stereotyping of Jews in late eighteenth century England, and how he presents himself, through his writings and manipulation of the press, as the antithesis of the traditional Jewish stereotype. To show this, the thesis draws on many primary sources, predominantly newspapers and boxing reports from England, as well as Mendoza's own memoirs, and Old Bailey proceedings. </dc:abstract><dc:abstract>Le sujet de cette étude est Daniel Mendoza (1764-1836), un boxeur exceptionnel et un personnage controversé de la société juive en Angleterre durant les reines des roi George III et IV. Elle documentera son ascension  fulgurante d'un épicier apprenti à un boxeur champion, et son déclin soudain. Ce mémoire tente de mettre Mendoza dans son contexte historique approprié, concentrant sur les questions dominantes pour la communauté juive de l'époque. À cette fin, il inclura une revue des œuvres majeures d'histoire juive et anglaise de la période. Il tente aussi d'amener Mendoza, jusqu'ici négligé par les historiens anglo-juifs, au premier plans de quelconque débat sur la position des juifs anglais au début du XIXe siècle. Cette étude examinera, en particulier, l'effet de Mendoza sur les stéréotypes des juifs en Angleterre à la fin du XVIIIe siècle, et comment il se présente à travers ses écrits et à travers ses manipulations de la presse, comme l'antithèse du stéréotype juif traditionnel. À ces fins, la thèse s'appuiera sur plusieurs sources primaires, principalement des journaux et des rapports de boxe d'Angleterre, ainsi que les mémoires de Mendoza lui-même et les procédés de l' «Old Bailey », la cour criminelle de Londres.</dc:abstract><ual:supervisor>Gershon Hundert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nz806417f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d5701605</ual:fedora3Handle><dc:subject>History - Jewish Studies</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aht24wp333"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Step climbing behaviour for a wheeled quadruped robot</dcterms:title><ual:dissertant>Turker, Korhan</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse présente un fonctionnement de montée par paliers quasi-statique pour PAW (plateforme à roues ambulatoires), qui est un robot à détection minimale, quadrupède, équipé de roues aux extrémités distales de ses jambes. Avant le travail entrepris dans cette thèse, PAW pouvait juste utiliser une manœuvre de saut pour des motifs de franchissement d'obstacles. En développant un fonctionnement de montée par paliers quasi-statique dans cette thèse, les habiletés de négociation d'obstacle du robot ont été augmentées. Dans ce travail, la méthodologie de commande, avec les paramètres correspondants, est déterminé et la machine état de la manœuvre est développé. Dans la manœuvre de montée par paliers quasi-statique, le robot bénéficie de la traction des roues et utilise ses jambes pour se reconfigurer par rapport au palier durant la montée. Les paramètres du systéme de commande pour la montée sont optimisés pour déterminer la hauteur maximale réalisable et pour prescrire la posture et la trajectoire du robot durant la montée. Pour ces raisons, des optimisations non-linéaires restreintes sont faites avec un simple modèle 2D PAW dans Matlab. Les paramètres du commande optimisés ainsi que la machine état de la manœuvre sont ensuite testés dans une co-simulation haute fidélité MSC. ADAMS/Simulink, et sont ensuite vérifiés. Finalement, le commande proposé est implanté sur le système physique et testé expérimentalement. Avec ce commande, PAW est capable de monter tout palier d'une hauteur allant jusqu'à 0.143m, de façon autonome, avec un seul ensemble de paramètres de commande sans faire aucune modification au système.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis presents a quasi-static step climbing behaviour for PAW (Platform for Ambulating Wheels) which is a minimal sensing quadruped robot equipped with wheels at the distal ends of its legs. Until the work conducted in this thesis, PAW could only use a jumping manoeuvre for obstacle clearance purposes. By developing a quasi-static step climbing behaviour described in this thesis, the robot's obstacle negotiation capabilities have been enhanced.In this work, the control methodology, with the corresponding controller parameters, is determined and the state machine of the manoeuvre is developed. In the quasi-static climbing manoeuvre, the robot benefits from wheel traction and uses its legs to reconfigure itself with respect to the step during the climb. Controller parameters for climbing are optimized in order to determine the maximum achievable height and to prescribe robot's posture and trajectory during the climb. For these purposes, constrained nonlinear optimizations are carried out with a simple 2D PAW model in Matlab. Optimized controller parameters and the state machine of the manoeuvre are then tested in a high fidelity MSC.ADAMS/Simulink co-simulation, and are verified. Finally, the proposed controller is implemented on the physical system and tested experimentally. With this controller, PAW is able to climb any step height of up to 0.143m autonomously with a single set of controller parameters without making any modifications to the system.</dc:abstract><ual:supervisor>Inna Sharf</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603r259p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ht24wp333</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>