<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5138jh85t"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Nonlinear optical signal processing and tunable optical delays in silicon-on-insulator waveguides</dcterms:title><ual:dissertant>Spasojevic, Mina</ual:dissertant><dc:abstract>The continued trend of increasing demand for large communications bandwidths is placing great strain on today's communications technology. This underlines the need for improving capacities and scalability of the existing as well as the future transmission systems. Investigating the capabilities of different modulation formats presents one way of addressing the matter. This thesis explores the optical time-division (de)multiplexing (OTDM) modulation scheme and provides a platform for building an all-optical signal processing system in silicon-on-insulator (SOI) relying on OTDM. It demonstrates successful OTDM demultiplexing and tunable optical delays both implemented in silicon nanoscale optical devices. OTDM demultiplexing is carried out by exploiting the nonlinearities in silicon waveguides. It focuses on four wave mixing (FWM) phenomenon chosen for its great potential for very high data rates resulting from its instantaneous nature, in addition to the advantage of being transparent to modulation formats. The thesis demonstrates how all-optical OTDM demultiplexing can be achieved through a two step process, generation of continuously tunable delay line followed by demultiplexing process, with both steps implemented in the same silicon waveguide. It demonstrates successful 40 Gb/s-to-10 Gb/s demultiplexing resulting in four error free demultiplexed channels.For further integration of the demultiplexing process, this thesis explores achieving tunable optical delays in silicon waveguides. It shows two approaches for implementing sidewall grating structures, serial Bragg grating arrays and the step-chirped Bragg gratings. Both approaches were fabricated and characterized and demonstrate relatively large delays (up to 65 ps) in discrete steps (from 15 ps to 32 ps) over wide bandwidths (from 35 nm to 70 nm), however they require further optimization. All-optical signal processing and optical devices presented in this thesis provide building blocks and indicate future steps that can lead toward fully integrated OTDM demultiplexer in SOI.</dc:abstract><dc:abstract>L'augmentation incessante de la demande pour de larges bandes passantes crée de grandes tensions sur les technologies de communications existantes. Cela met en évidence le besoin d'améliorer la capacité et l'extensibilité des systèmes de transmission existants et futurs. Cette question peut être résolue, entre autres, par l'exploration des capacités de formats de modulation différents. Cette thèse examine un schéma de (dé)multiplexage optique temporel (OTDM) et présente une plateforme pour la mise en place d'un système pour le traitement de signaux exclusivement optiques sur silicium sur isolant (SOI) qui s'appuie sur le démultiplexage OTDM. Le démultiplexage OTDM et les délais optiques réglables, tous deux implémentés sur des dispositifs en silicium à l'échelle nanométrique, sont démontrés avec succès. Le démultiplexage OTDM est effectuée par l'exploitation de la non-linéarité des guides d'onde sur silicium. Cette technique emploie le phénomène de mélange à quatre ondes (FWM) choisi pour son potentiel pour les très hautes fréquences de données grâce à sa nature instantanée en plus de posséder l'avantage d'être transparent aux formats de modulation. Cette thèse démontre que le démultiplexage OTDM exclusivement optique peut être effectué en deux étapes, la production de ligne à retard ajustable en continue suivit par un procédé de démultiplexage, tous deux implémentés dans le même guide d'onde sur silicium. Un démultiplexage de 40 Gb/s à 10 Gb/s résultant en quatre canaux démultiplexés sans erreur est démontré avec succès.  Pour une intégration plus poussée du procédé de démultiplexage, cette thèse examine la possibilité de créer un délai optique ajustable dans les guides d'onde sur silicium. Deux approches pour la mise en œuvre de réseaux sur les parois d'un guide d'onde sont démontrées: une série de réseaux de Bragg et des réseaux de Bragg chirpés. Les deux approches ont été fabriquées et caractérisées et démontrent des délais relativement larges (jusqu'à 65 ps) par étapes discontinues (de 15 ps à 32 ps) sur une bande passante large (de 35 nm à 70 nm). Ces approches doivent cependant être davantage optimisées. Le traitement de signaux exclusivement optique et les dispositifs optiques présentés dans cette thèse fournissent les étapes et les informations nécessaires qui pourraient mener à un démultiplexeur OTDM sur silicium complètement intégré.</dc:abstract><ual:supervisor>Lawrence R. Chen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf268861g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jh85t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aft848t86d"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Factors influencing the scholarship and learning at McGill's faculty of medicine</dcterms:title><ual:dissertant>Malaty, Inas</ual:dissertant><dc:abstract>Afin de reconnaître l'importance de scholarship of teaching and learning (SoTL)1  dans l'éducation des professions de santé, les facultés de médecine ont pris un certain nombre de mesures.  Il s'agit notamment de la reconnaissance de SoTL dans les politiques de promotions universitaires, de même que l'encouragement des professeurs à s'engager dans la recherche en éducation. Malgré cela, les membres du corps professoral des facultés de médecine ne sont généralement pas impliqués dans SoTL.  Le but de cette étude était d'explorer les perceptions de SoTL et sa valeur chez les membres de la Faculté de Médecine de McGill, et d'identifier les facteurs qui leur permettent et / ou leur empêchent de s'engager dans ce domaine. Un plan de recherche à méthodes mixtes a été utilisé. Un groupe de discussion et un questionnaire en ligne ont été utilisés comme sources de données.  L'échantillon de l'étude était constitué de membres de la Faculté de Médecine avec un intérêt dans l'éducation médicale ou engagés dans le leadership en éducation.  Dix participants ont participé au groupe de discussion et 54 questionnaires ont été remplis.  Les résultats de l'étude montrent que la majorité des répondants évalue la recherche éducative de façon égale à la recherche dans d'autres domaines. Cependant, moins d'un tiers des personnes interrogées pensaient que leur institution l'évalue aussi fortement que la recherche dans les disciplines cliniques. Quarante et un pourcent des répondants s'engagent dans SoTL.  Il y avait une corrélation positive significative entre le rang professoral et le nombre de publications liées à SoTL.  Les obstacles identifiés dans l'engagement dans SoTL sont le manque de temps, le manque de familiarité avec la méthodologie de la recherche en éducation, et le manque de financement.  Les facteurs favorisant l'engagement dans ce domaine sont: la satisfaction professionnelle, le temps protégé, la reconnaissance institutionnelle, la reconnaissance dans les décisions de promotion, les ateliers de recherche pédagogique, la disponibilité du financement, les ateliers de perfectionnement des professeurs sur l'enseignement, les mentors, les prix et le soutien des membres de l'équipe.Des mesures pour surmonter les obstacles identifiés, y compris des stratégies du contact direct pour promouvoir la SoTL, sont discutées. 1 Le terme "scholarship of teaching and learning (SoTL) " est utilisé aussi bien en anglais qu'en français.</dc:abstract><dc:abstract>In recognition of the importance of the scholarship of teaching and learning (SoTL) in health professions education, faculties of medicine have taken a number of steps.  These include acknowledging SoTL in promotion and tenure policies and implementing programs or workshops to encourage faculty to engage in educational research.  Despite this, medical faculty members remain typically uninvolved in the SoTL.  The aim of this study was to explore perceptions of McGill medical faculty about the SoTL and its value, and to identify perceived factors that enable and/or prevent them from engaging in the SoTL.  A mixed- methods research design was used.  A focus group and a web-based questionnaire were used as data sources.  Study sample comprised medical faculty with known interest in medical education or who engaged in educational leadership.  Ten participants attended the focus group; 54 completed surveys.  Study results show that most respondents rate educational research equal in value to research in other areas.  However, less than one third of respondents thought their institution rates it as highly as their clinical discipline research.  Forty-one percent of respondents engaged in the SoTL.  There was a positive significant correlation between academic rank and the number of SoTL publications.  Main barriers identified in engaging in the SoTL were: lack of time, unfamiliarity with educational research methodology, and lack of funding. Factors perceived to promote engagement in SoTL were: career satisfaction, protected time, institutional acknowledgement, recognition in promotion and tenure decisions, educational research workshops, funding availability, faculty development workshops on teaching, mentors, awards, and supportive team members. Strategies to address the barriers identified, including a more extensive outreach policy to promote the SoTL, are discussed.</dc:abstract><ual:supervisor>Linda Snell</ual:supervisor><ual:supervisor>Alenoush Saroyan</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343w41k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ft848t86d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Health</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5712mb20p"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Modelling and control of the piezoelectric excitation of an automotive windshield for active noise cancellation</dcterms:title><ual:dissertant>Laurence, Brent</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette thèse, une technique pour réaliser le contrôle actif du bruit dans un véhicule automobile est présentée en utilisant des actionneurs piézoélectriques qui font osciller un pare-brise pour créer le signal d'anti-bruit. L'efficacité énergétique du haut-parleur piézoélectrique est également améliorée avec la linéarité acoustique pour correspondre à celle d'un haut-parleur conique traditionnel. La mesure directe du signal de bruit étant impossible, un système de régulation par rétroaction est conçu pour atteindre les deux objectifs simultanément. La modélisation de la dynamique du système est effectuée par identiﬁcation déterministe en sous-espaces sur des mesures empiriques filtrées d'un ap-pareil de laboratoire calibré en fonction de linstallation dans un véhicule. Un estimateur de bruit, basé sur des modèles internes de la dynamique du système, génère un ﬂux demesures de bruit de synthèse sur lequel une identiﬁcation stochastique en sous-espaces est effectuée pour produire des modèles mis à jour de manière périodique de la perturbation. L'estimation de la densité spectrale de la perturbation à la sortie est incorporée directement dans la synthèse H-infinity pour identiﬁer un contrôleur rétroactif optimal. Le bruit ambiant de l'autoroute et le phénomène de turbulence causé par une fenêtre ouverte (window buffeting), subis par le passager du côté conducteur dans le véhicule, sont formulés et résolus par des problèmes d'optimisation indépendants aﬁn de maximiser l'amélioration de l'expérience acoustique du passager.</dc:abstract><dc:abstract>In this thesis, a technique for implementing active noise control within an automotive vehicle is presented utilizing the actuation of a piezoelectrically driven windshield to create the anti-noise signal. The acoustic linearity of the power efficient speaker is also improved to match that of a traditional, high-performance cone speaker. With direct measurement of the corrupting noise signal impractical, a closed-loop feedback control system is designed to achieve both objectives simultaneously. Modelling of the plant dynamics is carried out by deterministic subspace identification on filtered empirical data of a laboratory apparatus which is scaled to match vehicular installations. A noise estimator, based on internal models of the system dynamics, generates a stream of synthetic noise measurements on which stochastic subspace identification is performed to produce periodically updated models of the plant disturbance. The spectral density estimate of the output disturbance is incorporated directly into H-infinity synthesis to identify an optimal feedback controller. Ambient highway noise and the window buffeting phenomenon, experienced by the driver-side passenger within the vehicle, are formulated and solved by independent optimization problems to maximize improvement of the passenger's acoustic experience.</dc:abstract><ual:supervisor>Benoit Boulet</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dz55r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5712mb20p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az029p808q"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Impact of Banana (Musa acuminata) ripening on resistant and non-resistant starch using hot-air and microwave drying</dcterms:title><ual:dissertant>Huang, Yashi</ual:dissertant><dc:abstract>La banane (Musa acuminés) est un fruit sain qui joue un rôle important dans les régimes alimentaires équilibrées et dans le commerce international. Cependant, beaucoup de pertes sont encourues dans la manutention et la transformation des bananes ce qui génère des problèmes environnementaux et réduit sa disponibilité sur les marchés. Cette étude porte sur la valorisation des bananes déclassées et sur les effets du procédé de séchage sur ses caractéristiques physico-chimiques. Dans la première partie de l'étude, les propriétés physico-chimiques de la banane ont été mesurées à différents niveaux de maturité afin d'établir des modèles prédictifs. Pour y parvenir, la teneur en eau, la couleur de la peau, la texture, le rapport pulpe-peau, la teneur en amidon (résistant et non résistant), la perte de masse, les propriétés diélectriques, et la teneur en solides solubles totaux, ont été mesurés à différents stages de maturation. Une étude d'imagerie hyperspectrale a également été menée pour valider ces résultats. Dans la deuxième partie, des expériences ont été menées pour évaluer les effets du niveau de maturité et des conditions de séchage de la banane, sur la teneur en amidon (résistants, non-résistants t totaux). Les résultats obtenus dans la première partie de l'étude ont été utilisés pour évaluer le niveau de maturité. Les méthodes utilisées pour le séchage de tranches de bananes étaient soit : micro-ondes avec air chaud ou de l'air chaud seulement. Lors des essais, les séchoirs ont été opérées à des températures différentes et les conditions d'opération ont été optimisées. Le système de séchage hybride composé de micro-ondes avec air chaud a été jugé supérieur à l'air chaud seul et la température de séchage optimale pour la banane verte était de 65 ° C.  </dc:abstract><dc:abstract>Banana (Musa acuminate) is a wholesome fruit that plays an important role in healthy diets and in international trade. However, many bananas are wasted and they in turn generate environmental problems as well as worsen the shortage of foods. This study aims at generating value to non-marketable fruits and at studying the effects of the drying process on the physico-chemical properties of banana. In the first part of this study, physical and chemical properties of banana were measured during ripening in order to establish predictive models between these properties and level of ripeness. To achieve this, changes in moisture content, peel color, texture, peel to pulp ratio, starch (resistant and non-resistant), mass loss, dielectric properties, total soluble solids,  were measured at different stage of ripening. A hyperspectral imaging study was also conducted to validate these results. In the second part, experiments were conducted to assess the effects of maturity level and drying conditions on total, resistant and non-resistant starch contents in banana. Results obtained from the first part of this study were used to assess maturity level. The methods utilized to dry the banana slices were microwave with hot air or hot air alone, at different temperatures. Drying conditions were optimized. The hybrid drying system consisting of microwave with hot air was found to be superior to hot-air alone and the best drying temperature for unripe banana was found to be 65°C. </dc:abstract><ual:supervisor>G. S. Vijaya Raghavan</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b5644w06k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p808q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Food Science and Technology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ar207ts453"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Design, inspection, maintenance, life cycle performance and integrity of building facades</dcterms:title><ual:dissertant>Moghtadernejad, Saviz</ual:dissertant><dc:abstract>Façades montés sur l'extérieur de bâtiments à protéger l'intérieur d'environnements agressifs, en plus de contribuer à leur esthétique et performances techniques. Malheureusement, malgré quelques ratés façade graves impliquant des morts et des blessés, leur inspection et d'entretien, qui sont essentiels pour la sécurité du public, ont été généralement ignorée. Le 16 Juillet 2009, un élément de façade en béton grand, pesant 320 kg, détaché de la structure du bâtiment d'un hôtel de Montréal et est tombé sur son café sur le trottoir extérieur, tuant instantanément une jeune femme fête son anniversaire et blessé son mari. Certaines grandes villes américaines, comme New York, Chicago et Boston ont appris de telles tragédies, et neuf villes américaines ont adopté des lois ou des munitions qui nécessitent des inspections obligatoires périodiques façade pour assurer la sécurité du public. Toutefois, les villes canadiennes n'ont pas similaires réglementations strictes pour guider les performances conception, la construction, l'entretien et du cycle de vie des façades pour assurer leur sécurité pendant la durée de vie. Le Code national du bâtiment du Canada (CNBC) comporte des dispositions de sécurité pour les éléments de construction qui mettent en œuvre la séparation de l'environnement, mais les normes du CNB et autres pertinentes de la CSA ne traite pas de manière adéquate les questions de maintenance, de performance et de durabilité liés à l'exécution de ces façades. Ce programme de recherche est une tentative d'élaborer et de recommander des stratégies pour minimiser ces risques par l'inspection obligatoire et des programmes de maintenance, et d'éliminer les tragédies semblables ne se reproduisent à l'avenir.</dc:abstract><dc:abstract>Facades mounted on the exterior of buildings protect the interior from aggressive environments, besides contributing to their aesthetics and technical performance. Unfortunately, despite some serious facade failures involving some deaths and injuries, their inspection and maintenance, which are essential for public safety, have been generally ignored. On July 16, 2009, a large concrete facade element, weighing 320 kg, detached from the building structure of a Montreal hotel and fell on its exterior sidewalk cafe, instantaneously killing a young woman celebrating her birthday and injuring her husband. Some major U.S. cities, such as New York, Chicago and Boston have learnt from such tragedies, and nine American cities have enacted by-laws or ordnances requiring mandatory periodic facade inspections to ensure public safety. However, Canadian cities do not have similar stringent regulations to guide design, construction, maintenance and life-cycle performance of facades to ensure their safety over service life. The National Building Code of Canada (NBCC) includes safety provisions for building components which implement environmental separation; however, the NBCC and other relevant CSA standards do not deal adequately with the maintenance, performance and durability issues related to the performance of these facades. This research program is an attempt to develop and recommend strategies to minimize these risks through mandatory inspection and maintenance programs, and to eliminate similar tragedies from occurring in the future.</dc:abstract><ual:supervisor>M. Saeed Mirza</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bk128f40x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r207ts453</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Civil</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3j3335730"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Religious Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The "cheap unseemly, and readily despised" one: a rhetorical understanding of Blandina's gendered performance in «The Martyrs of Lyons and Vienne»</dcterms:title><ual:dissertant>Machabée, Stéphanie</ual:dissertant><dc:abstract>Les martyrs de Lyon et Vienne est un martyrologe chrétien du deuxième siècle. Parmi les victimes rapportées dans cette lettre, une femme esclave, nommée Blandina, semble avoir un rôle marquant. Ce mémoire analyse la manière dont l'auteur se sert de Blandina comme instrument de rhétorique dans le but de communiquer son idée de martyre à son auditoire. Une image autoritaire et genrée s'impose à chaque fois que Blandina fait son apparition dans l'amphithéâtre. Chaque métamorphose (athlète, le Christ, et mère) possède les qualités nécessaires pour incarner l'identité du martyr idéal. Puisque Blandina illustre les trois personnages, elle est l'exemple d'un martyr exceptionnel. La performance remarquable de Blandina a pour but de changer les croyances de l'auditoire au sujet de la faiblesse de cette femme esclave, ou de la faiblesse potentielle de tous les Chrétiens, afin de prouver que chaque Chrétien est capable de faire face au martyre et de le subir quand le temps viendra.</dc:abstract><dc:abstract>The Martyrs of Lyons and Vienne is a second-century Christian martyrology. Of the victims narrated in this letter, the female slave Blandina appears to have a prominent role. This thesis analyzes how the author uses Blandina as a rhetorical tool to communicate his concept of martyrdom to his audience. Each time she makes an appearance in the amphitheatre, an authoritative, gendered image is invoked by her performance. Each metamorphosis (athlete, Christ, and mother) embodies the necessary qualities that constitute the ideal martyr identity. Because Blandina exemplifies all three personas, she is constructed to be a 'super martyr.' Blandina's remarkable performance aims to change the audience's beliefs regarding the weakness of this female slave, or the potential weakness of any Christian body, in order to demonstrate that all Christians are capable and ought to embrace martyrdom.</dc:abstract><ual:supervisor>Ellen Aitken</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3b591c49f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3j3335730</ual:fedora3Handle><dc:subject>Religion - History of</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asj139538x"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dynamics and control of cables in cable-actuated systems</dcterms:title><ual:dissertant>Mohammadshahi, Donya</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis deals with the dynamic modeling and control of a cable-actuated system consisting of a payload attached to several actuated cables. The objective of this thesis is to design a stabilizing controller that positions the payload and suppresses the cables vibrations. The dynamics of the system is modeled using the lumped-mass method. First, PID and LQG control algorithms are used to design a controller. Later, motivated by the robust nature of the passivity-based control, its application to cable-actuated systems is investigated. Cable-actuated systems are usually non-square with non-collocated actuators and sensors, which generally limits the use of passivity-based control. In order to overcome these limitations, first a dynamic embedding is considered where an observer is used to construct a new output that realizes a passive input-output map. Next, an alternative input-output map is considered where the output is a scaled version of the true payload velocity and the input is a modified winch torque. </dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse présente une étude de la modélisation dynamique et commande d'un système actionné par câbles, celui-ci composé d'un effecteur attaché à une série de câbles actionnés. L'objectif de cette thèse est de développer un contrôleur qui positionne l'effecteur et diminue les vibrations des câbles. La dynamique du système est modélisée en utilisant la méthode de masses localisées. D'abord, deux algorithmes de commande, PID et LQG sont utilisés pour développer la command. Puis, nous étudions l'application de la commande passive sur le système actionné pas câbles. Les systèmes actionnés par câbles sont généralement non carré avec des actionneurs et des senseurs non colocalisés, ce qui limite généralement l'utilisation de la commande passive. Pour trouver une solution pour ces contraintes, premièrement, nous considérons une intégration dynamique, où un observateur est utilisé pour construire une nouvelle sortie qui donne un système passif. Deuxièmement, nous considérons une entrée-sortie alternative, où la sortie est une version réduit de la vitesse réelle de l'effectuer et l'entrée est une modification du couple de treuil.</dc:abstract><ual:supervisor>James Forbes</ual:supervisor><ual:supervisor>Meyer Nahon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h989r654j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sj139538x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A73666804p"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Automatic detection and classification of events on power wheelchairs using embedded sensors</dcterms:title><ual:dissertant>Kardehi Moghaddam, Athena</ual:dissertant><dc:abstract>Using power wheelchairs (PW) is a difficult task which needs special motor control trainings for their users. The objective of this thesis is to develop computational tools to automatically identify user driving behaviors in order to design user-specific training methods. There are many research projects on human activity recognition using wearable sensors such as accelerometers; however, PW event recognition is very rare. Moreover, for many PW applications the decision must be made with very low time complexity since accident consequences can be serious. In this thesis, we propose a machine learning framework for PW activity recognition. The framework contains three main steps: datalogging, feature extraction and event classification. In the first step, PWs are outfitted with a datalogging platform that records movement data such as acceleration. In the next step, 4 different types of features have been extracted from the preprocessed movement data and in the last step, a classifier has been trained to classify 35 different types of wheelchair activities. The classification accuracy from four different types of features has been compared: time-delay embeddings, time-domain characterization, frequency-domain features, and wavelet transforms. In a first analysis, the classification accuracy obtained when distinguishing between safe and unsafe events is compared. In a second analysis, classifcation accuracy when distinguishing between 35 different types of events is analyzed. We show that using time-delay embedding features a large proportion of activities can be detected. Specially this method, shows great performance in the detection of unsafe events.</dc:abstract><dc:abstract>L'utilisation de fauteuils roulants motorisés (FRM) est une tâche difficile qui requiert un apprentissage moteur particulier. L'objectif de cette thèse vise à développer des outils informatiques permettant d'identifier automatiquement le profil comportemental d'un usager de manière à fournir des méthodes d'apprentissage sur-mesure. Plusieurs projets de recherche se sont penchés sur la reconnaissance d'activité humaine utilisant des capteurs portables tels que des accéléromètres; toutefois, la reconnaissance d'événements survenant sur les FRM est rare. De plus, dans la plupart des applications pour FRM les décisions de contrôle doivent être prises rapidement, sans débordement des ressource de calcul, puisque les conséquences d'un incidents peuvent être graves. Dans cette thèse, nous proposons une approche d'apprentissage machine pour la reconnaissance d'activité des FRM. Elle consiste en trois étapes principales: capture des données, extraction de caractéristiques, et classification. À la première étape, une plate-forme de capture de donnée est installée sur le FRM. Dans un second temps, quatre types de caractéristiques sont extraites à partir de données pré-traitées. Finalement, un classifieur est entraîné à distinguer 35 types d'activités pouvant survenir sur le fauteuil roulant. L'exactitude des quatre types de caractéristiques a été comparée: plongements retardés dans le temps, caractérisation dans le domaine temporel, caractérisation dans le domaine fréquentiel, et décomposition en ondelettes. Dans une première analyse, l'exactitude du classifieur à distinguer les événements sécuritaires et non-sécuritaires est comparée. Ensuite, nous nous attardons à analyser la capacité à classifier les 35 types d'événements. Nous démontrons que les plongements retardés dans le temps permettent de détecter une proportion importante des activités. De plus, cette méthode s'avère très efficace à détecter les événements non-sécuritaires.</dc:abstract><ual:supervisor>Joelle Pineau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53x013j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/73666804p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Artificial Intelligence</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqv33s0888"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Pharmacology and Therapeutics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Combined effects of superovulation and decreased levels of DNA methyltransferase 1O on imprinted gene methylation in preimplantation embryos</dcterms:title><ual:dissertant>Ghorayeb, Yasmine</ual:dissertant><dc:abstract>Des études récentes indiquent que les enfants conçus à l'aide de procréation médicalement assistée (PMA) sont à risque accru de troubles de la croissance et de maladies à empreinte génomique. Des rapports ont suggéré que ces troubles pourraient résulter d'épimutations anormales au niveau de la méthylation de l'ADN dans les gènes imprimés. La méthylation de l'ADN, catalysée par une famille d'ADN méthyltransférases (DNMTs), est la principale marque épigénétique associée à l'empreinte. Nous proposons que les techniques utilisées dans le cadre de la reproduction assistée, telles que la stimulation ovarienne, et l'infertilité pourraient interagir de manière à perturber la méthylation de l'ADN. Dans cette étude, nous avons examiné dans quelle mesure la superovulation jumelée avec un déficit au niveau de la DNMT1o pourrait induire davantage de perturbations graves de la méthylation dans les blastocystes de souris, que la stimulation ovarienne seule. Des souris femelles hétérozygotes pour le manque d'ovocyte dérivé DNMT1o et les contrôles ont été soumis à une stimulation de l'ovaire à dose modérée (6,25 UI de PMSG / HCG) ou élevée (10 UI de PMSG / hCG) d'hormones et puis accouplées avec des mâles B6 (CAST7). À 3,5 jours, les sites d'ovulation ont été comptés et blastocystes recueillis. Les profils de méthylation des gènes à empreinte génétique Snrpn, H19 ainsi que Kcnq1ot1 ont été évalués à l'aide du séquençage au bisulfite à partir d'un pool de 5 à 8 blastocystes. La dose élevée hormonale induit des taux d'ovulation élevés, mais aussi le plus faible rendement de blastocystes. Nous avons sélectionné les doses modérées et élevées pour l'analyse de la méthylation d'ADN. La carence en DNMT1o n'a pas perturbé de manière significative les profils de méthylation dans le gène Snrpn au sein de blastocystes de femelles injectées avec la dose modérée d'hormones. Les profils de méthylation de H19 ont été plus sensibles aux perturbations, révélant une hyperméthylation sur l'allèle maternel après superovulation à la dose modérée et élevée. Le dosage élevé induit une plus grande perturbation des profils de méthylation de Kcnq1ot1 dans l'un des pools: l'allèle paternel a arboré un gain surprenant de méthylation.D'autres études seront menées en effectuant un transfert de blastocystes chez des femelles pseudo-enceintes plus tard dans le développement (c'est-à-dire à mi- gestation), afin de déterminer si la combinaison de la superovulation et de la carence en DNMT1o  est associée à des anomalies dans les gènes à empreinte génétique après l'implantation de l'embryon.</dc:abstract><dc:abstract>Recent studies indicate that children conceived using assisted reproductive technologies are at increased risk of growth disorders and genomic imprinting diseases. Reports have suggested that these disorders could result from epimutations including abnormal DNA methylation patterns in imprinted genes. DNA methylation, catalyzed by a family of DNA methyltransferases (DNMTs), is both heritable and reversible and is the major epigenetic mark associated with imprinting. We propose that techniques used in ART, such as ovarian stimulation, and factors underlying infertility might interact to disrupt DNA methylation. In this study, we investigated whether superovulation in combination with DNMT1o deficiency could induce more severe perturbations of imprinted methylation in mouse blastocysts, than ovarian stimulation alone. Female mice heterozygous for lack of oocyte-derived DNMT1o and Dnmt1o +/+ controls were subjected to moderate (6.25 IU PMSG/hCG) or high (10 IU PMSG/hCG) hormone doses and then mated with B6 (CAST7) males. At 3.5 days, ovulation sites were counted and blastocysts were collected. Methylation patterns of the imprinted genes Snrpn, H19 and Kcnq1ot1 were assessed by bisulfite sequencing from pools of 5 to 8 blastocysts. The high hormonal dose induced higher ovulation rates but also the lowest yield of blastocysts. The moderate and high doses were selected for the DNA methylation analysis. DNMT1o deficiency did not significantly perturb Snrpn methylation patterns in blastocysts of females injected with the moderate dose of hormones. H19 methylation patterns were more susceptible to perturbation, showing a preliminary indication of a slight gain of methylation on the maternal allele after superovulation at the moderate and high doses. The high dosage regimen showed evidence of perturbed Kcnq1ot1 methylation patterns in one of the pools of blastocysts with the paternal allele showing an unexpected gain of methylation. Follow-up studies will be conducted by transferring blastocysts into pseudopregnant females and examining the effects at later times in development (i.e. mid-gestation). The aim will be to determine whether superovulation and DNMT1o-deficiency are associated with abnormalities in genomic imprinting in postimplantation development.</dc:abstract><ual:supervisor>Jacquetta M. Trasler</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s7526g638.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qv33s0888</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab2774000v"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Time does tell: on the archival potential of films</dcterms:title><ual:dissertant>Gouigah, Mohammed</ual:dissertant><dc:abstract>This study seeks to demonstrate and illustrate the archival potential of films. Theoretically grounded in ontological writing about archives by Jacques Derrida and Diane Taylor, this thesis recognises the act of archiving and of perpetuating knowledge in material form as eminently political and future oriented. The archival dimension of films is illustrated through an analysis of films as archives of a repertoire of urban embodied practices. Two case studies are examined: Kar-Wai Wong's film Happy Together (1997) and Woody Allen's Manhattan (1979).  Wong's film is discussed as archiving a set of queer urban practices as well as a relationship between bodies and the city that is specific to late twentieth century queer space as theorized by Aaron Betsky. A relationship that is also concordant with conceptualisation of the interactions between bodies and urban space by scholars such as Elizabeth Grosz. Manhattan, this thesis argues, archives a contrasting repertoire of ways of being in the city. Rather than archive marginal practices, Allen's film preserves bourgeois, heterosexual and public—rather than clandestine—ways of navigating the city for romantic ends. This repertoire is discussed in relation to Michel de Certeau's writing on the act of walking in the city. The nature of these two contrasting repertoires of ways bodies move in the city and interact with its structures is reflected in use of motion in both films.  A discussion of film style contrasts the leitmotivs of motion and stasis in both films as echoing the dominant and marginal position of the repertoires archived by both films. In the end motion is discussed as inseparable from the archival potential of film as it allows for the recording of bodies in motion and for film's own reproduction and circulation through time and space. </dc:abstract><dc:abstract>Cette étude cherche à démontrer le potentiel du film en tant qu'archive. Reposant au niveau théorique sur les études ontologiques de Jacques Derrida et de Diane Taylor sur les archives, cette thèse reconnaît comme éminemment politique et tourné vers l'avenir l'acte même d'archiver et de perpétuer le savoir au moyen de supports matériels. La dimension d'archive des films est illustré au travers une analyse de ces derniers en tant qu'archive d'un répertoire de pratiques citadine ayant trait au corps. Deux études de cas sont proposées: Happy Together (1997) de Kar-Wai Wong et Manhattan (1979) de Woody Allen. Le film de Wong est envisagé comme formant une archive d'un ensemble de pratiques urbaines queer et une relation entre corps et espace urbain propre à la fin du vingtième siècle et à ce que Aaron Betsky a théorisé et nommé queer space. Cette relation concorde avec les conceptualisations de cette interaction entre corps et espace urbain mises de l'avant par des chercheurs tels  Elizabeth Grosz.  Plutôt que d'archiver des pratiques marginales, le film d'Allen préserve quant à lui des moyens de naviguer la ville à des fins amoureuses qui sont à la fois bourgeois, hétérosexuels et publics plutôt que clandestins. Ce répertoire est examiné en relation avec les écrits de Michel de Certeau sur l'acte de marcher dans la ville. La nature de ces deux contrastés répertoires de manières dont des corps se meuvent dans la ville et interagissent avec ses structures est reflétée dans la place qu'occupe le mouvement dans les deux films.  Un examen des styles des deux films fait apparaitre les leitmotivs contrasté du mouvement et de la stase qui se font écho des positions dominantes et marginales des deux répertoires archivés dans les deux films. En fin de compte, le mouvement est entrevu comme indivisible du potentiel des films en tant qu'archives étant donné qu'il permet à ces derniers de préserver le mouvement des corps et qu'il rend possible leur reproduction ainsi que leur circulation dans l'espace et le temps. </dc:abstract><ual:supervisor>William O. Straw</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bv73c3915.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2774000v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Mass Communications</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amc87pt98z"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>No slaughter without laughter?: music and genres in Japanese popular media</dcterms:title><ual:dissertant>Mireault, Julie</ual:dissertant><dc:abstract>In an increasingly connected world, fans of Japanese popular culture take full advantage of a system that already emphasizes links between works and media. In order to reflect this highly intertwined field, the present thesis compares two works from the same franchise, Higurashi no Naku Koro ni, a story mixing school-life drama with mystery and horror. The first chapter deals with the earliest instalment of Higurashi, a video game belonging to the visual novel genre. As visual novels are still not very common outside Japan, the chapter introduces their characteristics, as well as Higurashi's stand within the genre. The discussion concentrates on how visual novels seem to have maintained as part of their generic code some characteristics which Western histories of video games and video game music associate with early video games. A particular focus will be put on the idea of repetition, both in the game's narrative structure and music.The second chapter presents the results of a side-by-side analysis of the music in the video game and its anime adaptation in order to better understand what exactly are the similarities and the differences between the two installments' use of music, and how it affects the experience of the player or viewer. The discussion focuses on the question of rhythm and its far-reaching influence on the installments' generic diversity.</dc:abstract><dc:abstract>Dans un monde de plus en plus interconnecté, les amateurs de culture populaire japonaise profitent d'un système qui lui-même met l'emphase sur les liens entre différents produits et média. Pour bien refléter cette toile médiatique, la présente recherche porte sur un jeu vidéo et une série animée provenant de la même franchise, Higurashi no Naku Koro ni, une histoire qui mêle vie étudiante, mystère et horreur. Le premier chapitre traite du jeu vidéo original, qui fait partie d'un genre appelé « visual novel ». Comme il s'agit encore d'un genre encore peu connu hors du Japon, le chapitre commence par une introduction du genre, pour en arriver à mieux comprendre les spécificités de Higurashi en tant que visual novel. Il sera notamment question de la place des visual novel dans le tracé habituel de l'histoire de la musique dans les jeux vidéos, avec une emphase particulière sur le thème de la répétition . Le deuxième chapitre présente les résultats d'une analyse côte-à-côte de la trame sonore du jeu vidéo et de l'animé. Elle a pour objectif de mieux comprendre les approches musicales respectives dans les deux média, et leurs effets sur le joueur ou le spectateur. La discussion s'articulera autour de la question du rythme, qui aura un impact important sur la diversité générique de chaque version de l'histoire.</dc:abstract><ual:supervisor>David Brackett</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zt983.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mc87pt98z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afn107241q"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Intensive English in Quebec: popular attitudes and news media debates</dcterms:title><ual:dissertant>Perez, Mirian</ual:dissertant><dc:abstract>Dans la province du Québec, au Canada, les problèmes linguistiques sont souvent abordés par les medias francophones dans une façon que diffame la langue anglaise et victimise la langue française. L'auteure du présent rapport considère qu'il serait important que la population francophone comprenne que le fait d'apprendre l'anglais, langue seconde, n'a pas forcément de conséquences sur la performance des étudiants dans d'autres matières, y compris le français.  Les individus on besoin d'avoir accès à de l'information exacte et diversifiée en ce qui concerne les recherches en didactique et apprentissage des langues secondes. Ce mémoire de maîtrise a examiné comment, pendant la période entre juillet 2010 et juillet 2012, trois quotidiens francophones au Québec (Le Devoir et La Presse, de Montréal ainsi que Le Soleil, de la Ville de Québec) ont encadré le débat autour de l'annonce du  Ministère de l'Éducation, Loisir et Sports (MELS) de son intention d'implanter un programme d'anglais intensif obligatoire en sixième année. Le cadre théorique de cette étude est la théorie de l'encadrement ('frame analysis') (Entman, 1993; Goffman, 1974; Hallahan, 2008; McCombs, 2004; Pan, 2008; Scheufele, 2008).  Nous nous penchons sur la question de comment les cadres positifs, ou de gains, contrastent aux cadres négatifs, ou de pertes,  ajoutant des précisions sur la façon dont les quotidiens étudiés ont choisi de se positionner par rapport au sujet. Un total de 60 articles (nouvelles, éditoriaux, 'op-eds' et lettres) contenant le mot de recherche 'anglais intensif' ont été étudié. Les résultats démontrent que les trois quotidiens, plus particulièrement Le Devoir et Le Soleil, étaient en grande partie contre la politique et que la plupart de leurs arguments ont été encadrés comme étant des pertes, ou des attributs négatifs, de l'anglais intensif. Les résultats démontrent aussi que les recherches académiques sur le sujet n'on pas été adéquatement représentées par les quotidiens. Nous concluons que ces  trois quotidiens devraient donner plus d'espace aux différents points de vue sur le sujet. De plus, les lecteurs des journaux devraient se questionner d'avantage sur l'objectivité des reportages.</dc:abstract><dc:abstract>In the province of Quebec, Canada, linguistic issues are often covered by the French-language news media in a way that vilifies the English language and victimizes the French language. This author considers it necessary that the French-speaking population understand that English instruction need not harm students' school performance in any subject, including French. Individuals need to have access to accurate and diversified information about research on second language instruction. The thesis research reported here investigated how three French-language newspapers in Quebec (Le Devoir and La Presse, from Montreal, and Le Soleil, from Quebec City) framed the debate about the Ministère de l'Éducation, Loisir et Sports's (MELS) announcement of their intention to implement a mandatory intensive English program policy in all Quebec schools (Grade Six) between July 2010 and July 2012. The theoretical framework for this study was frame analysis (Entman, 1993; Goffman, 1974; Hallahan, 2008; McCombs, 2004; Pan, 2008; Scheufele, 2008). The study investigated how positive or gain frames contrast with negative or loss frames, with details of how the publications under study chose to position themselves on the issue. In total, 60 newspaper articles (news, editorials, op-eds and letters) containing the key words 'anglais intensif' ['intensive English'] were studied. The findings show that all three newspapers, but especially Le Devoir and Le Soleil, were mainly against the policy and that most of the arguments were framed as losses or negative attributes of intensive English. The results also show that the extensive scholarly research on intensive English was not well represented in the newspapers. These three publications should therefore give more space for differing views about language issues in their reporting. Moreover, newspaper readers should also question themselves about the objectivity of the reporting. </dc:abstract><ual:supervisor>Mekhala Sarkar</ual:supervisor><ual:supervisor>Roberta Lentz</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720h19d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn107241q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Mass Communications</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7w62fc60w"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Wideband measurements in newborns: relationship to otoscopic findings</dcterms:title><ual:dissertant>Pitaro, Jacob</ual:dissertant><dc:abstract>Introduction: Current newborn hearing screening include testing with otoacoustic emission and automated auditory brainstem response. Unfortunately, both tests are affected by the presence of material in the ear canal and middle ear such as vernix, meconium and amniotic fluid. The primary objective of this study was to perform wideband measurements and otoscopy on newborns in order to determine whether occlusion of the ear canal affects the wideband measurements. A secondary objective was to compare the wideband measurements obtained after birth to those taken at 14 to 28 days later. A third objective was to obtain additional wideband normative data in newborns. Materials and Methods: Newborns from a well-baby nursery were enrolled. Wideband measurements under both ambient and pressurized conditions and otoscopy were done immediately after the hearing screening and between 14 and 28 days later. Occlusion of the ear canal as seen on otoscopy was described on a scale of 0 to 100% in increments of 10.Results: A total of 156 babies were enrolled. On the first measurement, a statistically significant difference in reflectance was found between 0-70% and 80-100% occlusion groups and between 6 groups of frequencies between 250 Hz and 8 kHz. There was no significant difference in reflectance between the right and the left ears. A comparison of reflectance under pressurised conditions between the first and second measurements has shown a higher reflectance at the negative pressure region during the first few days of life.  Conclusion: Significant increase in reflectance occurs when 70% to 80% of the ear-canal diameter is occluded. A trend of higher reflectance appears to be present when the canal is pressurized to negative values. A comparison of reflectance between the present study and previous studies is given.</dc:abstract><dc:abstract>Introduction: Le dépistage néonatal de la surdité actuel inclut l'évaluation d'émissions oto-acoustiques automatisées et la réponse évoquée auditive du tronc cérébral. Malheureusement, les résultats de ces tests peuvent être affectés par la présence de matériaux transitoires dans le conduit auditif externe et l'oreille moyenne comme par exemple le vernix, le méconium et le liquide amniotique. L'objectif primaire de cette étude était d'effectuer des mesures de réflectance à large bande et un examen otoscopique sur les nouveau-nés afin de déterminer si l'occlusion du conduit auditif externe affecte les mesures à large bande. Un objectif secondaire était de comparer les mesures après la naissance à celles  obtenues 14 à 28 jours plus tard. Le troisième objectif était d'obtenir des données normatives supplémentaires. Matériels et méthodes: De nouveau-nés d'une pouponnière de bébés en santé ont été inscrits. Les mesures à large bande, effectuées dans des conditions ambiantes et sous pression, et l'examen otoscopique ont été exécutés immédiatement après le dépistage de la surdité et entre 14 et 28 jours plus tard. L'occlusion du conduit auditif externe, vu par examen otoscopique, a été décrite par une échelle de 0 à 100% d'obstruction, par étapes de 10%. Résultats: Un total de 156 bébés ont été inscrits. Lors de la première mesure, une différence statistiquement significative a été observée entre les groupes 0-70% et 80-100% d'obstruction du conduit, et également entre les 6 groupes de fréquences auditives comprises entre 250 Hz et 8 kHz. Il n'y avait aucune différence significative entre l'oreille droite et la gauche. Une comparaison des résultats dans des conditions sous pression, entre la première et la deuxième mesure, a démontré un coefficient de réflectance supérieur à la zone de pression négative pendant les premiers jours de vie.Conclusion: Une augmentation significative de la réflectance se produit lorsque le conduit auditif externe est obstrué de 70% à 80%. Une tendance de réflectance plus élevée semble être présente lorsque le canal est sous pression, à des valeurs négatives. Une comparaison des résultats de cette étude et d'études antérieures est discutée.</dc:abstract><ual:supervisor>Sam Joseph Daniel</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vd66w309q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7w62fc60w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Audiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Afj2365652"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Diversity of Scathophagidae (Diptera) in northern Canada: patterns in space and time</dcterms:title><ual:dissertant>Blair, Meagan</ual:dissertant><dc:abstract>Notre étude visait à comprendre les patrons spatiaux de diversité gouvernant la répartition d'une famille de mouches qui domine le Nord, les Scathophagidae (Diptera), dans le Canada septentrional.  Nous avons également examiné  les changements à long terme survenus dans la taille de Scathophaga furcata, une espèce répandue et commune, sur une échelle temporelle d'un demi-siècle. Les données contemporaines composées de 2320 Scathophagidae ont été obtenues lors de récoltes effectuées en 2011 et 2012 dans le cadre du Programme sur la biodiversité nordique. Les spécimens historiques on été recueillis lors d'un inventaire des insectes du Nord canadien, le Northern Insect Survey, entre 1947 et 1967. Pendant cet inventaire, douze sites ont été échantillonnés dans les régions écoclimatiques arctique, subarctique et nord-boréale.  L'abondance de Scathophagidae augmentait de pair avec la latitude, et la diversité atteignait son maximum dans les sites situés dans l'écozone subarctique. La composition de la communauté de Scathophagidae constituait des regroupements sous l'influence de trois éléments spatiaux : les îles et les sites continentaux;  en amont et en aval de la limite des arbres; et la délimitation des écozones. Durant les 60 dernières années, la taille corporelle de Scathophaga furcata a diminué à trois sites nordiques canadiens : Moosonee, ON, Yellowknife, NT, Churchill, MB. Cette tendance coïncide avec l'augmentation de la température saisonnière et des variables climatiques changeantes qui pourraient être en grande partie responsables du déclin de la taille de S. furcata. Ces résultats laissent entendre que Scathophagidae est un taxon divers et abondant dans le nord et que cette famille réagit au changement climatique. Un suivi à long terme de taxons tel que Scathophagidae, situés dans des écosystèmes nordiques vulnérables, est nécessaire afin de documenter les changements à venir. </dc:abstract><dc:abstract>Spatial patterns of diversity in the dominant northern fly family Scathophagidae (Diptera) were studied in northern Canada, as well as long-term changes in the body size of the common and widespread species Scathophaga furcata on a half-century time scale.  Contemporary data was based on 2320 Scathophagidae collected during the 2010–2011 Northern Biodiversity Program and historical specimens were collected during the 1947–1962 Northern Insect Survey at twelve locations across the Northern Boreal, Subarctic, and Arctic ecoclimatic zones. Scathophagidae abundance increased with increasing latitude, and diversity was greatest at locations within the Subarctic ecozone.  Community composition of Scathophagidae clustered based on three spatial factors: islands versus mainland locations; above versus below treeline; and ecozone delineations.  The body size of Scathophaga furcata has decreased over the past 60 years at three northern Canadian locations (Moosonee, ON, Yellowknife, NT, Churchill, MB).  Coinciding increases in seasonal temperature and changing climatic variables at these locations may be responsible for a large proportion of the phenotypic changes in S. furcata.  These results suggest that Scathophagidae are diverse and abundant in the north, and that they are responding to climatic change. Long-term monitoring of taxa such as Scathophagidae in sensitive northern ecosystems is needed to track future changes. </dc:abstract><ual:supervisor>Terry A. Wheeler</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732dd32c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj2365652</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Entomology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2514np69d"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Dietetics and Human Nutrition</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Parenteral amino acids improve leucine balance without aggravating hyperglycemia in patients with type 2 diabetes undergoing colorectal cancer surgery</dcterms:title><ual:dissertant>Manjrekar, Anagha</ual:dissertant><dc:abstract>La résistance à l'insuline du diabète de type 2 peut accentuer la réponse catabolique qui suit une chirurgie pour un cancer colorectal. L'objectif de ce projet était d'évaluer l'effet d'une nutrition  parentérale prolongée composée d'une dose modérée d'acides aminés chez les patients avec ou sans le diabète de type 2 subissent une chirurgie pour un cancer colorectal. Les cinétiques du métabolisme protéique et du glucose et des taux de synthèse des protéines ont été évaluées à l'aide des isotopes stable D-[6, 6-2H2] glucose, L-[1-13C] leucine and L-[ring-2H5] phénylalanine respectivement. À l'état de jeûne, les patients atteints du diabète de type 2 étaient dans un état plus catabolique avec les taux de glycémie modérément élevée par rapport aux témoins. L'administration parentérale d'acides aminés à amélioré l'équilibre de la protéine chez les deux groupes. Cependant, l'équilibre de la protéine était plus bas et la glycémie était plus haut chez les patients atteints du diabète de type 2 par rapport aux témoins. De façon générale, les acides aminés parentéraux ont favorisée la synthèse des protéines de phase aiguë sans mener l'équilibre des protéines vers le neutre dans les deux groupes. Ce régime a réussi à maintenir la glycémie avec une réussite partielle de but de balance protéique.</dc:abstract><dc:abstract>Insulin resistance of type 2 diabetes mellitus may accentuate the catabolic response that is seen after colorectal cancer surgery. The objective of the present study was to investigate the effect of a prolonged parenteral nutrition support regimen based on a moderate dose of amino acids in patients with and without type 2 diabetes undergoing colorectal cancer surgery. Whole body glucose and protein kinetics and synthesis rates of hepatic secretory proteins were assessed by stable isotope tracers D-[6, 6-2H2] glucose, L-[1-13C] leucine and L-[ring-2H5] phenylalanine respectively.  In the fasted state, patients with type 2 diabetes were more catabolic and moderately hyperglycemic than controls. Parenteral amino acid administration improved balance in both groups with normoglycemia in controls. However, patients with type 2 diabetes had lower protein balance and higher blood glucose levels than controls. Overall, parenteral amino acids supported the acute phase response without attaining net neutral balance in either group. Thus the regimen was successful in maintaining glycemic control with partial success in improving protein balance.</dc:abstract><ual:supervisor>Ralph Bernd Lattermann</ual:supervisor><ual:supervisor>Linda J. Wykes</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pk541.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2514np69d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Nutrition</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abn999b020"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Dentistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Association between periodontal health and oral cancer in a sample of subjects from India</dcterms:title><ual:dissertant>Kumamangalam Puthiyannal, Shahul Hameed</ual:dissertant><dc:abstract>Introduction: Le cancer de la bouche est l'un des cancers les plus répandus dans le monde. Ses principaux facteurs de risque sont le tabagisme, la consommation d'alcool, et les infections au VPH ; et en Inde le chiquage de bétel, la consommation de beedi à fumer, et de tabac sans fumée. L'Inde a la plus forte incidence de cancer de la bouche dans le monde, avec plus de 69000 nouveaux cassignalés chaque année. Bien que des études récentes aient montré une association entre une mauvaise santé parodontale et le cancer de la bouche, aucune étude n'a évalué cette association dans la population indienne. Objectifs: Estimer la mesure dans la quelle une mauvaise santé parodontale est un facteur de risque indépendant de cancer de la bouche et examiner dans quelle mesure cette association s'explique parle statut tabagique du sujet. En outre, nous explorons si cette association varie selon le sous-site anatomique de la cavité buccale. Méthodologie: Les données pour cette analyse ont été tirées d'une étude cas-témoin réalisée en milieu hospitalier - L'étude HeNCe Life (Head and Neck Cancer Life course study) – site indien. Deux cent quatre-vingt-treize cas nouvellement diagnostiqués de carcinome épidermoïde de la bouche aux stades I-IV et 314 sujets témoins non cancéreux ont été recrutés dans les Collèges publics de soins dentaires et médicaux. Les données relatives aux habitudes de comportement, à la position socio-économique, la santé buccodentaire, l'alimentation et l'environnement familial ont été recueillies à l'aide d'un questionnaire standardisé et technique de grille de vie. Des analyses descriptives et de régression logistique ont été effectuées. Résultats: Après ajustement pour les effets de covariables, y compris le sexe, l'âge, les habitudes de comportement, la position socio-économique et de l'hygiène buccodentaire, l'analyse préliminaire a montré que la santé parodontale était associée à un risque de cancer de la bouche. Les sujets masculins atteints de maladie parodontale sévère avaient un risque accru de cancer de la bouche (rapports de cotes (odds ratios, RC) = 2,53 ; intervalle de confiance à 95% (IC) :1.15-5.56) par rapport aux sujets ayant un parodonte normal. Cette association était seulement apparente parmi les sujets qui étaient fumeurs (RC = 2,74 ; IC 95% : 1,16-6,47) et au sous-site gencive (RC = 3,35 ; IC 95% : 1,39-8,03). Discussion: Nos résultats suggèrent une association entre la santé parodontale et le risque de cancer de la bouche. Cette association semble plus forte parmi les fumeurs et au sous-site des gencives.</dc:abstract><dc:abstract>Introduction: Oral cancer is among the most common cancers in the world. Its major risk factors are smoking, alcohol consumption, and HPV infections; and in India betel quid chewing, beedi smoking, and smokeless tobacco consumption. India has the highest incidence of oral cancer in the world, with more than 69,000 new cases reported each year. Although recent studies have shown an association between poor periodontal heath and oral cancer, no studies have assessed this association in the Indian population. Objectives: To estimate the extent to which poor periodontal health is a risk factor for oral cancer and to examine how much of this association is explained by smoking status of the subject. Furthermore, we investigate whether this association varies by anatomical sub-sites within the oral cavity. Methodology: The data for this analysis was drawn from a hospital-based case-control study– HeNCe Life (Head and Neck Cancer Life course) study -Indian site. Two hundred and ninety three newly diagnosed squamous cell carcinoma cases in the mouth at stages I-IV and 314 non-cancer control subjects were recruited from Government Dental and Medical Colleges. Data pertaining to behavioural habits, socioeconomic position, oral health, diet and family environment were collected using a standardized questionnaire and a life grid technique. Descriptive and logistic regression analyses were performed. Results: After adjusting for the effects of covariates including sex, age, behavioural habits, socioeconomic position and oral hygiene, preliminary analysis showed that periodontal health was associated with oral cancer risk. Males subjects with severe periodontal disease had an increased risk of oral cancer (odds ratios (OR) =2.53; 95% confidence intervals (CI):1.15–5.56) when compared to subjects with normal periodontium. This association was only apparent among those subjects who were smokers (OR=2.74; 95% CI: 1.16 – 6.47) and in sub-site gum (OR=3.35, 95% CI: 1.39-8.03). Discussion: Our results suggest an association between periodontal health and oral cancer risk. The association seems to be stronger among smokers and in sub-site gum.</dc:abstract><ual:supervisor>Belinda Farias Nicolau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/70795c17h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bn999b020</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Dentistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4m90dz561"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Novel strategies for the prevention of cisplatin-induced ototoxicity</dcterms:title><ual:dissertant>Waissbluth, Sofia</ual:dissertant><dc:abstract>Le cisplatine est un agent chimiothérapeutique couramment utilisé. Malheureusement, de graves effets secondaires limitent son utilisation clinique telle que l'ototoxicité qui se présente comme une perte auditive neurosensorielle bilatérale et progressive. Il n'existe actuellement aucun traitement pour l'ototoxicité du cisplatine. La physiopathologie reste obscure, cependant, on croit que l'inflammation et le stress oxydant sont les principaux mécanismes conduisant à la mort des cellules. Dans cette thèse, différents aspects de l'ototoxicité du cisplatine et des stratégies thérapeutiques potentielles sont évaluées. Nous commençons par une revue générale de la littérature en ce qui concerne l'entrée et la sortie du cisplatine des cellules cochléaires. Nous décrivons les récepteurs qui peuvent jouer un rôle dans l'ototoxicité du cisplatine et qui sont présents dans les cellules cochléaires. Une fois à l'intérieur de la cellule, le cisplatine peut provoquer une réaction inflammatoire. Pour cette raison, nous avons décidé d'évaluer le potentiel de la dexaméthasone comme agent protecteur contre les effets toxiques du cisplatine in vivo. Il a été observé qu'un régulateur important de l'inflammation a été réduit, cependant, l'audition n'a pas été préservée. Un anti-inflammatoire n'a pas fourni une protection suffisante pour préserver l'audition après le traitement avec le cisplatine. Les dérivés réactifs de l'oxygène ont également été impliqués dans la cytotoxicité induite par le cisplatine. Le cisplatine peut conduire à une expression accrue des dérivés réactifs de l'oxygène et peut compromettre la réponse antioxydante naturelle de la cochlée. Ainsi, le potentiel d'un antioxydant exogène comme agent de protection a été évalué in vivo. Erdosteine, un dérivé de la méthionine, a diminué la perte d'audition au niveau des hautes fréquences ainsi qu'empêché partiellement la perte de cellules ciliées externes. Étant donné que ces deux produits ont générés uniquement une protection partielle, nous avons décidé d'évaluer une approche plus spécifique et ciblée, la thérapie génique. Puisque la thérapie génique est en phase expérimentale et n'est pas encore disponible en tant que modalité de traitement traditionnel, nous avons effectué une revue systématique de la littérature afin d'évaluer le potentiel de la manipulation génétique chez les animaux de laboratoire et les expériences in vitro. Fait intéressant, plusieurs gènes ont été évalués comme des cibles potentielles pour inhiber la cytotoxicité induite par le cisplatine. Les conséquences des manipulations génétiques doivent encore être évaluées dans le but que la thérapie génique puisse devenir une option thérapeutique conventionnelle. Parce que la cochlée est ancrée dans l'os, est remplie de fluide et contient divers types de cellules, il a été difficile de détecter l'expression des gènes manipulés dans un type cellulaire d'intérêt. Alors que l'homogénéisation de la cochlée entière et l'extraction subséquente de l'ARN peut nous fournir une idée générale des niveaux d'expression d'un gène, ceci ne permet pas la détermination dans une sous-population cellulaire de la cochlée. Une possibilité est l'utilisation de la microdissection par capture laser des cellules d'intérêt à partir d'une coupe histologique. Avec cette approche, les cellules d'intérêt sont obtenues et l'ARN peut ensuite être extrait. Cependant, le processus d'obtention de coupes histologiques à partir d'un échantillon cochléaire nécessite des étapes de fixation et de décalcification qui sont connues pour causer une dégradation de l'ARN. Donc, nous avons décidé d'évaluer des combinaisons de fixateurs et réactifs de décalcification afin de déterminer quel protocole engendrerait la quantité d'ARN la plus élevée et qui, également, préserverait la morphologie. Le protocole établi peut donc être utilisé dans de futures études visant à déterminer l'expression génétique dans un sous-type cellulaire spécifique d'intérêt dans la cochlée.</dc:abstract><dc:abstract>Cisplatin is a commonly used chemotherapeutic agent. Unfortunately, serious side effects limit its clinical use such as ototoxicity, which presents as bilateral and progressive sensorineural hearing loss. Regrettably, there is currently no treatment for cisplatin-induced ototoxicity. The pathophysiology remains unclear, however, it is believed that inflammation and oxidative stress are the main mechanisms leading to cell death. In the present thesis, various aspects of cisplatin-induced ototoxicity and potential treatment strategies are evaluated. We begin with a review of the literature in what concerns the entrance and egress of cisplatin from cochlear cells. Cisplatin has a predilection for the inner ear tissues and the reason for such an occurrence is unknown. We describe the receptors that may play a role in cisplatin-induced ototoxicity and that are present in cochlear cells. Understanding the circulating pathways of cisplatin within the inner ear can provide some insight into the mechanisms of cisplatin-induced ototoxicity. Once inside the cell, cisplatin can elicit an inflammatory response. For this reason, we decided to evaluate the potential of dexamethasone as a protective agent against cisplatin's toxic effects in vivo. It was observed that a central regulator of inflammation was decreased as a result of the therapy; however, the hearing was not preserved. An anti-inflammatory did not provide sufficient protection to preserve hearing following the cisplatin treatment. ROS have also been implicated in cisplatin-induced cytotoxicity. It appears that cisplatin can lead to an increased expression of ROS that can overwhelm the natural antioxidant response of the cochlea. Thus, the potential of an exogenous antioxidant as a protective agent was evaluated in vivo. Erdosteine, a derivative of methionine, provided protection against cisplatin-induced ototoxicity at high frequencies of hearing as well as partially prevented OHC loss. Because these two compounds provided only but partial benefits, we decided to evaluate a more specific and targeted approach, gene therapy for cisplatin-induced ototoxicity. We performed a systematic review of the literature in order to evaluate the potential of genetic manipulation in experimental animal and in vitro studies. Interestingly, a variety of genes have been evaluated as potential targets for inhibiting cisplatin-induced cytotoxicity such as apoptotic suppressors, copper transporters, regulators of the antioxidant response and neural growth factors. Consequences of genetic manipulation in the inner ear tissues remain to be assessed in order for gene therapy to become a conventional therapeutic option. Because the cochlea is embedded in bone, is fluid filled and contains various cell types, it has been a challenge to detect the expression of manipulated genes in a particular cell type of interest. While homogenization of a whole cochlea and posterior RNA extraction can provide us with the general expression levels of a certain gene, it does not allow for the determination in a cellular subpopulation of the cochlea. One possibility is the use of laser capture microdissection of cells of interest from a histological section. With this approach, the cells of interest are obtained and RNA can then be extracted and gene expression levels determined. However, the process of obtaining histological sections from cochlear samples requires fixation and decalcification steps which are known to cause RNA degradation. Hence, we decided to evaluate combinations of fixatives and decalcifying agents in order to determine which protocol would yield the greatest quantity of RNA from the cochlea and also preserve the morphology. The resulting protocol with methacarn fixation and decalcification in Morse's solution can therefore be used in future studies that aim to determine genetic expression, a regularly performed experiment, in a specific cellular subtype of interest in the cochlea.</dc:abstract><ual:supervisor>Sam Joseph Daniel</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g830q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4m90dz561</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ar494vp327"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Multi-scale patterns of ground-dwelling spider (Araneae) diversity in northern Canada</dcterms:title><ual:dissertant>Loboda, Sarah</ual:dissertant><dc:abstract>Le but de cette thèse est de décrire les patrons de diversité des arthropodes sur plusieurs échelles spatiales dans le Grand Nord canadien en utilisant les Araignées (Araneae) comme taxon modèle. Les questions de recherche sont les suivantes : 1) Comment la diversité des araignées (c.-à-d. composition, richesse spécifique, uniformité de l'abondance et structure) varie à l'échelle locale, régionale et continentale dans trois grandes régions écoclimatiques : la région Nord-Boréale, Subarctique et Arctique ? 2) Comment les patrons de diversité diffèrent au niveau des familles d'araignées ? et, finalement, 3) Est-ce que le climat et la végétation influencent les patrons de diversité observés? Les araignées vagabondes ont été capturées dans 12 emplacements dans le Grand Nord canadien selon un plan d'échantillonnage hiérarchique imbriqué. La diversité des araignées est structurée à l'échelle continentale selon les régions écoclimatiques, et non selon la latitude. À l'échelle régionale, un gradient de diversité entre l'ouest du Canada et l'est du Canada est dû, non pas à la longitude, mais probablement aux évènements historiques tels que la dernière glaciation du Wisconsin. La végétation et le climat influencent également la variation de diversité des araignées. Grâce à la haute résolution des données à petite échelle sur une grande étendue spatiale, cette étude contribue à la compréhension des patrons de diversité et de l'effet de l'échelle spatiale sur les patrons. Les résultats pourront aussi être utilisés afin de mieux définir des stratégies de protection de la biodiversité arctique. </dc:abstract><dc:abstract>This thesis describes multi-scale patterns of ground-dwelling spiders (Araneae), a model arthropod taxon, in northern Canada. First, I examined how ground-dwelling spider diversity (i.e., composition, species richness, evenness and structure) varied at local, regional and continental scale, in three major ecoclimatic regions: the North-Boreal, Subarctic and Arctic. Second, I determined if diversity patterns varied at the family level. Third, I tested whether climate or vegetation explained spatial variation of diversity. Ground-dwelling spiders were collected in 12 sites across northern Canada using a hierarchical nested design. Spider diversity was structured at continental scale across ecoclimatic regions but not by latitude. At regional scale, western sites differed from eastern sites indicating the importance of longitudinal diversity gradients in northern Canada, perhaps due to patterns of post-glacial dispersal. Vegetation and climate explained Arctic diversity patterns of spiders, and thus predicted climate change may alter the distribution of spiders. Our results suggest that historical processes as well as vegetation and climate are important drivers of diversity patterns at continental scale in northern Canada while biotic factors may affect small scale variation in diversity. Due to the large extent and fine resolution, this research contributes to a better understanding of hierarchical patterns of diversity. It also provides baseline data on distribution and diversity of Arctic spiders that will be essential to monitor the effect of environmental changes on biodiversity in northern Canada.</dc:abstract><ual:supervisor>Christopher Buddle</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bg257j142.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vp327</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Entomology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ak643b439k"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Functional characterization of wheat, fusarium head blight resistance (QTL) «Fhb1» based on non-target metabolomics and proteomics</dcterms:title><ual:dissertant>Gunnaiah, Raghavendra</ual:dissertant><dc:abstract>Fusarium head blight (FHB) caused by Fusarium graminearum is a dreadful disease of wheat (Triticum aestivum L.). Host resistance to FHB in wheat is quantitatively inherited. Though more than 100 QTLs have been identified, only a few have been validated. However, the resistance mechanisms governed by these QTLs are poorly understood. A type II FHB resistance QTL Fhb1 is the most consistent and largest effect QTL in wheat against FHB spread in wheat. Non-targeted metabolic and proteomic profiling of wheat near isogenic lines (NILs) with resistant and susceptible Fhb1 alleles was used to functionally characterize Fhb1 using a high resolution LC-MS. The Fhb1 from a moderately resistant cultivar Nyubai was associated with cell wall thickening, mainly at the rachis, due to deposition of hydroxycinnamic acid amides (HCAAs), phenolic glucosides and flavonoids. A hypothetical protein coding gene (GenBank: CBH32656.1) near Fhb1 locus was putatively identified as hydroxycinnamoyl transferase, which catalyzes the biosynthesis of HCAAs. Deoxynivalenol (DON) accumulation was high in both the NILs, eliminating DON detoxification as a mechanism associated with Fhb1 (Chapter III). For additional confirmation, the Fhb1 resistant allele, from a highly FHB resistant cultivar Sumai-3 was profiled. Even though the DON accumulation was low in resistant NIL, the detoxification of DON by host UDP-glycosyltransferase was moderately high in both the NILs, with no significant difference. Interestingly, unlike in the resistant NIL, constitutively present glycerophospholipids were absent in the susceptible NIL following pathogen inoculation due to degradation of membrane.  Membrane degradation was caused due to programmed cell death as evidenced by DNA laddering in the susceptible NIL. A locus TAA_ctg0954b.00390.1 was identified as an Fhb1 candidate gene that contains a calmodulin binding motif and two nucleolar localization signal motifs and hence re-annotated as calmodulin binding protein (TaCaMBP_Fhb1).  The TaCaMBP_Fhb1 is induced following pathogen infection, binds to Ca2+ bound calmodulin, and triggers Ca2+ signalling cascade including transcriptional activation of endonucleases that cleaves the genomics DNA and cause programmed cell death. The resistant allele of TaCaMBP_Fhb1 lacks part of the promoter region and is non-functional in triggering Ca2+ signalling. While the susceptible allele of TaCaMBP_Fhb1, with functional promoter region is capable of triggering Ca2+ signalling and programmed cell death. The necrotrophic pathogen F. graminearum feeds on the dead tissue, multiply in the host and produce more DON, following a repeated cycle in the susceptible genotype (Chapter IV). The wheat resistance mechanisms against FHB were further confirmed, based on metabolic profiling of rachis, from a resistant cultivar Sumai-3 and a susceptible cultivar Roblin, for resistance against spread of a trichothecene producing (Wild: FgTri5+) and a trichothecene non- producing (mutant: FgTri5-) isolates of F. graminearum. The wild isolate repressed several host resistance mechanisms in both the cultivars due to production of DON. The FHB resistance to spread in Sumai-3 was mainly because of  increased cell wall thickening, especially at rachis, due to deposition of lignin, HCAAs and flavonoids, and partially, due to induced RR metabolites which in turn reduced the fungal biomass and toxin biosynthesis. The resistance was not attributed to DON detoxification by UDP-glycosyltransferase, as it was not significant in both the cultivars confirming our previous studies (Chapter V). The resistant alleles of two Fhb1 candidate genes, identified in this study, can be suitably stacked into genome of elite cultivars to enhance FHB resistance in wheat.</dc:abstract><dc:abstract>La fusariose de l'épi est une maladie fongique attaquant le blé (Triticum aestivum) induite par Fusarium graminearum.  La fusariose cause de sévères pertes économiques dues à la réduction de la qualité et des rendements suite à la contamination par les mycotoxines trichothecene.  La résistance du blé face à la fusariose est un trait quantitatif.  Plus de 100 LCQ on été identifiés et un petit nombre a été validé.  Cependant, les mécanismes de résistance gouvernés par ces LCQ sont peu connus.  Fhb1 est le LCQ le plus consistent qui produit le plus grand effet face à la fusariose du blé.  Une caractérisation fonctionnelle à l'aide d'un LC-MS à haute résolution de lignées isogéniques avec ou sans l'allèle susceptible Fhb1 a générée des profils de métabolites non ciblés ainsi que protéomique.  Le Fhb1 d'un cultivar modérément résistant, Nyubai, a été associé avec le développement de la paroi cellulaire plus épaisse, surtout au niveau du rachis due à la déposition d'acides amides hydroxycinnamic (HCAAs), de glucosides phénolique ainsi que de flavonoïdes.  Le gène codant pour une protéine hypothétique (GenBank: CBH32656.1) située près du locus Fhb1 a été identifiée comme étant possiblement une hydroxycinnamoyle transférase.  Cette protéine déclencherait la biosynthèse de HCAAs.  L'accumulation de DON a été plus élevée dans les deux lignes isogéniques.  La détoxification de DON est un mécanisme associé avec Fhb1 (Chapitre III).  Pour confirmer, l'allèle Fhb1 la résistance du cultivar Sumai-3 a été profilé.  Contrairement aux lignes iso géniques, aucune présence constitutive de glycérophospholipides, n'a été détectée chez les lignées susceptibles en raison de la dégradation des membranes.  La dégradation de membrane s'est avérée être causée par la mort cellulaire programmée comme le démontre le patron de dégradation de l'ADN de la variété susceptible NIL. Le locus TAA_ctg0954b.00390.1 fut identifié comme candidat pour le gène Fhb1 qui contient un domaine de liaison à la calmoduline et deux signaux de localisation nucléaire. Ce dernier fut donc annoté en tant que protéine de liaison à la calmoduline (TaCaMBP_Fhb1). TaCaMBP_Fhb1 est induit suite à l'infection du pathogène pour ensuite se lier à la calmoduline liée au Ca2+ pour ensuite initier une cascade de signaux qui inclut l'activation transcriptionnelle d'endonucléases qui clivent l'ADN génomique causant ainsi la mort cellulaire programmée. L'allèle résistante de TaCaMBP_Fhb1 présente une délétion au niveau du promoteur ce qui la rend non fonctionnel pour l'activation du signalement Ca2+ impliqué dans la mort cellulaire programmée. Le pathogène nécrotrophe F. graminearum se nourrit des tissus morts, se multiplie et produit plus de DON pour faciliter l'infection; perpétuant ainsi un cercle vicieux chez le génotype susceptible (Chapitre IV).  C'est résultats on été confirmés à l'aide d'un profilage métabolique des rachis de la lignée résistante Sumai-3 et la lignée susceptible Roblin lors de l'infection avec (Wild : FgTri5+) trichothécène producteur et (Mutant :FgTri5- ) trichothécène non producteur qui sont deux isolats de F. graminearum.  L'isolat producteur est parveu à inhiber plusieurs mécanismes de résistance de l'hôte dans les deux cultivars grâce à la production de DON.  La résistance FHB à l'infection dans Sumai-3 était principalement lié à l'augmentation des parois cellulaires particulièrement au niveau des rachis à cause de la déposition de lignine, HCAAs et de flavonoïdes et partiellement due à l'augmentation des métabolite RR qui réduisent la biomasses des champignons ainsi que la synthèse des toxines.  La résistance n'a pas été attribuée à détoxification de DON par l'UDP-glycosyltransferase, puisque les résultats étaient similaires dans les deux cultivars (Chapitre V).  Les allèles résistants, des deux gènes candidats Fhb1 identifiés dans cette étude, pourraient-être ajoutés au génome de cultivars élites de blé pour augmenter leur résistance au FHB. </dc:abstract><ual:supervisor>Kushalappa Ajjamada</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m280j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b439k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adf65vb96t"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Competition law, markets' governance, and legal roles: ontological insights from Colombia</dcterms:title><ual:dissertant>Mendoza Gomez, Juan</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis explores the way in which, in Colombian competition law, whereas some market agents have been empowered, others have been disempowered. Moreover, it delves into the reasons and mechanisms that may support and provoke an inversion of these dynamics of empowerment and disempowerment in order that those market agents that have resulted disempowered may become empowered. The main goal that this document aims to accomplish, then, is examining the rationale that compels law to create a sort of legal hierarchy among market agents and, consequently, to place some of these market agents in a better position with respect to other market agents when competition law is operated or enforced. In such an attempt, thus, and using a propositional logic structure to do so, this document tries to outline the reasoning under which these hierarchical structures that emerge in law and that produce such dynamics of empowerment and disempowerment are set in motion. This is what this thesis calls the classical approach, which is basically a propositional reasoning compounded by three premises, namely, (i) competition is a general value, (ii) market agents are formally equal, and (iii) winning competition must be on merits. Now, having done so, it is argued that, to invert hierarchies and legal dynamics, there is need for deconstructing the classical approach. With this in mind, a deconstructive approach is structured grounding it in three counter-premises (i) all market agents have the right to compete, (ii) market agents are different, and (iii) merits must consider possibilities. Subsequently, we explore the ways in which two market agents in particular may wind up benefited, i.e. victims of anticompetition and potential but excluded actors of the market. </dc:abstract><dc:abstract>Cette mémoire vise à déterminer pourquoi dans le droit de la concurrence en Colombie, quelques agents du marché ont le pouvoir de produire un effet juridique à leur avantage tandis que d'autres agents du marché n'ont pas ce pouvoir. Par ailleurs, on explore des raisons et des mécanismes avec lesquels l'inversion de ces dynamiques de pouvoir sera probable afin que ceux qui ont provenu sans le pouvoir juridique de produire un effet légal puissent l'avoir. C'est pour cela que l'objectif principale de ce document est d'examiner le raisonnement qui force la loi à créer une sorte d'hiérarchie juridique parmi des agents du marché et, par conséquent, à situer quelques agents du marché dans une position d'avantage par rapport à d'autres agents du marché quand la loi de la concurrence est opérée ou appliquée. Dans ce but, et en utilisant une structure propre de logique propositionnelle, dans le présent document on essaye d'esquisser les arguments avec lesquels les structures hiérarchiques qu'émergent dans le droit de la concurrence et qu'ils produisent des dynamiques de pouvoir mise-en-marche. C'est ce que cette mémoire appelle l'approximation classique au droit de la concurrence, et celle-ci est fondamentalement structurée sur un argument propositionnel qui est formé à partir de trois prémisses, à savoir, (i) la concurrence est une valeur générale, (ii) tous les agents du marché sont formellement égaux, et (iii) la victoire dans le marché doit être méritée. Après que cela soit fait, il est soutenu que, afin d'inverser des hiérarchies et des dynamiques de pouvoir, il est nécessaire à déconstruire cette approximation classique structurée sur trois contre-prémisses; (i) tous les agents du marché ont le droit à la concurrence, (ii) tous les agents du marché sont différents, et (iii) quand on évoque la méritocratie, on doit considérer dorénavant des possibilités. Subséquemment, on explore des mécanismes pour lesquels deux agents de marché en particulier peuvent conséquemment bénéficier de cette structure déconstructive qu'on propose, c'est-à-dire, des victimes de comportements anticoncurrentiels et des acteurs potentiels du marché qui ont été exclus.  </dc:abstract><ual:supervisor>Wendy Adams</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q237hv988.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vb96t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acz30px19c"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Soluble and particulate nitrogen losses from tile drained fields in Southern Quebec, Canada</dcterms:title><ual:dissertant>Rasouli, Sogol</ual:dissertant><dc:abstract>Eutrophication and cyanobacteria blooms are a growing problem in Missisquoi Bay of Lake Champlain in southern Quebec, and these are largely attributed to non-point source phosphorus and nitrogen (N) pollution from agricultural land in the surrounding watersheds. Residual soil N left after crop harvest contains soluble and particulate forms of N that are at risk of being transported from tile drained agricultural fields to waterways. This study aimed to find the sources of soluble N (mainly nitrate; NO3-N) and particulate organic N (PON) that are susceptible to loss, and the transport pathways by which they move to surface water through tile drained agricultural fields. Water samples were collected at the tile drainage outlet of fields with a clayey and a sandy soil during fall 2010, spring and fall 2011 and spring 2012. There was 1.3 times greater NO3-N concentration and 1.1 fold higher PON concentration in tile drainage water from sandy soil than clayey soil and electrical conductivity measurements indicated that preferential flow was the main pathway for PON loss from clayey soil. Using a dual stable isotopes of δ15N and δ18O of NO3 -N coupled with a mixing model, inorganic NH4 fertilizer was found to be the most important contributor to the NO3-N pool in tile drainage water within two weeks of fertilizer application; however, microbially-processed NO3-N was the main source (40 to 49% of NO3-N in tile drainage water) when crops were not growing in the field. Sources of PON in tile drainage water were manure N (47%) and plant residue N (20%) from topsoil layer of the clayey soil, while soil organic N (SON) contributed 94% of PON lost from the topsoil of the sandy soil. More specifically, the PON pool contained N-rich soil organo-mineral complexes from the top soil layer that reached the tile drains by preferential flow pathways. Decreasing NH4 inputs from fertilizer and allocating sufficient N credits to manure and legume residue inputs could reduce the buildup of NO3-N and organic N, thereby reducing NO3-N and PON losses from these sources. I conclude that source fingerprinting techniques using stable isotope tracers are an effective way of assembling information on the susceptibility of N inputs to loss and transport pathways, which need to be considered when choosing best management practices to reduce non-point source N pollution from the agricultural sector.</dc:abstract><dc:abstract>L'eutrophisation et les proliférations de cyanobactérie sont un problème croissant dans la Baie Missisquoi du Lac Champlain dans le sud du Québec. Celles-ci peuvent être largement imputées a une pollution en phosphore et azote (N) d'origine diffuse, provenant de terres agricoles dans les basins versants s'y déversant. L'azote résiduel du sol, qui demeure après la récolte, comprend des formes soluble et particulaires qui risquent d'être transportées des champs équipés d'une système de drainage souterrain vers les cours d'eau. Cette étude tenta d'identifier les sources d'azote soluble (principalement les nitrates; NO3-N) et d'azote organique particulaire (AOP) qui sont vulnérables aux pertes, et les voies de transport par lesquelles elles se rendent des champs agricoles équipés de systèmes de drainage souterrains aux eaux de surface. Des échantillons d'eau furent prélevés à l'exutoire du système de drainage souterrain de champs aux sols argileux ou sablonneux, à l'automne 2010, au printemps et à l'automne 2011, et au printemps 2012. Les concentrations en NO3-N et en AOP furent 1.3 et 1.1 plus élevées, respectivement, dans l'eau de drainage provenant du sol sablonneux que du sol argileux, Un suivi de l'électroconductivité du sol indiqua que l'écoulement préférentiel fut la principale voie des pertes en AOP dans le sol argileux. Le suivi d'isotopes stables (δ15N et δ18O) du NO3-N du sol et des eaux de drainage, en combinaison avec un modèle de combinaison, démontra que, dans les deux semaines après son épandage, l'engrais inorganique à base de  NH4 contribua le plus au stock de NO3-N des eaux de drainage souterraines. Cependant, le NO3-N transformé par les microbes fut la principale source (40 à 49%) du NO3-N dans les eaux de drainage, lorsque les cultures étaient absentes. Or, 47% et 20% de l'AOP dans les eaux de drainage provint, respectivement, d'azote de fumier et d'azote des résidus de cultures ayant leur origine dans la couche arable du sol argileux, tandis que l'azote organique de la couche arable du sol sablonneux contribua 94% de l'AOP perdu. Plus particulièrement, le stock d'AOP de la couche arable contenait des complexes organominéraux riches en azote, qui se sont rendus au drains par des voies préférentielles d'écoulement. Une diminution des apports en NH4 provenant d'engrais, et une prise en compte des crédits d'azote associés au fumier et aux résidus de plantes légumineuses, pourrait réduire l'accumulation de NO3-N et d'azote organique, réduisant ainsi les pertes en NO3-N et AOP provenant de ces sources. Les techniques d'empreinte isotopique on donc permis de faire un suivi efficace des intrants azotées tout en générant de nouvelles connaissances sur la vulnérabilité des intrants azotées aux voies de perte et de transport. Celles-ci devront être considérées lors du choix et de la mise en œuvre de pratiques de gestion optimales dans le secteur agricole visant à réduire la pollution azotée diffuse.</dc:abstract><ual:supervisor>Joann Karen Whalen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vr887.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cz30px19c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Soil Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4b29b931v"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Physical controls on summer thermal refuges for salmonids in two gravel-cobble salmon rivers with contrasting thermal regimes: the Ouelle and Ste. Marguerite rivers</dcterms:title><ual:dissertant>Gendron, Jean-François</ual:dissertant><dc:abstract>Salmon and trout respond to river temperature fluctuations by moving into cooler areas when main-stem temperatures exceed their upper tolerance limits. In a climate warming context, these areas are increasingly recognized as an important aspect of stream habitat especially for cold water fish such as salmonids, because they can act as thermal refuges during summer months. This thesis aims firstly to examine the physical processes that underlie the formation of various types of cold water anomalies in a river setting, and secondly, to determine which anomaly types are being used as refuges by salmonids in hot weather. Two main refuge forming processes are investigated, this in two Quebec salmon rivers. These are 1) thermal plume formation from cool tributaries inflowing into warm main-stem reaches, and 2) vertical thermal stratification, with cooler water below warmer surface water. The dynamics of thermal refuges thus formed are characterized using environmental monitoring techniques, with various morphometric and physicochemical measurements describing the variability of existing conditions within these refuges. Visual fish surveys are also carried out in an event of moderate heat stress, to document the use by salmonids of cold, thermally stratified anomalies. A simple hydrodynamic modelling tool is used to determine how the local morphology and hydraulics of a confluence zone can influence the size and geometry of tributary-sourced thermal refuges; this tool is then coupled with data on future regional climate scenarios, to assess how climate change might affect a typical tributary plume refuge. Finally, select statistical methods are combined to determine the morpho-hydraulic characteristics that are associated with thermal stratification in the systems under study, as well as the habitat conditions that are preferably selected by salmonids when they are seeking refuge.</dc:abstract><dc:abstract>Le saumon et la truite répondent aux fluctuations de température des rivières en se déplaçant vers des zones fraîches lorsque les températures du chenal principal dépassent leurs seuils supérieurs de tolérance. Dans le contexte du réchauffement climatique, ces zones sont de plus en plus reconnues comme constituant un aspect important de l'habitat fluvial, surtout pour les poissons d'eau froide tels que les salmonidés, puisqu'elles peuvent agir comme refuges thermiques durant les mois d'été. La présente thèse a d'une part pour objectif d'examiner les processus physiques menant à la formation d'anomalies thermiques froides en rivière, et d'autre part, de déterminer quels types d'anomalies sont utilisés par les salmonidés par temps chaud. Deux principaux processus sont ciblés, et ce pour deux rivières à saumon du Québec. Ces processus sont 1) la formation de panaches thermiques issus de la confluence de tributaires froids avec le chenal principal, et 2) la stratification thermique verticale, avec eau plus froide demeurant sous la surface. Des techniques de surveillance environnementale sont employées pour caractériser la dynamique des refuges thermiques ainsi formés, et des mesures tant morphométriques que physicochimiques sont effectuées, afin de dresser un portrait de la variabilité des conditions existantes au sein de ces refuges. Des relevés visuels sont réalisés lors d'un événement de stress thermique modéré, dans le but de documenter l'utilisation par les salmonidés de refuges froids stratifiés. Un outil simple de modélisation hydrodynamique est utilisé pour déterminer comment la morphologie et l'hydraulique locale d'une zone de confluence peuvent influencer la taille et la géométrie des refuges issus de tributaires froids; cet outil est aussi couplé à des données de scénarios climatiques futurs, afin d'évaluer comment le changement climatique pourrait affecter un refuge thermique typique. Enfin, des méthodes statistiques sont combinées pour déterminer les facteurs morpho-hydrauliques qui sont associés à la présence de stratification thermique au sein des systèmes à l'étude, ainsi que les conditions de l'habitat qui sont sélectionnées de préférence par les salmonidés lorsqu'ils cherchent refuge.</dc:abstract><ual:supervisor>Michel F. Lapointe</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k147q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29b931v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Physical Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0r9676983"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Surgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Beneficial effects of microsurgical varicocelectomy on sperm DNA fragmentation, distribution of nuclear sulfhydryl groups and sperm maturation: a prospective trial</dcterms:title><ual:dissertant>Alhathal, Naif</ual:dissertant><dc:abstract>Contexte: Il y a la preuve(l'évidence) pour montrer que la réparation de varicocele peut améliorer des paramètres de sperme conventionnels et l'intégrité d'ADN de sperme dans des hommes infertiles avec varicocele clinique. Objectif: Examiner l'effet de varicocelectomy sur la qualité de sperme, spécifiquement, le sperme l'intégrité chromatin nucléaire, la distribution de groupes sulfhydryl nucléaires et la maturation de sperme. Schéma, environnement et participants : Nous avons éventuellement évalué une série consécutive d'hommes infertiles (n=29) présentant à la clinique Ovo avec un an ou plus d'histoire d'infertilité, varicocele cliniquement palpable et des paramètres de sperme anormaux. Six donneurs de sperme avec des paramètres de sperme normaux ont servi de contrôles. Intervention chirurgicale: Microchirurgie sous-inguinale varicocelectomie.Mesures des résultats: (1) Des paramètres de sperme conventionnels, (2) l'aniline bleu teintant(tachant) (d'AB est spécifique à histone lysines), (3) iodoacetamide fluorescein (libère protamine sulfhydryl des groupes) et (4) le sperme chromatin l'essai de structure (SCSA) avec les résultats (DFI) de fragmentation d'ADN de % et le pour cent haut ADN stainability (%HDS) auparavant et 4 mois après varicocelectomy microchirurgical Résultats: Le pourcentage de spermatozoïdes avec le sperme de DFI%, HDS%, positif de 5-IAF coloration, une coloration positive AB (bleu foncé) étaient significativement inférieure dans le groupe témoin par rapport aux hommes infertiles ayant une varicocèle (8 vs 20%, 4,0 vs 9,6%, 1,7 vs 16,3%, et 13,5 vs 2,5% respectivement). Le pourcentage de spermatozoïdes avec positifs 5-IAF coloration et AB nucléaire  positif diminué de façon significative après la chirurgie (de 16,3 à 5,4%, et de 13,5% à 5,4%, respectivement). Les HDS% et DFI% également diminué de façon significative après la chirurgie (de 10% à 6% et de 20% à 13%, respectivement). Les seules relations entre les notables étaient coloration au bleu d'aniline et varicocélectomie après HDS (r = 0,57, P &lt;0,05), et les deux taches IAF et DFI% ont été inversement corrélée avec la motilité (r = -0,44 et de -0,43, respectivement).Conclusion: Les données montrent que varicocélectomie est associée à une amélioration constante de l'intégrité d'ADN de sperme et compaction de la chromatine en utilisant trois différents dosages cytochimiques de l'intégrité chromatine des spermatozoïdes (SCSA, l'IAF, le bleu d'aniline).</dc:abstract><dc:abstract>Background: There is evidence to show that varicocele repair can improve conventional sperm parameters and sperm DNA integrity in infertile men with a clinical varicocele. Objective: To further examine the effect of varicocelectomy on sperm quality, specifically, sperm nuclear chromatin integrity, distribution of nuclear sulfhydryl groups and sperm maturation. Design, Setting and Participants:  We prospectively evaluated a consecutive series of infertile men (n=29) presenting to Ovo clinic with one year or more history of infertility, a clinically palpable varicocele and abnormal semen parameters. Six sperm donors with normal sperm parameters served as controls. Surgical Procedure:  Microsurgical sub-inguinal varicocelectomy. Outcome Measures: (1) Conventional sperm parameters, (2) aniline blue staining (AB is specific to histone lysines), (3) iodoacetamide fluorescein (IAF targets free protamine sulfhydryl groups) and (4) sperm chromatin structure assay (SCSA) with the results expressed as % DNA fragmentation index (%DFI) and percent high DNA stainability (%HDS) before and 4 months after microsurgical varicocelectomy. Results: The sperm %DFI, %HDS (a measure of chromatin compaction), % 5-IAF staining (diffuse head staining), % AB staining (dark blue) were all significantly lower in the control group compared to infertile men with varicocele (8 vs. 20%, 4.0 vs. 9.6%, 1.7 vs. 16.3%, and 2.5 vs. 13.5% respectively). The %5-IAF and %AB staining decreased significantly after surgery (from 16.3 to 5.4%, and from 13.5% to 5.4%, respectively). Similarly, the %HDS and %DFI also decreased significantly after surgery (from 10% to 6% and from 20% to 13%, respectively). The only notable relationships were between aniline blue staining and %HDS post varicocelectomy (r= 0.57, P &lt;0.05), and both %IAF staining and %DFI were inversely correlated with motility (r=-0.44 and -0.43, respectively).  Conclusion: The data show that varicocelectomy is associated with a consistent improvement in sperm DNA integrity and chromatin compaction using three different assays of sperm chromatin integrity (SCSA, IAF, Aniline Blue). </dc:abstract><ual:supervisor>Armand Zini</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p26770093.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0r9676983</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqb98mj78r"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Numerical analysis of airfoils with gurney flaps at low reynolds number</dcterms:title><ual:dissertant>Roy, Valentin</ual:dissertant><dc:abstract>A two-dimensional numerical investigation was performed to determine the effect of a Gurney flap on symmetric and cambered airfoils at very low Reynolds number. A Gurney flap is a device consisting of a small tab attached at the trailing edge and perpendicular to the chord line of the airfoil. Originally installed on a race car wing, a Gurney flap was proven to have a positive influence on the lift to drag ratio, and leading therefore to better efficiency and performance. First studies of Gurney flap showed that the optimal length of such a device is in the order of 1-4% of the chord length. The increase in lift comes primarily from the increased effective camber of the airfoil without disturbing the upper surface flow. The flow field around the airfoil is numerically studied in this thesis using an efficient numerical analysis based on a pseudo-time integration method using artificial compressibility. Gurney flap of sizes ranging from 1 to 4% of the airfoil chord were studied. The numerical solutions show the pressure distribution along the airfoil and flap as well as the lift and drag coefficients. The streamline contours illustrating the flow separation regions have also been generated. The influence of the flap length and the angle of attack on the aerodynamic coefficients was thoroughly studied.</dc:abstract><dc:abstract>Une etude numérique bi-dimensionelle a été menée afin de determiner l'influence de la présence d'un aileron de type Gurney sur des profils d'aile symétriques et cambrés pour de très faibles nombres de Reynolds. Un rabat Gurney consiste en une petite pièce droite fixée au bord de fuite de l'aile et perpendiculaire à la corde de celle-ci. A l'origine installé sur l'aileron d'une voiture de grand tourisme, il a été observe que le rabat Gurney pouvait augmenter le coefficient de portance sans toutefois déteriorer le rapport portance/trainée, resultant ainsi en de meilleures performances. Les premières etudes faisant intervenir le rabat Gurney ont montrées que la longueur optimale de ce dernier est de l'ordre de 1 a 4% de la corde. L'augmentation de la portance vient premièrement du fait de l'augmentation effective de la cambrure de l'aile, sans toutefois venir perturber l'écoulement extrado. Le champ aérodynamique autour de l'aile a été calculé numériquement par le biais d'un schema numérique base sur une méthode d'intégration en pseudo-temps incluant le concept de compressibilité artificielle. Des volets dont la taille varie de 1à 4% de la corde de l'aile ont été etudiés. Des visualisations incluant les lignes de courant ainsi que les zones de recirculation ont également été génerées Cette etude détaille l'influence des parameters nombre de Reynolds, configuration de l'aile, angle d'attaque, taille du rabat sur l'écoulement.</dc:abstract><ual:supervisor>Dan Mateescu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v8383883.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mj78r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A73666805z"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A cold cruel teacher: masochistic submission to the films of Michael Haneke</dcterms:title><ual:dissertant>Mackenzie, Matthew</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis offers analyses of two of Michael Haneke's most provocative films, *Funny Games US,* and *The Piano Teacher.*  Contrary to the popular critical conclusion that Haneke is a cinematic sadist, this thesis argues that the aesthetics and thematic concerns of his films are best understood through the dynamics of masochism, not sadism.  Using a variety of theories of masochism, including the conflicting theories of Sigmund Freud and Gilles Deleuze, this project seeks to build upon the work of Gaylyn Studlar and argue for the subversive power inherent in masochistic submission in the cinema.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse propose des analyses de deux des films les plus provocateurs de Michael Haneke, * Funny Games US, * et * La Pianiste. * Contrairement à la conclusion critique populaire qui Haneke est un sadique cinématographique, cette thèse soutient que l'esthétique et les préoccupations thématiques de son films sont mieux compris par la dynamique du masochisme, sadisme pas. En utilisant une variété de théories de masochisme, y compris les théories contradictoires de Sigmund Freud et Gilles Deleuze, ce projet vise à s'appuyer sur les travaux de Gaylyn Studlar et plaider pour le pouvoir subversif inhérent à la soumission masochiste dans le cinéma.</dc:abstract><ual:supervisor>Ara Osterweil</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4f16c593w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/73666805z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Cinema</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>