<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agh93h2481"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Architecture</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The apparatus of intimacy and Louis XV's apartments at Versailles</dcterms:title><ual:dissertant>Houle, Edward</ual:dissertant><dc:abstract>Les Petits Appartements et Cabinets du Roi à Versailles de Louis XV (1710–1774, règne 1715–1774) furent d’abord conçus comme un refuge privé où le roi jouissait de la solitude, de la sociabilité avec des amis choisis, et du recule habituel de la cour royale. Cependant, le roi arrive aussi à utiliser ces salles à manger comme dispositif soutenir le pouvoir royal à la cour, en déployant d’une façon stratégique l’architecture de la sociabilité et de la vie privée de l’époque. Les courtisans qui avaient envie de se présenter à l’entourage familier du souverain étaient invités aux pièces de réception qui offraient une prétendue intimité sympathique avec le roi tout en limitant un plus profond accès aux appartements. Manifestation d’un dispositif de l’intime, ces Petits Appartements et Cabinets — avec les soi-disant Salles neuves — avançaient enfin l’autonomie personnelle du roi parmi l’accessibilité exigée des monarques à la cour. Pour des fins politiques et subjectives, le roi et ces architectes changent et modifient les stratégies architecturales d’une manière heuristique.Mon étude décrit cette démarche en analysant des sources textuelles et spatiales, y compris : la biographie de Louis XV ; les récits contemporains ; les dessins et les documents des appartements à Versailles ; l’histoire de la vie privée et ces appareils architecturaux et décoratifs, par rapport aux appartements des rois français et à l’architecture domestique du milieu aristocratique. Ceci place les Petits Appartements et Cabinets du Roi dans le contexte de la vie privée et son architecture de l’époque moderne antérieure, afin de démontrer comment Louis XV a déployé d’une manière rhétorique les normes émergeantes de l’architecture et du décor de la sociabilité et de l’intimité. Cela permet au roi de revendiquer un espace privé au sein de Versailles, autrement lieu d’une publicité absolutiste emblématique.</dc:abstract><dc:abstract>The Petits Appartements and Cabinets du Roi at Versailles under Louis XV (1710–74, r. 1715–74) were mainly intended as the king’s private retreat offering solitude, an exclusive sociability, and momentary relief from court life. Additionally, however, the king came to operate his dining suites as an apparatus upholding royal power at court, strategically deploying the architecture of eighteenth-century sociability and privacy. Courtiers desirous of invitation to the king’s circle of friends were invited into sociable interiors offering purported convivial intimacy with the king while limiting further access into the apartments. As a manifestation of an apparatus of intimacy, these apartments—along with the so-called Salles neuves—ultimately asserted the king’s personal autonomy in the midst of requisite accessibility at court. The king and his architects heuristically adjusted and refined the apartments’ architectural strategies for political and subjective ends. My study traces this process by analyzing textual and spatial sources: Louis XV’s biography; contemporaries’ anecdotes; drawings and documentation of the private apartments; and the history of privacy in French royal apartment and aristocratic residential architecture. This situates the Petits Appartements and Cabinets du Roi in the history of early modern privacy and architecture, demonstrating how Louis XV rhetorically used emergent conventions of private and sociable interiors to claim private space in the heart of absolutism’s most emblematically public palace.</dc:abstract><ual:supervisor>Martin Bressani</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd376051h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h2481</ual:fedora3Handle><dc:subject>Architecture</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ap2676z67m"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Molecular mechanisms of cancer cell invasion during metastasis</dcterms:title><ual:dissertant>Vincent Rajadurai, Charles</ual:dissertant><dc:abstract>ABSTRACTThe Met receptor tyrosine kinase (RTK) and its ligand hepatocyte growth factor (HGF) are potent regulators of epithelial remodeling, dispersal and motility. As such, Met/HGF signaling plays crucial roles in wound healing in the adult and epithelial motility during embryogenesis. In cancer, Met/HGF signaling is often deregulated, and elevated Met activity is associated with increased cancer cell invasion and aggressive tumors with poor patient prognosis. Although the capacity of invasive carcinoma cells to form actin-rich extra cellular matrix (ECM)-remodeling protrusions called invadopodia, has emerged as a major mechanism of cancer cell invasion, prior to this thesis, it was not known whether Met promotes invadopodia formation, and if so, the mechanism.I established that in Met-amplified cancer cells, invadopodia formation is dependent on Met signals and is a key mechanism for cell invasion. Moreover, in invasive carcinoma cells with basal invadopodia forming capacity, ligand, HGF, mediated activation of Met further enhances invadopodia formation. Hence, Met-induced signals may synergize with other oncogenic signals to potentiate cell invasion. Met coordinates invadopodia biogenesis primarily through the scaffold protein Gab1. We identified a novel interaction between Gab1 and cortactin and demonstrated that Gab1-cortactin interaction is essential for Met-dependent invadopodia formation. Met co-localizes with cortactin to invadopodia and promotes cortactin phosphorylation, thus driving localized cytoskeletal changes required for invasive membrane protrusion.Signals downstream from multiple RTKs and integrins are coupled to the actin cytoskeleton through, among other mechanisms, changes in membrane phosphatidylinositol composition. In agreement, PI3K, an enzyme whose activity is frequently elevated in cancers, has been identified as a prerequisite for invadopodia biogenesis. I have identified SHIP2, a 5’ inositol phosphatase, as a critical regulator of invadopodia biogenesis. SHIP2 cooperates with PI3K to produce Ptdlns(3,4)P2, a phosphatidylinositol with a key regulatory role in invadopodia assembly. SHIP2 also recruits Mena, a member of the Ena/VASP family of actin elongation factors, which together with its phosphatase activity drive the maturation of nascent membrane protrusions into structures competent for ECM remodeling. I have established a direct interaction between SHIP2 and Met, and provide evidence to support that SHIP2 modulates Met signaling. SHIP2 plays key regulatory roles in clathrin-mediated endocytosis, cell polarity and cell motility, hence providing a rationale to investigate a role for Met-SHIP2 functional interaction in these cellular processes. Collectively, the work from this thesis identifies Met as a potent inducer of invadopodia-mediated ECM remodeling and cell invasion and identifies novel interactions involved in the regulation of the actin cytoskeleton (Gab1-cortactin, SHIP2-Mena and Met/Gab1-SHIP2). As actin cytoskeletal dynamics play a critical role in many vital cellular processes, additional biological functions for these interactions need to be explored.</dc:abstract><dc:abstract>RésuméLe récepteur tyrosine kinase (RTK) Met et son ligand, le facteur de croissance des hépatocytes (HGF), sont de puissants régulateurs de dispersion épithéliale, de motilité cellulaire et de remodelage des tissus. De cette façon, la voie de signalisation Met/HGF joue un rôle crucial dans la cicatrisation chez l’adulte et dans la morphogenèse épithéliale durant le développement embryonnaire. Dans les cellules cancéreuses, la signalisation via HGF et Met est souvent hyper-activée et associée à la présence de cellules cancéreuses invasives et de tumeurs agressives ainsi qu’à un mauvais pronostic. Les capacités invasives des cellules cancéreuses sont directement liées à leur capacité à former une protrusion membranaires appelée invadopode, qui est riche en actine et qui sert à dégrader la matrice extracellulaire (MEC).  Malgré cela, avant cette thèse, le rôle de Met dans la formation d’invadopodes n’avait pas été examiné. J’établis que dans les cellules cancéreuses dont le locus Met est amplifié, la formation d’invadopodes requière la signalisation par Met et joue un rôle clé dans l’invasion cellulaire. De plus, dans les cellules de carcinomes invasifs capables de former des invadopodes, l’activation de Met par HGF provoque une augmentation d’invadopodes, suggérant que les signaux en aval de Met peuvent converger avec d’autres signaux oncogéniques pour créer une invasion cellulaire. Met coordonne la biogénèse des invadopodes essentiellement à travers la protéine Gab1. J’ai identifié une nouvelle interaction entre les protéines Gab1 et cortactin et j’ai démontré que l’interaction Gab1-cortactin est essentielle pour la formation d’invadopodes par Met. Met co-localise avec cortactin dans les invadopodes et stimule la phosphorylation de cortactin, ce qui conduit aux changements du cytosquelette requis pour une protrusion invasive de la membrane.  Les signaux en aval de plusieurs RTKs et intégrines sont associés au cytosquelette d’actine par, entre autre mécanisme, des changements dans la composition de phosphatidylinositols dans la membrane cellulaire. D’ailleurs, PI3K, une enzyme dont l’activité est souvent accrue dans les tumeurs, a été identifiée comme étant essentielle pour la biogénèse des invadopodes. J’ai identifié SHIP2, une phosphatase inositol 5’, comme un autre acteur important de la biogénèse des invadopodes. SHIP2 coopère avec PI3K pour produire PtdIns(3,4)P2, un phosphatidylinositol qui a un rôle clé dans la formation des invadopodes. SHIP2 recrute aussi Mena, un membre de la famille des facteurs d’élongation de l’actine Ena/VASP. Ensemble, ces protéines conduisent à la maturation des protrusions de membranes naissantes en structures capables de remodeler la MEC. J’identifie une interaction directe entre SHIP2 et Met et procure des preuves pour appuyer le fait que SHIP2 module le signal de Met. SHIP2 est impliqué dans plusieurs procédés cellulaires qui sont aussi régulés par le RTK Met, comme par exemple, l’endocytose médié par la clathrine, la polarité et la motilité cellulaire, justifiant l’investigation du rôle de l’interaction entre Met et SHIP2 dans ces processus cellulaires.Finalement, le travail présenté dans cette thèse identifie le récepteur Met comme un puissant inducteur du remodelage de la matrice extracellulaire médié par les invadopodes et de l’invasion cellulaire et identifie de nouvelles interactions participant à la régulation du cytosquelette de l’actine (Gab1-cortactin, SHIP2-Mena and Met/Gab1-SHIP2). Comme la dynamique du cytosquelette de l’actine joue un rôle critique dans plusieurs processus cellulaires, ces interactions devront être explorées dans le cadre de ces autres fonctions biologiques.</dc:abstract><ual:supervisor>Morag Park</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g787n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p2676z67m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biochemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6d570053j"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Communication Sciences and Disorders</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The case of the non-native-like first-language: neurophysiological investigations of first-language attrition and second-language processing</dcterms:title><ual:dissertant>Kasparian, Kristina</ual:dissertant><dc:abstract>Il est généralement pris pour acquis que la maîtrise d’une langue seconde (L2) au niveau d’un locuteur natif est plus difficile à atteindre à un âge adulte que pendant l’enfance. Pendant plus d’un demi-siècle, les chercheurs ont attribué ces différences entre locuteurs natifs et bilingues tardifs à une cause neurobiologique: Au cours du développement, le cerveau perdrait progressivement de sa plasticité requise pour se modifier selon l’expérience, de sorte que toute langue acquise subséquemment serait basée sur des aires cérébrales ou des stratégies de traitement différentes de celles sous-tendant la langue première. En contraste avec cette hypothèse, il est généralement proposé que la langue première (L1) jouit d’un statut privilégié et stable dans le cerveau, et que ses connections neurales sont fixes et bien établies. Toutefois, pour la majorité des personnes bilingues, la langue seconde s’accompagne d’une exposition, d’un usage et d’une expertise moindres par rapport à leur langue première, et la question de savoir dans quelle mesure ces facteurs liés à l’expérience sont à la source des profiles de traitement de L2 au delà des limites de plasticité cérébrale demeure irrésolue.  Ce débat controversé est au cœur de la présente thèse, laquelle se concentre sur un bassin unique de personnes bilingues pour l’étudier selon une approche nouvelle. En particulier, les immigrants adultes de première génération sont exposés à L2 de façon prédominante et en atteignent un niveau de maîtrise élevé tout en subissant des changements graduels – une «attrition» – dans L1. Nous présentons trois études exécutées selon la méthode très sensible des potentiels évoqués (PÉs) afin d’explorer deux questions de recherche principales: (1) Les mécanismes neurocognitifs sous-tendant le traitement de L1 demeurent-ils à un «niveau natif» malgré le changement radical d’exposition de L1 à L2?, et (2) le niveau de compétence est-il à la sources des réponses neurocognitives de traitement du langage, que celui se passe en L1 ou en L2 ?Nous avons testé le traitement morphosyntaxique (Étude 1) et lexico-sémantique (Études 2 et 3) de l’italien et de l’anglais dans quatre groupes de locuteurs: (1) des immigrants italo-anglophones exposés principalement à l’anglais mais rapportant des changements négatifs sur leur maîtrise de l’italien; (2) des apprenants italo-anglophones tardifs de l’anglais mais compétents en italien; (3) des locuteurs monolingues natifs de l’italien résidant en Italie et (4) des locuteurs monolingues de l’anglais. Les phénomènes linguistiques que nous avons choisi d’étudier portaient sur des aspects grammaticaux ou lexicaux subtils, ou à risque d’interférence ou à de transfert entre l’anglais et l’italien.  La présente thèse fournit la première série de preuves neurocognitives d’attrition dans L1. Au travers de différences de traitement dans un groupe de locuteurs natifs ayant vécu dans un environnement exclusivement monolingue jusqu’à l’âge adulte, nos données sont compatibles avec la notion d’une neuroplasticité linguistique persistant au delà d’une période développementale précoce. Nos trois études soulignent le rôle crucial joué par le niveau de maîtrise linguistique dans la modulation des réponses cérébrales liées au langage, et mettent en lumière les parallèles possibles entre l’attrition de L1 et l’acquisition de L2. Nos résultats indiquent que les personnes sujettes à l’attrition font appels à des processus plus conscients et contrôlés dépendant à la fois de facteurs expérimentaux et de circonstances liées à l’expérience faisant partie intégrante du phénomène d’attrition (par exemple une attention accrue, une approche plus prudente ou des remises en question). Le présent travail a donc des conséquences significatives dans la recherche sur la neurocognition du langage et illustre l’utilité d’étudier le phénomène d’attrition en tant que phénomène transitoire entre le traitement de la langue première et celui de la langue seconde.</dc:abstract><dc:abstract>It is a widespread notion that mastering a second-language (L2) to the level of a native-speaker is more difficult in adulthood than in childhood. For more than half a century, researchers have attributed linguistic differences between "late" L2-learners and native-speakers to a neurobiological cause – with maturation, the brain has been argued to lose the plasticity required to change with experience, such that any subsequent language will rely on different brain areas or compensatory processing strategies than those underlying the native-language. Conversely, it is assumed that one's native-language has a privileged and stable status in the brain, as its neural connections are established and hard-wired in the early years of life. However, for the vast majority of L2 learners, the late-learned language is typically confounded with lower exposure, use and proficiency relative to the native-L1, and it is unresolved whether these experiential factors, rather than limitations of neuroplasticity, determine neurocognitive profiles of L2-processing.The work presented in this dissertation was motivated by this controversial debate and turns to a unique population of bilinguals for a new perspective. First-generation immigrants who move to a new country in adulthood become predominantly exposed to and highly-proficient in the late-acquired L2, while experiencing gradual changes or "attrition" in their L1. Three studies using highly-sensitive event-related brain potenials (ERPs) were conducted to explore two main questions: (1) Do the neurocognitive mechanisms underlying L1-processing remain "native-like" despite attriters' shift in exposure, use and/or proficiency from the L1 to the L2?; (2) Does proficiency shape neurocognitive responses during language-processing, regardless of whether the language being processed is the L1 or L2? We tested morphosyntactic (Study 1) and lexical-semantic (Study 2 and 3) processing of Italian and English in four groups of speakers: (1) Italian-English immigrants who were predominantly-exposed to English and who reported negative changes to their Italian; (2) English-Italian late L2-learners who were highly-proficient in Italian; (3) monolingual Italian native-speakers residing in Italy, and (4) monolingual English native-speakers. The specific linguistic phenomena we chose to examine were elements that were either subtle or difficult aspects of grammar and vocabulary, or that were candidates of cross-linguistic competition / transfer between Italian and English. This dissertation provides some of the first neurocognitive evidence of L1-attrition, although differences from non-attriting native-speakers may be subtle and observable at the brain level before they become overtly apparent in behavior. In showing processing differences in a group of native-speakers who lived in an exclusively monolingual context until adulthood, our findings are compatible with the view that there is ongoing neuroplasticity for language beyond an early developmental period. The possible downside of this plasticity is that the L1 may not be as stable as it is often assumed. The three studies also emphasize the crucial role of proficiency in modulating the brain's responses to language, regardless of age-of-acquisition, and highlight the possibility of parallels between L1 attrition and L2 acquisition. Our results also indicate that attriters also engage in more conscious or controlled processes that depend both on experimental properties as well as on experiential circumstances that are inherently part of attrition (e.g., increased attention, more cautious approach, second-thoughts). This work therefore has significant implications for research on the neurocognition of language, and highlights the usefulness of studying language-attrition as a bridge between first- and second-language processing.</dc:abstract><ual:supervisor>Steinhauer, Karsten</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827f51t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d570053j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications Sciences &amp; Disorders</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6d570054t"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Gender, physical education, and sport: Bringing forward Rwandan girls’ perspectives on their lived experiences of physical activity and sport in secondary schools</dcterms:title><ual:dissertant>Rivard, Lysanne</ual:dissertant><dc:abstract>La recherche sur les programmes d’éducation physique et de sport pour les filles dans les pays du Sud a pu identifier les obstacles auxquels les filles font face lorsqu’elles participent aux activités physiques et sportives. Elle a également souligné l’importance d’adapter le curriculum afin de mieux répondre à leurs besoins sexospécifiques et contextuels. En s'appuyant sur ces leçons tirées, les chercheurs souhaitent désormais mettre en œuvre des approches novatrices permettant aux filles de partager leurs idées et de contribuer au contenu et à l'évaluation du curriculum, ainsi qu’aux politiques d’éducation physique et de sport dans les pays du Sud. De ce fait, la présente étude cherche à colliger ce que les jeunes Rwandaises pensent de leur programme d’éducation physique et de sport à l’école secondaire et pose la question suivante : Comment l'expérience vécue par les filles dans le contexte de l'école secondaire rwandaise peut-elle être mieux intégrée au processus décisionnel afin d'améliorer le curriculum d’éducation physique et du sport? À l'aide de la méthode participative visuelle de la photovoix, 196 élèves de l'école secondaire âgées de 11 à 18 ans ont photographié leurs préoccupations et leurs suggestions pour améliorer le curriculum. Ensuite, afin de combler l’écart entre les filles et les décideurs, j'ai produit un reportage photo présentant les priorités et les recommandations des élèves. Celui-ci a été utilisé comme outil visuel d'entrevue et de diffusion de la recherche auprès des enseignants en éducation physique des filles, de spécialistes genre, d’experts en éducation physique et de représentants du ministère de l'éducation, du ministère du sport et de la culture et du ministère de la promotion du genre et de la famille. Les résultats indiquent que les filles comprennent bien les préoccupations clés en matière d’éducation physique et de sport et qu’elles sont intéressées par l'activité physique à l’école. Toutefois, elles font face à des difficultés sexospécifiques liées au curriculum axé sur le sport. Afin de mieux profiter et de prendre plaisir à l’éducation physique, elles suggèrent des activités physiques non sportives adaptées à leur niveau d’aptitude physique, sans pour autant remettre en cause leur féminité. En parallèle, les décideurs mettent en évidence l’incompréhension des autorités scolaires, des parents et de la société rwandaise face au rôle de l’éducation physique et du sport à l’école secondaire. Ceci représente un défi important pour l’intégration et le financement des programmes d'éducation physique et de sport à l'échelle du pays. De plus, les décideurs discutent des efforts déployés pour transformer le curriculum actuellement axé sur le développement du sport d'élite à un curriculum qui encourage le «sport pour tous».</dc:abstract><dc:abstract>Significant headway has been made to identify girls’ barriers to participation in physical education and sport in the Global South and to stress the importance of adapting programming to better meet girls’ needs. Building on these achievements, scholars call for innovative approaches to enable girls’ active involvement in programming and policy development and evaluation. Hence, this study documents Rwandan girls’ perspectives on their lived experiences of physical activity and sport in a secondary school context and asks the following question: How can the experiences of girls in the Rwandan secondary school context be better integrated into the decision-making process to improve the physical activity and sport programming they experience? Using the visual participatory method Photovoice, 196 secondary schoolgirls 11-to-18 years of age photographed their issues of concern and suggestions to improve their experiences of programming. Then, to bridge the gap between girls and decision-makers, I produced a photo-report of the girls’ priorities and recommendations which served as an interview and visual research dissemination tool with the girls’ physical education teachers, gender and physical education experts, and three ministry representatives in Education, Sports and Culture, and Gender and Family Promotion. Findings indicate that girls understand key issues of concern and are interested in physical activity but face gendered difficulties with the current sport-based programming. To improve their experiences of physical education and sport, they suggest non sport-based physical activities that are adapted to their fitness levels and that are not masculinizing. At the same time, the decision-makers highlight the lack of understanding of the role of physical education and sport in Rwandan schools and society as an ongoing challenge for programming across the country and discuss efforts implemented to transition the programming from an elite sport model to  “sport for all" activities accessible and beneficial to all students.</dc:abstract><ual:supervisor>Claudia A. Mitchell</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rr1721058.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d570054t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Integrated Studies in Education</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4f16c560b"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Languages, Literatures, and Cultures</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Branding Berlin</dcterms:title><ual:dissertant>Sark, Katrina</ual:dissertant><dc:abstract>La présente thèse examine les transformations urbaines, culturelles et politiques qu’a connues la ville de Berlin après l’effondrement du Mur à travers une analyse multidisciplinaire du cinéma documentaire, de la littérature, des arts et de la valorisation de marque urbaine par rapport à ce que je nomme la «nostalgie de Babylone», une réaction collective à la valorisation de marque actuelle et au phénomène de l’embourgeoisement de la nouvelle ville de Berlin.  Parmi les films que j’analyse en détail se trouvent Berlin Babylon (Hubertus Siegert, 2001), In Berlin (Michael Ballhaus et Ciro Cappellari, 2009),  Der Weg, den wir nicht zusammen gehen (Dominik Graf et Martin Gressmann, 2009) et Mauerpark (Dennis Karsten, 2011). Ces films représentent les premiers exemples de cette nostalgie émergente qui se distingue grandement de l’Ostalgie (la nostalgie de l’ancienne Allemagne de l’Est) et de la Westalgie (la nostalgie de l’ancienne Allemagne de l’Ouest), qui sont souvent représentées dans la littérature et dans le cinéma allemands. En documentant la transformation et l'embourgeoisement de Berlin, ces films saisissent les deux façons dont ces changements procèdent et les sentiments nostalgiques que plusieurs Berlinois éprouvent pour l’histoire de la ville depuis la chute du Mur.C’est l’association de ces films avec l’histoire urbaine et architecturale, les campagnes de publicité urbaine, des expositions d’art et des œuvres de la littérature qui rend possible une analyse en profondeur et, en même temps, intermédiale de la culture berlinoise. Cette approche repousse les frontières disciplinaires et développe une méthodologie qui nous permet, dans une économie de création postfordiste, d’analyser aussi bien des villes que des cultures.J’examine la valorisation de marque non pas seulement en tant que phénomènes économique ou de marketing, mais en tant que phénomène culturel  et en tant que pratique de gouvernance urbaine du Sénat de Berlin, qui comprend des stratégies de développement économique et urbain, de politique sociale et de transformations culturelles.Alors que Berlin se positionne comme un centre créatif, plusieurs Berlinois ont commencé à exprimer de la nostalgie des vides babyloniens, des no man’s land et des bâtiments abandonnés dont le centre de la ville divisée était parsemé. Cette «nostalgie de Babylone» est un prisme au travers duquel nous pouvons voir au-delà de l’espace embourgeoisé de la ville et de son image de ville nouvelle et branchée. Elle nous permet aussi de penser à la façon dont les identités et cultures urbaines sont construites et consommées.    </dc:abstract><dc:abstract>This dissertation examines the urban, cultural, and political transformations in post-Wall Berlin through multi-disciplinary analysis of documentary films, literature, art, and urban branding in relation to what I call "nostalgia for Babylon" that signifies a contemporary longing for the pre-gentrified Berlin of the 1990s, and constitutes a collective reaction to the current branding and gentrification practices in the New Berlin. The films I examine in detail include Berlin Babylon (dir. Hubertus Siegert, 2001), In Berlin (dir. Michael Ballhaus and Ciro Cappellari, 2009), Der Weg, den wir nicht zusammen gehen (The Path We Do Not Take Together, dir. Dominik Graf and Martin Gressmann, 2009), and Mauerpark (dir. Dennis Karsten, 2011). They represent the first examples of this emerging nostalgia – significantly different from both Ostalgie (nostalgia for the former East) and Westalgie (nostalgia for the former West) as often portrayed in German feature films and literature. By documenting the rapid transformation and gentrification of Berlin, these films capture both the ways in which these changes took place, and the nostalgic sentiments many Berliners feel about the city’s post-Wall history. Connecting the films with Berlin’s urban and architectural history, city marketing campaigns, art exhibitions, and works of literature allows for an in-depth and simultaneously a broader inter-textual and inter-medial analysis of Berlin’s culture. This approach pushes disciplinary boundaries and develops a methodology for analyzing cities and culture in the post-Fordist creative economy. I examine branding as a cultural phenomenon, not just an economic or marketing one, as well as an over-arching urban-governance practice of the Berlin Senate that encompasses economic and urban development strategies, social policy, and cultural transformations.As Berlin is being rebranded as a creative center, many Berliners have begun to voice a sense of nostalgia for the Babylonian voids, no-man’s-lands, and abandoned buildings throughout the city’s formerly divided center. This “nostalgia for Babylon" is a lens that allows us to see beyond the gentrified surface of the city and its rebranded image of newness and hipness, and to think more critically about how urban identities and cultures are constructed and consumed.  </dc:abstract><ual:supervisor>Karin Bauer</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322h52m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c560b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Languages, Literatures, and Cultures</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avm40xv86x"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Antioxidant vitamin and carotenoid levels in relation to risk of preeclampsia and small for gestational age birth</dcterms:title><ual:dissertant>Cohen, Jacqueline</ual:dissertant><dc:abstract>Preeclampsia and small-for-gestational-age (SGA) birth are two common, related conditions in pregnancy associated with maternal, fetal, and neonatal morbidity and mortality; both have a heterogeneous etiology. Preeclampsia is a hypertensive disorder that affects 2-8% of pregnancies which is typically diagnosed in the presence of high blood pressure and excess protein in the urine during the latter half of pregnancy. It is a major cause of preterm birth and maternal mortality worldwide. SGA birth, usually defined as a birth weight below the 10th percentile for gestational age and sex, is related to preeclampsia, since both conditions may involve placental dysfunction and often occur in the same pregnancy. Furthermore, they share a number of risk factors and biomarkers, including elevated markers of oxidative stress. Oxidative stress results from an increased production of reactive oxygen species or a deficient antioxidant response. Hence, it has been hypothesized that low levels of antioxidant micronutrients in the maternal circulation during pregnancy may predispose women to preeclampsia and SGA birth. In recent years, the effectiveness of antioxidant supplements, mainly vitamin C and E in preventing preeclampsia, has been assessed in several randomized trials. Such results were disappointing as the supplements not only did not decrease the risk of preeclampsia or SGA, in some instances they were associated with adverse outcomes. Those trials, however, evaluated few supplementation regimens and mostly in select, high-risk populations.  Given that antioxidant micronutrient levels are potentially modifiable in pregnancy, the overarching objective of this thesis was to better understand their association with preeclampsia and SGA, which should inform future clinical trials of antioxidant interventions, if warranted. We sought to fill the knowledge gap regarding whether antioxidant micronutrient levels are systematically altered in pregnancies affected by preeclampsia and SGA.The first manuscript is a systematic review of observational studies that have measured maternal antioxidant micronutrient levels in association with preeclampsia or SGA. We found that most of the studies reviewed measured antioxidant levels in women who were already diagnosed with preeclampsia; hence, it was not possible to determine if any associations observed were a cause or an effect of preeclampsia. While the pooled results indicated that blood levels of vitamins A, C, and E were lower in women with preeclampsia, publication bias was suggested, and confounding was poorly addressed in most studies. Fewer studies addressed associations with SGA, but those studies had a lower risk of bias and a greater focus on measurement of biomarkers in the second trimester of pregnancy. The studies found that vitamin A was mostly similar, whereas vitamin C was consistently lower, in SGA cases versus controls. Results were mixed for vitamin E, particularly depending on whether the authors adjusted for lipid levels in their analysis. The second and third manuscripts are case-control studies, nested within a large population-based cohort of pregnant women in which antioxidant levels were measured from blood samples collected in the second trimester. Therefore, blood measurements were less likely to be affected by the outcomes which had not yet occurred at the time of sampling. In both studies, we addressed the correlated nature of these nutrients, derived from similar dietary sources, and the potential for non-linear associations or threshold effects. When examining SGA birth at term, we found that higher levels of carotenoid antioxidants in the second trimester were associated with a reduced risk of SGA. Unexpectedly, we also found that higher levels of retinol were associated with an increased risk; we speculate that underlying placental dysfunction may be responsible for this observation. When we investigated preeclampsia, we found that higher levels of lutein were...</dc:abstract><dc:abstract>La pré-éclampsie et la naissance de bébés petits pour l'âge gestationnel sont des conditions courantes liées à la grossesse, tous deux associées à la morbidité et mortalité maternelles, fœtales et néonatales, et ayant une étiologie hétérogène. La pré-éclampsie est un trouble d’hypertension qui affecte 2-8% des grossesses, typiquement diagnostiquée par la présence d’une tension artérielle élevée et d’un excès de protéines dans l’urine pendant la deuxième moitié de la grossesse. C’est une cause majeure de la prématurité et de mortalité maternelle dans le monde. La naissance de bébés petits pour l'âge gestationnel, habituellement défini comme un poids à la naissance sous le 10e percentile pour l’âge gestationnel et le sexe, est relié à la pré-éclampsie puisque ces deux conditions pourraient impliquer une dysfonction placentaire et sont souvent présentes lors d’une même grossesse. De plus, elles partagent bon nombre de facteurs de risques et de biomarqueurs, incluant une élévation de marqueurs de stress oxydatif. Le stress oxydatif résulte d’une production accrue de dérivés réactifs de l'oxygène ou d’une réponse déficiente d’antioxydants. L’hypothèse qu’un bas niveau de micronutriments antioxydants dans la circulation sanguine maternelle pourrait prédisposer les femmes pour la pré-éclampsie et la naissance de bébés petits pour l'âge gestationnel a ainsi été émise. L’efficacité de suppléments d’antioxydants, principalement les vitamines C et E, a récemment été évaluée avec plusieurs essais randomisés. Les résultats ont été décevants puisque non seulement les suppléments d’antioxydants n’ont pas réduit le risque de pré-éclampsie ou de la naissance de bébés petits pour l'âge gestationnel, mais dans certains cas, ils étaient associés à des effets indésirables. Cependant, ces essais randomisés ont évalué peu de régimes de supplémentation, principalement dans des populations à haut risque. Étant donné que les niveaux de micronutriments antioxydants sont potentiellement modifiables lors de la grossesse, l’objectif général de cette thèse était d’améliorer notre compréhension de leur association avec la pré-éclampsie ou la naissance de bébés petits pour l'âge gestationnel afin d’informer, s’il y a lieu, les prochains essais cliniques. Nous avons cherché à combler le déficit de connaissances quant à savoir si les niveaux de micronutriments antioxydants sont systématiquement modifiés dans les grossesses affectées par la pré-éclampsie et la naissance de bébés petits pour l'âge gestationnel. Le premier manuscrit est une revue systématique des études observationnelles  mesurant les niveaux maternels de micronutriments antioxydants en association avec la pré-éclampsie ou la naissance de bébés petits pour l'âge gestationnel. Nous avons trouvé que la majorité des études ont mesuré les niveaux d’antioxydants chez des femmes qui avaient déjà été diagnostiquées avec la pré-éclampsie; il était donc impossible de déterminer si les associations observées étaient une cause ou un effet de la pré-éclampsie. Bien que les résultats combinés indiquaient que les niveaux sanguins de vitamines A, C et E étaient plus bas chez les femmes avec pré-éclampsie, la présence d’un biais de publication a été suggérée et le bais de confusion était inadéquatement adressé dans la plupart des études. Un moins grand nombre d’études ont adressé l’association avec la naissance de bébés petits pour l'âge gestationnel, mais le risque de biais était moins élevé chez celles-ci et elles portaient une plus grande attention à la mesure de biomarqueurs lors du second trimestre de la grossesse. Ces études ont trouvé que le niveau de vitamine A était similaire alors que le niveau de vitamine C était uniformément plus bas chez les mères ayant donné naissance à des bébés petits pour l'âge gestationnel comparé aux contrôles. Les résultats étaient partagés pour la vitamine E, dépendant particulièrement de l’ajustement des analyses pour les taux de lipide. Les deuxième et troisième...</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Kramer</ual:supervisor><ual:supervisor>Susan Kahn</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289m931.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xv86x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Epidemiology and Biostatistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aj3860979f"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>On the scale-dependence of the predictability of precipitation patterns by numerical weather prediction models</dcterms:title><ual:dissertant>Surcel, Madalina</ual:dissertant><dc:abstract>Despite the increased realism of convective-allowing Numerical Weather Prediction (NWP) forecasts, their accuracy has not improved as expected, especially for quantitative precipitation forecasting (QPF). Many factors can account for the poor QPF skill, from intrinsic predictability limitations to shortcomings of the evaluation method. Given the complexity of precipitation processes, more effort is needed to understand their predictability.In this thesis, data from NOAA’s Hazardous Weather Testbed (HWT) forecasting Spring Experiments of 2008-2013 are analyzed to study precipitation predictability at the mesoscale. This unique data set, consisting of high-resolution (4-km grid spacing) ensemble precipitation forecasts covering most of the Continental US, with different types of perturbation methodologies and mesoscale data assimilation, allows the investigation of the QPF sensitivity to different forecast uncertainties.Several questions are addressed. First, a methodology is developed to quantify the loss of precipitation predictability with spatial scale and forecast time. Then, this methodology is applied to the 2008 data to characterize the scale dependence of the predictability of precipitation by an ensemble that has both large-scale initial and lateral boundary condition (IC/LBC) perturbations and varied model physics. The predictability by the ensemble is found to be very short-lived (2 hours for meso-γ scales, and 10 hours for meso-β scales). When compared to radar derived precipitation maps, the ensemble forecasts fully lose skill at meso-β scales after the first 3 hours.The case-dependence of precipitation predictability is also explored. Statistical relationships between predictability and the effect of large-scale forcing are usually weak. However, two different types of precipitation systems can be identified: widespread systems associated with mid-latitude cyclones, and mesoscale systems whose evolution is modulated by the diurnal cycle of solar heating. While the overall predictability differs between these two types of cases, the rate at which predictability is lost with forecast time and spatial scale does not.By applying the methodology to the entire data set of 2008-2013, the impact of different types of ensemble perturbations can be assessed. The results show that all the types of perturbations analyzed here fail to generate sufficient dispersion, but that large-scale IC/LBC uncertainties account for most of the forecast error.The gain in QPF skill achieved through radar-data-assimilation, and the advantage of using these sophisticated NWP models rather than simpler statistical forecasting methods for very-short term forecasting are also discussed.</dc:abstract><dc:abstract>Bien que le niveau de détail dans les prévisions numériques à maille fine, leur performance n’a pas évolué comme prévu, particulièrement pour les prévisions des précipitations. Il y a plusieurs facteurs qui expliquent les faibles indices de performance pour les prévisions quantitatives de précipitation, tell que la courte écheance de la prévisibilité des phénomènes météorologiques de petite taille (par exemple, les orages), l’incertitude des paramètres de modélisation, les méthodes d’évaluation des prévisions, etc. Étant donné la complexité des phénomènes de précipitation, des efforts accrus de recherche sont nécessaires pour mener à leur compréhension et au développement des techniques de prévision numérique à haute résolution.Cette thèse étudie la prévisibilité des précipitations aux petites échelles en util- isant des données produites dans le cadre d’une expérience de prévision réalisée par NOAA entre 2008 et 2013, le Hazardous Weather Testbed (HWT) Spring Experi- ment. Ces données consistent des prévisions d’ensemble à maille fine (4 km) disponibles pour l’ensemble des États-Unis, réalisées avec un système de prévision avancé incluant plusieurs source d’incertitude et doté d’une assimilation de donnée de haute résolution. Ce set des données rend possible l’étude des effets des plusieurs types d’incertitudes sur la prévisibilité des précipitations.Plusieurs questions sont adressées dans cette thèse. Premièrement, on formule une méthodologie pour évaluer de façon quantitative les limites de la prévision des précipitation en fonction du temps de prévision et de l’échelle spatiale. Ensuite, cette méthodologie est utilisée pour caractériser la prévisibilité par le système de prévision d’ensemble utilisé pendant le Spring Experiment du 2008. Ce système considère des incertitudes dans les conditions initiales aux grandes échelles, et des incertitudes des paramètres du modèle. Pour ce système, on trouve que les écheances des prévisions sont très limités pour les petites échelles, et que les détails aux échelles de moins que 200 km ne peuvent pas être prédits avec aucune précision au delà de 3 heures de prévision. La variabilité des limites de prévision par ce système en fonction du régime atmosphérique est aussi explorée. On cherche des relations entre certains paramètres atmosphériques (l’effet de l’environnement sur l’évolution des systèmes convectives et la dimension spatiale du système de précipitation) et des indices de prévisibilité (les indices de performance et de dispersion d’un ensemble des prévisions). Pendant que les relations statistiques sont généralement faibles, on identifie deux types de régimes météorologiques qui montrent des caractéristiques particuliers de la prévisibilité. Aussi, la performance des prévisions est différente entre ces deux types des régimes, mais les limites de la prévision sont pareilles. En appliquant cette méthodologie au set des données de 2008-2013, on explore l’importance des différents types d’incertitude. On montre qu’aucune méthode de perturbation d’ensemble ne produit pas assez de dispersion des prévisions, mais que les perturbations des conditions initiales ont le plus grand effet. Cette thèse analyse également l’améliorations des mesures de performance grâce à l’assimilation des données radar et l’utilisation de méthodes statistiques pour la prévision des précipitations à court-terme.</dc:abstract><ual:supervisor>Isztar Zawadzki</ual:supervisor><ual:supervisor>Man K. Yau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/df65vb55k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860979f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9k41zh33h"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Representing youth with disability on televison - Glee, Breaking Bad and Parenthood</dcterms:title><ual:dissertant>Hasson, Dana</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse examine la représentation de la déficience dans la culture populaire, plus précisément à la télévision. Celle-ci présente un discours culturel grand public complexe et multidimensionnel véhiculant des stéréotypes pointus au moyen d’une programmation de fiction. L’accent est mis sur le groupe désigné comme «déficient» étant fréquemment marginalisé, mal représenté et incompris au sein de ce média. Afin de procéder à une démonstration plus rigoureuse qui illustre comment les jeunes (de 9 à 18 ans) vivant avec une déficience sont présentés à la télévision, cette analyse étudie les problèmes suivants : la façon dont la recherche sur la culture populaire est contextualisée au sein de la théorie sociologique; les perspectives théoriques sur les représentations de la déficience dans la culture populaire; et les contextes, les genres, les médias, les représentations et les définitions divers propres aux jeunes vivant avec une déficience dans la culture populaire. Cette recherche souligne également la croissance historique de la déficience qui est essentielle afin d’engager une discussion sur les dimensions changeantes de la culture populaire. L’herméneutique critique, l’analyse de contenu et le bricolage méthodologique sont l’ensemble de méthodologies employées pour étudier attentivement les modèles dominants de la déficience (sociale et médicale) utilisés dans la représentation des jeunes vivant avec une déficience dans la culture populaire, principalement à la télévision.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis examines the representation of disability in popular culture, specifically TV. This representation is a complex and multidimensional mainstream cultural discourse that produces specific stereotypes through fictional programming. Attention is drawn to the group labeled as disabled, which is often marginalized, misrepresented, and misunderstood in the media. To obtain a more rigorous account of the way that youth (9–18 years of age) with disability is framed on television, this analysis examines the following issues: how research on popular culture is contextualized within social theory; the theoretical perspectives on representations of disability in popular culture; and the various contexts, genres, media, representations, and definitions of youth with disability in popular culture. This research also outlines the historical growth of disability, which is crucial for a discussion regarding the changing dimensions of popular culture. Critical hermeneutics, content analysis, and methodological bricolage are the melange of methodologies used to closely examine the dominant models of disability (social vs. medical) used in the portrayal of disabled youth in popular culture, specifically TV.</dc:abstract><ual:supervisor>Steve Jordan</ual:supervisor><ual:supervisor>Shirley Steinberg</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vw976.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9k41zh33h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Integrated Studies in Education</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahm50tv491"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The influence of perceived vulnerability to disease on social affiliation and attraction</dcterms:title><ual:dissertant>Sawada, Natsumi</ual:dissertant><dc:abstract>Au cours de l’histoire, les pathogènes ont posé une menace sérieuse pour la survie humaine. Lespsychologues évolutionnistes proposent que les humains ont développé une première ligne dedéfense contre les pathogènes: le système immunitaire comportementale (SIC). Ce système assurela détection de signaux associés à la maladie et aux infections, et favorise une variété de réponsesaffectives, cognitives, et comportementales qui sont nécessaires à l'évitement de ces signaux etainsi, à réduire le risque d'infection. Le SIC est considéré fonctionnellement flexible, c’est-à-direque la probabilité et l'ampleur des réponses dépendent de la vulnérabilité perçue à la maladie(VPM) d’un individu, dans un contexte donné. Étant donné que les personnes dans notreenvironnement sont une source probable d'infection, le SIC a des implications pour la cognition etle comportement sociale. À ce jour, les recherches ont porté essentiellement sur l'influence du SICsur les attitudes explicites et implicites envers les membres de d’autres groupes et plusspécifiquement, les membres de groupes stigmatisés. Cependant, peu d'études ont examinél'influence du SIC sur la cognition sociale (les pensées) et sur le comportement d’un individu lorsd’interactions sociales réelles. Les études dans cette thèse ont pour but d’examiner l'influence duSIC sur l'attirance initiale et les comportements d’affiliation lors d’interactions sociales réelles -telle qu’une première rencontre. L’Étude 1 avait pour but d’examiner l'association entre la VPMd’un individu et les comportements d’affiliation, le mimétisme, et le plaisir auto-rapportéd’interagir avec un étranger (complice de l’expérimentateur). L’objectif de l’Étude 2 étaitd’examiner le lien entre la VPM d’un individu et le degré d’attirance auto-rapporté et le nombre decomportements d'affiliation démontrés lors de séances de speed dating. Dans l’Étude 3, nous avonsexaminé, dans un contexte de laboratoire, l’effet d’activer mentalement la représentation demaladies infectieuses sur l'attirance initiale d’un individu envers des personnes du sexe opposé. viDans l'Étude 1, les participants ayant un niveau élevé de VPM étaient jugés par des observateursexternes comme moins sociables et moins amicaux lors de l’interaction avec le complice. De plus,un niveau élevé de VPM était lié à moins de mimétisme et moins de plaisir auto-rapporté lors decette interaction. Dans l’Étude 2, les participants ayant un score élevé de VPM étaient perçuscomme moins sociables et moins amicaux par les autres personnes présentent au speed dating. Unniveau élevé de VPM était également associé à une plus faible attirance envers des partenairespotentiels et un tri plus sélectif. Dans l’étude 3, les participants exposés à une vidéo décrivantl’omniprésence de bactéries et de pathogènes ont rapporté être moins intéressés à rencontrer unenouvelle personne comparativement aux participants exposés à une vidéo neutre. Ainsi, danschaque étude, les résultats suggèrent qu’une activation élevée du SIC est liée à une diminution dela motivation à s’affilier et à développer une nouvelle relation. Ceci suggère qu’au quotidien, ledésir de créer et maintenir des relations doit souvent être contrebalancé avec la motivation de nousprotéger contre des maladies infectieuses. Ce programme de recherche s'inscrit donc dans uncontexte plus large indiquant que les pensées et les sentiments associés à la protection de lasécurité physique peuvent influencer les pensées et les comportements d’un individu dans uncontexte social donné.</dc:abstract><dc:abstract>Throughout history pathogenic microorganisms have posed a serious threat to human survival.Evolutionary psychologists propose that humans therefore evolved a first line of defence againstpathogens: the behavioral immune system (BIS). This system mediates the detection of cuesheuristically associated with infectious disease as well as affective, cognitive, and behavioralresponses that promote avoidance of these cues to reduce the likelihood of infection. The BIS isthought to be functionally flexible such that the likelihood and magnitude of a behavioral immuneresponse depends on the individual’s vulnerability or perceived vulnerability to disease (PVD) inany given context. Because conspecifics are a likely source of infection, the BIS has implicationsfor social cognition and behavior. To date, research has focused on examining the influence of theBIS on self-reported or implicit attitudes towards outgroups and stigmatized others. Fewer studieshave examined the influence of the BIS on social cognition and behavior in live social interactionsor relationship initiation contexts. The studies in this thesis therefore examine the influence of BISactivation on measures of attraction and affiliation in live social interactions and relationshipinitiation contexts. More specifically, Study 1 examined the association of PVD with participantaffiliation, mimicry, and enjoyment of an interaction with a confederate. Study 2 examined theassociation of PVD with participant attraction to and affiliation with dating partners at speeddating. Study 3 examined the effects of an infectious disease prime on attraction towards oppositesexindividuals in the lab. In Study 1 increased PVD predicted decreased observer-rated participantaffiliation with a confederate. Increased PVD also predicted decreased participant mimicry of theconfederate and decreased participant-reported enjoyment of the interaction. In Study 2 increasedPVD predicted decreased participant affiliation with partners at speed dating as rated by datingpartners. It also predicted decreased overall attraction to partners and increased selectivity as rated ivby participants. In Study 3, exposure to an infectious disease prime caused decreased attraction topotential future interaction partners in a video dating paradigm. Thus, in each study elevatedactivation of the BIS was associated with decreased affiliation or attraction. This suggests that indaily interactions social approach motivation associated with the need to belong may be weighedagainst avoidance motivation associated with the need to protect the self from disease. This furtherinforms the broader hypothesis that thoughts and feelings about the security of the physical bodymay influence social motivation and behavior.</dc:abstract><ual:supervisor>John Lydon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f420m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hm50tv491</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqf85nf046"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Predictors of parent perceptions of well-being for children with neurodevelopmental disorders: the roles of child function and of child and family supports and services</dcterms:title><ual:dissertant>Ritzema, Anne Marie</ual:dissertant><dc:abstract>Il existe peu de données au sujet des facteurs qui affectent le bien-être des enfants ayant des troubles neurologiques (TN). Pourtant, plusieurs recherches démontrent que le niveau de fonctionnement de l’enfant ainsi que le niveau de soutien et des services affectent le bien-être des parents d’enfants ayant des TN. La présente étude a deux objectifs prioritaires. Le premier objectif de cette étude vise à examiner si le niveau de fonctionnement de l’enfant et le niveau de soutien et de services ont une valeur prédictive sur le bien-être des enfants ayant des TN. Le second objectif consiste à contribuer à la méthodologie de recherche d’une plus vaste étude grâce à l’évaluation directe d’un sous-échantillon d’enfants.Premièrement, la présente étude a affirmativement évalué l’impact du niveau de fonctionnement de l’enfant et de l’adéquation entre le niveau du soutien et des services sur le bien-être de l’enfant ayant des TN. Le bien-être de l’enfant a été mesuré selon une échelle de qualité de vie conçue pour les enfants ayant des TN. Les données recueillies auprès de 234 parents ont été analysées en utilisant la modélisation par équations structurelles (SEM). Cette technique statistique SEM a révélé que chacune des variables prédictives a eu une influence significative sur la variable de résultat globale du bien-être. Les préoccupations des parents au sujet du fonctionnement de leur enfant étaient significativement liées au bien-être de l’enfant; ceux qui avaient le plus d’inquiétudes concernant le fonctionnement de leur enfant ont démontré des niveaux de bien-être inférieurs chez l’enfant. De plus, les lacunes au niveau du soutien et des services avaient aussi une importance significative sur le bien-être de l’enfant. Les parents qui rapportaient le plus grand nombre de lacunes au niveau des services à la famille et à leur enfant ont démontré un niveau inférieur de bien-être chez l’enfant. Un lien indirect entre le fonctionnement de l’enfant et son bien-être s’est aussi révélé. Lorsque les parents indiquaient que les soutiens obtenus comblaient leurs besoins, les difficultés de fonctionnement de l’enfant avaient un impact moins important sur le bien-être général de l’enfant perçu par les parents.Deuxièmement, cette étude a contribué à la méthodologie de recherche de la plus vaste étude grâce à l’évaluation d’un sous-échantillon d’enfants. Afin de recueillir les données, la version de 26 questions de About My Child (AMC-26), un outil permettant l’évaluation de la complexité de la santé chez les enfants, a été utilisé pour mesurer le nombre d’inquiétudes des parents au sujet du fonctionnement de l’enfant. La fiabilité et la validité de l’AMC-26 auprès d’un échantillon de 262 parents d’enfants ayant des TN a été analysée. Un modèle à cinq facteurs expliquait 45.96% de la variance. La validité conceptuelle a été vérifiée par des associations avec les sous-domaines pertinents d’une mesure existante signalée par les parents au sujet des difficultés de l’enfant ainsi que par le sous-échantillon d’enfants (n = 49) en utilisant les mesures standardisées du fonctionnement cognitif et adaptatif. L’observation de plusieurs relations prévues a soutenu la fiabilité et la validité de l’AMC-26 comme échelle d’évaluation du fonctionnement de l’enfant observée par les parents. De façon générale, les résultats soutiennent l’hypothèse émise que les perceptions des parents à propos du fonctionnement de leur enfant contribueraient à modifier la relation entre le fonctionnement de l’enfant tel qu’évalué selon les mesures standardisées du fonctionnement cognitif et adaptatif, et les perceptions des parents à propos du bien-être de l’enfant. Dans leur ensemble, les résultats de cette étude viennent enrichir nos connaissances au sujet du bien-être des enfants ayant des TN. La discussion se concentre sur l’impact des services sur les enfants ayant des TN et sur leurs familles.</dc:abstract><dc:abstract>Little is known about the factors affecting the well-being of children with neurodevelopmental disorders (NDD). Both child function and supports and services have been found to impact the well-being of parents of children with NDD. The current study had two prime objectives. The first was to examine whether child function and supports and services were also predictive of well-being for children with NDD. The second was to contribute to the research methodology of a larger study through the direct assessment of a subsample of children with NDD. First, the current project assessed whether child function as well as the adequacy of supports and services provided to children and their families were predictive of child well-being. Well-being was assessed using a measure of quality of life developed for use with children with NDD. Data from 234 parents were included in a structural equation model (SEM) analysis, and each predictor was found to load significantly on the overall outcome variable of well-being. Parent concerns about child function were significantly related to child well-being; parents who reported more concerns about their children’s functioning reported lower levels of child well-being. Unmet needs for supports and services were also significantly related to child well-being; parents who reported that more of their children’s and family’s service needs were unmet reported lower child well-being. An indirect relationship was also found between child function and child well-being. When parents reported that their support needs were adequately met, their children’s functional difficulties had a lower impact on parent perceptions of their children’s overall well-being.Second, this study contributed to the research design of the larger study through the direct assessment of a subsample of children. About My Child, 26-item version (AMC-26) was developed as a measure of child health complexity and was used in the current study as measure of the number of concerns parents had about their children’s functioning. The reliability and validity of AMC-26 was investigated with a sample of 262 parents of children with NDD. A five-factor model explained 45.96% of the variance. Construct validity was tested through associations with relevant subdomains of an existing measure of parent-reported child difficulties and also with the subsample of children (n = 49) using standardized measures of cognitive and adaptive functioning. Many predicted relationships were observed, providing support for the reliability and validity of AMC-26 as a parent-report measure of child function. It was further hypothesized that parents' perceptions of their children's functioning would mediate the relationship between children's functioning as assessed by standardized measures of cognitive and adaptive functioning and parent perceptions of their children's well-being. Overall, the results supported this hypothesis. Taken together, the results of the current study enrich our understanding of well-being for children with NDD. Discussion focuses on the service implications for children with NDD and their families.</dc:abstract><ual:supervisor>Ingrid Sladeczek</ual:supervisor><ual:supervisor>Lucyna Maria Lach</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945t85c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qf85nf046</ual:fedora3Handle><dc:subject>Educational and Counselling Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax920g061w"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Morphology of parietal sulci: Intraparietal sulcus, anterior intermediate parietal sulcus of Jensen, and postcentral sulcus with its relation to somatic sensory representations</dcterms:title><ual:dissertant>Zlatkina, Veronika</ual:dissertant><dc:abstract>Une étude approfondie de l’organisation fonctionnelle du cortex pariétal dans le cerveau humain nécessite une claire compréhension de la morphologie des sillons et gyrus et de leur variabilité au niveau des hémisphères cérébraux individuels. Les études présentées dans cette thèse utilisent la technique d’imagerie magnétique par résonance (IRM)  à fin de faire avancer notre connaissance de la morphologie des trois principaux sillons pariétaux, le sillon central postérieur, le sillon intrapariétal et le sillon pariétal  intermédiaire antérieur de Jensen (le sillon de Jensen) en étudiant le sillon sur la totalité de son parcours dans les trois plans de coupes, frontal, horizontal et sagittal. Cette approche  donne d’importantes informations concernant les associations entre les extrémités de sillons voisins, de la surface du cerveau au fond et sur les subdivisions des sillons principaux en unités anatomiques de base pour l’étude des motifs de replis corticaux.La première étude de cette thèse est l’examen morphologique de la région du lobe pariétal antérieur sur 40  scanners (IRM)  cérébraux. Le lobe pariétal antérieur est composé  de cortex somatosensoriel au niveau du gyrus central postérieur et il se termine postérieurement par le sulcus central postérieur. Le résultat montre que le sillon central postérieur est un ensemble de  segments différents, qui s’étend du coin médial de l’hémisphère à la fissure latérale.  Dans certains hémisphères, le sillon central postérieur se fusionne avec le sillon principal du lobe pariétal postérieur, le sillon intrapariétal, à la surface du cerveau mais les sillons sont toujours séparés dans la profondeur par un petit passage gyral. Un autre sillon, le sillon central postérieur transverse, se prolonge en parallèle avec  le sillon central postérieur sur la partie ventrale du gyrus central postérieur. Le sillon central postérieur transverse peut être considéré  comme la partie inférieure du complexe sulcal central postérieur car sa présence dans le cerveau  coïncide avec  une longueur totale plus courte du sillon central postérieur et dans certains cas il chevauche avec la fin de la partie ventrale du sillon central postérieur.La seconde étude examine le sillon interpariétal et un sillon étroitement associé avec celui-ci, à savoir le sillon de Jensen dans 40 volumes d’IRM cérébrales. Le cortex du sillon intrapariétal, est toujours impliqué dans les études de transformations visuo-motrices de coordonnées et de l'orientation visuelle du mouvement dans l’espace. Les résultats démontrent, le plus souvent, que le sillon intrapariétal peut être divisé en deux branches, la partie antérieure et postérieure du Rami, par un pont gyral, immergé ou visible de la surface du cerveau. Le sillon de Jensen est situé à proximité de ce pont gyral entre les deux branches du sillon intrapariétal et il forme un certain nombre de modèles avec le sillon intrapariétal, survenant le plus fréquemment en tant que branche latérale du sillon intrapariétal ou un sillon peu profond qui lui est associé. Généralement, la terminaison ventrale du sillon de Jensen est située entre la première et seconde branche caudale du sillon temporal supérieur se  terminant dans le lobe pariétal inférieur, mais dans un petit nombre d’hémisphères, il peut fusionner superficiellement avec la première branche caudale du  sillon temporal supérieur.La troisième étude applique les conclusions morphologiques de la première étude afin de démontrer une relation entre la structure du sillon central postérieur et les représentations sensori-motrices des différentes parties du corps dans le lobe pariétal antérieure. Les résultats ont démontré que le bord postérieur de la représentation sensori-moteur d'une partie spécifique du corps est formé par un segment spécifique du sillon central postérieur. Ainsi, la morphologie du lobe pariétal antérieur est fortement liée aux modèles d'activation de fonctions sensori-motrice.</dc:abstract><dc:abstract>A comprehensive study of the functional organization of the parietal cortex in the human brain requires a clear understanding of the sulcal-gyral morphology and its variability in individual cerebral hemispheres. In the studies presented in this thesis, the Magnetic Resonance Imaging (MRI) technique is used to advance our knowledge of the morphology of several main parietal sulci, namely the postcentral sulcus, the transverse postcentral sulcus, the intraparietal sulcus, and the anterior intermediate parietal sulcus of Jensen (the sulcus of Jensen) by studying the sulci along their entire course in three planes of section: coronal, horizontal and sagittal. This approach provides critical information concerning the association between the end-points of the neighbouring sulci from the surface of the brain to the fundus and subdivision of the major sulci into basic anatomical units for the study of cortical folding patterns.The first study of this thesis is a morphological examination of the region of the anterior parietal lobe in a large sample of MRI brain scans. The anterior parietal lobe is composed of the somatosensory cortex on the postcentral gyrus and it is bounded posteriorly by the postcentral sulcus. The results demonstrate that the postcentral sulcus is a complex of distinct segments, which extend from the medial edge of the hemisphere to the lateral fissure. In certain hemispheres, the postcentral sulcus merges with a prominent sulcus of the posterior parietal lobe, the intraparietal sulcus, on the surface of the brain, but the sulci are always separated by a small gyral passage in the depth. Another sulcus, the transverse postcentral sulcus, extends in parallel with the postcentral sulcus on the ventral part of the postcentral gyrus. The transverse postcentral sulcus may be considered an inferior part of the postcentral sulcal complex because its presence in the brain coincides with an overall shorter length of the postcentral sulcus and, in some cases, it overlaps with the ventral end of the postcentral sulcus.The second study examines the intraparietal sulcus and a sulcus closely associated with it, namely the sulcus of Jensen in many MRI brain volumes. The cortex of the intraparietal sulcus is implicated consistently in studies of visual-motor coordinate transformations, visual-spatial attention, and visual guidance of movement in space. The findings demonstrate that, most frequently, the intraparietal sulcus may be divided into two branches, the anterior and posterior rami, by a gyral bridge, submerged or visible from the surface of the brain. The sulcus of Jensen is located close to this gyral bridge between the two rami of the intraparietal sulcus and it forms a number of patterns with the intraparietal sulcus, most frequently occurring as a side-branch of the intraparietal sulcus or a shallow sulcus associated with it. Commonly, the ventral termination of the sulcus of Jensen is located between the first and second caudal branches of the superior temporal sulcus, which terminate in the inferior parietal lobe, but in a small number of hemispheres it may merge superficially with the first caudal branch of the superior temporal sulcus.The third study applies the morphological findings from the first study to demonstrate a relationship between the structure of the postcentral sulcus and the sensorimotor representations of different body parts in the anterior parietal lobe. The findings demonstrated that the posterior border of the sensorimotor representation of a specific body part was formed by a specific segment of the postcentral sulcus. In addition, the transverse postcentral sulcus functionally related to the sensorimotor representations of the mouth and tongue on the postcentral gyrus in the hemispheres in which it was present. Thus, the morphology of the anterior parietal lobe relates strongly to the functional sensorimotor activation patterns.</dc:abstract><ual:supervisor>Michalakis Petrides</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8w32r8445.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g061w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Azg64tp82v"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Postharvest quality management of cucumber and eggplant</dcterms:title><ual:dissertant>Cortbaoui, Patrick</ual:dissertant><dc:abstract>Le but de cette étude était de développer et de mettre à l’essai, différentes méthodes pour caractériser et quantifier les pertes post-récoltes de concombre et d'aubergine à Saint-Kitts-et-Nevis et en Guyane. Cette étude a aussi permis d'étudier l'influence de la température et de la lumière sur les changements de qualité durant les différentes étapes de mise en marché des produits fraîchement récoltés.Trois approches ont été déployées dans cette étude. La première approche a consisté à faire des sondages auprès des producteurs et de quantifier les pertes post-récoltes auprès des différents segments de la chaîne de distribution de Saint-Kitts-et-Nevis et en Guyane. En Guyane, plus de 97% des agriculteurs interrogés ont indiqué qu’ils avaient vendu leurs produits dès la récolte, tandis qu’à Saint-Kitts-et-Nevis, près de 61% des agriculteurs les avaient stockés avant de les vendre aux marchés. Alors que les agriculteurs de Saint-Kitts-et-Nevis ont rapporté des pertes post-récoltes de l’ordre de 30% des cultures en raison de la détérioration, ceux en Guyane en ont rapporté beaucoup moins. De plus, il a été démontré que la qualité des produits diminuait avec le temps passé dans la chaîne de distribution. Ces pertes ont été généralement causées par une mauvaise manipulation et l'exposition à des conditions environnementales indésirables.La deuxième approche a permis de quantifier les effets de la température et de la lumière sur les changements de qualité de l'aubergine et le concombre. Les paramètres étudiés étaient la couleur, la texture, la perte de poids, l'indice de la qualité et les teneurs en composés phénoliques. Dans un premier temps, quatre combinaisons de températures d’entreposage et de lumière étaient étudiées. La durée de conservation était de 10 jours. Dans un deuxième temps, des conditions changeantes ont été étudiées. Des pertes importantes sont survenues après 10 jours d’entreposage à 30°C en présence de lumière. Sous ces conditions, la fermeté des échantillons d'aubergine a diminué de 5,31 N à 0,77 N (85,5% de perte), la perte de poids était de près de 21%, les changements de couleur étaient significatifs, et les produits étaient invendables après le huitième jour d’entreposage. Cependant, la perte de qualité des produits enveloppés d’un film de polyéthylène de qualité alimentaire était inférieure (P &lt; 0.05) sauf pour l'attribut de couleur. Sous les conditions changeantes d’entreposage, les pertes les plus élevées ont été observées sous le traitement S3 de 77 heures en raison de l'effet de la température élevée et de la présence de la lumière à raison de 12 heures par jours. Des produits lyophilisés ont été utilisés pour déterminer la teneur en composés phénoliques totaux (PTC) en utilisant la méthode de Folin-Ciocalteu. Les légumes entreposés à 30 ° C et en présence de lumière directe ont obtenu des teneurs en composés phénoliques les plus bas. Les teneurs en PTC les plus hautes ont été mesurées dans les légumes maintenus à 10 ° C dans l'obscurité. L’entreposage sous des conditions environnementales fluctuantes s’est révélé être le plus dommageable pour les teneurs en composés phénoliques pour l’aubergine (perte de 49,7%) et le concombre (perte de 83,8%). Des modèles cinétiques ont été proposés pour décrire quantitativement la progression de la qualité et prédire les pertes.Dans la troisième approche, la méthode Taguchi a permis d’optimiser les conditions de l'environnement au cours du processus de manutention. Le dispositif expérimental utilisé comprenait quatre facteurs à trois niveaux et un réseau orthogonal L-9. Dans cette étude, l’approche Taguchi a été utilisée avec succès pour quantifier les pertes post-récoltes résultant de différentes combinaisons de facteurs environnementaux. De plus, cette approche a permis d'identifier les conditions optimales de température, d’humidité relative et d’éclairage, pour l’entreposage des légumes frais.</dc:abstract><dc:abstract>The goal of this study was to develop and test different methods that characterize and quantify postharvest losses of cucumber and eggplant in St. Kitts-Nevis and Guyana. The study also allowed investigating the influence of temperature and light on quality changes during handling practices of freshly harvested crops.Three approaches were deployed in the study. The first approach consisted of field-based activities in St. Kitts-Nevis and Guyana using producer household surveys (PHS) and modified count and weight (MCW) method. Results from PHS baseline surveys revealed that farmers sell most of their harvested crops to local markets, keeping the remaining crops for household consumption. In Guyana, the majority of farmers (97%) reported selling their crops at harvest, while in St. Kitts-Nevis, 61% of farmers stored them before selling. While farmers in St. Kitts-Nevis reported 30% postharvest losses of crops due to spoilage, those in Guyana reported considerably less. Results from modified count and weight method revealed that small producers experienced greater postharvest loss compared to large ones due to spoilage and lack of market access. As the produce travelled throughout the supply chain, it started to lose significantly (P &lt; 0.05) its freshness and its marketable value as well. This loss was due to inappropriate handling and exposure to undesirable environmental conditions.The second approach was associated with activities investigating the effect of constant and fluctuating environmental factors including temperature and light on quality changes of eggplant and cucumber such as color, texture, weight loss, quality index and phytochemical content. Under isothermal conditions, four storage combinations of temperatures and light were studied for 10 day-period. Under non-isothermal conditions, another four combinations of temperatures and light were conducted. Major postharvest losses occurred after 10 days of storage at 30oC in the presence of light. Under these conditions, the firmness of eggplant samples decreased from 5.31 N to 0.77 N (85.5% loss), the weight loss increased up to 21%, significant (P &lt; 0.05) color difference was observed, and the crops became unmarketable after 8 days of storage. However, when the crops were wrapped using food grade polyethylene film, quality losses were reduced significantly (P &lt; 0.05) with the exception of color attribute. Under non-isothermal conditions, the majority of losses happened after 77-hour period of storage (S3) due to the effect of fluctuating temperature and light every 12-hour period. Crude extracts of freeze-dried produce were used to determine the total phenolic contents (TPC) using the Folin-Ciocalteu method. Exposing vegetables to high temperature (30oC) and direct light was found to significantly degrade their phenolic content. However, a rise in TPC was observed (P &lt; 0.05) when the crops were maintained at 10oC in complete darkness. In addition, storage at fluctuating environmental conditions was found to be the main driver to worsen the phenolic degradation in fresh eggplant (49.7% loss) and cucumber (83.8% loss). Kinetic models were used to provide a structural framework for quantitatively describing and predicting those losses.In the third approach, the Taguchi method was used to quantify postharvest quality loss of both cucumber and eggplant and to optimize environmental conditions during the handling process. The experimental design included the 4 three-level factors and an L-9 orthogonal array. The Taguchi approach was successfully used to quantify and to predict postharvest quality losses in response to different combinations of environmental factors and their levels. In addition, this approach enabled the identification of optimum conditions of temperature, light and relative humidity, for the storage of fresh produce.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael O. Ngadi</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gb188.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tp82v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Bioresource Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8910jx48h"><ual:graduationDate>2015</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Microbiology and Immunology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The regulation of 4-hydroxy-2-alkylquinoline biosynthesis by (p)ppGpp signalling and membrane stress in «Pseudomonas aeruginosa»</dcterms:title><ual:dissertant>Schafhauser, James</ual:dissertant><dc:abstract>Pseudomonas aeruginosa est une bactérie ubiquitaire danse l’environnement et un agent pathogène opportuniste important chez l'humain. Cette bactérie produit une famille de petites molécules appelées 4-hydroxy-2-alkylquinolines (HAQ) qui ont de nombreuses fonctions biologiques notamment dans la signalisation de type quorum sensing (communication intercellulaire), l’acquisition du fer, la tolérance aux antibiotiques et l’activité antimicrobienne. La réponse stringente est une réponse globale au stress gérée par l’alarmone (p)ppGpp qui permet aux bactéries de répondre et de s’adapter aux stress nutritionnel et environnemental, et les HAQ sont surproduits lorsque la signalisation par le (p)ppGpp est inactivée. L’objectif global de cette thèse était de comprendre la régulation de la biosynthèse des HAQ.Le premier objectif de cette thèse était de caractériser comment la réponse stringente et la signalisation (p)ppGpp régulent la biosynthèse des HAQ. Nous avons démontré que le HHQ et le PQS sont produit en excés dans un mutant ΔSR ((p)ppGpp) en raison de la régulation à la hausse des gènes biosynthétiques pqsABCD et pqsH. Pour déterminer le réseau de régulation qui contrôle la biosynthèse des HAQ et comment ce dernier est modulé par la réponse stringente, nous avons démontré que la surexpression de pqsA dans le mutant ΔSR est le résultat combiné d’une augmentation de l’activation par PqsR et d’une réduction de l’inhibition par RhlR. De plus, nous avons montré que  la signalisation par le (p)ppGpp est requise pour l’expression complète des deux systèmes de quorum sensing las et rhl, et que la hiérarchie de ces deux systèmes interconnectés est modulée par la réponse stringente. Même si pqsA et lasR sont les régulateurs positifs de la transcription des gènes de la biosynthèse des HAQ les plus connus, nous avons observé que l’expression de pqsA demeure régulée à la hausse dans le mutant ΔSR LasR, suggérant qu’il y a d’autres régulateurs des HAQ encore inconnus. Le deuxième objectif était d’identifier de nouveaux régulateurs positifs de la biosynthèse des HAQ en utilisant un criblable par mutagénèse par insertion aléatoire de transposon pour une activité réduite d’un rapporteur pqsA-lacZ chez le mutant ΔSRpqsR. Des plus de 50 000 clones criblés, nous avons identifié 26 gènes candidats à être des régulateurs positifs de l’expression de pqsA. La caractérisation des mutants de ces 26 gènes candidates a démontré que la plupart de ces mutants avaient une activité anormale des systèmes de quorum sensing las et rhl, suggérant que ces gènes candidats modulent la biosynthèse des HAQ via les systèmes las et rhl. Le troisième objectif était d’investiguer le rôle potentiel de deux gènes candidats spécifiques identifiés lors du criblage:  PA5003 (une protéine semblage á Mig-14induisany la modification des LPS en résponse á la colistine) et wapB (une 1,2-glucosyl transférase impliquée dans la biosynthése des LPS), ainsi que de comprendre comment le stress membranaire module la biosynthèse des HAQ, spécifiquement dans un contexte de régulation à la hausse de la biosynthèse des HAQ par la colistine (un peptide cationique antimicrobien). Des expériences utilisant les mutants PA5003::Tn5 et wapB::Tn5 ont suggéré que ces gènes sont requis pour la régulation à la hausse de la biosynthèse des HAQ, mais le phénotype de ces mutants n’a pas pu être complémenté. Nous avons aussi démontré que la biosynthèse des HAQ est inductible par le stress membranaire causé par d’autres peptides cationiques antimicrobiens, et qu’il est par la suite modulé par des cations extracellulaires. La biosynthèse des HAQ et les circuits régulateurs du quorum sensing sont donc modulés par des conditions environnementales de stress, par la signalisation au (p)ppGpp ou encore par le stress membranaire via une voie de signalisation encore non caractérisée impliquant possiblement PA5003 et wapB.</dc:abstract><dc:abstract>Pseudomonas aeruginosa is a ubiquitous environmental bacterium and a major opportunistic human pathogen. This bacterium produces a family of small molecules called 4-hydroxy-2-alkylquinolines (HAQ) that have many biological functions including in quorum sensing signaling (cell-cell communication), iron entrapment, antibiotic tolerance and antimicrobial activities.  The stringent response is a global stress response mediated by the alarmone (p)ppGpp that allows bacteria to respond and adapt to nutrient and environmental stresses, and HAQs are overproduced when (p)ppGpp signaling is inactivated.  The overall objective of this thesis was to understand the regulation of HAQ biosynthesis.  The first objective of this thesis was to characterize how the stringent response and (p)ppGpp signaling regulates HAQ biosynthesis.  We demonstrated that HHQ and PQS are overproduced in the ΔSR mutant ((p)ppGpp-null) due to upregulation of the biosynthetic genes pqsABCD and pqsH.  To determine the regulatory network that controls HAQ biosynthesis and how it is modulated by the stringent response, we reported that upregulation of pqsA in the ΔSR mutant is the result of both increased PqsR mediated positive control, as well as reduced RhlR mediated inhibitory control.  Furthermore, we uncovered that (p)ppGpp signaling is required for full expression of both las and rhl quorum sensing systems, and that the hierarchy of these interconnected signaling systems is modulated by the stringent response.  Although PqsR is the primary known positive transcriptional regulators of HAQ biosynthesis, we observed that pqsA expression remains upregulated in the ΔSRpqsR mutant suggesting other yet unknown regulators of HAQ biosynthesis.  Our second objective was thus to identify novel positive regulators of HAQ biosynthesis by performing a random transposon mutagenesis screen for reduced pqsA-lacZ reporter activity in the ΔSRpqsR mutant.  From over 50,000 mutant clones screened, we identified 26 candidate genes as potential positive regulators of pqsA expression.  Following characterization of mutants of the 26 candidate genes most demonstrated dysregulated las and rhl quorum sensing signaling systems, suggesting that these candidate genes modulated HAQ biosynthesis via the las and rhl systems.  Our third objective was to investigate the potential role of two specific candidate genes identified in the mutagenesis screen, namely PA5003 (a Mig-14 like protein which induced LPS modification in response to colistin) and wapB (a 1,2-glucosyl transferase involved in LPS biosynthesis) and how membrane stress modulates HAQ biosynthesis, specifically in colistin (a cationic antimicrobial peptide) mediated upregulation of HAQ biosynthesis.  Experiments using the PA5003::Tn5 and wapB::Tn5 mutants suggested that these genes are required for colistin induced upregulation of HAQ biosynthesis, but the phenotype of these mutants unfortunately could not be complemented.  We also demonstrated that HAQ biosynthesis is induced upon membrane stress caused by other cationic antimicrobial peptides, and is further modulated by extracellular cations.  HAQ biosynthesis and the quorum sensing regulatory circuitry are therefore modulated by environmental stress conditions, via (p)ppGpp signaling, or by membrane stress via an uncharacterized pathway possibly involving PA5003 and wapB.</dc:abstract><ual:supervisor>Dao Nguyen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719q15p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jx48h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Microbiology &amp; Immunology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8c97kt33c"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Eccentricity and attitude of a full journal bearing</dcterms:title><ual:dissertant>Vasilkioti, Nikolai</ual:dissertant><dc:abstract>The problem of elimination of losses in different parts of machines attracts more and more the attention of the technical world. Many investigations have been carried out in this field, and numerous investigators still continue their researches trying to reveal the behaviour of various parts of machines and to apply this knowledge to the improvement of the efficiency and durability of machines. One of the most important and complicated parts in a machine is the bearing. Its characteristics, its friction, lubrication and proper designare so complicated, that, in spite of numerous investigations, there still remain many questions to be answered. </dc:abstract><ual:supervisor>Roberts, A.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz73m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kt33c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mechanical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aks65hg12r"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A new device and method for electromagnetic geophysical prospecting</dcterms:title><ual:dissertant>Watson, Horace George Isbister</ual:dissertant><dc:abstract>The author claims that the method and device described in the present thesis are both original work and a definite contribution to knowledge. The author claims to have originated the idea of determining the location of hidden conducting bodies electromagnetically by comparing two fields at right angles to each other both in magnitude and phase; to have beenjointly responsible for associated theory; to have been jointly responsible for the method of determining the depth of a linear conductor; to have devised a means of determining the width and depth of a wide vein; to have discussed, thoroughly, the errors of the ratiometer by means of which the above ratio is compared; to have jointly considered the application of the ratiometer to the case of a vertical loop; and to have jointly investigated the experimental application of the above method and device. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Keys, D.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn75x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hg12r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax346d716s"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of French</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Les moeurs américaines jugées par les Français d’après guerre</dcterms:title><ual:dissertant>Weeks, Marie S.</ual:dissertant><dc:abstract>Depuis 1'indépendance des Etats-Unis la "découverte de 1'Amérique" a été faite par un certain nombre de Français qui continuèrent à considerer ce pays comme une colonie de la Grande Bretagne en tant que civilisation. Une prosperité qui grandissait rapidement slatant manifestée après Ie commencement du vingtieme sièc1e, i1 fal1ut accorder au jeune pays une vie à part. Il venait d'atteindre sa majorité au moment ou 1a guerre I'entraina bon gré mal gré dans les affaires internationales. Le voila' donc en 1918 qui prit sa place parmi les grands pays du monde. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Du Roure, R.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72pb256.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d716s</ual:fedora3Handle><dc:subject>United States -- Foreign public opinion, French</dc:subject><dc:subject>United States -- Social life and customs -- 1918-1945</dc:subject><dc:subject>French</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqz20sw715"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The theories of Gordon Craig and their relation to the contemporary theatre</dcterms:title><ual:dissertant>Werry, Wilfrid W.</ual:dissertant><dc:abstract>It will be the endeavour of this thesis to state the influence of Gordon Craig on the contemporary drama. The word drama is used in its widest sense to include the play, the theatre where it is put on, the scenery, actors, etc. To show the full extent of his influence would be impossible. His writings are read by many people interested in different aspects of the drama. Whether the discussions on theatrical topics have to do with the actor, the theatre, scenery, the marionette, the mask, realism, expressionism, theatre schools, light, plays and playwrights, subsidies for the theatre or its history, it will be found that Gordon Craig has discussed the problem and has usually thrown considerable light upon it. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Macmillan, C.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zk51vk823.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sw715</ual:fedora3Handle><dc:subject>Craig, Edward Gordon, 1872-1966 -- Influence</dc:subject><dc:subject>Drama -- History and criticism</dc:subject><dc:subject>English</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqb98mj38s"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An investigation of the resonance method for the measurement of dielectric constant</dcterms:title><ual:dissertant>Linton, Everett Percival</ual:dissertant><dc:abstract>Considerable work has been carried out in these laboratories on the purification and investigation of the properties of pure hydrogen peroxide. The original intention of the writer was to continue these researches. The measurement of the dielectric constant of hydrogen peroxide, the solubility of cellulose in hydrogen peroxide and its electric moment were considered as possible fields for investigation. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Maass, O.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nz806295d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mj38s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2801pk185"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Sociology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Group organization and the development of the adolescent girl</dcterms:title><ual:dissertant>Lepage, Inez Marguerite</ual:dissertant><dc:abstract>In our modern society are to be found various recreational and educational groups each of which performs a function that is commonly referred to as group work. These groups have developed to give guidance to their members in making important life adjustments. "The underlying philosophy of group work maintains that normal and satisfying group activities tend to develop in the individual a richer personality that is emotionally sound and effective in its adjustment to other people; also that group life is the means of passing on the social patterns, customs and conventions by which society is organized." (1) [...]</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687m15g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2801pk185</ual:fedora3Handle><dc:subject>Sociology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2b88qg09p"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The training of teachers : a comparison between Scotland and the Province of Quebec</dcterms:title><ual:dissertant>Lees, David</ual:dissertant><dc:abstract>It must be understood that the comparison involved in this thesis is purely from an evolutionary standpoint. That is to say that we have on the one hand a system of training teachers which has become very highly developed over a period exceeding 100 years, and on the other the Quebec system which is some thirty years younger and in a much less advanced state. A stranger coming into contact with the latter system for the first time naturally sees its incomplete development and is moved to enquire into the reasons for this state and to consider whether the development is likely to proceed along similar lines to the Scottish system. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Clarke, F.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225f006.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qg09p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education</dc:subject><dc:subject>Teachers -- Training of -- Scotland</dc:subject><dc:subject>Teachers -- Training of -- Québec (Province)</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aq811kn567"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Pathology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigations on some diseases of the pea plant in theGaspe district, Que</dcterms:title><ual:dissertant>Lavallee, Edouard</ual:dissertant><dc:abstract>An investigation of a disease outbreak causing severe damage on pea in Gaspe county has shown that two fungus diseases are reeponsible for practically all the losses. These are Ascochyta leaf and pod spot or blight oaused by Ascochyta pisi Lib. and Mycosphaerella blight oaused by Mycosphaerella (Berk and Blox). Stone. Laboratory experiemnts have shown that the pathogenic activities of these two blight producing fungi are favoured by cool moist conditions. This finding explains the epidemic nature of the two blights in Gaspe as compared to the rest of the province, sinca the climate in the pea-growing area of Gaspe is a cool and very moist one. Field tests on the value of dusting and spraying gave very satisfactory control in one year's trial. Bordeaux spray was somwhat better than sulphur dust and copodust wh1ch is a oopper dust. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Coulson, J.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8g84mq487.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q811kn567</ual:fedora3Handle><dc:subject>Plant Pathology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Apr76f641g"><ual:graduationDate>1833</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Medicine</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Medical inaugural dissertation on Cynanche trachealis</dcterms:title><ual:dissertant>Logie, William L.</ual:dissertant><dc:abstract>Cynanche Trachealis, the subject of this discourse, is a disease of an inflammatory nature, seated in the mucous membrane lining the trachea, and frequently extends into the minute ramifications of  the bronchiae, and in the progress of the disease is accompanied with an exudation of coagulable lymph, which soon assume a membranous form and lines the inflamed surface. Dr. Good names it Empresma Bronchitis, and defines it to be breathing permanently laborious and suffocative; short, dry cough; expectoration concrete and membranous; fever a cauma.[...]</dc:abstract><ual:supervisor>Robertson, William</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nm06z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pr76f641g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Croup--therapy--Academic Dissertations</dc:subject><dc:subject>Croup</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajh343v94d"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Studies in polymerization</dcterms:title><ual:dissertant>Kay, Muriel Gladys</ual:dissertant><dc:abstract>The previous data concerning the densities of acetaldehyde, and of mixtures of acetaldehyde and paraldehyde were found to be unsatisfactory, nor had the density of metaldehyde previously been determined. In former experiments on the catalytic polymerization of acetaldehyde, oxygen-free acetaldehyde was not used. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Hatcher, W.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54kr06b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jh343v94d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3As4655k453"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Max Beerbohm : an appreciation</dcterms:title><ual:dissertant>Kaplan, Florence R.</ual:dissertant><dc:abstract>That colorful period knovm (according to one's taste) as "the gay nineties", "the yellow nineties" , "Tthe decadent nineties",or "the romantic ninetiestt , produced one of the most brilliant group of men England has ever brought forth in a single decade. Swinburne, Meredith, and Tennyson are among the older geniuses of the age, whilst Oscar Wilde, Aubrey Beardsley, Frances Thompson, and Max Beerbohm are in the vanguard of the younger men. The spirit of the age was one of curious revolt, which was in reality the beginning of our twentieth century modernism. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Files, H.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945t86n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s4655k453</ual:fedora3Handle><dc:subject>Beerbohm, Max, Sir, 1872-1956 -- Criticism and interpretation</dc:subject><dc:subject>English</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0k225f01g"><ual:graduationDate>1932</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Stark effect in the red region of the xenon spectrum</dcterms:title><ual:dissertant>Heard, Jack Frederic</ual:dissertant><dc:abstract>From the first it appeared that the patterns yielded by a certain class of xenon spectral lines were of undoubted interest inasmuch as they represent regular variations not found in patterns or other spectra, and reach degrees of complexity greater than previously observed for any individual members of multiplet series. It has been possible to classify patterns of diffuse series lines and to relate them to the at·omie model. Other details of displacement have been observed and discussed and related to theoretical considerations wherever possible. It must be borne in mind, however, that the complexity of the xenon atom precludes rigorous theoretiaal treatment of spectral observations. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Foster, J.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xz00p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0k225f01g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>