<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Abc386k19s"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Process-induced stresses and deformations in woven composites manufactured by Resin Transfer Moulding</dcterms:title><ual:dissertant>Khoun, Karine</ual:dissertant><dc:abstract>Ce travail étudie les facteurs conduisant au développement de   contraintes et déformations résiduelles induites par le procédé d'injection sur renforts dans le   cas de composites à renforts tissés. Les mécanismes intrinsèques ainsi qu'extrinsèques ont été   pris en considération. Tout d'abord, une méthodologie a été utilisée pour caractériser les   propriétés thermo-chimiques et thermo-mécaniques de la résine époxy CYCOM 890RTM. Le   développement de modèles mathématiques pour décrire les différentes propriétés est une étape   essentielle pour comprendre clairement l'évolution du comportement de la résine lors du procédé   de fabrication. Ensuite, les propriétés thermo-mécaniques d'un tissu satin de 5 ont été examinées   en utilisant une approche de micromécanique sur un motif élémentaire. Différentes fractions   volumiques de fibre entre 50% et 62%, correspondant aux fractions volumiques de fibre typiquement   utilisées pour le procédé d'injection sur renfort, ont été étudiées. Les propriétés ont été   comparées aux propriétés obtenues pour des laminés unidirectionnels croisés équivalents. En   général, les propriétés des deux configurations sont comparables. Ceci justifie l'utilisation des   propriétés de fibre unidirectionnelle dans une configuration croisée pour simuler le comportement   d'un laminé à renfort tissé satin de 5. Les modèles des propriétés de la résine et des fibres ont   été ensuite implémentés dans un logiciel d'éléments finis, ABAQUS/COMPRO, afin de prédire   l'évolution des propriétés du laminé pendant le procédé d'injection sur renforts. Des fibres   optiques à réseaux de Bragg ont été également utilisées pour caractériser expérimentalement les   interactions entre le composite et le moule générées pendant le procédé. Les fibres optiques   saisirent la séparation entre le composite et le moule pendant le refroidissement. La contrainte</dc:abstract><dc:abstract>This work investigated the factors leading to the generation of process-induced   stresses and deformations in woven composites manufactured by Resin Transfer Moulding (RTM). Both   intrinsic and extrinsic mechanisms were examined. First, a comprehensive methodology was applied   to characterize the thermal, chemorheological and thermomechanical properties of the CYCOM 890RTM   epoxy resin. The developed models were essential to establish a clear understanding of the resin   behaviour during the processing conditions. Then, the thermomechanical properties of 5-Harness   satin woven fabrics were investigated using a micromechanical approach. Different fibre volume   fractions between 50% and 62%, corresponding to typical volume fractions used in the RTM process,   were examined. These thermomechanical properties were compared to the properties of equivalent   unidirectional crossply laminates in order to validate the use of crossply configuration to model   the behaviour of woven fabric laminate. The developed resin models and the fibre properties were   then implemented in a finite element software, ABAQUS/COMPRO in order to predict the evolution of   the laminate properties during the RTM process. Fibre Bragg Grating sensors were then used to   characterize experimentally the tool-part interaction occurring during the RTM process. The   separation of the composite from the mould during the cool down period was measured by the   optical sensors. The maximal shear stress allowed by the laminate before the debonding was   estimated to be 140 kPa for a steel mould. The observed tool-part interaction was simulated using   frictional contact conditions at the composite/mould interface in a finite element analysis.   Finally, using the ABAQUS/COMPRO interface, the manufacturing of a composite structure by RTM was   modelled, taking into account simultaneously the intrinsic and extrinsic mechanisms examined.   This case study demonstrates the capacity of the process mod</dc:abstract><ual:supervisor>Pascal Hubert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/np1939916.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386k19s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1n79h537k"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of French Language and Literature</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Traduction de «Mrs. Golightly and Other Stories» d'Ethel Wilson suivi de «Ethel Wilson : l'absurde simplicité du quotidien»</dcterms:title><ual:dissertant>Merola, Lidia</ual:dissertant><dc:abstract>The first part of this Master's thesis consists of the translation into French   of five stories taken from Canadian author Ethel Wilson's (1888-1980) Mrs. Golightly and Other   Stories first published in 1961. To date, this author who has garnered much praise does not   appear to have been translated into French. The second part which comprises the critical section   will open with the statement and presentation of the translation policy that underscored the   translated text. We have drawn primarily on the theories of Antoine Berman and Barbara Folkart to   elaborate a policy that takes a literal approach (Berman) with "subjective" underpinnings, in   accordance with Folkart's wish to acknowledge the translating agent's subjectivity and have it be   brought to the forefront of the translating act. Secondly, a number of translation problems that   we encountered during the translation process and that raised specific issues will be examined   and analyzed.</dc:abstract><dc:abstract>La première section de ce mémoire se compose de la traduction   française de cinq nouvelles extraites du recueil Mrs. Golightly and Other Stories de l'auteure   canadienne Ethel Wilson (1888-1980), recueil paru en 1961. Jusqu'à présent, cette auteure   jouissant d'une certaine renommée n'a jamais fait l'objet de traduction en français.La seconde   partie qui se veut le volet critique du mémoire s'ouvre sur l'énonciation de la politique ayant   sous-tendu la traduction. Cette politique, qui s'inspire principalement des théories d'Antoine   Berman et de Barbara Folkart, préconise le recours à une approche « littérale », tel que l'entend   Berman, mais « subjective », en réponse au souhait de Barbara Folkart, qui milite en faveur de   l'inscription de la subjectivité du traducteur dans le texte traduit. En second lieu, quelques   problèmes de traduction qui ont jalonné l'entreprise traductive et soulevé des enjeux   particuliers sont examinés et analysés.</dc:abstract><ual:supervisor>Annick Chapdelaine</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343t07v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1n79h537k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - Canadian (English)</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9306t020z"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Using visual ethnography to address sexuality, HIV and AIDS, and Chinese youth</dcterms:title><ual:dissertant>Tao, Ran</ual:dissertant><dc:abstract>Les jeunes apparaissent comme étant le groupe de population le    plus vulnérable au VIH et au SIDA au niveau mondial. En Chine, ce sont les lycéens, qui parmi les    jeunes, ont été identifiés comme un groupe à haut risque particulièrement touché par le SIDA et    les relations hétérosexuelles non-protégées. Un travail de prévention effectif devrait se baser    sur une meilleure compréhension de la dimension socioculturelle de la transmission du VIH et des    MST (maladies sexuellement transmissibles) parmi eux et sur une conceptualisation adéquate de    leur sexualité, ceci en allant au-delà des approches biomédicales et positivistes.Cette thèse    fait la description d'une étude qualitative de la sexualité et des expériences de    lycéens chinois par rapport au VIH et au SIDA en utilisant une méthodologie par actions    participatives et observations visuelles. En 2007, un projet de photo-voix a été mis en place    parmi 25 étudiants de première année (10 hommes et 15 femmes), âgés de 18 à 19 ans, dans une    université située dans une région urbaine chinoise. La stratégie visuelle « photo-voix », qui    mêlent la photographie, la recherche, l'éducation et l'action, a été employée    non seulement comme une stratégie pour la collecte de données mais également comme moyen    d'intervention et d'éducation en impliquant les participants dans des problèmes    sociaux liés au VIH et au SIDA, au sexe et à la sexualité. D'autres méthodes    qualitatives comme les entrevues approfondies, les groupes ciblés et l'observation des    participants ont également été utilisées dans le but d'obtenir une triangulation et, par    là même, un portrait complexe de la sexualité et des expériences charnelles de lycéens    chinois.Les données recueillies suggèrent que les jeunes chinois font montre d'une    attitude contradictoire envers le discours traditionnel chinois et celui de l'Occident.    De cette contradiction</dc:abstract><dc:abstract>Worldwide, young people are the most vulnerable population to the HIV infection.    In China, college students have been identified as the latest addition to the AIDS high-risk    group due to their practices of unsafe heterosexual intercourse. Effective intervention work to    protect these young college students needs to be based on a better understanding of the    socio-cultural dimensions of the transmission of HIV/STIs (sexually transmitted infections) among    them, and on an adequate conceptualization of youth sexuality in terms that go beyond the    bio-medically-oriented and positivist explanations. This dissertation is a qualitative study of    the sexuality and the embodied experiences of college students in China in relation to HIV and    AIDS that uses visual-based participatory action research methodologies. In 2007, a photovoice    project was initiated with 25 first-year students (10 male and 15 female), 18-19 years of age, in    a university located in an urban area of China. Photovoice blends photography, research,    education, and action not only as a strategy for collecting data for this qualitative exploration    but also as a means of intervention and education by engaging the study participants in social    issues related to HIV and AIDS, sex, and sexuality. Other qualitative methods such as in-depth    qualitative interviews, focus groups, and participant observation also were used to provide    triangulation, and thus, to obtain a complex picture of the sexuality and bodily experiences of    college students in China. Data from the study suggest that young Chinese students hold somewhat    contradictory attitudes toward traditional Chinese and Western sexual discourses, and therefore    experience a state of tension when trying to decide whether to embrace Western ideas of sexual    liberalism or to comply with traditional Chinese sexual norms, and whether to adhere to    traditional sexual morals or attempt sexual liberation. The study</dc:abstract><ual:supervisor>Claudia A. Mitchell</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741s62j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306t020z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Health</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab5644s476"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Linguistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigations of downward movement</dcterms:title><ual:dissertant>Skinner, Tobin</ual:dissertant><dc:abstract>Under a non-lexicalist view of word formation, such as Distributed Morphology    (Halle and Marantz 1993), morphemes combine to form complex words during or after –but not    before– narrow syntactic derivation. Such a model inevitably requires the availability of    downward transformations, e.g. affix-hopping. This thesis provides a detailed investigation into    such downward movements. Whereas previous analyses have relegated downward movements to a    position outside of core derivational processes (e.g. Chomsky 1981 and, to a lesser extent,    Embick and Noyer 2001), I argue that certain downward movements, namely head-to-head Lowering,    form part of the central architecture of syntactic derivation and are motivated by fundamental    properties of that architecture, such as phase impenetrability (Chomsky 2001). Though this thesis    addresses certain properties of other types of apparent downward movement (e.g.    morpho-phonological merger; i.e. Local Dislocation), it focuses primarily on the defining    characteristics of head-to-head Lowering. Central to this investigation is the observation that    Lowering is a highly syntactic operation. In Chapter 2, I argue that a Lowering head may freely    target any intermediate syntactic position of the complex head of its complement, thus deriving    several cases of morphological optionality; e.g. reduplicative variability in Tagalog and Ndebele    and the variable positions of agreement markers in Turkish. Chapter 3 addresses tense-hopping, a    canonical case of downward movement. I argue that certain asymmetries between English and Swedish    provide evidence that these two languages derive their respective tense-hopping patterns via    different means. Namely, Swedish tense-hopping is a case of Lowering, whereas English    tense-hopping results from Local Dislocation (following Ochi 1999). Additionally, I propose a    detailed theory of the Lowering vs. Raising distinction. Based in the observation t</dc:abstract><dc:abstract>Selon une conception non-lexicaliste de la formation du mot, telle    que la Morphologie Distribuée (Halle et Marantz 1993), les morphèmes se combinent pour former des    mots complexes pendant ou après—mais pas avant—la dérivation syntaxique étroite. Un tel modèle    requiert inévitablement la disponibilité de transformations descendantes, par exemple la    transformation afﬁxale. La présente thèse procure une investigation détaillée de tels mouvements    descendants. Tandis que les analyses précédentes ont relégué les mouvements descendants hors du    cœur des processus dérivationnels (p. ex., Chomsky 1981 et, dans une moindre mesure, Embick et    Noyer 2001), je soutiens que certains mouvements descendants, soit l'abaissement    tête-à-tête, forment une partie de l'architecture centrale de la dérivation syntaxique    et sont motivés par des propriétés fondamentales de cette architecture, tel que    l'impénétrabilité phasique (Chomsky 2001). Bien que la présente thèse examine certaines    propriétés d'autres types de mouvements descendants apparents (p. ex., fusionnement    morpho-phonologique, c'est-à-dire, la Dislocation Locale), elle se concentre    principalement sur les caractéristiques déﬁnitionnelles de l'abaissement tête-à-tête.    L'observation que l'abaissement est une opération proprement syntaxique est    centrale à cette investigation. Au chapitre 2, je soutiens qu'une tête abaissante peut    librement cibler toute position syntaxique de la tête complexe de son complément, dérivant ainsi    plusieurs cas d'optionalité morphologique, par example, la variabilité reduplicative en    tagalog et ndebele et les positions variables des marqueurs d'accord en turc. Le    chapitre 3 examine la transformation du temps. Je soutiens que certaines asymétries entre    l'anglais et le suédois fournissent la preuve que ces deux langues dérivent leurs    patrons de transformation du temps respectifs par des mo</dc:abstract><ual:supervisor>Lisa De Mena Travis</ual:supervisor><ual:supervisor>Glyne L. Piggott</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m0384.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644s476</ual:fedora3Handle><dc:subject>Language - Linguistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajq085m13r"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>GFP-based screen for meiotic mutants in «C. elegans»</dcterms:title><ual:dissertant>Nolis, Thomas</ual:dissertant><dc:abstract>La méiose cause une réduction de chromosomes diploïdes dans les    gamètes qui sont haploïde, jouant un rôle significatif dans tous organismes qui se reproduisent    sexuellement. La progression de méiose peut être séparée en deux étapes : méiose-I et méiose-II.    En méiose-I, la ségrégation chromosomique des homologues a pour résultat la formation    d'un chiasma – une connexion assurée entre homologues. Etablir un chiasma exige trois    événements majeures entre les chromosomes homologues : la reconnaissance et    l'alignement, le synapse, et la recombinaison. Un défaut dans n'importe lequel    de ces événements clés peuvent causer la non-disjonction des chromosomes ou    l'aneuploïdie de la cellule.Le nématode Caenorhabditis elegans a beaucoup    d'attributs qui le favorise comme un modèle pour étudier des aspects divers de la    méiose. Les noyaux des cellules germinales mûrissent d'une manière spatiotemporale, et    les noyaux sont facilement identifiables pendant la progression de prophase-I avec un traitement    DAPI. Si une mutation diminue la ségrégation des homologues du chromosome X, la progéniture de    l'animal comptera un pourcentage élevé de mâles, présentant un phénotype « Lui    ».L'objectif de cette étude est de trier, identifier, et isoler des mutations « Lui »    avec le criblage « Oeufs Verts et Lui ». Dix-neuf mutants « Lui » ont été isolé, et dix-sept    étudié, dans ce projet. Le traitement avec DAPI a permis la catégorisation des défauts des    mutants dans une des catégories suivantes: le cycle cellulaire, l'union des homologues,    le synapse, ou la recombination. La mesure des taux de non-disjonction des autosomes comparé à    celui pour le chromosome X a permis une catégorisation supplémentaire des dix-sept mutations par    rapport à leur sévérité. Quatre mutations sont sévères, trois sont sévères à modérées, deux sont    modérées, quatre sont modérées à fa</dc:abstract><dc:abstract>Meiosis causes the reduction of diploid cells into haploid gametes playing a    significant role in all sexually reproducing organisms. The progression of meiosis can be broken    down into two stages: meiosis-I and meiosis-II. In meiosis-I, homologous chromosomal segregation    results in the formation of a chiasma – a secure connection between homologs. Establishing a    chiasma requires three major landmarks between homologous chromosomes: recognition and alignment,    synapsis, and recombination. A defect in any one of these key events can cause chromosomal    non-disjunction or cell aneuploidy. The nematode Caenorhabditis elegans has many attributes that    make it a well-suited model for studying various aspects of meiosis. The germ-line nuclei mature    in a spatiotemporal manner, and the nuclei are easily distinguishable, during their progression    of meiotic prophase-I, through DAPI staining. Should a mutation impair homologous chromosomal    segregation of the X-chromosome the progeny of the animal will bear a visibly higher percentage    of males, presenting a 'High Incidence of Males', or a 'Him', phenotype. The goal of this study    is to screen, identify, and isolate more Him mutations by building on the screen "Green Eggs and    Him". Nineteen Him mutants have been isolated, and 17 studied, in this project. DAPI staining has    allowed the categorization of the mutants into: cell cycle, pairing, synapsis, or recombination    defective mutants. Measuring autosomal and X-chromosome non-disjunction levels have allowed for    an additional severity-level categorization for each of the seventeen mutations found. 4    mutations were found to be severe, 3 as severe/moderate, 2 moderate, 4 as moderate/low, and 4    were categorized as low-severity mutations. 9 of the 17 mutations were determined as having    recombination deficiencies; 5 as pairing/synapsis defects – where the deficiency could be in just    one of the processes, or compounded in both;</dc:abstract><ual:supervisor>Monique Zetka</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fs23k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jq085m13r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ag158bj11q"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of East Asian Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Masculinity in Yu Hua's fiction from modernism to postmodernism</dcterms:title><ual:dissertant>Ye, Qing</ual:dissertant><dc:abstract>The Tiananmen Incident in 1989 triggered the process during which Chinese    society evolved from so-called "high modernism" to vague "postmodernism". The purpose of this    thesis is to examine and evaluate the gender representation in Chinese male intellectuals'    writing when they face the aforementioned social evolution. The exemplary writer from the band of    Chinese male intellectuals I have chosen is Yu Hua, one of the most important and successful    novelists in China today. Coincidently, his writing career, spanning from the mid-1980s until    present, parallels the Chinese intellectuals' pursuit of modernism and their acceptance of    postmodernism. In my thesis, I re-visit four of his works in different eras, including One Kind    of Reality (1988), Classical Love (1988), To Live (1992), and Brothers (2005), to explore the    social, psychological, and aesthetical elements that formulate/reformulate male identity, male    power and male/female relation in his fictional world. Inspired by those fictional male    characters who are violent, anxious or even effeminized in his novels, one can perceive male    intellectuals' complex feelings towards current Chinese society and culture. It is believed that    this study will contribute to the literary and cultural investigation of the third-world    intellectuals.</dc:abstract><dc:abstract>Les événements de la Place Tiananmen en 1989 a déclenché le    processus durant lequel la société chinoise a évolué d'un soi-disant "haut    modernisme" vers un vague "post-modernisme". Le but de cette thèse est    d'examiner et d'évaluer la représentation des sexes dans l'écriture des    intellectuels chinois mâles quand ils font face à l'évolution sociale mentionnée    ci-dessus. L'auteur qui exemplifie bien le groupe d'intellectuels masculins    chinois que j'ai choisi est Yu Hua, un des romanciers les plus importants et prolifiques    de la Chine d'aujourd'hui. Bonne coïncidence, sa carrière d'écrivain qui couvre    la période commençant au milieu des années 1980 jusqu'à maintenant, trace des parallèles    entre la poursuite du modernisme des intellectuels chinois et leur acceptation de    post-modernisme. Dans ma thèse, je revisite quatre de ses travaux dans des périodes différentes,    y compris One Kind of Reality (1988), Classical Love (1988), To Live (1992) et Brothers (2005).    Le but est d'explorer l'aspect social, les éléments psychologiques et esthétiques qui    formulent/reformulent l'identité masculine, le pouvoir masculin et la relation    homme/femme dans son monde fictif. Inspiré par ces personnages masculins fictifs qui sont    violents, anxieux ou même effeminés dans ses romans, on peut percevoir les sentiments complexes    des intellectuels masculins envers la société et la culture chinoise actuelle. Je crois que cette    étude contribuera à l'enquête sur la littérature et la culture des intellectuels des    pays du Tiers-Monde.</dc:abstract><ual:supervisor>Peter Button</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623hz72x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bj11q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - Asian</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8c97kr42x"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biomedical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Microencapsulated bile salt hydrolyzing probiotic lactic acid bacteria for use in hypercholesterolemia and associated cardiovascular diseases</dcterms:title><ual:dissertant>Martoni, Christopher</ual:dissertant><dc:abstract>Elevated serum cholesterol, particularly in the low-density lipoprotein (LDL)    fraction, is a major independent risk factor for atherosclerosis and coronary artery disease.    Current evidence from a variety of human and animal trials suggests a cholesterol lowering effect    of specific strains of probiotic lactic acid bacteria; however the results are frequently    inconclusive and supportive mechanistic data is scarce. A need therefore exists for low-cost and    effective new technologies to meet the present demands and future challenges of probiotics for    use in hypercholesterolemia. In this thesis, microcapsule formulations for the entrapment of    genetically engineered and non-genetically engineered lactic acid bacteria with elevated bile    salt hydrolase activity were designed and developed. Strain specific microencapsulation    techniques were used to produce spherical microcapsules with narrow size distribution and high    cell loading. By enhancing the micro-environment of the encased strains, a high number of viable    cells were delivered to the intestine with protection from acid, bile and mechanical stresses.    Furthermore, enzymatic activity towards conjugated bile salt substrates was maintained, with    significant preference for glyco-conjugates, when administered through a dynamic model simulating    human gastrointestinal (GI) transit. The Bio F1B golden Syrian hamster was selected, after    species and diet based studies, as a model of hyperlipidemia and cholesterol and bile acid    metabolism. Using this model, orally delivered microencapsulated genetically engineered L.    plantarum 80 strain significantly lowered total and LDL cholesterol, and improved the atherogenic    profile associated with hypercholesterolemia. The effectiveness of the formulation was shown to    be dependent on dose and frequency of administration. Furthermore, heart histological samples    confirmed a protective effect. Microencapsulated bile salt hydrolase ac</dc:abstract><dc:abstract>Un taux de cholestérol élevé, en particulier dans les    lipoprotéines de faible densité (LDL), est un facteur de risque important pour    l'athérosclérose et la maladie coronarienne. La recherche chez les humains et les    animaux indique que des souches spécifiques de bactéries lactiques probiotiques peuvent réduire    le taux de cholestérol; cependant les résultats sont fréquemment peu concluants et les données    mécanistiques sont rares. Un besoin existe donc pour de nouvelles technologies peu coûteuses et    efficaces pour répondre aux demandes présentes et futures de traitement probiotique pour    l'hypercholestérolémie. Dans cette thèse, je présente la conception et le développement    des formulations pour la micro-encapsulation des bactéries génétiquement et non-génétiquement    modifiées qui produisent une hydrolase de sel biliaire. Des techniques spécifiques de    micro-encapsulation ont été employées pour produire des microcapsules sphériques, de dimension    régulière et avec une concentration élevée de cellules. Les microcapsules permettent    l'administration d'un grand nombre de bactéries viable jusqu'à l'intestin en les    protégeant contre l'acide gastrique, la bile et les dommages mécaniques. De plus, l'utilisation    d'un modèle dynamique de passage gastrointestinal démontre que l'activité enzymatique    contre les sels biliaires conjugués est maintenue, avec une préférence significative pour les    glyco-conjugués. Le hamster Syrien bio F1B a été sélectionné comme modèle de    l'hyperlipidémie et pour le métabolisme du cholestérol et des acides biliaires.    Utilisant ce modèle, la souche génétiquement modifiée L. plantarum 80 micro-encapsulée a réduit    le taux de cholestérol total et cholestérol LDL, et a amélioré le profil athérogenique associé à    l'hypercholestérolémie. L'efficacité de la formulation était dépendante de la    dose et de la fréquence. De plus,$</dc:abstract><ual:supervisor>Satya Prakash</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vv22x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kr42x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Biomedical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9593tw00h"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dynamics, function and evolution of regulatory networks</dcterms:title><ual:dissertant>Wilds, Roy</ual:dissertant><dc:abstract>Biochemical réglementaire des réseaux sont impliqués dans de    nombreux processusessentiels de la vie, tels que les conditions en restant homéostatique, le    cycle dedivision cellulaire, et de répondre 'a l'environnement stimuli. Ces réseaux    contiennentun grand degré de complexité, qui nous empéche de comprendre comment ils    fonctionnent.Deux défis majeurs dans la biologie quantitative sont abordées dans cetteth'ese.    Tout d'abord, le probl'eme de l'identification des mod'eles de réglementation 'apartir de    données d'observation. Deuxi'emement, révélant les processus par lesquelsles réseaux de    régulation évoluent. L'utilisation d'une simple réglementation mod'elequi est basé sur les    équations différentielles linéaires par morceaux; les enquêtes surces questions sont mises en    oeuvre.Une nouvelle méthode pour déduire des réseaux de réglementation de la connaissancede    la dynamique est présenté. Ce résultat est utilisé pour tirer un atlasdes réseaux tr'es    robuste cycle de limite dynamiques dans les dimensions 3,4 et 5.En outre, une nouvelle approche    théorique est également utilisé pour identifier deuxfamilles de réseaux de régulation: la    rétroaction négative de réseaux et séquentieldisinhibition, avec de solides périodiques    dynamiques qui existe aussi dans toutes lesdimensions supérieures aussi. Les généralisations    de linéaire par lisse morceaux del'esp'ece, appelée continue homologues, sont également    considérée. Pour la famillede cyclique, la rétroaction négative de réseaux, il est montré    que, dans le homologuecontinue, un cycle de limite existe et il est prévu hyperbolique, il est    alors asymptotiquementstable.Réglementaire des réseaux part de nombreuses fonctionnalités 'a    travers les différentesesp'eces, ce qui soul'eve la question de savoir comment ils évoluent. Un    mod'ele simpleévolutif dans lequel les réseaux sont linéaires par morceaux soumis 'a$</dc:abstract><dc:abstract> Biochemical regulatory networks are involved in many essential processes of    life, such as maintaining homeostatic conditions, cell-cycle division, and responding to    environmental stimuli. Such networks contain a staggering degree of complexity, inhibiting our    ability to understand how they function. Two major challenges in quantitative biology are    addressed in this thesis. First, the problem of identifying regulatory models from observational    data. Second, characterizing how regulatory networks evolve. Making use of a simple regulatory    model that is based on piecewise linear differential equations, investigations into these    questions are undertaken. A novel method for inferring regulatory networks from knowledge of the    dynamics is presented. This result is used to derive an atlas of networks with highly robust    limit cycle dynamics in dimensions 3,4 and 5. Additionally, a new theoretical approach is used to    identify two families of regulatory networks: cyclic, negative feedback and sequential    disinhibition, with robust periodic dynamics that exist in all higher dimensions too. Smooth    generalizations of the piecewise linear case, called continuous homologues, are also considered.    For the family of cyclic, negative feedback networks it is shown that for the continuous    homologue, a limit cycle exists and provided it is hyperbolic, it is asymptotically stable.    Regulatory networks share many features across different species, raising the question of how    they evolved. A simple evolutionary model in which piecewise linear networks are subject to    mutation processes with selective pressure for chaotic dynamics is considered. Investigation into    the evolutionary process reveals that the robustness (insensitivity of dynamics to mutations of    the components of the network) has an important impact on the ability to innovate increasingly    chaotic dynamics. An explicit analytical description of how evolutionary processes</dc:abstract><ual:supervisor>Leon Glass</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rh93f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tw00h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Pure Sciences - Mathematics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aj96021744"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Electron transport in nano devices: mathematical introduction and preconditioning</dcterms:title><ual:dissertant>Trichtchenko, Olga</ual:dissertant><dc:abstract>In this thesis we outline the mathematical principles behind density functional    theory, and describe the iterative Kohn-Sham formulation for computation of electronic density    calculations in nano devices. The model for computation of the density of electrons in such    device is a non-linear eigenvalue problem that is solved iteratively using the resolvent    formalism. There are several bottlenecks to this approach and we propose methods to resolve them.    This iterative method involves a matrix inversion. This matrix inversion is called upon when    calculating the Green's function for a particular system, the two-probe device. A method    to speed up this calculation is to use a preconditioning technique to accelerate the convergence    of the iterative metho d. Tests the existing algorithm for a one-dimensional system are    presented. The results indicate that these preconditioning methods reduce the condition number of    the matrices.</dc:abstract><dc:abstract>Dans cette thèse, nous présentons les principes mathématiques à la    base de la théorie de la fonctionnelle de la densité, et nous décrivons la formule Kohn-Sham    itérative pour le calcul des densités d'électron dans les composants nano-électroniques. Le    modèle de densité électronique est un problème de valeurpropre non-linéaire que l'on résout de    manière itérative. Il y a plusieurs complications liées à cette technique et nous proposons des    méthodes pour y remédier. On formule le système à l'aide du calcul de l'opérateur hamiltonien    dans une base particulière. Cette inversion de matrice est nécessaire lors du calcul de la    fonction de Green pour le système en question: l'appareil à deux sondes. Aﬁn d'accélérer ce    calcul, nous utilisons une technique de préconditionnement basée sur la nature itérative du    problème. Nous présentons les résultats de nos essais avec différents préconditionneurs. Ceux-ci    indiquent que ces méthodes réduisent le nombre de conditionnement de notre matrice. Ce    préconditionnement est donc appliqué à des algorithmes d'inversion itératives classiques tels que    la méthode de Gauss-Seidel et la méthode du résidu minimal généralisée. En effet, nous observons    une réduction du nombre d'itérations nécessaires pour le calcul de la matrice inverse.</dc:abstract><ual:supervisor>Nilima Nigam</ual:supervisor><ual:supervisor>Antony Raymond Humphries</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386k20j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j96021744</ual:fedora3Handle><dc:subject>Pure Sciences - Mathematics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arn301221q"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Phylogeny of the tribe elachipterini (diptera: chloropidae)</dcterms:title><ual:dissertant>Mlynarek, Julia</ual:dissertant><dc:abstract>The phylogenetic relationships of the tribe Elachipterini were investigated    based on the examination of 75 species from most zoogeographical realms except the Australasian    realm. Sixty-eight exemplar species were included in a cladistic analysis based on 77    morphological characters of adult specimens. Nine genera are recognized in the Elachipterini:    Allomedeia gen. nov., Alombus Becker, Anatrichus Loew, Ceratobarys, Coquillett, Disciphus Becker,    Elachiptera Macquart, Goniaspis Duda, Melanochaeta Bezzi and Sepsidoscinis Hendel. Myrmecosepsis    Kertesz is synonymised with Anatrichus, and Togeciphus Nishijima and Cyrtomomyia Becker are    synonymised with Elachiptera. Twenty new combinations are established. A key to genera of the    tribe Elachipterini is provided. Redescriptions of the genera are included. The new genus    Allomedeia is described, including the description of the type species, Allomedeia xanthotes sp.    nov.</dc:abstract><dc:abstract>Une étude phylogénétique de la tribut des Elachipterini, incluant    75 espèces provenant de la majorité des régions biogéographiques, ainsi qu'une analyse    cladistique, basée sur 77 caractères morphologiques des adultes de 68 espèces examplaires, ont    été réalisées. Neuf genres appartenant à cette tribut sont reconnus : Allomedeia gen. nov.,    Alombus Becker, Anatrichus Loew, Ceratobarys Coquillett, Disciphus Becker, Elachiptera Macquart,    Goniaspis Duda, Melanochaeta Bezzi and Sepsidoscinis Hendel. De plus, 20 nouvelles combinaisons    au niveau générique sont établies. Trois genres sont synonymizé : Myrmecosepsis Kertesz avec    Anatrichus et Togeciphus Nishijima et Cyrtomomyia Becker avec Elachiptera. Une clé    d'identification des genres est présenté. La révision de tous les genres sont inclus. Le nouveau    genre Allomedeia est decris, inlcuant une description de l'espèce type, Allomedeia xanthotes sp.    nov.</dc:abstract><ual:supervisor>Terry A. Wheeler</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xp68kh36f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301221q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Entomology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6d56zx52j"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Handheld impedance based biosensor system for glucose monitoring</dcterms:title><ual:dissertant>Aliakbar, Amir Mohsen</ual:dissertant><dc:abstract>Les biodétecteurs jouent une rôle important dans diverses    applications comprenant le contrôle de environnement, le contrôle alimentaire, surveillance    biomédicale et clinique, et la sécurité nationale. Les biodétecteurs sont des dispositifs ou des    systèmes qui surveillent de divers paramètres physique, chimiques ou biologiques dans    l'environnement, et ils fournissent les signaux représentatifs qui peuvent être mesurés    ou enregistrées. Les développements rapides en technologies de semi-conducteur ont poussé de plus    nouvelles technologies de capteur intégré menant au développement de biodétecteur microsystèmes    qui offrent les avantages de facile à employer, point-de-soin, de basse puissance et à prix    réduit. Ces microsystèmes permettent la détection fortement sensible et rapide avec de bas    volumes témoin dans les cas des épidémies de la maladie. Cette thèse se concentre sur le    développement des biodétecteurs integreted qui sont rapide et précise, pour le contrôle continu    du glucose.Avec un vieillissement de la population et le nombre croissant de cas    d'obésité, les maladies chroniques continuent à être un problème de santé important au    Canada et dans d'autres régions du monde. Par exemple, les diabetes est une maladie    chronique qui affecte autour 3 millions de Canadiens. Le coût de santé pour le diabète et ses    complications s'élèvent à environ $9 milliards par année pour le Canada. En diabète, le    corps ne produit pas ou n'emploie pas inefficacement l'insuline, qui est    l'hormone qui règle le mouvement du glucose du sang aux cellules. Il est généralement    convenu que le futur de la gestion de diabète dépend du succès dans le développement des systèmes    de surveillance continus à base de détecteur de glucose. Bien que la détermination de glucose    continue soit actuellement disponible, il s'est développé de la méthodologie de    détermination de gluco</dc:abstract><dc:abstract>ABSTRACT Biosensors play an important role in various applications including    environmental monitoring, food and beverage industry, biomedical/clinical monitoring, and    national security. Biosensors are devices or systems that monitor various physical, chemical or    biological parameters in the surrounding environment and provide representative signals that can    be measured or stored. The rapid developments in semiconductor technologies have sprouted newer    integrated sensor technologies leading to the development of biosensor microsystems which offer    the advantages of easy to use, point-of-care, low power and low cost. These microsystems allow    highly sensitive and rapid detection with low sample volumes in cases of disease epidemics. This    thesis focuses on the development of integrated, accurate, rapid and continuous monitoring    glucose biosensors. With growing numbers of aging population and rising obesity rates, chronic    diseases continue to be a major health problem in Canada and around the world. For instance,    diabetes is a chronic disease which currently affects around 3 million Canadians. The cost of    health care for diabetes and its complications amount to about $9 billion a year for Canada. In    diabetes, the body either does not produce or ineffectively uses insulin, the hormone which    regulates movement of glucose from the blood to the cells. It is generally agreed that the future    of diabetes management depends on the success in the development of sensor-based continuous    glucose monitoring systems. Although continuous glucose determination is presently available, it    has evolved from single glucose determination methodology, which was not primary designed for    continuous glucose sensing; hence several aspects of present day glucose sensors are not optimal.    Notable shortcomings arethat they are not reagent-less or non-replenishable, and often are    multiple enzyme-coupled, which can be complicated and prone to</dc:abstract><ual:supervisor>Vamsy Chodavarapu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k930bz11j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d56zx52j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3As4655h58r"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The development of a computationally efficient high-resolution viscous-plastic sea ice model</dcterms:title><ual:dissertant>Lemieux, Jean Francois</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis presents the development of a high-resolution viscous-plastic (VP)    sea ice model. Because of the fine mesh and the size of the domain, an efficient and    parallelizable numerical scheme is desirable. In a first step, we have implemented the nonlinear    solver used in existing VP models (referred to as the standard solver). It is based on a linear    solver and an outer loop (OL) iteration. For the linear solver, we introduced the preconditioned    Generalized Minimum RESidual (pGMRES) method. The preconditioner is a line successive    overrelaxation solver (SOR). When compared to the SOR and the line SOR (LSOR) methods, two    solvers commonly used in the sea ice modeling community, pGMRES increases the computational    efficiency by a factor of 16 and 3 respectively. For pGMRES, the symmetry of the system matrix is    not a prerequisite. The Coriolis term and the off-diagonal part of the water drag can then be    treated implicitly. Theoretical and simulation results show that this implicit treatment    eliminates a numerical instability present with an explicit treatment. During this research, we    have also observed that the approximate nonlinear solution converges slowly with the number of OL    iterations. Furthermore, simulation results reveal: the existence of multiple solutions and    occasional convergence failures of the nonlinear solver. For a time step comparable to the    forcing time scale, a few OL iterations lead to errors in the velocity field that are of the same    order of magnitude as the mean drift. The slow convergence is an issue at all spatial resolutions    but is more severe as the grid is refined. It is attributed in part to the standard VP    formulation that leads to a momentum equation that is not continuously differentiable. To obtain    a smooth formulation, we replaced the standard viscous coefficient expression with capping by a    hyperbolic tangent function. This provides a unique solution and reduces the com</dc:abstract><dc:abstract>Cette thése de doctorat présente le développement d'un modéle a haute résolution visco-plastique (VP) de la glace de mer. Etant donné le maillage fin utilisé et la taille du domaine, un schéma numérique efficace et parallélisable est souhaitable. En premier lieu, nous avons utilisé le solveur non linéaire utilisé dans les mod éles VP existants (appelé le solveur standard). Ce solveur non linéaire est basé sur un solveur linéaire et une boucle externe (BE). Comme solveur linéaire, nous avons appliqué la méthode du résidu minimal généralisé avec préconditionneur (pGMRES). Le préconditionneur est un solveur de surrelaxation successive (SOR) par ligne. En comparant avec les autres méthodes utilisées dans la communauté, nous avons constaté que pGMRES est 16 fois plus rapide qu'un solveur SOR et 3 fois plus rapide qu'un solveur SOR par ligne. Pour pGMRES, la symétrie de la matrice du systéme n'est pas requise. Le terme de Coriolis et la partie hors diagonale de la contrainte du vent peuvent donc etre traités implicitement. Des résultats théoriques et des simulations démontrent que ce traitement implicite élimine une instabilité qui peut etre présente dans le cas d'un traitement explicite. Au cours de cette recherche, nous avons aussi observé que la solution non linéaire approximée converge trés lentement avec le nombre d'itérations de la BE. De plus, des résultats de simulation montrent: l'existence de solutions multiples et des cas de non convergence du solveur non linéaire. Lorsque le pas de temps est comparable a l'échelle temporelle du forçage, un petit nombre d'itérations de la BE implique des erreurs sur les vitesses simulées du meme ordre de grandeur que la vitesse moyenne.    La lente convergence est un probléme pour toutes les résolutions spatiales mais est plus sévére a haute résolution. Elle est attribuable entre autr</dc:abstract><ual:supervisor>Bruno Tremblay</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tm70mw18q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s4655h58r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Physical Oceanography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amw22v632q"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The effect of sampling noise in ensemble-based Kalman filters</dcterms:title><ual:dissertant>Sacher, William</ual:dissertant><dc:abstract>La possibilité pour les filtres de Kalman d'ensemble    d'être mis en œuvre à un coût non prohibitif comme outil d'assimilation de données dans    les modèles de prévision numérique du temps, et donc dans un contexte hautement non-linéaire, a    suscité l'attention de la communauté scientifique au cours des dernières années. De nombreuses    études ont cependant montré les limites pratiques de leur implémentation. En effet, en tant que    méthode de Monte-Carlo, ils requièrent l'utilisation d'un échantillon limité de réalisations    indépendantes du processus étudié. Les inévitables erreurs d'échantillonnage engendrées    conduisent à une détérioration de la qualité de l'analyse. L'expression théorique donnant la    précision et la fiabilité de l'analyse en fonction de la taille de l'ensemble est établie dans un    contexte idéalisé impliquant un modèle parfait, en se bornant aux moments de second ordre des    distributions statistiques des erreurs. La tendance générale des filtres de Kalman d'ensemble à    sous-estimer en moyenne la variance de l'analyse, et donc leur propension à diverger, est ici    prouvée théoriquement. Les comportements de méthodes alternatives construites pour réduire ou    éliminer les effets de l'erreur d'échantillonage font également l'objet d'une étude théorique. Le    filtre de Kalman d'ensemble double et l'inflation des covariances sont étudiés. Dans le cas des    méthodes utilisant des observations perturbées, la méthode d'inflation des covariances apparaît    comme la plus facile et la moins coûteuse à mettre en œuvre. Les résultats théoriques obtenus    sont en accord avec les moyennes effectuées sur un grand nombre de réalisations d'expériences    utilisant un modèle barotrope parfait, de faible résolution et quasi-géostrophique. Ces    expériences-jumelles ont d'abord été effectuées sur un seul cycle d'analyse, puis dans un système    de prévision numéri</dc:abstract><dc:abstract>Ensemble-based Kalman filters have drawn a lot of attention in the atmospheric    and ocean scientific community because of their potential to be used as a data assimilation tool    for numerical prediction in a strongly nonlinear context at an affordable cost. However, many    studies have noted practical problems in their implementation. Indeed, being Monte-Carlo methods,    the useful parameters are estimated from a sample of limited size of independent realizations of    the process. As a consequence, the unavoidable sampling noise impacts the quality of the    analysis. An idealized perfect model context is considered in which the analytical expression for    the analysis accuracy and reliability as a function of the ensemble size is established, from a    second-order moment perspective. It is proved that one can analytically explain the general    tendency for ensemble-based Kalman filters to underestimate, on average, the analysis variance    and therefore the likeliness for these filters to diverge. Performance of alternative methods,    designed to reduce or eliminate sampling error effects, such as the double ensemble Kalman filter    or covariance inflation are also analytically explored. For methods using perturbed observations,    it is shown that the covariance inflation is the easiest and least expensive method to obtain the    most accurate and reliable analysis. These analytical results agreed well with means over a large    number of experiments using a perfect, low-resolution, and quasi-geostrophic barotropic model, in    a series of observation system simulation experiments of single analysis cycles as well as in a    simulated forecast system. In one-analysis cycle experiments with rank histograms,    non-perturbed-observation methods show a lack of reliability regardless of the number of members.    For small ensemble sizes, sampling error effects are dominant but have a smaller impact than in    the perturbed observation method, making non</dc:abstract><ual:supervisor>Peter Bartello</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343t084.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mw22v632q</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6d56zx53t"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Microbiology and Immunology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Alteration of macrophage signalling and functions by the protozoan parasite «Leishmania»</dcterms:title><ual:dissertant>Abu Dayyeh, Issa</ual:dissertant><dc:abstract>Parasites of the genus Leishmania are able to secure their survival and    propagation within their host by altering key signalling pathways involved in the ability of    macrophages (MØs) to directly kill pathogens or to activate cells of the adaptive immune system.    One important step in this immune evasion process is the Leishmania-induced activation of host    protein tyrosine phosphatase SHP-1. SHP-1 has been shown to directly inactivate JAK2 and Erk1/2,    and to play a role in the negative regulation of several transcription factors involved in MØ    activation such as: NF-B, STAT-1α, and AP-1. These signalling alterations contribute to the    inactivation of critical MØ functions such as the production of IFN-γ-induced nitric oxide (NO),    a free radical associated with parasite killing and clearance. In addition to interfering with    IFN-γ receptor signalling, Leishmania is able to alter several LPS-mediated responses (e.g.    IL-12, TNF-α, NO production) through mechanisms not yet fully understood. A main goal of this    study was to better understand the mechanisms used by the parasite to block Toll-like receptor    (TLR)-mediated functions. Experiments performed revealed a pivotal role for SHP-1 in the    inhibition of TLR-induced MØ activation through binding to and inactivating IL-1    receptor-associated kinase 1 (IRAK-1). We identified the binding site as an evolutionarily    conserved ITIM-like motif, which we named kinase tyrosine-based inhibitory motif (KTIM). Further    experiments and sequence analysis revealed that several cytosolic kinases other than IRAK-1    possess potential KTIMs, suggesting it could represent a regulatory mechanism widely used by    kinases. The final experimental section aimed to explore the differential ability of the two    different stages of Leishmania, promastigotes and amastigotes, to alter MØ signalling and    function. In conclusion, this work uncovers a new mechanism whereby Leishmania is able</dc:abstract><dc:abstract>Les parasites du genre Leishmania assurent leur survie et leur    propagation par l'altération de voies de signalisation impliquées dans la capacité des    macrophages (MØs) à détruire directement les pathogènes ou à activer les cellules du système    immunitaire acquis. Une étape critique de ce mécanisme d'inactivation est l'activation par    Leishmania de la protéine phosphatase SHP-1 de la cellule hôte. Il a été démontré que la protéine    SHP-1 peut inactiver directement JAK2 ainsi que Erk1/2 et joue un rôle dans la régulation    négative de plusieurs facteurs de transcription, tels que NF-κB, STAT-1α et AP-1, impliqués dans    l'activation des MØs. L'altération de ces voies de signalisation contribue à l'inactivation de    fonctions critiques des MØs telle que la production d'oxyde nitrique (NO) induite par l'IFN-γ, un    radical-libre impliqué dans l'anéantissement du parasite. En plus d'inhiber les fonctions    engendrées par l'IFN-γ, Leishmania est capable d'inhiber de nombreuses fonctions induites par le    LPS, incluant la production d'IL-12, de TNF-α et de NO, et cela par des mécanismes encore peu    compris. Le but principal de cette étude était de mieux comprendre les stratégies employées par    le parasite afin d'inhiber les fonctions induites par les Toll-like receptors (TLRs). Nos    résultats révèlent le rôle critique de SHP-1 dans l'inhibition de l'activation des MØs induite    par les TLRs, par l'interaction et l'inactivation de la kinase 1 associée au récepteur IL-1    (IRAK-1). Nous avons également identifié le site de liaison qui semble être un motif conservé    lors de l'évolution ressemblant à un ITIM, que nous avons nommé motif de kinase à base de    tyrosine inhibiteur (KTIM). Des expériences supplémentaires et l'analyse de séquences ont    révélées que plusieurs autres kinases cytosoliques autres qu'IRAK-1 possèdent un motif potentiel    KTIMs, suggérant que le KTIM pourrait$</dc:abstract><ual:supervisor>Martin Olivier</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7p88ch47f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d56zx53t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Parasitology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ast74cr32f"><ual:graduationDate>2008</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The influence of rotational joint damping in plane frames</dcterms:title><ual:dissertant>Nader, Marino</ual:dissertant><dc:abstract>RésuméCette thèse présente une recherche portant sur l'influence    de l'amortissement sur les fréquences des cadres en présence d'amortissement de rotation aux    joints. Normalement on ne tient pas compte des amortissements dans une analyse dynamique des    structures, si ce n'est par le concept d'amortissement de Rayleigh. Toutefois, l'amortissement    est toujours présent et doit être pris en considération pour une analyse réaliste des structures    surtout si on souhaite obtenir un résultat correspondant aux fréquences obtenues lors des tests    de vibration de la structure. Dans cette thèse on considère que l'amortissement provient surtout    du glissement se produisant aux parties jointes à plusieurs joints de la structure. Il peut    s'agir d'un glissement de translation ou encore de rotation. Il semble toutefois qu'un simple    glissement de translation ne soit pas aussi important qu'un glissement de rotation des membres à    un joint. Cette thèse porte sur les cadres dans lesquels les joints ne sont pas parfaitement    rigides et permettent donc une certaine rotation des membres aux joints. On crée un modèle de    résistance relative à la rotation en donnant (1) des rigidités de rotation et (2) des    coefficients d'amortissement de rotation aux joints. L'amortissement est considéré de type    visqueux afin que le moment de glissement soit proportionnel à la vélocité de rotation aux    joints.Le problème résultant des vibrations libres est un problème de valeurs propres    (eigen-value) Dans cette thèse on étudie le problème de façon analytique, expérimentale et    numérique. Des analyses précises de vibration libre sont faites pour des poutres droites avec des    amortisseurs de translation et de rotation aux extrémités. Des expériences ont été faites sur un    cadre simple afin de déterminer l'effet de l'amortissement aux joints sur la fréquence dans le    plan du cadre. Un programme d'éléments finis a ét</dc:abstract><dc:abstract> ABSTRACT This thesis is concerned with the investigation of the influence of    damping on the frequencies of plane frames in the presence of rotational joint damping. Usually    damping is ignored in dynamic analysis of structures, or is taken into account using the simple    concept of Rayleigh damping. However, damping is always present, and must be considered for a    realistic analysis of structures, especially if a matching is desired with frequencies obtained    from vibration testing of the structure. In the thesis, the view point is adopted that the    damping is caused mainly by the relative slip of the joined parts at various joints of the    structure. The slip may either be translational or rotational. However, it appears that purely    translational slip is not as significant as that caused by relative rotation of members at a    joint. The thesis considers frames in which joints are not perfectly rigid, and hence allow    relative rotation of members meeting at the joint. The resistance to the relative rotation is    modeled by (1) assigning rotational stiffness to the joints, and (2) by assigning rotational    damping coefficients to the joints. The damping is considered to be of the viscous variety, so    that the damping moments are proportional to the rotational velocities at the joint. The    resulting problem for free vibrations is a complex-valued eigenvalue problem. The thesis    investigates this problem analytically, experimentally and numerically. Exact free vibration    analyses were performed for straight beams with translational and rotational dampers at the ends.    Experiments were conducted on a simple frame to determine the effect of joint damping on its    in-plane frequencies. A finite element program was constructed to determine frequencies of    general plane frames in the presence of rotational joint damping.</dc:abstract><ual:supervisor>Suresh C. Shrivastava</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43nx985.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74cr32f</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Aerospace</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3197xm72p"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Causal effects in randomized trials in the presence of partial compliance: breastfeeding on infant growth</dcterms:title><ual:dissertant>Guo, Tong</ual:dissertant><dc:abstract>There has been considerable growth in the statistics literature on methods for   estimating causal effects from randomized controlled trials in which non-compliance occurs.   However, the focus has been limited to all-or-none compliance. This thesis develops new   methodology to estimate causal effects in a randomized trial setting in which non-compliance can   be better classified as "full-partial-none" compliance and where subjects in both the   experimental and control arm could receive experimental treatment to varying degrees regardless   of treatment assignment. This new approach to address the problem is based on principal   stratification theory. We define compliance stratification effects as a special case of principal   stratification and use dual propensity scores (propensity scores estimated under both possible   treatment assignments) to estimate compliance principal effects. We demonstrate that dual   propensity scores have many of the attractive properties of the ordinary propensity score and   that compliance stratification effects become estimable by adjusting for the estimated dual   propensity scores using stratification, matching or regression. We apply our methodology to a   breastfeeding promotion intervention trial and assess the causal effects of prolonged and   exclusive breastfeeding on infant growth (weight or length) at one year of   age.</dc:abstract><dc:abstract>La littérature statistique a connu un important essor en ce qui   concerne les méthodes employées pour estimer les effets causaux à partir d'essais sur des   échantillons aléatoires contrôlés en présence de la non-conformité. L'attention a toutefois été   portée sur la présence ou l'absence totale de la conformité. Ce mémoire élabore une nouvelle   méthodologie qui sert à estimer les effets causaux d'essais sur des échantillons aléatoires où la   « non-conformité » est remplacée par une conformité « Totale-partielle-absente » et où les   sujets, à la fois des côtés de l'expérimentation et du contrôle, pouvaient recevoir des   traitements expérimentaux à différents degrés, indépendamment de l'application du traitement.   Cette nouvelle façon d'aborder le problème se base sur la théorie de stratification principale.   Nous définissons les effets de la stratification de la conformité comme étant un cas particulier   de la stratification principale et utilisons des scores de propension duaux (estimés au-dessous   des deux applications du traitement possibles) pour estimer les effets principaux de la   conformité. Nous démontrons que les scores de propension duaux conservent beaucoup de propriétés   intéressantes du score de propension normal et qu'ils peuvent servir à estimer les effets de   stratification de la conformité. Nous appliquons notre méthodologie à l'allaitement naturel et   évaluons les effets causaux d'un allaitement naturel exclusif et prolongé sur la croissance (le   poids et la taille) du nourrisson à l'âge d'un an.</dc:abstract><ual:supervisor>Robert William Platt</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92g850m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3197xm72p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Biostatistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ah128nf59j"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Frederick the Great's porcelain diversion: the Chinese Tea House at Sanssouci</dcterms:title><ual:dissertant>Shamy, Tania Solweig</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis signals a new approach in the study of the Chinese Tea House at    Sanssouci. It argues that Frederick the Great's exotic pavilion, although made of sandstone and    stucco, is porcelain in essence. The garden building reflects the many meanings of this highly    valued commodity and art form in the privileged society of the king and his contemporaries. The    pavilion is unique in that it was inspired by the type of sculptural ornament designed to    decorate the eighteenth- century table of the nobility. The Tea House is a thematically    integrated structure that demonstrates the influence of porcelain on interior décor and    architecture. The designation of the garden building as a Gesamtkunstwerk acknowledges the    blending of architecture, painting, and sculpture; characteristics shared by porcelain    centerpieces. They exemplify the intermediality associated with the development of eighteenth-    century porcelain and the interpretation of Frederick's pavilion.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse annonce une approche nouvelle dans l'étude de la    Maison de Thé Chinoise à Sans-Souci. Elle soutient que le pavillon exotique de Frédéric Le Grand,    fait de pierre et de stuc, représentait intrinsèquement la porcelaine. Ainsi, cette construction    de jardin refléterait de fait les sens multiples accordés par la société privilégiée du Roi et de    ses contemporains à cette commodité de luxe et à cette forme d'art. Le pavillon est unique parce    qu'il s'inspire des ornements sculptés qui décoraient les tables de la noblesse du XVIIIème    siècle.La Maison de Thé est une structure cohérente dont le thème décoratif témoigne bien de    l'influence de la porcelaine sur le décor intérieur et sur l'architecture. Sa désignation en tant    que 'Gesamtkunstwerk' lui reconnaît sa qualité d'intégrer architecture, peinture et sculpture, en    un mot tous les attributs qui qualifient les centres de table en porcelaine. Ceux-ci illustrent    l'intermédialité associée au développement de la porcelaine au XVIIIème siècle et éclairent d'un    jour nouveau l'interprétation du pavillon de Frédéric.</dc:abstract><ual:supervisor>Wilson, Bronwen</ual:supervisor><ual:supervisor>Taws, Richard</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pd86s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nf59j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Art History</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9g54xj590"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Religious Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>'Know that we are not good persons': Pure Land Buddhism and the ethics of exile</dcterms:title><ual:dissertant>Curley, Melissa</ual:dissertant><dc:abstract>This dissertation examines the notion of the Pure Land as an immanent utopia in    both classical Buddhist sources and modern Japanese thought. The first half of the dissertation    presents the argument that the idea of a Pure Land existing in this world was in wide circulation    before the modern period, and that the orthodoxy of a strictly-transcendent Pure Land is a modern    invention. The second half of the dissertation explores how modern thinkers respond to this    orthodoxy by once again positing an immanent Pure Land. It focuses particularly on how notions    introduced by the modern Buddhist thinkers Kiyozawa Manshi and Soga Ryōjin are taken up and    interpreted by the Kyoto School philosophers Miki Kiyoshi and Tanabe Hajime. It concludes that    the ethical and political significance of the modern Pure Land lies in its identification of the    utopian space of the Pure Land with the space of exile or homelessness.</dc:abstract><dc:abstract>La présente thèse examine la notion de terre pure vue en tant    qu'utopie dans le bouddhisme classique ainsi que dans la pensée japonaise moderne. La première    partie défend la thèse selon laquelle l'idée d'une terre pure existant dans ce monde était    commune avant la période moderne, et que la notion selon laquelle seule une terre pure conçue    comme étant strictement transcendante est orthodoxe est une invention moderne. La seconde partie    de la thèse décrit la façon dont les penseurs modernes répondent à cette nouvelle orthodoxie en    avançant de nouveau une terre pure immanente, et se penche en particulier sur la façon dont des    notions introduites par les penseurs bouddhistes modernes Kiyozawa Manshi et Soga Ryōjin sont    reprises et interprétées par les philosophes de l'école de Kyoto Miki Kiyoshi et Tanabe Hajime.    La thèse conclut que l'importance éthique et politique de la terre pure moderne repose sur le    fait qu'elle identifie l'espace utopique de la terre pure avec l'espace d'exil ou d'absence de    demeure.</dc:abstract><ual:supervisor>G. Hori</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732d993g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xj590</ual:fedora3Handle><dc:subject>Religion - History of</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8623hz736"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Degrees of 'scapegoatability': assessing spatial variations in collective violence against the ethnic Chinese in Indonesia</dcterms:title><ual:dissertant>Weeraratne, Suranjan Uditha</ual:dissertant><dc:abstract>De nombreuse explications instrumentales sur le violence    collective ont examiné le rôle d'entrepreneurs ethniques et religieux intéressés dans    des émeutes d'incitation. Le concept de bouc émissaire est fréquemment employé pour    expliquer comment les élites opportunistes essayent de guider le blâme sur des minorités    ethniques vulnérables, en particulier pendant des périodes de bouleversement socio-économique et    politique. Cependant, la notion de bouc émissaire est sous-théorisée dans la littérature de    conflit, et la question : pourquoi l'élite choisi un bouc émissaire mène quelquefois à    la violence? est rarement abordée.Cette thèse cherche à redonner un équilibre en interrogeant des    variations spatiales de violence contre les personnes d'origine Chinoise en Indonésie    (un groupe largement considéré comme bouc émissaire) vers la fin de la 'Nouvelle Période    d'Ordre' du Président Suharto. L'étude argumente que les campagnes orchestrées    par élite qui choisissent un bouc émissaire réussissent seulement si les attributs spécifiques    invoqués dans de telles campagnes résonnent au niveau local; la violence est plus probable quand    les conditions locales amplifient la nature aiguë de la rhétorique des élites. Ceci amplifie la    menace perçue par la communauté locale, fournit un ou plusieurs points focaux pour la    mobilisation contre 'l'autre' peu apprécié et 'assure aux communautés chinoises d'être plus 'bouc    émissair-able'. Typiquement, la faire bouc émissaire du Chinois nécessite d'appeler des    stéréotypes indélogeables du groupe comme non-Musulmans, étrangers économiquement dominants    non-natifs. Les mécanismes locaux qui activent ces stéréotypes incluent une visibilité plus    élevée des emplacements de non-Musulmans du culte, de la concurrence ethnique intensifiée et des    symboles apparents de la richesse liés au Chinois.Inspirée par la littérature des sci</dc:abstract><dc:abstract> Many instrumental expositions of collective violence have examined the role of    self–interested ethnic/religious entrepreneurs in inciting riots. The concept of scapegoating is    frequently used to explain how opportunistic elites attempt to deflect blame onto vulnerable    ethnic minorities, particularly during times of socioeconomic and political upheaval. However,    the notion of scapegoating is under-theorized in the conflict literature and the question of why    elite scapegoating only sometimes leads to violence is seldom addressed. This dissertation seeks    to redress the balance by interrogating spatial variations in violence against the ethnic Chinese    in Indonesia (a widely scapegoated group) in the late New Order period of President Suharto. The    study argues that elite-orchestrated campaigns of scapegoating succeed only if specific    attributes invoked in such campaigns resonate at the local level; violence is more likely when    prevailing local conditions amplify the pointed nature of the elite rhetoric. This in turn    magnifies the threat perceived by the local community, provides focal point/s for mobilization    against the disliked "other" and in turn makes certain Chinese communities more "scapegoatable."    Typically, scapegoating of the Chinese entails invoking entrenched stereotypes of the group as    non-Moslem, non-native, economically dominant outsiders. Local mechanisms which activate these    stereotypes include higher visibility of non-Moslem sites of worship, heightened ethnic    competition and ostensible symbols of wealth associated with the Chinese. The study draws on    literature from political science, social psychology and ethnic demography, highlights the    salience of local cleavages and stresses the interaction between macro- and micro-foundations of    violence. Existing research practice often takes the "riot episode" as a single observation. The    extent of spatial variations in violence demonstrated in th</dc:abstract><ual:supervisor>Stephen Saideman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pn87p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623hz736</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axw42n895w"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigating the impact of moving sand during summer spates on the spatial distribution of stream periphyton biomass in a gravel-cobble bed boreal river</dcterms:title><ual:dissertant>Luce, James John</ual:dissertant><dc:abstract>Les effets abrasifs du sable en saltation sur la biomasse de    périphyton, lorsqu'il est transporté au-dessus d'un lit de gravier et de galets stable durant les    crues estivales, ont été étudiés sur 35 riffles d'une rivière oligomésotrophique québécoise. Un    modèle d'abrasion du périphyton par saltation (PSAM) a été développé à partir d'un modèle    mécanistique de l'érosion du soubassement. (Sklar et Dietrich, 2004). Les modèles PSAM empiriques    expliquaient 56% à 59% de la variance de la biomasse après-crues sur les roches, suite à une    période de crues de basse magnitude et de haute fréquence.La biomasse du périphyton sur les    roches des riffles était limitée par une vitesse de transport du sable qui excédait 64-180 g m-1    événement-1 durant une période de crues. Ce seuil de perturbation a été confirmé par une    expérience in situ, où nous avons observé les pertes de périphyton causées par des vitesses    croissantes de transport du sable. Le substrat à profil-bas (2 cm) a eu des pertes plus    importantes de périphyton relativement au substrat saillant (6 cm), ce qui confirme l'hypothèse    PSAM que le potentiel du refuge augmente avec l'élévation au-dessus du lit. Une analyse de la    distribution spatiale de la biomasse de périphyton dans les riffles a confirmé qu'une zone de    refuge de crue existait entre les bords de la zone variable (zone fréquemment mouillée et séchée)    et le thalweg du canal (le point le plus profond). Un modèle de perturbation hiérarchique de    périphyton (HPPM) a été développé pour simuler l'influence du transport de l'eau et le flux du    sable sur la biomasse de périphyton à travers un lien sédimentaire (section de rivière de    plusieurs km de longueur, où la dimension des roches diminue systématiquement en aval). Les liens    sédimentaires sont divisés en 3 échelles de refuge : des lits de galets droits et raides (haute    HGR) en amont, aux li</dc:abstract><dc:abstract>The abrasive effects on periphyton biomass of saltating sand, that was    transported over a stable gravel-cobble riverbed during summer flow events (spates), was studied    on 35 riffles of an oligo-mesotrophic river in Quebec. A periphyton saltation abrasion model    (PSAM) was developed from an existing bedrock erosion mechanistic model (Sklar and Dietrich    2004). The empirical PSAM models explained 56-59% of the variance in post-spate biomass on    individual host-rocks following a low-magnitude, high-frequency spate. Periphyton biomass was    curtailed on riffle rocks when sand transport rates exceeded 64-180 g m-1event-1 during spates.    This perturbation threshold was confirmed by an in situ experiment that documented periphyton    losses resulting from increasing rates of sand transport. Low profile substrates (2 cm) were    scoured more thoroughly than high protruding substrates (6 cm), confirming the PSAM hypothesis    that refuge potential increases with elevation above the stream bed relative to the mean sand    saltation height. An analysis of spatial patterns of periphyton biomass across riffles confirmed    the tendency for a spate-related refuge habitat between the edge of the varial zone (zone of    frequent wetting and drying) and the thalweg (deepest point) of the channel. A hierarchical model    (HPPM) that simulates how periphyton biomass is regulated by the flow of water and the flux of    sand down a sedimentary link (segment of river along which grainsize and slope decreases    systematically downstream) was developed and validated. Sedimentary links contained 3 channel    types (hydrogeomorphic reaches, HGRs), each possessing significantly different morphological    traits, ranging from straight-steep, cobble-bed reaches (High-HGR) at the upstream end, to    low-gradient, sinuous gravel-bed reaches (Low-HGR) downstream. For low-magnitude spates (e.g.    0.85QMean_Annual), the most refuge (i.e. highest post spate biomass) was provided o</dc:abstract><ual:supervisor>Michel F. Lapointe</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801ph191.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42n895w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Physical Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8c97kr436"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Cell signaling networks involved in ErbB2-induced mammary tumor progression</dcterms:title><ual:dissertant>Dillon, Rachelle Lee</ual:dissertant><dc:abstract>Le récepteur tyrosine kinase ErbB2 est surexprimé dans 20 à 30 %    des cancers du sein, cette surexpression étant corrélée à un mauvais pronostic. Dans le but    d'identifier de nouvelles cibles pharmacologiques permettant de traiter les cancers du sein    ErbB2-positifs, il est donc nécessaire d'acquérir une meilleure compréhension d'une part, des    processus induisant la surexpression de ErbB2, et d'autre part, des voies de signalisation    couplées et impliquées dans le potentiel oncogénique et métastatique de ce récepteur. De    précédents travaux nous avaient permis d'identifier EGR2 et CITED1 comme facteurs de    transcription dont l'expression est augmentée dans les tumeurs mammaires développées chez les    souris exprimant une forme activée de ErbB2 lorsqu'elle est sous la dépendance du promoteur    endogène de erbB2 (et non pas lorsqu'elle est sous la dépendance du promoteur MMTV). Les travaux    présentés ici nous permettent de valider EGR2 comme étant un authentique régulateur    transcriptionnel de erbB2 et permettant d'activer une expression dépendante du promoteur de    erbB2. Nous démontrons également qu'EGR2 s'associe au co-activateur CITED1 induisant une    augmentation de l'activation transcriptionnelle induite par EGR2. De plus, le suppresseur de    tumeur putatif 14-3-3sigma est aussi capable de s'associer à EGR2 entraînant sa relocalisation    cytoplasmique et suggérant ainsi un mécanisme par lequel 14-3-3sigma pourrait inhiber la    tumorigénèse.La famille de kinases Akt constitue un groupe important de molécules du signal    intracellulaire couplé à la forme activée de ErbB2. Notre groupe ayant précédemment démontré    qu'Akt1 était capable d'accélérer la tumorigénèse mammaire chez des souris transgéniques    exprimant ErbB2 ou un mutant de PyVmT découplé de la PI3K, nous avons généré des souris    transgénique exprimant Akt2 au niveau de l'épithélium mammaire afin d'étudier le r</dc:abstract><dc:abstract>Overexpression of the ErbB2 receptor tyrosine kinase is observed in 20-30% of    human breast cancers and correlates with poor prognostic outcome. To identify novel drug targets    to treat ErbB2 positive breast cancer, a better understanding of both the processes regulating    ErbB2 overexpression and the oncogenic/metastatic signals downstream of ErbB2 is required. We had    previously identified EGR2 and CITED1 as transcription factors upregulated in mammary tumors from    mice expressing activated ErbB2 from the endogenous erbB2 promoter compared to those expressing    activated ErbB2 from the MMTV promoter. Here we validate EGR2 as an erbB2 transcriptional    regulator which can activate expression from the erbB2 promoter. We also demonstrate that EGR2    associates with the CITED1 coactivator which results in enhanced EGR2-mediated transcriptional    activation. Furthermore, 14-3-3sigma also associates with EGR2 which results in the cytoplasmic    relocalization of EGR2, suggesting one mechanism by which this putative tumor suppressor may    inhibit tumorigenesis. An important group of signaling molecules downstream of activated ErbB2 is    the Akt family of kinases. We have previously shown that Akt1 can accelerate mammary    tumorigenesis in ErbB2 and PI3K-uncoupled PyVmT transgenic mice. Therefore we generated    transgenic mice expressing Akt2 in the mammary epithelium to examine the role of this isoform.    Interbreeding Akt2 mice with ErbB2 and PI3K-uncoupled PyVmT transgenics did not affect tumor    latency, but instead increased metastasis in both models. Furthermore, downregulation of    endogenous Akt2 in highly metastatic ErbB2 mammary tumor-derived cell lines decreased invasion.    In the ErbB2-based tumors, both Akt1 and Akt2 expression altered the levels of EGFR family    members. Moreover, Akt1 expressing tumors displayed increased ERalpha, whereas Akt2 expressing    tumors displayed decreased p-p38 MAPK. To more thoroughly examine the differ</dc:abstract><ual:supervisor>William Joseph Muller</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xj611.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kr436</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avd66w0823"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Organic thin film transistors with mono-crystalline rubrene films by horizontal hot wall deposition</dcterms:title><ual:dissertant>Chen, Yi</ual:dissertant><dc:abstract>En raison de leur potentiel de pouvoir contribuer à la diminution    des coûts dans la fabrication des écrans plats flexibles, les transistors à couche mince    organiques (OTFTs) ont attiré énormément d'intérêts dans les dernières décennies.Les avances    récentes dans les théories sur les semiconducteurs organiques ainsi que celles sur les techniques    de déposition et de croissance ont résulté au développement des OTFTs basés sur des couches    organiques monocrystallines avec des performances approchant et même excédant celles dérivées des    techniques de fabrication de TFTs de silicium amorphe qui sont couramment dominantes en    industrie. Dans cette étude, des efforts ont étés mis pour explorer des méthodes convenables à la    fabrication des transistors couches minces basés sur des semiconducteurs organiques à mobilité    élevée comme le rubrène et le pentacène.Dans les premières étapes de cette étude, des OTFTs avec    du rubrène monocrystalline dont la croissance a été atteinte par la méthode PVT ont été fabriqués    et mesurés avec une max,eff = 1.07 cm^2/V-s, un ION/IOFF ~ 10^5 et un VT = 0 V. Il est à noter    que ces couches de rubrène sont typiquement fragiles et l'adhésion aux substrats était souvent    faible ce qui résultait en une reproductibilité réduite de dispositifs opérationnels. C'est alors    que la déposition directe des couches minces organiques aux substrats devient une mesure    nécessaire pour résoudre ces problèmes. Dans cette étude, une méthode de déposition à paroi    chaude horizontale (HHWD) a été développée pour la déposition directe sous basse pression (P ~    10^-6 torr)des couches de rubrène à haute qualité sur des substrats. Les couches résultantes sont    continues avec une bonne couverture, tandis que des différentes phases structurelles amorphes et    monocrystallines sont présentes. Par des études intensives sur la morphologie des couches et$</dc:abstract><dc:abstract>As promising candidates for future low-cost and flexible display applications,    organic thin film transistors (OTFTs) have attracted considerable research interests for the past    two decades. Recent advances in organic semiconductor theory and organic film growth/deposition    techniques have resulted in OTFTs based on single crystalline organic films with performance    approaching or even exceeding the present day's dominant amorphous silicon TFT technology. In    this work, efforts have been made to explore suitable methods for the fabrication of thin film    transistors based on high mobility organic semiconductors, such as rubrene and pentacene. In the    early stage of this work, OTFTs with rubrene single crystals grown by PVT (Physical Vapor    Transport) method were fabricated and measured with u-max,eff = 1.07 cm^2/V-s, ION/IOFF ~ 10^5    and VT = 0 V. However, it was noticed that these rubrene films are usually fragile and the    adhesion to the substrates is often poor, leading to low reproducibility of functional devices.    Hence, direct deposition of organic thin films to the substrates is a necessary measure to solve    these problems. In this work, a horizontal hot wall deposition (HHWD) method has been developed    to directly deposit high quality rubrene films onto the substrate under low pressure (P ~ 10^-6    torr). The resulted films were continuous with good coverage, however different structural phases    from amorphous to near mono-crystalline were present. Through intensive studies on the film    morphology and crystallinity of rubrene films deposited under different conditions, it is    concluded that various factors can greatly affect the organic thin film growth, including surface    treatment conditions, substrate orientations, source evaporation temperatures as well as    substrate temperatures. Under the optimal deposition conditions, rubrene films are    mono-crystalline with planar structure and grain sizes as large as 0.1 x 2</dc:abstract><ual:supervisor>Ishiang Shih</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731486p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vd66w0823</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8336h2823"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Investigating the use of invasion history, meta-analysis and niche-based models as tools for predicting the ecological impacts of introduced aquatic species</dcterms:title><ual:dissertant>Kulhanek, Stefanie</ual:dissertant><dc:abstract>Les invasions biologiques posent un risque majeur pour la    biodiversité mondiale. Malgré qu'il y ait un intérêt grandissant concernant les impacts causés    par les espèces non indigènes (ENI), des outils de prédictions de leurs effets écologiques    restent encore à être développés. Plusieurs chercheurs ont suggéré que l'étude des impacts    antérieurs des ENI, nommé historique d'invasion, pourrait servir en tant que référence pour    prédire leurs effets futurs. Et malgré que des modèles de prédictions aient été développés selon    l'historique d'invasion de certaines espèces envahissantes notoires, la précision globale de tels    outils reste à être démontrée. La sévérité des impacts causés par les ENI peut varier selon leur    abondance à travers des milieux envahis. Ainsi, par la prédiction de l'abondance des ENI, à    travers des sites potentiellement envahissables, nous devrions être en mesure d'identifier les    habitats particulièrement vulnérables face à leurs effets. En dépit que les modèles de niches    fondées écologiques (MNE) aient souvent été utilisés pour prédire l'abondance des espèces dans    leur aire de répartition d'origine, de telles approches ont rarement été mises en application    envers des ENI. Dans cette thèse, j'entreprends une revue étendue des publications scientifiques    concernant les ENI. En utilisant 19 espèces aquatiques comme échantillon, j'évalue l'utilité de    l'historique d'invasion comme outil pour prévoir leurs impacts futurs. Je démontre que la plupart    des données sur les impacts des ENI sont restreintes et hétérogènes, limitant le développement    des prédictions quantitatives, mais que l'historique d'invasion peut souvent révéler le type et    la direction et des impacts futurs. En utilisant un de ces ENI, Cyprinus carpio, comme sujet    d'étude, je conduis une méta analyse et démontre que, où les données sont disponibles, les    mod</dc:abstract><dc:abstract>Biological invasions pose a major threat to global biodiversity. While there is    increasing concern regarding the impacts caused by non-indigenous species (NIS), generalisable    tools for predicting their ecological effects have yet to be developed. Several researchers have    suggested that examining the previously documented effects of NIS, termed invasion history, can    serve as a basis for forecasting future impacts. Yet, while predictive models for impact have    been devel oped based on the invasion histories of several widespread invaders, the    generalisability of such approaches has not been demonstrated. The severity of the impacts caused    by NIS may vary as a function of their local abundance across invaded sites. Thus by estimating    the expected abundance of introduced species, at potential recipient locations, we may be able to    identify habitats which are particularly vulnerable to their effects. While ecological    niche-based models (ENM) have often been used to predict the abundance of species within their    native ranges, such approaches have rarely been applied to NIS. In this thesis I conduct an    extensive literature review, using 19 aquatic species, and assess the utility of invasion history    for predicting future impacts. I illustrate that, while for most NIS limited and heterogeneous    data currently inhibits the development of quantitative predictions, invasion history can often    reveal the type and direction of future impacts. Using one of these species, Cyprinus carpio, as    a case study, I conduct a meta-analysis and demonstrate that, where data is available, models    incorporating NIS biomass can explain a substantial amount of variation in the severity of    impacts across invaded locations. I then develop neural network-based ENM to forecast both the    occurrence and biomass of C. carpio in a portion of its invaded range, using monitoring data from    Minnesota. I test the ability of the resulting models to gene</dc:abstract><ual:supervisor>Anthony Ricciardi</ual:supervisor><ual:supervisor>Brian Leung</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xg09n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8336h2823</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Ecology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akw52j900s"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Promoting physical activity in seniors: a mixed methods approach to identify factors associated with physician counseling</dcterms:title><ual:dissertant>Weiss, Deborah</ual:dissertant><dc:abstract>Physical inactivity is associated with many of the health conditions associated    with aging. Even small increases in physical activity can lead to significant improvements in the    health of seniors, yet the elderly are the least active of any age group. It has been suggested    that physician counseling to increase the prevalence of physical activity in this population    might be a useful strategy. However, studies investigating the effect of physician counseling on    physical activity participation in seniors have reported inconsistent results. This research was    conceived to examine why existing physician-based physical activity promotion strategies for    seniors have yielded small, if any, increases in physical activity. In Phase 1, presented in the    first manuscript, qualitative methods were used to develop a theoretical model exploring how    physicians counsel their elderly patients about physical activity, and what factors are    associated with perceived utility for the elder person. In Phase 2 of this project, a    cross-sectional survey was conducted, in which adults aged 65 and over were invited to complete a    mailed questionnaire. The questionnaire included questions assessing nutritional risk and    physical activity level, as well as those addressing physician counseling for physical activity.    Based on the survey the prevalence of counseling is 46.3% (95% CI: 35.7, 57.1). The third    manuscript combines data from Phase 1 and 2 to examine the misconceptions the elderly have about    what constitutes physical activity. We found that elderly people have a good understanding of    exercise, but, there may be some misunderstanding regarding what actually constitutes physical    activity. This may be affecting seniors' perceptions regarding whether or not they are    sufficiently active to achieve health benefits. In the fourth manuscript, the relationship    between the social environment and physical activity level is explored, through</dc:abstract><dc:abstract>L'inactivité physique est associée à un grand nombre de problèmes    de santé liés au vieillissement. Même petite, une augmentation de l'activité physique peut    améliorer considérablement l'état de santé des aînés. Néanmoins, les personnes âgées représentent    le groupe d'âge le moins actif. On a suggéré que le counseling des médecins visant à augmenter la    prévalence de l'activité physique au sein de cette population pourrait se révéler une stratégie    utile. Cependant, les résultats d'études portant sur l'effet du counseling des médecins    relativement à la participation des aînés à des activités physiques sont contradictoires. La    présente recherche a été conçue afin d'étudier les raisons pour lesquelles les stratégies    existantes des médecins visant à promouvoir la pratique de l'activité physique chez les aînés    n'ont produit que peu ou pas d'augmentation de l'activité physique. Dans la phase 1, le premier    manuscrit faisait état des méthodes qualitatives utilisées pour élaborer un modèle théorique    analysant la façon dont les médecins conseillent leurs patients âgés en matière d'activité    physique et les facteurs qui sont associés à l'utilité perçue pour la personne âgée. Dans la    phase 2 du projet, l'enquête transversale menée invitait des adultes de 65 ans et plus à remplir    un questionnaire envoyé par la poste. Ce dernier comprenait des questions visant à évaluer le    risque nutritionnel et le niveau d'activité physique, de même que des questions traitant du    counseling des médecins en matière d'activité physique. D'après l'enquête, le taux de prévalence    du counseling est de 46,3 % (95 % CI : 35.7, 57.1). Le troisième manuscrit intègre les données    des phases 1 et 2, ce qui permet d'examiner les méprises des personnes âgées par rapport à    l'activité physique. Nous avons constaté que les aînés comprennent fort bien l'exercice, mais</dc:abstract><ual:supervisor>Christina Wolfson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g370x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kw52j900s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acv43nz018"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>On the suitability of fibre optical parametric amplifiers for use in all-optical agile photonic networks</dcterms:title><ual:dissertant>Gryspolakis, Nikolaos</ual:dissertant><dc:abstract>L'objectif de cette thèse est d'explorer l'utilité des    amplificateurs paramétriques à fibre optique (APFO) à l'intérieur de réseaux dynamiques à canaux    multiples.Tout d'abord, nous investiguons le comportement quasi-statique des amplificateurs dans    un tel environnement. Nous étudions le comportement d'un APFO dans des conditions réalistes et    nous examinons l'impact de l'addition de canaux sur le spectre d'amplification sous plusieurs    conditions d'opération. En particulier, nous examinons l'impact de la position du canal    survivant, de la puissance initiale et de l'espace des canaux. Nous présentons comment ces    paramètres affectent l'inclinaison du spectre d'amplification ainsi que sa dynamique, incluant la    présence de dépassements et de sous-dépassements au point de transition, la dépendance possible    des temps de monté et de descentes sur les paramètres mentionnés précédemment et comment    l'amplification varie selon ces paramètres. Pour ces études nous assumons une opération continue    pour tous les signaux. Nous observons que les changements au spectre d'amplification se    produisent en fonction de la position et de l'espacement des canaux. Nous remarquons aussi que la    variation d'amplification peut atteindre plusieurs dB (jusqu'à 5 dB) dans le cas de l'ajout ou de    la suppression de plusieurs canaux et qu'elle dépend lourdement de la position des canaux    survivants. Les canaux situés au centre de la bande de transmission sont plus susceptible aux    variations d'amplification due à l'ajout ou à la suppression d'autres canaux.De plus, nous    étudions pour la première fois le comportement dynamique d'un APFO dans un réseau où il y a    commutation par paquets. Cette portion de l'étude assume que tous les canaux sauf un varient    selon une distribution Gaussienne. Le canal restant devrait subir des variations d'amplification    du aux perturbations causé par les autres canaux. Nous considé</dc:abstract><dc:abstract>The objective of this thesis is to investigate the suitability of fibre optical    parametric amplifiers (FOPAs) for use in multi-channel, dynamic networks. First, we investigate    their quasi-static behaviour in such an environment. We study the behaviour of a FOPA under    realistic conditions and we examine the impact on the gain spectrum of channel addition for    several different operating conditions and regimes. In particular, we examine the impact of    surviving channel(s) position, input power and channel spacing. We see how these parameters    affect the gain tilt as well as its dynamic characteristics, namely the generation of under or    over-shoots at the transition point, possible dependence of rise and fall times on any of the    aforementioned parameters and how the gain excursions depend on those parameters. For these    studies we assume continuous wave operation for all signals. We observe that the gain spectrum    changes are a function of the position and the spacing of the channels. We also find that the    gain excursion can reach several dBs (up to 5 dB) in the case of channel add/drop and are heavily    dependent on the position of the surviving channels. The channels located in the middle of the    transmission band are more prone to channel add/drop-induced gain changes. Moreover, we    investigate for the first time the FOPA dynamic behaviour in a packet switching scenario. This    part of the study assumes that all but one channels normally vary in a packet-switched fashion.    The remaining channel (probe channel) is expected to undergo gain variations due to the    perturbation of the system experienced by the other channels. Furthermore, we consider several    different scenarios for which the channels spacing, per channel input power (PCIP), variance of    the power fluctuation and position of the probe channel will change. We find that when the FOPA    operates near saturation the target gain is not achieved more than 50% of th</dc:abstract><ual:supervisor>Lawrence R. Chen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289k02c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43nz018</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>