<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A12579v681"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Development of a numeric on-line decision support system for crop fertilizer optimization</dcterms:title><ual:dissertant>Shinde, Sadanand</ual:dissertant><dc:abstract>L'engrais est un intrant agricole important nécessaire pour atteindre des rendements élevés. La détermination d'un taux optimal d'application d'engrais implique diverses conditions spatiales (conditions du sol et du paysage) et temporelles (conditions météorologiques et prix). Les contrôles spatiaux et temporels nécessitent la détermination de la gamme optimale d'engrais basée sur des facteurs tels que la gestion passée, les caractéristiques du sol, la rotation des cultures, les conditions météorologiques (historiques, actuelles et prévisionnelles), les prix des matières premières, le coût et l'accessibilité. Dans tous les contextes de production, la réponse des cultures à la fertilisation est incertaine en raison de nombreux facteurs d'influence et de leurs interactions ainsi que des anomalies. La représentation quantitative de ces incertitudes affecte la définition des meilleures pratiques de gestion en plus des valeurs attendues. Par conséquent, un système d'aide à la décision correctement mis en place aide à déterminer les taux d'application d'engrais qui minimisent les risques associés à l'utilisation d'engrais, tels que la rentabilité non maximisée. Cette thèse présente un cadre pour la mise en œuvre des contrôles de production (taux d'intrants agricoles), conceptualisé comme un système d'aide à la décision (DSS) qui prend en compte les facteurs spatiaux, temporels et managériaux pour évaluer l'impact potentiel de la fertilisation des cultures, d'autres amendements) sur les bénéfices d'un scénario de production donné, dans le contexte d'informations incertaines. Le DSS proposé comprend une base de données, une interface utilisateur et un modèle de simulation numérique. L'interface web en ligne du DSS aide l'utilisateur à saisir les conditions de production spécifiques au site. La base de données contient des essais de fertilité précédemment enregistrés pour un intrant agricole donné dans différentes conditions. Le processus de simulation numérique intègre les essais de fertilité, l'information sur les conditions locales et les considérations économiques. Le couplage dynamique des facteurs spatiaux, temporels et de gestion spécifique au site aux fonctions de production et de profit permet d'estimer le taux d'engrais économiquement optimal, pour maximiser le rendement net sur le coût de la fertilisation, afin d'augmenter la probabilité de réussite pour chaque option décisionnelle. Les écarts entre le rendement estimé et enregistré ont été considérés comme des incertitudes de production alors que les variations de prix ont été considérées comme des incertitudes économiques. Le traitement basé sur l'incertitude de chaque entrée du modèle permet d'équilibrer les résultats potentiels de la sous-application ou de la sur-application. Le DSS permet la saisie de données historiques sur les essais à la ferme pour améliorer la base de données existante et pour améliorer continuellement sa précision. Avec la version actuelle de la base de données, le DSS pourrait estimer le taux d'application optimal avec le bénéfice net attendu et la probabilité d'atteindre ce bénéfice. Sur la base d'exemples illustrés, des taux d'application plus élevés tendent à augmenter les estimations de NRCF avec plus d'incertitude par rapport aux faibles taux d'application. La probabilité de réduction de la NRCF était plus élevée lorsqu'un taux d'application inférieur était accepté et vice versa. Le DSS a proposé des taux d'application plus élevés lorsque les coûts des engrais étaient plus bas ou que le prix du rendement était plus élevé et vice versa. Les probabilités de profit ont été utilisées pour déterminer le scénario de rentabilité le plus certain (le moins risqué) en fonction des préférences de risque individuelles. Avec la première version du DSS mis au point, seule l'application d'azote pour le maïs dans l'Est du Canada a été utilisée pour illustrer le cadre proposé. Le DSS peut être consulté en ligne à http://www.numericag.com</dc:abstract><dc:abstract>Fertilizer is a major agricultural input used to achieve high yields. The determination of an optimum fertilizer application rate involves various spatial (soil and landscape conditions) and temporal (weather and price) factors. The spatial and temporal controls require the determination of the optimum fertilizer range based on such factors as past management, soil characteristics, crop rotation, weather (historical, current and forecasts), commodity prices, cost, accessibility of input material, and risk preference. In every production scenario, the crop response to fertilization is uncertain due to numerous influencing factors and their interactions as well as anomalies. A quantitative representation of these uncertainties affects the definition of the best management practice in addition to the expected values. Therefore, a correctly implemented decision support system should help to determine fertilizer application rates that minimize the risks associated with fertilizer use, such as non-maximized profitability.This thesis research presents a framework (DSS) for the implementation of the production controls (e.g. rate of agricultural inputs) that considers spatial, temporal and managerial factors in assessing the potential impact of crop fertilization (or the use of other amendments) on the bottom line of a given production scenario in the context of uncertain information. The proposed DSS includes a database, a user interface, and a numeric simulation model. The online web interface of the DSS assists the user to input the site-specific production conditions. The database contains previously recorded fertility trials for a given agricultural input under different conditions. The numeric simulation process integrates the fertility trials, information about local conditions and economic considerations. The dynamic linkage of the site-specific spatial, temporal and management factors to production and profit functions enables the estimation of the economically optimum fertilizer rate to maximize net return over the cost of fertilization to increase the probability of achievement for each decision option. The discrepancies between estimated and recorded yield were considered as production uncertainties whereas variations in prices were considered as economic uncertainties. The uncertainty-based treatment of each model input allows for a balance between the potential results of under-application or over-application. The DSS allows for the input of historical farm trials to enhance the existing database and to continuously improve its accuracy. With the current version of the database, the DSS could estimate the optimum application rate with the expected net profit and the probability of achieving that profit. Based on illustrated examples, higher application rates tend to increase NRCF estimates with more uncertainty as compared to low application rates. The probability of NRCF reduction was higher when a lower application rate was accepted and vice versa. The DSS proposed higher application rates when fertilizer cost was lower or yield price was higher and vice versa. The probabilities of profit were used to determine the most certain (least risky) profitable scenario based on individual risk preferences. With the first version of the developed DSS, only nitrogen application for corn in Eastern Canada was used to illustrate the proposed framework. The DSS can be accessed online at http://www.numericag.com.</dc:abstract><ual:supervisor>Viacheslav Adamchuk</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/js956j30t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579v681</ual:fedora3Handle><dc:subject>Bioresource Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aw6634609r"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Crop canopy measurements using a low-cost laser for biomass estimation</dcterms:title><ual:dissertant>Buelvas, Roberto</ual:dissertant><dc:abstract>In-season sensing of crop architectonics is important for identifying and preventing potential stresses as well as optimizing crop management logistics. Measurements of chlorophyll content, size, density, and/or temperature of the canopy have been used as primary in situ diagnostic tools. The goal of this study was to develop a prototype sensor system that would integrate laser proximity measurements as the basis for a low-cost instrumented system for green vegetable production. The system involves circular scanning of crop canopies to identify fresh biomass under different soil and management conditions.The first experiment was conducted in a greenhouse with lettuce and kale. Biomass was estimated from the sensor system's measurements resulting in R2 values between 0.74 and 0.93, percentage error between 25% and 55%, and root mean squared error (RMSE) between 0.295 ln(g) and 0.441 ln(g). These values include both dry and fresh biomass for lettuce and kale. The second experiment in a spinach field on a commercial farm produced similar results. Two approaches for processing the laser-based height profiles are discussed: regression of profile-representative features and inference of a canopy density function. Depending on the processing method, the R2 was either 0.78 or 0.94, and the RMSE was 4.18 t/ha and 2.16 t/ha for each case. The mean absolute percentage error (MAPE) was around 30% for both methods. The second experiment featured improved hardware in terms of ease of operation.Proper use of this technology will allow farm managers to improve harvest plans and shipment schedules under variable plant growth dynamics.</dc:abstract><dc:abstract>La détection saisonnière de l'architectonique des plantes cultivées est importante pour discerner et prévenir les contraintes potentielles ainsi que pour optimiser la logistique de la gestion des cultures. Des mesures de la teneur en chlorophylle, de la taille, de la densité ou de la température de la canopée ont été utilisées comme principaux outils de diagnostic in situ. La présente étude avait pour objectif de faire le point sur le développement d'un prototype de système de capteurs intégrant les mesures de proximité au laser comme base d'un système muni d'équipement à faible coût pour la production de légumes verts. Le système nécessite le balayage circulaire des canopées pour identifier la biomasse fraîche de sols différents et de conditions de gestion variées. La première expérience a été réalisée dans une serre avec de la laitue et du chou frisé. Dans cette étude, la biomasse a été estimée à partir des mesures du système de capteurs. Les valeurs R2 obtenues étaient entre 0.74 et 0.93, le pourcentage d'erreur oscillait entre 25% et 55%, et l'erreur quadratique moyenne (RMSE) était entre 0.295 ln(g) et 0.441 ln(g).  Ces valeurs incluent la biomasse fraîche et sèche pour la laitue et le chou frisé. Ensuite, la deuxième étude a été menée, cette fois-ci dans un champ d'épinards d'une ferme commerciale. Les résultats obtenus ont été similaires à ceux de l'étude précédente. Deux approches différentes pour traiter les profils de hauteur basés sur le laser sont discutées: la régression des caractéristiques représentatives du profil et l'inférence d'une fonction de densité de la canopée. Les mesures de R2 obtenues étaient de 0.78 ou de 0.94, selon la méthode de traitement utilisée, et le RMSE était de 4.18 t/ha, et de 2.16 t/ha. L'erreur moyenne absolue en pourcentage (MAPE) était d'environ 30% pour les deux méthodes. Cette deuxième expérience faisait également appel à un matériel amélioré.L'utilisation appropriée de cette technologie permettra aux gestionnaires des fermes d'améliorer leurs plans de récolte et les calendriers d'expédition dans des conditions de croissance variables.</dc:abstract><ual:supervisor>Viacheslav Adamchuk</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zs952.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w6634609r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Bioresource Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agf06g503g"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Clinical course and cortical organization in a first episode pf psychosis: significance of prior sub-threshold psychotic symptoms</dcterms:title><ual:dissertant>Rosengard, Rachel</ual:dissertant><dc:abstract>Objectif: Cette thèse vise à explorer l'importance clinique et neurobiologique des symptômes psychotiques sous-seuil antérieurs (STPS) chez les patients ayant vécu un premier épisode de psychose (PEP). Les STPS sont plus courants chez les personnes qui sont considérées comme étant à haut risque clinique (CHR) pour la psychose. Une minorité significative des patients ne font pas l'expérience de STPS avant l'apparition d'un PEP, ce qui suggère qu'il existe différentes «trajectoires» symptomatiques vers le développement d'un PEP. Des patients ont été catégorisé rétrospectivement en deux groupes: ceux ayant un antécédent de STPS (STPS +, c'est-à-dire compatible avec l'état CHR), et ceux sans antécédent de STPS (STPS-). L'objectif de la première étude était d'évaluer les résultats symptomatiques et fonctionnels après une période d'un an. La deuxième étude visait à explorer les changements au niveau de l'épaisseur corticale au cours des deux premières années du PEP.Méthodes: Dans les deux études, les patients ont été traités dans le contexte d'un programme d'intervention précoce spécialisée. La sévérité des symptômes positifs et négatifs, le niveau de dépression et d'anxiété, et le niveau de fonctionnement ont été mesurés au début du traitement, et après un an de suivi. Des analyses de variance mixtes ont été appliquées pour évaluer l'effet de groupe et les interactions groupe par temps (alpha 0,05). Des scans d'imagerie par résonance magnétique structurelle ont été obtenus au début du traitement, et après un et deux ans de suivi. Des scans ont également été obtenus à partir de participants contrôles sains, appariés au groupe de patients selon l'âge et le sexe. Une analyse par vertex de l'épaisseur corticale globale a été réalisée pour évaluer les effets de groupe, en appliquant des corrections RFT (Random Field Theory; p-cluster 0.001). Une analyse post-hoc a ensuite été menée pour analyser la covariance structurelle de l'épaisseur corticale entre des régions du cerveau, pour évaluer les différences de groupe au niveau de l'organisation corticale (corrigée avec RFT).Résultats: Les résultats ont démontré des résultats symptomatiques (positif et négatif) et fonctionnels moins favorable chez les patients ayant présentés des STPS, et ce, après une année de traitement pour un PEP. Comparativement aux participants contrôles, seuls les patients STPS- ont présenté un amincissement cortical au niveau du gyrus frontal inférieur droit (IFG). D'un autre côté, les patients STPS+ ont présenté une plus grande covariance structurelle de l'épaisseur corticale dans les régions de l'IFG droit, par rapport aux patients STPS-. Par rapport aux contrôles, les patients STPS- ont démontré une covariance structurelle significativement réduite entre l'IFG droit et le gyrus temporal moyen droit.Conclusion: Des antécédents de STPS chez les patients vivant un PEP signalent des résultats possiblement moins favorables après une année d'intervention spécialisée, par rapport aux patients sans antécédents de STPS. Ceci suggère que la présence de STPS pourrait signaler le besoin d'une intervention individualisée pendant un PEP, et suggère possiblement le besoin d'une expansion au niveau des services disponibles pour les clientèles à haut risque clinique (CHR). De plus, un historique de STPS prédit une organisation corticale différente au niveau du cortex préfrontal droit, en particulier l'IFG droit. Ceci suggère que la maturation corticale pourrait dépendre des différences au niveau de l'évolution des symptômes positifs précoces.</dc:abstract><dc:abstract>Objective: This thesis aims to explore the clinical and neurobiological significance of prior sub-threshold psychotic symptoms (STPS) among patients in a first episode of psychosis (FEP). STPS are most commonly experienced by individuals who are considered at symptomatic clinical high risk (CHR) for psychosis. Importantly, a significant minority of patient do not endure STPS before the onset of FEP, suggesting there are differential symptomatic "pathways" to a FEP. Patients were retrospectively categorized into two groups: those with STPS history (STPS+; i.e. consistent with the CHR state), and those without (STPS-). Study one explored one-year symptomatic and functional outcomes. Study two explored changing cortical thickness in the first two years of FEP. Methods: In both studies, patients were treated naturalistically in a specialized early intervention setting. Positive and negative symptom severities, levels of depression and anxiety, and levels of functioning were measured at baseline and at a one-year follow up. Mixed analyses of variance were applied to assess group effects and group by time interactions (alpha 0.05). Structural magnetic resonance imaging scans were acquired at baseline, one-year follow up, and two-year follow up. Along with the inclusion of scans acquired from age and sex-matched healthy controls, a whole brain, vertex-wise analysis of cortical thickness was conducted for group effects, with Random Field Theory (RFT) corrections for multiple comparison (p-cluster 0.001). A post-hoc whole-brain, vertex-wise analysis of structural covariance in cortical thickness between regions was conducted to assess group differences in cortical organization (RFT corrected).Results: All significant results suggested worse symptomatic (positive and negative) and functional outcome after one year of intervention for a FEP among STPS+ patients. Compared to healthy controls, only STPS- patients exhibited cortical thinning in the right inferior frontal gyrus (IFG). Meanwhile, STPS+ patients exhibited greater structural covariance in cortical thickness of regions within the right IFG compared to STPS- patients. Compared to controls, STPS- patients exhibited significantly less structural covariance between the right IFG and right middle temporal gyrus. Conclusion: A history of STPS in FEP patients indicates worse outcome after a year of best practice FEP intervention compared to FEP patients with no history of STPS. This suggests that STPS predicts worse outcome and therefore may indicate the need for tailored intervention during a FEP and perhaps even the expansion of CHR services. Additionally, a history of STPS predicts differential cortical organization in the right prefrontal cortex, in particular the right IFG, suggesting a differential course of cortical maturation predicted by differences in early positive symptom course.</dc:abstract><ual:supervisor>Jai Shah</ual:supervisor><ual:supervisor>Martin Lepage</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s7242.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g503g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahx11xh22d"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Energy and environmental footprints of urban travel: The case of the city of Montreal</dcterms:title><ual:dissertant>Daher, Nayer</ual:dissertant><dc:abstract>Le secteur du transport est la deuxième source d'émission de gaz à effet de serre la plus importante au Canada et la première source de certains polluants atmosphériques, notamment, les oxydes de nitrogène et les monoxydes de carbone. Ces émissions sont des menaces sévères envers l'environnement et la santé de la population. Celles-ci encouragent les chercheurs et les praticiens à les quantifier avec précision et à les inclure dans leurs évaluations des politiques du transport. Cependant, les études démontrent que les usagers de la route ne sont généralement pas conscients de l'énergie et des impacts environnementaux qu'ils utilisent et n'arrivent pas à relier leurs déplacements personnels et les impacts qui en ressortent. Pour répondre à ce manque, cette étude examine la faisabilité de produire des coûts énergétiques et environnementaux aux déplacements des usagers de la route à Montréal.L'objectif est de simuler et d'estimer la consommation de carburant et les émissions qui résultent de la conduite à Montréal sous différentes conditions. En ce sens, j'ai combiné les résultats d'un modèle de demande de voyage au niveau macroscopique (EMME) et d'un simulateur d'émissions des véhicules motorisés (MOVES) pour déterminer les taux d'émissions. Ensuite, j'ai monétarisé les taux obtenus en utilisant le prix moyen du carburant pour l'année 2017, le coût marginal social du carbone et les coûts associés des majeurs polluants atmosphériques qui affectent la santé de la population. De plus, les calculs du coût de temps de voyage ont été obtenus grâce à un sondage auprès des résidents de Montréal sur leurs valeurs du temps. Grâce à ces informations, j'ai calculé le coût de déplacement général ($/km) pour chaque région de Montréal. La moyenne résultante varie de 0.12$/km à 0.7$/km pour les coûts de carburant, 0.018$/km à 0.13$/km pour les coûts des gaz à effet de serre, 0.002$/km àX0.08$/km pour les coûts de la pollution associée à la santé de la population, et de 0.27$/km à 3.25$/km pour les coûts du temps de déplacement qui varient grandement selon le temps de la journée et les localisations.J'ai mené un sondage sur les usagers de la route à Montréal pour analyser les perceptions, les préférences et les comportements en lien avec les coûts du carburant, les coûts sociaux des gaz à effet de serre et les coûts de la pollution associée à la santé de la population. Suite aux résultats du sondage, approximativement 85% des répondants ne pouvaient pas estimer les coûts sociaux des gaz à effet de serre et les coûts de la pollution associée à la santé de la population à travers différents modes. D'autres répondants ont surestimé ces coûts et ont présenté des coûts environnementaux plus élevés pour le transport en commun (métro) que pour les véhicules personnels. De plus, les répondants préfèrent recevoir ce type d'information en unités monétaires plutôt que les unités originales (grammes, litres, etc.) et préfèrent recevoir l'information par les applications mobiles. J'ai pu observer que les informations sur les impacts environnementaux et les consommations de carburant peuvent influencer les décisions de déplacements des répondants et surtout leur comportement sur le choix de routes. Finalement, 70% des répondants utiliseraient ce type d'information et 30% seraient prêts à payer en moyenne 7$/mois pour obtenir de telles informations.</dc:abstract><dc:abstract>The transportation sector in Canada is the second largest source of greenhouse gases (GHGs) and the leading source of some criteria air pollutants, especially nitrogen oxides and carbon monoxide. These emissions pose severe threats to the environment and the human health, encouraging researchers and practitioners to quantify these emissions accurately and take them into account in transport policy evaluations. However, studies have found that transport users are generally unaware of their energy and environmental footprints and are not able to link their personal transport activities to their travel-related impacts. To address this knowledge gap, this study examines the feasibility of providing energy and environmental costs of travel to Montreal transport users.One key objective of this thesis is to simulate and estimate fuel consumption and emissions resulting from driving in Montreal, under various traffic conditions. In this regard, I combine the results of a macroscopic travel demand model (EMME) and a motor vehicle emissions simulator (MOVES) to determine emission/fuel rates. Next, I monetize the estimated rates using the average 2017 fuel price, the marginal social damage cost of carbon, and the associated health-related costs of major criteria-air pollutants. In addition, for travel time cost calculations, I use the Montreal residents' average value of travel time based on a survey I designed and conducted in Montreal. Using all the aforementioned information, I calculate a general travel cost ($/km) for each Montreal borough. The resulting average estimates range from $0.12/km to $0.7/km for fuel costs, $0.018/km to $0.13/km for GHG costs, $0.02/km to $0.08/km for air pollution health-related costs, and from $0.27/km to $3.25/km for travel time costs, representing immense cost variations depending on the time of day and the geographical location.In the second part of the thesis, I conducted a survey on Montreal transport users to assess their perceptions, preferences, and behavior regarding fuel costs, GHG social costs, and air pollution health-related costs. Based on the survey results, approximately 85% of the respondents were not able to estimate GHG social costs and health-related air pollution costs across different modes. Other respondents generally overestimated these costs, and they interestingly reported higher environmental costs for public transport (metro) compared to personal cars. In addition, the respondents preferred to receive such information in monetary units rather than their own (original) units (gram, liter, etc.) and through mobile applications over other tools/means. I also found that the provision of fuel and environmental information could influence travel decisions, especially route choice behavior. Finally, 70% of the respondents would use such information, and 30% would be willing to pay an average of $7/month to the information. The findings of this thesis are promising in terms of raising awareness on substantial travel costs that transport users do not generally perceive and in terms of inducing environmental-friendly travel behavior decisions.</dc:abstract><ual:supervisor>Omid Mohammadzadeh Rouhani</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vm40xv14p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xh22d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6682x622n"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of History and Classical Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>As American as apple pie: Placing the history of female Midwestern prisons in progressive era reforms 1870-1930</dcterms:title><ual:dissertant>Adams, Hayley</ual:dissertant><dc:abstract>En 1870, plusieurs activistes réformistes du système carcéral, des gardiens et des scientifiques tinrent un Congrès sur la Prison à Cincinnati en Ohio afin de discuter de la possibilité de ségréguer les sexes dans les pénitenciers. Les lobbys et pétitions adressés durant le panel résultèrent dans la première instance aux États-Unis d'une prison pour femmes seulement à Indianapolis en Indiana. La Indianapolis Women's Reformatory, plus tard renommée la Indianapolis Women's Prison (IWP), fut la culmination du mouvement de réforme carcérale de l'Ère Progressive, un mouvement mené  par le Gouverneur de l'état Conrad Baker et les Quakers Charles et Rhoda Coffin. Souvent vue par les historiens comme une époque bienfaisante de l'histoire de l'Indiana, la réalité est en fait que le système interne de la IWP était submergé par la corruption et l'abus de ses prisonnières.En tant que premier mouvement de réformes carcérales à l'extérieur de la Côte Est ayant abouti (ce qui instaura un précédent pour les réformes chez les hommes), le modèle de réforme féminine du Midwest représente un héritage sous-représenté et sous-analysé dans les travaux sur l'incarcération aux États-Unis. Depuis plus de 140 ans, les histoires de la IWP et notre compréhension de l'importante connexion entre l'Indiana et les réformes carcérales (notamment l'eugénisme) ont circulé seulement dans des cercles académiques régionaux et restreints, échouant du fait même à pénétrer une discussion historique plus large. Ce projet fait entrer en dialogue cette histoire régionale avec ces tendances nationales.Ce projet essaie donc de collaborer avec d'autres disciplines telles que la psychologie et la criminologie afin d'inclure le mouvement de réforme du Midwest parmi l'histoire du discours carcéral. De plus, il est nécessaire de promouvoir un système genré d'analyse afin de contrebalancer la recherche académique qui est présentement saturée par les institutions masculines. L'institution qui fut produite par l'Ère Progressive reste toujours même aujourd'hui le standard en gestion de prisons, et continue encore à influencer la relation des États-Unis avec l'incarcération de masse, notamment son absence totale d'efforts de réhabilitation.</dc:abstract><dc:abstract>In 1870, prison inmate advocates, wardens, and leading scientists held a Prison Congress symposium in Cincinnati, Ohio, to discuss the plausibility of segregating the genders in penitentiaries and jails. The lobbying and petitions addressed during the panel discussion would result in the nation's first installation of a female-only prison reformatory in Indianapolis, Indiana. The Indianapolis Women's Reformatory, later re-named the Indianapolis Women's Prison (IWP), was the culmination of a Progressive Era (1880-1930) prison reform movement that was led and executed by then-Governor Conrad Baker and the noted Quakers, Charles and Rhoda Coffin. Often seen by historians as a benevolent reform, the history of the inner-workings of the IWP shows corrupted prisons and inmate abuses. The first original and successful prison reform movement outside of the men's reformatory movement on the East Coast, the Midwestern model of the women's reformatory is a legacy underrepresented and under researched in current scholarship. For over 140 years, the narratives of the IWP and understandings of the importance of Indiana's deep relationship to prison reform, specifically incarceration policies influenced by the eugenic sciences, have been circulated in smaller, regional academic circles but have failed to penetrate larger historical discussions. This project brings this regional history into dialogue with larger national trends in scholarship on the histories of incarceration and prison reform in the United States. This project seeks to bring inclusion and awareness of the Midwestern reformatory movement by collaborating with other disciplines, such as psychology and criminology, that largely enrich the genre of prison discourse and history. Furthermore, its focus on the incarceration of women balances the current production of prison narratives that is saturated with research on men's institutions and male inmates. The reformatory institution that was produced by Progressive Era reformers in Indiana has continued to be the standard of prison managements and administrations. Its history shaped America's relationship with mass incarceration, particularly its dearth of rehabilitative efforts. </dc:abstract><ual:supervisor>Shanon Fitzpatrick</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n2041528.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x622n</ual:fedora3Handle><dc:subject>History and Classical Studies</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ah128nh14m"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Animal Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>EpiSpermHis: A Docker container to perform the analysis of sperm histone ChIP-Seq data in Galaxy</dcterms:title><ual:dissertant>Tanwar, Deepak</ual:dissertant><dc:abstract>The advent of next-generation sequencing (NGS) technology caused a fundamental change in molecular biology, as sequencing the genome is not time consuming. It is well established in the literature that epigenetics and chromatin modifications are important factors that can govern gene activity and are a requirement for normal embryonic development and cell differentiation. The mechanisms of epigenetic reprogramming, which are believed to be essential for normal growth and development, are still poorly understood. Effects of the paternal environment such as stress, diet and toxicants have been linked to various negative outcomes for offspring including birth defects and increased risks for complex diseases. Although it is well known that a woman's preconception health is essential to the development and health of her children, the reproductive health of men has been comparatively ignored. New studies highlight the role of fathers in disease transmission via epigenetic mechanisms (i.e. non-genetic inheritance). While there is growing consensus among researchers that paternal health is critical to that of offspring, little is known about the effect of paternal nutrition on children, or whether potential effects are passed onto future generations. Despite the linkage of paternal effects to birth defects and complex diseases such as cancer, diabetes and infertility, to date, there are no studies linking environmental exposure to environmental factors (e.g. toxins) to changes in the sperm epigenome of men. These paternal effects may occur via non-genetic inheritance, through epigenetic mechanisms including DNA methylation, post-translational modifications of histones and noncoding RNAs (ncRNAs). These epigenetic factors are passed onto offspring through the highly compacted paternal genome in sperm. Sperm has a unique chromatin conformation with the majority of somatic histones being replaced by protamines with only 1% retained in sperm from mice and 15% from men. There is evidence in literature that unlike a typical chromatin immunoprecipitation sequencing (ChIP-Seq) profile generated from targeting a histone modification, there are fewer histone peaks in sperm, and these tend to be distributed over CpG (5'-C-phosphate-G-3') enriched regions. Specific parameters are required for alignment, peak calling and quantitating sperm ChIP-Seq data. The challenges in analyzing and quantifying ChIP-Seq data from sperm with currently available software are the ability to detect and quantify differences, not just in peak enrichment but also the broad domains. The goal of my research is to develop a stand-alone Docker container with Galaxy data analysis pipelines and with tools for quantitative comparison of histone modification levels in sperm of mice and men. The Galaxy framework will allow biologists with no command-line knowledge to perform optimal pre-processing, peak calling and statistical analysis. To address challenges in data analysis, I have incorporated efficient bioinformatics pipelines for analyzing sperm epigenome data by using currently available tools (Bowtie2, Trimmomatic, Picard tools, MACS2) with optimized parameters and in-house developed tools for statistical analysis, while considering the unique chromatin configuration in sperm. All pipelines have been tested on datasets from mice and men using those available from the lab (see section 4.1 for details) and from public datasets (GSE15594 and GSE79230). All the in-house built tools or scripts are made available through the Galaxy Test ToolShed, only after the tool passed a test. I have included several other tools and R packages for statistical analysis, which would not restrict the users to the provided pipelines, and they would be able to adapt it according to their research requirements. This pipeline will help biologists and clinicians who want to work with sperm ChIP-Seq data, but who have minimal to no bioinformatics background.</dc:abstract><dc:abstract>L'avènement de la technologie de séquençage de nouvelle génération (NGS) a provoqué un changement fondamental dans la biologie moléculaire, le séquençage du génome ne prenant pas beaucoup de temps à être effectué. Il est bien établi dans la littérature que l'épigénétique et les modifications de la chromatine sont des facteurs importants pour contrôler l'activité des gènes et qui sont nécessaires au développement embryonnaire normal et à la différenciation cellulaire. Par contre, les mécanismes de la reprogrammation épigénétique, considérés comme essentiels pour la croissance et le développement normaux, sont encore peu connus. Les effets de l'environnement paternel tels que le stress, l'alimentation et les substances toxiques ont été associés à divers résultats négatifs pour la progéniture, y compris des malformations congénitales et des risques accrus pour les maladies complexes. Malgré qu'il soit bien connu que la santé d'une femme avant la conception est essentielle au développement et à la santé de ses enfants, la santé reproductive des hommes a été relativement ignorée. De nouvelles études mettent en évidence le rôle des pères dans la transmission de maladies complexes par des mécanismes épigénétiques (hérédité non génétique). Alors que les chercheurs s'entendent de plus en plus sur le fait que la santé paternelle est essentielle à la progéniture, on en sait peu sur les effets de la nutrition paternelle sur les enfants ou sur les effets potentiels sur les générations futures. En dépit du lien entre les effets paternels et les malformations congénitales et les maladies complexes telles que le cancer, le diabète et l'infertilité, aucune étude n'a établi de lien entre les facteurs environnementaux et l'épigénome du sperme qui pourrait être transmis à l'enfant et ainsi affecter ses risques à développer des maladies complexes. Ces effets paternels peuvent se produire par transmission non génétique, c'est-à-dire, par des mécanismes épigénétiques tels que la méthylation de l'ADN, des modifications post-traductionnelles des histones et des ARN non codants (ncRNAs). Ces facteurs épigénétiques sont transmis à la progéniture à travers l'épigénome paternel hautement compacté dans le sperme. Les spermatozoïdes ont une conformation unique de la chromatine. En effet, la majorité des histones somatiques sont remplacées par les protamines. Seulement 1% des histones sont donc présentes dans les spermatozoïdes des souris et 15% chez les hommes. Il existe des preuves dans la littérature que contrairement à un profil typique de séquençage d'immunoprécipitation de la chromatine (ChIP-Seq) généré en ciblant une modification d'histone, ces modifications d'histones sont généralement moins abondantes dans les spermatozoïdes et celles-ci sont distribuées principalement dans les régions riches en CpG (5'-C-phosphate-G -3 '). Des paramètres spécifiques sont requis pour l'alignement des séquences génomiques, pour la détection de régions riches à la modification d'histone d'intérêt, ainsi que la quantification des données générées par le ChIP-Seq du sperme. L'analyse et la quantification des données ChIP-Seq du sperme avec les logiciels actuellement disponibles représentent un réel défi quant à notre capacité à détecter et à quantifier les différences entre des échantillons comparés provenant de différents groupes expérimentaux. Le but de ma recherche est de développer un contenant Docker permettant l'analyse automatisée de données de façon autonome sur l'interface Galaxy incluant des outils de comparaison quantitative des modifications des histones dans les spermatozoïdes des souris et des hommes. L'interface Galaxy, disponible gratuitement et publiquement, permettra aux biologistes d'effectuer l'analyse bioinformatique et statistique de leurs données de ChIP-Seq de façon optimale et rapide, tout en donnan</dc:abstract><ual:supervisor>Jianguo Xia</ual:supervisor><ual:supervisor>Sarah Kimmins</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn29t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nh14m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Animal Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ahx11xh23p"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Near-optimal node selection to monitor flows on graph</dcterms:title><ual:dissertant>Pasumarthy, Srikanth</ual:dissertant><dc:abstract>Monitoring flows on a graph, using few selected nodes has application primarily in road networks, where sensing devices like traffic cameras are installed at selected nodes to monitor traffic. When monitoring these traffic flows, choosing where to install sensing devices is a fundamental problem. The presented thesis is interested in solving this problem with a systematic approach and theoretical performance guarantees. The primary contribution of this work is to introduce a value function which quantifies the information gain when a subset of nodes of graph are monitored. Though the problem of finding a subset of nodes that maximizes the value function is NP Hard, we provided a polynomial time approximation that is within (1 - 1/e) of the optimum by exploiting the submodularity of the value function. We model observed paths on graph as sub sequences of random walks on graph. Treating the actual paths on the graph as latent variables, we derive an Expectation Maximization algorithm for efficiently computing model parameters. However, the estimation involves a summation over all possible paths through the graph which makes it computationally intractable, so we propose a polynomial-time Monte Carlo EM algorithm based on importance sampling. Simulations and experiments with road networks demonstrate the promise of our methodology.</dc:abstract><dc:abstract>La surveillance des flux sur un réseau à partir de nœuds sélectionnés peut être utilisée dans le cas des réseaux routiers où des dispositifs de détections installés aux intersections permettent de surveiller le trafic. À cet égard, choisir où installer les dispositifs de détection pour surveiller ces flux de façon optimale  est un problème fondamental. Cet thèse cherche à résoudre ce problème en adoptant une approche systématique tout en offrant des performances théoriques garanties. La principale contribution de ce travail est d'introduire une fonction qui quantifie le gain d'information lorsqu'une combinaison de nœuds sur un réseau est surveillée. Bien que le problème de trouver un ensemble de nœuds optimale pour cette fonction est NP-complet, nous proposons une approximation polynomiale se situant à une valeur de (1-1/e) de l'optimum en exploitant la sous-modularité de la fonction. On modélise les chemins observées sur le graphe comme des sous-séquences de chemins aléatoires du graphe. En considérant un chemin déterminé sur un graph comme une variable latente, on conçoit un algorithme de maximisation des attentes pour le calcul efficace des paramètres du modèle. Cependant, l'estimation implique de prendre en compte tous les chemins possibles sur le réseau, qui rendent le traitement des données impossible à calculer. Nous proposons donc d'utiliser un algorithme de Monte-Carlo EM à temps polynomial à partir de l'échantillonnage d'importance. Les expériences effectuées sur des graphiques simulant les réseaux démontrent que cette méthodologie est prometteu.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Rabbat</ual:supervisor><ual:supervisor>Mark Coates</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gx41mm274.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xh23p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axw42nb19g"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The sentence is a lively place: Virginia Woolf and Diane William's experiments in the short form</dcterms:title><ual:dissertant>Hicks, Milo</ual:dissertant><dc:abstract>In "The Sentence is a Lonely Place" (2009), Gary Lutz calls for more literature that recognizes the sentence to be "the one true theater of endeavor, as the place where writing comes to a point and attains its ultimacy" (5). As a response, this thesis considers the role of the sentence and readerly perception in the experimental short fiction of Virginia Woolf and Diane Williams. Woolf and Williams use their short stories to write the perceptual moment and they leverage the sentence and its effects toward this end. The short story is the ideal form for this perceptual thematics and poetics of the sentence given its ability to focus readerly attention on the sentence unit. Woolf and Williams exploit this by breaking the sentence in their stories, privileging fragmentation and ellipsis over linear narrative strategies and relying on their readers to do the perceptual work of reading between the gaps for story. This thesis argues that such an active, participatory reading practice allows for an innovative approach to character that resists conventions of psychological realism. Ultimately, I suggest that the result of Woolf and Williams's sentence-oriented aesthetic provides a way of writing character that is specific to the short form.</dc:abstract><dc:abstract>Dans « The Sentence is a Lonely Place » (2009), Gary Lutz défend la création littéraire qui reconnait la phrase comme « l'unique et véritable théâtre de l'effort littéraire, là où l'écriture culmine et atteint sa pleine force. » Répondant au propos de Lutz, cette thèse s'interroge sur le rôle de la phrase et de la perception du lecteur dans les nouvelles expérimentales de Virginia Woolf et de Diane Williams. En se servant de la phrase comme espace poétique autant qu'unité sémantique, Woolf et Williams s'efforcent d'écrire la perception éphémère du moment. Étant donnée sa courte longueur, la nouvelle conduit le lecteur à s'intéresser au niveau sémantique de la phrase aussi bien qu'à celui de l'histoire. Aussi la nouvelle s'avère-t-elle la forme idéale pour explorer une thématique de la perception tout comme une poétique de la phrase. Ainsi, Woolf et Williams se servent de la concentration aiguë demandée par cette forme afin de détourner les normes de la lecture et de l'interprétation littéraires. En "cassant" l'unité sémantique de la phrase, les auteures privilégient la fragmentation et l'ellipse plutôt que la linéarité narrative. Le lecteur est donc forcé à tisser des liens de causalité là où il n'existe que de la rupture, à construire une histoire de "brèches" et de "non-dits". Cette thèse propose que la lecture active, voire collaborative demandée par ces nouvelles démontrent une approche innovatrice en matière de caractérisation littéraire, à savoir une approche qui refuse les normes du réalisme psychologique. En outre, nous maintenons qu'en créant une esthétique axée sur la phrase, Woolf et Williams prônent un mode de caractérisation spécifique à la forme de la nouvelle. </dc:abstract><ual:supervisor>Merve Emre</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qc16r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42nb19g</ual:fedora3Handle><dc:subject>English</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arf55zb118"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Analysing estimation methods for the value of travel time from stated-preference surveys</dcterms:title><ual:dissertant>Sasai, Kotaro</ual:dissertant><dc:abstract>La valeur du temps de parcours est l'une des composantes clé pour l'évaluation des avantages du transport. Il s'agit d'un élément impératif dans l'évaluation des gains de temps des projets d'amélioration de transports et une contribution essentielle aux modèles de prévision de la demande de transport. En outre, l'évaluation du bien-être des systèmes de tarification des transports est directement déterminée par les estimations de la valeur du temps de parcours. Après des décennies de recherche, l'estimation de la valeur du temps de parcours est encore une tâche compliquée, et un écart de recherche existe pour ce qui est du développement d'une approche efficace pour estimer la valeur du temps de déplacement avec précision. Nos connaissances sont limitées en ce qui concerne la comparaison détaillée entre différentes approches pour estimer les valeurs du temps de parcours. Cette étude examine deux méthodes courantes pour calculer les valeurs du temps de parcours à partir d'une enquête sur les préférences déclarées: l'évaluation contingente et la modélisation des choix discrets. Pour explorer les impacts de l'utilisation de ces deux méthodes sur les estimations de la valeur du temps de parcours, les mêmes échantillons de données sont utilisés à partir d'un sondage en ligne mené dans le Dallas-Fort Worth metroplex. Pour la méthode de l'évaluation contingente, la régression logistique ordinale est effectuée pour estimer la volonté de paiement attendue, compte tenu des niveaux hypothétiques d'économie de temps. Pour la méthode de la modélisation des choix discrets, des modèles de régression logistique multinomiale sont développés pour estimer les fonctions d'utilité qui déterminent l'importance relative du temps de déplacement et du coût du voyagement et donc estimer la valeur du temps de parcours. En outre, cette thèse examine les caractéristiques des voyageurs qui affectent la valeur du temps de parcours en intégrant le sexe, l'âge, le revenu et la durée des voyages dans les modèles de régression. Les résultats suggèrent que même si la source de données (répondants) est la même, les deux méthodes pourraient aboutir à des estimations différentes et même contradictoires. La méthode de l'évaluation contingente estime la valeur du temps de parcours moyen à 6,10 $ l'heure, ce qui est nettement inférieur à l'estimation moyenne de 22,65 $ l'heure selon la méthode de la modélisation des choix discrets. Généralement, les estimations de la modélisation des choix discrets sont plus proches des pratiques calculées (basées sur les données de préférence révélées) et semblent plus fiables. La raison en est qu'en demandant directement aux répondants (l'évaluation contingente), ils cachent généralement leur volonté réelle de payer, ce qui se traduit par des estimations inférieures à celles de la modélisation des choix discrets (avec des scénarios hypothétiques). De plus, les deux méthodes fournissent des estimations contradictoires lorsque l'on considère les effets de la socio-démographie et des caractéristiques de voyage. Cette étude met en lumière de telles divergences entre les deux méthodologies pour estimer la valeur du temps de parcours. Enfin, cette étude fournit la preuve que les pratiques actuelles d'évaluation de projet utilisant une seule méthode pour estimer la valeur du temps de parcours sont biaisées / inexactes, compte tenu des incohérences observées entre les méthodes et même les spécifications d'un même modèle.Mots clés: la valeur du temps de parcours, l'évaluation contingente, la modélisation des choix discrets, les sondages sur les préférences déclarées</dc:abstract><dc:abstract>The value of travel time (VOTT) is one of the key components for the transportation benefit evaluations. It is an imperative element in appraising the time saving benefits from transportation improvement projects and an essential input for travel demand forecast models. Furthermore, the welfare evaluation of transport pricing schemes is directly determined by VOTT estimates. After decades of research, the VOTT estimation is still a complicated task, and a research gap exists in terms of the development of an effective approach to estimate VOTT accurately. Our knowledge is limited in terms of a detailed comparison among different approaches to estimate VOTTs. This study examines two common methods to derive VOTTs from a stated-preference survey: contingent valuation (CV) and discrete choice modeling (DCM). To explore the impacts of using these two methods on VOTT estimates, the same data samples are employed from an online survey conducted in the Dallas-Fort Worth metroplex. For the CV method, the ordinal logistic regression is performed to estimate the expected willingness to pay given hypothetical time saving levels. For the DCM method, multinomial logistic regression models are developed to estimate the utility functions that determine the relative importance of travel time and travel cost and thus estimate VOTT. Furthermore, this thesis examines the traveler characteristics that affect VOTT by incorporating gender, age, income, and trip lengths in regression models. The results suggest that even if the data source (respondents) is the same, the two methods could result in different and even conflicting estimates. The CV method estimates an average VOTT of $6.10 per hour, substantially lower than the average estimate of $22.65 per hour using the DCM method. Generally, the DCM VOTT estimates are closer to calculated practical VOTTs (based on revealed preference data) and seem more reliable. The reason is that when asking respondents directly (CV), they generally hide their true willingness to pay, which results in lower VOTT estimates than those of DCM (with hypothetical scenarios). Furthermore, the two methods provide conflicting estimates when the effects of socio-demographics and travel characteristics are considered. This study sheds light on such discrepancies among methodologies to estimate VOTT. Finally, this study provides evidence that current project evaluation practices using a single method to estimate VOTT are biased/inaccurate, considering the potential inconsistencies among the estimation methods. Key words: value of travel time, contingent valuation, discrete choice modelling, willingness to pay, stated-preference surveys.</dc:abstract><ual:supervisor>Omid Mohammadzadeh Rouhani</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs07n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55zb118</ual:fedora3Handle><dc:subject>Civil Engineering &amp;amp; Applied Mechanics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqj72p967h"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Deconstructing the modern subject: negotiating identity in Pablo Picasso's « Kahnweiler» and Gertrude Stein's «Picasso»</dcterms:title><ual:dissertant>Atkin, Jacqueline</ual:dissertant><dc:abstract>Ce mémoire de maîtrise examine les représentations visuelles et linguistiques de l'identité personnelle par une analyse comparative du portrait cubiste du marchand d'art Daniel-Henry Kahnweiler peint par Pablo Picasso (1910) et du portrait littéraire du Picasso écrit par Gertrude Stein (1909).  En particulier, j'examine comment Picasso et Stein ont traité le genre du portrait au début du vingtième siècle et comment cela démontre que le concept même de l'identité a été entendu en tant que fluide et dépendant de pratiques sociales et culturelles.  Dans le premier volet, un apercu de l'histoire du portrait dans la tradition européenne démontre comment Kahnweiler et Picasso se sont écartés ou se sont conformés aux stratégies représentatives du passé.  Plus spécifiquement, je considère comment Picasso et Stein ont utilisé la fragmentation et la répétition pour établir les sujets de leurs portraits respectifs à partir d'un lexique simplifié des signes géométriques et linguistiques, qui génère un système relativement autoréférentiel de similitude et de différence.  Le deuxième volet examine les forces et les limites de diverses approches sémiotiques pour explorer comment Picasso et Stein ont construit leurs sujets respectifs par un réseau libre d'associations plutôt qu'en vertu de la fidélité à l'aspect physique.  Dans le troisième volet, je discute des philosophies contemporaines de l'espace et de l'expérience pour considérer comment les sujets fortement stylisés présentés dans Kahnweiler et Picasso démontrent les rapports entre la perception, la conception, et la représentation.  Finalement, je soutiens que les conventions de portraiture ont été ré-imaginées par Picasso et Stein pour fournir de nouvelles expressions du corps, de l'individualité, et de la réalité telle qu'elle est expérimentée.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis examines visual and linguistic representations of personal identity through a comparative analysis of Pablo Picasso's Cubist portrait of art dealer Daniel-Henry Kahnweiler (1910) and Gertrude Stein's literary portrait of Picasso (1909).  In particular, I explore how Picasso's and Stein's experiments with, and challenges to, the genre of portraiture during the early twentieth century demonstrate that the very concept of identity was understood as malleable and functionally contingent upon social and cultural practices.  In the first section, an overview of the history of portraiture in the European tradition reveals how Kahnweiler and Picasso deviate from (or conform to) earlier representational strategies.  More specifically, I consider how Picasso and Stein used fragmentation and repetition to build the subjects of their respective portraits from a simplified lexicon of geometric and linguist signs, generating a relatively self-referential system of similarity and difference.  The second section examines the strengths and limitations of various semiotically-informed approaches to explore how Picasso and Stein constructed their respective subjects through a loose network of associations rather than by virtue of fidelity to physical appearance.  In the third section, I engage with contemporary philosophies of space and experience to reflect on how the heavily stylized subjects presented in Kahnweiler and Picasso speak to the mutually-informative relationships amongst perception, conception, and representation.  Ultimately, I argue that the conventions of portraiture were re-imagined by Picasso and Stein to provide new expressions of the body, individuality, and experienced reality.</dc:abstract><ual:supervisor>Hunter, Mary</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35tb72n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qj72p967h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Art History and Communication Studies</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqz20sw20p"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>B-splines in joint parameter, state, and input estimation in linear time-varying systems</dcterms:title><ual:dissertant>Sridhar, Deepak</ual:dissertant><dc:abstract>Les observateurs non-asymptotiques ont reçu beaucoup d'attention ces derniers temps en raison de avancement dans la théorie du système de commande hybride. C'est parce que la commande rapide est essentielle pour les systèmes hybrides. Des observateurs conventionnels tels que l'observateur de Luenberger et les filtres de Kalman sont asymptotiques et ne parviennent pas à atteindre cet objectif. D'autre part, les méthodes algébriques offrent des alternatives d'estimation non-asymptotiques. Cela a été étudié de manière approfondie dans les systèmes LTI. Dans le cas des systèmes LTV, il y a une littérature très limitée pour l'estimation d'état et des paramètres. Cette thèse fournit une nouvelle méthode d'estimation simultanée de l'état et des paramètres pour des systèmes LTV. L'objectif de cette thèse est de proposer et de décrire la nouvelle méthode dans laquelle un noyau qui sert de représentation fonctionnelle des systèmes LTV est employée en conjonction avec des techniques d'approximation fonctionnelle par les B-Splines pour construire d'estimateurs non-asymptotique. Le noyau double pour les systèmes LTI a été développé par le professeur Michalska et ses anciens étudiants. Observabilité totale du système estimé doit être supposé. Les conditions d'identification pratiques pour l'estimation paramétrique sont également définies. En l'absence de bruit de mesure, l'observateur fournit reconstruction de l'état du système presque exacte et fournit des estimations de haute fidélité de paramètres du système. Il partage également les caractéristiques supérieures habituelles de observateurs algébriques tels que l'indépendance des conditions initiales du système et la bonne propriétés d'atténuation du bruit. D'autres avantages du noyau pour les systèmes LTV et de l'identification basée sur les B-Splines sont élucidés. En présence de bruit de mesure la performance de l'estimateur se détériore. Les résultats sont présentés pour les mesures de sortie silencieuses et bruyantes. Un exemple est également présenté pour montrer que l'estimation conjointe des paramètres et des états est supérieure en utilisant P-Splines que d'utiliser B-Splines.</dc:abstract><dc:abstract>Non-asymptotic observers have received a great deal of attention in recent times due to the advancement in hybrid control system theory. This is because fast and switching control methods are essential for hybrid systems. Conventional observers such as the Luenberger observers and Kalman filters are asymptotic in nature and fail to achieve this. Algebraic state and parameter estimation methods offer the alternative to conventional methods since they are non-asymptotic and have other superior features. Algebraic state  and parameter estimation methods have been studied extensively in LTI systems. For LTV systems, there is very limited literature related to state and parameter estimation especially using algebraic methods. This thesis provides a new method of joint state, parameter and input estimation for linear time-varying systems. The objective of this thesis is to propose and describe a new method  to construct non-asymptotic state, parameter and input estimators for LTV systems that employs a kernel functional representation of linear time-varying systems in conjunction with B-spline functional approximation techniques. The double-sided kernel for LTV systems isa generalization of its LTI counterpart developed by Dr.Michalska and her team. Total observability of the estimated system must be assumed. Practical identifiability conditions for parametric estimation are also stated in this thesis. In the absence of output measurement noise the observer provides almost exact reconstruction of the system state and delivers high fidelity functional estimates of the time varying system parameters. It also shares the usual superior features of algebraic observers such as independence of the initial conditions of the system and good noise attenuation properties. Other advantages of the kernel and B-spline based identification of linear time-varying systems are elucidated. In the presence of output measurement noise the performance of the estimator deteriorates with decreasing signal-to-noise ratios. Results are presented for both noiseless and noisy output measurements. An example is also presented to show that the joint parameter and state estimation is superior using P-Splines than using B-Splines.</dc:abstract><ual:supervisor>Hannah Michalska</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kd17cw453.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sw20p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Electrical and Computer Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A37720g306"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Air and Space Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Permanent presence of armed drones and the elusive concept of psychological harm</dcterms:title><ual:dissertant>Rencelj, Matija</ual:dissertant><dc:abstract>Entre Juin 2002 et Décembre 2017, un minimum de 792 tirs de drones a frappé le Pakistan, le Yémen et la Somalie, tuant entre 3992 et 6038 personnes. Ces attaques, souvent entreprises dans des régions isolées et en difficulté, éloignées du gouvernement central, sont devenues la signature du mode opératoire des forces armées des Etats-Unis dans leur dénommée guerre contre Al Qaeda, les Talibans et autres forces associées. Les attaques de drone ont récemment fait l'objet d'examens approfondis à la fois de la part des médias et du monde académique. Très souvent, ce dernier se penche sur des questions qui ne sont en réalité nullement spécifiques aux drones armés mais qui servent plutôt d'indice pour faciliter d'autres débats théoriques et pratiques relatifs au droit international humanitaire. Indéniablement, grand nombre d'exemples démontre que les drones armés fascinent nos sociétés, notamment parce qu'il ressort de leurs opérations quelque chose d'énigmatique, soulevant doutes, interrogations et inquiétudes. De mon point de vue, la réponse à ces interrogations repose dans le préjudice moral/psychologique causé par la perpétuelle présence de ces drones dans le ciel de communautés humaines. Divers rapports suggèrent que les populations habitant les régions les plus touchées par les attaques de drones souffrent de PTSD, anxiété et grave stress, dans la mesure où elles voient et entendent de manière constante ces drones au-dessus de leurs villages sans savoir quand (ni si) de prochains tirs auront lieu. Il n'existe aucun régime juridique réglementant spécifiquement les opérations des drones armés. Toutefois, il pourrait être défendu que les traités de droit international humanitaire en vigueur qui interdisent les attaques indiscriminées ont pour but, justement, d'éviter le préjudice moral dont pourraient souffrir les populations civiles. En revanche, la communauté internationale ne fait aucunement d'une priorité le débat sur les drones armés, malgré les rapports troublants soumis par deux Rapporteurs Spéciaux des Nations Unies, une multitude d'organisations non gouvernementales et un certain nombre d'académiciens réputés. Les effets psychologiques des drones sur la personne humaine ne sont peut-être pas immédiatement quantifiables, mais ils seront pourtant durables et sévères.</dc:abstract><dc:abstract>Between June 2002 and December 2017 a minimum of 792 drone strikes took place in Pakistan, Yemen and Somalia killing between 3992 - 6038 people. These strikes, often undertaken in remote and rugged regions far away from central government became the signature modus operandi of the United States armed forces in their so-called war with Al Qaeda, the Taliban and associated forces. Drone strikes have fallen under scrutiny of both the general media as well as academics. The latter however often dwell on questions, which in fact have nothing specific to do with armed drones - rather they are often used as proxies to facilitate other theoretical and practical debates arising from the International Humanitarian Law framework. Undeniably however there is a plethora of examples proving that armed drones fascinate our societies, as there is something inherently enigmatic about their operations, raising doubts, questions and concerns. In my view the answer lies in the psychological harm caused by the perpetual presence of armed drones above communities. Reports suggest that people in regions most hit by drone strikes suffer from PTSD, anxiety and severe stress as armed drones are perpetually seen and heard above their villages without knowing when (or if) they will strike next. There is no legal framework directly touching upon the operations of armeddrones, one could however argue that currently applicable IHL treaties preventing indiscriminate harm aims to prevent psychological suffering of the civilian population. Nevertheless, the international community is not prioritizing the debate on armed drones in any form despite concerning reports from two UN Special Rapporteurs, a host of NGO's and a number of respected academics. The effects of the caused psychological harm may not be instantly measurable, they will however be long lasting and severe.</dc:abstract><ual:supervisor>Richard Gold</ual:supervisor><ual:supervisor>Armand De Mestral</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vn339.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720g306</ual:fedora3Handle><dc:subject>Air and Space Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A000002436"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Philosophy</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Medical assistance in dying (MAID) for minors in Canada: considering children's voices</dcterms:title><ual:dissertant>Singh, Harprit</ual:dissertant><dc:abstract>The Special Joint Committee on Physician Assisted Dying has recommended the extension of current medical assistance in dying (MAID) legislation in Canada (Bill C-14) to include mature minors. A mature minor is anyone under the age of 18 demonstrating sufficient capacity to understand their medical condition, and the risks and benefits of available treatments. Although mature minors are the only minors being considered under the current recommendations regarding future legislation, Canadian health care professionals are already being approached with inquiries about MAID for minors who do not meet mature minor criteria.  Current eligibility criteria for MAID include a requirement of informed consent, and that of intolerable suffering. Most minors are presumed, by the law and in health care practice, not to have the capacity to consent.  Parents/guardians would therefore have to act as surrogate decision makers. Reliance on parents/guardians as surrogate decision makers increases the risk of inaccurately assessing the more subjective eligibility criteria for MAID, particularly suffering intolerably, by excluding the subjective perspective of the minor regarding her own intolerable suffering. Health care professionals' accounts of a minor's intolerable suffering also increase this risk. When factored into determinations of a minor's eligibility for MAID, inaccurate assessments of intolerable suffering raise concern about justice in the context of MAID for minors. This research began with a hypothesis that the subjectivity of suffering makes it important to incorporate the sufferers' own voice in an accurate assessment of intolerable suffering. This thesis explores how the child's voice, as representative of the child's experience, can be useful in adequately assessing that a minor is suffering intolerably, and thus factor into determinations of that child's eligibility for MAID. The conceptual framework of children's agency from the New Sociology of Childhood literature provides a theoretical foundation for elicitation of the child's voice, and hence a plausible means of assessing the intolerable suffering of a minor.  The 'child's voice' refers to communication from the child using words, illustration, actions, assistive devices, or silence, that serves as a metaphor for children's perspectives, and may provide epistemological access to a child's experience.  This thesis demonstrates that children's voices can provide valuable information for decision-making pertaining to MAID for a minor; however, it is not clear whether the insight that children's voices can provide in assessing intolerable suffering is sufficient for the context of MAID for minors. This thesis identifies this matter as something that would have to be considered in greater detail if considering an extension of MAID legislation to all minors in the future.  </dc:abstract><dc:abstract>Le Comité mixte spécial sur l'aide médicale à mourir a recommandé d'inclure les mineurs matures dans la loi sur l'aide médicale à mourir au Canada (projet de loi C-14). Un mineur mature est une personne de moins de 18 ans qui démontre une capacité suffisante à comprendre son état de santé ainsi que les risques et les avantages des traitements disponibles.  Bien que les mineurs matures soient les seuls mineurs désignés dans les recommandations concernant la législation future, les professionnels de la santé au Canada sont déjà sollicités pour obtenir des renseignements sur l'aide médicale à mourir pour des mineurs qui ne correspondent pas aux critères de mineurs matures.  Les critères d'admissibilité actuels pour l'aide médicale à mourir comprennent l'exigence du consentement éclairé et la présence d'une souffrance insupportable.  Toutefois, la Loi et la pratique médicale ne reconnaissent pas la capacité, chez la plupart de ces mineurs, de prendre les décisions liées à ces critères. Par conséquent, les parents/tuteurs doivent agir en tant que mandataires/décideurs de substitution.  Compter sur les parents/tuteurs  en tant que mandataires spéciaux augmente le risque d'évaluer de manière inexacte les critères d'éligibilité subjectifs de l'aide médicale à mourir, notamment celui lié à la souffrance intolérable.  En effet, les modalités légales actuelles pose le risque d'exclure de la prise de décision le vécu subjectif du mineur quant à sa souffrance. L'estimation par des professionels de la santé de la souffrance ressentie par un mineur augmente également ce risque.  Ce risque soulèvent des enjeux de justice d'admissibilité et d'accès à l'aide médicale à mourir, pour les mineurs. Cette recherche a commencé avec l'hypothèse selon laquelle la subjectivité de la souffrance fait en sorte qu'il est important d'incorporer la voix du patient dans une évaluation précise du degré de souffrance ressentie.  Cette thèse examine comment les voix des enfant (comme une représentation de ses expériences) peut être utile pour évaluer adéquatement si sa souffrance est intolérable et le rend admissible à l'aide médicale à mourir. Les constructions théoriques d'agentivité des enfants et la voix de  l'enfant exprimé dans la littérature dite la "Nouvelle sociologie de l'enfance" contribuent à établir une fondation théorique pour mettre en évidence l'importance de la voix de l'enfant, et par conséquent un moyen potentiel d'évaluer le degré de tolérance de sa souffrance.  La voix de l'enfant fait référence à la communication de ce dernier à l'aide de mots, d'illustrations, d'actions, de dispositifs d'aide ou de silence; le concept de voix représente une métaphore désignant l'opinion des enfants, et permettant d'accéder à une compréhension de son expérience.Cette thèse démontre que les voix des enfants peuvent fournir des informations de valeur pour la prise de décision relative à l'aide médicale à mourir pour un mineur. Cependant, il n'est pas clair si l'information que les voix des enfants peut fournir dans l'évaluation des souffrances intolérables est suffisante dans le contexte d l'aide médicale à mourir pour les mineurs.  Cette thèse conclut que cette question devrait  être considéré plus on détail si l'on envisage d'étendre la législation sur l'aide médicale à mourir aux mineurs de tout âge à l'avenir. </dc:abstract><ual:supervisor>Mary Ellen Macdonald</ual:supervisor><ual:supervisor>Natalie Stoljar</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ht24wm58j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/000002436</ual:fedora3Handle><dc:subject>Philosophy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Az316q386x"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Numerical simulation of wave forces on structures due to flash flood</dcterms:title><ual:dissertant>Zhang, Qin</ual:dissertant><dc:abstract>The wave forces on structures due to flash flood were determined through a series of numerical simulations using the Fluent computational fluid dynamic software on the ANSYS Workbench. Simulations were first conducted for the impact of waves on a wall and then waves on structures that were rectangular blocks of various heights and spheres of different diameters. The wave drag force coefficient on a wall are determined to vary from C_D = 2.7 to 16 over a wide range of surge-wave Froude number from Frs = 0.35 to 2.8. The large drag coefficient obtained from the simulations is significant greater than the C_D = 2 recommended by FEMA for the design of coastal structures. However, these values obtained from ANSYS-Fluent simulations are comparable to the previous work by Xie (2016) derived based on a shallow-water hydraulics simulation model. The comparison with the shallow-water-hydraulic model has demonstrated clearly the capability of the ANSYS-Fluent simulation as a effective tool for engineering design. The three dimensional ANSYS-Fluent simulations for the impact of waves on rectangular blocks and the waves on the sphere are significant advance to knowledge. The simulations for the wave over-topping blocks the and the lift force on the spheres in particular have not ever been attempted in any previous study. Simulation were also conducted for the effect of the downstream water depth on the waves. The ANSYS-Fluent simulations of the surge wave impact on dry bed is a capability not easily accomplished by the shallow-water-hydraulic model. The results of the waves on dry bed therefore is another significant contribution of this research to knowledge.</dc:abstract><dc:abstract>Les forces d'onde sur les structures dues à l'inondation instantanée ont été déterminées à l'aide d'une série de simulations numériques utilisant le logiciel de calcul de fluides computationnels Fluent sur l'ANSYS Workbench. Les simulations ont d'abord été menées pour l'impact des vagues sur un mur puis des vagues sur des structures qui étaient des blocs rectangulaires de différentes hauteurs et des sphères de différents diamètres. On détermine que le coefficient de force de traînée des vagues sur un mur varie de C_D = 2,7 à 16 sur une large plage de nombres de Froude d'ondes de surtension de Fr_s = 0,35 à 2,8. Le coefficient de traînée important obtenu à partir des simulations est significativement supérieur au C_D = 2 recommandé par la FEMA pour la conception des structures côtières. Cependant, ces valeurs obtenues à partir des simulations d'ANSYS-Fluent sont comparables aux travaux précédents de Xie (2016) basés sur un modèle de simulation hydraulique en eaux peu profondes. La comparaison avec le modèle hydraulique à eau peu profonde a démontré clairement la capacité de la simulation ANSYS-Fluent comme un outil efficace pour la conception technique. Les simulations tridimensionnelles ANSYS-Fluent pour l'impact des ondes sur les blocs rectangulaires et les ondes sur la sphère constituent une avancée significative vers la connaissance. Les simulations pour le sur-recouvrement des vagues et la force de portance sur les sphères en particulier n'ont jamais été tentées dans aucune étude précédente. Des simulations ont également été effectuées pour déterminer l'effet de la profondeur de l'eau en aval sur les vagues. Les simulations ANSYS-Fluent de l'impact de l'onde de choc sur le lit sec est une capacité qui n'est pas facilement réalisée par le modèle hydraulique à eau peu profonde. Les résultats des vagues sur lit sec sont donc une autre contribution significative de cette recherche à la connaissance.</dc:abstract><ual:supervisor>Vincent H. Chu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xf08q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q386x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Civil Engineering &amp;amp; Applied Mechanics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajq085n71v"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Understanding the effects of housing first for homeless people with mental illness on patterns of service use over time: an application of latent class growth analysis</dcterms:title><ual:dissertant>Chu, Cherry</ual:dissertant><dc:abstract>Contexte: Des études antérieures ont établi l'efficacité du Housing First (HF) dans la réduction de l'utilisation d'autres services chez les personnes sans abri atteintes de maladie mentale. On en sait moins sur la façon dont HF affecte les modes d'utilisation des services au fil du temps et les caractéristiques associées aux diverses trajectoires d'utilisation. Objectifs: Identifier les trajectoires d'utilisation des refuges d'urgence et des visites ambulatoires, ainsi que les prédicteurs d'appartenance à ces trajectoires, dans le cadre d'un essai contrôlé randomisé de HF mené dans cinq villes canadiennes. Méthodes: Les données de l'étude expérimentale At Home/Chez Soi ont été utilisées. Des Canadiens en situation d'itinérance atteints de maladie mentale ont été recrutés entre octobre 2009 et juillet 2011 et ont été répartis au hasard en groupes HF ou traitement habituel. L'analyse de la croissance des classes latentes a été utilisée pour identifier les trajectoires de classes de l'utilisation de deux services coûteux sur 24 mois: les refuges (n = 2058) et les visites ambulatoires (n = 2127). La régression logistique multinomiale a été utilisée pour déterminer quelles variables mesurées au moment de l'entrée dans l'étude, y compris le groupe de traitement, pouvaient prédire l'appartenance à une classe. Résultats: Quatre catégories de trajectoires ont été identifiées pour l'utilisation des refuges: toujours faible, généralement faible, augmentation précoce et augmentation tardive. Ceux qui étaient inscrits dans HF, de même que ceux d'âge plus jeune, qui avaient passé moins de temps en itinérance, qui abusaient ou étaient dépendants à l'alcool et avaient un risque modéré ou élevé de suicide, avaient des chances plus élevées de connaître des trajectoires de faible utilisation des refuges. Quatre trajectoires de visites ambulatoires en santé mentale et en toxicomanie (excluant les visites d'intervention) ont été identifiées: décroissante-puis-croissante, croissante, décroissante, et toujours faible. Lorsque les visites d'intervention ont été incluses, les classes résultantes sont devenues: principalement décroissantes, augmentées jusqu'à mi-chemin puis déclin graduel, forte baisse puis constamment faible et toujours faible. Quatre trajectoires ont également été identifiées pour les visites de santé physique: déclin général, montée jusqu'à mi-chemin puis diminution, chute brutale puis constamment faible et enfin toujours faible. Les participants à HF étaient plus susceptibles de connaître une trajectoire de visites faible ou décroissante par rapport aux services habituels, pour les visites de toxicomanie/de santé mentale (à l'exclusion des visites d'intervention) et de santé physique. D'autres variables associées à des visites ambulatoires de moindre dépendance ou de santé mentale comprenaient le fait de ne pas avoir d'antécédents autochtones ou minoritaires, pas d'antécédents d'hospitalisation psychiatrique, pas de trouble psychotique au départ et un niveau de fonctionnement inférieur. Les variables associées à avoir moins de visites de santé incluaient le fait d'être un homme, de ne pas avoir d'origine autochtone ou minoritaire, un niveau de scolarité inférieur, un abus de drogue ou une dépendance, un fonctionnement inférieur, moins de soutien social familial et moins de comorbidités physiques.Conclusion: Cette étude décrit les effets de HF et d'autres caractéristiques à l'entrée dans l'étude sur la probabilité de suivre des trajectoires particulières d'utilisation des refuges et de visites ambulatoires. Les résultats indiquent une hétérogénéité non seulement dans les profils d'utilisation des services, mais aussi dans les caractéristiques des utilisateurs de services. Une meilleure compréhension des trajectoires d'utilisation des services et des caractéristiques des personnes ayant des profils d'utilisation coûteux peut aider à informer la planification des services et contribuer aux efforts de modélisation de l'itinérance.</dc:abstract><dc:abstract>Background: Previous studies have established the efficacy of Housing First (HF) in reducing utilization of other services in homeless individuals with mental illness. Less is known about how HF and other factors affect trajectories of service use over time. Objectives: To identify trajectories of shelter utilization and different types of ambulatory visits in a randomized controlled trial of HF conducted across five Canadian cities, as well as baseline factors associated with belonging to one or the other of the trajectories. Methods: In the At Home/Chez Soi trial of HF, homeless Canadians with mental illness were recruited from October 2009 to July 2011 and randomized to HF or treatment-as-usual. Latent class growth analysis was used to identify trajectories of use of two costly services over 24 months: shelters (n=2058) and ambulatory visits (n=2127). Multinomial logistic regression was used to determine which baseline variables, including treatment group, were associated with class membership. Results: Four classes of trajectories were identified for shelter use: consistently low, mostly low, early increase, and late increase. Treatment group was a significant predictor of class membership - those enrolled in HF had higher odds of experiencing trajectories of low shelter use. Other variables associated with lower shelter use included younger age, less time homeless, alcohol abuse or dependence, and moderate/high suicide risk. Four classes of trajectories of addiction and mental health ambulatory visits (excluding intervention visits) were identified: decreasing-then-increasing, increasing, decreasing, and consistently low. When intervention visits were included, the resulting classes became: mostly decline, increase until midway then gradual decline, sharp drop then constantly low, and consistently low. Four trajectories were also identified for physical health visits: mostly decline, rise until midway then decline, sharp drop then constantly low, and consistently low. Treatment group was a significant predictor of class membership in addiction/mental health service use (excluding intervention visits) and physical health service use, as HF participants were more likely to experience a trajectory of low or decreasing visit rates compared to those provided usual services. Including intervention visits to trajectories of addiction/mental health visits led to a weakened effect of HF on trajectory prediction. Other variables associated with lower addiction/mental health ambulatory visits included not having Indigenous or minority background, no psychiatric hospitalization history, no psychotic disorder at baseline, and lower level of functioning.  Variables associated with less physical health visits included  being male, not having Indigenous or minority background, lower education, no drug abuse or dependence, lower level of functioning, less family social support, and less physical comorbidities. Conclusion: This study describes the effects of HF and other baseline characteristics on the likelihood of following particular trajectories of shelter utilization and ambulatory visits. Results indicate heterogeneity in not only the patterns of service use, but also in service user characteristics. Increased understanding of service use trajectories and characteristics of individuals with costly patterns of use can help to inform service planning and contribute to modelling efforts for homelessness.</dc:abstract><ual:supervisor>Eric A. Latimer</ual:supervisor><ual:supervisor>Erica Moodie</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1c18dj036.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jq085n71v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Epidemiology and Biostatistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8623j1343"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Measuring and training the implicit cognitive processes underlying self-partner overlap</dcterms:title><ual:dissertant>Ju, Nahyun</ual:dissertant><dc:abstract>Theoretical models of relationship commitment emphasize a person's tendency to see selfand partner as part of a collective unit - a couple (Aron &amp; Aron, 1986). This tendency, also characterized as relationship identification (Linardatos &amp; Lydon, 2011), is correlated with positive relationship outcomes such as relationship commitment and satisfaction. Research shows that this tendency is not always something the individual is fully aware of, however indirect measures might be used to assess it. To assess this self-partner-overlap at an implicit level, I modified a Go/No-go Association Task (Nosek, 2001) in which the participant is to respond quickly to words relating to specific people or categories, but not respond to others. I also used a training manipulation to examine if the repetitive pairing of self and partner would lead to enhancement of a subsequent measure of implicit self-partner-overlap as well as explicit measures relating to relationship commitment. Although the effects of the training on the post implicit self-partner-overlap were inconsistent depending on different criteria for handling errors, the training enhanced some of the explicit measures such as closeness and shared reality; moreso in women compared to men. Implications are discussed.</dc:abstract><dc:abstract>Les modèles théoriques de l'engagement relationnel mettent l'emphase sur la tendance d'une personne à voir le soi et le partenaire comme faisant partie d'une unité, un couple (Aron et Aron, 1986). Cette tendance, également dénommée l'identification avec la relation (Linardatos &amp; Lydon, 2011), est corrélée avec des conséquences positives pour la relation telles l'engagement et la satisfaction relationnelle. La recherche démontre que cette tendance n'est pas toujours quelque chose dont l'individu est conscient. Toutefois, des mesures indirectes peuvent être utilisées pour évaluer cette tendance. Donc, pour évaluer à un niveau implicite ce chevauchement entre le partenaire et le soi, j'ai modifié le Go / No-go Association Task (Nosek, 2001) dans lequel le participant devait répondre rapidement aux mots qui relataient à des personnes ou à des catégories spécifiques, mais ne devait répondre aux autres mots. J'ai également utilisé une manipulation expérimentale d'apprentissage pour évaluer si l'appariement répétitif du soi et du partenaire mènerait à l'augmentation des scores sur quelques mesures subséquentes, soit une mesure implicite du chevauchement soi-partenaire, ainsi que quelques mesures explicites portant sur l'engagement relationnel. La manipulation d'apprentissage a eu des effets inconsistants sur la mesure implicite subséquente de chevauchement soi-partenaire, dépendant de différents critères de traitement des erreurs. Néanmoins, la manipulation a augmenté les scores sur certaines des mesures explicites telles la proximité et la réalité partagée, et ce, de façon plus marquée chez les femmes que chez les hommes. Les implications sont discutées.</dc:abstract><ual:supervisor>Mark W. Baldwin</ual:supervisor><ual:supervisor>John Lydon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v979v524c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j1343</ual:fedora3Handle><dc:subject>Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ap5547t874"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Kinesiology and Physical Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Aging effects on motor adaptations to a low force, repetitive, fatigue-inducing upper extremity task</dcterms:title><ual:dissertant>Weiss, Maxana</ual:dissertant><dc:abstract>The aim of this Master's project was to explore and quantify the effects of older adulthood on patterns of the fatigue response for muscles of the neck/shoulder region. Participants completed the Pittsburgh Fatigability Scale and a maximal grip strength test. Then, they performed a repetitive, forward-backward tapping task designed to fatigue the neck/shoulder muscles until scoring 8 on the Borg CR10 scale or reaching 45min, while electromyographical (EMG) data and ratings of perceived exertion (RPE) were recorded every minute. Results indicate that older adults have lower grip strength and higher everyday perceived physical fatigability. Aged participants exhibited higher EMG root mean square (RMS) activation of the anterior deltoid and posterior deltoid muscles, and higher coefficient of variation of the EMG signal for the medial deltoid. With fatigue, there were decreases in median power frequency, at the biceps brachii of young participants when they reached a difficulty level of "hard" (Borg CR10 = 5), and at the lower trapezius of aged participants in the final minute of the task. Results support previous research into EMG characteristics indicative of localized muscular fatigue, and show age-specific and time-dependent differences in utilization of shoulder abductors and stabilizers.</dc:abstract><dc:abstract>Ce projet de maîtrise avait pour but d'explorer les effets du vieillissement sur les patrons de fatigue musculaire dans la région du cou et de l'épaule. Les participants ont dû remplir l'échelle de fatigabilité quotidienne Pittsburgh et un test de force de préhension maximale. De plus, ces derniers ont exécuté une tache de toucher répétitif dans la direction avant-arrière conçue pour fatiguer les muscles du cou et des épaules jusqu'à l'obtention d'un 8 sur l'échelle Borg CR 10, ou jusqu'à ce qu'ils atteignent un temps de 45 minutes. Ce test a été complété pendant que des données d'électromyographie (EMG) et de perception de l'effort étaient enregistrées. Les résultats révèlent que les personnes âgées ont une force de préhension plus faible et une fatigabilité physique quotidienne perçue plus élevée. Les participants âgés ont présenté des résultats dont la valeur quadratique moyenne du signal EMG était plus élevée pour le deltoïde antérieur et postérieur. Il y avait également un coefficient de variation pour le signal EMG plus élevé pour le deltoïde médian. Une diminution de la fréquence de la force moyenne dans le biceps brachial a été observé avec une évolution de fatigue atteignant un niveau de difficulté « difficile » (Borg CR10 = 5), ainsi qu'au trapèze inférieur des participants âgés dans la dernière minute de la tâche. Nos résultats confirment ceux de la littérature sur l'effet de la fatigue sur le signal EMG, et démontrent des différences entre les groupes d'âge qui varient selon le temps quant à l'usage des abducteurs et des stabilisateurs de l'épaule.</dc:abstract><ual:supervisor>Julie Cote</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hf62r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p5547t874</ual:fedora3Handle><dc:subject>Kinesiology and Physical Education</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6q182n535"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Sources of legitimacy in investment treaty arbitration: Neutrality, consistency and public perception</dcterms:title><ual:dissertant>Stefanescu, Oana Maria</ual:dissertant><dc:abstract>Legitimacy of international investment arbitration must be re-conceptualized. As mechanisms of transnational governance, investment tribunals act both as dispute-settlers, and as norm-creators. This necessarily captures the attention of a public broader than the parties; concurrently, it implies that the integrity of the decision-making process and the quality of outcomes must meet a higher threshold.  Escalating new and old concerns, coupled with a series of reforms to the regime, are a result of a stubborn refusal to extend the discussion beyond individual disputes. Against this backdrop, this thesis argues that the neutrality of investment arbitrators and consistency in their interpretation of legal norms may, under circumstances, represent a valuable source of legitimacy.</dc:abstract><dc:abstract>La légitimité de l'arbitrage d'investissement international doit être reconceptualisée. En tant que mécanisme de gouvernance transnationale, les tribunaux d'investissement agissent à la fois comme acteurs dans la résolution de différends et créateurs de normes. Cela nécessite de porter attention à un public plus large que les parties ; cela implique aussi que l'intégrité du processus décisionnel et la qualité des résultats doit atteindre un seuil plus élevé. Les inquiétudes nouvelles et anciennes qui s'intensifient, combinées à une série de réformes du régime, résultent d'un entêtement à refuser d'étendre la discussion au-delà des litiges individuels. Devant une telle présentation des faits, cette thèse avance que la neutralité des arbitres d'investissement et la cohérence de leur interprétation des normes juridiques peut représenter une source précieuse de légitimité.</dc:abstract><ual:supervisor>Fabien Gélinas</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s725b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6q182n535</ual:fedora3Handle><dc:subject>Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Azk51vk17s"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effect of microwave and ultrasonic processing on the conformation of egg white protein</dcterms:title><ual:dissertant>Zhu, Yao</ual:dissertant><dc:abstract>Les œufs, en raison de sa disponibilité abondante des nutriments essentiels, sont l'un des aliments les plus populaires et de grande consommation. Les composants bioactifs dans les œufs nous aident à prévenir la maladie et à maintenir la santé. Cependant, les œufs provoqueraient très probablement des réactions allergiques chez les patients particulièrement sensibles aux œufs. Selon les statistiques pertinentes, l'allergie aux œufs est devenue la deuxième allergie. Les allergènes, qui se composent de l'ovomucoïde (Gal d 1), l'ovalbumine (Gal d 2), la conalbumine (Gal d 3), le lysozyme (Gal d 4) et la a-livétine (Gal d 5), s'avèrent présents dans les protéines de blanc d'œuf. Outre ces allergènes qui ont fait l'objet de nombreux travaux, les chercheurs s'intéressent également à la recherche de protéine avidine étant donné ses propriétés anti-nutritionnelles. La présence d'avidine dans les aliments conduit à une formation complexe de l'avidine-biotine, ce qui rend une indisponibilité d'absorption de la biotine dans le système digestif.Les protéines sont sensibles aux contraintes externes telles que la chaleur, le champ électrique et les ondes ultrasonores. Diverses études montrent que le stress externe provoquerait des changements conformationnels dans les protéines. Grâce aux techniques de traitement modernes, on pourrait maintenant se profiter de l'inactivation des protéines allergiques et anti-nutritionnelles. Cette inactivation des protéines, qui s'accroît depuis le 21e siècle, permettrait de réduire les incidences d'allergies alimentaires. Toutefois, les connaissances et la compréhension du mécanisme des interactions entre diverses protéines et un vaste éventail de de conditions de traitement (thermique et non thermique) sont encore limitées. De ce fait, une étude sur ce sujet aiderait les industries alimentaires non seulement à améliorer les techniques et les conditions de traitement, mais aussi à développer des produits alimentaires adaptés à tous les consommateurs.Dans cette étude, on utilise les techniques de spectroscopie infrarouge à transformée de Fourier et de spectroscopie de dichroïsme circulaire pour évaluer les effets du traitement thermique et non-thermique sur les structures secondaires de la protéine d'œuf. Les impacts de ces deux techniques sur l'inactivation de l'avidine ont également été étudiés. Les analyses réalisées par la technique FTIR montrent que la protéine de blanc d'œuf subit des changements de conformation avec une croissance des feuillets β plissés et une diminution des structures secondaires en hélice α. Le traitement au micro-ondes s'avère être une méthode efficace pour réduire l'activité de l'avidine. L'avidine peut également être inactivée par le traitement ultrasonique. Néanmoins, l'efficacité n'est pas aussi importante que celle dans le cas des micro-ondes à des températures plus élevées.Dans ce présent travail, on mène plusieurs études à la modélisation de la dynamique moléculaire pour visualiser le comportement de la protéine sous l'impact de la température, du temps et de l'application d'un champ électrique oscillant. La molécule d'avidine a été utilisée pour réaliser les simulations. L'écart quadratique moyen, le nombre de liaisons hydrogène, le rayon de giration et la surface de surface accessible aux solvants ont été calculés pour évaluer les changements dans la structure secondaire au cours des simulations. Les résultats montrent que le nombre de liaisons hydrogène varie en fonction de l'augmentation de la température et du temps. La fluctuation du nombre de liaisons hydrogène influencent en outre l'écart quadratique moyen et les valeurs du rayon de giration, ce qui se conforme aux changements conformationnels de la protéine avidine. Selon nos observations, vu que l'application thermique conventionnelle sur la structure de l'avidine entraîne le dépliement de la protéine au cours de la simulation, il nous semble que l'effet du champ électrique oscillant serait plus significatif.</dc:abstract><dc:abstract>Eggs are one of the most popular foods due to the abundance of the availability of essential nutrients and hence are consumed widely. Further, consumption of eggs can help prevent disease and maintain health due to the presence of bioactive components. On the other hand, eggs can cause allergic reactions in sensitive patients, and it has now become the second most severe allergy after cow's milk in infants and children. The allergens are present in the egg white proteins and include ovomucoid (Gal d 1), ovalbumin (Gal d 2), conalbumin (Gal d 3), lysozyme (Gal d 4) and -livetin (Gal d 5). Apart from the allergens, scientists have also been interested in avidin protein present in egg due to its anti-nutritional properties. The presence of avidin in food leads to the formation of avidin-biotin complex making biotin unavailable for absorption in the digestive system. It is important to note that proteins are sensitive to the external stresses such as heat, electric field, and ultrasonic waves. Various studies have shown that external stresses can cause conformational changes in proteins, further resulting in alteration of their functional properties. Inactivation of allergic and anti-nutritional proteins through the use of processing techniques can be beneficial to humans. It has the potential to reduce the food allergy incidences that have been on the rise in the 21st Century. However, the knowledge and understanding of the mechanism of interactions between various proteins and a wide range of thermal and non-thermal processing conditions are limited. Addressing this problem can help the food industries not only to improve the processing techniques and conditions but also to develop food products suitable for all consumers. In this study, the effects of thermal processing (Microwave treatment) and non-thermal processing (Ultrasonic processing) on the secondary structures of egg protein have been evaluated using Fourier Transform Infrared Spectroscopy (FTIR) and Circular Dichroism (CD) spectroscopy. The impacts of these two processing techniques on the inactivation of avidin have also been studied. The FTIR studies have shown that egg white protein undergoes conformational changes with an increasing  sheets content and decreasing α-helix secondary structures when subjected to the aforementioned two processing techniques. Microwave treatment is found to be an effective method to reduce the avidin activity. Avidin can also be inactivated by ultrasonic processing. However, the effectiveness is not as significant as in the case of microwave at higher temperatures. Molecular dynamics (MD) modeling studies have been carried out to visualize the protein behavior under the impact of temperature, time and application of oscillating electric field. Avidin molecule which is an anti-nutrient present in eggs has been used for conducting the MD simulations. Root Mean Square Deviation (RMSD), Number of hydrogen bonds, Radius of Gyration (Rg) and Solvent Accessible Surface Area (SASA) have been calculated to evaluate the changes in the secondary structure during the MD simulations. The results showed that the number of hydrogen bonds altered with the increase of temperature and time. The changes in the number of hydrogen bonds further influence the root mean square deviation and radius of gyration values conforming conformational changes in the avidin protein. Our observations indicate that the effect of oscillating electric field is significant than the conventional thermal application on the structure of avidin, resulting in the protein unfolding during the simulation. </dc:abstract><ual:supervisor>G. S. Vijaya Raghavan</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386m82r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zk51vk17s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Bioresource Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ab5644t94s"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The impacts of permafrost thaw and social changes on bakeapple picking</dcterms:title><ual:dissertant>Anderson, Darya</ual:dissertant><dc:abstract>Air temperatures are increasing at a faster rate at northern latitudes compared to the global average and consequently, the extent of permafrost has been reduced with impacts on the traditional land based livelihoods of Indigenous communities in the Arctic and Subarctic.  Communities are responding to the physical and biological impacts of permafrost thaw amidst ongoing social, economic and political changes. This thesis examines the impacts of permafrost thaw and related social changes on traditional land based livelihoods through the lens of bakeapple berry picking, drawing upon a case study from the community of Cartwright, Labrador. Mixed methods including interviews (n=18), a focus group, participant observation, field surveys (n=62) and analysis of satellite imagery and historical weather data are used to: i) document and characterize ecological changes that are impacting the growth of bakeapples, ii) identify how these changes are affecting communities and how they are responding, and iii) identify and assess social, economic, and political changes that affect how community members interact with and respond to changing conditions. Key findings include that the extent of palsa permafrost features have decreased, and surface water and vegetation have increased over a 12-year period, in a permafrost associated peatland in Cartwright, with likely impacts on the abundance and fragmentation of bakeapple patches. While bakeapple pickers experience changes in seasonality, vegetation growth, and surface moisture at their bakeapple picking grounds, the largest concern of bakeapple pickers is that fewer young families have the capacity to visit the bakeapple picking grounds and to harvest bakeapples. This thesis contributes to the growing literature on how Indigenous communities are being affected by climate change, bringing attention to an understudied region. </dc:abstract><dc:abstract>Les températures de l'air augmentent plus rapidement dans les latitudes nordiques comparées à la moyenne mondiale et, par conséquent, l'étendue du pergélisol a été réduite et a eu des impacts sur les moyens de subsistance des territoires traditionnels des communautés autochtones de l'Arctique et du subarctique. Les communautés réagissent aux impacts physiques et biologiques du dégel du pergélisol au milieu des changements sociaux, économiques et politiques en cours. Cette thèse examine les impacts du dégel du pergélisol et des changements sociaux connexes sur les moyens de subsistance traditionnels à travers le prisme de la cueillette des plaquebières (bakeapple), en s'appuyant sur une étude de cas de la communauté de Cartwright, au Labrador. Des méthodes mixtes comprenant des entrevues (n = 18), un groupe de discussion, des observations des participants, des enquêtes sur le terrain (n = 62) et des analyses d'imageries satellite et des données météorologiques historiques sont utilisées pour: i). documenter et caractériser les changements écologiques qui ont une incidence sur la croissance des plaquebières, ii). identifier comment ces changements affectent les communautés et comment elles réagissent, et iii). identifier et évaluer les changements sociaux, économiques et politiques qui affectent la façon dont les membres de la communauté interagissent avec les conditions changeantes et y réagissent. Les principales constatations sont que l'étendue du pergélisol a diminué et que l'eau de surface et la végétation ont augmenté sur une période de 12 ans dans une tourbière associée au pergélisol à Cartwright, ce qui a eu des répercussions sur l'abondance et la fragmentation des parcelles de plaquebière. Tandis que les cueilleurs de plaquebières vivent des changements de saisonnalité, de croissance de la végétation et d'humidité de surface sur le terrains de cueillettes de plaquebières, la plus grande préoccupation des cueilleurs de plaquebières est que moins de jeunes familles ont la possibilité de visiter les terrains de cueillettes de plaquebières et de cultiver des plaquebières. Cette thèse contribue à la documentation grandissante sur la façon dont les communautés autochtones sont affectées par les changements climatiques, attirant l'attention sur une région peu étudiée.</dc:abstract><ual:supervisor>Nigel Thomas Roulet</ual:supervisor><ual:supervisor>James Ford</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b577w.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644t94s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ag445cg778"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>On convex normal subgroups</dcterms:title><ual:dissertant>Lu, Junyu</ual:dissertant><dc:abstract>Un sous-groupe H d'un group ordonné à gauche,(G,leq), est dit leq-convexe si pour tout x,z in H et y in G les inégalités x leq y leq z impliquent y in H. Nous montrons que la cardinalité de l'ensemble des sous-groups normaux et leq-convexes peut être finie de graudeur arbitraise supérieure à 1, infinie et dénombrable, ou puissance du continu. Nous montrous également qu'il n'existe pas de groupe univérsel dénombrable pour les groupes ordeonnés à gauche.</dc:abstract><dc:abstract>A subgroup H of a left ordered group (G,leq) is leq-convex if for any x,z in H and y in G the inequalities x leq y leq z imply y in H. We show that the family of leq-convex normal subgroups can be finite of arbitrary size bigger than 1, countably infinite, or continuum many. We also show that there is no countable universal group for left-orderable groups.</dc:abstract><ual:supervisor>Marcin Sabok</ual:supervisor><ual:supervisor>Piotr Przytycki</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c534fr282.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cg778</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mathematics and Statistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avt150m37p"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Children's and adolescents' moral emotions and judgements of cyberbullying: the influence of previous cyberbullying experiences</dcterms:title><ual:dissertant>Zhao, Kedi</ual:dissertant><dc:abstract>The current study examined whether Chinese children's and adolescents' moral emotion attributions (morally responsible emotions and morally disengaged emotions) of cyberbullying events would be different when they were put in different roles (perpetrators and bystanders).  The influences of age, social desirability and previous cyberbullying experiences (bullies, victims, both bullies and victims, non-cyberbullying experiences) on their moral emotions and judgement were also investigated.  Relations among previous cyberbullying experiences, moral emotion attributions and moral judgements were further investigated through the structural equation model.  166 children and adolescents from 8 to 16 years old were recruited in China to take part in this study.  They were asked to read four hypothetical moral stories which depicted cyberbullying scenarios occurring within peer groups.  Participants were then asked to self-attribute their moral emotions when taking the perspective of perpetrator and bystander roles, as well as make moral judgements of these characters' behaviours.  Participants' previous cyberbullying experiences and social desirability were measured through a series of scales and questionnaires.  Results showed that previous cyberbullying experiences could influence both moral emotions and judgements, and there was a stable structural equation model among three variables.  Findings from this study could help parents and educators learn more about children's cyberbullying behaviours and strengthen moral education in schools.</dc:abstract><dc:abstract>La présente étude a examiné si les attributions émotionnelles morales des enfants et des adolescents chinois (émotions moralement responsables et émotions moralement désengagées) sur des événements de cyberintimidation seraient différentes si les participants étaient placés dans des rôles différents (auteurs et spectateurs).  L'influence de l'âge, de la désirabilité sociale et des expériences antérieures de cyberintimidation (intimidateurs, victimes, intimidateurs et victimes, expériences non liées à la cyberintimidation) sur les émotions morales et le jugement des participants a également été étudiée.  Les relations entre les expériences antérieures de cyberintimidation, les attributions d'émotions morales et les jugements moraux ont été investiguées à l'aide de la modélisation d'équations structurelles.  166 enfants et adolescents de 8 à 16 ans ont été recrutés en Chine pour participer à cette étude.  On leur a demandé de lire quatre histoires morales hypothétiques qui décrivaient des scénarios de cyberintimidation au sein de groupes.  Les participants ont ensuite été invités à auto-attribuer leurs émotions morales en prenant la perspective des auteurs et des spectateurs et ont fait des jugements moraux sur les comportements de ces personnages.  Les antécédents de cyberintimidation des participants et leur désirabilité sociale ont été mesurés à l'aide d'une série de mesures et de questionnaires.  Les résultats ont démontré que les expériences antérieures de cyberintimidation pouvaient influencer les émotions morales et les jugements et qu'il existait un modèle d'équation structurelle stable parmi trois variables.  Les résultats de cette étude pourraient aider les parents et les éducateurs à en apprendre davantage sur les comportements de cyberintimidation des enfants et à renforcer l'éducation morale dans les écoles.</dc:abstract><ual:supervisor>Victoria Talwar</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9s161861c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vt150m37p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Educational and Counselling Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Avq27zq96g"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dimensional stability in compression-moulded discontinuous long fibre carbon/PEEK composites</dcterms:title><ual:dissertant>Collins, Caroline</ual:dissertant><dc:abstract>There is growing interest within the aerospace industry regarding the use of Discontinuous Long Fibre (DLF) composites. Composed of randomly-oriented strands of chopped unidirectional pre-impregnated tape, these materials have been used to produce intricate, net-shape parts with complex features – replacing complicated metallic brackets with single, lightweight parts. DLF material has also proven its ability to maintain relatively high stiffness, particularly when made with advanced engineering thermoplastic matrices, like Polyether-ether-ketone (PEEK). Carbon/PEEK DLF composites suffer from problems with warpage driven by their high processing temperatures. Cooling from high temperature generates high residual stress due to the mismatch in thermal expansion between fibre and matrix and the crystalline shrinkage of the matrix. Past research has focussed on the processing and mechanical properties of these composites, as warpage was not a critical deterrent in making compact, bulky parts using DLF material. As such, little is understood about the generation of residual stresses within DLF thermoplastic-matrix composites. To pursue the production of thin-gauge parts using compression moulded DLF, warpage must be better understood. The presented work aims to characterize warpage, and pursue means of mitigating warpage, in DLF composites through experimentation and simulation. The first objective – warpage characterization – was pursued by making a series of thin, flat plates under consistent processing conditions. Trends between strand size used, plate thickness, and warpage were compared between small 101.6 mm x 101.6 mm plates and large 304.8 mm x 355.6 mm plates. It was apparent that the magnitude of warpage decreased with increasing strand size and was, in general, lower when smaller strands were used. The shape of the warped parts varied significantly between parts, indicating that the material orientation had a significant impact on final warpage. As well, there was not a clear relationship between warpage seen in small panels compared to large panels. A preliminary simulation of the applied process cycle for the 101.6 mm x 101.6 mm plates was created, incorporating temperature-dependent modulus properties and temperature-dependent part shrinkage. This simulation yielded similar trends to those seen experimentally, but did not replicate true warpage magnitude.As a second objective, the introduction of small ribbed features to the thin, flat plates was explored as a means of mitigating warpage by increasing part stiffness. First, the trade-offs between rib dimensions, overall part weight, and part stiffness were observed. Then fill conditions and processing conditions were refined to produce parts with fully-filled ribs and visibly good surface finishes. Finally, parts incorporating evenly-spaced ribs running orthogonal to each other were assessed to determine the impact of small rib features on part warpage. There was not a significant impact on the magnitude of warpage within parts. However, the addition of ribs helped to control the warped shape of the part, with the same warpage pattern seen within fully supported sections of all manufactured ribbed panels. Overall, it was found that warpage is significant within thin-gauge carbon/PEEK DLF parts and that the shape of the part warpage was highly varied. Warpage appeared relatively stable, levelling out below 0.01 mm of out-of-plane deviation per mm of part length for parts made with 6.35 mm x 3.18 mm strands at thicknesses greater than 2 mm. For thinner parts and parts made with larger strand sizes, warpage will be more significant. To pursue compression moulding with DLF carbon/PEEK material, the high degree of warpage must be understood. For part applications where dimensional stability is a critical factor, stiffening features like ribs, or stabilizing features like joints should be incorporated into the part design to better control final part shape.</dc:abstract><dc:abstract>L'industrie aérospatiale s'intéresse de plus en plus à l'utilisation de matériaux composites à fibres longues discontinues (FLD) afin de remplacer des pièces métalliques complexes. Ce matériau est composé de copeaux de ruban unidirectionnel préimprégné qui sont orientés de manière aléatoire. Les copeaux à orientation aléatoire utilisées dans ces pièces contribuent à leurs nombreux avantages - leur excellente formabilité, leurs propriétés relativement isotropes et leur potentiel pour des temps de mise en œuvre courts. Cependant, cette méso-structure hétérogène crée également des défis, en particulier pour produire des pièces plats et minces.La stabilité dimensionnelle est un défi pour toutes pièces composites, en raison de leur anisotropie inhérente et de la grande différence entre les coefficients de dilatation thermique dans les directions de la fibre et de la matrice. Lorsque l'on considère la méso-structure intrinsèquement hétérogène des composites FLD, la déformation des pièces pose un défi complexe. Ce phénomène n'a pas été très étudié parce que les pièces composites FLD sont typiquement à paroi épaisse. Pour produire des pièces à paroi minces, la déformation doit être mieux comprise. Les travaux de cette thèse visent à caractériser la stabilité dimensionnelle des composites carbone / PEEK FLD et de diminuer le gauchissement des plaques.Le gauchissement des pièces planes et minces a été mesuré expérimentalement et calculé par des méthodes numériques. Pour des conditions de moulage constantes, les effets de la taille des copeaux et l'épaisseur de la plaque sur le gauchissement ont été étudiés pour des petites plaques de 102 mm x 102 mm et des grandes plaques de 305 mm x 356 mm. De façon générale, le gauchissement diminue avec l'augmentation de l'épaisseur des pièces et la diminution de la taille des copeaux. La géométrie du gauchissement était aléatoire ce qui est relié à la distribution aléatoire des copeaux. Une simulation préliminaire pour prédire le gauchissement des petites plaques est également présentée. En prenant compte de la variation des propriétés du matériau en fonction de la température, les simulations reproduisent les tendances observées expérimentalement.Additionellement, de petites nervures ont été incorporées sur des plaques minces. Tout d'abord, les relations entre les dimensions des nervures, le poids total des pièces et la rigidité partielle seront observés. Ensuite, les conditions de remplissage et les conditions de mise en œuvre ont été définies pour produire des pièces avec des nervures entièrement remplies et un bon fini de surface. Enfin, les parties incorporant des nervures régulièrement espacées ont été évaluées pour déterminer l'impact des nervures sur le gauchissement des pièces. Il n'y avait pas d'impact important sur l'amplitude du gauchissement. Cependant, l'ajout de nervures a contribué à contrôler la forme de la déformation de la pièce, avec le même motif de déformation observé dans les sections entièrement supportées de tous les panneaux nervurés fabriqués.Enfin, ce travail montre que le gauchissement est important pour les pièces en carbone / PEEK FLD minces et que la géométrie du gauchissement est très variable. Ce dernier est relativement stable avec une valeur de 0,01 mm par mm de longueur de pièce contenant des copeaux courts et d'épaisseur supérieure à 2 mm. Pour les pièces plus minces et les pièces faites avec des tailles de copeaux plus grandes, le gauchissement sera plus important. Afin de pursuivre l'amélioration du procédé de moulage par compression avec un matériau carbone / PEEK FLD, une compréhension approfondie des mécanismes de déformation est nécessaire. Dans les applications où la stabilité dimensionnelle est un facteur critique, des éléments raidisseurs telles que des nervures ou des éléments stabilisants comme des joints doivent être incorporés dans la conception de la pièce pour mieux contrôler sa forme finale.</dc:abstract><ual:supervisor>Pascal Hubert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9w0325393.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zq96g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mechanical Engineering</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9c67wq217"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Regulation and case analysis of the ridesharing economy</dcterms:title><ual:dissertant>Yan, Chen</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse analyse les règlementations actuelles de l'économie de covoiturage en Chine et aux États-Unis en examinant les pratiques légales et les règles de ces deux pays, mais aussi du Royaume-Uni et de plusieurs provinces du Canada, y compris l'Ontario et Alberta. L'analyse débute en décrivant le développement de l'économie de covoiturage et en identifiant les défis pratiques et théoriques qu'il pose pour le cadre réglementaire actuel. Il y a trois participants majeurs dans les services de covoiturage modernes : les conducteurs de véhicules privés, les passagers et les entreprises transnationales (STN). À cause des incertitudes légales entourant les relations parmi les participants, les conducteurs de covoiturage travaillent généralement dans des cadres légaux moins règlementés. C'est pourquoi les chauffeurs de taxi traditionnels se plaignent de leur concurrence avec les conducteurs de covoiturage, car il l'estime injuste. Ainsi, cette thèse aborde d'abord des questions quant au rôle de STNs puis les relations entre conducteurs et passagers. La thèse utilise des méthodologies comparatives à la fois verticales et horizontales afin d'analyser les réglementations de l'économie du covoiturage : (i) la comparaison verticale, compare dans un premier temps les anciennes règlementations de l'industrie des taxis avec les règlementations modernes. Puis, dans un deuxième temps, la thèse essaie de comprendre si ces anciennes règlementations des taxis traditionnels s'appliquent toujours pour le marché du covoiturage.  (ii) Par une comparaison horizontale entre la Chine et les Etats-Unis. Cette comparaison aborde dans un premier temps les cadres règlementaires généraux des deux pays puis, approfondis en analysant les règles et pratiques actuelles vis-à-vis de quelques critères majeurs (règles à propos de l'assurance, intégrité du conducteur et tenue des dossiers privés) dans plusieurs provinces de la Chine et états aux États-Unis. En se concentrant sur ces critères clés, les règlementations au Royaume-Uni et au Canada sont ensuite utilisées comme exemples supplémentaires afin de donner plus d'options pour la mise en place de nouveaux cadres légaux tant en Chine qu'aux États-Unis. En plus d'analyser les critères clés établis par les règlementations existantes, cette analyse étend ton étude en étudiant les problèmes réglementaires qui restent non résolus par les règlementations actuelles tant en Chine qu'en Etats-Unis, comme les problèmes à propos des personnes en situation de handicap, la règlementation des pourboires, et le plus important: sur les phénomènes qui influenceront le marché du travail et les lois monopolistes. Les services de covoiturage sont-ils réellement les mêmes que les services de taxi traditionnels ? Les régulateurs doivent-ils transformer les services de covoiturage en une autre sorte de service de taxi simplement en appliquant les mêmes règlements ? Après une analyse précise, cette thèse répond à ces deux questions en proposant des conclusions quant à la responsabilité de régulateurs afin de classer les droits dans les marchés divers. Les conclusions ont été influencées par une étude du Centre de Mowat de l'Université de Toronto. Il semble qu'une évaluation des impacts de nouvelles réglementations est nécessaire afin de finalement répondre aux besoins d'un nouveau marché.  Cette thèse offre donc plusieurs solutions aux responsables politiques et aux régulateurs des STNs, ce qui s'avèrera utile pour la recherche future et aidera à améliorer la compréhension de la situation actuelle avant que des nouveaux cadres légaux ne soient développés.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis analyzes the current regulation of the ridesharing economy in China and the U.S. by examining legal practices and rules not only from these two countries but also from the U.K and several provinces of Canada, including Ontario and Alberta. The analysis begins by describing the development of the ridesharing economy and identifying the practical and theoretical challenges that it poses for the current regulatory framework. There are three major participants of modern ridesharing services: private vehicle drivers, passengers, and technology network companies (TNCs). Because of the legal uncertainties surrounding the relationships among the participants, ridesharing drivers usually work within less regulated legal frameworks, which is why traditional taxi drivers often complain that their competition with ridesharing drivers is unfair. Hence, this thesis first addresses questions regarding the role of TNCs and the relationship between drivers and passengers. The thesis uses vertical and horizontal comparative methodologies to analyze the regulation of the ridesharing economy as follows: (i) Through a vertical comparison with regulations of the traditional taxi industry, the thesis analyzes previous regulatory frameworks from the perspective of taxi regulations and the legal classification of taxi services; then, it assesses the appropriateness of applying these previous regulations and legal classifications to the modern ridesharing industry. (ii) Through a horizontal comparison between China and the U.S., this thesis first explores the general regulatory frameworks in these two countries and then further illustrates their current regulations and practices by analyzing key criteria of their regulations – i.e., rules regarding insurance, driver integrity and private record keeping – in several provinces of China and states in the U.S. Focusing on these key criteria, regulations in the U.K. and Canada are used as additional examples to provide more options for the construction of new legal frameworks in both China and the U.S.In addition to examining key criteria that have been established by existing regulations, this analysis extends to a study of regulatory problems that remain unresolved by current regulations in both China and the U.S., including problems related to disabled passengers, tip regulations, and most importantly, phenomena that will influence the labor market and monopoly laws in the future. Are ridesharing services essentially the same as traditional taxi services? Are regulators responsible for turning ridesharing services into another kind of taxi service merely by applying the same regulations? After careful analysis, this thesis answers these two questions by offering conclusions regarding the responsibility of regulators to level the rights in various markets. The conclusions are influenced by a study from the Mowat Centre of the University of Toronto. A balanced assessment of the impacts of new regulatory frameworks is needed to eventually meet the needs of a range of interested parties. Starting from this understanding, this thesis offers several remedies for governmental policymakers and regulators of TNCs, which will be useful for future research and help to enhance the understanding of the current situation before new legal frameworks are developed.</dc:abstract><ual:supervisor>Helge Dedek</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r074x51b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wq217</ual:fedora3Handle><dc:subject>Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8w32r791b"><ual:graduationDate>2018</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Bioresource Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Development of a Millet Dehuller (hand-operated) to reduce drudgery in processing and utilization of Millet waste (hulls) in antioxidant extraction</dcterms:title><ual:dissertant>Palaniswamy, Subhash</ual:dissertant><dc:abstract>Efficient post-harvest handling practices are important in grain processing, since improper handling of the harvested crops may lead to losses. Post-harvest handling of crops includes a combination of several unit operations including threshing, drying, storage, etc. Among those processes, dehulling is crucial for many cereal grains as it facilitates the removal of the fibrous outer husk layers. Consumption of cereal grains in their natural form and in the form of processed foods like flour and other consumables would not be as palatable without dehulling.Millets are cereal crops that fall under a category of small seeded grasses. Millets' unique characteristics make them equivalent to other cereal grains in terms of nutrition. Some of their notable properties include drought and temperature resistance, short harvest period and gluten-free nature. In arid and semi-arid regions of the world, millets are the major energy reservoir among the poor. Millet dehulling for human consumption is, however, tiresome due to their small size and the unavailability of suitable processing equipment. Dehulling practices can be made simpler and more efficient by adopting and developing appropriate processing technology. The primary objective of this study was set to develop a simple and efficient hand operated, table-top millet dehuller that could reduce processing drudgery at household levels, within the Indian context. Its performance was evaluated based on its ability to dehull different millet varieties, namely, foxtail (Setaria italica), barnyard (Echinochloa colona) and kodo (Paspalum scrobiculatum) millets. Friction-Shearing principle was used to loosen and remove the outer hull layer from millets, since presence of hulls makes the grains nearly inedible. A centrifugal blower was also fabricated for aspirating the millet hulls from the dehulled clean grains. The blower functioning is an integral part of the dehuller such that both the rubber rollers and the blower operate simultaneously. The dehulling efficiency of the machine was assessed by passing (1-3 consecutive passes) the whole grains in different rubber roller spacing (0.20, 0.25, 0.30 and 0.35 mm). As kodo millet is the hardest of all the millet varieties, the lowest dehulling efficiency was recorded for this variety, when compared to the other two varieties tested. For foxtail and barnyard millets, complete dehulling was achieved only after 3 consecutive passes. In addition to dehulling efficiency, percentage of broken grains and head rice recovery were also investigated.The millet hull/husk, generated as a by-product during millet processing, possesses considerable amounts of phenolic compounds with antioxidant potential. It can be utilized as a functional component in nutraceutical and food products. For this purpose, the millet hulls obtained through mechanical dehulling were used in extracting antioxidants. Microwave assisted extraction technique was employed for extraction and response surface methodology was used as a tool for optimizing the extraction conditions. Three parameters at different levels namely, microwave holding time (2, 4 and 6 min), extraction temperature (60°C, 80°C and 100°C) and solvent concentration (30%, 60% and 90% v/v) were selected to study their individual and combined effects on the phenolic compounds present in millet hulls. The antioxidative properties of millet hull extracts were evaluated by examining their total phenol content and antioxidant capacity using different assays. The antioxidant potential of the extracts was found to be temperature dependent. Increase in extraction temperature also increased the total phenol content and the antioxidant capacity. From the results it was evident that millet hull fractions can be successfully used for extracting phenolic antioxidants.</dc:abstract><dc:abstract>Des pratiques de manutention post-récolte efficaces sont importantes dans le traitement des céréales, car une mauvaise gestion des récoltes peut entraîner des pertes. La manutention post-récolte des cultures se compose d'opérations unitaires incluant le battage, le séchage, le stockage, etc. Parmi ces procédés, le décorticage des céréales facilite l'enlèvement des couches fibreuses de la cosse. La consommation et la transformation des céréales en farine et autres produits alimentaires consommables sont presque impossibles sans décorticage.Les millets sont des cultures céréalières qui entrent dans la catégorie des petites graminées. Les caractéristiques uniques des millets les rendent équivalentes aux autres céréales en termes de nutrition et d'avantages pour la santé. Certaines de leurs propriétés notables comprennent la résistance à la sécheresse et à la température, la courte période de récolte et la nature sans gluten. Dans les régions arides et semi-arides du monde, les mils constituent le principal apport énergétique, en particulier chez les populations pauvres. Le décorticage du millet est fastidieux en raison de sa petite taille et de l'indisponibilité d'un équipement de traitement approprié. Les pratiques de décorticage peuvent être simplifiées et plus efficaces en développant une technologie de traitement appropriée. L'objectif principal de cette étude était de mettre au point un simple décortiqueur de millet, pouvant être utilisé pour le décorticage domestique. Sa performance a été évaluée sur la base de sa capacité à décortiquer différentes variétés de millet, à savoir, la sétaire (Setaria italica), la basse-cour (Echinochloa colona) et le kodo (Paspalum scrobiculatum). Le principe de friction-cisaillement a été utilisé pour relâcher et enlever la couche externe de la coque des mils, puisque la présence des coques rend les grains moins comestibles. Un ventilateur centrifuge a également été fabriqué pour aspirer les coques du millet décortiqué. Le ventilateur fait partie intégrante du décortiqueur, de sorte que les rouleaux en caoutchouc et le ventilateur fonctionnent simultanément. L'efficacité de décorticage de la machine a été évaluée en faisant passer (1-3 passes consécutives) les grains entiers dans différents espacements des rouleaux (0.20, 0.25, 0.30 et 0.35 mm). La dureté et la teneur en humidité des grains affectent significativement la capacité de décorticage. Le millet de kodo étant le plus dur des variétés de millet, l'efficacité de décorticage la plus faible a été enregistrée pour cette variété. Pour les millets de sétaire et de basse-cour, le décorticage complet a été réalisé après 3 passages consécutifs. En plus de l'efficacité de décorticage, le pourcentage de grains cassés et la récupération des grains entiers ont également été étudiés.La coque de millet produite en tant que sous-produit pendant le traitement du millet possède une quantité considérable de composés phénoliques ayant un potentiel antioxydant. Ces composés phénoliques peuvent être utilisés comme ingrédient fonctionnel alimentaire. De ce fait, les coques de mil ont été utilisées pour extraire des antioxydants. L'extraction assistée par micro-ondes a été utilisée et la méthodologie de surface de réponse a servi pour optimiser les conditions d'extraction. Trois paramètres à différents niveaux, à savoir, temps de maintien des micro-ondes (2, 4 et 6 min), température d'extraction (60°C, 80°C et 100°C) et concentration de solvant (30%, 60% et 90% v/v) ont été utilisés pour étudier leur effet individuel et combiné sur les composés phénoliques présents dans les coques de mil. Les propriétés antioxydantes des extraits de coque de mil ont été évaluées en examinant leur teneur en phénol et leur capacité antioxydante. Le potentiel antioxydant des extraits s'est révélé être dépendant de la température. D'après les résultats, il était évident que les fractions de coque de mil peuvent être utilisées pour extraire des antioxydants phénoliques.</dc:abstract><ual:supervisor>G. S. Vijaya Raghavan</ual:supervisor><ual:supervisor>Valerie Orsat</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ws859j00v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8w32r791b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Bioresource Engineering</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>