<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqb98mh34g"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Nitrifying biofilms at cold temperatures: kinetics and in-situ characterization</dcterms:title><ual:dissertant>Delatolla, Robert</ual:dissertant><dc:abstract> À présent, le processus biologique de nitrification est                le moyen le plus économique d'enlever l'ammoniaque des eaux usées. Bien que cette                méthode soit utilisée dans des installations de traitement à travers l'Amérique du                Nord, la sensibilité des bactéries à la température est problématique pour la                conception de certaines nouvelles installations. Même si les bactéries ont une plus                faible capacité de nitrification à basse température, la recherche suggère que cette                méthode pourrait enlever l'ammoniaque systématiquement même à basse température.                L'objectif de cette thèse était d'investiguer l'effet d'une exposition prolongée à de                basses températures sur la cinétique de nitrification de bactéries fixées dans une                installation de traitement, ainsi que les effets subséquents sur la communauté de                bactéries. Des techniques méthodologiques pour caractériser le poids, la teneur en                azote, le volume de biofilm ainsi que le volume de bactéries nitrifiantes ont été                développées qui minimisent la perte de masse et la manipulation des prélèvements de                biofilm. Ensuite, des expériences ont été effectuées avec une biomasse nitrifiante                fixée à 4°C. De plus, des expériences de terrain ont été accomplies avec des                bactéries fixées à 4°C avec des unités pilote et de laboratoire. Les expériences ont                démontré des taux significatifs de croissance des bactéries fixées et de                nitrification à 4°C pendant une durée correspondant à un hiver froid nord-américain.                En particulier, des taux significatifs de nitrification ont été confirmés après 115                jours à 4°C. Le taux a baissé immédiatement après la période d'acclimatation et après</dc:abstract><dc:abstract> The biological process of nitrification is currently the most                economical and commonly employed means of removing ammonia from wastewater. Although                nitrification is cost-effective and has been used in many treatment facilities in                North America, the temperature sensitivity of suspended growth nitrifying bacteria is                of considerable concern when designing wastewater treatment facilities in many North                American cities. Notwithstanding the limited ability of suspended growth treatment                systems to achieve nitrification at low temperature, there is evidence that attached                growth nitrification processes have the potential to consistently achieve ammonia                removal at low temperatures. The objective of this dissertation is to investigate the                effect of prolonged exposure to cold temperatures on the kinetics of attached growth                nitrification in wastewater treatment facilities as well as the subsequent                consequences on the nitrifying bacterial community. Methodological techniques to                characterize the weight, nitrogen content and volume of the biofilm along with the                volume of nitrifying biomass were developed that minimize loss of mass and                manipulation of the biofilm samples. Subsequently, laboratory experiments were                performed on attached growth nitrifiers at 4°C. In addition, field experiments were                conducted on attached growth laboratory-scale and pilot-scale treatment systems at                4°C. The laboratory experiments demonstrated significant rates of attached growth                nitrification at 4°C for the approximate span of a cold climate, North American                winter. Specifically, significant nitrification rates were confirmed after 115 days                at 4°C. A pronounced kinetic reduction of the rate of nitrificati</dc:abstract><ual:supervisor>Nathalie Tufenkji</ual:supervisor><ual:supervisor>Dimitrios Berk</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zs528.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mh34g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Environmental</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asq87bw357"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Regulation of Connexin43 and the role of its pseudogene in tumour cell biology</dcterms:title><ual:dissertant>Bier, Andrew Sean</ual:dissertant><dc:abstract>Gap junctions consist of a hexamer of connexin proteins which are                involved in intercellular communication. Connexin 43 (Cx43) is one of the most                abundantly expressed connexins and its expression, either at the RNA or protein                level, is often disregulated in most cancers. Pseudogenes are sequences in the genome                which are homologous to other genes however, they are often considered to be inactive                due to the accumulation of frameshift mutations and/or deletions. The connexin 43                pseudogene (ΨCx43) is 97% identical in the open reading frame to Cx43. It was                originally thought that ΨCx43 had no function. In chapter 2, I report that ΨCx43 is                transcribed in breast cancer cell lines, and can be translated both in vitro and in                vivo. In addition to this, it was determined that overexpressing ΨCx43 results in                growth inhibition, similar to Cx43, however it does not enhance gap junction                intercellular communication. In chapter 3, I investigate whether endogenous ΨCx43 is                translated by determining if the pseudogene is present in polysomal RNA. Using Hs578T                cells (no endogenous ΨCx43) and MDA 435 (high level of ΨCx43) cells, ΨCx43 transcript                was found in MDA 435 polysomal RNA and not in the Hs578T cells. Upon transfecting                Hs578T cells with ΨCx43, a shift in the Cx43 polysomal transcripts towards the                monosomes and early polysomes was observed indicating a possible regulation of Cx43                by its pseudogene. Using siRNA to knock down both Cx43 and ΨCx43 in MCF7 cells, which                endogenously express both Cx43 and ΨCx43, an increase in Cx43 RNA and protein was                demonstrated in response to ΨCx43 siRNA treatment. Furthermore, since previous                reports indicated an increase in sensitivity of canc</dc:abstract><dc:abstract>Les jonctions communicantes consistent d'un hexamère de                protéines nommées connexin qui sont impliquées dans la communication intercellulaire.                Parmi les membres de la famille des connexins, Connexin 43 (Cx43) est celle dont                l'expression cellulaire est la plus abondante. Tant au niveau de l'ARN qu'au niveau                protéique, l'expression de Connexin 43 est déréglée dans la grande majorité des                cancers. Les pseudo gènes sont des séquences dans le génome qui sont homologues à                d'autres gènes. Ces pseudo gènes sont souvent considérés inactifs du à l'accumulation                de mutations de changements de phases et/ou délétions. Le cadre ouvert de la lecture                du pseudo gène de connexin 43 (ΨCx43) est 97% identique à celui de Cx43. Par le                passé, la fonction de ΨCx43 était inconnue. Dans le chapitre 2, je démontre que ΨCx43                est transcrit dans les lignées cellulaires de cancer du sein, et peut être traduit                autant in vitro que in vivo. De plus, il a été démontré que la surexpression de ΨCx43                cause l'inhibition de la croissance, un effet similaire à celui de Cx43, mais par                contre, ΨCx43 ne peut augmenter la communication intercellulaire à travers les                jonctions communicantes. Dans le chapitre 3, j'investigue si la protéine endogène de                ΨCx43 est traduite en déterminant si le pseudo gène est présent dans l'ARN polysomal.                En utilisant les cellules Hs578T (ne contiennent pas de protéine ΨCx43 endogène) et                les cellules MDA 435 (contiennent un niveau élevé de ΨCx43), le produit de la                transcription de ΨCx43 a été détecté dans l'ARN polysomal des cellules MDA 435 et pas                dans celui des cellules Hs578T. Lors de la transfection de ΨCx43 dans les cellules                Hs5</dc:abstract><ual:supervisor>Gerald Batist</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6m311r19b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bw357</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3x816p292"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dataflow analysis on game narratives</dcterms:title><ual:dissertant>Zhang, Peng</ual:dissertant><dc:abstract>Modern computer games tend to provide complex narratives, ensuring both                extended and interesting game play. Narratives are important not only in traditional                adventure games and role playing games, but also in first person shooting games and                strategy games. Even so, many narratives contain defects that reduce the quality of                games, and so it is important to develop analysis or verification techniques.                Unfortunately, formal verification attempts are few, and in practice primarily done                by manual inspection and test-playing. Our research is based on a framework, named                Programmable Narrative Flow Graph (PNFG) that provides a high-level language to                represent narratives. Our approach is to apply high-level, formal analysis to                narratives to find out their winning paths, as a first step forward deeper                verification. We extend the PNFG framework by developing a generic dataflow analysis                module, and implement several analyzers to gather high-level data on narrative                behaviors. To improve the performance of our approach, we also designed several                optimizations that reduce the size of the search space. Not all individual                optimizations are effective on all narratives, but our final, fully-optimized                strategy is able to analyze large narratives in relatively little time—an improvement                of several orders of magnitude over the state-of-the-art in narrative analysis. This                represents a practical and effective design for analyzing narratives that we hope can                be the basic of real improvements in game development.</dc:abstract><dc:abstract>Les jeux modernes pour ordinateurs ont tendance `a                apporter les structures narratives complexes, en affirmant un jeu `a la fois entendu                et int´eressant. Les structures narratives sont importantes non seulement dans le jeu                d'aventure et le jeu de rˆole, mais aussi dans le jeu de tir `a la premi`ere personne                et le jeu de strat´egie. Malgr´e tout, beaucoup de structures narratives poss`edent                des d´efauts qui r´eduisent la qualit´e des jeux, ainsi c'est important de                d´evelopper la technique de analyse ou de v´erification. Malheureusement, des                tentatives de v´erification formelle sont limit´ees, et dans la pratique effectu´ee                avant tout par l'inspection manuelle et l'essai du jeu. Notre recherche est bas´ee                sur une structure applicative nomm´ee Programmable Narrative Flow Graph (PNFG) (Plan                de Flux Narratif Programmable) qui offre un langage de haut niveau `a repr´esenter                des structures narratives. En tant que premier pas vers la v´erification plue                profonde, notre approche est `a appliquer l'analyse formelle de haut niveau sur les                structures narratives afin de trouver leurs winning paths (chemins de la victoire).                Nous prolongeons la structure applicative PNFG par l'´elaboration d'un module                d'analyse de flux de donn´ees g´en´eriques, mais aussi mettons en oeuvre plusieurs                analyseurs `a recueillir des donn´ees de haut niveau sur les comportements narratifs.                Pour am´eliorer la performance de notre approche, nous avons ´egalement conc¸u                plusieurs optimisations qui r´eduisent la taille de l'espace de recherche. Non toutes                les diff´erentes optimisations sont efficaces sur les structures narratives, mais                notre strat´egie finale et totalement optimis´ee$</dc:abstract><ual:supervisor>Clark Verbrugge</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74cs257.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3x816p292</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arf55z9600"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Making Canadian music industry policy 1970-1998</dcterms:title><ual:dissertant>Sutherland, Richard Francis</ual:dissertant><dc:abstract>Ce travail dresse un historique des mesures prises par le                gouvernement fédéral canadien dans le domaine de l'industrie musicale, de 1970                environ jusqu'en 1998. Au cours de cette période, le gouvernement met en place                plusieurs mesures décisives qui font de la production musicale un secteur spécifique                de la politique fédérale. Le texte qui suit n'est pas un compte rendu chronologique;                il s'organise en trois parties distinctes mais interdépendantes, qui recensent trois                types de mesures : le quota de contenu canadien pour les programmes radiophoniques,                le programme d'aide au dévelopement de l'enregistrement sonore (un programme qui                finance la production et le marketing des enregistrements sonores), et les                corrections apportées au régime canadien du droit d'auteur : droits voisins, droits à                la copie pour usage privé. Ces mesures ont leurs histoires propres, nées à des                périodes différentes dans des ministères différents. Considérées dans leur ensemble,                elles ne forment pas un tout cohérent, mais plutôt une collection d'"agencements                politiques", qui combinent procédures politiques et aménagements propres au secteur                concerné, celui de la production musicale au Canada. S'inspirant des recherches de                Michel Callon sur la construction des marchés, notre travail explore les différentes                filières par lesquelles la production musicale canadienne a pris place dans la                politique culturelle grâce à son association avec d'autres institutions déjà en                place. L'industrie musicale canadienne joue plusieurs rôles dans notre travail : pour                les diffuseurs, celui de fournisseur de programmes, pour les autres secteurs de la                vie culturelle (cinéma ou édition), cel</dc:abstract><dc:abstract>This dissertation is a history of the development of the Canadian                federal government's music industry policies from about 1970 to 1998. Over this                period the government undertook a number of significant initiatives that mark the                emergence of the Canadian music industry as a distinctive object of federal policy.                The resulting account is not a single, linear narrative but unfolds in three separate                but related streams, based on the following policies: Canadian content quotas for                radio, the Sound Recording Development Program (a funding program to support the                production and marketing of sound recordings), and revisions to Canada's copyright                regime, such as neighbouring rights and a home taping levy. Each of these policies                has a distinct history, originating in different areas of government at different                times. Together, they do not form a consistent whole as much as an overlapping set of                separate "policy assemblages," incorporating distinctive policy instruments and                particular configurations of the Canadian music industry. Drawing on Michel Callon's                work on the construction of markets, the dissertation explores the various ways in                which the Canadian music industry enters into cultural policy through its                associations with other extant policy formations. Canada's music industry appears in                various roles in this history – as a supplier of programming for broadcasters, as a                sector comparable to other 'cultural industries' such as film production and book                publishing, and as the representative of the rights of artists and creators. Finally,                the dissertation examines the ways in which these conceptions begin to cohere through                the efforts of government and the industry representati</dc:abstract><ual:supervisor>Straw, William O.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pk02cc75c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55z9600</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Mass Communications</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aff3657055"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Inelastic performance of screw connected cold-formed steel strap braced walls</dcterms:title><ual:dissertant>Velchev, Kostadin</ual:dissertant><dc:abstract>RÉSUMÉ Les directives pertinentes à la conception sismique                des bâtiments en structure d'acier formé à froid n'existent pas encore dans le Code                National du Bâtiment du Canada CNBC 2005 ainsi que la norme CSA S136. Cependant, la                version révisée du AISI S213 contient des conditions canadiennes pour la conception                sismique des cadres avec contreventements concentriques. Ce dernier spécifie les                facteurs de modification ainsi que les limites de hauteur pour les deux catégories de                cadres avec contreventements concentriques: Ductilité limitée (DL) Rd = 2.0, Ro =                1.3, limite de hauteur du bâtiment de 20 m, et construction conventionnelle (CC) Rd =                1.25, Ro = 1.3, limite spécifiée de 15 m pour les bâtiments pour les zones sismiques                de faible intensité. Pour pouvoir évaluer le comportement dans le plan de cadres de                type DL construits avec des visses et des lanières en acier formé à froid, 30                spécimens de 2.44 m sur 2.44 m furent fabriqués en respectant les principes de                conception sismique basée sur la capacité du système. Ceux-ci ont alors été soumis à                des protocoles de chargements monotones et des chargements cycliques comme défini par                CUREE. Les tests ont aussi permis de valider les valeurs de Rd, Ro ainsi que les                limites de hauteur définies dans AISI S213. Pour éviter une rupture de la section                nette au niveau des connections, deux méthodes d'assemblage furent employées:                l'utilisation d'arrangements de visses particuliers ou bien l'utilisation de lanières                avec une largeur réduite. Les effets de la présence de contreventements conçus comme                fusibles, de rails renforcés, de l'emplacement des fixations verticales et de                l'emplacement des connec</dc:abstract><dc:abstract>ABSTRACT Guidelines that address the seismic design of cold-formed steel                structures are not provided in the 2005 NBCC or in the CSA S136 Specification. The                revised version of AISI S213 does, however, contain Canadian provisions for the                seismic design of strap braced walls. This standard specifies seismic force                modification factors and height limits for the two categories of diagonal strap                braced (concentric) walls: Limited ductility (LD) Rd = 2.0, Ro = 1.3, building height                limit of 20 m, and Conventional construction (CC) Rd = 1.25, Ro = 1.3, building                height limit of 15 m for low seismic zones. In order to evaluate the lateral in-plane                behaviour of screw connected type LD CFS strap braced walls, and the Rd, Ro and                building height limits given in AISI S213, a total of 30 wall specimens (2.44 m x                2.44 m) detailed following capacity design principals were fabricated and subjected                to monotonic and CUREE reversed cyclic loading protocols. To avoid net cross section                fracture at brace connections two different detailing methods were applied; special                screw patterns and braces with reduced strap widths. Similarly, to fully investigate                the behaviour of the braced walls tests of specimens having fuse braces, reinforced                tracks, different holddown positions and brace screws attached to the interior                framing studs were carried out. Furthermore, two different approaches were used to                confirm the seismic force modification factors in AISI S213. Initially, Rd and Ro                were calculated for type LD walls based on the ductility and overstrength measured                from the wall tests following the procedure used by Mitchell et al. This was followed                by an evaluation of the R-values and height limit of the</dc:abstract><ual:supervisor>Colin Andrew Rogers</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7w62fb14k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff3657055</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Civil</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agb19f779c"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effects of dispersal and local dynamics on spider diversity (Araneae) in an old field system</dcterms:title><ual:dissertant>Frost, Carol</ual:dissertant><dc:abstract>Certains processus à des échelles spatiales diverses                intéragissent avec la structure des communautés. Je me suis intéressée à la fois aux                effets de colonisation et de dynamiques locales sur la diversité des araignées dans                un champ à l'abandon peuplé d'arbustes situé au sud-ouest du Québec, au Canada. J'ai                étudié les mécanismes, variations temporelles et taux de recolonisation d'arbustes                préalablement vidés de leurs araignées et j'ai observé que le taux de recolonisation                connaissait un pic d'activité entre la mi-Juin et le début Août. Seule l'abondance de                la guilde des araignées sauteuses (Salticidae) a été réduite en empêchant la                recolonisation terrestre. Cette manipulation a cependant diminué la diversité des                espèces collectées et a modifié la composition taxonomique des colonisateurs. Lors                des pics de recolonisation, quatres jours ont suffisaient pour permettre la                recolonisation totale des arbres vides, de sorte que l'abondance, la richesse et la                composition taxonomique correspondent avec celles des arbres témoins. Ceci suggère                que la colonisation joue un rôle important dans structuration de la diversité de ce                système. Des expériences d'ajout d'espèces ont permis de vérifier si la diversité des                araignées est limitée seulement par la colonisation, et ont mis en évidence que des                dynamiques locales intervenaient également. Ce travail contribue à une meilleure                connaissance des processus structurant les assemblages d'araignées dans les systèmes                arbustifs.</dc:abstract><dc:abstract>Processes at multiple spatial scales can interact to structure community                diversity. I looked at the effects of both dispersal and local dynamics on spider                diversity in young buckthorn trees in an old field system in southwestern Québec,                Canada. I investigated the rate, mechanism, and timescale of spider re-colonization                of emptied trees and found that the rate fluctuated, peaking in mid-June and early                August. Preventing cursorial immigration only significantly reduced immigrant                abundance of the jumping spider guild (Salticidae), but it reduced species richness                and changed taxonomic composition of immigrants. At peak immigration times, four days                was enough time for emptied trees to be fully re-colonized such that spider                abundance, species richness, and composition matched that in undisturbed trees,                suggesting an important role for dispersal in structuring spider diversity in this                system. I used a diversity addition experiment to test whether spider diversity is                limited only by dispersal and found that local dynamics also limit spider diversity.                This work contributes to understanding the forces structuring arboreal spider                assemblages.</dc:abstract><ual:supervisor>Christopher Buddle</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w418n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19f779c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Ecology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5x21th271"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Sexual violence and the authority to speak: the representation of rape in three contemporary novels</dcterms:title><ual:dissertant>Stokes, Katherine</ual:dissertant><dc:abstract>Gil Courtemanche's A Sunday at the Pool in Kigali, Bapsi Sidhwa's                Cracking India and J.M. Coetzee's Disgrace depict periods of intense violence: the                Rwandan genocide, the Partition of India, and post-apartheid South Africa. While                these authors bring rape to the foreground as they explore massive social change and                systemic brutality, Courtemanche, Sidhwa and Coetzee differ significantly in their                treatment of sexual violence. Courtemanche decries physical violence but fails to                acknowledge more subtle forms of abuse, constraining the voice of the raped female                character. Examining Partition from a child's perspective, Sidhwa exposes some of the                injustices faced by a survivor of rape, yet this survivor never talks about her                experience. Coetzee's protagonist suppresses the voice of the woman he abuses, but                insists that his daughter speak up when she is assaulted: her silence complicates the                idea that speech about rape is necessarily progressive. An examination of these                texts' treatment of speech and silence surrounding rape will test the possibilities                for pro-survivor narratives of sexual violence within a rape culture.</dc:abstract><dc:abstract>Un dimanche à la piscine à Kigali, de Gil Courtemanche,                Cracking India de Bapsi Sidhwa et Disgrâce de J.M. Coetzee illustrent des périodes de                violence intense : le génocide rwandais, la partition de l'Inde et l'Afrique du Sud                après l'apartheid. Les trois auteurs mettent en scène le viol en explorant le                changement social intense et la brutalité généralisée, mais Courtemanche, Sidhwa et                Coetzee diffèrent dans leur traitement de la violence sexuelle de manière                significative. Courtemanche dénonce la violence physique mais ne reconnaît pas les                formes d'abus plus subtiles, astreignant ainsi la voix du personnage féminin violé.                En examinant la partition de la perspective d'un enfant, Sidhwa expose les injustices                auxquelles fait face une survivante de viol, mais la survivante ne parle jamais de                son expérience. Le protagoniste de Coetzee réprime la voix de la femme dont il abuse,                mais insiste pour que sa fille parle lorsqu'elle se fait agresser : son silence                complique l'idée que le discours sur le viol est nécessairement progressif. Un examen                du traitement du discours et du silence autour du viol dans ces textes mettra en                question les possibilités de narrations sur la violence sexuelle d'un point de vue                pro-survivant dans une culture du viol.</dc:abstract><ual:supervisor>Monica Popescu</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d606b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5x21th271</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - Comparative</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amw22v734g"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Air and Space Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Insights into the airline globalization process in Colombia</dcterms:title><ual:dissertant>Clavijo, Angela</ual:dissertant><dc:abstract>There is not much literature on Latin American air transportation                industry, thus it might not be well known that Latin America has been facing                globalization in what has been called a unique way. Many countries have gotten                together in different forums to discuss changes in substantial ownership and                effective control restrictions, but only few have taken steps in that direction.                Colombia, a country that considers air transport as a public service, has eliminated                all restrictions for foreign investment in national airlines. This thesis will study                the current airline globalization process in Colombia within the Latin American                environment. How have Colombian airline's managed the air traffic relationship with                other major global players, especially with those still containing the restrictions?                The study will describe the existing uses, determine their disadvantages, if any, and                analyze any aspects to be considered in order to protect the industry and encourage                its further development.</dc:abstract><dc:abstract>Il n y a pas suffisament de littérature concernant                l'industrie de transport aérien en Amérique Latine, donc - peut être - c'est n'est                pas très connu que la mondialisation a fait face dans cette région d'une manière                exceptionnelle. Plusieurs pays se sont réunis à l'occasion de différents forums dans                le but de discuter les changements sur les restrictions dans la propriété                substantielle et sur les contrôles effectifs. Par contre, très peux d'entre eux ont                pris des mesures dans cette voie. La Colombie, un pays dont le transport aérien est                considéré un service public, a éliminé toutes les restrictions relatives aux                investissements étrangères dans les compagnies aériennes. L'objectif de cette mémoire                sera d'étudier l'impact du processus actuel de mondialisation aérienne en Colombie                dans tout le contexte latino-américain. Comment les compagnies aériennes en Colombie                ont géré les relations du trafic aérien avec d'autres acteurs importants dans l'scène                mondiale, spécialement avec ceux qui pratiquent encore des restrictions? Cette étude                tente de décrire les usages existant, de déterminer les désavantages y liés au cas où                elles existent, et d'analyser les aspects à considérer pour protéger l'industrie et                son futur développement.</dc:abstract><ual:supervisor>Richard Janda</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35tb26j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mw22v734g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Law</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8p58pf771"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>VERITAS, 1ES 1218 + 30.4 and the extragalactic background light</dcterms:title><ual:dissertant>Valcárcel, Luis</ual:dissertant><dc:abstract>Blazars are extremely powerful astrophysical objects that emit radiation                up to the TeV regime. 1ES 1218 + 30.4 is one such object. It was observed from                December 20, 2006, to March 20, 2007, by the γ-ray experiment VERITAS (Very Energetic                Radiation Imaging Telescope Array System), an array of four 12-m atmospheric Cerenkov                telescopes located in southern Arizona. These observations are analyzed and 1ES 1218                + 30.4 is detected with high significance. The observed spectrum is also found to be                in agreement with previous results and is here measured to be (2.2 ± 0.3stat. ±                0.4sys.)×10−12cm−2 s−1 TeV−1(E/0.8TeV)−2.8±0.2stat.±0.2sys. in the 350 GeV to 1.9 TeV                energy range. The spectrum is used to constrain the extragalactic background light by                unfolding the intrinsic spectrum for many possibilities and keeping only the ones                that lead to physically permissible intrinsic spectra. The direct measurements of the                extragalactic background light at near infrared wavelengths are challenged by the                limits derived in this work.</dc:abstract><dc:abstract>Les blazars sont des objets astrophysiques extrêmement                puissants qui émettent de la radiation jusqu'au régime TeV. 1ES 1218 + 30.4 est l'un                de ces objets. Il a été observé du 20 décembre 2006 au 20 mars 2007 par le détecteur                de rayons γ VERITAS (Very Energetic Radiation Imaging Telescope Array System), un                réseau de quatre télescopes de 12m situé au sud de l'Arizona, capables d'imager la                lumière Cerenkov atmosphérique. Ces observations sont analysées et 1ES 1218 + 30.4                est détecté de manière significative. Le spectre observé est mesuré à (2.2 ± 0.3stat.                ±0.4sys.)×10−12cm−2 s−1 TeV−1(E/0.8TeV)−2.8±0.2stat.±0.2sys. dans la bande 350 GeV à                1.9 TeV. Le spectre est utilisé pour contraindre l'arrière-plan lumineux                extragalactique en recouvrant le spectre intrinsèque à la source pour de nombreuses                possibilités et en ne gardant que celles qui mènent à un spectre intrinsèque                physiquement admissible. Les mesures directes de l'arrière-plan lumineux                extragalactique aux longueurs d'onde du proche infrarouge sont mises à l'épreuve par                les limites calculées dans ce travail.</dc:abstract><ual:supervisor>David Hanna</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qf85nc93p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8p58pf771</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Astronomy and Astrophysics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Af7623f45c"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Agent-based simulation of urban residential dynamics: a case study of gentrifying areas in Boston</dcterms:title><ual:dissertant>Jackson, Jeremy</ual:dissertant><dc:abstract>This study uses an agent-based modeling (ABM) approach to simulate                residential dynamics in an area of Boston, a city that has increasingly experienced                gentrification in the past decades. The model is instantiated using housing data from                the City of Boston Assessing Department and uses simple decision-making rules for                four classes of agents to simulate the area's residential dynamics. The model employs                the consumption explanation of the cause of gentrification, which emphasizes the                choices of individuals drawn to urban amenities, while testing the production                explanation, which suggests that major investments from the public and private sphere                attract and explain gentrification. Verification shows that the processes in the                model work according to its construction, capture the system's emergent phenomena and                that this ABM may be a valuable explanatory tool for understanding and learning about                some processes underlying gentrification.</dc:abstract><dc:abstract>Cette étude recourt à une approche de modélisation à base                d'agents dans le but de simuler la dynamique résidentielle d'un quartier de Boston,                une ville où l'on observe une forte hausse de l'embourgeoisement depuis quelques                décennies. Le modèle est instancié au moyen des données relatives à l'habitation du                Assessing Department de la ville de Boston et applique des règles simples de prise de                décision à quatre catégories d'agents afin de simuler la dynamique résidentielle du                quartier à l'étude. Le modèle se sert de l'explication des habitudes de consommation,                qui cause l'embourgeoisement en attirant les individus vers la ville, et examine                l'explication de la production qui suggère que l'embourgeoisement est le résultat des                investissements massifs en provenance des domaines publics et privés. La vérification                montre que les processus du modèle fonctionnent suivant la construction de ce                dernier, qu'ils mettent en lumière le phénomène émergent du système et que la                modélisation à base d'agents peut permettre de comprendre et d'apprendre certains                processus qui sous-tendent l'embourgeoisement.</dc:abstract><ual:supervisor>Raja Sengupta</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q524jq55h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f7623f45c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8p58pf76r"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Compositional strategies in mensuration and proportion canons, ca. 1400 - ca. 1600</dcterms:title><ual:dissertant>Melson, Edward</ual:dissertant><dc:abstract>Ce mémoire présente une liste détaillée de canons                mensurables et de proportion, composés entre 1400 et 1600, et des analyses de                plusieurs de ces canons. Canons de proportion comprennent un sous-ensemble de la                catégorie de canons mensurables, compositions dans lesquelles une mélodie, suivant au                moins deux mensurations simultanés, apparait simultanément dans plusieurs voix. Les                canons soumis à l'analyse par le présent document sont tous du type à faire entrer                les voix simultanément : l'ensemble des voix commence au même moment et chant la même                mélodie, chacune à une vitesse différente des autres. Cette méthode de composition                est extrêmement difficile à maîtriser, et met à l'épreuve l'ingénuité du compositeur.                Les quelques analyses qui existent déjà ne sont pas révélatrices du processus de                composition. Cette étude dévoile une approche à l'analyse des canons mensurables et                de proportions qui les explique à partir des conditions initiales : transposition et                mensuration, et explore les options contrapuntiques qui en résultent.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis presents a detailed list of mensuration and proportion                canons written between 1400 and 1600 and an analysis of several of those canons.                Proportion canons are a subset of mensuration canons, pieces in which one melody,                under different rhythmic interpretations according to the rules of mensuration,                appears simultaneously in more than one voice. The type of mensuration and proportion                canons discussed in this thesis display simultaneous entry of the voices: all voices                begin together and sing through the same music at different speeds. This type of                composition is difficult to create, and places extreme demands on composers'                ingenuity. Existing analysis of such pieces is extremely rare and not particularly                revealing of compositional process. This thesis presents a method of analysis that                explains proportion and mensuration canons in terms of initial conditions of pitch                transposition and mensuration, and explores the contrapuntal options thus made                available to the composer.</dc:abstract><ual:supervisor>Peter N. Schubert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75df417.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8p58pf76r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Music</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asj139384m"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of German Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>From the "death of literature" to the "new subjectivity": examining the interaction of utopia and nostalgia in Peter Schneider's «Lenz», Hans Magnus Enzensberger's «Der Kurze Sommer Der Anarchie», and Bernward Vesper's «Die Reise»</dcterms:title><ual:dissertant>Kruger, Thomas J A</ual:dissertant><dc:abstract>Résumé Ce travail se propose de clarifier l'interrelation                complexe entre utopie et nostalgie dans la littérature allemande d'après-guerre,                lorsque le mouvement estudiantin de protestation des années soixante se transmue en                ce qu'on nommera la 'nouvelle subjectivité' des années soixante-dix. Notre                introduction reconstruit le contexte historique de ce développement, contestant la                notion que '1968' en constitue le sommet ou la péripétie, et présente l'interrelation                des concepts d'utopie et de nostalgie comme cadre à la fois méthodologique et                interprétatif des lectures littéraires qui suivent. Au cours des trois chapitres                suivants, nous proposons des lectures détaillées de ce thème chez Peter Schneider                (Lenz, 1973), Hans Magnus Enzensberger (Der kurze Sommer der Anarchie, 1972) et                Bernward Vesper (Die Reise, 1977). Ces trois textes dessinent une trajectoire de la                pensée utopiste vers une réflexion nostalgique, exposant ainsi la tension dialectique                entre utopie et nostalgie. A travers leur production littéraire ainsi que les essais                publiés dans leurs revues respectives, telles Voltaire Flugschriften et Kursbuch, les                trois auteurs en question traitent et thématisent cette tension en tant qu'expérience                collective de la période transitoire entre le mouvement contestataire des années                soixante et l'aube de la 'nouvelle subjectivité' des années soixante-dix. Nous                proposons d'abord une lecture de Lenz en termes de récit de la 'grande route' (road                narrative), mobilisant la métaphore de la route comme lieu de la dynamique                utopie-nostalgie ; la route est un espace transitoire incarnant l'incertitude de la                période postrévolutionnaire où la réflexion n</dc:abstract><dc:abstract>ABSTRACT This project seeks to clarify the complex interrelation of                utopia and nostalgia in post World War II German literature, as the nineteen sixties                student protest movement develops into what has become known as the 'New                Subjectivity' of the nineteen seventies. The introductory chapter frames the                historical context of this development, problematizing the idea of '1968' as its                climax or turning point, while establishing the interrelationship of the concepts of                utopia and nostalgia as the principal methodological and interpretative foil for the                literary readings that follow. In three subsequent chapters I propose close readings                of this theme in Peter Schneider's Lenz (1973), Hans Magnus Enzensberger's Der kurze                Sommer der Anarchie (1972), and Berward Vesper's Die Reise (1977). These, I argue,                texts demonstrate a trajectory of utopian thinking toward nostalgic reflection that                exposes a dialectical tension between utopia and nostalgia. Through their literary                texts as well as their essays in one another's periodical publications, such as the                Voltaire Flugschriften and Kursbuch, the three authors address this tension as a                common experience of the transitional period between the sixties student protest                movement and the dawn of the 'New Subjectivity' of the seventies. I read Lenz as road                narrative that mobilizes the metaphor of the road as the locus of the                utopia-nostalgia dynamic; the road is a transitional space that embodies the                uncertainty of the post-revolutionary moment when reflective nostalgia seems to                replace the disillusioned utopia. Der kurze Sommer der Anarchie engages the literary                discourses of utopia and nostalgia via the documentary form, after its pre-1968</dc:abstract><ual:supervisor>Karin Bauer</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b2773x54k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sj139384m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - Germanic</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aj9602267x"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The role of innate polymorphisms in drug selected protease and reverse transcriptase mutations in HIV</dcterms:title><ual:dissertant>Ntemgwa, Michel</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse de doctorat comprend 4 projets. Le premier                explore le rôle du polymorphisme génétique du VIH dans la sélection des mutations de                résistance. Au cours des tests de sélection, nous avons évalué comparativement le                délai dans lequel les mutations de résistance émergent dans la protéase et la                transcriptase inverse des sous-types de VIH-1 et de VIH-2. Des analyses génotypiques                et phénotypiques ont été utilisées pour déterminer le délai d'émergence et le niveau                de résistance des mutations, respectivement. Le polymorphisme naturel du VIH-2 semble                faciliter la sélection des mutations de résistance aux inhibiteurs de protéase (IPs).                L'acquisition des mutations de résistance I54M, I84V, L90M et L99F entraine une                résistance croisée à plusieurs IPs. Les combinaisons d'inhibiteurs nucléosidiques de                la transcriptase inverse (INTI) sélectionnent préférentiellement la mutation K65R                chez le VIH-1 de sous-type C alors que les cultures du sous-type B et le VIH-2                favorisent le développement de M184I. La mutation K65R n'a jamais été détectée dans                les sélections de VIH-2. Ces résultats mettent en évidence des différences dans les                mécanismes de résistance du VIH-1 et du VIH-2 et le rôle que certain polymorphisme                jouent dans les voies génétiques de résistance. Dans le second projet, nous avons                étudié la relation existante entre le polymorphisme dans la RNAse H et la sensibilité                aux analogues nucléosidiques. Nos résultats montrent que bien que certaines mutations                soient observées dans le domaine de connection, la présence des mutations L74V et                M184V était le facteur déterminant de la résistance phénotypique à la ZDV chez les </dc:abstract><dc:abstract>This doctoral thesis includes four projects. The first project explored                the role of innate HIV genetic polymorphisms in drug-selected mutations. By means of                drug selection experiments, we comparatively evaluated emergent mutations in protease                and reverse transcriptase in HIV-1 and HIV-2 subtypes. Genotypic and phenotypic                analyses were used to determine time to appearance of resistance mutations and the                levels of drug resistance, respectively. Natural polymorphisms in HIV-2 seemed to                facilitate selection of protease inhibitor (PI) resistance: The acquisition of the                I54M, I84V, L90M and L99F mutations resulted in multi-PI-resistant viruses.                Nucleoside reverse transcriptase inhibitor (NRTI) combinations preferentially                selected for the K65R mutation in HIV-1 subtype C, while in HIV-1 subtype B, and                HIV-2 cultures favored the development of M184I. The K65R mutation was not detected                in HIV-2 selections. These results underscore potential differences in emergent drug                resistance pathways in HIV-1 and HIV-2 and the role that innate polymorphisms may                have in dictating antiretroviral resistance pathways. In the second project, we                studied the relationship between mutations in the RNase H domain on viral                susceptibility to nucleoside analogues. Our results showed that although some                mutations were observed in the connection domain, the presence of the L74V and M184V                mutations was the most significant determinant of phenotypic resistance to ZDV in                patients with thymidine analog-associated mutations. The third project performed a                near full-length genomic analysis of a novel HIV-1 recombinant involving subtypes A1                and C in Quebec. The fourth project evaluated the genetic diversity of an</dc:abstract><ual:supervisor>Mark Wainberg</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7h149r51h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j9602267x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax059c9373"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Synthesis and gene silencing activity of ribonucleic acid duplexes containing 3'-deoxy-3'-thiothymidine</dcterms:title><ual:dissertant>Isaac, Siara</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse présente la première synthèse et                caractérisation biophysique d'oligoribonucleotides (ARN) contenant des unités de                3'-deoxy-3'-thiothymidine (3'-S-dT). Des conditions optimisées pour l'intégration de                3'-S-dT en 21-nt ARN sont aussi présentées. L'impact de la substitution de 3'-S-dT                sur la structure et la stabilité des duplex ARN:ARN fut recherché systématiquement                par l'entremise de dichroïsme circulaire (CD) et d'études UV/thermale (Tm).                Généralement, le remplacement du 3'-oxygène par un atome de sulfure résulta en une                baisse significative de la stabilité thermique du duplex, et des effets de                positionnement important furent observés. Aucune disruption significative de la                structure hélicoïdale A-form du duplex ne fut détectée par le CD, quoi que parfois                des inserts de 3'-S-dT entraînèrent une réduction des interactions base-base et/ou                une distorsion locale du duplex. Des essaies révélèrent que des duplex interférents                d'ARN court (siRNA) contenant du 3'-S-dT sur le brin guide n'ont pas baissé la                production de gènes, mais que celles contenant du 3'-S-dT sur le brin complémentaire                OU sur les deux brins présentèrent des activités qui fréquemment surpassaient celles                de duplex non-modifiés de siRNA. Les substitutions à la position phosphate de rupture                du brin complémentaire suggèrent que l'étape déterminante du clivage par RISC                n'implique pas le 3'-oxygène pour la coordination d'un ion de métal.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis reports the first synthesis and biophysical characterization                of oligoribonucleotides (RNA) containing 3'-deoxy-3'-thiothymidine (3'-S-dT) units.                Optimized conditions for incorporating 3'-S-dT into 21-nt RNA strands is also                reported. The impact of 3'-S-dT substitutions on the structure and stability of                RNA:RNA duplexes was investigated by circular dichroism (CD) and UV/thermal (Tm)                studies. Generally, replacement of the 3'-oxygen by a sulphur atom resulted in a                significant decrease in the thermal stability of the duplex and strong positional                effects were observed. No significant disruption of the A-form helical structure of                the duplexes was detected by CD, although in some cases 3'-S-dT inserts led to a                reduction in base-base stacking and/or local distortion of the duplex. Assays                revealed that short interfering RNA (siRNA) duplexes containing 3'-S-dT on the guide                strand were not efficient at down-regulating gene products, but those containing                3'-S-dT on the passenger strand OR on both strands exhibited activities that often                surpassed those of unmodified siRNA duplexes. Substitutions at the scissile phosphate                position of the passenger strand suggest that the non-bridging 3'-oxygen is not                involved in the coordination of a metal ion during the rate determining step in                RISC-induced RNA cleavage.</dc:abstract><ual:supervisor>Masad J. Damha</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43p000c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x059c9373</ual:fedora3Handle><dc:subject>Chemistry - Organic</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Arf55z9618"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Neurology and Neurosurgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Structure-function analysis of the anti-Bax function of the Prion protein</dcterms:title><ual:dissertant>Laroche-Pierre, Stéphanie</ual:dissertant><dc:abstract>RÉSUMÉ La protéine du prion (PrP) empêche l'activation de                Bax dans les neurones humains primaires et dans les cellules de carcinome du sein                MCF-7. Afin d'identifier les éléments de PrP requis pour cette fonction anti-Bax,                nous avons étudié la relation structure-fonction de la forme cytosolique de PrP                (CyPrP). La délétion partielle mais non complète d'une série d'octapeptides du                fragment N-terminal semblables au domaine BH2 abolit la fonction anti-Bax de CyPrP.                La délétion de la troisième et dernière hélice ainsi que des délétions plus                importantes à partir du bout C-terminal éliminent également l'action protectrice de                CyPrP contre la mort cellulaire médiée par Bax. Le remplacement des acides aminés de                l'hélice 3 K204, V210 et E219 par des prolines inhibe la fonction anti-Bax de CyPrP.                Lorsque ces trois acides sont remplacés par des alanines, seul le mutant K204A perd                la fonction anti-Bax. L'expression de l'hélice 3 de PrP montre une activité anti-Bax                chez les cellules MCF-7 et les neurones humains. Ensemble, ces résultats indiquent                que malgré l'implication des octapeptides dans la fonction anti-Bax de PrP, l'hélice                3 est nécessaire et suffisante pour ce rôle protecteur de CyPrP. L'identification de                l'hélice 3 come élément-clé de la fonction anti-Bax de PrP donne une cible                moléculaire pour moduler la mort cellulaire. Ainsi, cette hélice peut mener vers des                avancées dans la lutte contre le cancer ou contre les maladies neurodégénératives.</dc:abstract><dc:abstract>The Prion Protein (PrP) prevents Bax activation in primary human neurons                and in MCF-7 breast carcinoma cells. To identify the PrP elements necessary for this                anti-Bax function, we performed structure-function analyses on cytosolic PrP (CyPrP).                Partial but not complete deletion of the N-terminal BH2-like octapeptide repeats                (BORs) abolish CyPrP's anti-Bax function. Deletion of the third and last alpha-helix                (PrP23-199) eliminates CyPrP's protection against Bax-mediated cell death, as do                further C-terminal deletions. Substitution of helix 3 residues K204, V210, and E219                by prolines inhibits the anti-Bax function of CyPrP while replacement of these three                residues by alanines causes a loss of function only for the K204A mutant. Expression                of PrP's helix 3 displays anti-Bax activity in both MCF-7 cells and human neurons.                Together, these results indicate that although the BOR domain is implicated, helix 3                is necessary and sufficient for the anti-Bax function of CyPrP. Identification of                helix 3 as the structural element for the anti-Bax function thus provides a molecular                target to modulate PrP's anti-Bax function in cancer and neurodegeneration.</dc:abstract><ual:supervisor>Andrea LeBlanc</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wp988m88j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55z9618</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Awp988m89t"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Diagnostic study of hurricane asymmetries using Empirical Normal Modes</dcterms:title><ual:dissertant>Martinez-Gonzalez, Yosvany</ual:dissertant><dc:abstract>La présence d'asymétries dans les ouragans est un                phénomène connu et observé depuis plusieurs années. Par exemple, les bandes de pluie                spirales, les murs de l'oeil polygonaux et les méso-vortexes ont été observés à                maintes reprises à l'aide d'imagerie radar. Par contre, plusieurs aspects de leur                dynamique restent incompris. En particulier, nous nous intéressons à l'apparition de                yeux secondaires. A fin d'étudier ce phénomène, un simple modèle barotrope 2D "sec"                ainsi que le modèle PSU-NCAR méso-échelle nonhydrostatique (MM5) sont utilisés pour                étudier les asymétries des ouragans. Lors de l'analyse des données du modèle, la                technique de Modes Normaux Empiriques (MNE) et, celle plus récente, de Modes Normaux                Empiriques Espace-Temps (MNE-ET) sont utilisées conjointement avec le calcul de flux                Eliassen-Palm (EP) afin d'isoler les modes d'ondes et étudier leur impact sur le                changement de structure et d'intensité des ouragans simulés. L'analyse MNE des                simulations 2D a montré qu'un orage naissant décrit par un tourbillon monopole                s'intensifie grâce au "freinage inviscide" d'une onde de Rossby sur un tourbillon                (ORT) "quasi-discret" ou quasimode. Le rayon critique, la structure, ainsi que les                propriétés de propagation du quasimode sont consistants avec les prédictions de                l'analyse linéaire des modes propres pour de petites perturbations. Le mode instable                avec le nombre d'onde 4 à plus forte croissance a été identifié. Il correspond aux                modes ORT instables d'un anneau de tourbillon réminiscent d'un ouragan mature. Les                liens entre ces modes et le mur de l'oeil polygonal, le méso-vortex, ainsi que la                contraction asymétrique du mur de$</dc:abstract><dc:abstract>Despite the fact that asymmetries in hurricanes, such as spiral                rainbands, polygonal eyewalls and mesovortices, have long been observed in radar                imagery, many aspects of their dynamics still remain unsolved, particularly in the                formation of the secondary eyewall. To fill this gap, a simple 2D barotropic "dry"                model and the high-resolution PSU-NCAR non-hydrostatic mesoscale model (MM5) are used                to study hurricane asymmetries. The Empirical Normal Mode (ENM) and the newly                developed Space-Time Empirical Normal Mode (ST-ENM) techniques, together with                Eliassen-Palm (EP) flux calculations, are used to extract wave modes from the model                generated datasets to investigate their impact on the changes in the structure and                intensity of the simulated hurricanes. From the ENM diagnostics of the 2D                simulations, it is shown how an incipient storm described by a vortex monopole                intensifies by "inviscid damping" of a "discrete-like" vortex Rossby wave (VRW) or                quasimode. The critical radius, the structure, and the propagating properties of the                quasimode are found to be consistent with predictions of the linear eigenmode                analysis of small perturbations. The fastest growing wavenumber-4 unstable VRW modes                of a vortex ring reminiscent of a mature hurricane are extracted and their relation                with the polygonal eyewalls, mesovortices, and the asymmetric eyewall contraction                established. When asymmetric disturbances are placed outside a strong vortex ring                with a large vorticity skirt they relax to form concentric rings of enhanced                vorticity that contain a secondary wind maximum. The role of internal dynamics on                Concentric Eyewall Genesis (CEG) is further evaluated using the full physics MM5</dc:abstract><ual:supervisor>Gilbert Brunet</ual:supervisor><ual:supervisor>Man K. Yau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712m8543.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wp988m89t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax920fz55c"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Perceptual organisation in diffusion MRI: curves and streamline flows</dcterms:title><ual:dissertant>Savadjiev, Peter</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse présente une méthodologie pour la modélisation                de la structure de tissus biologiques à partir de données d'imagerie par résonance                magnetique (IRM) de diffusion. En mesurant le mouvement Brownien des molécules d'eau,                l'IRM de diffusion permet d'estimer localement les orientations des fibres de matière                blanche dans le cerveau. L'IRM de diffusion est un outil important pour l'étude in                vivo de la connectivité du cerveau. Cependant, l'inférence de la structure des fibres                de matière blanche demeure un problème en grande partie irrésolu. La méthodologie                présentée dans cette thèse est basée sur la géométrie différentielle ainsi que sur                l'organisation perceptuelle. Étant donné que les fibres de matière blanche peuvent                être représentées par des courbes en 3D, et que l'IRM de diffusion donne des mesures                reliées aux vecteurs tangents de ces courbes, le problème de base consiste à faire                l'inférence de la géométrie de courbes en 3D, à partir de mesures de vecteurs                tangents qui sont discretisées, incomplètes, et qui peuvent aussi être floues et                bruitées. En se basant sur des notions empruntées à l'organisation perceptuelle en                vision par ordinateur, nous développons des contraintes géométriques locales qui                guident le processus d'inférence et dont le résultat ultime est la reconstruction de                la géométrie des fibres sous-jacentes. Nous débutons par l'introduction d'une notion                de co-hélicité entre des triplets d'estimés d'orientation, qui est incorporée dans un                processus d'inférence géométrique. Cette méthode est appelée "3D curve inference"                (inférence de courbes en 3D), et elle estime les paramètres de l'hélice osculatrice </dc:abstract><dc:abstract>This thesis proposes a new computational framework for the modeling of                biological tissue structure in diffusion MRI data. By measuring the local Brownian                motion of water molecules, diffusion MRI provides estimates of local fibre                orientations in tissues such as the white matter of the brain. Over the last years,                diffusion MRI has become an important tool for the in vivo study of brain                connectivity. Nevertheless, the inference of the structure of white matter fibres is                still an open problem. The methodology introduced in this thesis is based on                differential geometry and perceptual organisation. The key ideas are to model white                matter fibres as 3D space curves, to view diffusion MRI data as providing information                about the tangent vectors of these curves, and to frame the problem as that of                inferring 3D curve geometry from a discretized, incomplete, and potentially blurred                and noisy field of tangent measurements. Inspired by notions used in perceptual                organisation in computer vision, we develop local geometric constraints which guide                the inference process and ultimately result in the recovery of the underlying fibre                geometry. We start by introducing a notion of co-helicity between triplets of                orientation estimates, which is incorporated in a geometric inference process. This                process is referred to as 3D curve inference, and it estimates the parameters of the                local best-fit osculating helix for each orientation in the dataset. Based on this, a                relaxation labeling framework is set-up for the regularization of diffusion MRI data.                We then develop a 3D curve inference technique for the identification of complex                sub-voxel fibre configurations in high angular resolution diffusion</dc:abstract><ual:supervisor>Kaleem Siddiqi</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/73666637t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920fz55c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3At722hb54r"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Furtive, steady glances: on the emergence and cultural politics of lesbian &amp; gay film festivals</dcterms:title><ual:dissertant>Zielinski, Gerald James</ual:dissertant><dc:abstract>This dissertation charts the emergence of lesbian and gay film festivals                in the United States and Canada, their meanings and politics, through the specific                discursive contexts in which the festivals are embedded. I argue that while general                international film festivals operate within a very well defined network, the added                categories of minority sexuality and community crucially and fundamentally change the                relationship of the films screened to the festival, films and festival to audience,                and the festival to any network of distribution. The aim is then to explore those                changes and differences through a comparative analysis of selected film festivals                organized around categories of minority sexual identities. I argue that the lesbian                and gay film festival poses a unique set of histories and structures that differ                significantly from the general international film festival. The main case studies                include festivals in Montreal, New York City, San Francisco and Toronto.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse décrit l'émergence des festivals du cinéma                lesbien et gai aux États-Unis et au Canada, leurs significations et leurs dimensions                politiques, à travers les contextes discursifs particuliers dans lesquels les                festivals sont intégrés. Je propose que, si les festivals internationaux à caractère                général opèrent dans des réseaux très bien définis, dans le cas des festivals                organisés sur la base des catégories de sexualités minoritaires et de leurs                communautés, la relation des films projetés au festival, les films du festival et aux                spectateurs et aux spectatrices, et le festival à n'importe quel réseau de                distribution de films, changent fondamentalement. Le but de la thèse est alors                d'explorer ces changements et ces différences à travers une analyse comparative de                certains festivals de cinéma organisés autour de catégories d'identités sexuelles                minoritaires. Je propose que les festivals du cinéma gai et lesbien offrent un                ensemble unique d'histoires et de structures qui diffèrent fondamentalement de celles                des grands festivals de film internationaux. Les cas principaux étudiés ici sont des                festivals à Montréal, New York, San Francisco et Toronto.</dc:abstract><ual:supervisor>Straw, William O.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547t33t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t722hb54r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Communications And The Arts - Cinema</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Akp78gj22j"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Educational and Counselling Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Adaptive functioning in children with developmental delays receiving early intervention services: patterns and profiles</dcterms:title><ual:dissertant>Yule, Ashleigh</ual:dissertant><dc:abstract>Cette étude a été entrepris pour examiner le                fonctionnement adaptif chez les enfants ayant des délais développementals dans un                contexte d'une intervention précoce. Les gardiens de 60 enfants ayant des délais                développementals qui reçoivent des interventions précoces multidisciplinaires ont                completés une évaluation standardisée du comportement adaptif de leurs enfants ainsi                qu'un questionnaire démographique. Les variables adaptives ont étés analysées parmi 6                catégories diagnostiques pour déterminer si et comment les enfants ayant des délais                développementals ont montré des profils adaptifs uniques parmi des contextes                d'intervention précoce. Des profils distinctifs du comportement adaptif ont été                dévoilés chez les enfants dans chaque groupe diagnostic. Ceci suggère qu'une                programmation d'intervention précoce peut être planifiée selon le diagnostic. De                plus, les résultats ici fournissent une base pour des analyses subséquents du                changement temporel dans le fonctionnement adaptif des enfants ayant des délais                développementals dans une contexte d'une intervention précoce.</dc:abstract><dc:abstract>The present study was undertaken to investigate patterns of adaptive                functioning in children with developmental delays in an early intervention (EI)                context. The primary caregivers of 60 children with development delays receiving                multidisciplinary EI services completed a standardized assessment of children's                adaptive behaviour and a demographic questionnaire. Adaptive variables were analysed                across six diagnostic categories to determine if and how children with different                developmental delays exhibited unique adaptive profiles within EI contexts.                Distinctive patterns of adaptive behaviour emerged for children in each diagnostic                grouping, suggesting that EI programming can be planned according to the diagnosis.                Findings also provide a foundation for subsequent analyses of change over time in the                adaptive functioning of children with developmental delays in EI contexts.</dc:abstract><ual:supervisor>Ingrid Sladeczek</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bn54k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gj22j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Psychology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aft848s31m"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Architecture</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Place-making as poetic world re-creation: an experiential tale of Rogelio Salmona's places of obliqueness and desire</dcterms:title><ual:dissertant>Rueda Plata, Carlos Ivan</ual:dissertant><dc:abstract>Cette dissertation explore l'oeuvre de l'architecte               colombien Rogelio Salmona (1927- 2007) d'un regard interprétatif qui privilège les               idées d'expérience poétique et de lieu, considérés comme deux aspects essentiels du               métier d'architecte. La dissertation explore le façonnement et l'expérience des lieux               de Salmona sous l'angle de la poétique de l'imaginaire, établissant ainsi des liens               entre l'histoire de l'architecture et ses traditions. Dans ce dessein, la thèse               construit un cadre théorique à travers l'activité parallèle à l'architecture qu'est               l'écriture poétique et revisite le concept de lieu sous une perspective               phénoménologique. L'étude de cas porte sur une oeuvre mature de Rogelio Salmona, un               bâtiment public et urbain, le pavillon des sciences humaines d'UNAL, à Bogotá,               capitale de la Colombie (1995-2000). L'expérience du bâtiment guide un narratif à               travers lequel se tissent des commentaires critiques conjecturant sur l'histoire et               les traditions de l'architecture, tout particulièrement les « mouvements modernes »               du XX siècle. La thèse met par ailleurs en évidence que l'architecture de Salmona—que               je qualifie de modernisme « sans préjudice »—transcende les restrictions normatives               des maîtres qui l'ont précédé. Le « modernisme subversif » de Salmona se caractérise               par ses intentions poétiques et éthiques. Le voyage théorique (theoria) est suivi               d'un dialogue avec Rogelio Salmona portant sur ses préoccupations d'exploration               desquelles le bâtiment des sciences humaines « parle ». Cette discussion conclut               l'étude : Salmona nous fait prendre conscience des possibilités de re-création de               l'expérience, celles-ci servant de stra</dc:abstract><dc:abstract>This dissertation explores the work of Colombian architect Rogelio               Salmona (1927-2007) from an interpretive angle that privileges the ideas of place and               poetic experience, seen as two essential aspects of the architect's métier. The               dissertation looks at the experience and making—or generative processes—of Rogelio               Salmona's places through the lenses of the poetics of imagination. To this purpose               the thesis builds a framework in the parallel activity of poetry writing and reviews               the concept of place from a phenomenological perspective. The case study is a mature               urban public work by Rogelio Salmona, the "Humanities Building" on the UNAL campus in               Bogotá Colombia (1995-2000). The building is the subject of an experiential narrative               that alternates with critical comments and metaphoric connections to the history and               traditions of world architecture: particularly those of the 20th Century modern               movements. The thesis makes evident too, that Salmona's architecture—that I               characterize as modernism 'without prejudices'—transcends the normative restrictions               of his predecessor masters. Salmona's 'subversive modernism' shows ethic and poetic               intentionality. The theoretical journey to the building (theoria) is followed by a               dialogue with the architect on his central exploratory concerns which the Humanities               Building reflects. The study concludes that the work of Salmona brings awareness               about the possibilities of experiential re-creation as a poetic strategy for               architectural invention. Rogelio Salmona poetically interpreted the historicity of               site for the purpose of Place- Making and proposed places that 'speak' of a more than               desirable, necessary, man-andworld reciprocity.</dc:abstract><ual:supervisor>Ricardo L. Castro</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t818q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ft848s31m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Hispanic American Studies</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A5x21th29k"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Dentistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>How do physicians perceive and respond to low income patients?</dcterms:title><ual:dissertant>Saleh, Rania</ual:dissertant><dc:abstract>Résumé Quel est la perception et la réponse des médecins                aux patients démunis? LITTERATURE : Les personnes démunies ont beaucoup de problèmes                de santé et un accès relativement faible aux services médicaux et dentaires. Les                attitudes, perceptions et idées des dentistes vers les patients de faible revenu sont                des déterminants significatifs dans l'accès aux soins. Cependant, nous avons peu                d'information par rapport aux médecins. OBJECTIFS : L'objectif de cette étude est                ainsi de déterminer les expériences des médecins avec les patients de faible revenu                et d'identifier en particulier les difficultés rencontrées quand ils traitent des                patients démunis. Nous voulions aussi identifier les stratégies et les propositions                suggérées par les médecins pour améliorer les services de santé pour les personnes                pauvres. METHODE : L'étude a consisté en 7 entretiens avec des médecins pratiquant au                Québec utilisant la méthodologie qualitative. Les entretiens ont été enregistrés sur                des bandes sonores et transcrits. L'analyse a consisté en une retranscription des                données, un codage de l'information et une interprétation des résultats. RESULTATS :                Trois types de médecins ont été identifiés : Le médecin empathique regarde au-delà du                problème physique du patient pauvre et essaie de déterminer des stratégies pour                l'aider sur les plans social, psychosocial, financier et médical. Le médecin qui                blâme, au contraire, a tendance à blâmer les patients pauvres pour leur paresse et                leur abus du système. Son attitude crée une barrière de communication et de confiance                avec les patients et complique ainsi l'accès au traitement. Enfin, le médecin                in</dc:abstract><dc:abstract>Abstract How do physicians perceive and respond to low income patients?                BACKGROUND: People with low socio-economic status have many health problems and                relatively low access to medical and dental services. The dentists' attitudes,                perceptions and ideas towards the low income patients have been shown to be                significant determinants in accessing care. However, we have little information with                respect to physicians. OBJECTIVES: The objective of this study was thus to determine                the physicians' experiences with low income patients and in particular to identify                the difficulties they encounter when dealing with deprived patients. We also wanted                to identify the strategies and proposals suggested by physicians to improve health                care for the deprived. METHOD: The study involved qualitative methodology using 7                open-ended interviews with physicians practicing in Quebec. The interviews were                recorded on audiotapes and transcribed. The analyses consisted of debriefing the                sessions, coding and interpreting the results. RESULTS: Three types of physicians                were identified. The empathic physician looks beyond the physical problem of the                deprived patient and tries to determine strategies to help on the social,                psychosocial, financial and medical level. The blaming physician, on the contrary,                tends to blame deprived patients for their laziness and abuse of the system. Its                blaming attitude creates a communication and confidence barrier with the patients and                complicates access to proper treatment. Finally, the indifferent physician treats the                physical problems of all patients equally without concern about their social or                socio-economic status. CONCLUSION: Like for dentists, the physicians' perc</dc:abstract><ual:supervisor>Christophe Bedos</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hm03s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5x21th29k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Public Health</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3b591b19h"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Demography and pollination ecology of «Trillium grandiflorum» in hedgerow corridors and forest patches</dcterms:title><ual:dissertant>Schmucki, Reto</ual:dissertant><dc:abstract>Hedgerows are assumed to provide suitable habitats and dispersal                corridors in agricultural landscapes for forest herbs, but these functions have                rarely been tested. Assuming that hedgerows can sustain viable populations solely                from vegetation survey can be misleading since it does not take into account                extinction lag and demographic processes. I address the question of hedgerow's                suitability for forest herbs by comparing the demography and pollination biology of                Trillium grandiflorum in hedgerow corridors and forest patches of an agricultural                landscape. Specifically I ask: Do population structure and individual performance of                T. grandiflorum differ between hedgerows and forests? Are pollination services                comparable in hedgerows and forests? How do variations in growth, survival, and                reproduction influence demography in hedgerows and forests? Individual plant                performance and population structure was determined from field observations and                experiments conducted in a system of hedgerows connected to forests. I conducted                pollination and transplantation experiments to test for variation in pollination and                reproduction among habitats and with increasing isolation. Populations monitored for                three years in hedgerows and forests were used to construct transition matrix models                and to compare their dynamics. Populations in hedgerows were characterized by lower                proportion of seedling and juvenile per mature plant, but also by better flower and                ovule production than in forests. Pollen limitation was comparable between habitats,                suggesting that pollination services in hedgerows are at least as good as in forests.                Pollination varied at the landscape scale and over time, and declined wi</dc:abstract><dc:abstract>Présumer que les haies peuvent servir de corridors de                dispersion et contenir des populations d'herbacées forestières viables sur la seule                base d'inventaires de la végétation peut être biaisé puisque ceux-ci ne tiennent pas                compte du délai d'extinction ni des processus démographiques. J'aborde la question de                la qualité des haies en tant qu'habitat en comparant la démographie et la                pollinisation de Trillium grandiflorum dans des haies et des forêts. Est-ce que la                structure des populations et la performance individuelle diffèrent dans les haies des                forêts? Est-ce que les services de pollinisation sont comparables entre haies et                forêts? Comment des variations dans la croissance, la survie, et la reproduction                influencent la démographie dans chacun de ces habitats? La performance individuelle                et la structure des populations ont été dérivées d'observations et d'expériences                effectuées en haies et en forêts. Des expériences de pollinisation et de                transplantation ont été utilisées pour tester les effets d'habitats et d'isolement                sur la pollinisation et la reproduction. Des suivis, effectués en haies et en forêts,                durant trois ans ont servi à construire des matrices de transitions et comparer la                dynamique des populations. Dans les haies, les semis et les juvéniles sont retrouvés                en moins grandes proportions, bien que la production de fleurs et d'ovules y soit                plus élevée qu'en forêt. La limitation de pollen ne diffère pas, suggérant que la                pollinisation dans les haies est équivalente à celle des forêts. La pollinisation                varie à l'échelle des paysages et du temps, ainsi qu'avec l'isolement. La faible                survie des premiers stades affecte nég</dc:abstract><ual:supervisor>Sylvie de Blois</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42n974b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3b591b19h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Ecology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1n79h637s"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The continuum hypothesis in algebraic set theory</dcterms:title><ual:dissertant>Kusalik, Timothy</ual:dissertant><dc:abstract>In "Sheaf Theory and the Continuum Hypothesis", Lawvere and Tierney                proved the consistency of the negation of the continuum hypothesis with the theory of                Set-like toposes. In this thesis, I generalize the Lawvere-Tierney result in two                directions. Lawvere and Tierney's result relies upon the law of excluded middle and                the axiom of choice, and I provide a formulation and proof of the consistency of the                negation of the continuum hypothesis which abandons this assumption. Moreover, I                generalize the work that's been done on the continuum hypothesis and its consistency                from the context of topos theory presented in the Lawvere-Tierney proof to the                context of algebraic set theory.</dc:abstract><dc:abstract>Dans "Sheaf Theory and the Continuum Hypothesis", Lawvere                et Tierney ont démontré la compatibilité de la négation de l'hypothèse du continu                avec la théorie des topos qui ressemblent au Set. Dans cette thèse, j'universalise le                résultat de Lawvere-Tierney dans deux directions. Le résultat de Lawvere-Tierney                compte sur le principe du tiers exclu et l'axiome du choix, et je fournis une                formulation et une démonstration de la consistance de la négation de l'hypothèse du                continu qui abandonne cette assomption. Aussi, j'universalise tous ces résultats sur                l'hypothèse du continu et sa consistance de la contexte de la théorie du topos à la                contexte de la théorie algébrique des ensembles.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Makkai</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mc87ps257.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1n79h637s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Pure Sciences - Mathematics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Axw42n975m"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Natural Resource Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effects of simulated climate change on post-disturbance «Populus tremuloides - Picea mariana» ecosystems in northwestern Quebec</dcterms:title><ual:dissertant>Dabros, Anna</ual:dissertant><dc:abstract>L'établissement de peupliers faux-trembles (Populus                tremuloides Michx.) fut observé au nord de sa distribution, dans la forêt boréale                mixte, en des endroits auparavant dominés par l'épinette noire (Picea mariana                (Miller) BSP). Nous avons réalisé une simulation de réchauffement climatique, dans le                but d'explorer comment les changements climatiques pourraient influencer la                croissance du peuplier faux-tremble et de l'épinette noire. Le traitement de                réchauffement fut fourni par l'installation, à l'été 2005, de vingt chambres sans                toit (CST) et de vingt parcelles témoins et ce, sur trois sites distincts                (post-incendie, route forestière et site de coupe). Chaque parcelle comprenait un                jeune peuplier faux-tremble et une jeune épinette noire. Comparativement aux                parcelles témoins, les conditions dans les CST furent marquées par des températures                supérieures (2-3°C), un sol plus sec (jusqu'à 10% du contenu volumétrique) et plus                frais (jusqu'à 2,6°C), une disponibilité plus faible du Ca et du Mg, ainsi que par                une décomposition plus lente de la litière de peuplier faux-tremble. Les conditions                plus chaudes et les précipitations plus intenses de la saison 2006 furent                probablement responsables pour la croissance supérieure et l'éclosion plus hâtive des                bourgeons, mais pas durant la saison fraîche et pluvieuse de 2007. Les dommages dus                aux coléoptères furent moins importants dans les CST, ce qui peut être explicable par                la concentration foliaire de calcium supérieure qu'on y observa. La croissance de                l'épinette noire ne fut pas affectée en terme de hauteur par les CST, mais sa                biomasse finale y était supérieure et l'éclosion des bourgeons s</dc:abstract><dc:abstract>In the mixedwood-boreal transitional forest of northwestern Quebec, the                establishment of trembling aspen (Populus tremuloides Michx.) has been observed at                the extremes of their regional distribution, in areas previously dominated by black                spruce (Picea mariana (Miller) BSP). Our main objective was to explore how climate                change could affect the growth and performance of aspen and black spruce. Climate                change simulation was provided by the installation of twenty open-top chambers (OTCs)                and twenty control plots in the summer of 2005 at three disturbed sites (post-fire,                logging road and logging). Each plot enclosed a pair of aspen and spruce seedlings.                In comparison to control plots, the conditions in the OTCs were marked by higher air                temperatures (2-3°C), drier soil (up to 10% volumetric moisture content) and cooler                soil (up to 2.6°C), lower supply rates of Ca and Mg, and slower decomposition of                aspen litter. Warm weather and high rainfall were likely responsible for increased                height growth and advanced spring bud burst of aspen growing in the OTCs during the                2006 growing season, but not during the cooler and drier season of 2007. Leaf calcium                concentration was higher, and beetle leaf herbivory was lower for OTC aspen in                comparison to control plot aspen. Spruce was not affected by OTC treatment in terms                of height growth, but its final dry biomass was higher, and spring bud burst was                advanced by 2-3 days in the OTCs compared to control plots. Both species showed                trends of higher root tip number and lower % ectomycorrhizae (ECM) colonization in                the OTCs, and vice versa in the control plots. Aspen appeared to be more dependent on                ECM colonization; therefore, potential ef</dc:abstract><ual:supervisor>James W. Fyles</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/47429c06s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42n975m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Ecology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajq085n15h"><ual:graduationDate>2009</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>High-pressure induced gelation of globular proteins</dcterms:title><ual:dissertant>Alvarez Blanco, Pedro</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse est concentrée sur les changements structuraux                et rhéologiques des protéines globulaires une fois soumise à l'haute pression procès                (HPP), une technique non thermique innovatrice de traitement des produits                alimentaires. Il y a un ensemble de connaissances impressionnant sur les changements                de structure-fonctionnalité liés au procès thermique mais peu est connu pour HPP. Un                des principaux objectifs de cette thèse était de comparer le rapport de                structure-fonctionnalité entre les deux procédés (haute pression et thermique). Trois                groupes de protéines on été étudiés en variant la complexité et la provenance : la                β-lactoglobuline, une petite protéine très bien connu, provenant du lait de vache                (système modèle); les protéines de plasma sanguin porcine, et le concentré protéique                de soja (SPC). Le sang est généralement considéré comme un dechet de l'industrie de                viande, le plasma est obtenu à partir de la centrifugation du sang et se compose                principalement d'albumine sérique et de globulines (système simplifié à plusieurs                éléments). Le concentré protéique de soja est un système complexe des protéines                végétales composées de mélange divers de grosses glycoprotéines. Généralement le                traitement de HP a affecté la structure et la fonctionnalité de protéine, mais les                effets spécifiques de HP sur les protéines ont dépendu des caractéristiques du                système en question. Les paramètres comme la concentration en protéine et le pH, ont                exercé une influence importante sur la dénaturation des protéines et ainsi que la                formation de gels. Un vrai gel a été formé seulement après application de 650 MPa et                une concentr</dc:abstract><dc:abstract>This thesis is focused on the structural and rheological changes in                globular proteins when subjected to high pressure processing (HPP), a novel                non-thermal food processing technique. Structure-functionality changes associated                with thermal processing has been well studied, but little is known for HPP. One of                the principal objectives of this thesis was to compare protein                structure-functionality relationship between thermal and HP processing. Three groups                of proteins of varying complexity and source were studied: beta-lactoglobulin (b-lg),                a small well understood protein from cow's milk whey (model system); porcine blood                plasma proteins, and soy protein concentrate. Blood is generally considered a waste                from the meat industry, plasma is obtained from centrifugation of the blood and is                composed mainly of serum albumin and globulins (simplified multi-component system).                Soy protein concentrate (SPC) is a complex system of vegetable proteins composed of a                varied mix of large glycoproteins. In general, HPP affected protein structure and                functionality, but the specific effects depended on the protein characteristics.                Pressure-independent parameters, like concentration and pH, exerted a major influence                on protein denaturation and influenced the HP-induced gel network formation. For                b-lg, significant structural changes were observed at 600 MPa and these correlated to                changes in the viscoelastic properties. HP-induced gelation did not follow the                classic structural changes observed on thermal gelation. Protein gels of comparable                strength were produced by thermal and HPP (conc. ≥ 20 %); the heat induced gels were                stiffer than their HP-induced counterparts, the latter only modestly</dc:abstract><ual:supervisor>Hosahalli Ramaswamy</ual:supervisor><ual:supervisor>Ashraf A. Ismail</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f5354.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jq085n15h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Food Science and Technology</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>