<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ak930c0771"><ual:graduationDate>1986</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Neurology and Neurosurgery</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Effect of Two Calcium Channel-Blocking Drugs on Glucose Metabolism and Blood Flow in Traumatized Rat Brain</dcterms:title><ual:dissertant>Archer, David P.</ual:dissertant><dc:abstract>On a étudié l'effet de deux bloqueurs calciques de type dihydropyridine sur le metabolisme cerebral du glucose (LCGU), le débit sanguin (LCBF) et leur ratio (LCBF/LCGU), en presence d'une lésion cryogenique chez le rat.  […]</dc:abstract><dc:abstract>The effect of two dihydropyridine calcium channel blocking drugs on cerebral glucose metabolism (LCGU), blood flow(LCBF) and the LCBF-LCGU ratio were studied in thermally injured rat brain using quantitative radioautographic techniques. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Pappius, Hanna M.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sn00b130r.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k930c0771</ual:fedora3Handle><dc:subject>Metabolism</dc:subject><dc:subject>Blood Flow</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0c483m58x"><ual:graduationDate>1985</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Entomology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Dispersal and Overwintering Behavior of Plum Curculio, Conotrachelus nenuphar (Herbst), (Coleoptera: Curculionidae) in Southern Quebec</dcterms:title><ual:dissertant>Lafleur, Gérald</ual:dissertant><dc:abstract>Two techniques for applying the isotope 65 Zn to the body surface of plum curculio (PC), Conotrachelus nenuphar (Herbst), are described. Mortality increased with both increase in radioactivity and duration of exposure. A mixture of radioisotope and paint was applied to the elytra of &gt; 5000 beetles to study their dispersal and overwintering behavior in the field. In fall, labeled PC were released in orchards, woodlots, and field microplots. From orchards, PC migrated massively towards high tree silhouettes and hibernated in woodlots. The following spring, they reinfested the orchards. In a field choice experiment, comprising four microhabitats, 86% of labeled beetles hibernated in those with a thick litter layer. Few PC (&lt;1%) hibernated within the soil in field conditions. […]</dc:abstract><dc:abstract>Deux techniques d'application de l'isotope 65 Zn sur les élytres du charançon de la prune (PC), Conotrachelus nenuphar (Herbst) sont décrites. La mortalité d'adultes marqués augmente avec une augmentation de la radioactivité et du temps d'exposition. Le 65 Zn, mélangé a une peinture, fut applique sur plus de 5,000 charançons pour étudier leur dispersion vers les sites d'hibernation. Des adultes relâchés dans des vergers ont migre massivement en direction des hautes silhouettes d'arbres, puis ont hiberne en forêt, pour ensuite retourner dans les vergers au printemps. Mis en présence de divers microhabitats, 86% des charançons ont préféré hiberner dans un microhabitat constitue d'un épais tapis de feuilles. Dans leur habitat naturel, peu d'insectes (&lt; 1 %) ont hiberne dans le sol. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Hill, Stuart B.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010s50f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0c483m58x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Radioactive tracers in entomology</dc:subject><dc:subject>Plum curculio -- Québec (Province)</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A4t64gq66t"><ual:graduationDate>1985</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Laminar Flow and Heat Transfer to Variable Property Power-Law Fluids in Arbitrary Cross-Sectional Ducts</dcterms:title><ual:dissertant>Lawal, Adeniyi</ual:dissertant><dc:abstract>A numerical method is developed to predict the three dimensional laminar incompressible flow and heat transfer to variable property power-law fluids in rectilinear ducts of arbitrary but uniform cross-section. The governing equations are the general momentum and energy  equations parabolized in the axial direction. To handle arbitrary cross-sectional geometries anorthogonal body-fitted coordinate system is constructed by solving numerically a system of partial differential equations. Both the transformed conservation equations and the coordinatetransformation equations are solved by the finite difference technique. […]</dc:abstract><dc:abstract>On a développé une méthode numérique pour prédire l'écoulement laminaire incompressible à trois dimensions et le transfert de chaleur aux fluides à propriétés variables obéissant à la loi puissance dans un conduit rectiligne de section arbitraire mais uniforme. Les équations régissantes sent les équations générales de quantité de mouvement et d'énergie en forme parabolique dans la direction axiale. On a construit un système de coordonnées orthogonalesqui suit le contour géométrique du conduit en solutionnant numériquement un système d'équations différentielles partielles afin de représenter les géométries de section arbitraire. Ona résolu les équations transformées  de conservation ainsi que les équations pour la transformation des coordonnées par la méthode des différences finies.[…]</dc:abstract><ual:supervisor>Mujiumdar, A. S.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n105d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gq66t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Heat -- Transmission -- Mathematical models</dc:subject><dc:subject>Laminar flow -- Mathematical models</dc:subject><dc:subject>Non-Newtonian fluids</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax346d671n"><ual:graduationDate>1985</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geological Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Contact metamorphism, wallrock alteration, and mineralization at the Trout Lake stockwork molybdenum deposit, southeastern British Columbia</dcterms:title><ual:dissertant>Linnen, Robert</ual:dissertant><dc:abstract>Trout Lake, un gisement de molybdene de type "stockwerk" , est associé à un petit stock granodioritique à quartzo-dioritique d’âge Crétacé, emplacé dans des métasédiments d’âgePaléozoique Inférieur. La minéralisation a été mise en place dans le stock de Trout Lake ainsi que dans les schistes à quartz-biotite encaissants. La séquence suivante d'évènementsthermiques a été determinée: métamorphisme de contact, suivi par lesstades d’alteration suivant : skarn, biotite-calcite, potassique, siliceuse, et phylliteuse. La minéralisation en molybdene est surtout associée a l'altération siliceuse. […]</dc:abstract><dc:abstract>The Trout Lake stockwork molybdenum deposit is associated with a small Late Cretaceous granodiorite-quartz diorite stock which intruded Lower Paleozoic metasediments. Themineralization is hosted by both the Trout Lake Stock and surrounding quartz-biotite schists. The following sequence of thermal events has been determined: contact metamorphism,followed by skarn, biotite-calcite, late potassic, silicic, and phyllic alteration. Molybdenum mineralization is largely associated with silicic alteration. […]</dc:abstract><ual:supervisor>William-Jones, A. E.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sj1394518.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d671n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Geology -- Selkirk Range</dc:subject><dc:subject>Metamorphism (Geology) -- Selkirk Range</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajd472z78s"><ual:graduationDate>1984</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Health</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Acuite Auditive et Milieu d’Apprentissage Scolaire</dcterms:title><ual:dissertant>Filiatrault, France</ual:dissertant><dc:abstract>Students enrolled in vocational courses are suspected of having poorer hearing acuity then other students in regular ( non vocational ) courses due to noise exposure during training. This study compares hearing thresholds of 327 students in vocational courses to those of 370 students of regular courses. Programmes of interest are joinery, welding, motor vehicules and mechanics. […]</dc:abstract><dc:abstract>Des niveaux de bruit déjà mesurés pendant l'apprentissage scolaire professionnel donnaient à croire que cette exposition est un facteur de risque d'atteinte à l'audition des élèves. La présente étude a comparé les seuils auditifs de 327 étudiants inscrits clans des programmes professionnels bruyants a ceux de 370 étudiants du secteur académique (non bruyant). Les programmes professionnels étudies sont la menuiserie, l'hydrothermie, l'ajustage mécanique et l'équipement motorisé. […]</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g158bk66h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jd472z78s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Hearing acuity</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aft848s92b"><ual:graduationDate>1984</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Regions of the Corticotropin Molecule Essential for the Stimulation of Aerobic Glycolysis in Mouse Adrenocortical Cells</dcterms:title><ual:dissertant>Hinson, Joseph William</ual:dissertant><dc:abstract>Le mécanisme par lequel l'ACTH induit la glycolyse aérobique fut étudié premièrement par la détermination des exigences en termes de substrats et de nucléotides et, deuxièmement, par l'identification des structures essentielles, suite à des études de structure-activité utilisant des peptides reliés à l'ACTH. La glycolyse fut stimulée par le di-butyrate d'AMP cyclique, par l'AMP et le GBP alors que le di-butyrate de GMP cyclique s'est avéré inefficace. L'AMP et le GMP n'ont pas stimule la stéroidogénèse contrairement au dibutyrate d'AMP cyclique. La glycolyse basale fut stimulée par le glucose, le glucose 6-phosphate, le fructose, le fructose 6-phosphate, par le pyruvate, le glycérol et, en grande partie, par le fructose 1,6-dipbosphate. Le glucose fut la seule substance parvenant à amplifier la glycolyse induite par l'ACTH dans des cellules en culture alors que l'action stéroidogénique de l'ACTH fut amplifies à la fois par le pyruvate et par le glucose dans la glande intacte. […]</dc:abstract><dc:abstract>The mechanism of ACTH-induced aerobic glycolysis was investigated first by determining the substrate and nucleotide requirements, and secondly, by identifying essential structural elements through structure-activity studies with various ACTH-related peptides. Glycolysis was stimulated by dibutyryl cyclic AMP, AMP and GMP whereas dibutyryl cyclic GMP was ineffective. AMP and GMP did not stimulate steroidogenesis, unlike dibutyryl cAMP. Basal glycolysis was stimulated by glucose, glucose 6-phosphate, fructose, fructose 6-pbosphate, pyruvate, glycerol, and to the greatest extent by fructose 1,6-dipbosphate. Only glucose potentiated ACTH-induced glycolysis in cells whereas ACTH steroidogenic action in intact glands was potentiated by pyruvate and glucose. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Birmingham, M. K.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pk02cd26n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ft848s92b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Glycolysis</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9s161865g"><ual:graduationDate>1984</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Entomology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Maintenance of the Testis of Acheta Domesticus (L.) In Vitro</dcterms:title><ual:dissertant>Dempster, Alastair Robert</ual:dissertant><dc:abstract>Le maintien in vitro des testicules de l’acheta domesticus (Orthoptera) a été tenté. Les mesures de la consommation d’oxygène des testicules ont démontrées qu’elles pouvaient facilement être maintenues en vie jusqu’à 48h dans le milieu d’incubation de Grace. La consommation moyenne d’oxygène durant l’incubation a été la plus élevée sous une atmosphère compose d’air et de %5 CO2. L’addition de 20-OH ecdysone (10-6M) a stimule un développement partiel de cellules germinales passant de stade de spermatide à celui de spermatozoïde primitif. L’addition au milieu d’une combinaison d’ecdysone et de sang ou de 20-OH ecdysone et d’hormone Juvénile III n’a provoquée aucune réponse. Aucune différence significative dans la consommation d’oxygène entre les organes incubes dans le milieu de Grace ou dans sa version modifiée n’a été observée. </dc:abstract><dc:abstract>The in vitro maintenance of the testis of Acheta domesticus (Orthoptera) was attempted. Oxygen consumption measurements of incubated testes showed that they could be maintained alive for up to 48h in Grace's insect tissue culture medium. Average oxygen consumption during   incubation was highest under an atmosphere of balanced air and 5% C02. Addition of 20-0H ecdysone (10-6 M) resulted in limited development of germ cells from spermatid to early spermatozoa. Combinatic.1n~.:; of ecdysone and blood or 20-0H ecdysone and Juvenile Hormone III failed to elicit any response. No significant difference in oxygen consumption was found between organs incubated in Grace's medium and Modified Grace's medium.</dc:abstract><ual:supervisor>McFarlane, J. E.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1r66j360t.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161865g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Spermatogenesis</dc:subject><dc:subject>Testis</dc:subject><dc:subject>Crickets</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ah415pd01s"><ual:graduationDate>1984</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physiology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Chaotic Cardiac Dynamics</dcterms:title><ual:dissertant>Guevara, Michael Raymond</ual:dissertant><dc:abstract>Nous décrivons des expériences ou 1'activité électrique d'agrégats, spontanément actifs, de cel1ules cardiaques d’embryons de poulets est modifiée par l'application répetée, au niveau intracellulaire, d'impulsions électriques. Les réponses de couplage étab1ies entre le stimulateur électronique et l'agrégat sont décrites à l'aide d'une fonction dépendant de l'amplitude et de la fréquence de stimulation. Diverses réponses, périodiques ou non, sont obtenues, la plupart s'approchant des réponses arrhythmiques observées, en clinique, dans 1e cœur humain. Nous étudions aussi la réponse d'un agrégat a une impulsion appliquée a diverses phases de son cycle spontané. Cette réponse a la stimulation isolée peut alors permettre d'expliquer, et même de prédire, la réponse de 1 'agrégat a la stimulation périodique. Dans certains cas, l'activité électrique sous stimulation périodique peut être qualifiée de "chaotique". </dc:abstract><dc:abstract>Experiments are described in which the electrical activity of a spontaneously beating aggregate of embryonic chick heart cells is altered by intracellular injection of a periodic train of current pulses. The coupling patterns set up between the electronic stimulator and the aggregate are described as a function of the stimulus amplitude and the stimulation frequency. Various periodic and nonperiodic patterns are found, most of which resemble dysrhythmic patterns seen clinically in the human heart. The response of the aggregate to an isolated current pulse delivered at various phases of its spontaneous cycle is also investigated. 1t is shown that knowledge of this single pulse response suffices to explain and even predict the response of the aggregate to periodic stimulation. In certain circumstances, the dynamics seen during periodic stimulation can then be identified as "chaotic”.</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ns0648283.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h415pd01s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Pulse</dc:subject><dc:subject>Cardiac</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ang451m025"><ual:graduationDate>1984</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Microbiology and Immunology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>A Study of Carrageenases from Marine Bacteria</dcterms:title><ual:dissertant>Greer, Charles William</ual:dissertant><dc:abstract>Carrageenan degrading enzymes, t-carrageenase, K-carrageenase, and A-carrageenase were purified from the cell free culture media of marine bacterial isolates grown in t-, K-, or A-carrageenan. The t-carrageenases from Bacterium 1 and 5 had identical properties, and were specific for the bl-4 linkages in t-Carrageenan. A K-carrageenasefrom Bacterium 5, with similar properties to the K-carrageenase from Pseudomonas carrageenovora, hydrolyzed the B1-4 linkages in K-Carra - geenan. A -carrageenase from P. carrageertovora hydrolyzed several of the A-family type carrageenans. […]</dc:abstract><dc:abstract>Des enzymes, t-carraghenase, K-carraghenase et A-carraghenase, qui degradent les carraghenanes ont été purifies à partir des milieux de culture de bactéries marines. Les 1-carraghenases des Bactéries 1 et 5 avaient des propriétés identiques et étaient spécifiques pour les liasons Bl-4 de 1-carraghenane. Un K-carraghenase de la Bactérie 5, avec des propriétés similaires à la K-carraghenase de Pseudomonas carrageenovora, hydrolyse les liasons Sl-4 de K-carraghenane. Un A-carraghenase de P. carrageenovora hydrolyse plusieurs types de carraghenanes de la famille-A. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Yaphe, W.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6t053j62c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ng451m025</ual:fedora3Handle><dc:subject>Marine bacteria</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Apg15bh45m"><ual:graduationDate>1982</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Comparative Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Le Statut Professionnel de l’Infirmiere en Responsabilite Delictuelle Anglo-Canadienne et Quebecoise</dcterms:title><ual:dissertant>Poirier, Donald</ual:dissertant><dc:abstract>The research sets out to investigate if the Anglo- Canadian and the Quebec nurses are considered as professionals from a legal standpoint in common law Canada and in Quebec civil law. Four indications are analysed: self discipline, statutes of limitation, vicarious liability and the application of the law of torts. The research indicates that Quebec civil law puts the nurses in the same category as other health professionals, whereas Canadian common law provinces make a distinction between nurses and other health professionals. Quebec doctrine and jurisprudence, however, have a tendency to consider nurses as employees who are dependant on doctors and on the hospital, while Anglo-Canadian jurisprudence seems to give more autonomy to the nurses and puts more emphasis on the nurses professional status.  </dc:abstract><dc:abstract>Cette recherche vise à vérifier si les infirmières anglo-canadiennes et québécoises sont considérées comme des professionnelles du point de vue juridique en common law canadienne et en droit civil québécois. Quatre indices sont analysés: l'autodiscipline, les délais de prescription, la responsabilité du fait d'autrui et la responsabilité civile délictuelle proprement dite. La recherche semble indiquer que le droit civil québécois classe les infirmières au même rang que les autres professionnels de la santé, contrairement aux provinces de common law qui distinguent les infirmières des autres professionnels de la sante. La doctrine et la jurisprudence québécoises ont tendance à considérer l'infirmière comme une employée dépendante du médecin et de l'établissement hospitalier, alors que la jurisprudence anglo-canadienne semble accorder plus d'autonomie a l'infirmière et mettre l'accent sur le statut professionnel de cette dernière.</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xm096.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pg15bh45m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Nursing -- Law and legislation -- Québec (Province)</dc:subject><dc:subject>Nursing -- Law and legislation -- Canada</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acz30pw10p"><ual:graduationDate>1982</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Health</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Effects of Adjunctive Metronidazole and Routine Periodontal Treatment in a Sample of Mentally Retarded Adolescents with Destructive Periodontal Disease</dcterms:title><ual:dissertant>Shenker, Stephanie Carol</ual:dissertant><dc:abstract>A double-blind controlled clinical trial was undertaken to determine whether adjunctive metronidazole therapy could significantly increase periodontal improvement achieved by conventional therapy (scaling and polishing) alone. Twenty-three periodontal patients were randomly ~ assigned to conventional therapy plus placebo or conventional therapy plus metronidazole. Disease status and therapeutic effects were assessed by clinical and microbiological measurements at baseline and 1, 3 and 6 months post-baseline). […]</dc:abstract><dc:abstract>Une expérience clinique à double insue fut entreprise pour déterminer si l'addition d'un traitement au métronidazole pourrait significativement améliorer les résultats accomplis par le traitement conventionnel (détartrage et polissage). Le traitement conventionnel plus un placébo ou le traitement conventionnel plus le métronidazole furent administres à 23 patients atteints de maladie péridentaire. L'état de la maladie et les effets du traitement furent évalués au moyen de mesures cliniques et microbiologiques au début du traitement et après 1,3 et 6 mois. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Stamm, John</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5t34sm82v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cz30pw10p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Metronidazole therapy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Acn69m655g"><ual:graduationDate>1982</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Laws</schema:inSupportOf><dc:contributor>Institute of Air and Space Law</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>L’Agence pour la sécurité de la navigation aérienne en Afrique et à Madagascar</dcterms:title><ual:dissertant>Tekou, Thomas</ual:dissertant><dc:abstract>Cette thèse fait une étude des principaux aspects relatifs à l'ASECNA. La première partie, qui constitue l'essentiel de notre étude, analyse sa structure, ses attributions, son statut juridique, son financement, ses pouvoirs, ses relations avec les autres organisations internationales. Les principes du droit international public ainsi que les problèmes engendrés par l'application de la nouvelle convention de Dakar sont pris en considération. Quelques développements sont consacrés à une étude comparée des trois organisations régionales de sécurité aérienne (EUROCONTROL, COCESNA, ASECNA). […]</dc:abstract><dc:abstract>The present thesis is a study of the main aspects characteristic of the ASECNA.The first part - being the main one in this study, endeavours to analyse its structure, jurisdiction, legal status, financing, powers and also its relationships with other international organizations. Principles of public international law, as well as problems generated by the application of the new Dakar convention will be considered. Some elements of a comparative study of the three air security regional organizations (EUROCONTROL, COCESNA, ASECNA) will also be included. […]</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sx61dp823.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m655g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Sécurité aérienne</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ad504rn60g"><ual:graduationDate>1982</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of French Language and Literature</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Le Theme de l’eau dans les Romans de Georges Bernanos</dcterms:title><ual:dissertant>Storme, Françoise</ual:dissertant><dc:abstract>L'eau occupe une place prépondérante dans les romans de Bernanos. La pluie baigne tous les romans comme les paysages d'enfance de l'écrivain elle reflète présence immuable de la grâce. Autre constante thématique : l'eau mêlée à la terre qui représente les deux tendances fondamentales de l'homme- le Bien et le Mal- et figure le combat spirituel de sa vie. […]</dc:abstract><dc:abstract>Water is one of the most important elements in Bernanos' novels. Rain bathes these novels as well as the childhood country-side of the writer : it reflects the enduring presence of Grace. Another permanent thematical element : water mixed with soil, which represents man's two fundamental tendencies - Good and Evil - and symbolises his lifelong spiritual fight. […]</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010s520.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rn60g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Bernanos, Georges, 1888-1948 -- Criticism and interpretation</dc:subject><dc:subject>Water in literature</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Awh246v37j"><ual:graduationDate>1981</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Graduate Program in Communications</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Television: Viewed as a Specialized-Interest Medium</dcterms:title><ual:dissertant>Plowright, Teresa</ual:dissertant><dc:abstract>La thèse définit un "mode de distribution" pour la télévision comme une technologie et un moyen de financement. Elle décrit et évalue cinq "modes de distribution" (la radiodiffusion commerciale, la radiodiffusion publique aux: États-Unis, la télévisionà péage, et les réseaux de· câble/satellite), pour leur potentiel envers la programmation pour des intérêts spécialisés. Les réseaux de câble/satellite• (supportes financièrement par la publicité et/ou par une contribution modeste payée par les câblodiffuseurs aux fournisseurs de contenus » sont bien adaptées à la programmation spécialisée, grâce à la capacité des réseaux de câble à canaux multiples, la portée du satellite, et aux moyen de financement: la publicité dans ce cas s'adresse à des auditoires spécialisés, et les câblodiffuseurs s'intéressent d’avantage à la diversité du contenu plut8t qu’aux auditoires atteints. Ces réseaux se développent aux États-Unis, mais n'ont pas obtenu d'autorisation au Canada. Pour encourager cette - diversité de contenus et pour mieux se situer relativement au nouveau contexte de communications par satellite, un changement d'attitude dans la politique des télécommunications canadiennes est recommandé.</dc:abstract><dc:abstract>Defining a television “delivery mode” as a technology plus a means of finance, five current tv options, (commercial broadcasting, the U.S. public broadcasting system, cable-tv, pay-tv and cable satellite networks), are described, and assessed for potential for specialized-interest programming. Cable-satellite networks, (using advertising and/or small fees per subscriber paid by cable-tv operators to satellite programmers providing content), have particular promise for specialized programming, due to cable-tv’s multi-channel capacity, use of satellite to accumulate audience, and means of finance: participant advertisers are interesting in targeting audience subgroups, and cable cable operators paying fees to content providers are more interested in range of  content providers that in the audience draw of particular channels. These networks are developing in the U.S., but policy-makers have deferred applications in Canada. In the interest of diversity, viewer choice, and a stronger position in a new satellite context that recognizes no boundaries, an altered policy stance is recommended. </dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77ft98v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246v37j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Mass media</dc:subject><dc:subject>Television broadcasting</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3As7526f675"><ual:graduationDate>1981</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Animal Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Bioavailability of Folic Acid from Frozen Orange Juice Concentrate</dcterms:title><ual:dissertant>Rhode, Barbara M.</ual:dissertant><dc:abstract>Nous avons évalué le jus d'orange comme source nutritive d'acide folique chez 60 sujets féminins limites à une diète pauvre en acide folique pendant une période de onze semaines. Pour ceci nous avons suivi les taux sériques et intra-érythrocytaires de l'acide folique. Vingt et un des sujets utilisaient les contraceptifs oraux. Au début de l'étude, le taux sérique de l'acide folique était moindre chez les sujets utilisant les contraceptifs oraux alors que le taux intra-érythrocytaire était inaltéré (P(0.0l). Pendant les deux premières semaines d'une diète pauvre en acide folique, les taux sériques (P (0.002) et intra-érythrocytaires (P&lt;0.0001) de l'acide folique diminuent de façon significative. De la deuxième a la neuvième semaine d'une diète pauvre en acide folique, le taux intra-érythrocytaire continue à diminuer (P&lt;0.005) mais le taux sérique demeure inchangé. […]</dc:abstract><dc:abstract>The effect of folate intake from orange juice on serum and erythrocyte folates was evaluated in 60 women during eleven weeks of a folate-restricted diet. Twenty-one women were users of oral contraceptive agents (OCA). Serum folate, but not erythrocyte folate, of subjects taking oral contraceptives (OCA users) was lower than in nonusers at the inception of the study (P&lt;0.0l). During the initial two weeks of restricted diet, serum (P&lt;0.002) and erythrocyte (P&lt;0.0001) folates decreased significantly. From the second to ninth week of folate-restricted diet, erythrocyte folates continued to decrease (P&lt;0.005), but serum folates remained unchanged. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Cooper, B. A.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z316q393b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526f675</ual:fedora3Handle><dc:subject>Frozen concentrated orange juice</dc:subject><dc:subject>Folic acid</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9s161866r"><ual:graduationDate>1981</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physical Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Effects of Iron Supplementation on Endurance Performance in Female Adolescent Swimmers</dcterms:title><ual:dissertant>Reynett, Jane S.</ual:dissertant><dc:abstract>Le but de cette recherché était d’étudier les effets d’un supplément de fer sur l’endurance de nageuses adolescentes. Un ensemble de 26 adolescentes, de 13 à 19 ans physiquement actives, été divisé en trois groupes. Le premier groupe a reçu des suppléments de fer tout en suivant une entrainement de natation d’intensité modérée d’une durée de deux mois, le deuxième groupe a reçu un placebo et a suivit le même programme, et le troisième consistait de sujets control qui ne suivait pas d’entrainement. Le supplément de fer consistait d’une dose quotidieme de 300mg. […]</dc:abstract><dc:abstract>The purpose of this investigation was to determine the effects of iron supplementation on endurance performance in female adolescent swimmers. A total of 26 physically active females, between the ages of 13 and 19, were divided into three groups. One group took iron supplements while involved in a moderate intensity, two month swim training program, the second group were given a placebo and followed the same training program, and the third group consisted of non training control subjects. The iron supplement was a daily dosage of 300 mg. ferrous fumarate.  [...]</dc:abstract><ual:supervisor>Montgomery, David</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m900nw96q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161866r</ual:fedora3Handle><dc:subject>Swimmers</dc:subject><dc:subject>Physical fitness for women -- Testing</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A12579v73w"><ual:graduationDate>1981</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of English</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Towards Amedeo's Eden</dcterms:title><ual:dissertant>Regenstreif, Jeffrey</ual:dissertant><dc:abstract>The thesis consists of a brief novel entitled, TowardsAmedeo’s Eden, plus an accompanying analytical essay, and alist of readings. […]</dc:abstract><dc:abstract>La thèse consiste dans un roman bref intitulé TowardsAmedeo’s Eden, accompagne d'une postface et d'une bibliographie. [...]</dc:abstract><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w6634613b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579v73w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Petrarca, Francesco, 1304-1374 -- Influence</dc:subject><dc:subject>Fiction -- Authorship</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Agb19f844g"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Psychology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Acute Pain in a Clinical Setting: Effects of Cognitive-Behavioral Skills Training</dcterms:title><ual:dissertant>Tan, Siang-Yang</ual:dissertant><dc:abstract>The present study evaluates the efficacy of cognitive-behavioral skills training, patterned after stress-inoculation, for the attenuation of acute clinical pain during a noxious X-ray procedure--the knee arthrogram. Thirty-six male outpatients were randomly assigned to one of three groups, in an analogue-clinical outcome assessment design: Skills Training, Attention-Placebo, and Assessment Control. The results failed to support the efficacy of brief skills training for the attenuation of acute clinical pain, or its generalization to an experimental pain stressor. The dependent measures used -- patient's, radiologist's, and videotape ratings—were found to be consistent and adequate. Equivocal data were obtained on the roles of Extraversion, Neuroticism, Health Locus of Control, and self efficacy expectations in mediating pain behavior. Pre-arthrogram anticipatory fear and state anxiety, prior knee pain, and experimental pain threshold, but not pain tolerance, were significantly related to arthrogram outcome scores. Possible interpretations and implications of the results obtained are discussed.</dc:abstract><dc:abstract>Cette recherche évalue l'efficacité d'un entrainement aux habiletés cognitives et comportementales, modelé sur la méthode d'inoculation au stress, à atténuer la douleur clinique aigue éveillée par l'arthrographie du genou, une procédure radiographique nocive. Dans le cadre d'une évaluation analogue et clinique de l'efficacité de cette approche thérapeutique, trente-six patients ambulatoires de sexe masculin furent assignes à un des trois groupes suivants: Entrainement aux Habiletés, Placebo-Maintien de l'Attention, Contrôle-Simple Évaluation. Les résultats ne supportent ni l'efficacité de l'entrainement bref aux habiletés pour l’atténuation de la douleur clinique aigue, ni sa capacité de généralisation à un stresser douloureux expérimental. Les mesures dépendantes utilisées -- estimations des patients, des radiologues et sur vidéo--se sont avérées consistantes et adéquates. Des résultats équivoques furent enregistres en ce qui concerne le rôle de variables telles que l’Extraversion, le Degré de Névrose, le Lieu de Contrôle pour la Sante et les Attentes d'auto-Efficacité, pour la médiation du comportement de douleur. La peur anticipatoire et l'état d'anxiété antérieur à l'arthrographie, l'expérience antérieure de douleur au genou, et la seuil de douleur expérimental, mais non la tolérance à la douleur, se sont avérés être significativement relies aux scores obtenus à l'arthrographie. Les interprétations et implications possibles de ces résultats font l'objet d'une discussion. </dc:abstract><ual:supervisor>Poser, Ernest G.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs142.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19f844g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Behavior therapy</dc:subject><dc:subject>Pain -- Psychological aspects</dc:subject><dc:subject>Knee -- Radiography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1v53k048s"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>An evaluation of early generation testing in two crosses of oats (Arena sativa L.)</dcterms:title><ual:dissertant>Querol, Daniel</ual:dissertant><dc:abstract>Évaluation de méthodes d'étude du rendement a des jeunes générations dans deux croisements d’avoine (Avena sativa L.). Le rendement des 261 lignes d’un croisement Dorval x Cartier et des 491 lignes d’un croisement Roxton x QO 51.27 fut évalué de la F-3 ~ la F-5. Pour réduire la variabilité l’intérieur des répétitions on utilisa une technique de moyennes mobiles. L’analyse de variance fut significative, de même que les coefficients de corrélation et de régression. Mais les coefficients de régression ne permettent pas de prévoir les rendements ~ la F-5 en raison d'une grande erreur-type. Le coefficient de corrélation le plus élevé fut r=.259. Une analyse par "clusters" fut utilisée pour subdiviser la population. Il n'y eut aucune subdivision significative. On a montré que la sélection pour rendement dans l’avoine des jeunes générations n'est pas efficace. La F-5 d’un croisement fut évaluée visuellement par 11 personnes qui ont choisi des plantes significativement meilleures et pires qu’un échantillon aléatoire lorsqu’elles recherchaient un rendement élevé et faible, respectivement. Le choix des non-spécialistes ne fut pas significativement meilleur que celui des spécialistes.</dc:abstract><dc:abstract>Two hundred ansd sixty-one strains of a Oorval x Cartier cross and 491 strains of a Roxton x QO 51.27 cross were evaluated for yield from the F-3 to the F-5. A movingaverages technique was used to reduce variability within replicates. The analysis of variance was significant, as were the correlation and regression coefficients. However, the valueof the regression coefficients as predictors of the F-5 yields was nil because of a large standard error. The highest correlation coefficient observed was r=.259.A cluster analysis was used to split the populations. No significant split was observed. It was shown that yield testing at early generations in oats is not effective.The F-5 of one cross was visually evaluated for yield by 11 selectors. They chose both significantly better and worse plants than a random sample when selecting for high and low yield, respectively. Non-specialists did not select significantly better than specialists.</dc:abstract><ual:supervisor>Klinck, H. R.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xx331.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1v53k048s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Oats</dc:subject><dc:subject>Agronomy</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3r074x545"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physiology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The Human Platelet Shape Change and Procoagulant Activity</dcterms:title><ual:dissertant>Toth, Eva Rita</ual:dissertant><dc:abstract>Dans les processus hemostatiques les plaquettes changent leur forme, de discoides elles deviennent sphériques avec des pseudopodes.  Ces cellules sphériques sont généralement appelées echinocytes. L'importance de ces changements morphologiques sur l'activitécoagulante a été·étudiée. Le temps de recalcification du plasma riche en plaquettes contenant des discocytes a été utilise pour suivre l'activité coagulante, tandis que les echinocytes sont formes et maintenus par addition soit de biphosphate d'adenosine soit de sérotonine. La forme des plaquettes a été évaluée à partir des changements de transmission lumineuse dus à l'agitation dans un aggrégometre et par observations directes au microscope à contraste de phase. […]</dc:abstract><dc:abstract>During hemostasis platelets change their shape from smooth discoid cells to more spherical, cells with surface projections (pseudopodia) generally called echinocytes. The importance of shape change for platelet coagulant activity was investigated. Recalcification times of platelet rich plasma normally containing discocytes were used to monitor coagulant activity, while echinocytes were formed and maintained by additions of either adenosine diphosphate or serotonin. Platelet shape was assessed from stirring dependent changes in light transmission and by direct observation under a phase contrastmicroscope. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Ehrman, M.</ual:supervisor><ual:supervisor>Frojmovic, M. M.</ual:supervisor><ual:supervisor>Milton, J.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010s54j.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3r074x545</ual:fedora3Handle><dc:subject>Platelets</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ah702q869g"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Human Communication Disorders</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Temporal Pattern Recognition and Speech Perception by the Hearing Impaired</dcterms:title><ual:dissertant>Stoker, Richard G.</ual:dissertant><dc:abstract>A group of 26 profoundly hearing-impaired adults, who reported using speech as their predominant communication form, were required to discriminate and reproduce isolated sentences and non-linguistic temporal patterns. Stimuli were presented in the visual, auditory, and auditory-visual modes. Temporal patterns were reproduced by key-tapping, sentences by written report. A matched group of normally-hearing subjects was also evaluated using auditorystimuli that had been filtered and mixed with white noise. […]</dc:abstract><dc:abstract>On demanda à vingt-six adultes atteints de surdité profonde et qui affirmaient utiliser la parole comme principal mode de communication de discriminer et de reproduire des phrases indépendantes et des séries de sons sans signification linguistique agences en regroupements temporaux. Les stimuli furent présentes auditivement, visuellement et simultanément dans les deux modes. Les sujets devaient reproduire les séries de sons en manipulant un interrupteur et les phrases en les écrivant. Un groupe contrôle compose de sujets entendants fut aussi évalué l'aide de stimuli sonores filtres et mélanges à un bruit de fond. […]</dc:abstract><ual:supervisor>Ling, Daniel</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445cg85z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h702q869g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Speech perception</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3b591b764"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Music</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Piano Writing of Henri Duparc: A Study Focused on Feuilles Volantes, op.1, and the accompaniment in selected Mélodies</dcterms:title><ual:dissertant>Dardykina, Tatiana</ual:dissertant><dc:abstract>Ce travail s'intéresse à l'écriture pianistique du compositeur français Henri Duparc, au travers deson cycle de jeunesse méconnu de pièces pour piano, Feuilles volantes, opus 1, et del'accompagnement de piano dans une sélection de mélodies: L’invitation au voyage, La vague etla cloche, et Phidylé. L'origine et la nature de l'écriture pianistique de Duparc sont retracéesgrâce à l'étude d'exemples musicaux pertinents, mis en regard avec des extraits prischez des compositeurs plus anciens, ainsi que chez ses contemporains. L'analyse de l'harmonie etde la texture des pièces choisies, tant dans leur version pour piano que pour orchestre, révèle laspécificité du traitement mélodique chez Duparc, et son approche singulière des parties de piano.D'autres genres, tels que le poème symphonique et l'opéra, sont examinés, au titre de sourcesd'inspiration potentielles. Les pianistes qui souhaiteraient enrichir leurs perspectivesd'interprétation des accompagnements des mélodies de Duparc trouveront, dans les découvertes révélées par ces analyses, la suggestion de nouveaux enjeux.</dc:abstract><dc:abstract>This paper discusses the piano writing of the French composer Henri Duparc through his little known early set of piano pieces, Feuilles volantes, Op. 1, and the accompaniment in selected mélodies: L’invitation au voyage, La vague et la cloche, and Phidylé. The roots and nature of Duparc's piano writing are traced by studying relevant examples of his music alongside those of earlier composers and contemporaries alike. The significance of Duparc's treatment of the mélodie and his approach to the piano parts are revealed through harmonic and textural analyses of both piano and orchestral versions of these works. Possible sources of inspiration from other genres, such as symphonic poem and opera, are discussed. Performance implications of the analytical findings are suggested for pianists who wish to expand the interpretative perspective of Duparc’s song accompaniments.</dc:abstract><ual:supervisor>Poletaev, Ilya</ual:supervisor><ual:supervisor>Stubley, Eleanor</ual:supervisor><ual:supervisor>Wild, Jonathan</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf160.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3b591b764</ual:fedora3Handle><dc:subject>Music -- France -- 20th century -- Composition</dc:subject><dc:subject>Duparc, Henri, 1848-1933. Vague et la cloche</dc:subject><dc:subject>Academic theses</dc:subject><dc:subject>Duparc, Henri, 1848-1933. Invitation au voyage</dc:subject><dc:subject>Piano music -- Analysis, appreciation</dc:subject><dc:subject>Piano -- Performance</dc:subject><dc:subject>Duparc, Henri, 1848-1933. Feuilles volantes</dc:subject><dc:subject>Duparc, Henri, 1848-1933. Phidylé</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1v53k0492"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physiology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Vascular, nutritional and systematic aspects of zinc physiology : interactions with prostaglandins, essential fatty acids and the pineal</dcterms:title><ual:dissertant>Cunnane, Stephen C.</ual:dissertant><dc:abstract>Les résultats présentés ci-dissous indiquent que certaines actions du zinc sur les muscles vasculaires lisses, sur l’alimentation et sur certains autres aspects de la physiologie générale ce rapportent directement à une interaction fondamentale avec les prostaglandines, ainsi qu’avec les acides gras essentiels et la glande pinéale. Le lit vasculaire mésentérique du rat mâle a ete le sujet de plusieurs études qui ont démontré que les effets du zinc, dans ce système, dépendent des prostaglandines. Ce rapport a été examiné en plus grand détail dans un context expérimental d’insuffisance alimentaire en zinc. Une analyse des acides gras dans certains tissus a établi que, dans ce modèle le métabolisme des acides gras essentiels, en particulier celui de l’acide linoléique, ne s’effectue pas normalement. L’effet manifesté par le zinc sur la désaturation de l’acide linoléique peut être partiellement inhibé par une injection sous-cutanée d’huile végétale contenant de l’acide gamma-lino-lénique. De plus, il apparait que la sensibilité du lit vasculaire mésentérique au zinc démontré une variation saisonnière qui est sous l’influence de la glande pinéale. [...]</dc:abstract><dc:abstract>Evidence is presented indicating that some of the actions of zinc in vascular smooth muscle, in nutrition and in certain aspects of systemic physiology are directly related to a fundamental interaction with prostaglandins, essential fatty acids and the pineal. The results of studies conducted using themesenteric vascular bed preparation of the male rat indicated that zinc effects in that system were dependent upon prostaglandins. This relationship was explored in greater depth using the model of experimental dietary zinc deficiency in which metabolism of essential fatty acids, particularly linoleic acid, was shown through fatty acid analyses, to be abnormal. The apparent effect of zinc on linoleic acid desaturation was shown to be partially inhibited by subcutaneous injection of these rats with a vegetable oil containing gamma-linolenic acid. Evidence was also provided of a distinct pineal-dependent seasonal variation in the sensitivity of the mesenteric vascular preparation to zinc. Studies using this preparation also demonstrated that the pineal functioned in maintaining normal vascular reactivity to various vasoconstrictors and to prostaglandins. [...]</dc:abstract><ual:supervisor>David F. Horrobin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v800v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1v53k0492</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Awd375z892"><ual:graduationDate>2017</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Music</schema:inSupportOf><dc:contributor>Schulich School of Music</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Piano Music of Georgs Pelēcis : a study of selected works</dcterms:title><ual:dissertant>Peletsis, Anna</ual:dissertant><dc:abstract>This paper discusses three works for piano by the Latvian composer Georgs Pelecis: Prelude in F major from Descendente per Tertias (2008), Marche funèbre (1998), and New Year’s Music (1977). Analysis of each work’s form, melody, harmony, and rhythm reveal characteristic features of the composer’s style such as diatonicism, major-minor modal interplay, and the use of persistent rhythmic patterns. Published interviews with the composer are used in order to establish his aesthetic principles. Where appropriate, other works (by Pelecis, and others) are referenced as possible sources of inspiration. Aspects of performance practice for each work are also discussed, providing suggestions for pianists who are interested in performing these works.</dc:abstract><dc:abstract>Ce travail se concentre sur trois oeuvres pour piano du compositeur letton Georgs Pelecis: Prélude en fa majeur, extrait de Descendente per Tertias (2008), Marche funèbre (1998), et New Year’s Music (1977). Ces trois pièces sont analysées avec des paramètres musicaux tels que la forme, la mélodie, l'harmonie et le rythme, qui révèlent des traits caractéristiques du style du compositeur: le diatonisme, l’interaction entre majeur et mineur, et des motifs rythmiques continuels. Les principes esthétiques du compositeur sont définis grâce à des entretiens publiés avec lui. Le cas échéant, d'autres oeuvres de Pelecis ou d'autres compositeurs sont référencées comme de possibles sources d'inspiration. Chaque pièce a également fait l'objet d'une étude des différents aspects de l'interprétation, afin de fournir des suggestions aux pianistes souhaitant jouer ces oeuvres.</dc:abstract><ual:supervisor>Lemelin, Stéphanie</ual:supervisor><ual:supervisor>Stubley, Eleanor</ual:supervisor><ual:supervisor>Harman, Chris Paul</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8c97ks87g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd375z892</ual:fedora3Handle><dc:subject>Academic theses</dc:subject><dc:subject>Pelēcis, Georgs, 1947- -- Piano music</dc:subject><dc:subject>Pelēcis, Georgs, 1947- -- Criticism and interpretation</dc:subject><dc:subject>Piano music -- Analysis, appreciation</dc:subject><dc:subject>Piano -- Performance</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ath83m1924"><ual:graduationDate>1980</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Doctor of Philosophy</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Comparative Literature</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>From confessions to antimemoirs : a study of autobiography</dcterms:title><ual:dissertant>Elbaz, Robert</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis grew out of a desire, on the one hand, to comprehend the nature of the relationship existing between a given text and the socio-historical conditions which give birth to it and, on the other hand, to make sense of the social praxis in our times and of the role the individual subject plays in it. The concern was to understand the concept of a generic structure as manifested in autobiography, which is presumed to be a clear cut and well-defined genre. In choosing autobiography, my purpose was twofold: to grasp a given literary structure and see whether the old classification still obtains in a changing world, and to come to grips with the serial nature of relationships within our social praxis which autobiography hypostasizes. In short, the purpose of this thesis is to deconstruct the autobiographical structure both as a literary form and as an ideological configuration.</dc:abstract><dc:abstract>Cette thèse se propose d'une part d'étudier les relations qui existent entre un texte littéraire donné et les conditions socio-historiques qui lui donnent naissance, et d'autre part, d'essayer de comprendre notre pratique sociale et le rôle qu'elle offre aux individus qui la composent. En choisissant l'autobiographie comme domaine d’analyse, j'ai voulu saisir le sens du concept "genre", étant donné que l’autobiographie constitue, selon la critique, un genre bien défini. Donc, d'un côté faire la description d'une structure littéraire afin de voir si les vieilles classifications qui existent encore ont un sens dans un monde en changement perpétuel, et de l'autre côté, en venir aux prises avec la sérialité des relations humaines dans notre société. En un mot, cette thèse opère une déconstruction de la structure autobiographique comme forme littéraire et comme configuration idéologique.</dc:abstract><ual:supervisor>George Szanto</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gh93h2014.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/th83m1924</ual:fedora3Handle><dc:subject>Autobiography</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>