<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aff365827d"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Architecture</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Architecture</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Burj Khalifa as a technical object: re-visualizing the technological innovation of the world’s tallest building through Simondon’s Philosophy</dcterms:title><ual:dissertant>Al-Sehail, Osama</ual:dissertant><dc:abstract>En tant qu’événement architectural, Burj Khalifa n’est pas seulement le nouveaubâtiment le plus haut au monde. C’est la première fois que l’Homme est capable deconstruire aussi haut: 828 mètres. C’est également la première fois que la hauteur d’unbâtiment excède de plus de 60% celle du précédent gratte-ciel le plus haut du monde. Lamanière dont cet accomplissement est interprété et compris peut sembler ambiguë, voireincompréhensible. Malgré l’idée initiale qui attribue l’émergence de Burj Khalifa à latechnologie, cette conviction n’est pas suffisante pour expliquer son innovationtechnologique. En d’autres termes, considérer les prouesses et innovations technologiquesde Burj Khalifa comme une technologie instrumentale serait une minimisation de leurimportance et soulèverait de nombreuses questions. Sous cet angle, l’idée d’un objettechnique, exposée dans la philosophie de Simondon, offre une nouvelle approche del’innovation technique de Burj Khalifa. Ainsi, la question directrice est axée sur la manièredont l’objet technique peut être un mode de perception de l’extraordinaire réalisationqu’est Burj Khalifa. Comment le fait de considérer Burj Khalifa comme objet techniqueaide-t-il à comprendre ce qu’est l’innovation technique ? De fait, c’est une perspective quitend à positionner Burj Khalifa comme objet technique pour lequel la vraie innovationréside dans le moment où le système (l’ensemble) passe un cap et où un nouveau régime,cohérent et organisé, émerge. Peut-être y-a-t-il eu de nombreuses influences extérieuresayant participé à préparer un terrain propice à l’émergence des plus hauts grattes-ciel aumonde, et ayant contribué à produire Burj Khalifa. Elles ne sont cependant pas allées plusloin qu’une simple répétition de systèmes – le bâtiment le plus haut n’était qu’unereproduction de son prédécesseur, avec une marge de changement. L’innovation apportéepar Burj Khalifa est intrinsèque (évolution technique) dans la mesure où il s’agit dans objettechnique au sein duquel les potentiels intrinsèques de ses systèmes se conjuguent en unensemble ; c’est un nouveau régime créé pour achever un but précis: positionner BurjKhalifa comme le bâtiment le plus haut jamais construit.</dc:abstract><dc:abstract>Burj Khalifa as an event involves a different meaning than just being the most recenttallest building in the world. It is the first time that human beings have been able toconstruct a building of its height: 828 meters. Furthermore, it is the first time that theheight of a building has exceeded the world’s latest tallest building by more than 60percent. In the midst of this rare human accomplishment, interpretation and understandingof this achievement seem ambiguous or even incomprehensible. Despite the initialconviction about the influential role of technology in the emergence of Burj Khalifa, thisconviction is not enough to explain its technical innovation. In other words, trying toconfine the technological achievements and innovation of Burj Khalifa within theinstrumental view of technology drains the event of its importance and raises manyquestions. In this light, the idea of the technical object in Simondon’s philosophy offers anew approach for understanding the reality of technical innovation in Burj Khalifa. Thus,the guiding research question focuses on how the technical object can be a mode forperceiving the extraordinary achievement of Burj Khalifa. How can realizing Burj Khalifa asa technical object answer the question about what its technical innovation is? Indeed, it is aperspective to establish Burj Khalifa as a technical object in which the true moment ofinnovation is when the system (ensemble) leaps and passes a threshold and a new regimeemerges that is able to find a kind of self-solidarity. Perhaps there were many extrinsicinfluences and potentials that participated in saturating the milieu for the emergence of theworld’s tallest building and produced Burj Khalifa. However, they did not go beyondproducing repeated products—the tallest building or a repetition of the world’s previoustallest building with a margin for a few changes. While the real evolution of Burj Khalifa isintrinsic (technical evolution), when it is concretized as a technical object in which theintrinsic potentials of its systems synergize into one ensemble, it reveals a new regimedirected to achieving the target: the appearance of Burj Khalifa as the world’s tallestbuilding ever.</dc:abstract><ual:supervisor>Jemtrud, M.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q237hv660.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff365827d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Architecture</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>