<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqf85nf23d"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Sofic dimension of probability measure preserving groupoids</dcterms:title><ual:dissertant>Graham, Robert</ual:dissertant><dc:abstract>The main goal of this thesis is to prove new results about the sofic dimension. In particular we will show the sofic dimension satisfies an amalgamated free product formula under certain reasonable conditions. This thesis also serves as an introduction to the concepts of soficity, sofic dimension and probability measure preserving (pmp) groupoids.</dc:abstract><dc:abstract>Le but principal de cette thèse  est d'étabilr des résultats nouveaux concernant la dimension sofique. En particulier on va demontrer que, sous certains conditions raisonables,  la dimension sofique satisfait une formule produit libre amamalgamé. Cette thèse sert aussi à présenter les concepts de soficité,  dimension sofique, ainsi que les groupoïdes préservant une measure de probabilité.</dc:abstract><ual:supervisor>Michael Pichot</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h755x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qf85nf23d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Pure Sciences - Mathematics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Asb397c375"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Determinants of early first attendance at antenatal care clinics in the Amazon region of Peru: a case-control study</dcterms:title><ual:dissertant>Moore, Nora</ual:dissertant><dc:abstract>Objective:  To identify determinants which influence the timing of the first antenatal care (ANC) visit in pregnant women in the impoverished community of Belén, in the Peruvian Amazon.Methods:  A retrospective matched nested case-control study of pregnant women attending ANC visits between January 1, 2010 and December 31, 2012 in two health centres in Belén was conducted. All cases (819 women attending their first ANC visit in their first trimester) were selected from ANC registries from the years 2010 to 2012. A random sample of controls (819 women attending their first ANC visit in their second or third trimester) was matched 1:1 to cases on health centre and date of first ANC visit. Data were obtained from ANC registries and medical charts and antenatal cards were consulted in instances of missing data. Conditional logistic regression analyses were performed.Results: Cases and controls differed in geographic area of residence, marital status,  number of previous miscarriages and education level, after adjusting for parity. Cases had lower odds of living in a peri-rural environment (aOR = 0.56; 95% CI: 0.32, 0.96) compared to controls.  Cases had higher odds of: 1) being married or living with a partner (aOR=1.69; 95% CI: 1.19, 2.41); 2) having had a previous miscarriage (aOR=1.56; 95% CI: 1.13, 2.15); and 3) completing secondary school or attending university or technical school (aOR = 1.45; 95% CI: 1.02, 2.06), compared to controls. Conclusions: This study provides empirical evidence that location of residence, marital status, the number of previous miscarriages and education level attained determine early first attendance at ANC. These findings are crucial to the planning and timing of local interventions, like deworming, aimed at women during their pregnancy so that they can access and benefit fully from all government-provided ANC services.</dc:abstract><dc:abstract>Objectif: Identifier les déterminants importants socioculturels associés avec l’âge gestationnel des femmes enceintes à la première consultation prénatale (CPN) dans la communauté démunie de Belén dans l’Amazonie péruvienne.Méthodes: Une étude rétrospective de cas-témoins appariés a été réalisée sur des femmes enceintes en consultations prénatales entre le 1 janvier, 2010 et le 31 décembre, 2012 dans deux centres de santé en Belén. Les cas (819 femmes à leur première visite CPN dans leur première trimestre) ont été sélectionnées du registre CPN des années 2010 à 2012. Un échantillon aléatoire de contrôles (819 femmes à leur première visite CPN dans leur deuxième ou troisième trimestre) a été appareillé 1:1 aux cas sur des critères de centre de santé et de date de la première CPN. Les données ont été obtenues du registre CPN, des dossiers médicaux et des cartes prénatales. Des analyses de régression logistique conditionnelle ont été effectuées.Résultats: Les cas et les contrôles ont différé en terme de région géographique de résidence, d’état civil, de nombre de fausses couches précédentes et de niveau d’éducation, après ajustement pour la parité. Les cas ont eu des cotes plus basses relativement à la résidence en région péri-rurale (RCa= 0.56; IC 95% : 0.32, 0.96) par rapport aux contrôles. Les cas ont eu des cotes plus hautes pour les catégories suivantes: 1) être mariée (RCa= 1.69; IC 95% : 1.19, 2.41); 2) avoir eu une fausse couche précédemment (RCa= 1.56; IC 95%: 1.13, 2.15); et 3) avoir terminé l’école secondaire ou avoir fréquenté l’université ou une école technique (RCa= 1.45; IC 95% : 1.02, 2.06), par rapport aux contrôles.Conclusions: Cette étude fournit de claires indications que l’endroit de résidence, l’état civil, le nombre de fausses couches et le niveau d’éducation atteint déterminent une consultation prénatale tôt. Ces résultats sont importants pour planification des interventions locales, comme le déparasitage, offert aux femmes pendant leur grossesse pour qu’elles puissent pleinement bénéficier de tous les avantages des services CPN offerts par le gouvernement.</dc:abstract><ual:supervisor>Theresia Gyorkos</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/db78tg20f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sb397c375</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0z709088b"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Predictors of surgical site infection following adult cardiac surgery at the Jewish General Hospital: a cohort study</dcterms:title><ual:dissertant>Allen, Victoria</ual:dissertant><dc:abstract>Background Surgical site infections (SSI) are the second most common cause of nosocomial infections and thus constitute a major concern to hospitals.  SSIs of the sternal and graft site wounds following cardiac surgery are associated with increases in hospitalisation costs, length of in-hospital stays, and mortality.  ObjectiveTo identify modifiable risk factors for the development of SSIs within up to one year of surgery following invasive cardiac surgery at the Jewish General Hospital in Montreal (JGH), Quebec.  SSIs of interest include both sternal wound infections (SWIs) and leg incision infections (LIIs).  Methods Using the Quebec Registry in Adult Cardiac Surgery (QRACS), the cohort of all patients undergoing cardiac surgery at the JGH between 1 April 2011 and 31 October 2013 was identified.  Outcomes of interest included all surgical site infections identified in the QRACS during a maximum of one year of follow-up, with particular attention paid to SWIs and LIIs.  Survival analysis using the Cox proportional hazards model was used to estimate the hazard ratios (HRs) of SSI associated with pre- and intraoperative risk factors.  The Kaplan-Meier method for survival data was employed to estimate cumulative incidence of sternal and leg SSIs.    ResultsThe cohort included 1,210 patients who were on average 67 years old at the time of surgery and 72.1% were male.  SWIs constituted 77.9% of all SSI and LIIs 22.1%.  In multivariate analysis, failing to remove hair from surgical sites prior to surgery (HR: 2.30, 95% CI: 1.18-4.48), surgeon B (HR: 1.87, 95% CI: 1.08-3.23), and use of immunosuppressants/steroids (HR: 3.20, 95% CI: 1.36-7.54) were significantly associated with all varieties of infection.  In addition, use of α-blockers (HR: 3.62, 95% CI: 1.39-9.48) and immunosuppressants/steroids (HR: 9.40, 95% CI: 2.65-33.42) were associated specifically with SWI and LII, respectively.ConclusionPatients with the identified modifiable risk factors should be monitored closely.  The usefulness of the QRACS in monitoring SSIs was demonstrated.KeywordsSurgical site infections (SSI), Cardiac surgery, Sternal wound infections (SWI), Quebec Registry in Adult Cardiac Surgery (QRACS)  </dc:abstract><dc:abstract>ProblématiqueEn tant qu’infection nosocomiale, les infections du site opératoire (ISO) constituent un souci majeur des hôpitaux.  À la suite de la chirurgie cardiaque, les ISO des sites sternal ou de la greffe sont associées aux augmentations des frais hospitaliers, aux durées du séjour à l’hôpital et à la mortalité.   Objectif Identifier les facteurs de risque modifiables liés aux ISO dans l’année suivant une chirurgie cardiaque envahissante à l’Hôpital général juif (HGJ) de Montréal.  Les ISO d’intérêt incluent les infections de la plaie sternale et les infections de la plaie de jambe. Patients et méthodesUtilisant des données du Quebec Registry in Adult Cardiac Surgery (QRACS), une cohorte de tous les patients recevant une chirurgie cardiaque à l’HGJ entre le 1er avril 2011 et le 31 octobre 2013 a été constituée.  Pendant un maximum d’une année de suivi, toutes les ISO identifiées dans le QRACS, plus particulièrement les infections de la plaie sternale et les infections de la plaie de jambe, représentaient nos variables d’intérêt.  Pour calculer les rapports de risque (RR) et leurs intervalles de confiance (IC) des ISO associés avec les facteurs de risque préopératoires et périopératoires, l’analyse de survie avec la régression de Cox fut utilisée.  L’estimateur de Kaplan-Meier pour l’analyse de survie fut employé pour estimer la fréquence cumulative des ISO des sites sternal ou de la jambe. RésultatsLa cohorte était constituée de 1.210 patients dont 75 ont développé une ISO.  L’âge moyen était 67 ans et 72,1% des patients étaient mâles.  Les infections de la plaie sternale représentaient  77,9% de toutes les ISO et les infections de la plaie de jambe 22,1%.  Dans les analyses multivariées, ne pas raser les poils du site opératoire avant la chirurgie (RR : 2,30; IC 95% : 1,18-4,48), le chirurgien B (RR : 1,87; IC 95% : 1,08-3,23) et l’utilisation des immunosuppresseurs/stéroïdes (RR : 3,20; IC 95% : 1,36-7,54) étaient associés avec toutes les ISO.  En outre, l’utilisation des alpha-bloquants (RR : 3,62; IC 95% : 1,39-9,48) et l’utilisation des immunosuppresseurs/stéroïdes (RR : 9,40; IC 95% : 2,65-32,42) étaient associées aux infections de la plaie sternale et infections de la plaie de jambe (respectivement). ConclusionUne attention particulière devrait être portée aux patients qui ont les facteurs de risque identifiés.  L’utilité du QRACS pour la surveillance d’ISO fut démontrée. Mots clésInfections du site opératoire (ISO), Chirurgie cardiaque, Infection de la plaie sternale,  Quebec Registry in Adult Cardiac Surgery (QRACS) </dc:abstract><ual:supervisor>Samy Suissa</ual:supervisor><ual:supervisor>Paul Brassard</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6q182p18s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z709088b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Am900nx73m"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Predicting seismic performance of circular reinforced concrete bridge columns</dcterms:title><ual:dissertant>Anghaie, Hamid</ual:dissertant><dc:abstract>Le code canadien des ponts 2014 (CHBDC) a été modifié de façon significative afin d'améliorer la conception sismique et l'analyse de nouveaux ponts. Une conception axée sur les performances a été mise en œuvre dans le code comme principale méthodologie de conception sismique pour les ponts. Le but de cette recherche est de fournir des indicateurs de dommages appropriés qui peuvent être utilisés dans la démarche de conception basée sur la performance. Les modèles numériques ont été développés en utilisant le programme Response-2000 et la plate-forme OpenSees. Des analyses sur les charges latérales ont été effectuées jusqu'à rupture (analyses non linéaires) sur des colonnes testées par d'autres chercheurs. Les modèles numériques ont été validés en comparant les prédictions par Response-2000 et OpenSees aux résultats des tests. De plus, l'exactitude des prédictions a été quantifiée. Ces études fournissent des conseils pour les ingénieurs dans la modélisation numérique des colonnes de pont et fournissent également des indicateurs de dommages pour l'écaillage, la fissuration, le flambement des barres longitudinales et la rupture des barres longitudinales.</dc:abstract><dc:abstract>The 2014 Canadian Highway Bridge Design Code (CHBDC) has been significantly modified to improve the seismic design and analysis of new bridges. Performance-Based Design has been implemented in the code as the main seismic design methodology for bridges. The goal of this research is to provide appropriate damage indicators that can be used in the performance-based design approach. Numerical models were developed using the Response-2000 program and the OpenSees platform. Nonlinear pushover analyses were conducted on a number of columns tested by other researchers. The numerical models were validated by comparing the predictions to the test results and the accuracy of the predictions was investigated. These studies provide guidance for engineers in the numerical modeling of bridge columns and also provide damage indicators for cover spalling, residual crack width, longitudinal bar buckling, and longitudinal bar fracture.   </dc:abstract><ual:supervisor>Denis Mitchell</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50h0320.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nx73m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Civil</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ag158bm47h"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Clouds, precipitation and marine boundary layer structure during MAGIC</dcterms:title><ual:dissertant>Zhou, Xiaoli</ual:dissertant><dc:abstract>The recent ship-based MAGIC field campaign with the marine-capable Second ARM Mobile Facility (AMF2) deployed on the Horizon Lines cargo container M/V Spirit provided one-year inter-seasonal high-resolution observations of clouds and precipitation between Los Angeles, California, and Honolulu, Hawaii. As expected, marine boundary layer (MBL) clouds have a much higher frequency of occurrence than other cloud types. The MBL clouds demonstrate propensity to produce precipitation, which often evaporates before reaching the ground. MBL clouds occur more often in the warm season than in the cold season, reflecting the importance of large-scale subsidence. A clear bimodal structure of the probability distribution of MBL cloud occurrence is observed during MAGIC, with over 40% of the legs showing low cloud cover near Honolulu and more than 70% of the legs displayed full coverage MBL clouds near California. Inversion and transition layers within the MBL are quantitatively defined, and the observed increasing and weakening inversion near Hawaii is consistent with the increase in the heights of the MBL cloud tops and the decrease in the MBL cloud fraction (CF). Stratocumuli generally form just below the inversion layer while cumuli are concentrated just above or inside the transition layer. The impacts of the estimated inversion strength (EIS) and the sea surface temperature (SST) on CF are also examined. EIS might be a good predictor of average MBL cloud amount under a wide range of climatological conditions, but it is insufficient to separate stratocumulus from cumulus on an individual basis. MBL cloud fraction exhibits a nonlinear relationship with SST, here parameterized as a quadratic, but the scatter of the data indicates that other parameters also affect this quantity.</dc:abstract><dc:abstract>La récente campagne de mesure MAGIC, durant laquelle la deuxième unité de mesure mobile du ARM (AMF2) a été déployée sur le navire M/V Spirit de la compagnie Horizon Lines Cargo, a permit d’obtenir une année d’observation à haute résolution de la précipitation et des nuages entre Los Angèle, Californie et Honolulu, Hawaii. Cette campagne de mesure a observé que les nuages situés dans la couche limite marine (MBL) sont plus fréquents que les autres types de nuages. Ces nuages démontrent une propension à produire de la précipitation qui souvent s’évapore avant d’atteindre le sol.  Ils se produisent plus souvent durant la saison chaude que durant la saison froide, ce qui reflète l’importance de la subsidence à grande échelle. La distribution de probabilité de des nuages dans la MBL observés durant la campagne MAGIC montre une structure bimodale avec 40% des trajets ayant une basse nébulosité près de Honolulu et plus de 70% des trajets ayant un ciel couvert près de la Californie. Les couches d’inversion et de transition dans la MBL ont été définies de façon quantitative. De plus, l’observation du renforcement et de l’affaiblissement de inversion près Hawaii est conforme a l’augmentation de la hauteur du sommet des nuages de la MBL et la diminution de la fraction nuageuse (CF) dans la MBL. Les stratocumuli se forment généralement juste sous la couche d’inversion tandis que les cumuli sont concentre juste au-dessus ou a l’intérieur de la couche de transition. Les impacts de la force estimée de l’inversion (EIS) et la température de la surface de l’océan (SST) sur la CF sont également évalués.  EIS pourrait être un bon prédicteur de la nébulosité moyenne du MBL dans une large gamme de conditions climatique, mais elle est insuffisante pour séparer les stratocumuli des cumuli sur une base individuelle.  La fraction de nuage dans la MBL présente une relation non-linéaire avec la SST, paramétrisée dans ce travail avec une équation quadratique, cependant la dispersion des données indique que d’autres paramètres affectent également cette quantité.  </dc:abstract><ual:supervisor>Pavlos Kollias</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dg740.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bm47h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ad217qs96t"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Animal Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Differences in follicular fluid metabolic profiles and granulosa cell gene expression between lactating cows and nulliparous heifers</dcterms:title><ual:dissertant>Sanchez Chavez, Ricardo</ual:dissertant><dc:abstract>The milk production of individual cows depends on their reproductive performance because the lactation cycle is intrinsically linked to conception and the renewal of lactation cycle. Understanding metabolic profiles and molecular differences, occurring principally in early lactation, we could arrive to a better understanding of the reproductive performance and the pathogenesis of infertility. Undoubtedly, both aspects hold an important place in the lactation cycle. This research aims to identify the differences in metabolic changes and molecular phenotype between lactating cows and nulliparous heifers. Both lactating cows (30-50 days in milk; N = 12) and heifers (N = 10) were follicular wave synchronized by ultrasound-guided follicle ablation. On day 6, follicular fluid and granulosa of the dominant follicle were collected by ultrasound-guided aspiration. Blood samples were also collected on the same day. Dominant and subordinate follicles were larger in lactating cows than heifers. Metabolic changes, as lower glucose and triglycerides and high BHBA, demonstrated that cows were under metabolic stress compared to heifers. IGF1 signaling was reduced in lactating cows compared to heifers. Concurrently, low IGF1 levels in circulation and follicular fluid of the dominant follicle, and reduced expression of pregnancy associated plasma protein A (PAPPA) in their granulosa cells. Interestingly, increased levels of bile acids were also evidenced hand in hand with the high abundance of SLC10A2 and GPBAR1 (bile acid transporter and receptor respectively) in granulosa cells in lactating cows compared to heifers. These novel data indicate increased bile acid signaling in the dominant follicle of lactating cows compared to heifers. From this results, we conclude that metabolic, endocrine and molecular phenotype within the microenvironment of the dominant follicles are different between lactating cows and heifers and it is very likely this is linked to the abnormal ovarian function in lactating dairy cows.</dc:abstract><dc:abstract>La production vache laitière dépend individuellement de leur performance de reproduction car le cycle de lactation est intrinsèquement lié à la conception et reprise du cycle de lactation. En comprenant les profils métaboliques et les différences moléculaires, survenant principalement en début de lactation, nous pourrions arriver à une meilleure compréhension de la performance de reproduction et la pathogenèse de l'infertilité. Sans aucun doute, les deux aspects occupent une place importante dans le cycle de lactation. Cette recherche vise à identifier les différences dans les changements métaboliques et phénotype moléculaire entre les vaches laitières et les génisses nullipare. Toutes les deux vaches laitières (30-50 jours dans le lait ; N = 12) et des génisses (n=10) étaient synchronisée de vague folliculaire par échographie-guidée follicule ablation. Au jour 6, le liquide folliculaire et de la granulosa du follicule dominant ont été recueillies par aspiration par échographie-guidée. Des échantillons de sang ont également été prélevés dans le même jour. Follicules dominants et subordonnés étaient plus grandes chez les vaches que les génisses. Les changements métaboliques, comme la baisse de glucose et de triglycérides et la  accroître de BHBA, ont démontré que les vaches étaient soumises à un stress métabolique par rapport aux génisses. En plus, la signalisation d’IGF-1 a été réduite chez les vaches laitières par rapport aux génisses. En même temps, les niveaux d' IGF1 étaient bas en circulation et en liquide folliculaire du follicule dominant, et une expression réduite de la protéine-A plasmatique associée à la grossesse (PAPPA) dans leurs cellules de la granulosa. Fait intéressant, les niveaux accrus d'acides biliaires représentées étaient également avec la haut abondance de SLC10A2 et GPBAR1 (transporteur de l'acide biliaire et récepteur respectivement) dans les cellules de la granulosa chez les vaches laitières par rapport aux génisses. Ces nouvelles données ont indiqué une haute dans la signalisation de l'acide biliaire dans le follicule dominant de vaches en lactation rapport à génisses. De ce résultat, nous concluons que les métaboliques, l’endocriniens et les différences moléculaires dans le microenvironnement des follicules dominants sont différentes vaches allaitantes et des génisses entre ce qui pourrait être liée à la fonction ovarienne anormale chez les vaches laitières au début de la lactation.</dc:abstract><ual:supervisor>Raj Duggavathi</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6969z399s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d217qs96t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6t053k40j"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Is human object recognition invariant to depth cues?</dcterms:title><ual:dissertant>Dehmoobadsharifabadi, Armita</ual:dissertant><dc:abstract>Background. The human visual system can represent complex 3-D surfaces from multiple depth cues, but individual depth cues are processed by different cortical networks. For example, different cortical areas, scattered in the dorsal and ventral visual pathways, process depth from motion vs. shaded cues to extract 3-D surface information that may ultimately be used for object recognition. It is not known whether there is only one underlying mechanism for object recognition which combines multiple depth cues or whether there are multiple cue-specific representations of objects. Assuming efficiency in the object recognition mechanism, a single object representation is predicted to be formed in a specific brain region in the ventral visual pathway from multiple depth cues that are processed by different cortical areas. Thus, we were interested to investigate whether a complex object representation, such as a face representation, is achieved by a single depth cue and whether this representation is depth cue invariant by the level of the occipitotemporal cortex.Methods. We utilized the face identity aftereffect and the MEG adaptation paradigm to investigate the depth cue invariance. Face identity aftereffect is the transitory distortion in the perception of facial identity following extended periods of adaptation to a configurally distorted face called an anti-face. We measured face identification thresholds for each depth cue and across different depth cues in four subjects using a four-alternative forced-choice task with 3 conditions: matched anti-face adaptor, non-matched anti-face adaptor, as well as without adaptation. Using the MEG adaptation paradigm, we were interested to examine the adaptation of the face-selective M170 component, arising from the inferior occipitotemporal sources. We specifically asked whether this component showed reduced amplitude in response to a shaded face when it was preceded by a face, regardless of the depth cue defining the surface. We particularly looked at the adaptation of the face-selective M170 component across fourteen subjects and compared its amplitude and latency across different conditions.Results.  We found robust face identity aftereffect not only from individual depth cues but also across different depth cues. The aftereffect was strongest in the shaded condition, weakest in the structure-from-motion condition, and comparable across texture and stereo disparity. Using the MEG adaptation paradigm, we found that part of the lateral occipital complex, particularly the right posterior inferior temporal gyrus, is tolerant to different depth cues. Conclusion. Despite the fact that our perception of the 3-D world is empowered by many depth cues, how depth cues contribute to object recognition is very poorly understood. Using the face identity aftereffect and the MEG adaptation approach we provided evidence for the existence of the depth cue invariance of complex object representations. These results are of fundamental importance to cortical organization of vision, but also valuable for developing object recognition algorithms for automated assessment based on 3-D information.</dc:abstract><dc:abstract>Contexte. Le système visuel humain peut représenter les surfaces 3-D complexes à partir de différents indices de profondeur, mais ces différents indices de profondeur sont traités par différents réseaux corticaux. Par exemple, différentes aires corticales, que l’on retrouve à travers les voies dorsale et ventrale, traitent la profondeur à partir des indices de mouvement ou d’ombre pour en extraire l’information décrivant une surface 3-D, information qui pourra ultimement être utilisée dans la reconnaissance de l’objet. Il n’est toujours pas connu s’il existe un mécanisme unique combinant de multiples indices de profondeur pour la reconnaissance d’objet, ou si cette dernière repose plutôt sur de multiples représentations d’objet dépendantes de l’indice. Supposant l’efficacité des mécanismes de reconnaissance d’objet, une représentation unique de l’objet est attendue, où cette dernière serait formée dans une région de la voie visuelle ventrale à partir de la convergence d’information provenant des différents indices de profondeur traités dans différentes aires corticales. Nous cherchons donc à déterminer si la représentation d’objets complexes, tel que la représentation des visages, peut être obtenue à l’aide d’un seul indice de profondeur et si cette représentation est invariante selon le type d’indice au niveau du cortex occipitotemporal.Méthodes. Nous avons utilisé l’effet consécutif sur l’identité des visages, ou « face identity after-effect », et un paradigme d’adaptation en MEG pour investiguer l’invariance selon le type de d’indice de profondeur. L’effet consécutif sur l’identité des visages est une distorsion temporaire de la perception de l’identité d’un visage après une longue période d’adaptation à un visage à la configuration modifiée qu’on appelle anti-visage. Nous avons mesuré les seuils d’identification des visages pour chaque indice de profondeur et à travers différents indices de profondeur à l’aide d’une tâche à quatre choix forcés et alternés lors de 3 conditions : adapteur anti-visage apparié, adapteur anti-visage non-apparié et sans adaptation. À l’aide du paradigme d’adaptation en MEG, nous nous intéressions à l’amplitude de la composante M170 sélective pour les visages, provenant de sources occipitotemporales inférieures. Nous avons spécifiquement vérifié si cette composante évoquée par un visage défini par des ombres se voyait réduite en amplitude lorsque précédée de la présentation d’un visage, irrespectivement du type d’indice de profondeur définissant ce dernier. Nous avons particulièrement examiné l’adaptation de la composante M170 sélective au visage à travers 14 sujets et comparé son amplitude et sa latence d’une condition à l’autre.Résultats. Nous avons trouvé de robustes effets consécutifs sur l’identité des visages non seulement à l’intérieur d’un même type d’indice de profondeur, mais également d’un type d’indice à l’autre. L’effet consécutif était le plus fort dans la condition ombre, le plus faible dans la condition structure à partir du mouvement, et d’amplitude comparable pour les conditions texture et disparité stéréo. Le paradigme d’adaptation MEG a révélé qu’une partie du complexe latéral occipital, particulièrement le gyrus temporal postérieur inférieur droit, est tolérante aux différents indices de profondeur.Conclusion. Malgré le fait que notre perception du monde 3-D peut tirer profit de différents types d’indice de profondeur, notre compréhension de la contribution de ces derniers à la reconnaissance d’objet est très limitée. À l’aide de l’effet consécutif sur l’identité des visages et de l’approche de l’adaptation en MEG, nous apportons des preuves de l’existence de l’invariance de la reconnaissance d’objet selon le type d’indice de profondeur. Ces résultats ont une importance fondamentale dans la compréhension de l’organisation corticale de la vision, mais ont aussi de la valeur pour le développement d’algorithmes de reconnaissance d’objet basés sur l’information 3-D.</dc:abstract><ual:supervisor>Reza Farivar-Mohseni</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440w87f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053k40j</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0p096b16m"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The feasibility of enhancing petroleum hydrocarbon biodegradation under high salinity through selective biostimulation</dcterms:title><ual:dissertant>David, Carolyn</ual:dissertant><dc:abstract>L’utilisation de la bioremédiation pour réhabiliter des terrains contaminés avec des hydrocarbures pétroliers est une technique avec un bon rapport coût/efficacité qui a été mise en œuvre à plusieurs sites avec succès, cependant des recherches limitées ont été faites dans des sols salins.  Des environnements salins peuvent poser un défi particulier pour la bioremédiation puisque la salinité est un agresseur environnemental qui affecte les processus microbiens et peut inhiber la biodégradation. Afin d’adresser ce défi, des expériences ont été effectuées pour déterminer si l’adaptation d’un amendement nutritif (azote et phosphore) pour la croissance d’un isolat qui peut tolérer divers salinité peut améliorer la biodégradation de l’hexadécane, un hydrocarbure pétrolier modèle sous une gamme de salinité. En premier lieu, l’amendement nutritif optimal a été déterminé pour la croissance d’une culture liquide pure de l’isolat Dietzia maris, un bio dégradeur d’hydrocarbure écologique halotolérant, obtenu de sols provenant d’un terrain contaminé en hydrocarbures pétroliers. Par après, des microcosmes contenant des boues, d’où provienne l’isolat Dietzia maris, ont été maintenus avec soit l’hexadécane ou le diesel arctique comme seule source de carbone et un amendement nutritif optimal, sous-optimal ou sans nutriments. L’activité de minéralisation de l’hexadécane a été comparée entre ces systèmes.  Les expériences de croissance en culture liquide (sans sol) ont révélées que l’amendement nutritif optimal pour Dietzia maris est l’amendement Bushnell Haas qui a un rapport C:N:P de 100:5:2.5. Un amendement avec la même composition chimiques mais un rapport C:N:P de 100:5:1 était sous-optimal pour la croissance. L’excès d’azote, le phosphore insuffisant et l’absence de magnésium étaient tous des facteurs critiques pour la croissance de Dietzia maris. L’étendue de la minéralisation d’héxadécane dans les microcosmes de boues était de 65% pour une concentration de 0% et 2.5% (m/v) NaCl tandis qu’à une salinité de 5% la minéralisation a été réduit par 13% sur une période de 60 jours en présence de l’amendement optimal et sous-optimal. Toutefois, l’étendue de la minéralisation était au moins trois fois moins élevée en absence d’amendement nutritif. Ainsi, il semble qu’en terme de la minéralisation d’hexadécane, il n’y a aucune bénéfice d’adapter un amendement nutritif à un isolat spécifique présent dans une communauté microbienne. Des résultats similaires ont été obtenus avec les microcosmes ayant un mélange d’hexadécane plutôt que de l’hexadécane pure en absence de salinité. Alors qu’à des salinités de 2.5% ou 5% (m/v) NaCl, en présence de diesel arctique, l’étendue de la minéralisation d’hexadécane sur une période de 60 jours était supérieure en absence d’amendement nutritif, tandis que les taux initiaux étaient plus bas que les systèmes avec nutriments. L’ajout de nutriments provoqué par la production de biosurfactants a été confirmé par une réduction de l’angle de contact de l’extrait aqueux des boues sur le substrat en verre. Les biosurfactants sont responsables pour un taux de minéralisation d’hexadécane supérieur dans les systèmes avec nutriments. Ainsi, cette étude démontre que la composition d’hydrocarbures pétroliers et les niveaux de salinité ont tous les deux une influence sur la composition de la communauté microbienne, et qu’une biostimulation ciblant un bio dégradeur d’hydrocarbure écologique halotolérant n’est pas possible dans des systèmes de boues sous conditions environnementales en évolution. </dc:abstract><dc:abstract>The use of bioremediation to clean up petroleum hydrocarbons is a cost-effective technique that has been successfully implemented at numerous sites, though limited research has been done on saline soils. Saline environments can pose a particular challenge for bioremediation as salinity is an environmental stressor that affects microbial processes and can inhibit biodegradation activity. To address this challenge, experiments were conducted to determine whether tailoring a nutrient (nitrogen and phosphorous) amendment for growth of an isolate capable of growing under range of salinities could enhance biodegradation of hexadecane, a model petroleum hydrocarbon compound under a range of salinities. The optimal nutrient amendment for growth was first determined for the liquid pure culture of the isolate Dietzia maris, a halotolerant hydrocarbon degrader, from petroleum hydrocarbon-contaminated site soils. Microcosms containing soil slurries from which Dietzia maris was isolated, were maintained with hexadecane or arctic diesel as a supplementary carbon source, and with the optimal amendment or a suboptimal nutrient amendment or with no nutrient amendment. The mineralization activity of hexadecane was compared in these systems.The liquid culture (no soil) bacterial growth experiments revealed that the optimal nutrient amendment for Dietzia maris was Bushnell Haas media which has a C:N:P ratio of 100:5:2.5. A nutrient media with the same chemicals but C:N:P ratio of 100:5:1 was sub-optimal for growth. Excess nitrogen, insufficient phosphorus and the absence of magnesium were all critical growth inhibition factors for Dietzia maris. In soil slurry experiments, the hexadecane mineralization extent was approximately 65% for both 0 and 2.5% (w/v) NaCl whereas a salinity of 5% NaCl reduced mineralization by approximately 13%, over 60 days for optimal and sub-optimal nutrient compositions identified in liquid culture studies. However, the mineralization extent was at least three times lower without nutrient addition. Thus it appears that in terms of hexadecane mineralization, there is no added benefit to tailoring a nutrient amendment to a specific isolate present in a microbial soil community. Similar results on hexadecane mineralization were obtained with microcosms supplemented with arctic diesel instead of pure hexadecane, in the absence of salinity. In contrast, at salinities of 2.5 or 5% NaCl, in the presence of arctic diesel, the extent of hexadecane mineralization over 60 days was higher in systems without nutrient addition, although the initial rates were lower than in nutrient amended systems. Nutrient addition caused production of biosurfactants as observed from significant decreases in the contact angle of the aqueous extracts of the slurries on glass substrates.  The biosurfactants were responsible for the higher mineralization rates of hexadecane in the  nutrient amended soil slurries. Thus, the study shows that the petroleum hydrocarbon composition and the salinity levels both influence microbial community composition, and targeted biostimulation of a halotolerant, hydrocarbon degrader may not be possible in soil systems under changing environmental conditions.</dc:abstract><ual:supervisor>Subhasis Ghoshal</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s4655k606.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0p096b16m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Azk51vm081"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>School of Computer Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Information gathering and reward exploitation of subgoals for POMDPs</dcterms:title><ual:dissertant>Ma, Hang</ual:dissertant><dc:abstract>Partially observable Markov decision processes (POMDPs) have emerged as a principled framework for planning and decision making under uncertainty. Planning in large POMDPs is challenging especially when information-gathering efforts or long planning horizons are required. A few recent algorithms successfully tackle one of the above two cases but at the expense of a weaker capacity of tackling another based on the notion of point-based value iteration. To bridge the gap between the two classes of point-based approaches, this thesis proposes Information Gathering and Reward Exploitation of Subgoals (IGRES), a randomized POMDP planning algorithm that leverages information in the state space to automatically generate “macro-actions” that can tackle tasks with long planning horizons, while locally exploring the belief space to allow effective information gathering. Experimental results show that IGRES is an effective multi-purpose POMDP solver, providing state-of-the-art performance for both long horizon planning tasks and information-gathering tasks on benchmark domains. The successful application to a new challenge task indicates that IGRES is a promising tool for POMDP planning in real-world settings.</dc:abstract><dc:abstract>Les processus de décision Markoviens partiellement observables (POMDP) ont emergé comme un cadre pour la planification et la prise de decision dans l’incertitude. La planification dans les POMDPs de grande taille est difficile, en particulier lorsqu’une collecte d’information ou un grand horizon de planification est nécessaire. Certains algorithmes récents s’attaquent à un de ces deux cas, mais seulement en échange d’une faiblesse dans l’autre cas. Pour combler le manque entre les deux types d’approches, cette thése propose la collecte d’information et l’exploitation de récompensepour des sous-objectifs (IGRES), un algorithme de planification de POMDP randomisé qui exploite l’information dans l’espace d’états afin de générer automatiquement des ”macro-actions” qui peuvent s’attaquer aux tˆaches à grand horizon de planification, tout en explorant localement l’espace de croyances, ce qui permet une collecte d’information efficace. Les résultats expérimentaux démontrent qu’IGRES est un solveur POMDP efficace et polyvalent qui produit une performance à l’état de l’art, à la fois pour les tˆaches de planification à grand horizon et pour les tˆaches de collecte d’information sur des domaines références. L’application avec succés à une nouvelle tˆache indique qu’IGRES est un outil prometteur pour la planification POMDP pour une mise en application en situation réelle.</dc:abstract><ual:supervisor>Joelle Pineau</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2z10wt58z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zk51vm081</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A2j62s798v"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Developing a personalized risk index for neurocognitive decline in HIV</dcterms:title><ual:dissertant>Yuen, Tracy</ual:dissertant><dc:abstract>Although the prevalence of severe neurocognitive impairment has fallen to below 5% since the introduction of combination antiretroviral therapy, HIV-associated neurocognitive impairment affects approximately 30-50% of adults living with HIV. Cross-sectional studies have identified associations between several sociodemographic or clinical risk factors with neurocognitive impairment in HIV, but the results have been inconsistent. A scoping review identified the three main methods to measure neurocognition over time in published longitudinal studies on risk factors of neurocognitive decline were single measures, neuropsychological test batteries or clinical evaluation; but there were no qualitative differences in reported study results between measurement strategies. To overcome some of the identified methodological issues in longitudinal studies on neurocognitive decline, a novel statistical method, group-based trajectory analysis, was used to detect distinct trajectories of neurocognitive performance on 15 different neuropsychological tests in a cohort of 701 adults with HIV. Neurocognitive decline, defined as decrease in test performance of at least 0.5 standard deviation on one or more neuropsychological tests within the first 36 months, was observed in 111 (15%) HIV participants over the course of follow-up (mean 38.5±30.9 months). Multiple logistic regression identified individuals with elevated diastolic blood pressure, abnormal protein level in cerebrospinal fluid, diabetes, older age and current and/or past use of psychotropic medications were at increased risk of neurocognitive decline within 3 years. A personalized risk index was developed using results from the multiple logistic regression, which enables clinicians to precisely enumerate the risk of neurocognitive decline based on a HIV patient’s current clinical profile. This tool can also help both clinicians and patients to better understand how each risk factor contribute to overall risk of neurocognitive decline and facilitate the development of a tailored intervention that patients will be more likely to adhere to over time.</dc:abstract><dc:abstract>Bien que la prévalence des troubles neurocognitifs sévères ait diminué à moins de 5% depuis l'introduction de la thérapie avec combinaison d'antirétroviraux, les troubles neurocognitifs associés au VIH  affectent 30-50% des adultes vivant avec le VIH. Les études transversales ont identifié une association entre plusieurs facteurs de risque sociodémographiques et cliniques et les troubles neurocognitifs chez les personnes vivant avec le VIH, mais les résultats ont été contradictoires. Une revue critique de articles publiés sur les facteurs de risque de déclin neurocognitif a identifié les trois méthodes principales pour mesurer le neurocognition au fil du temps : ce sont les mesures simples, les batteries d’examens neuropsychologiques ou l'évaluation clinique; mais il n'y avait pas de différences qualitatives dans les résultats de l'étude présentée selon la méthode de mesure. Afin de surmonter certains des problèmes méthodologiques identifiés dans des études longitudinales sur le déclin neurocognitif, une méthode statistique nouvelle, l’analyse de la trajectoire de groupe, a été utilisée pour détecter des trajectoires distinctes de performance neurocognitive à 15 tests neuropsychologiques différents dans une cohorte de 701 adultes vivant avec le VIH. Un déclin neurocognitif, défini comme une diminution de la performance d'au moins 0,5 ET à un ou plusieurs tests neuropsychologiques au cours des premiers 36 mois, a été observé chez 111 (15%) des participants VIH+ au cours du suivi (moyenne 38,5 ± 30,9 mois). Une régression logistique multiple a identifié qu’un individu avec une pression artérielle diastolique élevée, un volume anormal de protéines dans le liquide céphalo-rachidien, un diabète, un âge plus avancé, une utilisation présente et /ou passée de médicaments psychotropes et non Caucasien est à risque plus élevé de déclin neurocognitif dans les 3 ans. Un indice de risque personnalisé a été développé avec les résultats de la régression logistique multiple, qui permet aux cliniciens d'énumérer précisément le risque de déclin neurocognitif basé sur le profil clinique présent d'un patient du VIH. Cet indice peut aider les cliniciens et les patients à mieux comprendre comment chaque facteur de risque contribue au risque global de déclin neurocognitif et faciliter le développement d'une intervention à laquelle les patients seront plus enclins à adhérer de façon continue.</dc:abstract><ual:supervisor>Nancy Mayo</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719q32b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s798v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0z709089m"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Plant Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Biochar as a potential inoculant carrier for plant-beneficial bacteria</dcterms:title><ual:dissertant>Glodowska, Martyna</ual:dissertant><dc:abstract>   In recent years, biochar has gained importance as a way to deal with global climate change, by sequestering C into soil, also as a soil amendment and bioremediation tool.  Many studies have demonstrated the positive influence of biochar on soil quality and subsequently, plant growth, although the results are not consistent and climate seems to be the main reason for this inconsistency. Biochar, with its highly porous structure, is believed to provide a suitable habitat for many microorganisms by protecting them from predation and desiccation; additionally it might also provide reduced carbon as an energy source and mineral nutrients. However, not much attention has been focused on biochar and microbial interactions. In this study, we propose the use of biochar as an inoculant carrier for plant-beneficial bacteria. Presently the most commonly used carrier for bacterial inoculants is peat moss. However, peat is a natural and non-renewable resource; its overuse is of great environmental concern. Moreover, rapidly decreasing reserves of peat have led to price increases, which ultimately limit its use. A good bacterial carrier must possess a number of key features. It should be unlimited, locally available and inexpensive; furthermore, it should have good water holding capacity and aeration properties and furthermore, it should sustain growth and survival of bacteria over time. Additionally, the right inoculant carrier should be non-toxic, environmentally friendly, and easily produced, sterilized and handled in the field. Finally, it should easily release bacteria into the soil, be simply converted to powder, mixable, packageable and adhere to the seed.  I hypothesised that biochar can fulfill the conditions of a suitable carrier; its chemical and physical properties can create appropriate conditions for bacteria habitat and provide some nutrients that sustain survival and growth of bacteria over time. Moreover, it was expected that biochar can be successfully used as seed-coating material.  Therefore the objectives of this research were to: 1) determine whether biochar can serve as a carrier for beneficial bacteria, 2) identify biochar(s) which sustains bacteria viability at the highest population density, 3) create a seed-coating system which could potentially be used in agriculture, 4) evaluate the effect of biochar inoculant and seed-coating on plant growth. Two bacteria, P- solubilizing Pseudomonas libanensis and N2-fixing Bradyrhizobium japonicum, were selected as model bacteria. P. libanensis biochar inoculant and seed-coating were tested on corn plants, while B. japonicum was tested on soybean. The results of the storage time experiment demonstrated that not every biochar can be a suitable carrier; however, two out of the four were able to sustain B. japonicum survival for as long as 8 months at a population density high enough to secure efficient soybean nodulation.  Moreover, I demonstrated that biochar is a suitable material for seed-coating. The storage time experiment showed that biochar seed-coating can support the survival of P.libanensis and B. japonicum for up to four months at a relatively high population density; however, the abundance of the population strongly depends on storage temperature. I also demonstrated that the main reason behind a quick decline in the bacteria population is related to the pH of the carrier. Finally, a germination assay and greenhouse experiment were carried out to evaluate biochar inoculant and seed-coating effect on plant growth.  This research clearly demonstrated that biochar can be a suitable bacterial carrier and can successfully replace commercially used peat moss.  Biochar rhizobial inoculant can significantly improve soybean growth and reduce N fertilizer demand. Finally, biochar seed-coating might be considered an efficient end easy way to provide beneficial bacteria to the crop.</dc:abstract><dc:abstract>   Dans les dernières années, le biocharbon a gagné en importance, autant pour régler les changements climatiques, que comme amendement pour le sol et outil de bioremédiation. De études ont démontré l’influence positive du biocharbon sur la qualité du sol et des plantes qui y poussent. Par contre, les résultats de ces études manquent de cohérence, le climat semblant en être la cause principale. Il y a lieu de croire que la structure hautement poreuse du biocharbon pourrait offrir un habitat convenable aux microorganismes, en les protégeant de la prédation et de la dessiccation. De plus, le biocharbon pourrait offrir une source énergétique et des éléments minéraux sous forme de carbone. Jusqu’à maintenant, l’attention des chercheurs n’était toutefois pas rivée sur l’interaction entre le biocharbon et les microbes. Dans cette étude, nous proposons l’utilisation du biocharbon comme vecteur d’inoculation pour les bactéries. En ce moment, le vecteur le plus utilisé est la tourbe-mousse. Par contre, la tourbe est une ressource non renouvelable, dont l’usage excessif est problématique pour l’environnement. Qui plus est, la baisse des réserves de tourbe a provoqué une hausse des prix qui limite son usage. Un bon vecteur doit posséder certaines caractéristiques pour accomplir sa fonction : être illimité, disponible localement et peu coûteux; avoir une bonne capacité de rétention d’eau et des propriétés d’aération; et, surtout, soutenir la croissance et la survie des bactéries pour une certaine période de temps. Il doit aussi être non toxique, respectueux de l’environnement, facile à produire et manipulé dans les champs. Finalement, il doit facilement libérer les bactéries dans le sol, se convertir aisément en poudre, se mélanger, s’emballer et coller à la graine. Nous avons formulé l’hypothèse que le biocharbon remplit ces conditions. De plus, nous nous attendions à ce que le biocharbon soit utilisé avec succès comme matériel de pelliculage des semences. Les objectifs de cette recherche étaient donc de : 1) déterminer si le biocharbon peut servir de vecteur pour des bactéries bénéfiques; 2) choisir le biocharbon qui soutient la viabilité bactérienne à la densité de population la plus élevée; 3) créer un système de pelliculage des semences utilisable en agriculture; et 4) évaluer l’effet de l’inoculant de biocharbon et du pelliculage des semences sur la croissance des plantes. Deux bactéries, la Pseudomonas libanensis qui solubilise le phosphore et la Bradyrhizobium japonicum qui fixe l’azote atmosphérique, ont été choisies comme bactéries modèles. L’inoculant et le pelliculage des semences développés à partir du biocharbon P. libanensis ont été testés sur du maïs et ceux développés à partir de B. japonicum sur du soja. Les résultats de l’expérience de temps de conservation démontrent que deux vecteurs sur quatre ont permis la survie de la bactérie B. japonicum, pour huit mois, à une densité de population assez élevée pour assurer la nodulation efficace du soja. De plus, nous avons démontré que le biocharbon est un matériel adéquat au pelliculage des semences. Notre expérience de temps de conservation a démontré que le pelliculage de semences au biocharbon peut soutenir la survie des bactéries P.libanensis et B. japonicum, pour quatre mois, à une densité de population relativement élevée, bien que cette densité dépende fortement de la température de conservation. Nous avons aussi démontré que la raison principale du déclin rapide de la population de bactéries est liée au pH du vecteur. Finalement, des expériences de germination et en serre ont été menées pour évaluer les effets de l’inoculant et du pelliculage des semences développé à partir du biocharbon sur les plantes. Cette recherche a clairement démontré que le biocharbon peut être un porteur bactérien adéquat et peut remplacer la tourbe-mousse commerciale. L’inoculant rhizobien de biocharbon peut grandement améliorer la croissance du soja et réduire la demande en engrais d’azote.</dc:abstract><ual:supervisor>Donald L. Smith</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687m34p.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z709089m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Plant Physiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8049g809g"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Processing study of in-situ bonded scarf repairs for composite structures</dcterms:title><ual:dissertant>Bujun, Kavish</ual:dissertant><dc:abstract>Les matériaux composites, en particulier, les polymères à fibres de carbone (FC), sont largement utilisés dans l'industrie aérospatiale en raison de leurs propriétés supérieures par rapport à leurs homologues métalliques. Ces structures, éventuellement, subissent des dommages pendant leur fonctionnement en raison de leur longue durée d’opération et de l'environnement hasardeux dans lesquelles elles opèrent.  Cependant, restaurer l’intégrité de ces structures composites demeure l’un des principaux défis. Des réparations composites collées in-situ offrent une approche prometteuse pour restaurer l’intégrité d’une structure composite endommagée. Cette technique de  réparation est réalisée en faisant polymériser simultanément la pièce de réparation et le film d’adhésif sur la structure endommagée à l'aide d'une source de chaleur appliquée sur une seule face, par exemple une couverture chauffante. Cependant, cette source de chaleur non symétrique génère une distribution hétérogène de température au sein de la pièce de réparation et à la ligne de liaison au cours du processus de polymérisation, dont les effets de ce phénomène thermique ont reçu une attention limitée dans la littérature. De plus, cette hétérogénéité de la température est associée à des phénomènes thermochimiques qui influencent de manière significative la qualité finale de la pièce de réparation et de l'adhésif. En outre, le manque instrumentation dans la pièce de réparation empêche une surveillance in situ de l‘évolution de ce gradient de température. Pour appliquer efficacement une réparation collée in-situ, il est donc essentiel de bien comprendre le comportement et la réaction thermique de ces réparations qui ont le potentiel d’améliorer leur traitement et, éventuellement, la conception de méthodologies et de directives pour les réparations des structures composites en général. L'objectif de cette thèse est de développer une approche qui peut prédire ce gradient de température inévitable lors de la polymérisation de la pièce de réparation collée sur une structure composite monolithique. Premièrement, une plate-forme d'analyse analytique est développée en utilisant la théorie de transfert de chaleur pour, ensuite, étudier des phénomènes physiques et chimiques dépendants. Deuxièmement, des outils graphiques sont présentés pour facilement prédire le comportement et la réaction thermique de cette configuration de réparation. Troisièmement, le modèle dérivée de transfert de chaleur est expérimentalement validé. Les résultats expérimentaux concordent avec les prédictions de température du modèle analytique. Enfin, l'influence du champ de température induite sur le comportement thermochimique du matériau composite est analysée en utilisant la plate-forme d'analyse dérivée. Selon cette étude, il a été constaté que le cycle de polymérisation recommandé pour le matériau composite à l'étude (Cycom 5320) nécessite des ajustements pour faire que la pièce finale de réparation est complètement polymérisée avec une porosité minimale. Ces ajustements consistent en des taux initiaux de rampe élevés, des périodes prolongées pour la section du plateau et une soigneuse sélection de rampe pour la section de polymérisation postérieure. L'influence des puits de chaleur a également été étudiée expérimentalement.</dc:abstract><dc:abstract>Composites, particularly, carbon fibre reinforced polymers (CFRP), are widely used in the aerospace industry because of their superior properties compared to their metallic counterparts. These structures eventually undergo damage during operation due to their long service life and the hazardous operating environment. In-situ bonded repairs offer a promising approach to restore the strength of the damaged composite structure. This repair is achieved in one step by simultaneously curing the repair patch and the adhesive film onto the parent laminate using a one sided heat source, such as a heating blanket. However, several issues remain unaddressed and present a challenge during the repair process, such as the temperature heterogeneity within the repair patch and the bondline, which arises during curing. This temperature heterogeneity is associated with thermochemical phenomena that significantly influence the final quality of the repair patch and adhesive. Furthermore, lack of instrumental access within the repair patch prevents in-situ monitoring of this temperature gradient. To efficiently implement a bonded repair, it is crucial to fully understand the thermal response of these repairs, which can henceforth improve their processing, and ultimately the design of repair methodologies and guidelines for composite structures. The objective of this thesis is to develop an approach that can predict this inevitable temperature gradient during curing of a monolithic composite structure. First, an analytical platform is developed using the existing heat transfer theory to study any subsequent dependent physical and chemical phenomena. Second, graphical tools are presented to capture the thermal response of this repair patch configuration. Third, the derived heat transfer model is experimentally validated. The experimental results showed agreement with the analytical model. Finally, the influence of the induced temperature field on the governing thermo-chemical behaviour of the material is analyzed using the derived analytical platform. Through this study, it was found the recommended cure cycle for the material under study (Cycom 5320) required adjustments in the cure cycle to ensure a fully cured repair patch with minimum void content. These adjustments consist of high initial ramp rates, extended dwell periods and careful selection of ramp rates for the post cure section. The influence of heat sinks has also been studied experimentally.</dc:abstract><ual:supervisor>Pascal Hubert</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569741c.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g809g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Mechanical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1831cn987"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Bridging effects in THF clathrate hydrates</dcterms:title><ual:dissertant>Romanov, Oleg</ual:dissertant><dc:abstract>Les Hydrates de clathrates sont des solides cristallins constitués d'eau et une moléculehôte, qui est souvent un liquide volatil ou un gaz. Il existe de nombreuses applicationspotentielles pour les hydrates de gaz, telles que leur utilisation pour le transport et le stockagede différents gaz, ainsi que pour la séquestration de CO2 dans les eaux profondes. Toutefois,les hydrates de gaz peuvent également être problématiques pour l'industrie du pétrole et dugaz, où la formation d'hydrates solides provoque des bouchons qui empêchent les flux dansles pipelines et peut endommager le matériel. Pour tous ces processus, la formationd'hydrates se compose de deux étapes: nucléation suivie par la propagation ou la croissance.Une bonne compréhension des mécanismes de propagation d’hydrate est encore endéveloppement et plusieurs mécanismes de propagation ont été identifiés. L'objectif principalde cette étude est l'enquête des phénomènes de pontage dans les tétrahydrofuranne (THF)hydrates. Une combinaison de caméras infrarouges et visibles est utilisée pour étudier lacroissance dendritique et la propagation de pont entre les gouttelettes de solution THF - eau.Les effets des matériaux sous-jacents à la formation de ponts ont également été étudiées cequi a mené à conclure que les surfaces qui possèdent une faible conductivité thermique et unfaible angle de contact ont tendance à favoriser un pontage dendritique. De plus,l'augmentation de la rugosité de la surface sous-jacente peut entraîner rapidement despontages entre les gouttes. Un deuxième emphase de ce travail était de modéliser lecomportement de solidification de films d'hydrates de THF sous-refroidi. Plusieurs approchespour la modélisation de la solidification de liquides sous-refroidi ont été identifiées et leurmise en œuvre dans le logiciel Matlab est actuellement en cours. Une meilleurecompréhension de l'effet de transition et de formation du film d'hydrate conduira à unemeilleure compréhension de la propagation de la cristallisation de l'hydrate, qui est la base detoutes les applications d'hydrates.</dc:abstract><dc:abstract>Clathrate hydrates are crystalline solids composed of water and a guest molecule,which is often a volatile liquid or a gas. There are many potential applications for gashydrates, such as their use for the transport and storage of various gases, as well as for thesequestration of CO2 in deep waters. However, gas hydrates can also be problematic forthe oil and gas industry, where hydrate formation causes solid plugs that prevent flow inpipelines and damage equipment. For all these processes, hydrate formation consists oftwo stages: nucleation followed by propagation or growth. Full understanding of hydratepropagation mechanisms is still under development and several propagation mechanismshave been identified. The primary focus of this study is the investigation of bridgingphenomena in tetrahydrofuran (THF) hydrates. A combination of infrared and visiblelight cameras was used to investigate dendritic growth and bridge propagation betweenTHF-water solution droplets. Effects of the underlying materials on the bridge formationhave also been studied, and it was concluded that surfaces possessing low thermalconductivity and small contact angle tend to favor dendritic bridging. Finally, increase inroughness of the underlying surface can result in faster bridging between the droplets. Asecondary emphasis of this work was to model the solidification behavior of supercooledTHF hydrate films. Several approaches for modeling the solidification of supercooledliquids were identified and their implementation in the Matlab software package iscurrently underway. Better understanding of the bridging effect and hydrate filmformation will lead to greater knowledge of the hydrate crystallization spread, whichunderlies all hydrate applications.</dc:abstract><ual:supervisor>Phillip Servio</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j098zf28s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1831cn987</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Chemical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adz010t16b"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Optically-induced mode coupling of terahertz light withing a parallel-plate waveguide</dcterms:title><ual:dissertant>Gingras, Lauren</ual:dissertant><dc:abstract>Accomplir un contrôle arbitraire sur la propagation de la lumière ouvre de nombreuses avenues du point de vue de la recherche fondamentale ainsi que pour le dévelopement de nouvelles technologies applicables à l'industrie de la communication. La modulation purement optique employant la lumière pulsée permet d'effectuer des manipulations dynamiques de la lumière sur des échelles de temps de la dizaine de femtoseconde permettant d'étudier de nouveaux régimes d'intéraction pour lesquels la lumière peut être confinée ou modulée au delà des limites conventionnelles. En employant des pulses terahertz avec un contenu en fréquence allant de 0.1 à 4 THz, nous développons une ligne à transmission employant des semi-conducteurs à faible densité de dopants. Un spectromètre terahertz résolu en temps nous permet d'étudier sur une échelle de la femtoseconde la modulation de cette ligne à transmission effectuée par l'injection de porteurs de charge à l'intérieur d'un guide d'onde à plaques parallèles empli de silicium. Dans ce travail nous démontrons un contrôle purement optique du couplage des modes de lumière terahertz dans un guide d'ondes à plaques parallèles empli de silicium. Nous observons un patron d'interférence démontrant un modulateur en fréquence réglable sur une bande passante de plus de 900 GHz. Un patron d'excitation optique défini spatialement injecte des porteurs de charge près de la surface du silicium en employant un pulse femtoseconde dans l'infrarouge proche. La symétrie interne du guide d'onde est brisée et le pulse THz est partiallement couplé du mode TM0 au mode TM1 résultant en une importante modulation dépendante en fréquence causée par le couplage entre les modes. Nous démontrons un modulateur en amplitude du champ électrique ajustable en fréquence sur une large bande passante en déplaçant le patron d'excitation le long de l'axe de propagation du pulse terahertz. Nous présentons la théorie requise afin d'étudier la propagation de a lumière à l'intérieure d'un guide d'ondes à plaques parallèles ainsi que les techniques employées pour générer et detecter un pulse térahertz. Un nouveau spectromètre THz résolu en temps est construit afin d'accomplir les expériences présentées. Nous présentons des résultats de simulations afin d’imager les phénomènes physiques pertinents et afin de décrire le mécanisme de couplage entre le mode TM0 et les modes d'ordre supérieurs. </dc:abstract><dc:abstract>Achieving control over the flow of light opens a great number of research avenues and allows for the development of new optical technology often relevant to the communication industry. All-optical control using ultrafast, short pulsed laser systems further allows dynamic control on time scales as short as a few 10's of femtoseconds which leads to new regimes of interaction where light can be confined or modulated beyond conventional limitations such as the delay-bandwidth limit of a resonator. In this work, we demonstrate all-optical control of mode coupling for THz light propagating in a silicon-filled parallel-plate waveguide. Utilizing terahertz time-domain spectroscopy we probe on femtosecond time scales the light-induced modulation of transmission lines between 0.1 - 4 THz. We observe a spectral interference pattern thus creating an all-optical frequency-selective modulator tunable over 900 GHz in bandwidth. A spatially-defined photoexcitation of charge carriers at the surface of the silicon slab waveguide is injected using a femtosecond near-infrared pulse. The waveguide symmetry is broken and THz light is partially coupled from TM0 to TM1 mode resulting in a strong frequency dependent spectral transmission modulation caused by the coupling of the modes. We demonstrate a widely tunable electric field amplitude transmission by adjusting the relative modal phases by translating the excitation along the propagation direction. The theory of light propagation inside a parallel-plate waveguide is presented along with the techniques employed to generate and detect broadband terahertz pulses. A new time-domain THz spectrometer constructed for these experiments is presented. We further introduce simulation results to picture the physically relevant phenomenon along with coupled-mode theory to depict the scattering mechanism of the TM0 mode into higher-order modes. </dc:abstract><ual:supervisor>David Cooke</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/79408113x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dz010t16b</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Optics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0r967678m"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Dentistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Onlay grafts for alveolar bone augmentation</dcterms:title><ual:dissertant>Al-Abedalla, Khadijeh</ual:dissertant><dc:abstract>Dental implants are a successful and predictable treatment for partially and fully edentulous patients. However, they require sufficient volume of healthy bone for stabilization and long-term success. Lack of bone volume prevents implant placement and it is usually due to many reasons such as tooth loss, trauma or diseases. A variety of surgical techniques are available for alveolar bone rehabilitation. However, bone onlay augmentation is the most reliable and commonly used one. Different bone grafts can be used for bone onlay augmentation. Autograft onlays are currently the gold standard onlay grafts because of their osteoinductive, osteoconductive, and osteogenic properties. However, due to their limitations and drawbacks, some of which are considered severe, alternative materials have been developed including allografts, xenografts, and alloplastic bone grafts. Although previous reports demonstrated high success rate of implants placed in bone augmented with allograft onlays, evidence based articles are still needed to prove these results. On the other hand, due to some concerns about the antigenicity of allografts and xenografts onlays, synthetic materials such as monetite onlays have been developed for bone augmentation in vivo. Nonetheless, these synthetic onlays were still inferior to autograft onlays. Therefore, this thesis has two main objectives. Firstly, to clinically assess the performance of freeze-dried allograft in bone augmentation and implant treatment. Secondly, to improve the capability of synthetic onlays in bone regeneration, then assess their performance in bone augmentation and implant treatment in vivo.By conducting two cohort studies: clinical and histological, we proved that bone augmented with allograft onlays is similar to native alveolar bone in terms of bone quality and quantity. Moreover, we showed that implants placed in bone augmented with allograft onlays have rates of success and survival similar to implants placed in either bone augmented with autograft onlays or native alveolar bone. We also demonstrated that customizing the morphology of monetite synthetic onlays according to the metabolic activity of the recipient site in vivo can enhance bone formation, monetite resorption, bone height and implant osseointegration.Our results showed that allograft onlays could replace autograft onlays with similar clinical results. It was also observed that designing the macropore geometry according to the bone metabolic activity was a key parameter in increasing the volume of bone augmented within synthetic monetite onlays. However, further studies are needed to optimize the osteoconductivity of these synthetic onlays in order to be able to replace the autograft and allograft onlays in the future.</dc:abstract><dc:abstract>Les implants dentaires sont un traitement efficace et prévisible pour les patients partiellement et complètement édentés. Cependant, ils nécessitent un volume suffisant de l'os sain pour la stabilisation et le succès à long terme. Le manque du volume osseux empêchant la pose des implants est généralement dû à plusieurs raisons, telles que la perte des dents, des traumatismes ou encore à maladies. Une variété de techniques chirurgicales sont disponibles pour la réhabilitation de l'os alvéolaire. Cependant, l’augmentation osseuse onlay est la technique la plus fiable et aussi la technique la plus utilisée. Différentes greffes osseuses peuvent être utilisées pour l'augmentation osseuse onlay. Les autogreffes onlays sont actuellement les greffes de choix en raison de leurs propriétés ostéoinductrice, ostéoconductrice et ostéogéniques. Toutefois, en raison de leurs limitations ainsi que de leurs inconvénients parfois graves, d’autres matériaux ont été développés pour des allogreffes, xénogreffes et alloplastique greffes. Bien que des rapports précédents ont démontré un taux de réussite élevé pour les implants placés dans l'os augmenté avec les allogreffes onlays, il serait encore requis de se référer à des articles basés sur des preuves scientifiques pour appuyer ces résultats. D'autre part, en raison de certaines préoccupations concernant l'antigénicité des allogreffes et des xénogreffes onlays, des matériaux synthétiques tels que le monétite onlay a été développé pour l'augmentation osseuse in-vivo. Néanmoins, ces onlays synthétiques sont encore inférieurs à l'autogreffe onlay. Par conséquence, cette thèse a deux objectifs principaux. Le premier objectif est de cliniquement évaluer la performance de l'allogreffe lyophilisée en augmentation osseuse et en traitement implantaire. Le deuxième objectif est d’améliorer la capacité des onlays synthétiques dans la régénération5osseuse, et ensuite d’évaluer leur performance en augmentation osseuse et en traitement implantaire in-vivo.En effectuant deux études de cohortes : une étude clinique et une étude histologique, nous avons démontré que l'os augmenté avec allogreffe est similaire à l'os alvéolaire natif en terme de qualité et de quantité osseuse. De plus, nous avons démontré que les implants placés dans l'os augmenté par allogreffes onlays ont des taux de réussite et de survie semblables aux implants placés dans l'os augmenté par onlay autogreffe ou à l’os alvéolaire natif. Nous avons également démontré que la personnalisation de la morphologie des onlays de type monétite synthétique en fonction de l'activité métabolique du site récipiendaire in-vivo, peut améliorer la formation osseuse, la résorption du monétite, la hauteur de l'os ainsi que l'ostéointégration de l'implant.Nos résultats ont démontré que les onlays d'allogreffes pourraient remplacer les onlays autogreffes avec des résultats cliniques similaires. Il a été également noté que la conception de la géométrie des macropores selon l'activité métabolique des os était un paramètre clé dans l'augmentation du volume osseux à l'intérieur de l'onlay monétite synthétique. Cependant, d'autres études sont nécessaires pour optimiser l’ostéoconductivité de ces onlays synthétiques afin d'être en mesure de remplacer les autogreffes et les allogreffes onlays dans l'avenir.</dc:abstract><ual:supervisor>Faleh Tamimi Marino</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603r1764.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0r967678m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Dentistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A70795b91k"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Theory of adiabatic quantum control in the presence of cavity-photon shot noise</dcterms:title><ual:dissertant>Chamberland, Christopher</ual:dissertant><dc:abstract>Plusieurs domaine de la physique ce fit sur des protocoles adiabatique de transfertd’état, permettant un état quantique de se déplacer entre diffèrent système physique afinde les emmagasiner, les récupéré ou de les manipuler. Par contre, ces protocoles de transfertsd’état souffrent du phénomène de déphasage et de dissipation. Dans ce mémoire, nousallons au-delà des traitements standards de système ouverts décrivant la dissipation quantiquenous permettant de considérer des environnements non-Markoviens. Nous utilisons la théorie de perturbation adiabatique afin de donner une description analytique à plusieurs protocoles de transfert quantique. Les corrections d’ordres principaux donnent lieu à unephase géométrique de système ouvert, ce qui nous empêche d’atteindre une fidélité parfaite.Nous obtenons une description analytique pour les effets de phase géométrique dans desrégimes non-Markovien. Les régimes Markovien sont habituellement traités en trouvantune solution à une équation de maitresse Bloch-Redfield, tandis que pour les régimes non-Markovien, nous allons performer une approximation séculaire nous permettant d’obtenirune solution exacte de la matrice de densité qui contient toute l’information de phase pertinentepour nôtre protocole de transfert d’état. Après avoir développé les outils théoriquesgénéraux, nous allons appliquer nos méthodes à un transfert d’état adiabatique entre lesétats d’un atom à quatre niveau dans une cavité entraînée. Nous considérons explicitementles effets de déphasage du au bruit photonique inévitable. Ces résultats seront utiles pourdes expériences en cours dans des systèmes de circuits QED.</dc:abstract><dc:abstract>Many areas of physics rely upon adiabatic state transfer protocols, allowing a quantum state to be moved between different physical systems for storage and retrieval or state manipulation. However, these state-transfer protocols suffer from dephasing and dissipation. In this thesis we go beyond the standard open-systems treatment of quantum dissipation allowing us to consider non-Markovian environments. We use adiabatic perturbation theoryin order to give analytic descriptions for various quantum state-transfer protocols. Theleading-order corrections will give rise to additional terms adding to the geometric phasepreventing us from achieving a perfect fidelity. We obtain analytical descriptions for theeffects of the geometric phase in non-Markovian regimes. The Markovian regime is usuallytreated by solving a standard Bloch-Redfield master equation, while in the non-Markovian regime, we perform a secular approximation allowing us to obtain a solution to the density matrix without solving master equations. This solution contains all the relevant phaseinformation for our state-transfer protocol. After developing the general theoretical tools, we apply our methods to adiabatic state transfer between a four-level atom in a driven cavity. We explicitly consider dephasing effects due to unavoidable photon shot noise and give a protocol for performing a phase gate. These results will be useful to ongoing experiments in circuit quantum electrodynamics (QED) systems.</dc:abstract><ual:supervisor>Clerk, Aashish</ual:supervisor><ual:supervisor>Coish, William</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/70795b92v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/70795b91k</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Theory</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8336h476c"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Discovery and characterization of PKLR gene variants from malaria endemic regions</dcterms:title><ual:dissertant>van Bruggen, Rebekah</ual:dissertant><dc:abstract>La malaria a soumis le génome humain à une forte pression de sélection. En effets, plusieurs variantes de protéine érythrocytaires bien connues, tel que l’hémoglobine S (causant l’anémie falciforme) et des variantes fonctionnelles causant une déficience en glucose-6-phosphate déshydrogénase, ont été associés à une protection contre des formes sévères de malaria. Ces variantes protectrices sont retrouvées dans des régions qui sont historiquement et présentement endémiques pour la malaria. Initialement identifié chez la souris et ensuite confirmé in vitro dans des érythrocytes humains, le déficit en pyruvate kinase confère une protection contre les infections par le Plasmodium. Nous formulons donc l’hypothèse que des variantes fonctionnels du gène du pyruvate kinase des érythrocytes (PKLR) pourront être identifiés dans des populations provenant de ces régions endémiques et que ceux-ci seront associés à une réduction de la sévérité des symptômes de la malaria. Les exons et les jonctions exons/introns du gène PKLR ont été séquencés chez un sous-groupe de participants de trois études longitudinales effectuées dans des régions d’endémicité haute à intermédiaire; plus particulièrement dans les villages Sénégalais Dielmo et Ndiop, de même que dans un groupe de villages situés le long de la frontière entre la Thaïlande et le Myanmar. Dans la cohorte analysée, trois mutations non-synonymes furent identifiées : la mutation L272V dans la communauté Ndiop, de même que les mutations V269F et R41Q dans la communauté Thaïlandaise. Le génotypage de la mutation R41Q (non rapportée précédemment dans la littérature) dans la population Thaïlandaise nous indique une fréquence allélique mineure approximant 4,5%. Une évaluation biochimique de la mutation ne démontre pas d’effet sur l’activité enzymatique de la protéine. Néanmoins, les femmes hétérozygotes pour la mutation R41Q présentent une réduction significative des attaques de P. falciparum en comparaison avec les homozygotes non-variantes.</dc:abstract><dc:abstract>Malaria has subjected a strong selective pressure on the human genome. Several well-known erythrocyte protein variants, including hemoglobin S (causing sickle cell anemia) and functional variants in glucose-6-phosphate dehydrogenase (leading to deficiency in this enzyme) have been associated with protection against severe malarial disease and are distributed in regions which are historically and currently endemic for malaria. First identified in mice, then confirmed in vitro in human erythrocytes, pyruvate kinase deficiency appears to protect against Plasmodium infection. We hypothesize that functional variants within the pyruvate kinase erythrocyte gene (PKLR) will be identified within populations from malarial endemic regions, and that these variants will be associated with reduced severity of malarial phenotypes. The exons and intron/exon junctions of the PKLR gene were sequenced for a subset of participants within three longitudinal studies from areas of high and intermediate endemicity (Senegalese villages, Dielmo and Ndiop, and cluster of villages along the Thai-Myanmar border). Three non-synonymous mutations were discovered in the sequenced cohort: the L272V mutation within the Ndiop community, as well as the V269F and R41Q mutations from the Thai community. Genotyping of the R41Q mutation (not previously reported in the literature) within the Thai study population revealed a minor allele frequency of approximately 4.5%. While a biochemical assay of this mutation failed to indicate any effect on enzymatic activity, women heterozygous for R41Q exhibited a significant decrease in the number of P. falciparum attacks in comparison to non-variant homozygotes.</dc:abstract><ual:supervisor>Philippe Gros</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74ct76x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8336h476c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adf65vb74s"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Dentistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Osseointegration-Pharmacology</dcterms:title><ual:dissertant>Al Subaie, Ahmed</ual:dissertant><dc:abstract>Plusieurs interventions chirurgicales orthopédiques et cranio-faciales nécessitent une insertion d'implant pour corriger ou rétablir les fonctions osseuses. Le succès de ces interventions repose principalement sur l'osséointégration, une imbrication fonctionnelle et structurelle directe entre l’implant et l'os. Les processus d'osséointégration autour des implants sont semblables aux événements biologiques qui se produisent lors de la réparation de l'os et la guérison des fractures. Le dérèglement de l'un de ces événements biologiques est connu pour avoir un impact négatif sur la cicatrisation osseuse et l'osséointégration de l'implant. Certains agents pharmacologiques peuvent interférer avec des processus biologiques impliqués dans la guérison de l'os. Les inhibiteurs de la pompe à protons (IPP) et les anti-facteur de croissance de l'endothélium vasculaire (Anti-VEGF) font partie de ces médicaments.Les IPP sont des médicaments sans ordonnance pris par des millions de patients à travers le monde pour le traitement des maladies d’ordre gastro oesophagien. Les études récentes ont montré que les IPP ont un impact négatif sur la croissance de l'os. Les anti-VEGF sont des anticorps développés pour inhiber l'angiogenèse dans le cancer et la dégénérescence maculaire néo- vasculaire de l'oeil liée à l'âge. Cependant, l'angiogenèse est un processus essentiel au cours de la formation des os, la guérison osseuse et l'osséointégration des implants. Ainsi, l’inhibition de l'angiogenèse par les anti-VEGF peut avoir des impacts négatifs sur la cicatrisation osseuse et l'osséointégration de l'implant.Cette étude visait à évaluer l'effet des IPP et des anti-VEGF sur la cicatrisation osseuse et l'osséointégration  de l'implant dans un modèle de rat. Nous émettons l'hypothèse que les IPP et les anti-VEGF pourraient avoir des effets négatifs sur la cicatrisation osseuse et l'osséointégration  de l'implant.Nous avons effectué deux études in vivo; Nous avons étudié les effets de l' IPP oméprazole et les thérapies anti-VEGF  sur la cicatrisation osseuse et l'osséointégration  de l'implant. Dans les deux études, nous avons fait suivi la même protocole d’intervention chirurgicale dans un modèle animal de rat. Deux défauts osseux unicorticaux ont été créés dans les métaphyses tibiales de chaque rat. Puis, un implant en titane sur mesure a été placé dans le défaut de gauche alors que le droit a été laissé vide. Dans la première étude, les rats ont été répartis au hasard en deux groupes: l'oméprazole (n = 12) et témoins (n = 12). Dans la seconde étude, les rats ont été répartis au hasard en trois groupes et ont reçu soit de l'anticorps neutralisant l’anti-VEGF (n = 12), ou le ranibizumab (n = 12). Le troisième groupe a servi de témoin (n = 12). Les résultats de la première étude ont révélé que le volume de défauts était significativement plus élevée (P=0,009) chez les rats traités à l'oméprazole (2,92 + 0,62 mm3) par rapport à une solution saline traitée rats (2,13 + 0,32 mm3). En outre, le pourcentage moyen de l'osséointégration dans le groupe d'oméprazole (23,3 + 10,8%) étaient significativement plus bas (p&lt;0,0001) que dans le groupe témoin (40,2 + 13,3%). Les résultats de la seconde étude ont révélé que les volumes moyens de la perte de substance osseuse dans les groupes anti-VEGF (2,48 + 0,33 mm3) et ranibizumab (2,35 + 0,23 mm3) étaient significativement plus élevés que les témoins (2,11 0,63 mm3). De plus, les pourcentages moyens de l'ostéo-intégration dans Anti-VEGF (21,1 + 10,2%) et le ranibizumab (18,4 + 9,5%) groupes étaient significativement plus bas que chez les témoins (40,2 + 13,3%).En conclusion, l'administration post-opératoire de d'oméprazole et d’anti-VEGF peut provoquer une altération de la cicatrisation osseuse et de l'osséointégration  de l'implant. </dc:abstract><dc:abstract>Several orthopedic and craniofacial surgical interventions require implant insertion to fix or restore bone functions. The success of these implants relies mainly on osseointegration, a direct functional and structural interlocking between implants and bone. The osseointegration processes around implants are similar to the biological events occurring during bone repair and fracture healing. Dysregulation of any of these biological events is known to have a negative impact on bone healing and implant osseointegration. Some medications are known to interfere with biological processes involved in bone biology. Proton Pump Inhibitors (PPIs) and anti-Vascular Endothelial Growth Factors (Anti-VEGFs) are among these medications.Proton Pump Inhibitors are over counter drugs taken by millions of patients worldwide for treatment of gastroesophageal diseases. Recent studies have shown that PPIs have a negative impact on bone accrual. Anti-VEGFs are antibodies developed to inhibit angiogenesis in cancer and neo-vascular age related macular degeneration of the eye. Anti-VEGFs inhibit angiogenesis which is an essential process during bone formation, bone healing and osseointegration of implants. We hypothesized that PPIs and anti-VEGF could have negative effects on bone healing and implant osseointegration. Accordingly, this study was designed to assess the effect of PPIs and anti-VEGFs therapies on bone healing and implant osseointegration in a rat model. We conducted two in vivo experiments to investigate the effects of PPIs (omeprazole) and anti-VEGF therapies on bone healing and implant osseointegration. In both studies, we followed the same surgical intervention in a rat animal model. Two unicortical bone defects were created in the tibial metaphysis of each rat, in left defect; a custom made titanium implant was placed whereas the right one was left empty. In the first study, rats were randomly assigned into two groups: omeprazole (n=12) and control (n=12). In the second study, rats were randomly assigned into three groups and received either anti-VEGF neutralizing antibody (n=12), Ranibizumab (n=12), or saline as control (n=12). Findings of the first study revealed that the defect volume was significantly higher (P=0.009) in omeprazole treated rats (2.92 + 0.62 mm3) compared to saline treated rats (2.13 + 0.32 mm3). Moreover, the average percentage of osseointegration in omeprazole group (23.3 + 10.8 %) were significantly lower (p&lt;0.0001) than in the control group (40.2 + 13.3 %). Findings of the second study revealed that the mean volumes of the bone defect in the Anti-VEGF (2.48 + 0.33 mm3) and Ranibizumab (2.35 + 0.23 mm3) groups were significantly higher than the controls (2.11+0.63 mm3). Furthermore, the average percentages of osseointegration in Anti-VEGF (21.1 + 10.2%) and Ranibizumab (18.4 + 9.5%) groups were significantly lower than in controls (40.2 + 13.3 %).In conclusion, post-operative administration of omeprazole and anti-VEGFs impaired bone healing and implant osseointegration. Therefore, omeprazole and anti-VEGFs might be potential risk factors for several orthopedic and craniofacial surgical interventions that require implant insertion to fix or replace missing anatomical structures. </dc:abstract><ual:supervisor>Faleh Tamimi Marino</ual:supervisor><ual:supervisor>Elham Emami</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pd75k.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vb74s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Dentistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6w924f776"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Microbiology and Immunology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The HIV-1 Nef accessory protein induces B cell abnormalties and autoimmunity</dcterms:title><ual:dissertant>Alsahafi, Nirmin</ual:dissertant><dc:abstract>The HIV-1 Nef protein is known to be the major determinant of HIV-1 pathogenesis. It causes multiple abnormalities not only in the virus main target CD4+ T cells, but also other lymphocytes and myeloid cells. Studies of patients living with HIV-1 suggest that it impairs B cell functions. Poudrier J. (2001) examined the impact of the HIV-1 Nef accessory protein on B cells based on the expression of Nef in CD4+ cells of the CD4C/HIV-1Nef Tg mouse model, and established that it induced Ig switch defects and impairment in germinal centres(GC), as well as increased secretion of immunoglobulin M (IgM). This study aimed to determine the effect of Nef on B cell populations and functions in a mouse model. First, we examined changes in B cell subsets beginning in the bone marrow and continuing to the periphery. The presence of B cells in the bone marrow of Tg mice was normal in comparison to WT mice, which can be explained by the low expression of Nef in CD4+ cells. In the periphery, abnormalities of B cell subsets reflected the effect of the Nef protein expression on CD4+ cells, which led to the decline in the percentage of early immature transitional B cells and enrichment of mature cells that seemed to be correlated with down-modulation of surface expression CD21 and CD23. Second, in the presence of the Nef protein we observed the dysregulation in B cell activity, namely an increase in their proliferation and activation and may correlate with the increase in their percentage. Third, we explored a possible involvement of the HIV-1 Nef protein in HIV-related B cell lymphoma by using an Ig gene-translocation mouse model with Burkitt lymphoma. Finally, we investigated the presence of autoimmunity in the serum of the CD4C/HIV-1Nef Tg mouse model, which showed that expression of Nef alone in CD4+ T cells can trigger anti-DNA antibodies with IgM specificity and the deposition of IgM in the kidney glomeruli. These results suggest an active involvement of the HIV-1 Nef protein in B cell abnormalities and autoimmunity. </dc:abstract><dc:abstract>La protéine Nef est un déterminant majeur dans la pathogenèse de l’infection au virus de l’immunodéficience humaine de type 1 (VIH-1). Non seulement Nef induit de multiples anormalités aux cellules T CD4+ (qui sont les cibles majeures du VIH), mais également aux autres lymphocytes et cellules immunitaires. Des études réalisées chez des patients vivant avec une infection au VIH-1 suggèrent que Nef altère les fonctions des cellules B. Les travaux par Poudrier J. (2001) ont examiné l’impact de la protéine accessoire Nef du VIH-1 sur les cellules B. Ils se sont basés sur l’expression de Nef dans les cellules CD4+ du modèle de souris transgénique (Tg) CD4C/HIV-1Nef et ont établi que cela induisait une défectuosité dans le changement de classe des immunoglobulines (Ig) et un dysfonctionnement au niveau des centres germinaux (GC). Ils ont aussi observé un niveau de sécrétion plus élevé des immunoglobulines M (IgM).La présente étude vise à déterminer les effets de Nef sur les populations et les fonctions des cellules B dans un modèle de souris. Premièrement, nous avons examiné les changements au niveau des sous-populations de cellules B qui naissent dans la moelle osseuse et qui migrent en périphérie. La présence des cellules B dans la moelle osseuse des souris transgéniques était normale en comparaison avec les souris sauvages, ce qui pourrait être expliqué par le niveau d’expression faible de Nef dans les cellules CD4+. En périphérie, les anormalités des sous-populations des cellules B reflètent l’effet de l’expression de la protéine Nef sur les cellules CD4+, ce qui engendre un déclin du pourcentage des cellules B transitionnelles immatures et précoces ainsi qu’un enrichissement des cellules matures qui semble corréler avec une régulation à la baisse de l’expression des marqueurs de surface CD21 et CD23. Deuxièmement, en présence de la protéine Nef, nous avons observé une dérégulation de l’activité des cellules B, plus précisément au niveau de leur prolifération et activation et ceci pourrait être en relation avec leur pourcentage augmenté. Troisièmement, nous avons exploré une implication possible de la protéine Nef de VIH-1 dans le lymphome de cellules B associé au VIH-1 en utilisant un modèle de souris atteint du lymphome de Burkitt avec un translocateur de gène Ig. Enfin, nous avons investigué la présence d’auto-immunité dans le sérum du modèle de souris Tg CD4C/HIV-1Nef. Les résultats montrent que l’expression de Nef seule dans les cellules T CD4+ peut déclencher la production d’anticorps anti-ADN avec une spécificité pour les IgM et le dépôt des IgM dans le glomérule rénal. Ces résultats suggèrent une implication active de la protéine Nef de VIH-1 dans les anormalités des cellules B et dans l’auto-immunité. </dc:abstract><ual:supervisor>Paul Jolicoeur</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719q33m.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6w924f776</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Molecular</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajq085p34x"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mechanical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Thruster modeling for small unmanned aerial vehicles with coaxial-rotors</dcterms:title><ual:dissertant>Tsadok, Tsvi</ual:dissertant><dc:abstract>Dans cette thèse, la théorie de l’inertie de l’élément de pale (TIEP) est utilisée pourmodéliser le rotor-propulseur de petits aéronefs téléguidés dans le but de prédire la pousséeproduite par cette configuration de rotor. Afin de pouvoir utiliser le modèle TIEP, les propriétés géométriques et aérodynamiques du rotor sont obtenues en tranchant les pales depropulsion en plusieurs coupes. La méthode décrite dans cette thèse permet d’extraire lacorde, l’angle de pas et les coordonnées de surface portante. Ces coordonnées permettentde simuler l’incidence de portance nulle et le coefficient de trainée à l’aide du logicielXFOIL du MIT. Des expériences ont été menées pour valider les résultats de simulation.La construction du banc d’essai pour mesurer la poussée et le couple de rotors simpleset coaxiaux d’aéronefs téléguidés est décrite. En général, les résultats de simulationsconcordent bien avec les expériences. Il est démontré que l’inclusion d’une vitesse detourbillon et l’omission de l’hypothèse des petits angles du modèle TIEP n’améliorent pasde manière significative la justesse des prédictions de poussée dans le cas de vols stationnairesde rotors simples. Pour cette raison, le modèle pour un rotor-coaxial considère depetits angles et ignore le tourbillon. Suite à la validation du modèle TIEP pour prédire lapoussée de vols stationnaires, des vols axiaux sont simulés et aussi validés en comparaisonavec des mesures en soufflerie, disponibles en ligne. Finalement, l’effet de sol est étudiéexpérimentalement pour le rotor simple. Il est démontré que l’utilisation de la formule deCheeseman et Bennet, utilisée pour prédire l’augmentation de poussée à puissance constante,peut aussi être utilisée pour prédire l’augmentation de poussée à vitesse constantede rotation du rotor.</dc:abstract><dc:abstract>This thesis work uses the blade element momentum theory (BEMT) to model coaxialrotorthrusters of small unmanned aerial vehicles (UAVs) in order to predict the thrustproduced with this rotor configuration. In order to use the developed BEMT model, thegeometrical and aerodynamics characteristics of the rotor are obtained by slicing the propellerblade into several sections. This process is described in the thesis and enables theextraction of the chord, pitch angle and airfoil coordinates. With the obtained airfoil coordinates,the zero-lift angle and drag coefficient are simulated using MIT’s XFOIL software.Experiments were then conducted to validate the simulation results. The construction ofthe test-stand for measuring thrust and torque of single and coaxial-rotor configurationsof small UAV is described. In general, good agreement was found between simulationsand experiments. It is shown that inclusion of swirl velocity and removing the assumptionof small angles in the BEMT model do not significantly improve the accuracy ofthrust prediction for the hover case of single rotors. Thus, for simplicity, the model for thecoaxial-rotor assumes small angles and ignores the swirl. Following the validation of theBEMT model to predict thrust for the hover case, axial flight simulation is also validatedby comparison to wind tunnel measurements, available on-line Finally, ground effect isinvestigated experimentally for the single-rotor. It is shown that the use of Cheeseman andBennett formula for predicting the thrust increase at constant power can also be used topredict the thrust increase at constant rotational speeds of the rotor.</dc:abstract><ual:supervisor>Meyer Nahon</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pv63g317n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jq085p34x</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Aerospace</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8910jx655"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of French Language and Literature</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Une mise en (b)livre : perspectives et tensions du support dans L'autofictif d'Éric Chevillard / Florence ou la machine</dcterms:title><ual:dissertant>Arès, Simon</ual:dissertant><dc:abstract>Le volet critique de ce mémoire se propose d’observer les enjeux découlant de la mise en livre du blogue d’Éric Chevillard, L’autofictif, dont la nécessité qu’elle implique de lire et d’interpréter le produit d’un support par l’entremise d’un autre. S’appuyant sur la notion du livre comme totalité matérielle et signifiante, et celle du blogue en tant que médium de la fluidité, l’analyse démontre que les volumes publiés de L’autofictif activent un certain nombre d’effets génériques et médiatiques significatifs d’une pratique d’écriture propre à la forme blogue, et que ces effets, présents dans les livres, sont susceptibles alors d’en bousculer la notion de totalité.Le volet création, dans un deuxième temps, relate l’histoire de Melbourne, un jeune philatéliste contraint par son mentor, dernier grand défenseur d’une société sans courriel, à s’engager malgré lui dans une lutte à finir contre les ordinateurs à l’aube de l’an 2000. Déchiré d’un côté par son amour des timbres et des postes, et de l’autre par sa passion grandissante pour Internet et le clavardage, Melbourne occupe une position précaire entre deux camps, deux époques, dont l’impossible réconciliation révèle une conscience collective très inquiète face au progrès technique et soucieuse de la place de chacun dans l’histoire. Ces deux volets se rejoignent donc avant tout dans la thématique du changement de technologie d’écriture et celle du passage (au livre; en l’an 2000), et soulèvent la question de la transmission des pratiques en regard d’un certain imaginaire du Web. Dans les deux cas, ce passage se traduit par un paradoxe, un bogue, et permet de soulever les réticences et les contradictions d’un mariage entre techniques modernes et traditionnelles. Enfin, l’écriture fragmentée, fondée sur l’humour et la dérision de Florence ou la machine tire son inspiration de la dynamique jubilatoire à l’œuvre dans L’autofictif et du prétexte ludique à l’origine de son ouverture. </dc:abstract><dc:abstract>The first section of this thesis examines the issues that arise when Éric Chevillard’s blog, L’autofictif, is published in book form, including the fact that readers must read and interpret one medium through another medium’s format. Based on the idea that a book is a natural whole and the blog a medium of fluidity, this analysis demonstrates that the published volumes of L’autofictif produce a number of media effects typical of blog writing, and that these effects, present in the books, can challenge their notion of wholeness. The creative section of this thesis tells the story of Melbourne, a young stamp collector at the dawn of the 21st century, who is forced by his mentor—one of the last advocates of an email-less society—to participate against his will in an ongoing battle against computers. Torn by his love for stamps and mail and by his growing passion for the Internet and chat-ting, Melbourne is caught between two sides, two irreconcilable eras, which reveal a worrisome collective awareness about technology and how each person will fit into history. These two sections coincide above all in the exploration of changes in writing technology and in transition (from blog to book, to the year 2000). Both sections also address transmitting practices with regard to a certain idea of the Web. In both cases, this transition is illustrated by a paradox, a bug, and brings to light reservations and contradictions vis-à-vis the union of modern and traditional techniques. Finally, the fragmented, humorous and derisive writing of Florence ou la machine draws its inspiration from the exhilarating dynamic and the playfulness present in L’autofictif.</dc:abstract><ual:supervisor>Alain Farah</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903298g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jx655</ual:fedora3Handle><dc:subject>Literature - Modern</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ak0698b80t"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The association between exposure to ambient air pollution and risk of Leukemia in Canada</dcterms:title><ual:dissertant>Winters, Craig</ual:dissertant><dc:abstract>L’exposition aux polluants atmosphériques, notamment au dioxyde d’azote (NO2) et aux particules fines (PM2.5), a été associée à une augmentation de l’incidence de cancers du poumon. De récentes études épidémiologiques ont de plus montré une possible association entre la pollution atmosphérique et l’incidence de cancers de la prostate et du sein. Toutefois, il n’y a que très peu d'études s’étant intéressées à d’autres types de cancer, incluant la leucémie. Comme la pollution de l'air ambiant contient du benzène, il a été démontré que causalité associations avec le cancer du poumon, et peut-être associations dans d'autres organes, il y a une possibilité que la leucémie pourrait également être associé à l'exposition à la pollution de l'air. Ma revue de la littérature a indiqué un lien possible entre la leucémie chez les enfants et le NO2. Cependant, les quelques études répertoriées présentent des limites: un petit nombre de cas, des taux de réponses faibles ou non déclarés, et des potentielles erreurs de classification d’exposition. Seulement cinq études s’intéressant à la pollution de l’air et la leucémie chez les adultes ont été répertoriées. L’objectif de cette thèse était de déterminer si la pollution de l’air ambiant est associée à l’incidence de leucémie chez les adultes. Pour se faire, nous avons réalisé une étude cas-contrôle basée sur la population adulte canadienne de 1994-1997. Nous avons utilisé 1064 cas incidents de leucémie et 5039 contrôles sans diagnostics de cancer. À partir des concentrations mesurées par le réseau canadien de station de surveillance de la qualité de l’air, nous avons développé un modèle de dispersion ajusté avec des données satellitaires afin d’interpoler l’exposition de chaque individu aux polluants de l’air (NO2 et PM2.5), basée sur le lieu de résidence. Au final, l’exposition assignée à chaque individu correspondait à l'exposition annuelle moyenne pour la période 1975-1994. Nous avons effectué des sous-analyses par provinces (Ontario, Colombie-Britannique et Alberta) et, lorsque possible, pour les différentes formes de leucémie (la leucémie myéloïde aiguë, la leucémie myéloïde chronique, et la leucémie lymphoïde chronique). En utilisant des modèles de régression logistique basés sur des ‘splines’ cubiques naturelles, nous avons trouvé une fonction concentration-réponse en forme de 'n’ entre l'exposition au NO2 et toutes les formes de leucémie : à des faibles concentration (i.e., 4.51 à 14.66 ppb), nous avons obtenu un rapport de cote (OR) de 1.24 (IC95% : 1.00 - 1.54) alors qu’à des concentrations plus élevées (i.e., 22.75 à 29.7 ppb) le OR était de 0.81 (IC95% : 0.69 - 0.95). Pour les PM2.5, nous avons trouvé une fonction concentration-réponse qui était compatible avec une fonction linéaire légèrement positive : à de faibles concentrations (i.e., 5.6 à 8.0 μg/m3)  le OR était de 0.89 (IC95% : 0.76 - 1.03) et à des concentrations plus élevées (i.e., 15.6 a 19.2 μg/m3) le OR était de 1.20 (IC95% : 0.96 - 1.51). Pour la leucémie lymphoïde chronique, nos résultats montrent des OR de 0,92 (IC95% : 0,86 -1,00) par augmentation de 5 ppb de NO2 et de 0,63 (IC95% : 0,42-0,94) par augmentation de 10 g/m3 de PM2.5. Nous n'avons trouvé aucune association pour l'exposition aux PM2.5. La courbe en forme de ‘n’obtenue pour le NO2 pourrait être liée à des différences entre les milieux urbain-rural ou encore à une certaine forme de sélection biaisant les résultats. Compte tenu de la rareté des études portant sur la leucémie chez l'adulte, des recherches supplémentaires sont nécessaires afin de corroborer les résultats.</dc:abstract><dc:abstract>Exposure to air pollutants, including nitrogen dioxide (NO2) and particulate matter smaller than 2.5 microns (PM2.5), have been shown to be associated with increased incidence of lung cancer, and a few recent reports found that the incidence of breast and prostate cancer may also be so related. There is, however, a paucity of studies on other sites of cancer, including adult leukemia. Occupational studies have shown that exposure to benzene increases one’s risk of developing leukemia, and ambient air contains benzene and other carcinogens. As ambient air pollution contains benzene, has been shown to have causal associations with cancer of the lung, and may have associations in other organs, there is a possibility that leukemia could also be associated with exposure to air pollution. My review of the literature indicated a possible association between leukemia in children and NO2. However, the available studies were limited by small numbers of cases, low and unreported response rates, and potential misclassification of exposures. In addition, only five studies were used to investigate leukemia in adults. The objective of this thesis was to determine whether ambient air pollution is associated with incidence of leukemia in adults. We used a Canadian population-based case-control study conducted in 1994-1997. Cases were 1,064 adults with incident leukemia and controls were 5,039 adults without any cancer. Using data from remote-sensing stations across Canada, we developed interpolation models to assign subjects’ past exposure to NO2 and PM2.5 from 1975-1994. We used the total average exposure of a subject between the 1975-1994 period and we assigned these estimates to their place of residence. We conducted sub-analyses for individual provinces (Ontario, British Columbia, Alberta) and for individual subtypes where numbers were sufficient (chronic and acute myeloid leukemia, and chronic lymphocytic leukemia). Using logistic regression models using natural cubic splines, we found a ‘n-shaped’ response function between exposure to NO2 and all forms of leukemia: at low concentrations, from 4.51 to 14.66 ppb, the odds ratio (OR) was 1.24 (95% confidence interval (CI) 1.00-1.54) and at higher concentrations, from 22.75 to 29.7 ppb, the OR was 0.81 (95% CI 0.69 – 0.95). For PM2.5 we found a concentration-response function that was consistent with a slight monotonic increase: at lower concentrations of PM2.5, from 5.6 to 8.0 μg/m3, the OR was 0.89 (95% CI 0.76 – 1.03) and at higher concentrations, from 15.6 to 19.2 μg/m3, the OR was 1.20 (95% CI 0.96 – 1.51). For chronic lymphocytic leukemia we found an OR per 5 ppb of NO2 of 0.92 (95% CI 0.86 – 1.00) and an OR per 10 μg/m3 of PM2.5 of 0.63 (95% CI 0.42 – 0.94). We found no association for exposure to PM2.5. The n-shaped curve for NO2 may be related to urban-rural differences and/or to possible selection bias. From this thesis it is clear that given the dearth of studies in adult leukemia further research is needed.</dc:abstract><ual:supervisor>Mark Goldberg</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kp78gk57v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k0698b80t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A3197xp84w"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>EPHA4: a novel target through which transforming growth factor-beta mediates breast cancer cell migration</dcterms:title><ual:dissertant>Villatoro, Manuel</ual:dissertant><dc:abstract>Breast cancer encompasses a range of tumour types each with different clinical characteristics, disease prognoses, and responses to treatment. As such, breast cancer patients are often stratified into different subtypes to predict response to specific therapies. Among the different subtypes, luminal breast cancer generally has the best prognosis and basal-like breast cancer (BLBC) has the worst. Transforming growth factor-beta (TGFβ) has been demonstrated to promote breast cancer progression by stimulating the migration and invasion of malignant breast cancer cells. However, this effect differs between luminal breast cancer, where TGFβ has little if any role in metastasis, and in BLBC, where TGFβ-inhibition has been shown to prevent cancer cell migration, invasion, and metastasis. In the hope of better characterizing the molecular mechanisms through which TGFβ promotes migration in BLBC, we used genomic profiling and identified EphA4 as a novel target of TGFβ in breast cancer. Furthermore, we show that the induction of EphA4 is specific to BLBC cells, that it is required for TGFβ-mediated cell migration in BLBC cell lines, and that high EphA4 expression correlates with decreased relapse-free survival in human breast cancer patients.</dc:abstract><dc:abstract>Le cancer du sein se caractérise par plusieurs types de tumeurs, chacune avec des caractéristiques cliniques, pronostics, et réponses aux traitements qui leurs sont propres. Ces spécificités permettent à l’heure actuelle de classer les patients atteints du cancer du sein en sous-types moléculaires afin de mieux appréhender la réponse thérapeutique.  Parmi les différents sous-types, le cancer du sein luminal est le sous-type présentant le meilleur pronostic et le cancer du sein basal-like (BLBCs), la catégorie ayant le pronostic le plus faible.Le transforming growth factor beta (TGFβ) a été démontré comme acteur majeur dans la progression du cancer du sein en favorisant la migration et l'invasion des cellules malignes. Cependant, cet effet est différent selon la catégorie de la tumeur. En effet, concernant le cancer du sein luminal, le TGFβ ne semble pas être impliqué dans la progression métastatique, mais dans les cas de BLBC, l‘inhibition du TGFβ permet de supprimer la migration et l'invasion cellulaire ainsi que la dissémination métastatique. Tout l’enjeu actuel est de mieux caractériser ces mécanismes moléculaires par lesquels le TGFβ favorise la migration des cellules BLBC. En analysant les profils génomiques, nous avons ainsi identifié l’EphA4 comme étant un nouveau gène régulé par le TGFβ. De plus, nous avons également démontré que l'expression d’EphA4 est spécifique aux cellules BLBC, qu'elle est nécessaire pour la migration cellulaire induite par le TGFβ dans les lignées cellulaires BLBC, et que la forte expression d’EphA4 corrèle avec une diminution de survie sans rechute.</dc:abstract><ual:supervisor>Jean Jacques Lebrun</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g8107.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3197xp84w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9593tz19n"><ual:graduationDate>2013</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>ORP1L assists in trafficking HIV-1 structural protein and viral genomic RNA</dcterms:title><ual:dissertant>Crossie, Christina</ual:dissertant><dc:abstract>Human Immunodeficiency Virus type 1 (HIV-1), the etiological agent of acquired immunodeficiency syndrome (AIDS), exploits host cellular proteins and machinery throughout the viral replication cycle. Details concerning the regulation of the directed trafficking of HIV-1 genomic RNA (vRNA) to sites of assembly remain obscure. Thus far, it is known that the main viral structural protein, Gag, colocalizes with vRNA and transits through the cytoplasm on cholesterol-rich late endosomal membranes. Previous results suggest that HIV-1 commandeers late endosome trafficking to guide viral components to the plasma membrane. Positioning of Gag, vRNA, and late endosomes is exquisitely controlled by dynein motor activity such that virus release correlates directly with both their proximity to the cell plasma membrane and the distance from the microtubule organizing center (MTOC). Late endosome trafficking is also controlled by a Rab7/Rab-Interacting Lysosomal Protein (RILP)/Oxysterol-Binding Protein Related Protein 1L (ORP1L) complex that is cholesterol sensitive. Membranes rich in cholesterol cause ORP1L to adopt a conformation such that an internal FFAT motif (Phe-Phe in an Acidic Tract) is masked, allowing dynein association to the cargo and trafficking to the MTOC. Low levels of membrane cholesterol however allow the ORP1L FFAT motif to interact with the endoplasmic reticulum (ER) protein, VAMP-Associated Protein A (VAP-A) resulting in dynein dissociation and late endosome trafficking towards the plasma membrane.In this thesis, using a variety of cell and molecular biology techniques, I demonstrate the interaction between ORP1L FFAT motif and VAP-A is necessary for successful HIV-1 virus production. We show expression of an ORP1L mutant with a masked FFAT motif has a significant effect on HIV-1 virus release. Additionally, completely depleting the cells of VAP-A impairs the production of virus. Our data provide initial evidence that the interaction between VAP-A and ORP1L is exploited by HIV-1 to promote dynein dissociation, permitting egress of vRNA and Gag associated to late endosomes to sites of assembly.</dc:abstract><dc:abstract>Le virus de l’immunodéficience humaine de type 1 (VIH-1), la cause du syndrome de l’immunodéficience acquise (SIDA), exploite la machinerie et les protéines cellulaires durant son cycle de réplication virale. Les détails de la régulation du traffic de l’ARN génomique viral (ARNv) du VIH-1 vers les sites d’assemblage du virus demeurent pourtant mécompris. La protéine structurale principale du virus, Gag, colocalise avec l’ARNv et est transportée à travers le cytoplasme avec les membranes endosomales riches en cholestérol. D’autres résultats suggèrent aussi que le VIH-1 contrôle le traffic des endosomes tardifs afin de guider les composantes virales jusqu’à la membrane plasmique. La position de Gag, de l’ARNv et des endosomes tardifs sont contrôlés très étroitement par l’activité du moteur dyneine, donnant lieu à une corrélation directe entre la production de virions et la proximité de la membrane plasmique, ainsi que de l’éloignement du centre d’organisation des microtubules (COMT).Le traffic des endosomes tardifs  est, par ailleurs, aussi contrôlé par le complexe protéique Rab7/Rab-Interacting Lysosomal Protein (RILP)/Oxysterol-Binding Protein Related Protein 1L (ORP1L), sensible aux niveaux de cholestérol. Les membranes riches en cholestérol cause le changement de conformation  d’ORP1L, l’induisant à cacher son domaine protéique interne FFAT (Phe-Phe in an Acidic Tract) et permettant ainsi l’association du moteur dyneine au cargo et le traffic du complexe  jusqu’au COMT. Au contraire, des membranes pauvres en cholestérol permettent au domaine ORP1L FFAT d’interagir avec la protéine du réticulum endoplasmique, VAMP-Associated Protein A (VAP-A), causant, par la suite, la dissociation du moteur dyneine suivi du traffic des endosomes tardifs vers la membrane plasmique.Ce travail de thèse vise à démontrer, au moyen de divers outils cellulaires et moléculaires, que l’interaction ORP1L FFAT-VAP-A est nécessaire pour la production de virions de VIH-1. Plus spécifiquement, il démontre que l’expression d’un mutant ORP1L ayant un domaine FFAT caché cause une baisse significative de la production de virions. De plus, il démontre que l’abrogation de VAP-A réduit aussi la production de virions. Par conséquent, ce travail démontre, pour la première fois, que le VIH-1 exploite l’interaction ORP1L FFAT-VAP-A afin de promouvoir la dissociation du moteur dyneine et le transport de l’ARNv et de Gag associés aux endosomes, vers les sites d’assemblage du virus.</dc:abstract><ual:supervisor>Andrew J. Mouland</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cr56n415z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tz19n</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Virology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A0z709090c"><ual:graduationDate>2014</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Multilevel social determinants of mental health among Inuit youth in Nunavik</dcterms:title><ual:dissertant>Gray, Andrew</ual:dissertant><dc:abstract>Following the onset of intensive colonial intervention and rapid social change in the lives of the Inuit of Nunavik since the 1950’s, rates of mental health problems such as suicide have been very high, particularly among youth. Inuit cite a broad range of social influences on mental wellness based on their lived experience, but epidemiological studies have focused on individual-level psychological and behavioural risk factors and negative outcomes. This study aimed to broadly assess of the social determinants of mental health among Inuit youth in Nunavik. Using data from the 2004 Nunavik Inuit Health Survey, associations between self-esteem, suicidal ideation, and a range of locally meaningful risk and protective factors at the individual, household, and community levels were estimated among Inuit youth. Estimation procedures involved multilevel linear and logistic regression modeling with multiple imputation. Early guidance was sought from key informants and results were interpreted in collaboration with community representatives in Nunavik. Epidemiologically speaking, novel findings include the protective effects of cultural pride, of traditional activities, and of community social capital; and harmful effects of barriers to participating in traditional activities, of household crowding, and of community rates of violence. These findings confirm Inuit perspectives, expand the scope of epidemiological analysis of Inuit mental health, and reinforce the need for locally informed, community-wide approaches to mental health promotion for Inuit youth.</dc:abstract><dc:abstract>Depuis les années 1950, la population inuite du Nunavik a été confrontée à des efforts de colonisation intensifs de la part des gouvernements en place et donc à des changements sociaux et culturels extrêmement rapides. Or, depuis, on observe une augmentation extrêmement rapide des taux des problèmes de santé mentale, dont le  suicide, et ce, surtout parmi les jeunes. Pourtant, les études épidémiologiques publiées jusqu’à présent se sont penchées surtout sur la description des pathologies, de même que sur l’identification des facteurs de risque psychologiques et comportementaux  individuels, et ce, sans tenir compte du savoir expérientiel des populations elles-mêmes qui identifient plutôt de nombreux facteurs sociaux et culturels à la source de leur mal- être collectif. La présente étude visait à évaluer l’impact individuel et collectif de nombreux déterminants sociaux sur certaines mesures de santé mentale des jeunes Inuit du Nunavik. À l’aide des données de l’Enquête Qanuippitaa? de 2004, il a été possible d’estimer les associations existant entre l’estime de soi et les idées suicidaires, d’une part et, d’autre part, plusieurs facteurs, mesurés à l’échelle locale, individuelle, et du ménage. Pour ce faire, des modélisations par régression multiniveaux linéaire et logistique avec imputation multiple ont été utilisées. La consultation auprès d’informateurs clés a permis de guider le choix des déterminants à prioriser, et les résultats ont ensuite été interprétés en collaboration avec des représentants des communautés du Nunavik. Les résultats les plus novateurs incluent, du point de vue épidémiologique, les effets protecteurs du sentiment de fierté culturelle, la pratique d’activités traditionnelles, et du capital social au niveau communautaire, de même que les effets néfastes des barrières à la participation aux activités traditionnelles, du surpeuplement des ménages, et des taux élevés de violence dans les communautés. Ces résultats confirment les perspectives des Inuit sur la question des causes des problèmes de santé mentale, et permettent d’élargir la portée de l’analyse épidémiologique de la santé mentale des Inuit. Ils renforcent de plus le besoin pour des interventions de promotion de santé mentale chez les jeunes qui répondent à ces besoins à la fois individuels et collectifs.</dc:abstract><ual:supervisor>Samuel Harper</ual:supervisor><ual:supervisor>Faisca Richer</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tq07h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z709090c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>