<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rdf:RDF xmlns:oai="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:ual="http://terms.library.ualberta.ca/" xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:schema="https://schema.org/" xmlns:etdms="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7p88cm30w"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Integrated Program in Neuroscience</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The modulation of pain by visual emotional stimulation</dcterms:title><ual:dissertant>Bayet, Solene</ual:dissertant><dc:abstract>La douleur telle que nous la ressentons provient de l'intégration de signaux sensoriels, cognitifs et émotionnels dans le cerveau. L'état émotionnel ainsi que l'état attentionnel influencent l'expérience de la douleur, les émotions modulant principalement la dimension déplaisante de la douleur et la distraction modulant principalement son intensité. Des odeurs et de la musique ont été utilisés afin de distraire les sujets et de manipuler leur état émotionnel, ce qui a également altérer leur perception de la douleur. D'autres données montrent qu'observer des images au contenu émotionnel, notamment des photos de visages exprimant différentes émotions, a un impact sur l'état émotionnel. Cependant, l'on en sait encore peu sur la façon dont l'observation d'images au contenu émotionnel peut influencer la perception de la douleur. Nous avons manipulé l'humeur de nos sujets par le biais d'images et leur état attentionnel en dirigeant leur attention vers les stimuli de douleur thermique ou les stimuli émotionnels. Pour notre première étude, nous avons utilisé des scènes complexes de valence positive, négative ou neutre. Dans les trois études suivantes, nous avons utilisé des photos de visages exprimant la joie, la tristesse ou la neutralité. Nous avons ensuite recueilli les évaluations de l'intensité et du caractère déplaisant de la douleur ainsi que de l'humeur au moyen d'échelles visuelles analogues. Au cours de la dernière étude, l'émotion exprimée par les visages a eu un effet significatif sur la perception de l'intensité et du côté déplaisant de la douleur ainsi que sur l'humeur. En effet, les sujets ont reporté avoir ressenti une douleur moins intense, moins déplaisante et avoir été de meilleure humeur durant la présentation de visages joyeux en comparaison avec la présentation de visages tristes. Cependant, l'orientation de leur attention n'a eu d'effet significatif sur aucune de ces trois mesures.Bien que notre dernière étude n'ait pas réussi à manipuler l'attention des sujets, les visages émotionnels ont modulé l'humeur et la perception de la douleur avec succès. Ainsi, les expériences présentées dans ce mémoire montrent que l'observation de visages émotionnels a un impact sur la perception de la douleur et apportent donc des preuves en faveur de l'utilisation de visages émotionnels afin de changer l'humeur ainsi que pour l'utilisation de tels visages afin d'étudier les effets qu'ont différentes émotions sur la perception de la douleur. </dc:abstract><dc:abstract>We experience pain as a unified perception, which actually results from the integration of sensory, cognitive and emotional processing in the brain. Studies show that both emotional state and attention influence our pain experience, with emotions preferentially altering the unpleasantness of pain and distraction altering the perceived pain intensity. In the laboratory, odors or music have been used both as distracters and to manipulate mood state, and these manipulations alter pain perception as well.  Other data show that observing emotional pictures, including pictures of faces expressing emotions, alters emotional state.  Yet, little is known about how emotional pictures affect pain perception. Thus, this thesis explores the effect of visual emotional stimulation on pain perception. We used pictures as mood inducers and we manipulated the attention of the subjects by directing their attention back and forth between the experimentally-induced heat pain and the emotional stimuli. In the first pilot study, we used complex scenes of positive, negative and neutral valence, and in the three following studies we used emotional faces expressing happiness, sadness and neutral. We collected ratings of pain intensity, pain unpleasantness and mood on visual analog scales. In the last study, the valence of the emotional faces had a significant effect on pain intensity, pain unpleasantness and mood ratings such that subjects reported less pain intensity, less pain unpleasantness and a better mood when viewing happy faces compared to when viewing sad faces. The direction of attention, however, did not have a significant effect on any of the ratings. Although our final study design failed to manipulate attention, the emotional faces that we used modulated mood and pain perception effectively. Thus, the studies presented in this thesis show that viewing emotional faces alters both the perceived intensity and unpleasantness of pain and provide support for the use of emotional faces as mood inducers and for the use of emotional faces to study the effects of discrete emotions on pain perception. </dc:abstract><ual:supervisor>M. Catherine Bushnell</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q797z.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cm30w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8c97kv019"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Heating behavior and quality changes in canned potatoes subjected to agitation processing</dcterms:title><ual:dissertant>Rattan, Navneet</ual:dissertant><dc:abstract>Le traitement thermique utilise la chaleur, pour détruire les microorganismes pathogéniques représentants un risque pour la santé ainsi que pour réduire l'activité enzymatique des microorganismes causant le pourrissement prématuré des aliments.  Le traitement thermique des aliments peut entrainer une dégradation de la couleur, de la texture ainsi que d'autres traits de qualités des aliments.  Dans cette étude, les changements en qualité des pommes de terres sujet a différent traitements thermiques agités ont été évalués dans le but de trouver les conditions permettant la meilleur conservation possible de la couleur et de la texture des pommes de terres en conserves.  Le comportement des pommes de terres en conserves suspendues dans un fluide non-Newtonian (CMC) ont été étudié couplé à diffèrent type de toucheau d'agitation (Axe libre, Axe fixé ainsi que sans mouvement et 'end-over-end'). L'index de chaleur (fb), la létalité (Fo), l'indice de cuisson (C0) et le niveau de cuisson (C0/Fo) associés avec le fluide CMC et les pommes de terre lors des différents scenarios ont été comparés.  Simultanément, l'impact des traitements thermiques sur la couleur et la texture a aussi été évalué.  Sous les différent traitements de cuisson, un meilleur transfère d'énergie a eu tendance a augmenté  le niveau de létalité plus rapidement.  Les changements dans la qualité générale de l'aliment sont fortement reliés avec le niveau de létalité accumulé.    Utilisant les données obtenues lors du transfert de chaleur, les temps de cuisson ont été ajustés pour  produire un niveau de létalité de 10 min au centre des particules de pomme de terre.  Le temps des traitements selon les différentes méthodes d'agitation sous un régime plus élevé de température ont permit d'être réduite.  Cela a permit d'augmenter la qualité des pommes de terre produite.  En conclusion, une température plus élevée, un temps de cuisson plus court ainsi qu'une augmentation en température plus rapide ont résulté en une meilleure conservation des qualités des aliments.  L'utilisation du traitement thermique sous un mode axe libre est la meilleurs combinaison technique pour obtenir les conserves de pomme de terre de plus grande qualitée.   </dc:abstract><dc:abstract>Thermal processing is based on the application of heat to destroy pathogenic microorganisms of public health concern and to reduce the activity of enzymes and microorganisms that are responsible for spoilage of food to a low level. Often, thermal processing also results in degradation of color, texture and other quality attributes.  In this study, quality changes in potatoes subjected thermal processing in agitation retorts were evaluated as related to process variables for the purpose of elucidating conditions for the maximum retention of color and textural qualities of canned potatoes. Heating behavior of canned potatoes suspended in non-Newtonian fluid (CMC) was studied under different modes of retort processing (free axial, end-over-end, fixed axial and still mode). Heating rate index (fh), lethality (Fo), cook value (Co) and degree of cooking (Co/Fo) associated with CMC fluid and potatoes in different processes were compared. Simultaneously the impact of thermal treatments on color and texture parameters was evaluated. Under the different processing conditions, better heat transfer was found to accumulate the process lethality faster and quality changes were well related to the degree of lethality accumulated.  Using heat transfer data obtained process times were adjusted to provide equivalent lethality of 10 min at center of potato particles. While processing under all agitation modes at higher temperatures, the process times were considerably lowered and hence resulted in better retention of quality. Overall, high temperature short time processes and more rapidly heating conditions demonstrated lesser damage to the quality of canned potatoes. Thermal processing under free bi-axial mode processing provided the best processing conditions for canned potatoes.</dc:abstract><ual:supervisor>Hosahalli Ramaswamy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d783n.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kv019</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Food Science and Technology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amw22v9398"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physiology</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The development of mammalian cholinergic neurons in culture</dcterms:title><ual:dissertant>Rouvas, Alkisti</ual:dissertant><dc:abstract>Cholinergic signaling is important in the physiological functions of several organs, including the heart, lungs and bladder, and in centrally mediated physiological functions such as learning, memory, movement, circadian rhythm, and sleep-wake cycles. During high frequency firing, most of the acetylcholine (ACh) is released and the cholinergic nerve terminal must continuously resynthesize ACh using choline acetyltransferase (ChAT) in order to contend with its demand. The rate-limiting step for the ACh synthesis reaction is the uptake of choline into the presynaptic terminal through the high affinity choline transporter (ChT). Although much is known about how cholinergic synapses function, little is known about the factors that regulate the expression of cholinergic proteins required for the appearance of ChT. The objective of my thesis is to develop an in vitro model of synaptically coupled cholinergic neurons to study the appearance of ChT. For this model I have chosen parasympathetic neurons, a group of cholinergic neurons. I have successfully dissected submandibular ganglia, which contain parasympathetic neurons, dissociated and plated these neurons with little non-neuronal influence for 2-3 weeks. The absence of glial derived neurotrophic factor, neurturin and nerve growth factor did not have an effect on parasympathetic neuronal survival in culture conditions. I show that parasympathetic neurons require rat serum for survival, without it they do not last more than a couple days in vitro. They also express ChAT and VAChT in vitro, key proteins found in all cholinergic neurons. Preliminary results indicate that parasympathetic neurons are synaptically coupled in culture conditions. Therefore, parasympathetic neurons are cholinergic in culture and can provide neurons that are synaptically coupled. This model can be used for further research on how cholinergic synapses express ChT due to activity dependent regulation. This research can lead to a better understanding of how important physiological functions, such as learning and memory, and vital organs, such as the heart and lungs, are able to properly operate.</dc:abstract><dc:abstract>La signalisation cholinergique est importante pour les fonctions physiologiques de plusieurs organes, tels que la vessie, le cœur et les poumons, ainsi que pour certaines fonctions du système nerveux central, notamment l'apprentissage, la mémoire, le mouvement, les rythmes circadiens et le cycle éveil-sommeil. Pendant la décharge à haute fréquence des neurones, la plupart des réserves d'acétylcholine (ACh) sont épuisées et les terminaisons nerveuses cholinergiques ont besoin de synthétiser de novo l'ACh via la choline acétyltransferase (ChAT) afin de répondre à la demande. Le facteur limitant pour la synthèse de l'ACh est la concentration de choline dans la terminaison pré-synaptique, capturée par le transporteur à haute affinité de la choline (ChT). Alors que les mécanismes impliqués dans la fonction des synapses cholinergiques sont bien connus aujourd'hui, beaucoup reste à élucider au sujet des facteurs qui régulent l'expression des protéines cholinergiques requises pour l'apparition de ChT. L'objectif de ma thèse est de développer un modèle in vitro de neurones cholinergiques qui font synapse, afin d'étudier l'apparition de ChT. J'ai isolé des neurones parasympathiques, un type de neurones cholinergiques, à partir d'une dissection de ganglions submandibulaires. Ces neurones ont été dissociés et mis en culture pour 2 à 3 semaines, sans influence notoire de cellules non-neuronales). L'absence de facteur neurotrophique dérivé des cellules gliales (GDNF), neurturine et de facteur neurotrophique ciliaire n'ont pas eu un effet sur la survie des neurones parasympathetiques in vitro. Mes résultats indiquent que les neurones parasympathiques ont besoin de sérum de rat et de milieu conditionné par des cellules cardiaques pour survivre in vitro. Ils expriment ChT, ChAT et VAChT in vitro, des protéines qui se trouvent dans tous les neurones cholinergiques. Les résultats préliminaires indiquent que les neurones parasympathiques font synapse en culture et expriment les propriétés des neurones cholinergiques. Ce modèle pourra être utilisé pour approfondir la compréhension des mécanismes qui sous-tendent l'expression de ChT aux synapses cholinergiques. Ces expériences représentent une étape dans la recherche sur les bases des fonctions physiologiques comme l'apprentissage, la mémoire ou la régulation des organes vitaux comme les poumons et le coeur.</dc:abstract><ual:supervisor>Ellis Cooper</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xn326.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mw22v9398</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Neuroscience</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ajw827g57p"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Medicine</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Family physicians' attitudes to and support of research: a mixed methods analysis of physician participation in a study on depression self-care</dcterms:title><ual:dissertant>Sahin, Deniz</ual:dissertant><dc:abstract>Objectives: The recruitment and retainment of family physicians (FPs) in research projects is problematic. Contradictory literature exists as to why this is the case. This thesis uses the specific context of Project DIRECT-sc: Depression Intervention via Referral, Education and Collaborative Treatment – Self-Care to further address this problem. Specifically this study aimed to explore factors that affect FP recruitment and retention within a study examining the implementation of self-care for depression in adults with chronic physical diseases. Methods: Prospective participants were randomly approached using the physician registry of the Collège des Médecins du Québec, specifically targeting FPs in the core of Montreal. A mixed methods study adapting sequential explanatory design was conducted. A quantitative phase, including completion of self-administered structured questionnaires at study enrolment and termination, was followed by a qualitative complementary phase involving either participation in a semi-structured post study focus group or a telephone interview. Results: 59 office-based FPs (predominantly remunerated fee-for-service) were recruited, a recruitment rate of 16.8% of an initial random sample of 375. Factors impacting on FPs' enrolment were past involvement with research projects, interest in the specific topic of mental health care delivery, enthusiasm about supported self-care, collegiality, and credibility of the members of the research team and/or the research institution. 66% of recruited FPs complied to varying extent with patient screening, occurring more often for those with previous research experience or in non-government run solo practices. 63% of FPs returned end of study questionnaires, this being more often likely from those younger than 50 or in government run practices. Conclusions: Successful involvement by FPs to research projects appears not only linked to interest in the research topic, but also to issues of professional relationships. This speaks to a role for departments of family medicine and professional organizations to promote cultures of research and to help institutionalize and validate research within community practices. </dc:abstract><dc:abstract>Objectifs: Le recrutement et la rétention des médecins de famille (MF) dans des projets de recherche est problématique. La littérature est contradictoire sur les raisons pour lesquelles c'est le cas. Cette thèse utilise le contexte spécifique du Projet DIRECT-sc: «Intervention pour le traitement de la dépression au moyen de référence, d'éducation et de soins de en collaboration-Autogestion» pour s'adresser à ce problème. Plus précisément, cette étude explore les facteurs qui influent sur le recrutement et la rétention de MF dans une étude sur la mise en œuvre de l'autogestion de la dépression chez les adultes atteints de la maladie physique chronique.Méthodes: Les participants potentiels ont été sélectionnés de façon aléatoire en utilisant le registre des médecins du Collège des Médecins du Québec, ciblant spécifiquement les MF dans le cœur de Montréal. Une étude  à méthodes mixtes, adoptant un modèle exploratoire séquentiel, était menée. Une phase quantitative, comprenant la complétion de questionnaires auto-administrés semi-structurés au début et à la fin de l'étude était suivie par une phase qualitative complémentaire impliquant soit la participation à un groupe de consultation semi-structuré, soit la participation à un entretien téléphonique.Résultats: 59 MF pratiquant en clinique (principalement rémunérés à l'acte) ont été recrutés pour Projet DIRECT-sc, un taux de recrutement de 16.8 % dans un échantillon initial de 375. Les facteurs motivants l'inscription des MF à l'étude étaient  l'expérience antécédente avec des projets de recherche, l'intérêt pour le thème spécifique de la prestation des soins de santé mentale, l'enthousiasme pour l'autogestion de la dépression, la collégialité, et la crédibilité des membres de l'équipe de recherche et/ou l'institution de recherche. 66 % des MF recrutés ont respecté à des degrés divers la demande de dépister les patients, ce qui était plus fréquent chez les MF ayant une expérience de recherche précédente ou dans les pratiques en solo non-gouvernementales. 63% des MF ont retourné le questionnaire de fin d'étude, ce qui était plus fréquent chez les MF ayant moins de 50 ans ou dans les pratiques gouvernementales.Conclusions: La participation réussie des MF aux projets de recherche ne semble pas seulement liée à l'intérêt pour le sujet de recherche, mais aussi à des questions de relations professionnelles. Cela en dit long sur un rôle pour les départements de médecine familiale et les organisations professionnelles dans la  promotion  de cultures de la recherche et dans l'institutionnalisation et la validation de la recherche dans les pratiques communautaires.</dc:abstract><ual:supervisor>Mark John Yaffe</ual:supervisor><ual:supervisor>Jane McCusker</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jq383.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jw827g57p</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Amw22v9401"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>fre</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Medical Physics Unit</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Impact of algorithm, iterations, post-smoothing, count level and tracer distribution on single-frame positrom emission tomography quantification using a generalized image space reconstruction algorithm</dcterms:title><ual:dissertant>Létourneau, Étienne</ual:dissertant><dc:abstract>Positron Emission Tomography (PET) is a medical imaging technique tracing the functional processes inside a subject. One of the common applications of this device is to perform a subjective diagnostic from the images. However, quantitative imaging (QI) allows one to perform an objective analysis as well as providing extra information such as the time activity curves (TAC) and visual details that the eye can't see. The aim of this work was to, by comparing several reconstruction algorithms such as the MLEM PSF, ISRA PSF and its related algorithms and FBP for single-frame imaging, to develop a robust analysis on the quantitative performance depending on the region of interest (ROI), the size of the ROI, the noise level, the activity distribution and the post-smoothing parameters. By simulating an acquisition using a 2-D digital axial brain phantom on Matlab, comparison has been done on a quantitative point of view helped by visual figures as explanatory tools for all the techniques using the Mean Absolute Error (MAE) and the Bias-Variance relation. Results show that the performance of each algorithm depends mainly on the number of counts coming from the ROI and the iteration/post-smoothing combination that, when adequately chosen, allows nearly every algorithms to give similar quantitative results in most cases. Among the 10 analysed techniques, 3 distinguished themselves: ML-EM PSF, ISRA PSF with the smoothed expected data as weight and the FBP with an adequate post-smoothing were the main contenders for achieving the lowest MAE. Keywords: Positron Emission Tomography, Maximum-Likelihood Expectation-Maximization, Image Space Reconstruction Algorithm, Filtered Backprojection, Mean Absolute Error, Quantitative Imaging.</dc:abstract><dc:abstract>La tomographie par Émission de Positons est une technique d'imagerie médicale traçant les procédures fonctionnelles qui se déroulent dans le patient. L'une des applications courantes de cet appareil consiste à performer un diagnostique subjectif à partir des images obtenues. Cependant, l'imagerie quantitative (IQ) permet de performer une analyse objective en plus de nous procurer de l'information additionnelle telle que la courbe temps-activité (CTA) ainsi que des détails visuels qui échappent à l'œil. Le but de ce travail était, en comparant plusieurs algorithmes de reconstruction tels que le ML-EM PSF, le ISRA PSF et les algorithmes qui en découlent ainsi que la rétroprojection filtrée pour une image bidimensionnelle fixe, de développer une analyse robuste sur les performances quantitatives dépendamment de la localisation des régions d'intérêt (RdI), de leur taille, du niveau de bruit dans l'image, de la distribution de l'activité et des paramètres post-lissage. En simulant des acquisitions à partir d'une coupe axiale d'un cerveau digitale sur Matlab, une comparaison quantitative appuyée de figures qualitative en guise d'outils explicatifs a été effectuée pour toutes les techniques de reconstruction à l'aide de l'Erreur Absolue Moyenne (EAM) et de la relation Biais-Variance. Les résultats obtenus démontrent que la performance de chaque algorithme dépend principalement du nombre d'événements enregistré provenant de la RdI ainsi que de la combinaison itération/post-lissage utilisée qui, lorsque choisie adéquatement, permet à la majorité des algorithmes étudiés de donner des quantités similaires dans la majorité des cas. Parmi les 10 techniques analysées, 3 se sont démarquées : ML-EM PSF, ISRA PSF en utilisant les valeurs prévues avec lissage comme facteur de pondération et RPF avec un post-lissage adéquat les principaux prétendants pour atteindre l'EMA minimale. Mots-clés: Tomographie par émission de positons, Maximum-Likelihood Expectation-Maximization, Image Space Reconstruction Algorithm, Rétroprojection Filtrée, Erreur Absolue Moyenne, Imagerie quantitative.</dc:abstract><ual:supervisor>Andrew J. Reader</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2514nq06b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mw22v9401</ual:fedora3Handle><dc:subject>Applied Sciences - Computer Science</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A08612s29c"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Faculty of Dentistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Impact on quality of life due to therapy-related oral complications in pediatric cancer patients: a scoping review</dcterms:title><ual:dissertant>Noronha, Crystal</ual:dissertant><dc:abstract>Objectives: To systematically review the research literature on the relationship between Quality of Life (QoL) and cancer therapy-related oral side-effects in a pediatric population. Methods: A scoping review was conducted using 16 databases (research and grey literature), websites, reference lists, and key journals. Inclusion criteria included studies pertaining to children 0-20 years, in English or French, published from 2000 to 2011. Exclusion criteria included mixed population of adults and children and non-discrete disease categories. Data was independently charted by two reviewers. Results: A total of 1270 articles were identified through the initial search. A rigorous review of abstracts and full text reduced the sample to 82 articles, all of which were categorized through a data extraction process. Data analysis resulted in the following findings: Leukemia studies were predominant. The most common side-effect was mucositis; however, side-effects mostly co-occurred. Twenty-one articles dealt directly with the effect on QoL, citing impacts such as changes in taste, eating, drinking, sleep habits, voice and weight loss. Twenty-five articles examined the long-term effect of treatment on pediatric dentition, showing that resultant caries and malformed teeth can affect eating and speech. Conclusions: Preventive oral care before, during and after cancer therapy can decrease the oral side-effects and improve the QoL of the pediatric patient; however, few studies to date advance recommendations for QoL improvement.  This study underscores the need for a dental oncology program in pediatric hospitals.</dc:abstract><dc:abstract>Objectifs : Examiner systématiquement la littérature en recherche sur les liens entre la Qualité de vie (QV) et les effets secondaires des approches thérapeutiques pour traiter le cancer buccal chez une population pédiatrique. Méthodes: Un survol de la littérature été réalisé en utilisant 16 bases de données (recherche et littérature grise), des sites web, des listes de référence et des revues-clés. Critères d'inclusion : études portant sur une population âgée de 0 à 20 ans, publiées en anglais ou en français entre 2000 et 2011 inclusivement. Critères d'exclusion : études concernant une population mixte d'enfants et d'adultes et études d'enfants ayant plus d'un diagnostique. Les données ont été recueillies indépendamment par deux chercheurs; 1270 articles ont été repérés dans un premier survol. Un examen rigoureux des résumés et textes intégraux permit de réduire l'échantillon à 82 articles, par la suite classés à travers un processus d'extraction des données. Résultats d'analyse: Les études sur la leucémie étaient prédominantes. Le plus commun des effets secondaires était la mucosité, mais la plupart des effets secondaires survenaient en cooccurrence. Vingt-et-un articles traitent directement des effets sur la qualité de vie, citant des impacts tels une modification du sens du goût, des changements dans les habitudes alimentaires (e.g. boire et manger) et dans celles du sommeil, des pertes de poids ainsi qu'une modification de la voix. Vingt-cinq articles examinaient l'effet à long terme des traitements sur la dentition pédiatrique et démontrent que la carie et les malformations dentaires qui en résultent peuvent affecter l'alimentation et la parole. Conclusions : Des soins préventifs oraux avant, pendant et après le traitement pour le cancer peuvent diminuer les effets secondaires oraux et améliorer la qualité de vie. Cette étude souligne la nécessité d'un programme d'oncologie dentaire dans les hôpitaux pédiatriques.</dc:abstract><ual:supervisor>Mary Ellen Macdonald</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3484zm48g.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/08612s29c</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Dentistry</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Azp38wh256"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Human Genetics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effects of RNA polymorphisms on ribosomal protein S26 (RPS26) translational efficiency</dcterms:title><ual:dissertant>Makri, Angeliki</ual:dissertant><dc:abstract>Background: The effect of common polymorphisms on transcription levels of a large number of genes has been well documented and defined genome-wide in numerous studies. However, the effects of common mRNA polymorphisms on translation have received little attention. RPS26 exhibited one of the strongest associations (p = 10-10) in our group's genome-wide search to identify transcripts whose relative distribution between heavy polysomes (active translation) and soluble RNA (inactive) was skewed by single-nucleotide polymorphisms. The RPS26 SNPs most strongly associated with ribosomal distribution, rs17118262 (C/G) and rs1131017(C/G), are located 9 bases apart, are in strong linkage disequilibrium (D'=1) but have different allele frequencies (r2=0.54). The goal of the present study was to confirm and quantify the effect of those RPS26 SNPs on translational efficiency at the protein level. RPS26 was selected for this purpose because rs1131017 is also associated with type 1 diabetes (T1D), the second strongest novel association in our genome-wide association study (GWAS).Methods: To independently confirm the translational imbalance found by ribosomal distribution, we studied allelic ribosomal distribution in single heterozygous samples (allelic translation) with Single Nucleotide Primer Extension (SNuPE) and Pyrosequencing. To test the hypothesis that mRNA with the allele most associated with ribosomes also produces more RPS26 protein, we applied both an ex vivo direct measurement and an in vitro translation approach.Results: Pyrosequencing and SNuPE confirmed the translational imbalance favouring the G allele of the rs17118262. Both ex vivo and in vitro translation showed that the same allele that was found at a higher proportion in the polyribosomal fraction than in the soluble RNA produces more protein product under the same translational environment. Conclusion: Both SNPs (the common rs1131017 and the rare rs17118262 variant) exert a significant effect on the amount of RPS26 protein that is produced. Adding to the well-studied polymorphic transcriptional effects, the effects of exonic single-nucleotide polymorphisms (SNPs) on translational efficiency may be equally important in determining protein expression levels and therefore contributing significantly to the disease risk. RPS26 in type 1 diabetes is an excellent example of such an association.</dc:abstract><dc:abstract>L'effet des polymorphismes fréquents (SNPs) sur les niveaux de transcription d'un grand nombre de gènes a été bien documenté et défini à l'échelle du génome dans de nombreuses études. Toutefois, les effets des polymorphismes communs sur la traduction de l'ARN messager (ARNm) ont reçus peu d'attention. Dans notre étude à l'échelle du génome qui étudiait des polymorphismes donnant une distribution différentielle entre les polysomes lourds (traduction active) et de l'ARN soluble (inactif), le gène RPS26 a montré une des plus fortes associations (p = 10-10).  Les SNPs dans RPS26 les plus fortement associés à une différence de distribution des ribosomes, rs17118262 (C / G) et rs1131017 (C / G), sont séparés par 9 bases et sont en fort déséquilibre de liaison (D '= 1) mais ont des fréquences alléliques différentes (r2=0.54). L'objectif de la présente étude était de confirmer et de quantifier l'effet de ces SNP dans RPS26 sur son efficacité de traduction au niveau protéique.Méthodes: Pour confirmer de manière indépendante le déséquilibre constaté au niveau de la distribution des ribosomes, nous avons étudié la distribution des allèles dans des échantillons hétérozygotes pour chaque un des 2 SNPs avec à l'aide des techniques d'extension nucléotidique simple d'amorces (SNuPE) et de pyroséquençage. Pour tester l'hypothèse que l'ARNm avec un allèle particulier produit plus de protéines RPS26, nous avons appliqué à la fois une approche de quantification ex vivo et traduction in vitro.Résultats: Le SNuPE et le pyroséquençage ont confirmé le déséquilibre au niveau de la traduction montrant une supériorité de l'allèle G du SNP rs17118262. Les approches ex vivo et in vitro ont montré que la traduction de l'allèle trouvé dans une proportion plus élevée dans la fraction de polysomes lourds produit plus de protéines par rapport à l'autre allèle dans les même conditions.Conclusion: Les deux SNPs (le rs1131017 qui est fréquent et le rs17118262, de moindre fréquence) exercent un effet significatif sur la quantité de protéine RPS26 produite. Combiné à l'effet déjà connu des SNPs sur les niveaux de transcription, leur effet sur la variation du niveau de traduction est peut-être aussi important dans la détermination du niveau total de protéines et par le fait même contribuer au risque de maladie de manière significative.  RPS26 au niveau du diabète de type I en est un parfait exemple.</dc:abstract><ual:supervisor>Constantin Polychronakos</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4j03d367q.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zp38wh256</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Genetics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8049g873h"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Subseasonal prediction of wintertime North American surface air temperature using the MJO signal</dcterms:title><ual:dissertant>Rodney, Marcel</ual:dissertant><dc:abstract>A multi-variable linear regression model is constructed based on the status of the Madden-Julian oscillation (MJO) and persistence in order to forecast wintertime surface air temperature anomalies over North America out to 4 pentads (20 days). The current and previous states of the MJO are utilized as predictors, based on the Real-time Multivariate (RMM) indices of Wheeler and Hendon (2004). Modest skill is found, largely centred over the eastern United States and the Great Lakes. The model skill is seen to be highly dependent on the magnitude and phase of the MJO as well. Beyond the persistence driven 1st pentad, forecasts starting from MJO phases 3,4,7 and 8 that correspond to a dipole diabatic heating anomaly in the tropical Indian Ocean and western Pacific are more skillful during pentads 2 and 3 than those with other MJO phases at the initial time. The results are compared with the monthly hindcast of the Global Environmental Multiscale Model (GEM). The empirical method proves to be slightly superior to GEM beginning with pentad 3 south of the Great Lakes. This advantage expands and strengthens by pentad 4 throughout much of the eastern United States and into portions of western Canada.</dc:abstract><dc:abstract>Un modèle constitué d'une régression linéaire à plusieurs variables de l'indice d'oscillation de Madden-Julian (OMJ) et de la persistance est construit et employé dans le but de prévoir les anomalies de température de l'air en Amérique du Nord durant la saison hivernale. Ces prévisions, qui s'étalent sur une période de 20 jours (divisée en quatre intervalles de 5 jours, que l'on indiquera désormais par les indices I1 à I4, respectivement), sont fondées sur des données présentes et historiques entourant l'OMJ, analysées en fonction d'indices à multiples variables en temps réel "Real-time Multivariate indices (RMM)" (voir Wheeler et Hendon, 2004). La qualité des prévisions est plutôt modeste, et l'ensemble des résultats concluants se limitent principalement sur la portion est des États-Unis ainsi que la région des Grands Lacs; de plus, la performance du modèle semble correspondre avec l'intensité et la phase de l'OMJ. Hormis l'intervalle I1, où la qualité de prévision s'explique principalement par la persistance des anomalies, les simulations débutant aux phases 3, 4, 7 et 8 de l'OMJ liées à une anomalie dipolaire de chauffage diabatique dans la portion tropicale de l'Océan Indien et le Pacifique ouest démontrent une qualité de prévision accrue durant les intervalles I2 et I3 par rapport aux autres phases de l'OMJ. Les résultats sont également comparés avec le modèle de prévision Global Environnemental Multiéchelles (GEM), employé par Environnement Canada. La méthode empirique surpasse légèrement les simulations du GEM à partir de l'intervalle I3 au sud des Grands Lacs; lors du dernier intervalle I4, cet avantage se matérialise presque partout aux États-Unis, et couvre également une partie de l'Ouest Canadien.</dc:abstract><ual:supervisor>Seok-Woo Son</ual:supervisor><ual:supervisor>Hai Lin</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9c67wr558.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g873h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ax633f492v"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Effect of composite edible coatings and abiotic stress on post harvest quality of fruits</dcterms:title><ual:dissertant>Narayanapurapu, Phani Tej Raghav</ual:dissertant><dc:abstract>La qualité des produits post-récoltes change rapidement due à la vitesse accélérée de la respiration, de la transpiration, et de la maturation. Le but de ce travail était de déterminer l'effet d un enrobage ,  formé de pectine et d'alginate, sur l'extension de la durée de conservation des tomates cerises et d'étudier l'effet d'un stress abiotique sur l'amélioration des propriétés antioxydantes des canneberges. Deux formulations d' enrobages  ont été évaluées : une formulation à base de pectine avec 3% de pectine, 1,35% de sorbitol, 1,2% de cire d'abeille et 0,36% de monoglycérides, et une formulation à base d'alginate avec 2% d'alginate, 1,35% de sorbitol, 1,2% de cire d'abeille et 0,36% de monoglycérides. Des tomates cerises entières ont été enrobées avec une des enrobages composés et ont été séchées à l'aire à température ambiante pour un durée de 3 heures. Les tomates cerises enrobées d'alginate ont été trempées dans 2% CaCl2 avant l'étape du séchage pour améliorer la formation de la pellicule. Ensuite, elles ont été transférées dans des contenants en plastiques et ont été conservées à des températures sélectionnées (4, 12 et 24°C) accompagnées d'un échantillon témoin. Plusieurs paramètres démontrant la qualité du fruit – la perte de poids, le taux de respiration, la couleur, la texture, la quantité totale des solides solubles, l'acidité titratable, le pH et la quantité de polyphénols - ont été evalués durant les intervalles sélectionnés. L'échantillon témoin avait une durée de conservation de 12, 15 et 18 jours, à 24, 12, et 4°C, respectivement, tandis que les échantillons enrobés de pectine et d'alginate avait une durée de conservation de 15, 18, et 21 jours à 24, 12 et 4°C respectivement. Ce qui démontre une amélioration de 17-25% en durée de conservation. En général, les tomates cerises enrobées de pectine avaient une meilleur qualité que les échantillons enrobés d'alginate, et les deux formes d'enrobages ont donnés de meilleurs résultats que les échantillon témoins. Des canneberges fraiches ont été assujetties à un stress abiotique dans l'eau chaude à 40, 50 et 60 °C pour 1-10 minutes et ont été évaluées pour leurs propriétés antioxydantes. Les fruits qui ont été traités ont été enlevés du bain d'eau chaude, ont été séchés à l'air, ont été rangés dans des contenants plastiques et ont été conservés à 4°C pour une durée de 24 heures permettant aux fruits de relaxer/réparer les dommages dus au stresse. La quantité des polyphénols, et le changement de couleur et de texture ont été évalués. L'effet d'hormèse induit avec le traitement d'eau chaude à 60°C pour une minute a donné une augmentation de la quantité de polyphénols de 120 mg (le control) à 258 mg et a aussi démontré un changement de couleur maximal (ΔE) de 12.8 qui est probablement causé par l'accumulation de polyphénols. Les échantillons traités pour une minute à 40°C ont été aussi améliorés en termes de la fermeté du fruit. Par conséquent,  l'effet d'hormèse induit avec le traitement d'eau chaude démontre son potentiel pour améliorer les valeurs nutritives des fruits pouvant  s'appliquer au niveau commercial pour augmenter la commercialisation des fruits et légumes frais.  </dc:abstract><dc:abstract>The post-harvest quality of perishable produce changes rapidly due to the accelerated rate of respiration, transpiration and ripening. The objective of this study was to determine the effect of pectin and alginate based composite coatings on the shelf life extension of cherry tomatoes and to study the effect of an abiotic stress on enhancing antioxidant properties of cranberries. Two composite coating formulations were evaluated, a pectin based formulation with 3% pectin, 1.35% sorbitol, 1.2% bees wax and 0.36% monoglycerides, and an alginate based formulation with 2% alginate, 1.35% sorbitol, 1.2% bees wax and 0.36% monoglycerides. Whole cherry tomatoes were coated with one of the composite coatings and air dried at room temperature for a period of 3 h, transferred to preformed plastic containers and stored at selected temperatures (4, 12 and 24°C) along with a control.  Alginate coated cherry tomatoes were additionally dipped in 2% CaCl2 before drying to enhance film formation. Several quality parameters of the fruit - weight loss, respiration rate, color, texture, total soluble solids, titratable acidity, pH and total polyphenols were evaluated during selected time intervals. The control had a shelf life of 12, 15 and 18 days,  at  24, 12 and 4°C, respectively, whereas both pectin and alginate coated samples had a respective shelf a life of 15, 18 and 21 days at 24, 12 and 4°C respectively demonstrating a 17-25% shelf-life enhancement. Overall, pectin coated cherry tomatoes had better quality in terms than alginate coated samples, both being better than control. Cranberry fruits were subjected to abiotic stress in hot water at 40, 50 and 60°C for 1-10 min  and evaluated for enhanced anti-oxidant properties. Treated fruits were removed from the hot water, drained, air dried, packed in plastic containers and stored at 4°C for 24 h allowing the fruits to relax/repair the stress damage. Total polyphenols, color and texture changes were evaluated. The hot water hormesis treatment at 60°C for 1 min resulted in an increment of the total polyphenols from 120 mg (control) to 258 mg and also showed the maximum color difference (ΔE) of 12.8 likely because of the accumulation of polyphenols. Samples treated for 1 min at 40°C also improved the firmness of the fruit. Hence hot water hormesis shows the potential to enhance the nutritive values of the fruits which can be applied at commercial level to improve the marketability of the fresh produce.</dc:abstract><ual:supervisor>Hosahalli Ramaswamy</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pm059.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f492v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Agriculture - Food Science and Technology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A9880vv61w"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Integrated Studies in Education</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Teachers as change agents in the national curriculum reform in Iran: a social marketing approach to upscale an educational reform</dcterms:title><ual:dissertant>Kishani Farahani, Najme</ual:dissertant><dc:abstract>This qualitative study in part explores the beliefs, attitudes and intentions of Iranian elementary school teachers about engaging in a curriculum reform endeavour, the Systems Thinking Education (STE) curriculum, and investigates the main motivational factors for the teachers' involvement in the program. Within a social marketing framework, this study also defines and develops the strategies and policies of an Iranian education Non Governmental Organization (NGO) that is steering the STE project. Systems Thinking (ST) is a set of required skills for understanding the systematic structure of a phenomenon and the resulting behaviour of that structure, and improves problem-solving and decision-making abilities. The ST framework is a relatively new concept in the Iranian education system and could be an appropriate alternative for the current memorization based system in formal education. The findings of this study expand the application of a social marketing framework to the field of education for the first time. In this work, social marketing provides a systematic approach to clearly set the goals; define the target group; explore the main barriers and motivational factors for the target group to achieve the goals; and develop strategies, techniques, and tools to remove the barriers and reinforce the motivational factors in order to bring about the desired behavioural change in teachers to successfully implement the reform. In brief, by primary means of individual interviews and focus group conversations, the author examines how Iranian elementary teachers, as the main change agents of curriculum reform, can be motivated to engage in the STE curriculum.</dc:abstract><dc:abstract>Cette étude qualitative explore en partie les croyances, les comportements et les intentions des maîtres iraniens du primaire à s'engager dans une reforme du curriculum, l'approche systémique, ainsi que les principaux facteurs pouvant motiver les professeurs. Dans un cadre de marketing social, cette étude définit et développe également des stratégies pour la société non gouvernementale iranienne qui s'occupe de ce projet. L'approche systémique consiste en l'acquisition d'une série de compétences nécessaires à la compréhension de la structure systématique d'un phénomène et le comportement résultant de cette structure. De plus, cette approche sert aussi à améliorer l'aptitude des élèves en résolution de problèmes et en prise de décisions. La base théorique de l'approche systémique est relativement chose nouvelle dans le système d'éducation iranien et pourrait représenter une alternative appropriée au système courant axé sur la mémorisation. Les trouvailles de cette étude étendent pour la première fois l'application du marketing social dans un contexte éducationnel.Dans ce domaine, le marketing social fournit une approche systématique dans le but de définir des objectifs clairs et une population cible, explorer les barrières principales a la réalisation des objectifs, ainsi que proposer des techniques et des outils pour éliminer ces barrières et renforcer les facteurs motivants afin d'arriver aux changements de comportements désirés. En bref, au moyen d'interview privés et de groupes de discussions, l'auteur examine comment les maîtres iraniens, comme agents principaux de ce changement de curriculum, peuvent être motivés pour s'engager dans le/la STE.</dc:abstract><ual:supervisor>Anila Asghar</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j96024662.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9880vv61w</ual:fedora3Handle><dc:subject>Education - Teacher Training</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ar494vp68m"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Biochemistry</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The impact of PGC-1alpha on the intrinsic properties of mitochondria</dcterms:title><ual:dissertant>Austin, Shane</ual:dissertant><dc:abstract>PGC-1alpha is a key factor controlling mitochondrial biogenesis. In this thesis, we demonstrate that PGC-1alpha is also a central regulator of the intrinsic properties of mitochondria. Using mitochondria isolated from muscle tissues of MCK- PGC-1alpha Tg mice that ectopically express PGC-1alpha under the control of the muscle creatine kinase promoter, we observed significant changes in their intrinsic properties compared with wild-type controls. The results illustrate that PGC-1alpha changes the respiratory and ROS generation capacities of mitochondria, while maintaining their topology/sidedness of ROS production. Additionally, PGC-1alpha did not alter the fraction of electrons escaping the respiratory chain to react with oxygen during oxygen consumption, ensuring a tight coupling between the respiratory and ROS generation capacities of mitochondria. These changes in the intrinsic properties of mitochondria upon ectopic expression of PGC-1alpha were accompanied by modifications in the expression of several components of the respiratory chain. Together, these data reveal that PGC-1alpha does not only change the number of mitochondria in cells but also the intrinsic properties of individual mitochondria within the cell.</dc:abstract><dc:abstract>PGC-1alpha est un facteur clé contrôlant la biogénèse mitochondriale. Dans cette thèse, nous démontrons que PGC-1alpha est aussi un régulateur important des propriétés intrinsèques des mitochondries. Utilisant des mitochondries isolées de tissus musculaires de souris transgéniques MCK-PGC-1alpha qui expriment ectopiquement PGC-1alpha sous le contrôle du promoteur de la créatine kinase musculaire, nous avons observé des changements significatifs à leurs propriétés intrinsèques comparativement à des mitochondries de souris sauvages. Spécifiquement, nous démontrons que PGC-1alpha change les capacités respiratoires et génératrices d'espèces réactives oxygénées (ROS) des mitochondries, bien qu'il maintienne leur topologie de production de ROS. De plus, PGC-1alpha n'altère pas la fraction d'électrons qui s'échappent de la chaine respiratoire pour ensuite réagir avec l'oxygène durant le processus de consommation d'oxygène, assurant un couplage étroit entre les capacités respiratoires et génératrices de ROS des mitochondries. Ces changements des propriétés intrinsèques des mitochondries suivant l'expression ectopique de PGC-1alpha ont été accompagnés de modification de l'expression de plusieurs composantes de la chaine respiratoire. Ensemble, ces données révèlent que PGC-1alpha change non seulement le nombre de mitochondries dans les cellules, mais aussi les propriétés intrinsèques des mitochondries individuelles.</dc:abstract><ual:supervisor>Julie St-Pierre</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322j380.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vp68m</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Cell</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqn59q7987"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Rules of thumb for the rule of law: EULEX and the re-making of Kosovo's juridical field</dcterms:title><ual:dissertant>Uka, Marigona</ual:dissertant><dc:abstract>This thesis examines the politics of international legal tutelage in post-independence Kosovo by investigating the dynamics of power interplay between EU's largest civilian mission to date – EULEX and Kosovar stakeholders. Informed by the "practice turn" in IR and borrowing from Bourdieu's sociology of juridical field, the central argument of this thesis posits that the relations between EULEX as an "expertise-rich" entity and Kosovar institutions as "expertise-deficient" as well as their interactions as partners in the monopoly of violence, have resulted in the emergence of a new legal field that has been grounded by the ontological glorification surrounding the notion of "rule of law." The EU's attempt to socialize the nascent Kosovar polity into international liberal norms and European best practices has resulted in daily institutional struggles that continuously define and re-negotiate the principle of the "rule of law." These struggles, in turn, have provided Kosovar institutions and political elite with a platform whereupon they are able to mobilize meaningful symbolic power from a palette of resources, which helps them legitimize their own claims about authority, local ownership and statehood.</dc:abstract><dc:abstract>Ce mémoire examine la situation politique de la tutelle internationale au Kosovo post-indépendance via l'investigation des dynamiques de pouvoir entre la plus large mission de l'UE à date – EULEX – et la partie prenante Kosovar. Éclairé par le « practice turn » en RI et empruntant à la sociologie du champs juridique de Bourdieu, la thèse centrale de ce mémoire affirme que les relations entre EULEX – en temps qu'entité « riche en expertise » – et les institutions Kosovars – considérés « pauvres en expertise » -, ainsi que leur interactions en temps que partenaires dans l'exercice du monopole de la violence légitime, se sont traduites par l'émergence d'un nouveau champs légal. Ce dernier est largement supporté par la glorification ontologique de la notion d' « État de droit ». Les tentatives de l'UE de socialiser le naissant État Kosovar aux normes libérales internationales ainsi qu'aux pratiques Européennes a résulté en des luttes institutionnelles quotidiennes qui ne cessent de (re)définir et (re)négocier le principe d' «État de droit ». À leur tour, ces luttes on fournit aux institutions et à l'élite politique Kosovar une plateforme sur laquelle elles ont été capable de mobiliser significativement un pouvoir symbolique provenant d'une palette de ressources; ce qui les aide à légitimer leur propres revendications quant à l'autorité,  la propriété locale et l'indépendance étatique du Kosovo. </dc:abstract><ual:supervisor>Vincent Pouliot</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v227v.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q7987</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science - International Law and Relations</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A44558h89h"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Medical Physics Unit</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Prediction of risks of cardiac mortality and secondary cancers after thoracic radiotherapy in adolescents and young adults</dcterms:title><ual:dissertant>Toltz, Allison</ual:dissertant><dc:abstract>Intensity modulated proton therapy (IMPT) is believed to improve the therapeutic ratio by reducing the dose to normal tissue as compared to three dimensional conformal (photon) radiotherapy (3D-CRT). This hypothesis is investigated in this work by predicting the risks of late radiation-induced effects for young patients receiving radiotherapy for Hodgkin's and non-Hodgkin's lymphoma (HL and NHL) or breast cancer (BC) using radiobiological modeling. The late effects considered were cardiac mortality and secondary cancer in the lungs and breasts (for female patients).Patient data was acquired for twenty-eight patients who were under thirty years of age and were treated with radiotherapy for HL, NHL, or BC in Quebec in 2010. The original computed tomography simulation images were used to re-plan the patients with IMPT using Eclipse treatment planning software (version 10, Varian Medical Systems, Palo Alto, CA). The dose-volume data of the original photon plans and the new proton plans were analyzed using the relative seriality model to assess the risks of late effects. The relative seriality model was utilized to predict excess risk of cardiac mortality. The Schneider1 modified linear quadratic model was used to predict the excess absolute risk for induction of lung cancer and breast cancer. Parameters for each model were derived from retrospective studies in the literature.Dosimetric plan comparison revealed IMPT reduced dose to the organs at risk of interest as compared to 3D-CRT. Overall the excess risk of cardiac mortality and the excess absolute risks for lung and breast cancers were reduced for IMPT as compared to 3D-CRT. </dc:abstract><dc:abstract>La radiothérapie par modulation d'intensité de protons (IMPT) améliore le ratio thérapeutique en réduisant la dose délivrée aux tissus sains, par rapport à la radiothérapie conformationelle trois dimensions par photons (3D-CRT). L'objectif de cet étude est de confirmer cette hypothèse dans ces deux modalités de traitement par une comparaison de de risque prédictible d'effets secondaires à long terme dû aux rayonnements ionisants pour des jeunes patients traités par radiothérapie pour des lymphomes Hodgkiniens et non-Hodgkiniens (HL et NHL) ou pour un cancer du sein (BC) à l'aide des modèles radiobiologiques. Les effets secondaire à long terme étudiés sont la mortalité cardiaque et les cancers secondaires du poumon ou du sein (pour les patientes).Les données de vingt-huit patients de moins de trente ans ayant été traités par radiothérapie pour HL, NHL, ou BC au Québec en 2010 ont été collectées. Les images  original de tomodensitomètres  ont été utilisées pour re-plannifier les patients avec l'IMPT à l'aide du logiciel de planification de traitement Eclipse (version 10, Varian Medical Systems, Palo Alto, CA). Les données des histogrammes dose-volume du plan original en photon ainsi que la replanification en proton ont été analysées pour évaluer les risques d'effet secondaires à long terme. Le modèle de sérialité relative1,  a été utilisé pour prédire le risque excessif de mortalité cardiaque. Le model linéaire quadratique modifié de Schneider2 a été utilisé afin de prédire l'excès absolu de risque  de cancer du poumon et du sein. Les paramètres de chaque modèles ont été dérivés d'études rétrospectives tirées de la littérature.La comparaison dosimétrique des plans a démontré que l'IMPT réduit la dose délivrée aux organes à risque par rapport à la 3D-CRT. En général, le risque excessif de mortalité cardiaque et l'excès absolu de risque de cancer du poumon et du sein sont réduits avec l'IMPT par rapport à la 3D-CRT.</dc:abstract><ual:supervisor>Jan Peter Frans Seuntjens</ual:supervisor><ual:supervisor>William A. Parker</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m3145.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/44558h89h</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Radiation</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1r66j472t"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Large-scale secondary polarization of the cosmic microwave background</dcterms:title><ual:dissertant>Roebber, Elinore</ual:dissertant><dc:abstract>We present two examples of secondary effects on the large-scale polarization of the cosmic microwave background (CMB). We begin with a review of the standard model of cosmology, as well as the predictions of bulk flows by the linear theory of structure growth and the mathematical formalism of polarization. Following this review, we explore the impact of the epoch of reionization on the large-scale polarization of the CMB, paying particular attention to the effects of an alternate reionization history containing dark stars. Subsequently, we derive the CMB polarization signature of large-scale bulk flows and examine its potential for detection by future experiments.</dc:abstract><dc:abstract>Nous présentons deux exemples d'effets secondaires sur la polarisation du fond diffus cosmologique (CMB) à grande échelle.  Nous débutons avec une revue du modèle standard de la cosmologie, une prédiction des mouvements d'ensemble des amas de galaxies par la théorie de la croissance linéaire des structures ainsi qu'une présentation du formalisme mathématique de la polarisation. Suivant cette revue, nous étudions l'impact de l'époque de réionisation sur la polarisation à grande échelle du CMB, en se concentrant sur les effets d'un modèle alternatif de réionisation incluant des étoiles sombres.  Ensuite, nous dérivons la signature en polarisation dans le CMB engendrée par un mouvement d'ensemble à grande échelle et examinons la mesurabilité de ce signal par des expériences futures. </dc:abstract><ual:supervisor>Gilbert Holder</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462897b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1r66j472t</ual:fedora3Handle><dc:subject>Physics - Astronomy and Astrophysics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A1g05fg57z"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The mixing time of Newman-Watts small world</dcterms:title><ual:dissertant>Lei, Tao</ual:dissertant><dc:abstract>"De petits mondes" sont de larges réseaux au sein desquels chaque noeud donné n'a qu'un nombre limité de connexions à d'autres noeuds, mais ayant la propriété selon laquelle chaque paire de noeuds est connectée par un court parcours, typiquement de longueur logarithmique par rapport au nombre de noeuds du réseau. Les modèles de "petits mondes" sont couramment utilisés dans la littérature de physique pour modéliser divers réseaux de "mondes réels" tels que le réseau internet, le réseau électrique ainsi que les réseaux neuronaux. Lorsque le réseau est trop complexe pour être modélisé complètement, ce qui est souvent le cas des réseaux de "mondes réels", il nous faut d'autres approches qui nous renseignent sur sa structure typique ou approximative. Une telle approche consiste à utiliser la marche aléatoire pour échantillonner un élément uniforme d'un espace plus vaste. Afin de démontrer qu'une telle méthode convient pour un réseau donné, un seuil sur le temps de mélange est nécessaire. Toutefois, peu de détails sont connus quant ou comportement des marches aléatoires dans les modèles des "petits mondes" alors que de nombreuses prévisions peuvent être trouvées dans la littérature de physique. Nous citons une multitude de modèles de "petits mondes", les informations disponibles à leur égard, introduisons les chaines de Markov, temps de mélange et une variété de techniques pour les bornes des temps de mélange. Enfin, la principale contribution de cette thèse est de montrer qu'un modèle connu de graphe de "petit monde", connu sous le nom de Newman-Watts, le temps de mélange est de l'ordre de $\log^2 n$. Ceci confirme une prévision de Richard Durrett, qui a prouvé une borne inférieure de l'ordre de $\log^2 n$ et une borne supérieure de l'ordre de $\log^3 n$.</dc:abstract><dc:abstract>"Small worlds" are large networks in which any given node has only a few connections to other nodes, but possessing the property that all pairs of nodes are connected by a short path, typically logarithmic in the number of nodes. Small-world models are widely used in the physics literature for modeling various "real-world" networks, such as World Wide Web, power grid and neural network. When the network is too big to model completely, which is often the case for "real-world" network, we need other approaches which yield information about its typical or approximate structure. One such approach is to use random walks for sampling a uniform element from a large state space; to prove that such a technique works for a given network, a bound on the mixing time is required. However, little detailed information is known about the behavior of random walks on small-world models, though many predictions can be found in the physics literature. We survey the range of small-world models, existing information about them, introduce Markov chains, mixing times and a variety of techniques for bounding mixing times. Finally, the principal contribution of this thesis is to show that for a famous small-world random graph model known as the Newman--Watts small world, the mixing time is of order $\log^2 n$. This confirms a prediction of Richard Durrett, whoproved a lower bound of order $\log^2 n$ and an upper bound of order $\log^3 n$.</dc:abstract><ual:supervisor>Dana Louis Addario-Berry</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nj49x.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05fg57z</ual:fedora3Handle><dc:subject>Pure Sciences - Mathematics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ac534fs512"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Estimating and comparing the burden of chronic Hepatitis C in the immigrant and the non-immigrant population in Québec</dcterms:title><ual:dissertant>Hamour, Naylah</ual:dissertant><dc:abstract>Background: Immigrants have higher mortality from chronic viral hepatitis and hepatocellular carcinoma as compared to those born in Canada. Approximately 20% of this burden is likely due to hepatitis C (HCV). Despite this disparity there are no screening programs to detect chronic HCV in immigrants after arrival in Canada.  This is partly due to a lack of population-based data describing the burden of chronic HCV in immigrants.Methods:  To fill this gap, we created a case series of all cases of chronic hepatitis C reported from 1991-2008 in Québec through linking the MADO (Québec Reportable Disease) database to 5 other Québec administrative databases; the MICC (Québec Landed Immigrants), the RAMQ (Québec provincial health insurance and physician billing) and the hospitalization databases. Reported rates were estimated using the reported number of cases in immigrants and non-immigrants during the study period.  Québec census data from 1991, 1996, 2001, and 2006 (stratified by immigrant and non-immigrant status) was used for the denominator. Rates, rate ratios, and 95% CIS were calculated using the Poisson distribution. Proportions of cases with chronic hepatitis C associated complications were calculated and compared in immigrants and non-immigrants. Results: A total of 20,459 cases of chronic hepatitis C (1,980 immigrants and 18,479 non-immigrants) were reported between 1998-2007.  Cases from 1991-1997 were excluded due to incomplete laboratory reporting during this period.  Immigrant cases were older (mean age 47.1 vs. 43.1 years, p &lt; 0.0001) and were less likely to be male (53.1% vs. 68.2%, p &lt;0.0001). The overall rate of chronic hepatitis C was similar for immigrants and non-immigrants [rates/100,000 (95%CI) were 25.2 (24.1-26.4) vs. 27.8 (27.4-28.2), rate ratio= 0.91].  Immigrants from several world regions however had higher rates of chronic hepatitis C as compared to the non-immigrant population; Eastern Europe/Central Asia [77.6 (68.2-87.0) rate ratio = 2.8], Sub-Saharan Africa [60.2 (51.5-68.8), rate ratio = 2.2], South Asia [48.1 (41.5-54.7), rate ratio = 1.7].  Immigrants had a higher proportion of compensated cirrhosis (15.1% vs. 12.9%, p= 0.007) and hepatocellular carcinoma (1.2% vs. 0.6%, p= 0.005) compared to non-immigrantsConclusions: Immigrants from several world regions are at increased risk for chronic hepatitis C, have a higher proportion of hepatitis C related complications and are diagnosed a mean of &gt; 8 years after arrival in Canada. Many immigrants would therefore benefit from early screening and appropriately timed treatment for chronic hepatitis C to decrease associated morbidity and mortality.</dc:abstract><dc:abstract>Introduction : Les immigrants ont un plus haut taux de mortalité causée par l'hépatite virale chronique et le carcinome hépatocellulaire comparativement aux individus nés au Canada. Approximativement 20% de ce fardeau serait dû au virus de l'hépatite C (VHC). En dépit de cette disparité, il n'existe aucun programme de dépistage du VHC chez les immigrants à leur arrivée au Canada. Ceci est en partie dû au manque de données basées sur des populations décrivant le fardeau du VHC chronique chez les immigrants. Méthodes : Afin de pourvoir à ce manque, nous avons créé une série de cas de tous les cas d'hépatite C chronique rapportés entre 1991-2008 au Québec en reliant la base de données MADO (Maladies à Déclaration Obligatoire du Québec) à cinq autres bases de données administratives québécoises; le MICC (immigrants arrivés au Québec), la RAMQ (assurance maladie provinciale du Québec et facturation des médecins) et les bases de données d'hospitalisation. Les taux rapportés ont été estimés en utilisant le nombre de cas rapportés chez les immigrants et les non immigrants durant la période d'étude. Les données de recensements de 1991, 1996, 2001 et 2006 (stratifiées en statut d'immigrant ou non immigrant) ont été utilisées comme dénominateur. Les taux d'incidences (TI), TI relatifs et les IC 95% ont été calculés avec la distribution de Poisson. La proportion de cas avec complications associées à l'hépatite C chronique a été calculée et comparée chez les immigrants et non immigrants. Résultats : Un total de 20 459 cas d'hépatite C chronique (1 980 immigrants et 18 479 non immigrants) ont été rapportés entre 1998-2007. Les cas datant de 1991 à 1997 ont été exclus dû au manque d'information complète de méthodes de laboratoire durant cette période. Les cas d'immigrants étaient plus âgés (âge moyen de 47.1 vs 43.1 années, p&lt;0.0001) et moins probables chez les hommes (53.1% vs 68.2%, p &lt;0.0001). Le TI d'hépatite C chronique était similaire entre immigrants et non immigrants [TI/100 000 (IC 95%) étaient de 25.1 (24.1-26.4) vs 27.8 (27.4-28.2), TI relatif = 0.91]. Les immigrants de plusieurs régions du monde, cependant, avaient un TI plus élevé d'hépatite C chronique comparativement aux non immigrants : l'Europe de l'Est/l'Asie centrale [77.6 (68.2-87.0), TI relatif = 1.7], l'Afrique subsaharienne [60.2 (51.5-68.8), TI relatif = 2.2], l'Asie du Sud [48.1 (41.5-54.7), TI relatif = 1.7]. Les immigrants avaient une proportion plus élevée de cirrhose compensée (15.1% vs 12.9%, p = 0.007) et de carcinome hépatocellulaire (1.2% vs 0.6%, p = 0.005) comparativement aux non immigrants. Conclusions : Les immigrants de plusieurs régions du monde sont à un risque plus élevé d'hépatite C chronique, ont une proportion plus élevée de complications liées à l'hépatite C et reçoivent un diagnostic en moyenne &gt;8 ans après leur arrivée au Canada. Beaucoup d'immigrants bénéficieraient donc du dépistage et du traitement précoces pour l'hépatite C afin de diminuer la morbidité et la mortalité qui y sont associées.</dc:abstract><ual:supervisor>Jean-Francois Boivin</ual:supervisor><ual:supervisor>Christina Greenaway</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483n915.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c534fs512</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6682x7587"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Geography</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Inuit food security: vulnerability of the traditional food system to climatic extremes during winter 2010/2011 in Iqaluit, Nunavut</dcterms:title><ual:dissertant>Statham, Sara</ual:dissertant><dc:abstract>Arctic climate change is an influential food security determinant because varying environmental conditions affect the ability of Inuit to harvest traditional food, thus impacting food security. This case study assesses how climatic extremes during winter 2010/2011 affected the vulnerability of the traditional food system in Iqaluit, Nunavut. This winter was statistically anomalous in terms of environmental conditions throughout the Canadian Arctic, which manifested locally via warmer temperatures and poorer sea ice conditions. The aim of this thesis is to determine whether these conditions impacted the procurement of traditional food and whether this caused food insecurity amongst vulnerable residents at the community level. The main objective is to identify and characterize locally relevant extreme climatic conditions during winter 2010/2011 (exposure), their subsequent effects on Iqaluit's traditional food system with a focus on public housing residents (sensitivity) and coping strategies used for dealing with food-related stresses (adaptive capacity). This mixed-methods approach involves analysis of instrumental records, interviews with local hunters and key informants, as well as surveys with public housing residents. Results show increased environmental stresses to the traditional food system compared to previous years, which negatively impacted hunters' harvests and residents' food supplies. Coping strategies alleviated some stresses, but resilience was particularly impeded for financially insecure households reliant on income support. Overall, the traditional food system was not as vulnerable to climatic extremes as anticipated, as broader social determinants had a greater influence on Inuit food security. However, when poor socioeconomic conditions, such as those associated with public housing, are coupled with poor environmental conditions, such as those experienced during winter 2010/2011, the vulnerability of the traditional food system is even further exacerbated.</dc:abstract><dc:abstract>Le changement climatique dans l'Arctique est un facteur déterminant de la sécurité alimentaire des Inuits. En effet, il affecte leur capacité à se procurer les nourritures traditionnelles, fragilisant ainsi leur sécurité alimentaire. Cette étude de cas évalue dans quelle mesure les conditions climatiques changeantes durant l'hiver 2010/2011 ont affecté la vulnérabilité du système alimentaire traditionnel à Iqaluit, Nunavut. Selon les statistiques, les conditions environnementales de cet hiver ont été anormales à travers l'ensemble de l'Arctique Canadien, ce qui, à l'échelle locale, s'est traduit par des températures plus chaudes et de mauvaises conditions des glaces. Le but de cette thèse est de déterminer si ces conditions climatiques ont affectés la récolte de nourritures traditionnelles, à l'échelle de la communauté, et si cela a causé de l'insécurité alimentaire chez les résidents les plus vulnérables. L'objectif principal est d'identifier et de caractériser les conditions climatiques extrêmes à l'échelle locale durant l'hiver 2010/2011 (exposition), leurs conséquences sur le système alimentaire traditionnel d'Iqaluit avec une attention particulière aux résidents de logements publics (sensibilité) et aux stratégies d'adaptation utilisées pour faire face aux contraintes alimentaires (capacité d'adaptation). Cette méthodologie mixte de recherche implique l'analyse des données climatiques, des entrevues avec des chasseurs locaux et des informateurs clés, de même que des sondages avec des résidents des logements publics. Comparativement aux années précédentes, les résultats montrent un accroissement des pressions sur le système alimentaire traditionnel, ce qui affecte négativement la récolte des chasseurs et l'approvisionnement des résidents. Bien que les stratégies d'adaptation atténuent certaines de ces contraintes, la capacité de résilience des ménages financièrement précaires, qui dépendent d'un soutien au revenu, a été particulièrement affectée. De manière générale, le système alimentaire traditionnel n'a pas été aussi vulnérable aux conditions climatiques extrêmes qu'anticipées, cela en raison de conditions socio-économiques plus larges qui ont eu une plus grande influence sur la sécurité alimentaire des Inuits. Toutefois, lorsque des conditions économiques précaires, notamment celles associées au logement public, sont jumelées avec de mauvaises conditions climatiques, comme celles vécues durant l'hiver 2010/2011, la vulnérabilité du système alimentaire traditionnel est exacerbée. </dc:abstract><ual:supervisor>James Ford</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fm877.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x7587</ual:fedora3Handle><dc:subject>Social Sciences - Geography</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A7w62fc993"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Mathematics and Statistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The effect of assigning different index dates for control exposure measurement on odds ratio estimates</dcterms:title><ual:dissertant>Lundy, Erin</ual:dissertant><dc:abstract>Dans les études cas- témoins  il est raisonnable de considérer que l'histoire de l'exposition d'un cas avant l'apparition de la maladie. Pour les témoins, il est nécessaire de définir des périodes de l'occasion d'exposition qui sont comparables. Motives par des données provenant d'une étude cas- témoins des facteurs de risque environnementaux pour la sclérose en plaques, nous proposons un cas- témoins algorithme de comparaison qui affecte des âges pseudo a l'apparition, âges d'index, aux témoins. Nous concluons, base  sur  une étude de simulation, que nos algorithme pour d'âges d'index donnent une plus grande puissance que la méthode défaut d'affecter l'âge actuel d'une témoins comme son âge d'index, particulièrement pour les effets modères. En plus, nous présentons des résultats théoriques qui montrent que pour des variables binaire et des variables ordinale, l'utilisation d'une méthode d'affectation inappropriée peut obscurcir ou mémé masquer un véritable effet. L'effet du choix de la méthode d'affectation sur l'inférence sur le rapport de cotes est très dépendant des données. En contraste avec le reste de notre étude de simulation, notre analyse des données de l' étude cas- témoins motivant a produit des estimations de le rapport de cotes et variance qui étaient très semblables quelque soit le choix de la méthode d'affectation des l'âges d'index. </dc:abstract><dc:abstract>In case-control studies it is reasonable to consider the exposure history of a case prior to disease onset. For the controls, it is necessary to define comparable periods of exposure opportunity. Motivated by data from a case-control study of the environmental risk factors for Multiple Sclerosis we propose a control-to-case matching algorithm that assigns pseudo ages at onset, index ages, to the controls.  Based on a simulation study, we conclude that our index age algorithms yields a greater power than the default method of assigning a control's current age as their index age, especially for moderate effects. Furthermore, we present theoretical results that show that for binary and ordered categorical exposure variables using an inappropriate index age assignment method can obscure or even mask a true effect. The effect of the choice of index age assignment method on the inference on the odds ratio is highly data dependent. In contrast to the results of our simulation study, our analysis of the data from the motivating case-control study resulted in odds ratio and variance estimates that were very similar regardless of the choice of the method of assigning index ages.</dc:abstract><ual:supervisor>David Stephens</ual:supervisor><ual:supervisor>David B. Wolfson</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77st66f.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7w62fc993</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biology - Biostatistics</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Adf65vc32g"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Art History and Communication Studies</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>The historical development of criminological thought and theory as a series of successive periods</dcterms:title><ual:dissertant>Lin, Jonathan</ual:dissertant><dc:abstract>In this thesis I examine the historical development of criminological thought and theory. I argue that criminology's history generally follows the structure of history advanced by Thomas Kuhn in his The Structure of Scientific Revolutions. As such, I argue that the history of criminological development is a history of successive periods, punctuated by periods of crisis. Specifically, criminology's historical development is characterized by four successive periods, which are as follows: (1) a pre-paradigm period in which at least three different paradigms exist, in competition for dominance in the field; (2) a paradigm period characterized by the dominance and universal acceptance of positivism by the scientific community of criminologists; (3) a period of crisis in which critical criminology, an alternative paradigm, successfully challenged the positivist paradigm and pushed the discipline into a state of crisis; and (4) a period characterized by, on the one hand, the triumph of the positivist paradigm over its challengers, and on the other hand, by a period in which alternative paradigms, confined to the fringes, nevertheless incessantly challenge the foundations and first principles of the positivism paradigm. My one caveat is that we view the fourth historical period of criminology as a stage rather than what Kuhn terms a paradigm. Stage is a term invoked in order to extend the limits of Kuhn's model and to develop it further.</dc:abstract><dc:abstract>Dans cette thèse, j'examine le développement historique de la pensée et de la théorie criminologique. Je soutiens que l'histoire de la criminologie suit généralement la structure de l'histoire avancée par Thomas Kuhn dans son livre La Structure des Révolutions Scientifiques. Je soutiens que l'histoire du développement criminologique est une histoire de périodes successives, ponctuée par des périodes de crise. Plus précisément, nous pouvons identifier quatre périodes successives le développement historique de la criminologie: (1) une période de pré-paradigme dans lequel au moins trois paradigmes différents sont en concurrence pour la domination dans le domaine; (2) une période de paradigme caractérisé par la domination et l'acceptation universelle du positivisme par la communauté scientifique des criminologues; (3) une période de crise dans laquelle la criminologie critique, en tant que paradigme alternatif, a remis en question le paradigme positiviste et poussé la discipline dans un état de crise, et (4) une période caractérisée par, d'une part, le triomphe du paradigme positiviste sur ses concurrents, et d'autre part, par une période durant laquelle des paradigmes alternatifs, confinés a la périphérie, mais ne cessant néanmoins de remettre en question les fondements et les principes premiers du paradigme du positivisme. La problématique que j'identifie est de dire nous voyons la quatrième période historique de la criminologie comme une étape au lieu de la voir comme ce que Kuhn a appelé un paradigme. Le terme 'étape' est invoqué afin d'étendre les limites du modèle de Kuhn et de le développer davantage.</dc:abstract><ual:supervisor>Straw, William O.</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zc36b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vc32g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Sociology - Criminology and Penology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A6108vg16g"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Arts</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Political Science</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Images and imagination in philosophy and politics: a study of Plato's divided line</dcterms:title><ual:dissertant>Paszkowski, Suzanne</ual:dissertant><dc:abstract>Les images et l'imagination sont épistémologiquement et politiquement importantes à l'image de la ligne divisée que Platon fait présenter par Socrate à la fin du livre VI de la République (509d1-511e6). L'argument développé ci-dessous avance que la double nature des images et de l'imagination permet de révéler certains aspects de la théorie des formes de Platon. L'argument soutient aussi que, selon Platon, les images jouent un rôle important dans le processus de formation initial des idées et opinions éthiques et politiques. Ceci implique que la ligne divisée en tant qu'image elle-même est offerte par Platon en guise de tentative d'altérer nos idées (c'est-à-dire nos 'imaginations') éthiques et politiques, et de nous pousser à quitter l'état de somnolence rêveuse dans lequel nos nous imaginons que les images sont tout ce qui existe en politique, vers l'idée de bien comme modèle à suivre lors  de nos jugements.</dc:abstract><dc:abstract>Images and imagination are both epistemologically and politically significant in the image of the divided line that Plato has Socrates present at the end of Book VI of the Republic (509d1-511e6).  I argue that the twofold nature of images and imagination on the divided line sheds insight into Plato's theory of the forms.  And I argue that, according to Plato, images play an important role in the initial formation of ethical and political outlooks.  This implies that the divided line as an image itself is being offered by Plato in an attempt to alter our ethical and political imaginations, and turn us away from the dream-like state wherein images are all that exist in politics, and towards the idea of the good as the model for our judgments.  </dc:abstract><ual:supervisor>Christina Tarnopolsky</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0g354j98b.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6108vg16g</ual:fedora3Handle><dc:subject>Political Science - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Ank322j398"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Temporal frequency image correlation techniques: development and characterization</dcterms:title><ual:dissertant>Potvin-Trottier, Laurent</ual:dissertant><dc:abstract>Protein transport and trafficking are essential processes in living cells and therefore, important to understand. Spatio-temporal image correlation spectroscopy (STICS) allows quantification of the magnitude and direction of flow of fluorescently tagged proteins inside living cells. This is done through computation of the space-time correlation function of the intensity recorded in image series acquired via standard fluorescence microscopy. However, this powerful technique is often hindered by a high concentration of immobile particles in cells. New methods overcoming this problem will be developed in this thesis.We start by creating a theoretical framework for spatio-temporal correlation functions. This allows easy extension to more complex type of kinetics, but more importantly, it constitutes the basis for our new techniques. Most of these techniques share a common characteristic: they rely on the time frequency space to separate populations of particles with different transport properties from each other. Effectively, slow dynamics are concentrated in the low frequencies, allowing extraction of faster dynamics for a minority population.The first approach we propose is based on the theory of discrete-time signal processing. We use a highpass first-order Butterworth infinite-impulse response (IIR) filter on a pixel-per-pixel basis to select the dynamics we are interested in from a particular data set. Via a dimensionless analysis, we show a first approximation on how this filter will affect measurements of flowing and diffusing populations of particles. This filter can be tuned to select particular dynamics and, in contrast to a previously developed filter, does not depend on the length of the time series to be analyzed. An alternative analysis is to look at only the asymmetric part of the correlation function, since flows are the only asymmetric component.The second approach is to look directly in temporal frequency space, or nu-space. Two new spaces of analysis are introduced, nu-space image correlation spectroscopy (nICS) and k-nu-space image correlation spectroscopy (knICS) for its spatial reciprocate. We derive the form of the correlation function for simple dynamics in knICS. In nICS, due to analytic difficulties we simply derive the form for a simple flow.Finally, we use numerical simulations to show the validity of our approaches and explore the strengths and limits of the newly developed techniques. We show that they are only moderately affected by immobile concentration, noise and other background populations. However, the ratio of flow to the diffusion coefficient in biased diffusion is the major constraint. Two new parameters which were previously not accessible with image correlation analysis are extracted from simulations, the diffusion coefficient of a biased diffusion and flow density.This thesis provides new image correlation tools, which complement existing ones, that promise to shed light on the complicated inner workings of the cell. </dc:abstract><dc:abstract>Le transport et l'adressage de protéines sont des procédés essentiels pour la cellule; leur compréhension est donc primordiale. La spectroscopie de corrélation spatio-temporelle d'images (spatio-temporal image correlation spectroscopy, STICS) permet la quantification de l'amplitude et de la direction  du débit de protéines fluorescentes à l'intérieur de cellules vivantes. Ceci est possible à l'aide du calcul de la fonction de corrélation spatio-temporelle d'une série d'images acquises à l'aide d'un microscope à fluorescence standard. Par contre, cette technique est souvent limitée par de hautes concentrations de particules immobiles. De nouvelles méthodes pour surmonter ce problème seront développées dans ce mémoire. Nous commencerons par développer un cadre théorique pour les fonctions de corrélation spatio-temporelle. Ceci nous permet de généraliser facilement les méthodes pour prendre en compte des dynamiques plus complexes, mais, surtout, ceci constitue la base pour nos nouvelles techniques. La plupart de ces méthodes partagent une caractéristiques communes: elles utilisent les fréquences temporelles afin de séparer les populations possédant des propriétés de transport différentes. En effet, les dynamiques lentes sont situées dans la région des basses fréquences, permettant ainsi l'extraction de dynamiques rapides de populations minoritaires. La première approche que nous proposons se base sur la théorie du traitement de signal à temps discret.  Nous utilisons un filtre passe-haut de type Butterworth de premier ordre (réponse à une impulsion infinie, infinite-impulse response, IIR) appliqué sur chaque pixel afin de sélectionner les dynamiques recherchées dans nos données. À l'aide d'une analyse adimensionnelle, nous montrons une première approximation de l'effet de ce filtre sur des populations de flux et de diffusion. Une analyse alternative est d'isoler la partie asymétrique de la fonction de corrélation, puisque seulement les populations de flux s'y retrouvent.La deuxième approche est d'inspecter directement l'espace des fréquences temporelles, ou l'espace nu. Deux nouveaux espaces d'analyse sont présentés, la spectroscopie de corrélation d'images dans l'espace nu (nu-space image correlation spectroscopy, nICS) et la spectroscopie de corrélation d'images dans l'espace k-nu (k-nu-space image correlation spectroscopy, knICS). Nous dérivons la forme de la fonction de corrélation pour des dynamiques simples pour knICS mais, dues à des difficultés analytiques, nous présentons seulement la forme de la fonction d'un flux pour nICS. Enfin, nous utilisons des simulations numériques afin de montrer la validité de nos approches en plus d'explorer les forces et les limites de chacune d'entre elles. Nous montrons qu'elles sont peu affectées par la concentration de particules immobiles, le bruit et les autres populations d'arrière-plan. Néanmoins, le ratio entre la vitesse et la diffusion pour une diffusion biaisée émerge comme une contrainte majeure. Deux nouveaux paramètres précédemment non accessibles aux techniques d'imagerie de corrélation sont extraits soit le coefficient de diffusion d'une diffusion biaisée ainsi que la densité de flux. Ce mémoire fournit de nouveaux outils d'imagerie de corrélation, complétant ainsi les techniques pré-existantes, qui promettent de faire la lumière sur le fonctionnement complexe des cellules.</dc:abstract><ual:supervisor>Paul Wiseman</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1z40kx546.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322j398</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biophysics - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Apc289n64s"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Epidemiology and Biostatistics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Chest radiograph scoring systems for the diagnosis of Active Pulmonary Tuberculosis</dcterms:title><ual:dissertant>Pinto, Lancelot</ual:dissertant><dc:abstract>Background: Chest radiography is often the only tool available for the investigation of tuberculosis (TB) suspects with negative sputum smears, thus playing a crucial role in clinical decision-making. However, chest radiographs lack specificity for TB, and their interpretation is subjective and not standardized, and therefore not highly reproducible. Efforts to improve the interpretation of chest radiography are warranted, especially with the growing use of digital radiology.Objectives: To systematically review the literature on the use of scoring systems to aid the diagnosis of active pulmonary TB (PTB), and to derive a new, simple scoring system using features noted on the Chest Radiograph Reading and Recording System (CRRS), a tool designed for the documentation of radiographic abnormalities in epidemiological surveys for PTB.Methods: A systematic review of the literature was performed to assess the utility of chest radiograph scoring systems for the diagnosis of PTB, and to use this information to derive a scoring system using the CRRS. Chest radiographs of outpatients with suspected PTB, consecutively recruited over 3 years at clinics in South Africa, were read by two independent readers using CRRS. Multivariable analysis was used to identify features significantly associated with culture-positive PTB, and these were assigned weights and used to generate a composite score.Results:  A systematic review of the literature identified 12 studies that used radiographic features as part of scoring systems for the diagnosis of PTB. Six of these were tested in smear-negative patients. There was no scoring system found that involved the exclusive use of radiographic features. Upper lobe infiltrates and cavities were the radiographic features most commonly associated with the disease. The sensitivities of the scoring systems were uniformly high, but all of them lacked specificity. For the study in South Africa, 473 patients were included in the analysis. Large upper lobe opacities, cavities, unilateral pleural effusion and adenopathy were significantly associated with culture-confirmed PTB, had high inter-reader reliability, and received 2, 2, 1 and 2 points, respectively in the final score. When applied to all TB suspects, using a cut-off of ≥ 2, the score had a high negative predictive value (92%, 95%CI 87,95). Among TB suspects with negative sputum smears, the score correctly ruled out active disease in 214 of 229 patients (NPV 93; 95%CI 89,96) Conclusions: Existing radiographic scoring systems for the diagnosis of PTB appear to be sensitive, but lack specificity. The scoring system derived from CRSS is a simple and reliable tool that may be useful for ruling out active PTB in smear-negative patients. Validation studies are needed to confirm these initial findings. </dc:abstract><dc:abstract>Contexte: La radiographie thoracique est souvent le seul outil disponible pour le dépistage de la tuberculose (TB) chez les patients ayant des frottis d'expectoration négatifs, lui donnant ainsi un rôle crucial dans la prise de décision clinique. Toutefois, les radiographies thoraciques manquent de spécificité pour la tuberculose, et leur interprétation est subjective et non standardisée, et donc n'est pas très reproductible. Les efforts visant à améliorer l'interprétation de la radiographie pulmonaire sont justifiés, surtout vu l'utilisation croissante de la radiologie numérique.Objectifs: Les objectifs incluent une recherche systématique de la littérature sur l'utilisation des systèmes de notation pour aider le diagnostic de la tuberculose pulmonaire active (TBP), et d'en tirer un nouveau système de notation simple à partir du Chest Radiograph Reading and Recording System  (CRRS) (Système de Lecture et Notation des radiographies thoraciques), un outil conçu pour la documentation des anomalies radiologiques dans les études épidémiologiques sur la TBP.Méthodes: Une recherche systématique de la littérature a été effectuée pour évaluer l'utilité des systèmes de notation des radiographies thoraciques pour le diagnostic de la TBP, et pour utiliser ces informations pour dériver un système de notation à partir du CRRS. Les radiographies thoraciques de patients ambulatoires suspects de TBP, recrutés consécutivement sur 3 ans dans des cliniques en Afrique du Sud, ont été lues par deux lecteurs indépendants en utilisant CRRS. Une analyse multivariée a été utilisée pour identifier les caractéristiques significativement associées à la TBP à culture positive, et ceux-ci ont reçu une importance respective et ont été utilisé pour générer un score composite.Résultats: Une recherche systématique de la littérature a identifié 12 études qui ont utilisé des systèmes de notation pour analyser les caractéristiques radiographiques dans le cours du diagnostic de la TBP. Six d'entre elles comprenaient seulement des patients à frottis négatif. Aucun système de notation ne comprenait l'usage exclusif des caractéristiques radiographiques. Des cavités et des infiltrats dans les lobes supérieurs étaient les caractéristiques radiographiques les plus couramment associées à la maladie. Les sensibilités des systèmes de notation étaient uniformément élevées, mais chacun d'eux manquait de spécificité.Dans l'étude en Afrique du Sud, 473 patients ont été inclus dans l'analyse. Les grandes opacités du lobe supérieur, les cavités, un épanchement pleural unilatéral ainsi que la présence d'adénopathie étaient significativement associés à la TBP confirmée par culture, avaient un haut taux de fiabilité entre lecteur, et ont reçu 2, 2, 1 et 2 points, respectivement dans le final. Lorsqu'appliqué à tous les cas suspects de tuberculose, en utilisant un seuil de ≥ 2, le score avait une forte valeur prédictive négative (92%, IC 95% 87-95). Parmi les suspects de TB à frottis négatifs, le score a correctement exclu la présence de maladie active dans 214 des 229 patients (VPN 93, 95% CI 89-96).Conclusions: Les systèmes actuels de notation radiographiques pour le diagnostic de TBP semblent être sensibles, mais manquent de spécificité. Le système de notation dérivée de la CRSS est un outil simple et fiable qui peut être utile pour exclure la TBP active chez les patients à frottis négatif. Des études de validation sont nécessaires pour confirmer ces premiers résultats.</dc:abstract><ual:supervisor>Madhukar Pai</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5999n704s.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pc289n64s</ual:fedora3Handle><dc:subject>Health Sciences - Epidemiology</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Att44pr58v"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Chemical Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Influence of cranberry derived materials on the motility of uropathogenic Escherichia coli</dcterms:title><ual:dissertant>Chan, Michelle</ual:dissertant><dc:abstract>Les infections urinaires (IU) sont le type le plus commun d'infection acquise dans les hôpitaux et maisons de soins infirmiers. L'uropathogène Escherichia coli (UPEC) est l'agent étiologique le plus commun des IU non-compliquées. Les matériaux dérivés des canneberges (MDCs), y compris un composant des canneberges connues sous le nom de proanthocyanidine, ont été liés à la prévention IU en raison d'être anti-microbiens, anti-infectieux, et à leurs propriétés anti-adhésives. Dans cette thèse, nous étudions l'effet des MDCs sur la motilité médiée par les flagelles des UPEC. La natation et la motilité essaimage, deux types de motilité dépendantes sur les flagelles, sont entravées lorsque les bactéries sont cultivées en présence des MDCs. Lorsque E. coli est exposés aux MDCs, un reporter d'expression ainsi que qRT-PCR montrent régulièrement une régulation négative du gène flagelline, fliC, ce qui empêche la synthèse des flagelles. Ces données ont été complétées par des images de E. coli cultivées en présence des MDCs ou dans des conditions de contrôle. Moins de flagelles étés observées sur les bactéries cultivées en présence des MDCs.Les MDCs ont également été incorporées dans de la silicone, un matériau de cathéter commune. La bioactivité du MDCs dans la silicone a été quantifiée par sa capacité à libérer des MDCs dans un environnement aqueux ainsi que par sa capacité de réduire l'expression du gène flagelline, fliC, des E. coli cultivées en présence de la silicone intégrée des MDCs. De plus, la silicone intégrée de MDCs a inhibé l'essaimage de Proteus mirabilis à travers la surface de silicone.La motilité médiée par les flagelles a été suggérée de permettre aux bactéries de diffuser à l'appareil urinaire, d'échapper aux réponses immunitaires de l'hôte et de les permettre à se déplacer vers de nouveaux sites au sein de l'appareil urinaire. Puisque les MDCs inhibent la motilité médiée par des flagelles par une régulation négative du gène flagelline, ces conclusions pourraient se révéler efficaces dans les milieux in vivo pour la prévention UTI et pour l'application dans les dispositifs médicaux.</dc:abstract><dc:abstract>Urinary tract infections (UTIs) are the most common type of infection acquired in hospitals and nursing homes. Uropathogenic Escherichia coli (UPEC) is the most common etiological agent of uncomplicated UTIs. Cranberry derived materials (CDMs), including a component in cranberry known as proanthocyanidin, have been linked to UTI prevention because of their anti-microbial, anti-infective, and anti-adhesive properties. In this thesis, the effect of CDMs on flagella-mediated motility of UPEC was investigated. Swimming and swarming motility, both dependent on flagella, are hindered when the bacteria are grown in the presence of CDMs. When E. coli are exposed to CDMs, a reporter of flagellin expression as well as qRT-PCR data consistently show a downregulation of the flagellin gene, fliC, which precludes flagella synthesis. These data were complemented with images of E. coli grown in the presence of CDMs, which revealed fewer flagella than on bacteria grown under control conditions. CDMs were also incorporated into silicone, which is a common material used in the manufacture of urinary catheters. The bioactivity of the CDMs in the silicone was quantified by its ability to release CDMs into an aqueous environment and decrease fliC expression of E. coli grown in the presence of the CDM-incorporated silicone. Furthermore, CDM-incorporated silicone inhibited the swarming of Proteus mirabilis across the silicone surface. Flagella-mediated motility has been suggested to enable bacteria to disseminate to the urinary tract, to escape host immune responses and to move to new sites within the urinary tract. Because CDMs inhibit flagella-mediated motility via downregulation of the flagellin gene, fliC, these findings could prove to be effective during in vivo settings for UTI prevention and for application in medical devices. </dc:abstract><ual:supervisor>Nathalie Tufenkji</ual:supervisor><ual:supervisor>Showan Nazhat</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8g84mr190.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tt44pr58v</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Chemical</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3A8s45qd444"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Science</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Physics</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Genomic mapping of single DNA molecules from Saccharomyces cerevisiae (brewer's yeast) by partial denaturation in nanochannels</dcterms:title><ual:dissertant>Welch, Robert</ual:dissertant><dc:abstract>Optical mapping of DNA provides large-scale genomic information that could be used to diagnose disease, detect pathogens, and study the re-arrangements between single cells crucial to the development of cancer. A recent optical mapping technique called denaturation mapping has the unique advantage of applying physical principles rather than the action of enzymes to probe genomic structure. Denaturation mapping uses fluorescence microscopy to image the pattern of partial melting along a DNA molecule extended in a channel of cross-section 150nm at the heart of a nanofluidic device. We used denaturation mapping to locate single DNA molecules on the genome of Saccharomyces cerevisiae (12.1Mbp). We compared melting patterns to a computationally predicted melting pattern for the entire genome sequence and performed a statistical analysis to show location results were significant. By imaging 84 DNA molecules we assembled an optical map of the yeast genome with &gt;50% coverage. Our results demonstrate the potential of denaturation mapping as single-molecule probe for long-range structure of a eukaryotic, megabase-pair sized genome.</dc:abstract><dc:abstract>La cartographie optique de l'ADN fournie de l'information génomique à grande-échelle qui pourrait être utilisée pour diagnostiquer les maladies, détecter les pathogènes, et étudier les réarrangements entre cellules individuelles qui sont cruciaux pour le développement du cancer. Une récente technique de cartographie optique appelée cartographie par dénaturation possède l'avantage unique d'appliquer des principes physique plutôt que l'action d'enzymes pour sonder la structure génomique. La cartographie par dénaturation utilise la microcopie à fluorescence pour imager les motifs créés par la fonte partiel de la molécule d'ADN allongé dans un canal d'un diamètre de 150nm au coeur d'un dispositif nanofluidique. Nous avons utilisé la cartographie par dénaturation pour localiser les molécules d'ADN individuelles dans le génome de Saccharomyces cerevisiae (taille de 12.1 Mbp). Nous avons comparé les motifs de fonte à ceux calculés par ordinateur pour la séquence génomique entière et effectué une analyse statistique pour montrer que les résultats de positionnement étaient significatifs. En imageant 84 molécules d'ADN, nous avons assemblé une carte optique du génome de la levure avec une couverture &gt;50%. Nos résultats démontrent le potentiel de la cartographie par dénaturation comme sonde moléculaire pour des structures à longue portée d'un génome eucaryote ayant plusieurs millions de paires de base.</dc:abstract><ual:supervisor>Walter Reisner</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qd45d.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qd444</ual:fedora3Handle><dc:subject>Biophysics - General</dc:subject></rdf:Description><rdf:Description rdf:about="http://example.org/oai%3Aescholarship.mcgill.ca%3Aqb98mk14d"><ual:graduationDate>2012</ual:graduationDate><dcterms:language>eng</dcterms:language><schema:inSupportOf>Master of Engineering</schema:inSupportOf><dc:contributor>Department of Electrical and Computer Engineering</dc:contributor><dcterms:publisher rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/McGill_University"/><dcterms:title>Interrogation sensor systems based on all-fiber distributed Bragg reflector laser</dcterms:title><ual:dissertant>Zhang, Lu</ual:dissertant><dc:abstract>Avec le développement rapide des systèmes à fibres optiques capteurs, la création d'un multi-fonctionnel, multi-canal avec aucun de diaphonie, faible consommation d'énergie et très compact système de mesure a attiré l'attention de plus en plus ces dernières années pour surveiller la santé structurelle, les données environnementales, paramètres de vibration et.Dans cette thèse, nous étudions un système de fibres optiques de détection basé sur un tout-fibre réflecteur de Bragg distribué (DBR) laser. Nous mesurons la réponse en déformation l'état d'équilibre pour être 0.083nm/με et montrent que la réponse est très similaire à un réseau de Bragg simple fibre (FBG), typiquement de l'ordre 0.1nm/με. En outre, nous démontrons le multi-canal sans diaphonie. En outre, nous présentons la puissance à bas seuil d'13.13mW de lasers DBR tout-fibre. En outre, la longueur d'onde à la puissance de cartographie pour les capteurs DBR a été démontré en utilisant des filtres d'interrogation, qui permet d'utiliser des wattmètres ou des détecteurs photo pour surveiller le signal détecté par le capteur. Enfin, nous présentons ce que tous les fibres de lasers DBR peut également être utilisé pour détecter les ondes acoustiques générées par la décharge partielle résultant d'une transformateur de puissance, qui peut également améliorer les performances du système de capteur sur la mesure de plusieurs paramètres.</dc:abstract><dc:abstract>With the rapid development of fiber optic sensor systems and networks, creating a multi-functional, multi-channel with no crosstalk, low power consumption and highly compact measurement system has attracted more and more attention in recent years for monitoring structural health, environmental data, and vibration parameters.In this thesis, we investigate a fiber optic sensing system based on an all-fiber distributed Bragg reflector (DBR) laser. We measure the steady-state strain response to be 0.083nm/με and show that the response is very similar to a simple fiber Bragg grating (FBG), typically about 0.1nm/με. In addition, we demonstrate multi-channel operation without crosstalk. Also we present the low threshold power of 13.13mW of all-fiber DBR lasers. Furthermore, wavelength-to-power mapping for DBR sensors has been demonstrated by using interrogation filters, which allows using power meters or photo detectors to monitor the detected signal from the sensor. Finally, we present that all-fiber DBR lasers can also be used to detect acoustic waves generated by partial discharge arising from a power transformer, which can also improve the sensor system performance on measuring multiple parameters.</dc:abstract><ual:supervisor>Lawrence R. Chen</ual:supervisor><dc:identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58ph59h.pdf</dc:identifier><ual:fedora3Handle>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mk14d</ual:fedora3Handle><dc:subject>Engineering - Electronics and Electrical</dc:subject></rdf:Description></rdf:RDF>