<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:30:58Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37275" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q811kp997</identifier><datestamp>2020-03-23T19:37:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cell migration is an essential process that is involved in cancer metastasis, embryonic development, wound healing and regeneration. Rho GTPases are central regulators of the actin cytoskeleton. They play an important role for the reorganization of cytoskeletal dynamics and cell migration. Most studies to date were focused on a single Rho GTPase-effector/GEF/GAP signaling. The Rho GTPases signaling networks and effectors are largely unexplored. How GEFs and GAPs achieve specific engagement of Rho-effector signaling remains to be elucidated. Using BioID-proteomics as a powerful approach, we globally explored the Rho GTPase signaling networks. We identified well-known Rho GTPase effector complexes, but also many new interactions. In addition, we mapped Rho-GEF/GAP interactions providing new insights into GEF/GAP specificity for Rho GTPases. We characterized the SLK serine/threonine kinase a novel RhoA effector that is required for RhoA-mediated ERM proteins phosphorylation. Also, we uncovered KIAA0355 as a potential Rac1 effector that is involved in membrane ruffling and migration. Furthermore, we conducted a functional siRNA screen for RhoG and identified potential RhoG effectors that are essential for membrane ruffling. Our work provides an unprecedented resource for Rho GTPase signaling networks and dynamics, paving the way for understanding of biological functions of these proteins</description><description>La migration cellulaire est un processus essentiel qui est impliquée dans la formation de métastases durant la progression du cancer, le développement embryonnaire, la cicatrisation des plaies and la régénération. Les Rho GTPases sont des régulateurs centraux du cytosquelette d’actine. Elles jouent un rôle important dans la dynamique du cytosquelette et la migration cellulaire. La plupart des études jusqu’à présent se sont concentrées sur une seule signalisation Rho GTPase-effecteur/GEF/GAP. Les réseaux de signalisation et les effecteurs des Rho GTPases sont largement inexplorés. De plus, comment les GEF et les GAP médient le recrutement spécifique de la signalisation Rho-effecteur reste à élucider. En utilisant la protéomique BioID comme approche puissante, nous avons globalement exploré les réseaux de signalisation des Rho GTPases. Nous avons identifié des complexes d’effecteurs de Rho GTPases bien connus, mais aussi de nombreuses interactions inconnues. De plus, nous avons cartographié les interactions Rho-GEF/GAP, fournissant de nouveaux aperçus sur la spécificité des GEF/GAP pour les Rho GTPases. Nous avons caractérisé la kinase sérine/thréonine SLK comme un nouvel effecteur de RhoA qui est requis pour la phosphorylation des protéines ERM médiée par RhoA. Aussi, nous avons découvert KIAA0355 comme un effecteur potentiel de Rac1 qui est impliqué dans la protubérance membranaire et la migration. De plus, nous avons conduit un criblage fonctionnel par ARNi et nous avons identifié des effecteurs de RhoG qui sont essentiels pour la protubérance membranaire. Notre étude fournit une ressource sans précédent pour les réseaux et la dynamique de la signalisation des Rho GTPases, ouvrant la voie à la compréhension des fonctions biologiques de ces protéines</description><creator>Bagci, Halil</creator><contributor>Jean-Francois Cote (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Characterizing novel Rho GTPase effectors and signalling pathways by BioID-proteomics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289p38c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q811kp997</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fn1073362</identifier><datestamp>2020-03-23T19:38:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte : Au Canada, 6 millions d’adultes sont atteints d’arthrite. Il est estimé que ce nombre devrait augmenter jusqu'à 12 millions d’ici 2035. L’arthrite coûte à l’économie et au gouvernement canadien une moyenne annuelle de 33 milliards de dollars. Deux personnes sur trois atteintes d’arthrite sont des femmes. Concernant l’arthrose, la douleur rapportée par les femmes est plus sévère que celle des hommes pour des lésions semblables. En outre, les femmes ont un risque d’arthrose accru, une incidence et prévalence plus élevée de la maladie, et des lésions plus graves des articulations atteintes. L’arthrose est normalement décrite comme une maladie dégénérative, mais en réalité il y a des contributions inflammatoires et neuronales. Les composants neuronaux sont le principal axe d’étude de ce projet. Avec un modèle de douleur neuropathique chez la souris, il a été montré que les microglies contribuent à l’hypersensibilité chez les mâles, et les signaux des cellules microgliales sont nécessaires à la diminution de l’expression du co-transporteur de chlorure - potassium 2 (KCC2) dans les neurones de la moelle épinière; a contrario, le mécanisme provocant cette baisse de concentration pour les femelles n’est pas encore élucidé, mais il est estimé que ce sont les cellules T. L’arthrose ayant des aspects neuropathiques, une investigation quant aux différences entre les sexes est ici proposé.Hypothèse et Objectives : Les cellules immunitaires impliquées dans la douleur liée à l’arthrose ont différentes fonctions chez le male et la femelle. En particulier les cellules microgliales, qui sont indispensables au processus de douleur chez le mâle, ne le sont pas chez la femelle.Trois objectifs furent définis pour répondre à cette hypothèse :1 – Déterminer l’apparition et l’intensité de la douleur pour les deux sexes. 2 - Étudier les composants neuropathiques de l’arthrose. 3 – Étudier la manière dont le système immunitaire contribue à la douleur liée à l’arthrose d’un sexe à l’autre par traitement médicamenteux.Méthodes : OBJECTIF 1 - L’induction de l’arthrose dans la cheville de rats a permis d’effectuer des tests comportementaux afin de mesurer leur réponse à divers stimuli. Les tests utilisés explorent l’hypersensibilité mécanique à l’aide de fibres de Von Frey, l’hypersensibilité au froid grâce à un test à l’acétone, l’hypersensibilité au chaud par le test de Hargreaves, et le fonctionnement des articulations en utilisant un tapis roulant. OBJECTIF 2 - L’investigation du rôle des microglies dans la moelle épinière dorsale des deux sexes et leur présence furent évalués grâce à l’anticorps Iba1. De plus, les changements dans l’expression de KCC2 furent analysés en utilisant un anticorps anti-KCC2 en combinaison avec le logiciel IMARIS. OBJECTIF 3 - Des traitements pharmacologiques de minocycline sont administrés; 30 minutes plus tard les tests comportementaux sont réalisés. Résultats :  Aucune différence entre les mâles et les femelles ne furent observés dans les tests comportementaux. Cinq semaines après l’induction de la maladie la présence de microglies a augmenté et l’expression du KCC2 a diminué dans chaque couche de la moelle épinière dorsale pour les deux sexes. En conclusion, la minocycline fut efficace dans la réduction de la douleur pour les animaux mâles.Discussion : Il y a, à l’évidence, des différences entre les mâles et les femelles dans l’arthrose. Cependant les mécanismes liés à cette douleur ne sont pas encore connus mais représentent un champ de recherche important par le fait qu’ils puissent contribués au développement de traitements plus adaptés pour les deux sexes. Les résultats présentés démontrent que les cellules microgliales jouent un rôle dans la douleur liée à l’arthrose chez les mâles. Une enquête plus approfondie en serait donc justifiée. Ce projet à l’ambition d’initier une nouvelle discussion quant à l’importance de l’étude de la douleur osteoarthritique pour les deux sexes</description><description>Background &amp; Rationale: Six million Canadian adults are diagnosed with arthritis costing the health care system an average of $33 billion annually. According to the Arthritis Society of Canada, 67% of those affected are women. In the clinic, women afflicted with Osteoarthritis (OA) report higher levels of pain based on multiple diagnostic tests despite having similar levels of radiographic degradation in the joints. A meta-analysis study concluded that women have greater risk, prevalence, incidence, and severity of OA in all joints. Contrary to claims describing OA as a disease due to wear and tear, OA has both inflammatory and neuropathic components. The neuropathic components of OA will be the primary focus of this project. In mouse models of neuropathic pain, it has been reported that spinal microglia contribute to pain hypersensitivity in males, whereas T-cells serve a similar function in females.  In males, microglial signaling downregulates the expression of the potassium-chloride co-transporter 2 (KCC2) in spinal cord neurons, leading to spinal disinhibition. However, the signaling cascade that leads to KCC2 downregulation in females remains unknown. Given that OA has neuropathic features, we aim to explore if similar sexual dimorphisms exist in the pain associated with this disease. Hypothesis and Aims: We hypothesize that immune cells have differential roles in male and female OA pain. Specifically, that microglia mediate pain behaviour in males but not in females. To address this hypothesis, three aims were explored:AIM 1 - Investigate the onset and intensity of pain-related behaviour in male and female rats using the monoiodoacetate (MIA) model of OA in the ankle joint.  AIM 2 - Investigate neuropathic features of OA pain in male and female rats.  AIM 3 - Investigate the efficacy of pharmacologically inhibiting microglia in reducing or reversing pain behavior in both sexes. Methods: AIM 1 - Animals underwent weekly behavioral testing utilizing common pain-related assays for mechanical hypersensitivity (pain-like response to a non-painful mechanical stimulus), cold allodynia (pain-like response to a non-painful cold stimulus), and heat hyperalgesia (pain-like response to noxious thermal stimulus). Additionally, they underwent biweekly testing of joint function using a treadmill. Female estrous cycles were synchronized to minimize potential hormonal confounds. AIM 2 - To investigate the role of microglia in the central nervous system (CNS) an anti-Iba1 antibody and bright-field microscopy were used to detect microglial immunoreactivity in the superficial dorsal horn. Additionally, changes in KCC2 expression were analyzed by immunofluorescence using an anti-KCC2 antibody and IMARIS software. AIM 3 - Five weeks after the induction of OA, microglia function was inhibited by performing an intrathecal injection of minocycline and mechanical hypersensitivity and cold allodynia were re-assessed.Results: No sex differences in pain onset or severity were detected. At 5 weeks, the number of microglia increased and KCC2 downregulation was observed in all lamina of the ipsilateral dorsal horn of both sexes in excitatory and inhibitory neurons. Furthermore, when a single dose of minocycline was administered at 5 weeks, mechanical allodynia was reversed in male but not female rats. Discussion: Although there is clinical evidence of a distinction between osteoarthritic pain in males and females, the mechanisms underlying these differences are still unknown. These OA pain mechanisms are important to investigate, as the elucidation of sexually dimorphic mechanisms could provide insight into improved and personalized treatment plans. Our preliminary findings suggest a male specific role of microglia in OA pain encouraging further investigation. It is our wish that this project also initiates a new discussion in the pain field in the importance of considering both sexes when studying pain</description><creator>Deamond, Haley</creator><contributor>Alfredo Ribeiro Da Silva (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Pharmacology and Therapeutics</subject><title>Investigating sex differences in the role of microglia in a rat model of osteroarthritic pain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29bb30s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn1073362</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227mv29m</identifier><datestamp>2020-03-23T19:38:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine l'identification des contributions centrales, réflexes et intrinsèques au contrôle postural humain. Rester debout est une tâche importante qui requis des interactions complexes entre les système nerveux central, système nerveux périphérique et système musculo-squelettique. Le corps est intrinsèquement instable en position verticale; le moment de torsion de la cheville doit donc être modulé continuellement pour maintenir la stabilité. Ceci est réalisé par: (1) un contrôleur central, activant les muscles en conséquence des informations sensorielles, (2) la raideur intrinsèque, à cause de propriétés mécaniques des muscles et des articulations, et (3) la raideur réflexe, résultant de l'activation du réflexe des muscles. Cette thèse vise à répondre à deux questions: 1) Quelle est la contribution de la raideur intrinsèque de la cheville au contrôle postural? et 2) Quelles sont les contributions du contrôle central et du réflexe au contrôle postural?La première partie de cette thèse portait sur la quantification de la raideur intrinsèque de la cheville dans diverses conditions opératoires posturales. Elle a apporté cinq contributions majeures: (i) le développement d’une méthode d'identification de la raideur intrinsèque instationnaire de la cheville. Ce faisant, il a été démontré que le modèle masse-ressort-amortisseur couramment utilisé pour décrire la raideur intrinsèque de la cheville était insuffisant durant l’acte de rester debout, et qu’il fallait un modèle plus complexe pour décrire la raideur; (ii) la quantification la raideur intrinsèque de la cheville dans diverses conditions opératoires posturales, y compris la posture normale, l'inclinaison vers l'avant, l'inclinaison vers l’arrière, la posture normale avec diverse inclinaison des pieds; (iii) la démonstration que dans chaque condition, la raideur intrinsèque change systématiquement en fonction du centre de pression de l'une des trois façons associée à des schémas d'activation musculaire distincts; (iv) la démonstration que la raideur intrinsèque moyenne de la cheville variait avec les conditions, étant plus élevée en l'inclinaison vers l'avant, où le centre de pression moyen était proche des limites antérieures de stabilité et étant plus faible en l'inclinaison vers l’arrière, où le centre de pression moyen était proche des limites de stabilité postérieur; (v) enfin, la démonstration que la raideur intrinsèque variait considérablement avec les conditions opératoires posturales, allant de 0.08 à 0.75 fois la raideur critique. Ainsi, la raideur intrinsèque pourrait être substantielle, mais elle n’a jamais suffi à assurer la stabilité posturale.La deuxième partie de la thèse a développé une méthode en boucle fermée à entrées multiples sortie simple, permettant d'identifier les contributions actives au contrôle postural, générée par le contrôleur central et le réflexe. Elle a apporté cinq contributions majeures: (i) la nouvelle méthode a quantifié les contributions relatives du contrôleur central, du réflexe et de la raideur intrinsèque au moment de torsion de la cheville dans le contrôle postural humain; (ii) l'application de la méthode aux données de posture normale perturbée a montré que les éléments actifs contribuaient en moyenne 85% du moment de torsion total et étaient donc beaucoup plus importants que les contributions passives, générées par la raideur intrinsèque; (iii) les fléchisseurs plantaires de cheville généraient la plus grande partie du moment de torsion actif en réponse à l'activation centrale, tandis que le moment de torsion de fléchisseurs plantaires en réponse à l'activation du réflexe était variable selon les sujets et substantiel dans certains cas. De plus, le moment de torsion central dorso-fléchisseur de la cheville était significatif dans peu de cas; (iv) bien que la contribution des fléchisseurs plantaires individuels de la cheville au moment de torsion central variait fortement entre les sujets, le gastrocnémien médial ..</description><description>This thesis deals with the identification of central, stretch reflex, and intrinsic contributions to human postural control. Standing is an important functional task that involves complex interactions among central nervous, peripheral nervous, and musculoskeletal systems. The body is inherently unstable in standing, so ankle torque must be continuously modulated to maintain stability. This is achieved by: (1) a central controller, activating muscles in response to sensory information, (2) intrinsic stiffness, due to mechanical properties of muscles and joint, and (3) reflex stiffness, resulting from stretch reflex activation of muscles. This thesis aims to answer two questions: 1) What is the contribution of ankle intrinsic stiffness to postural control? 2) What are the contributions of central and stretch reflex mechanisms to postural control?The first part of this thesis deals with quantifying ankle intrinsic stiffness in a range of postural operating conditions. It makes five major contributions: (i) It develops a method to identify time varying ankle intrinsic stiffness in standing. In doing so, it demonstrates that the commonly used mass-spring-damper model of ankle intrinsic stiffness is not sufficient in standing, and a more complex model is needed to describe the stiffness accurately. (ii) It quantifies ankle intrinsic stiffness in a range of postural operating conditions, including normal standing, forward lean, backward lean, toe-up, and toe-down standing. (iii) It demonstrates that in each operating condition, intrinsic stiffness changes systematically as a function of center of pressure in one of three ways, associated with distinct muscle activation patterns. (iv) It shows that mean ankle intrinsic stiffness varies with the operating conditions; the stiffness is highest in forward lean, where the mean center of pressure is close to the anterior limits of stability and is lowest in backward lean, where the mean center of pressure is close to the posterior limits of stability. (v) Finally, it demonstrates that intrinsic stiffness varies widely with the operating conditions, from as little as 0.08 to as much as 0.75 of the critical stiffness. Thus, the intrinsic stiffness can be substantial, but it is never adequate in itself to provide postural stability.The second part of the thesis develops a multiple-input, single-output, closed-loop method to identify active contributions to postural control, generated by the central controller and stretch reflex. It makes five major contributions: (i) The new method quantifies the relative contributions of central controller, stretch reflex, and intrinsic stiffness to ankle torque in human postural control. (ii) Application of the method to data of perturbed normal standing shows that active elements contribute on average 85% to the total torque and thus are much larger than the passive contributions, generated by intrinsic stiffness. (iii) Ankle plantar-flexors generate the largest portion of the active torque in response to central activation, while the plantar-flexors torque in response to stretch reflex activation is variable among subjects and substantial in some cases. In addition, ankle dorsi-flexors central torque is significant in a few cases. (iv) Although there is high inter-subject variability in the contribution of individual ankle plantar-flexors to the central torque, medial gastrocnemius often contributes the most, while soleus and lateral gastrocnemius make smaller but substantial contributions. (v) The EMG-torque dynamics of the ankle plantar-flexors are different for central and stretch reflex activation: central EMG-torque dynamics has higher DC gain and smaller bandwidth. Altogether, these results demonstrate that active central torque provides most of the torque required for postural control, while the stretch reflex and intrinsic stiffness generate smaller but still substantial torques.The methods developed in this thesis provide the means ..</description><creator>Amiri, Pouya</creator><contributor>Robert E Kearney (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Identification of central, stretch reflex, and intrinsic contributions to human postural control</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2677096f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227mv29m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q237hx13c</identifier><datestamp>2020-03-23T19:39:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>HELIX (High Energy Light Isotope eXperiment) est une expérience en ballon ayant pour but de mesurer l’abondance chimique et isotopique des noyaux de rayons cosmiques légers, en particulier le rapport 10Be/9Be sur la gamme d’énergie allant de 0.2 GeV/n à au-delà de 3 GeV/n. Il s’agit d’une mesure-clé pour limiter les modèles de propagation des rayons cosmiques. Le détecteur comprend un spectromètre de masse basé sur un aimant supraconducteur 1~Tesla et un système de suivi à haute résolution pour déterminer la quantité de mouvement des particules. Des détecteur temps-de-vol et Cherenkov (RICH) sont utilisés pour mesurer les vitesses.Le RICH se compose d’un radiateur fait de carreaux d’aérogel (indice de réfraction environ 1,15) et d’un plan détecteur de photo-multiplicateurs de silicium. Pour la discrimination des isotopes 9Be et 10Be, l’indice de réfraction de l’aérogel doit être connu avec une précision de 0.1%. Compte tenu des tolérances de fabrication dans le processus de production, l’indice doit être cartographié sur une grille fine. Dans cette thèse, nous décrirons et montrerons les premiers résultats des méthodes élaborées afin d'effectuer cette tâche. Il s’agira de diverses méthodes de mesure de déviation d'un faisceau laser</description><description>HELIX (High Energy Light Isotope eXperiment) is a balloon-borne experiment designed to measure the chemical and isotopic abundances of light cosmic ray nuclei, especially the 10Be/9Be ratio over the energy range from 0.2 GeV/n to beyond 3 GeV/n. This is a key measurement for constraining cosmic-ray propagation models. The detector includes a mass spectrometer based on a 1 Tesla superconducting magnet and a high-resolution tracking system to determine particle momenta. Time-of-flight counters and a ring-imaging Cherenkov detector (RICH) are used to measure velocities.The proximity-focused RICH consists of a radiator made of aerogel tiles (refractive index approximately 1.15) and a detector plane of silicon photomultipliers. For discrimination of the 9Be and 10Be isotopes, the refractive index of the aerogel must be known to a precision of 0.1%. Given the manufacturing tolerances in the production process, the index must be mapped over the lateral extent on a fine grid. In this thesis, we will describe and show initial results from procedures developed for this task. These include various methods of laser beam deflection measurements</description><creator>Rosin, Thomas</creator><contributor>David Hanna (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Physics</subject><title>Caractérisation optique des tuiles d’aérogel pour le détecteur RICH d’HELIX</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd3762038.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q237hx13c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q8729</identifier><datestamp>2020-03-23T19:39:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Some of the current trends in cold spray include the production of metal-metal composite coatings. Among the various strategies to prepare the composite feedstock, e.g. agglomerate-sintering, mechanically milling and coated/cladded feedstock, mixing metal powders (either by premixing or using dual feeder) is a straightforward method and is convenient to vary the mixture composition. However, it has been found to be difficult to predict the cold spray characteristics of mixed powders (e.g. deposition efficiency (DE), porosity and compositional yield) from those of the single component powders, which means that any new mixtures need to undergo extensive preliminary cold spray trials in order to optimize the process parameters. Thus, fundamentally, analyzing the cold spray characteristics of two metal powders will lead to accurate modeling of the process and minimize the cold spray trials required to optimize the process. This thesis aims to develop a better understanding of the effects of mixing powders on the cold spray characteristics of 316L/Fe mixed powders. Single component 316L and Fe powders were deposited by cold spray, as well as the mixed 316L/Fe powders with a dual feeder setup. The as-sprayed coatings were also polished and single 316L and Fe particles were deposited on the as-polished coatings to form splats. To understand the splat deposition behavior of different impact scenarios (i.e. 316L on 316L, 316L on Fe, Fe on 316L, Fe on Fe), metrics of splat deformation, substrate deformation, splat adhesion strength/energy, and splat rebound were characterized. With a better understanding of the splat deposition behavior, efforts were made to explain the cold spray characteristics of bimodal size 316L/Fe powder mixtures. Since the finding suggests that the feedstock particle size could also be influential of the mixed powders deposition characteristics, different size combinations of 316L/Fe mixtures were deposited and studied. Results show that the splat deposition behavior onto as-polished coatings is indicative of the feedstock deposition behavior during composite coating formation. In particular, the 316L on Fe impact scenario generates strong rebound/poor deposition; whereas the reverse scenario Fe on 316L leads to excellent deposition. The distinct deposition behaviors of different impact sequences between 316L and Fe were explained through the relative particle/substrate hardness, surface oxide thickness, and particle morphology. Besides, results also show the cold spray characteristics of bimodal size 316L/Fe mixtures exhibit unexpected variations with increasing feedstock Fe fractions, which reveals the contributions of various mechanisms during mixed powders deposition: mixed 316L/Fe impact interfaces, particle size difference, and tamping. Finally, the DEs of different sizes of 316L/Fe mixtures show different variations with increasing feedstock 316L fractions, which is due to particle-particle interactions (i.e. tamping and retention) only occur in small size feedstocks during cold spray</description><description>Dans le domaine de la projection à froid, certaines tendances actuelles incluent la production de revêtements de composites métal-métal. Parmi les diverses stratégies de préparation des poudres, comme par exemple l’agglomération et le frittage, le moulinage ou encore l’enrobage de poudres, le mélange de poudres métalliques (soit par mélangeage au préalable ou au moyen d’une double-alimentation) est un moyen simple et efficace pour faire varier la composition d’un mélange. Cependant, il est difficile de prédire les caractéristiques des revêtements obtenus par des mélanges de poudres lors de la projection à froid (par exemple, l’efficacité de la déposition (ED), la porosité et les fractions relatives de poudres dans le revêtement) comparées aux caractéristiques des revêtements obtenus par des poudres avec une seule composante. Ceci indique que chaque nouveau mélange de poudres doit être soumis à une étude préliminaire approfondie afin d’optimiser les paramètres du processus de projection à froid. Ainsi, fondamentalement, analyser les caractéristiques de déposition de deux poudres métalliques mènera à une modélisation précise du processus et minimisera le nombre d’essais requis pour optimiser les paramètres. Cette thèse vise à développer une meilleure compréhension des effets du mélange de poudres sur les caractéristiques de projection à froid du mélange de poudres 316L/Fe.De l’acier 316L et du Fe purs ont été projetés à froid, ainsi que le mélange de poudres 316L/Fe au moyen d’une double-alimentation. Les revêtements bruts ont aussi été polis et des particules individuelles d’acier 316L et de Fe ont été déposées sur les revêtements polis pour former des « splats ». Afin de comprendre le comportement de déposition des splats dans différents scénarios d’impact (i.e. 316L sur 316L, 316L sur Fe, Fe sur 316L et Fe sur Fe), les métriques de la déformation des splats, la déformation du substrat, l’énergie ainsi que la force d’adhésion des splats et le rebond des splats ont été caractérisés. Avec une meilleure compréhension du comportement des splats, il a été possible d’expliquer les caractéristiques de projection à froid de mélanges de poudres de 316L/Fe avec des distributions de taille bimodales. Puisque la découverte suggère que la taille des poudres de départ pourrait aussi influencer les caractéristiques de déposition du mélange, différentes combinaisons de tailles de poudres de 316L/Fe ont été étudiées.Les résultats montrent que le comportement des splats sur des revêtements polis est indicatif du comportement des poudres initiales lors de la formation du revêtement composite. En particulier, le scénario d’impact du 316L sur Fe génère de forts rebonds/une faible déposition, tandis que le scénario inverse (Fe sur 316L) mène à une excellente déposition. Les différents comportements observés dans les différents scénarios d’impact entre le 316L et le Fe ont été expliqué par la dureté relative des particules et du substrat, par l’épaisseur de la couche d’oxide et par la morphologie des particules. En parallèle, les résultats mettent aussi en avant que les caractéristiques de projection à froid de mélanges de 316L/Fe bimodaux présentent des variations inattendues lors de l’augmentation de la proportion de Fe dans le mélange initial, ce qui révèle la contribution de divers mécanismes pendant la phase de revêtement : mélange d’interfaces d’impact de 316L/Fe, différence de tailles de particules et bourrage (« tamping »). Enfin, les ED de mélanges de différentes tailles de 316L/Fe montrent différentes variations avec une augmentation de la fraction de 316L, ce qui est dû à des interactions entre particules (i.e. bourrage et rétention), et ne surviennent qu’avec des petites distributions pendant la projection à froid</description><creator>Chu, Xin</creator><contributor>Stephen Yue (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Cold spray characteristics of mixed 316L stainless steel and commercial purity Fe powders</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pg016.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q8729</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0k225g49v</identifier><datestamp>2020-03-23T19:39:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude explore, d’après le point de vue d’un dirigeant scolaire, la façon dont le leadership pédagogique pourrait être appliqué dans les écoles secondaires du Québec. J'ai mené une série d'entrevues semi-dirigées, et la question fondamentale de recherche est la suivante : « Du point de vue d'un dirigeant d'une école secondaire publique de la grande région de Montréal, comment a-t-il/ elle endossé(e), ou non, le rôle de leader pédagogique? » J'ai analysé les données par thème et formant des catégories à partir des tendances qui se dessinaient à la lecture des données. Par un processus itératif qui élargissait et réduisait ces catégories, trois grands thèmes conceptuels ont finalement émergé. Ces derniers indiquent que les dirigeants d'établissement scolaire doivent « partager les responsabilités » (premier thème), être « attentif au programme scolaire » (deuxième thème) et se concentrer sur la « réalisation des objectifs » (troisième thème) afin d’assumer le rôle de leader pédagogique. Les résultats de cette recherche soulignent la nécessité pour les dirigeants scolaires de déléguer des tâches, d’impliquer les enseignants et les élèves, communiquer fréquemment avec eux, de célébrer les réussites scolaires et de planifier les possibilités de perfectionnement professionnel afin d'assumer le rôle de leader pédagogique. Cette étude met en lumière la façon dont les dirigeants scolaires peuvent surmonter les obstacles afin de consacrer davantage de temps aux dimensions pédagogiques plus importantes dans la direction d’une école</description><description>This study explores the perspectives of a school leader on how instructional leadership can be implemented within secondary schools in Quebec. I conducted a series of semi-structured interviews to collect my data, and the overarching research question for my study is, “From the perspective of a public secondary school leader in the greater Montreal area how has he/she taken on, or not, the role of an instructional leader?” I analyzed the data thematically by unitizing the transcripts and forming categories that represented patterns in the data. Through an iterative process that expanded and collapsed these categories, ultimately three larger conceptual themes emerged. These suggested that school leaders need to “share responsibility” (Theme one), demonstrate “curricular attentiveness” (Theme two) and focus on “goal-realization” (Theme three) to assume the role of an instructional leader. The findings from this research highlight how school leaders need to delegate tasks, involve teachers and students, communicate with them frequently, celebrate academic successes, plan professional development opportunities, and support stakeholders in order to take on the role of an instructional leader. This study sheds light on how school leaders can surpass barriers to devote more time to important instructional dimensions of school leadership</description><creator>Chainani, Parvesh</creator><contributor>Lynn Butler Kisber (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Education</subject><title>A School Leader's Perspective on Instructional Leadership: Qualitative Study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kw52jd194.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0k225g49v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763c216</identifier><datestamp>2020-03-23T19:39:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, nous abordons le problème de la singularité à l’intérieur du formalisme de la théorie double des champs. Ce problème survient dans le contexte de la Relativité Générale et est aussi présent en cosmologie cordiste. Nous commençons par introduire les éléments nécessaires de cosmologie, de la théorie des cordes, de cosmologie cordiste et de la théorie double des champs qui permettent la compréhension de la recherche présentée dans cette thèse. Le premier résultat englobe une généralisation de l’action de la théorie double des champs dans l’objectif de considérer le mouvement d’une particule ponctuelle. Après avoir calculé les équations de géodésique pour la particule ponctuelle, nous argumentons que le mouvement le long d’une géodésique peut être continué jusqu’aux passé et futur infinis quand l’horloge appropriée est choisie. Ensuite, notre deuxième article implique un argument selon lequel, en considérant la géométrie double de la théorie double des champs, un fond cosmologique singulier en gravité einsteinienne correspond à un univers qui prend de l’expansion jusqu’à une taille infinie dans les dimensions duelles. Notre troisième article décrit comment un fluide hydrodynamique peut être couplé à l’action de la théorie double des champs, ce qui nous permet de retrouver des équations semblables aux équations de Friedmann dans le contexte de la théorie double des champs quand un cadre est choisi. Nous considérons deux cadres, le cadre de la supergravité et le cadre de l’enroulement, et nous étudions leur cosmologie respective pour un gaz de cordes fermées, assumant que le dilaton est stabilisé. Le dernier article inclus dans cette thèse démontre que les solutions trouvées dans le cadre de la supergravité ont une correspondance de dualité T dans le cadre d’enroulement</description><description>In this thesis we address the singularity problem within the formalism of Double Field Theory (DFT). This problem arises in the context of General Relativity and is also present in string cosmology. We start by introducing the necessary elements of cosmology, string theory, string cosmology and DFT which allow the understanding of the research presented here. The first result encompasses a generalization of the DFT action in order to consider point particle motion. After deriving the geodesic equations for the point particle, we argue that the geodesic motion can be extended to both past and future infinities once the appropriate physical clock is considered. Then, our second paper entails an argument that upon considering the double geometry of DFT, a singular background cosmology in Einstein gravity corresponds to a universe expanding to infinite size in the dual dimensions. Our third work describes how a hydrodynamical fluid can be coupled to the DFT action, which allows us to recover Friedmann-like equations in the context of DFT when a frame is chosen. We consider two frames, the supergravity and the winding frames, and study their respective cosmology for a gas of closed strings considering the dilaton to be stabilized. The last work included here shows that the solutions found in the supergravity frame have a T-dual correspondent in the winding frame</description><creator>Franzmann, Guilherme</creator><contributor>Robert Brandenberger (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Physics</subject><title>Towards a T-dual cosmology</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bh111.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763c216</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1r66j553t</identifier><datestamp>2020-03-23T19:40:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les cristaux liquides chromoniques lyotropes constituent une classe émergente de matériaux mésogènes faisant l'objet d'intenses travaux de recherche et de développement en raison de leurs propriétés de phase exceptionnelles et de leurs applications prometteuses dans les matériaux et dispositifs avancés. Bien que des progrès remarquables aient été réalisés dans la caractérisation des phases chromoniques, une compréhension complète des mécanismes sous-jacents régissant leur auto-assemblage et leur agrégation spontanés, leurs capacités de miscibilité et leurs propriétés de phase ne sont pas encore entièrement comprise à l'échelle atomistique. Ces défis proviennent de la difficulté inhérente à la caractérisation du comportement chromonique au niveau moléculaire avec les méthodes expérimentales traditionnelles. Cette thèse vise à évaluer et à caractériser les propriétés structurales et dynamiques de solutions de cristaux liquides chromoniques purs, de mélanges et dopés, préparés avec du Cromoglycate disodique, du Jaune couchant et des mésogènes de colorants bordelais en utilisant des simulations de dynamique moléculaire atomistique. La relation entre la structure d'empilement en équilibre et l'architecture moléculaire chromonique est examinée, résolue et expliquée en détail. La formation d'eau structurée autour d'agrégats cylindriques chromoniques par des interactions de liaison hydrogène et son rôle dynamique crucial sur l'agrégation et la stabilité des mésogènes chromoniques sont rigoureusement étudiés. De plus, des règles d'affinité de mélange moléculaire sont déterminées pour les mélanges chromoniques binaires. Enfin, l'influence des agents dopants, tels que les sels ioniques de NaCl et de MgCl2 et l'additif chiral d'acides aminés L-alanine, sur la structure et la dynamique des solutions chromoniques est évaluée. Ensemble, les résultats présentés tout au long de ce travail fournissent une description approfondie des mécanismes au niveau atomistique qui contrôlent les propriétés d'auto-assemblage et de phase des solutions de cristaux liquides chromoniques lyotropes, ainsi que des idées pour le développement de futures méthodologies expérimentales et de simulation pour l'expansion de la recherche et des applications en chromonique. Ces résultats représentent des contributions substantielles à la compréhension fondamentale des règles d'agrégation chromonique, qui sont cruciales pour la fabrication de fonctionnalités chromoniques innovantes basées sur la mise au point d'interactions non covalentes par la conception de nouveaux mésogènes chromoniques faits sur mesure</description><description>Lyotropic chromonic liquid crystals are an emerging class of mesogenic materials under current intense research and development due to their exceptional phase properties and promising advanced materials and devices’ applications. Although remarkable progress has been achieved in characterizing chromonic phases, a comprehensive understanding of the underlying mechanisms governing their spontaneous self-assembly and aggregation, miscibility capabilities and phase properties is still not entirely understood at the atomistic scale. These challenges arise from the inherent difficulty of characterizing chromonic behaviour at the molecular level with traditional experimental methods. This thesis aims to evaluate and characterize the structural and dynamical properties of relevant pure, blends, and doped chromonic liquid crystal solutions prepared with Disodium Cromoglycate, Sunset Yellow, and Bordeaux dye mesogens using atomistic molecular dynamics simulations. The relationship between equilibrium stacking structure and chromonic molecular architecture is examined, resolved and explained in detail. The formation of structured water around chromonic columnar aggregates via hydrogen bonding interactions and its crucial dynamic role on the aggregation and stability of chromonic mesogens are rigorously investigated. Additionally, molecular mixing affinity rules are determined for binary chromonic blends. Finally, the influence of doping agents, such as NaCl and MgCl2 ionic salts and L-alanine amino acid chiral additive, on the structure and dynamics of chromonic solutions is evaluated. Taken together, the results presented throughout this work provide an in-depth description of the atomistic-level mechanisms controlling the self-assembly and phase properties of lyotropic chromonic liquid crystal solutions, in addition to insights for the development of future experimental and simulation methodologies for expanding chromonics research and applications. These findings represent substantial contributions to the fundamental understanding of chromonic aggregation rules, which are crucial for the fabrication of innovative chromonic functionalities based on the fine-tuning of noncovalent interactions by designing novel custom-made chromonic mesogens</description><creator>Matus Rivas, Oscar</creator><contributor>Alejandro D Rey (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Atomistic modelling of structure and dynamics of pure, blends, and doped chromonic solutions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1g05fh265.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1r66j553t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:df65vd02z</identifier><datestamp>2020-03-23T19:40:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse, “Palestine et la guerre américaine globale contre le terrorisme: une histoire 2000-2008” est une analyse de l’histoire contemporaine de la politique étrangère des États-Unis en Palestine. Elle examine la transformation de l’intervention américaine au sein de l'Autorité nationale palestinienne après les attentats du 11 septembre 2001. Cette thèse montre comment les interventions diplomatiques et militaires de Washington ont rompu avec des décennies d’interprétation du conflit israélo-palestinien, transformant ainsi le traitement de la lutte palestinienne comme cause de libération nationale en un autre front dans la ‘guerre contre le terrorisme.’ S’appuyant sur les documents divulgués depuis les négociations, les papiers personnels de certains négociateurs, en plus de plusieurs entretiens originaux avec des officiels sécuritaires américains et palestiniens, cette thèse trace les effets des programmes d’assistance soutenus par les États-Unis sur la vie quotidienne des Palestiniens. La thèse constate que l’engagement américain avec les Palestiniens a de plus en plus été affecté par des politiques appliquées dans d’autres sites de la ‘guerre globale contre le terrorisme,’ amenant ainsi les palestiniens d’abord dans le contexte de la démocratisation et, ensuite, dans un programme de sécuritisation dirigé contre le terrorisme. Au cours de la sécurisation de l'Autorité nationale palestinienne (AP), la convergence des intérêts américano-israéliens pendant la ‘guerre globale contre le terrorisme’ a pris un nouveau sens. À travers l’assistance conçue pour reconstruire les capacités de l’AP, les États-Unis ont reproduit une politique de contre-insurrection adaptée d’autres sites de la ‘guerre globale contre le terrorisme,’ encourageant la stabilisation de la Cisjordanie par l’AP, qui devint progressivement un proxy d'Israël. En particulier, les représentants américains ont dirigé un programme de réformes des forces sécuritaires de l’AP conformément aux priorités transmises d'Israël. Une étude du cas de la ville de Jénine souligne comment, en transformant l'Autorité palestinienne en un partenaire capable de combattre le terrorisme, les exigences et la surveillance américaines ont incité celle dernière à réprimer les voix de l’opposition. Ce contrôle américain au coeur de l’AP continua même après qu’il fut devenu évident que la capacité renforcée de l’AP n’aboutirait pas à une pression américaine sur Israël pour arriver à un compromis politique. Utilisant un récit détaillé des événements, cette thèse démontre comment l’intervention américaine au niveau politique se déroula en Cisjordanie et la bande de Gaza, relevant les manières dans lesquelles les États-Unis ont réaligné leur politique par rapport au conflit israélo-palestinien en réponse à la ‘guerre globale contre le terrorisme,’ et comment ce réalignement a influencé les vies et les futurs des Palestiniens</description><description>This thesis, “Palestine and America’s ‘Global War on Terror’: A History 2000-2008” is a contemporary political history of American foreign policy in Palestine. It examines the transformation of US interventions in the Palestinian Authority after the attacks of September 11, 2001. This thesis shows how Washington’s diplomatic and defense interventions broke with preceding decades of engagement with the Israeli-Palestinian conflict, transforming to treat the Palestinian struggle for national liberation as a front in the ‘global war on terror.’ Drawing upon leaked negotiations documents and personal papers as well as original interviews with US and Palestinian security personnel, this thesis charts the effects of US-sponsored technical assistance programs on the day-to-day lives of Palestinians. It argues that US engagement with the Palestinians since 9/11 has increasingly been shaped by policies applied in other sites of the ‘global war on terror,’ collapsing the Palestinians first into the ‘freedom agenda’ and then into a counterterror-driven program of securitization. In the course of securitizing the Palestinian Authority (PA), the US-Israeli strategic convergence during the ‘global war on terror’ took on new meaning. Through assistance designed to build the PA’s capacity, the US reproduced a counterinsurgency policy it lifted from other sites of the ‘global war on terror,’ managing the stabilization of the West Bank through the PA, which increasingly became a proxy for Israel. In particular, Washington’s representatives directed a program of security sector reform within the PA that conformed to priorities handed down from Israel. A case study of the West Bank city of Jenin in this thesis highlights how in creating a capable counterterror partner, American requirements and monitoring incentivized the PA to stifle dissent. These American controls in the heart of the PA continued even as it became evident that the PA’s increased capacity would not result in American pressure on Israel to come to a political compromise. Through a detailed narrative history of how US interventions at the policy level unfolded in the West Bank and Gaza Strip, this thesis shows the ways in which the US realigned its approach to the Israeli-Palestinian conflict to match the ‘global war on terror,’ and how that realignment effected Palestinians lives and Palestinian futures</description><creator>Greven, Jeannette</creator><contributor>Laila Parsons (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>History and Classical Studies</subject><title>Palestine and America’s ‘global war on terror’: A history 2000-2008</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290f99g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vd02z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s1784q826</identifier><datestamp>2020-03-23T19:40:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse porte sur le sujet de la modification non locale (Schwarz 2006), c’est-à-dire lephénomène dans lequel l’interprétation d’un adjectif fait référence à des élèments extérieursà son DP hôte. L’accent est mis sur la classe naturelle d’adjectifs modaux qui participent àcette forme de non-localité, y compris possible, conceivable et imaginable (Larson 2000).Par exemple, Mary interviewed every candidate possible est équivalent à Mary interviewedevery candidate possible for her to interview.On suggère que les adjectifs non locaux participent à des propositions relatives réduites(par exemple, Bhatt 2000) formés par movement tough, qui est défini ici comme le mouvementd’un opérateur nul (par exemple Chomsky 1977) vers le spécificateur le plus élevédisponible dans la structure de modification, Spec,AP. La montée des quantificateurs duDP qui héberge une structure non locale permet au complément infinitival de l’adjectif dese soumettre à l’Anaphore à Complément Nul (ACN) − analysée ici sous forme de ellipsesous identité syntaxique avec la proposition principale. On démontre que le principal avantagede cette analyse est qu’elle explique la restriction selon laquelle seuls certains adjectifsont une interprétation non locale (Larson 2000, Leffel 2014).La question de savoir s’il existe des preuves indépendantes permettant de postuler unesyntax tough est examinée, aussi bien que la relation avec la classe des adjectifs toughordinaires. On avance que les adjectifs tough ordinaires (par exemple, hard, easy, etc.) nepermettent pas une interprétation non locale, car leur structure argumentale diffère de celledes adjectifs non locaux: tandis que les adjectifs non locaux sélectionnent des complémentsinfinitivaux introduits par le complémenteur for, les adjectifs tough ordinaires sélectionnentdes infinitifs simplex ainsi que des PPs introduits par for (Chomsky 1973, Faraci 1974,Jacobson 1992, Hartmann 2011). On avance en outre que cette distinction a un effet surl’étape de la dérivation impliquant l’ACN; en particulier, les adjectifs tough ordinaires nepermettent pas l’ACN dans cet environnement, dans la mesure où le PP introduit par for necorrespond pas à la proposition principale et que, par conséquent, la condition d’identiténécessaire pour l’ACN n’est pas satisfaite.Enfin, cette thèse examine les conditions de vérité des propositions avec des modificateursnon locaux. Une observation nouvelle est discutée: chaque fois qu’une proposition avecun modificateur non local tel que I brought every tool possible est vraie, une construction équative équivalente (c’est-à-dire I brought as many tools as possible) est également vraie. L’observation, appelée &lt;&lt; effet ´equatif &gt;&gt;, est potentiellement en contradiction avec l’analyse intersective proposée dans ce travail. Deux analyses alternatives de non-localitébasées sur la quantification des degrés sont examinées: l’une pose une syntaxe équative,pendant que l’autre, proposée par Leffel (2014), fait appel à la relativisation des degrés(Carlson 1977, Heim 1987, Grosu et Landman 1998). On avance que seule l’analysebasée sur une syntaxe équative capture l’effet équatif. Cependant, aucune analyse ne tientcompte de la restriction des déterminants observée avec les modificateurs non locaux (Larson2000): à savoir la restriction selon laquelle les adjectifs non locaux apparaissent engénéral en présence de quantificateurs universels et jamais en présence d’existentiels. Onsuggère qu’une sémantique pour les modaux inspirée de Kratzer (2012), complétée par unedimension temporelle, explique également l’effet équatif, tout en conservant les principauxavantages de l’approche intersective. Enfin, on suppose que la restriction des déterminantsest le réflexe d’une condition pathologique plus générale que subit une classe de certainesphrases: la trivialité due au blocage nécessaire (Gajewski, 2002, Schwarz et al. 2019)</description><description>This thesis is concerned with the topic of non-local modification (Schwarz 2006), namelythe phenomenon in which an adjective’s interpretation makes reference to material externalto its hosting DP. The focus is on the natural class of modal adjectives that participate innon-locality, including possible, conceivable and imaginable (Larson 2000). For instance,Mary interviewed every candidate possible is equivalent in meaning to Mary interviewedevery candidate that (it) was possible for her to interview.It is proposed that non-local adjectives participate in reduced relatives (e.g. Bhatt 2000)formed via tough-movement, defined here as movement of a null operator (e.g. Chomsky1977) to the highest specifier available in the modification structure, Spec,AP. FurtherQuantifier Raising of the DP that hosts a non-local structure allows for the adjective’s infinitivalcomplement to undergo Null Complement Anaphora (NCA) − analyzed here asellipsis under syntactic identity with the matrix clause. It is shown that the main advantageof this analysis is that it explains the restriction that only certain adjectives come with anon-local reading (Larson 2000, Leffel 2014).The question of whether there is independent evidence for positing a tough-syntax is scrutinizedand the relation to the class of ordinary tough-adjectives is examined. It is arguedthat ordinary tough-adjectives (e.g. hard, easy, etc.) do not allow for a non-local reading,because their argument structure differs from that of non-local adjectives: while non-localadjectives select infinitival complements introduced by the complementizer for, ordinarytough-adjectives select bare infinitives and also for-PPs (Chomsky 1973, Faraci 1974, Jacobson1992, Hartmann 2011). It is further argued that this distinction has an effect on thederivational step involving NCA; in particular, ordinary tough-adjectives do not allow forNCA in this environment, insofar as the for-PP does not match with the matrix clause and,thus, the identity condition necessary for NCA is not met.Finally, this thesis investigates the truth-conditions of sentences with non-local modifiers.A novel observation is discussed: whenever a sentence with a non-local modifier such asI brought every tool possible is true, a corresponding equative construction (i.e. I broughtas many tools as possible) is also true. The observation, which is dubbed “the equativeeffect,” is potentially in conflict with the intersective analysis proposed in this work. Twoalternative analyses of non-locality based on degree quantification are examined: one positsan equative syntax, while the other, due to Leffel (2014), appeals to degree relativization(Carlson 1977, Heim 1987, Grosu and Landman 1998). It is argued that only the analysisbased on an equative syntax captures the equative effect. However, neither analysis doesjustice to the determiner restriction that has been observed in relation to non-local modifiers(Larson 2000): namely, the restriction that non-local adjectives occur, in general, in thepresence of universal quantifiers and never in the presence of existentials. It is proposedthat a semantics for modals along the lines of Kratzer (2012), supplemented with a temporaldimension, also explains the equative effect, while keeping the main advantages of theintersective approach. Finally, it is conjectured that the determiner restriction is the reflexof a more general pathological condition that a class of certain sentences suffers: trivialitydue to necessary blocking (Gajewski 2002, Schwarz et al. 2019)</description><creator>Gentile, Francesco</creator><contributor>Bernhard Schwarz (Supervisor1)</contributor><contributor>Junko Shimoyama (Supervisor2)</contributor><contributor>Luis Fernando Alonso-Ovalle (Supervisor3)</contributor><date>2020</date><subject>Linguistics</subject><title>Modal adjectives and the grammar of non-local modification</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m3790.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784q826</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Linguistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ks65hh668</identifier><datestamp>2020-03-23T19:41:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse avance l’idée que la police et le maintien de l’ordre sont un des éléments constitutifs de l’ordre mondial contemporain, et que les opérations de paix menées par l’ONU représentent un point de brassage transnational pour la création et la transmission de pratiques policières globales. Au niveau empirique, elle examine le tournant vers le « police peacekeeping » ou « policekeeping » – le rôle croissant de la police dans les opérations de paix. Elle soutient que le tournant vers le policekeeping constitue plus qu’un changement dans la composition des missions et les tâches qu’elles accomplissent : ce tournant implique que la logique policière s’infiltre dans le maintien de la paix. Alors que le maintien de la paix répond à une situation de conflit, qui suppose le besoin de médiation entre plusieurs parties, la logique policière répond à une situation de désordre, appelant la sanction de ceux qui ont transgressé la loi. Bien que le tournant vers le policekeeping soit généralement vu comme un changement positif par les universitaires et les praticiens, cette thèse remet en cause cette vision optimiste et pose la question : quel type de logique la logique policière représente-elle ? Elle avance que la logique policière est caractérisée par une tension fondamentale entre la mission publique de « protéger et servir » et le mandat de maintenir non seulement l’ordre public mais aussi l’ordre social, entre l’inclusion et l’exclusion. Bien que la police protège certains groupes, cette protection n’est pas étendue à ceux qui sont considérés comme une menace pour l’ordre social. Les opérations de paix onusiennes représentent un point de brassage transnational pour la création et la transmission de pratiques policières globales qui est souvent ignoré. Déployées sous un mandat du Conseil de Sécurité et formées de troupes venant du monde entier, les opérations de paix sont un espace où ont lieu des rencontres Nord-Nord, Nord-Sud, Sud-Nord et Sud-Sud. Non seulement les États qui interviennent apportent avec eux leur expérience policière, mais l’expérience générée par les interventions internationales se propagent hors de celles-ci. À travers cette circulation de discours et pratiques du maintien de l’ordre, les opérations de paix co-constituent des hiérarchies au niveau international, transnational et national. Cette conceptualisation de la manière dont la politique mondiale est tissée s’appuie sur le post-colonialisme et la sociologie historique globale, qui ont développé une vision de l’international basée sur la co-constitution et le relationalisme. En particulier, cette thèse contribue à l’analyse des dynamiques transnationales qui animent la formation et l’évolution de l’appareil sécuritaire des États, de manière historique dans les colonies et les métropoles, et aujourd’hui dans le Nord et le Sud.  La thèse développe cet argument théorique à travers le cas de la mission de stabilisation des Nations Unies en Haïti, la MINUSTAH (2004-2017), dans trois chapitres empiriques. Le premier examine comment la mission a interagi avec les populations urbaines marginalisées, et démontre que ces groupes originellement vus comme « en danger » sont devenus « le danger ». Le deuxième chapitre se penche sur la réponse que la mission a apporté aux manifestations, et montre que les menaces à l’ordre public ont été réinterprétées comme des menaces à la stabilité et donc à la paix et sécurité internationale. Le dernier chapitre explore comment le langage des droits humains et de la justice a été mobilisé pour légitimer le renforcement de la chaîne pénale en Haïti, et en particulier le système pénitentiaire. Chaque chapitre empirique place le cas d’Haïti au sein du champ plus large de la police au niveau global, et démontre que ce qui se passe dans les opérations de paix ne reste pas dans les opérations de paix</description><description>This dissertation argues that policing is one of the constitutive elements of the current global order, and that United Nations-led peace operations act as transnational points of cross-fertilization for the creation and transmission of global policing practices. Empirically, it investigates the turn to “police peacekeeping” or “policekeeping” – the increasing role of police in peace operations. It argues that the turn to policekeeping represents more than a change in missions’ composition and the specific tasks that they accomplish: it means that the logic of policing seeps into peacekeeping. Whereas peacekeeping is a response to a situation of conflict, which supposes the need to mediate between various sides, policing is a response to a situation of disorder, calling for the punishment of lawbreakers. Although the turn to policekeeping has generally been met with enthusiasm in both academic and policy circles, this dissertation questions this optimistic reading and asks: what type of logic is the logic of policing? It argues that policing is characterized by a fundamental tension between the public mission to “serve and protect” and the mandate to enforce not just public order but social order, between inclusion and exclusion. Although policing may indeed protect some, this protection is not extended to those who are deemed to represent a threat to social order.UN-led peace operations constitute an often overlooked transnational point of cross-fertilization for the creation and transmission of global policing practices. Deployed under a Security Council mandate and staffed by troops from all over the world, peace operations are a meeting point where North-North, North-South, South-North and South-South encounters occur. Not only do intervening countries bring their policing experience to countries of intervention, but the experience generated by international intervention then travels out. Through this circulation of discourses and practices of order enforcement, peace operations co-constitute international, transnational and domestic hierarchies. This understanding of how the fabric of world politics is woven builds on the insights of post-colonialism and global historical sociology, which have developed a view of the international based on co-constitution and relationalism. In particular, the dissertation contributes to uncovering the transnational dynamics that animate the formation and the evolution of the state domestic security apparatus, historically in the metropoles and the colonies, and today in the Global North and in the Global South. The dissertation develops this theoretical argument through the case of the UN stabilization mission in Haiti, MINUSTAH (2004-2017) in three empirical chapters. The first examines the mission’s treatment of poor marginalized urban populations, demonstrating how these groups went from being “at risk” to being “the risk”, thus justifying robust police-military raids in these communities. The second chapter addresses the mission’s response to public demonstrations, showing how threats to public order were reinterpreted as threats to stability and thus to international peace and security. The last chapter explores how the language of human rights and justice was mobilized to legitimate the reinforcement of the state’s penal chain, and in particular the prison system. Each empirical chapter locates the case of Haiti within the broader field of global policing and demonstrates that what happens in peacekeeping does not stay in peacekeeping</description><creator>Pingeot, Lou</creator><contributor>Vincent Pouliot (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Political Science</subject><title>Protecting or policing civilians? United nations peace operations and global order enforcement</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pm58b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ks65hh668</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fq978032f</identifier><datestamp>2020-03-23T19:42:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Canonical signaling from the T cell receptor triggers the physiological response of a T cell.  The canonical TCR signaling pathway relies on activation of the Src kinase LCK, which is negatively regulated by the inhibitory phosphatase SHP-1 in a mechanism that turns off TCR signaling. Here we demonstrate that TAOK3, a serine/threonine kinase expressed in many different cell types including T cells, acts as an important regulator of the SHP-1/LCK crosstalk. TAOK3-deficient human T cells demonstrated impaired LCK-dependent signal transduction in response to canonical TCR signaling, resulting in a defect in IL-2 response. This impairment was a result of enhanced interaction of LCK with SHP-1 after TCR engagement, which led to rapid termination of TCR signals. This evidence demonstrates that TAOK3 is a positive regulator of TCR signaling by preventing premature SHP-1–mediated inactivation of LCK. Signal transduction downstream of the TCR requires a tightly regulated balance between the activity of LCK and SHP-1. Here, we show that TAOK3 directly binds and regulates SHP-1 function in vitro by phosphorylating the inhibitory C-terminal serine residue S591 in SHP-1. Mutagenesis analysis exemplified that specific sites on the TAOK3 molecule are important for its functional effects in cell proliferation and IL-2 production in response to canonical TCR signaling, as observed by effects of enhanced rate of cell growth and increased IL-2 response of T cell lines. Moreover, these effects were correlated with independent point mutations, demonstrating that two of the most prominent functional T cell activation readouts can be uncoupled by differential TAOK3 mutagenesis.To investigate the functional effect of TAOK3 deficiency in primary mouse T cells, we developed a novel CRISPR/Cas9-mediated gene editing model in which Taok3 targeting was induced in a tissue-specific manner. Knockdown of TAOK3 impaired the response to canonical TCR signaling as observed by diminished phosphorylation of ERK1/2 and defective IL-2 response. However, TAOK3-deficient mouse T cells displayed enhanced cell proliferation in response to TCR signaling, suggesting an increased consumption of IL-2. This was further demonstrated by downregulation of IL-2 receptor chains, which are known to internalize in response to ligand binding. This effect highlights the existence of compensatory mechanisms operating in response to TAOK3 deficiency in primary mouse T cells.In summary, the work presented here demonstrates that TAOK3 is a critical novel modulator of T cell activation, acting as a positive regulator of canonical TCR signaling by preventing early SHP-1-mediated inactivation of LCK. Our findings highlight TAOK3 as a relevant novel target for therapies aimed at T cell-dependent autoimmunity, immunity to infectious diseases, graft rejection and immunity to cancer</description><description>La signalisation canonique du récepteur des cellules T (TCR) déclenche la réponse physiologique de la cellule T. Cette voie de signalisation canonique dépend de l’activation the la kinase Src LCK, qui est régulée de façon négative par la phosphatase SHP-1 par un mécanisme qui inhibe la signalisation du TCR. Nous démontrons ici que TAOK3, une kinase sérine/thréonine exprimée dans différents types cellulaires incluant les cellules T, agit comme régulateur important du « crosstalk » entre SHP-1 et LCK. Des cellules T humaines déficientes en TAOK3 ont démontrées une altération de la transduction du signal LCK-dépendant en réponse à la signalisation TCR canonique, résultant en un défaut de la réponse IL-2. Cette altération était une conséquence de l’augmentation de l’interaction entre LCK et SHP-1 après l’engagement du TCR, menant à la terminaison rapide des signaux TCR. Cette évidence démontre que TAOK3 est un régulateur positif de la signalisation TCR en prévenant l’inactivation prématurée de LCK telle que médiée par SHP-1. La transduction de signal en aval du TCR requiert une régulation précise de la balance entre l’activité de LCK et de SHP-1. Ici, nous montrons que TAOK3 s’associe directement et régule la fonction de SHP-1 in vitro en phosphorylant le résidu C-terminus inhibiteur sérine S591 dans SHP-1. L’analyse par mutagénèse a exemplifiée que des sites spécifiques sur la molécule TAOK3 sont importants pour ses fonctions sur la prolifération cellulaire et sur la production d’IL-2 en réponse à la signalisation canonique du TCR, tel qu’observé par les effets de l’augmentation du taux de croissance ainsi que de l’augmentation de la réponse IL-2 dans des lignées de cellules T. De plus, ces effets ont été corrélés avec des mutations ponctuelles indépendantes, démontrant que deux des principaux « readout » fonctionnels d’activation des cellules T peuvent être découplés par la mutagénèse différentielle de TAOK3. Pour investiguer l’effet fonctionnel résultant de l’absence de TAOK3 dans les cellules T primaires de souris, nous avons développé un nouveau modèle pour l’édition du génome via CRISPR/Cas9 dans lequel le ciblage de Taok3 a été induit de manière tissu-spécifique. La délétion de TAOK3 a modifié la réponse à la signalisation canonique du TCR, tel qu’observé par la diminution de la phosphorylation de ERK1/2 et de la réponse défectueuse d’IL-2. Par contre, les cellules T dérivées de souris manquant TAOK3 ont démontrées une augmentation de la prolifération des cellules en réponse à la signalisation du TCR, suggérant une augmentation de la consomption d’IL-2. Ceci a été davantage démontré par la diminution des chaînes du récepteur IL-2, qui sont connues pour internaliser en réponse à la liaison d’un ligand. Cet effet souligne l’existence d’un mécanisme compensatoire opérant en réponse à l’absence de TAOK3 dans les cellules T primaires de souris.En sommaire, le travail présenté ici démontre que TAOK3 est un nouveau modulateur critique de l’activation des cellules T, agissant comme régulateur positif de la signalisation canonique TCR en prévenant l’inactivation prématurée de LCK médiée par SHP-1. Nos résultats soulignent TAOK3 comme nouvelle cible thérapeutique pour des thérapies visant l’auto-immunité dépendante des cellules T, l’immunité aux maladies infectieuses, le rejet de greffe, ainsi que l’immunité au cancer</description><creator>Vitor Silva Ormonde, João</creator><contributor>Michel Tremblay (Supervisor1)</contributor><contributor>Joaquin Madrenas (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Microbiology and Immunology</subject><title>Regulation of T cell activation by thousand-and-one amino acid kinase 3</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v405sg08w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fq978032f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fq978033q</identifier><datestamp>2020-03-23T19:42:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le taux de réchauffement de l'Arctique est deux à trois fois plus rapide que la moyenne mondiale, ce qui entraîne une cascade d'impacts sur les écosystèmes marins arctiques. Ces écosystèmes marins en mutation peuvent, à leur tour, modifier l'offre de services écosystémiques (SÉ, soit les avantages tirés des écosystèmes) qui sont vitaux pour les communautés côtières du Nord circumpolaire. Les communautés autochtones et locales de l'Arctique sont donc confrontées à un environnement en mutation qui affecte leurs modes de vie et leur bien-être. Pour comprendre l'impact du changement climatique et des autres pressions anthropiques sur les écosystèmes marins arctiques, les SÉ qu'ils fournissent et le bien-être humain qui en dépend, nous devons considérer l'Arctique comme un système socio-écologique (SSÉ) couplé. Pour y parvenir, il est essentiel de concilier différentes disciplines et systèmes de connaissance. Pourtant, les recherches qui utilisent explicitement l’optique du SSÉ pour étudier l’évolution de l’Arctique sont encore rares.Dans cette thèse, j'explore la façon dont les pressions anthropiques – changement climatique et développement maritime – affectent les écosystèmes marins, les SÉ et le bien-être humain. Pour ce faire, j’ai adapté à l'Arctique marin une perspective basée sur les SSÉ à l’aide d'approches transdisciplinaires qui font le pont entre différentes disciplines et systèmes de connaissances. J'ai d'abord examiné les connaissances actuelles des impacts du changement climatique sur les écosystèmes marins de l'Arctique, les SÉ et le bien-être des Inuit. Puis, j’ai identifié quatre lacunes de recherche importantes qui limitent une compréhension intégrative des changements arctiques. Tout au long de ma thèse, j’ai contribué à combler ces lacunes dans le cadre d'un projet basé dans la région de Kitikmeot au Nunavut. D’abord, j'ai combiné des suivis biologiques et des entretiens avec des pêcheurs Inuit pour analyser l’expansion nordique d'une espèce pacifique. Ensuite, j’ai étudié les changements climatiques et écologiques survenus dans la région du Kitikmeot au cours des 30 dernières années en associant la mesure de différents indicateurs climatiques, trophiques, et des SÉ, à des entretiens avec des pêcheurs Inuit. J'ai constaté que l'omble chevalier, une espèce importante pour les pêches régionales, a modifié son régime alimentaire pour consommer davantage de proies pélagiques; une modification qui coïncide avec des changements climatiques dans la région. Ce changement pourrait avoir des effets positifs à court terme sur la pêche. Par contre, des effets négatifs pourraient se produire à long terme, causés par la combinaison du réchauffement des eaux, des espèces invasives, et, éventuellement, d'autres facteurs tels que les parasites. Ensuite, j'ai exploré la manière dont ces changements climatiques, ainsi que les développements maritimes, pourraient façonner le SSÉ marin du Kitikmeot d'ici 2050, ainsi que la façon d’y réagir par une gestion efficace. J'ai développé une nouvelle approche participative de planification de scénarios visant à promouvoir les connaissances autochtones et locales dans le but de concevoir des scénarios à la fois positifs et réalistes. En effet, les scénarios prennent en ligne de compte les défis pouvant survenir dans le futur, mais aussi les manières de les surmonter et d’innover. Enfin, j’explique comment j'ai contribué à promouvoir la recherche collaborative au Canada grâce à des ateliers menés par les pairs pour former les chercheurs en début de carrière à collaborer avec les communautés autochtones. Dans l’ensemble, ma thèse de doctorat fournit de nouvelles informations à propos des effets actuels et futurs des pressions anthropiques sur le statut de SSÉ dans l’Arctique marin et propose un ensemble de méthodes transdisciplinaires qui pourraient inspirer d’autres chercheurs dans la compréhension intégrative des changements arctiques</description><description>The rate of Arctic warming is two to three times more rapid than the global average, leading to cascade of impacts onto Arctic marine ecosystems. These changing marine ecosystems can, in turn, alter the supply of ecosystem services (ES; the benefits humans obtain from ecosystems) that are vital to coastal communities of the circumpolar North. Arctic Indigenous and local communities are thus facing a changing environment that challenges their livelihoods and well-being. Understanding how climate change and other anthropogenic pressures are impacting marine ecosystems, the ES they provide and the human well-being that depends on these ES, requires that we consider the Arctic as a coupled social-ecological system (SES). To achieve this, it is vital to bridge different disciplines and ways of knowing. Yet, research that applies an explicit SES lens to study the changing Arctic is still uncommon.In this thesis, I explore how anthropogenic pressures – climate change and marine developments – are affecting Arctic marine ecosystem processes, ES and human well-being. I achieved this by adapting an SES lens to the marine Arctic, which I applied through transdisciplinary approaches that cross disciplinary and academic boundaries. I first reviewed our current understanding of the impacts of climate change on Arctic marine ecosystem processes, ES, and Inuit well-being, and identified four key research gaps that hinder comprehensive understanding of Arctic change. I contribute to fill these gaps throughout my thesis as part of a place-based project in the Kitikmeot region of Nunavut. In this part of my research, I first combined biological surveys and interviews with Inuit harvesters to monitor the northward invasion of a Pacific species. Then, I looked into climatic and ecological changes in the study region over the past 30 years by bringing together climatic, food web, and ES proxies, as well as interviews with Inuit harvesters. I found that Arctic char, a species that support important regional fisheries, has shifted its diet toward pelagic prey; a shift that is aligned with climatic changes. This shift could have positive short-term effects on fisheries, but opposite effects could arise on the long-term due to the combined impacts of warming waters, invasive species, and, potentially, other drivers such as parasites. Next, I explored how these climatic changes, along with industrial developments, might shape the Kitikmeot marine SES by 2050, and how to best respond through governance. I developed a novel participatory scenario planning approach aimed at mobilizing Indigenous and local knowledge into co-producing positive, but realistic scenarios. Indeed, the scenarios take into account challenging future trends, but also how to respond to those trends and create opportunities. In the end, I present how I have contributed to fostering community-collaborative research in Canada through a peer-led initiative to train early-career researchers in working collaboratively with Indigenous communities. Overall, my doctoral research provides new insights into the ongoing and future impacts of anthropogenic pressures on Arctic marine SES and proposes a set of transdisciplinary methods that others could build upon to advance comprehensive understanding of Arctic change</description><creator>Falardeau-Côté, Marianne</creator><contributor>Elena Bennett (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>The Arctic Ocean under multiple pressures:  Linking impacts on marine ecosystem processes, ecosystem services, and human well-being</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sx61dr532.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fq978033q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93h405n</identifier><datestamp>2020-03-23T19:43:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cold spray has demonstrated great promise in developing particle-reinforced metal matrix composites, which combine the high strength and toughness of metals with those of excellent wear resistance, corrosion resistance and chemical stability of ceramics. However, the understanding of mechanisms underlying the retention of ceramics in the coatings remains inadequate, making it difficult to develop optimizing strategies to manufacture composite coatings with better properties. Therefore, aiming to gain a deeper understanding of the ceramic retention behavior, the present thesis systematically investigated various key aspects through computational modeling, including the effect of varying the spraying parameters, the influence of substrate roughness and ceramic fracture/fragmentation on its retention behavior. The first part of the investigations focused on the effect of impact angles on the retention and embedding behavior of the ceramic particles. It was concluded that off-normal impact angle promoted the retention possibility of ceramics in the substrate by enhancing the contact strength, increasing the contact time and reducing the rebounding velocity. Moreover, it was also demonstrated that substrate material erosion increased as the impact angles decreased from normal.The second part involved simulations of the first-layer ceramic deposition involving ceramic particle and metal substrates. For soft substrates, crater depth was found to be the key factor in determining ceramic retention. While the ceramic retention was also greatly affected by the occurrence of jetting at the crater edges. Furthermore, it was demonstrated that substrate roughness could promote ceramic retention by mitigating jetting and increasing the crater depth.To account for the increase in flow stress at high strain-rates experienced during cold spray, a power law-based modification of Johnson-Cook model was proposed for the third investigation. Additionally, a strain gradient plasticity-based model was also proposed to accurately predict the cold sprayed particle’s shape consistent with the experimental observations in the literature.The final part of the investigation focussed on the dynamic behavior of micron-sized ceramic particles. Through a polycrystalline model, the fragmentation and retention of ceramic particles were studied concerning to grain size, impact velocity and grain boundary properties. It was demonstrated that grain size has an important role in determining the retention in the coating. Moreover, lower fragmentation and higher retention of ceramic particles were predicted during spraying a mixture of metal and ceramic particles onto a metal substrate.  These studies offer new mechanistic insights into ceramic-metal interactions, and more generally, new knowledge and modeling tools to guide the design of better composite coatings through cold spray</description><description>La pulvérisation à froid s'est révélée très prometteuse dans le développement de composites à matrice métallique renforcée par des particules, qui combinent la haute résistance et la ténacité des métaux à celles d'une excellente résistance à l'usure, résistance à la corrosion et stabilité chimique des céramiques. Cependant, la compréhension des mécanismes sous-jacents à la rétention des céramiques dans les revêtements reste insuffisante, ce qui rend difficile l'élaboration de stratégies d'optimisation pour fabriquer des revêtements composites ayant de meilleures propriétés. Par conséquent, dans le but de mieux comprendre le comportement de rétention de la céramique, la présente thèse a systématiquement étudié divers aspects clés par modélisation informatique, y compris l'effet de la variation des paramètres de pulvérisation, l'influence de la rugosité du substrat et la fracture/fragmentation de la céramique sur son comportement de rétention. La première partie des recherches s'est concentrée sur l'effet des angles d'impact sur le comportement de rétention et d'encastrement des particules céramiques. Il a été conclu que l'angle d'impact non normal favorisait la possibilité de rétention des céramiques dans le substrat en augmentant la résistance au contact, en augmentant le temps de contact et en réduisant la vélocité du rebondissement. De plus, il a également été démontré que l'érosion du matériau du substrat augmentait à mesure que les angles d'impact diminuaient par rapport à la normal.La deuxième partie consistait à simuler le dépôt de la première couche de céramique à l'aide de particules de céramique et de substrats métalliques. Pour les substrats mous, la profondeur du cratère s'est avérée être le facteur clé dans la détermination de la rétention de la céramique, bien qu'elle ait aussi été grandement affectée par l'apparition du “jetting” sur les bords du cratère. De plus, il a été démontré que la rugosité du substrat pouvait favoriser la rétention de la céramique en atténuant le “jetting” et en augmentant la profondeur du cratère.Pour tenir compte de l'augmentation de la contrainte d'écoulement à des vitesses de déformation élevées pendant la pulvérisation à froid, une modification du modèle Johnson-Cook fondée sur la loi de puissance a été proposée pour la troisième étude. De plus, un modèle basé sur le gradient de contrainte et la plasticité a également été proposé pour prédire avec précision la forme des particules pulvérisées à froid, conformément aux observations expérimentales présentées dans la littérature.La dernière partie de l'étude a porté sur le comportement dynamique des particules céramiques de l'ordre du micron. Grâce à un modèle polycristallin, la fragmentation et la rétention des particules céramiques ont été étudiées en ce qui concerne la taille des grains, la vitesse d'impact et les propriétés des limites des grains. Il a été démontré que la taille des grains a un rôle important dans la détermination de la rétention dans le revêtement. De plus, une fragmentation plus faible et une rétention plus élevée des particules céramiques ont été prévues lors de la pulvérisation d'un mélange de particules métalliques et céramiques sur un substrat métallique.  Ces études offrent de nouvelles perspectives mécanistes sur les interactions céramique-métal et, plus généralement, de nouvelles connaissances et de nouveaux outils de modélisation pour guider la conception de meilleurs revêtements composites par la pulvérisation à froid</description><creator>Chakrabarty, Rohan</creator><contributor>Jun Song (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Numerical modeling of metal-matrix composite coating in cold gas dynamic spray process</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xq98f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h405n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fw970</identifier><datestamp>2020-03-23T19:43:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this dissertation, I argue that Kant’s exclusion of women from enlightenment is due to the implicit legal and political conditions that he sets for the enactment of enlightenment. This exclusion proves to be significant not only with respect to Kant’s conception of women, but also with respect to his conception of enlightenment, which is a form of progress of humanity that does not require the input of each and every one of its members. There are three main steps to my argument.I first analyze Kant’s conception of women, whom he regards as full-fledged rational beings and thus, in principle, fit for enlightenment. Sexual difference, at the anthropological level and echoing the ideal of complementarity between the sexes, should not irremediably compromise women’s rationality. I also investigate the implications of Kant’s remarks on women’s nature for their moral agency in light of the evolution of his practical philosophy.I then show that thinking for oneself, which Kant regards as the basis of enlightenment, is not merely an individual endeavour. It must also be performed publicly, in society – and thus in a manner consistent with the legal framework that Kant sets for the state. This suggests that the enactment of enlightenment may be excluding certain people who would otherwise be able to think for themselves. As suggested by Kant’s essay on enlightenment, emancipation from self- incurred immaturity requires that one make public use of one’s reason. But as I show, to make public use of one’s reason one must be free from any external authority, which is not possible for those who are legally immature. Women’s lack of civil independence makes them unable to represent themselves in public. This is why, I argue, their exclusion from enlightenment is justified on Kant’s account by their civil status, rather than by his anthropological insights on femininity. Given the importance of one’s civil status for taking part in the Enlightenment, this makes it unlikely that Kant would have been open to the inclusion of women in the Enlightenment.In the last part of my dissertation, I argue that despite Kant’s own views on the legal subordination of women, we are nevertheless justified in asking him for a more robust commitment to political equality. The idea is to show that while Kant’s exclusion of women from the Enlightenment is caused by their inferior civil status, his political commitment to the legal subordination of women can be revisited – even from a Kantian perspective. I first show that Kant’s account of marriage provides fruitful grounds to argue for the equality of men and women and that his argument concerning the purpose of marriage would be strengthened by granting equal civil status to men and women. I then contrast Kant’s conception of Enlightenment with two alternative conceptions provided by Theodor von Hippel and Mary Wollstonecraft – both of whom were influenced by Kant’s ideas and yet explicitly argued in favour of the inclusion of women within the Enlightenment. The discussion of these authors’ views allows me to consider how other thinkers, familiar with Kant’s ideas, were able to use his system (or parts of it) to argue for something that Kant did not allow</description><description>Dans cette thèse, j’avance l’hypothèse selon laquelle Kant exclut les femmes de sa conception des Lumières en raison de certaines conditions implicites, de nature juridique et politique, nécessaires à la mise en œuvre des Lumières. L’exclusion des femmes se révèle ainsi significative, non seulement pour la conception kantienne des femmes, mais aussi pour la conception kantienne des Lumières – laquelle est une forme de progrès de l’humanité qui ne requiert pas l’égale contribution de tous ses membres. Ma thèse s’articule en trois moments.Je procède d’abord à une analyse de la conception kantienne des femmes. Kant les considère en effet comme des êtres raisonnables à part entière, et donc, en principe, aptes à prendre part aux Lumières. La différence sexuelle, qui prend place sur le plan anthropologique et s’articule sur la base d’un idéal de complémentarité entre les sexes, n’est pas de nature à compromettre irrémédiablement la rationalité des femmes. Je me penche également sur les remarques de Kant ayant trait à la nature des femmes et sur leurs implications pour leur agentivité morale, tout en prenant en considération l’évolution de sa philosophie pratique.Je montre ensuite que penser par soi-même, un aspect fondamental de la conception kantienne des Lumières, n’est pas une entreprise purement individuelle. Penser par soi-même doit être accompli publiquement, en société – et ainsi, en conformité avec le cadre juridique prévu par Kant pour l’État. Ceci suggère que la mise en œuvre des Lumières en vient à exclure certaines personnes qui seraient pourtant capables de penser par elles-mêmes. Comme le suggère l’opuscule de Kant sur les Lumières, la sortie de l’état de minorité qu’on s’impose à soi-même implique de faire un usage public de sa raison. Mais comme je le démontre ensuite, faire un usage public de sa raison exige en outre d’être affranchi d’une autorité extérieure, ce qui n’est pas le cas des personnes qui demeurent mineures sur le plan juridique. Or les femmes, qui ne bénéficient pas d’une indépendance civile, ne sont pas autorisées à se représenter publiquement. C’est pourquoi j’avance que leur exclusion tient non aux considérations anthropologiques de Kant sur la féminité, mais bien au statut civil des femmes. Au vu de l’importance que détient le statut civil d’un individu pour sa participation aux Lumières, il est donc improbable que Kant ait été favorable à la participation des femmes aux Lumières.Dans la dernière partie de ma thèse, je démontre que malgré la prise de position de Kant en faveur de la subordination juridique des femmes, il est possible de défendre l’égalité juridique des sexes sur la base de sa philosophie pratique. Ainsi, bien que l’exclusion des femmes des Lumières soit causée par leur statut civil inférieur, cette subordination juridique peut être revisitée dans une perspective kantienne. Dans ce but, je montre d’abord que la conception kantienne du mariage fournit des bases solides pour argumenter en faveur de l’égalité des hommes et des femmes, et que cette conception du mariage serait en fait renforcée par l’octroi de statuts civils égaux aux hommes et aux femmes. Je compare ensuite la conception kantienne des Lumières avec les propositions alternatives de Theodor von Hippel et de Mary Wollstonecraft – qui ont tous deux été influencés par les idées de Kant et ont pourtant insisté sur l’importance de la participation des femmes aux Lumières. Exposer les thèses de ces deux auteurs me permet d’examiner de quelle façon des philosophes familiers de l’œuvre de Kant ont été en mesure d’utiliser certaines de ses idées afin de rendre possible ce qu’il n’a lui-même pas voulu autoriser</description><creator>Sabourin, Charlotte</creator><contributor>Emily J Carson (Supervisor1)</contributor><contributor>Marguerite Deslauriers (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Philosophy</subject><title>Can she think for herself?  Kant on women and enlightenment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gb19fb33c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fw970</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3b591d57b</identifier><datestamp>2020-03-23T19:44:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, nous utilisons trois ensembles de techniques pour étudier le spectre des Théories Conformes des Champs. Nous commençons par calculer les blocs conformes pour les fonctions à un point thermales qui contiennent des scalaires. Nous arrivons à ce résultat en utilisant trois méthodes: calcul direct, équation différentielle de Casimir et diagrammes de Witten. Nous utilisons ensuite ces blocs pour trouver une formule asymptotique pour les coefficients de l'OPE d'opérateurs primaires quand deux de ceux-ci sont lourds. La partie suivante de la thèse discute l'utilisation de la formule d'inversion Lorentzienne pour étudier les opérateurs à bas spin de certaines théories conformes. Nous analysons le modèle de Ising en 3d et décrivons plus particulièrement comment obtenir des informations sur la famille $[\sigma\epsilon]_0$. Nous utilisons de plus les mêmes techniques pour en apprendre sur les opérateurs à bas spin du modèle $O(N)$ critique avec $N$ large. La troisième partie de la thèse se concentre sur les théories conformes en deux dimensions. Nous développons une nouvelle formulation du bootstrap conforme qui est basée sur le noyau de fusion de Virasoro. Le noyau de l'identité nous permet de définir la théorie de champ moyen de Virasoro, qui rassemble les opérateurs nécessaires dans un canal pour obtenir l'identité dans l'autre. Nous utilisons ensuite la nouvelle formulation pour montrer que cette théorie décrit de manière universelle la partie à grand spin des Théories Conformes des Champs et nous calculons les corrections</description><description>In this thesis, we use three different sets of techniques to study the spectrum of Conformal Field Theories. We start by computing the conformal blocks for scalar thermal one-point functions in general dimensions. We achieve this by using three different methods: direct calculation, Casimir differential equation and Witten diagrams. These blocks are then used to find an asymptotic formula for the OPE coefficients of primary operators when two of them are heavy. The next part of the thesis uses the Lorentzian inversion formula to understand the low spin spectrum of specific CFTs. We look at the 3d Ising model and specifically describe how to obtain information about the $[\sigma\epsilon]_0$ Regge trajectory. We additionally use the same techniques to describe the low spin data of the critical $O(N)$ model at large $N$ in three dimensions. The third part of the thesis focusses on CFTs in two dimensions. We develop a new formulation for the conformal bootstrap by using the Virasoro fusion kernel. The identity kernel allows us to define Virasoro Mean Field Theory, which is the spectrum necessary in one channel to recover the identity in the other. We then use the new formulation of the crossing equation to show that this VMFT universally describes the large spin part of the CFT spectrum and we compute corrections to this universal behaviour</description><creator>Gobeil, Yan</creator><contributor>Alexander Maloney (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Physics</subject><title>The many forms of the conformal bootstrap</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j3860c230.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3b591d57b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j6731837k</identifier><datestamp>2020-03-23T19:44:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Janus kinase (JAK)/ signal transducers and activators of transcription (STAT) signaling pathway is a critical pathway involved in the control of immune responses. A variety of cytokines and growth factors use this pathway for signal transduction, including interferons (IFNs) and interleukins (ILs). Deregulation of this pathway has been associated with numerous immunodeficiency syndromes and hematologic malignancies. BX795, the compound of our interest, is a synthetic TBK1 inhibitor. Recent studies have shown that BX795 inhibits a number of distinct pathways, including PDK1 and JNK/p38 pathways. Hence, we reasoned that BX795 also has a direct inhibitory effect on the JAK/STAT pathway. Our results demonstrated that BX795 strongly suppresses STAT phosphorylation in IFNα, IFNγ, IFNλ, and IL-4-mediated JAK/STAT pathways. Particularly for IFNα signaling pathway, BX795 inhibited STAT1 phosphorylation under both direct cytokine induction and viral infection. VSVΔ51 replications and virus-mediated apoptosis were enhanced by BX795 in TBK1-/- and glioma cells. However, the effect of the combined oncolytic virotherapy requires further validation via in vitro models. Blockade of p-JAK1 and STAT1 interaction is suggested to be the potential mechanism of inhibition. In contrast, BX795 was only able to suppress STAT6 phosphorylation under direct IL-4 stimulation in vitro and in vivo, but not in ovalbumin-induced asthma model. In fact, other Th2 response biomarkers, such as OVA-specific IgE in serum and IL-4 in lung homogenate, were upregulated under BX795 treatment after OVA challenge. This finding suggests that BX795 may have a higher selectivity towards inhibition of STAT1 and Th1 response. Altogether, this study reveals a novel inhibitory effect of BX795 on the JAK/STAT signalling pathway. By unfolding its effect and mechanism of action, BX795 can provide insights on the development of next-generation JAK inhibitors with higher selectivity. This study also highlights the therapeutic potential of BX795 in combined therapy with VSV to mediate oncolysis against OV-resistant cancers</description><description>La voie de signalisation de la kinase Janus (JAK) / transducteur de signal et activateur de la transcription (STAT) est une voie critique impliquée dans le contrôle des réponses immunitaires. Divers cytokines et facteurs de croissance utilisent cette voie pour la transduction du signal, notamment les interférons (IFN) et les interleukines (IL). La dérégulation de cette voie a été associée à de nombreux syndromes d'immunodéficience et de malignités hématologiques. Le BX795, le composé qui nous intéresse, est un inhibiteur synthétique de la TBK1. Des études récentes ont montré que le BX795 inhibe un certain nombre de voies distinctes, notamment les voies PDK1 et JNK / p38. Par conséquent, nous avons estimé que BX795 avait également un effet inhibiteur direct sur la voie JAK / STAT. Nos résultats ont démontré que le BX795 inhibe fortement la phosphorylation de STAT dans les voies IFNα, IFNγ, IFNλ et JAK / STAT induites par IL-4. En particulier pour la voie de signalisation de l'IFNα, BX795 a inhibé la phosphorylation de STAT1 à la fois par induction directe de cytokines et par infection virale. Les réplications de VSVΔ51 et l'apoptose induite par le virus ont été renforcées par BX795 dans les cellules TBK1 -/- et les cellules de gliome. Cependant, l'effet de la virothérapie oncolytique combinée nécessite une validation supplémentaire dans des modèles in vitro. Le blocage de l'interaction p-JAK1 et STAT1 est suggéré comme étant le mécanisme potentiel de l'inhibition. En revanche, le BX795 n'a pu supprimer la phosphorylation de STAT6 que sous stimulation directe de l'IL-4 in vitro et in vivo, mais pas dans le modèle de l'asthme induit par l'ovalbumine. En fait, d'autres biomarqueurs de la réponse Th2, tels que les IgE spécifiques d'ovules dans le sérum et l'IL-4 dans l'homogénat de poumon, ont été régulés positivement sous traitement BX795 après une provocation par OVA. Cette découverte suggère que BX795 pourrait avoir une sélectivité plus élevée vis-à-vis de l'inhibition de la réponse de STAT1 et de Th1. Au total, cette étude révèle un nouvel effet inhibiteur du BX795 sur la voie de signalisation JAK / STAT. En développant son effet et son mécanisme d’action, le BX795 peut fournir des informations sur le développement d’inhibiteurs de JAK de nouvelle génération offrant une sélectivité plus élevée. Cette étude souligne également le potentiel thérapeutique du BX795 dans le traitement combiné du VSV pour la médiation de l’oncolyse dans les cancers résistants au VO</description><creator>Li, Kunning</creator><contributor>Rongtuan Lin (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Medicine</subject><title>The effect of BX795 on type I, II, III interferons and interleukin-4 mediated JAK/STAT signaling pathways</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8910jz74b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j6731837k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53x1337</identifier><datestamp>2020-03-23T19:44:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Digital platforms have emerged as a central focus of digital innovation in the IT industry, with many of today’s biggest and fastest growing firms all operating platform businesses. In the so-called platform revolution, however, we are currently limited in our understanding of how social factors influence the generative mechanisms by which platforms evolve to dominate traditional businesses. In three essays, this dissertation makes progress toward deepening understanding of digital platforms as new organizing forms and their pathways to generative or disruptive performance.  Essay 1 examines how organizational rules, norms, routines and practices embedded in social and structural properties give different types of platforms their distinct organizational identities. We present a theory that proposes a typology of five digital platforms – the product platform, the matching platform, the production community platform, the opinion platform, and the social media platform. We analyze how their structural and social features explain organizational performance and lay the foundation for predicting the next generation of digital platform organizations and their potential as disruptive competitive forces in the digital economy. Part of the theory developed in Essay 1 is empirically tested in Essays 2 and 3 for the production community platform, also known as online communities. Given how leadership and governance are important for self-organizing voluntary contributions to sustain the generative or disruptive performance of online communities, we investigated how social behaviors and structural factors influence democratic selection of leaders and how the selection process influences subsequent performance. The empirical setting is the Wikipedia Request for Adminship (RfA) promotion—a process by which any registered member of Wikipedia can contest for election to be promoted. The data includes all 3664 RfA events held over 10 years from 2004 to 2013 and the full user contribution data of the 2768 unique candidates involved. Using social network and semantic analysis of the deliberation process, we identify whether successful leaders occupy unique structural positions and engage in strategic social behaviors compared to unsuccessful candidates (Essay 2). We then employ the econometric causal inference method of regression discontinuity to estimate whether and by how much successful and unsuccessful candidates contribute differently after participating in the RfA process (Essay 3). In Essay 2, we find that the most influential determinant of democratic online leadership is structural capital in the community’s core activity but being socially connected to individual community members and within the broader community overall are also important. We also find a compensatory joint effect where candidates with low structural capital may cultivating high social connectedness to improve their chances for success. In Essay 3, we find that one month after RfAs, candidates who barely won their RfA bids contribute more than the counterfactual scenario where they do not win their RfA. However, the observed difference in contribution may be due to a disproportionately negative impact on unsuccessful candidates compared to successful candidates. Overall, the dissertation makes three contributions at the industry, firm, and individual levels to the burgeoning stream of literature on digital platforms. First, at the industry level, our typological theory developed lays the foundation to further explore the emergence and evolution of digital platforms as a distinct IT field. Second, at the firm level, we help to rethink platforms as more socialized and amenable to tested organizational theories and management practices. Finally, at the individual level, we show how socialized governance, which platform managers can plausibly influence, explains variation in individual productivity and generative platform performance</description><description>Les plates-formes numériques sont devenues un élément central de l’innovation numérique dans le secteur des technologies de l’information, et bon nombre des entreprises les plus importantes et à croissance rapide aujourd’hui sont toutes actives sur les plates-formes. Dans cette soi-disant révolution des plates-formes, toutefois, notre compréhension de la manière dont les facteurs sociaux influencent les mécanismes génératifs par lesquels ces plates-formes évoluent pour dominer les entreprises traditionnelles est actuellement limitée. Composée en trois essais, cette thèse permet d’approfondir la compréhension des plateformes numériques en tant que nouvelles formes d’organisation ainsi que les voies qu’elles utilisent vers des performances génératives ou perturbatrices. L’essai 1 examine comment les règles, normes, routines et pratiques d’organisation intégrées dans les propriétés sociales et structurelles confèrent à différents types de plates-formes leur identité organisationnelle distincte. Nous présentons une théorie qui propose une typologie de cinq plates-formes numériques : la plate-forme du produit, la plate-forme de rencontres, la plate-forme de communauté de production, la plate-forme d'opinion et la plate-forme de médias sociaux. Nous analysons comment leurs caractéristiques structurelles et sociales expliquent les performances organisationnelles et nous jetons les bases pour prédire la prochaine génération d’organisations de plateformes numériques et leur potentiel en tant que forces perturbatrices et concurrentielles de l’économie numérique. Une partie de la théorie développée dans l'essai 1 est testée de manière empirique dans les essais 2 et 3 pour la plate-forme de communauté de production, également appelée communautés en ligne. Compte tenu de l'importance du leadership et de la gouvernance pour l'auto-organisation de contributions volontaires afin de maintenir la performance génératrice ou perturbatrice des communautés en ligne, nous avons examiné dans quelle mesure les comportements sociaux et les facteurs structurels influent sur la sélection démocratique des dirigeants et sur le processus de leur sélection. Le contexte empirique de cette étude est la promotion de la demande d'admission de Wikipédia (RfA), un processus permettant à tout membre enregistré de Wikipedia de concourir pour que l'élection soit promue. Les données incluent l'ensemble des 3664 événements RfA organisés en 10 ans, de 2004 à 2013 ainsi que les données complètes sur la contribution des 2768 candidats uniques impliqués. Nous utilisons le réseau social et une analyse sémantique du processus de délibération, pour déterminer si les dirigeants qui réussissent leur RFA occupent des positions structurelles uniques et adoptent des comportements sociaux stratégiques par rapport aux candidats non retenus (Essai 2). Nous utilisons ensuite la méthode d’inférence économétrique causale de la discontinuité de la régression pour estimer si et dans quelle mesure les candidats retenus et non retenus contribuent différemment après avoir participé au processus du RFA (Essai 3). Dans l'essai 2, nous constatons que le déterminant le plus influent du leadership démocratique en ligne est le capital structurel dans l'activité principale de la communauté. Mais il est également important d'être socialement lié aux membres individuels de la communauté et à l'ensemble de la communauté. Nous trouvons également un effet conjoint compensatoire dans lequel les candidats disposant d'un capital structurel faible peuvent cultiver des liens sociaux élevés pour améliorer leurs chances de réussite. Dans l'essai 3, nous constatons qu'un mois après les RfAs, les candidats qui ont remporté de justesse leur candidature au RfA contribuent davantage que le scénario contrefactuel dans lequel ils ne gagnent pas leur RfA. Cependant, la différence de contribution observée peut être due à un impact négatif disproportionné sur les candidats non retenus par rapport aux candidats reçus</description><creator>Oppong-Tawiah, Divinus</creator><contributor>Genevieve Bassellier (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Management</subject><title>Platforms are social institutions: Three essays on typology, leadership and governance of digital platforms as new organizing forms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k930c2608.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53x1337</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8k71nn439</identifier><datestamp>2020-03-23T19:44:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Increasing food demand due to growing population has led to increase in irrigation water requirement. Since agriculture is the largest freshwater consumer, alternate sources of irrigation water, such as wastewater, could help alleviate the fresh water demand. However, wastewater contains contaminants such as heavy metals which could be taken up by food crops or could contaminate groundwater. Therefore, there is an urgent need to develop simple and cost-effective techniques to reduce contaminant mobility in soil and their translocation to crops. This study was conducted to determine the effect of polyacrylamide superabsorbent polymer (SAP) and SAP-plantain peel biochar mix soil amendments, on the mobility and uptake of heavy metals (Cd, Cr, Cu, Fe, Pb, Zn) by potato (Solanum tuberosum L.) and spinach (Spinacia oleracea L.) plants irrigated with synthetic wastewater, as well as on plant growth. Crops were grown in lysimeters (1.00 m long x 0.45 m I.D.), packed with sandy soil and arranged in a complete randomized design with these treatments. A non-amended control and a freshwater irrigation treatment were used for comparison. In the first year, SAP was mixed in the soil layer spanning from 0.15 to 0.25 m below the surface (1% w/w) to prevent its photodegradation, while biochar (SAP-biochar mix treatment) was mixed in top 0.10 m of soil (1% w/w). Based on the first year’s results, it was decided to mix SAP in top 0.10 m of soil layer at the same rate, along with biochar, for the second year. Potatoes were grown in the first year. In second year, two separate experiments were conducted growing potato and spinach crops. Gasified plantain peel biochar (GBC) was used for potatoes, whereas pyrolyzed plantain peel biochar (PBC) was used for spinach. Soil samples from the surface and depths 0.10, 0.30 and 0.60 m were collected for heavy metal analysis. Yield and plant health parameters were also recorded. Upon harvest, heavy metal content in different plant parts was determined.For the first year, SAP+GBC treatment retained higher amounts of Cd and Zn in topsoil (p&lt;0.05). Both the treatments reduced Cd uptake in potato tubers (p&lt;0.05), whereas SAP+GBC treatment also reduced Cu and Zn uptake (p&lt;0.05). Acrylamide monomers were not detected in potato tuber flesh and peel samples for all the treatments. For second year, SAP-amended soil retained higher amounts of Cd, Cu, Fe and Zn (p&lt;0.05), whereas SAP+GBC retained higher amounts of Cd, Cr and Fe (p&lt;0.05) in topsoil, as compared to control. Both the treatments noticeably reduced uptake of Cd (p&lt;0.10), Cr and Zn (p&lt;0.05) by the tubers; SAP+GBC treatment also led to reduced Pb uptake (p&lt;0.05). Higher metal concentrations were observed in tuber peels than in flesh. For spinach, SAP-treated soil retained higher amounts of Cr (p&lt;0.10), Cu (p&lt;0.05) and Fe (p&lt;0.10) in topsoil, as compared to control. Both treatments exhibited potential to avoid increased uptake of Cr and Cu by the leaves, and SAP+PBC also avoided increased uptake of Cd in the leaves.Potato tuber yield was found to be the lowest in SAP+GBC for both the years, but there were no significant differences in yield among other treatments. Higher spinach yield was observed in SAP+PBC as compared to other treatments (p&lt;0.05). No significant differences were found amongst treatments for photosynthetic activity, stomatal conductance, transpiration rate, leaf temperature, NDVI, and root structure development for spinach plants as well as NDVI and leaf temperature for potatoes. Treatments SAP+GBC and SAP+PBC led to higher pH and CEC for surface soil as compared to control (p&lt;0.05). All the treatments exhibited increased soil water retention as compared to control, which was also confirmed by a water retention characteristic experiment. In conclusion, SAP and SAP-plantain peel biochar amendments can reduce heavy metal mobility in soil and uptake by food crops, and thus promote safe use of wastewater in agriculture</description><description>L'augmentation de la demande alimentaire liée à la croissance démographique entraîne une hausse des besoins en eau d'irrigation. L’agriculture étant le plus grand consommateur d’eau douce, des sources alternatives d’eaux d’irrigation, tel les eaux usées, pourrait contribuer à alléger la demande en eau douce. Cependant, les eaux usées contiennent des contaminants, tels les métaux lourds, qui pourraient être assimilés par les cultures alimentaires ou contaminer les eaux souterraines. Il existe donc un besoin urgent de développer des techniques simples et rentables permettant de réduire la mobilité des contaminants dans le sol et leur assimilation par les cultures. La présente étude fut menée afin de déterminer l’effet d’amendements du sol avec un polymère superabsorbant à base de polyacrylamide (SAP), seul ou en combinaison avec du biocharbon de pelures de plantain, sur la mobilité dans le sol et l’assimilation de métaux lourds (Cd, Cr, Cu, Fe, Pb, Zn) par des cultures de pommes de terre (Solanum tuberosum L.) ou d’épinards (Spinacia oleracea L.), irrigués avec des eaux usées artificielles. La croissance et le rendement de ces cultures, cultivés dans des lysimètres (hauteur 1.00 m × diamètre interne 0.45 m) remplis d’un sol sablonneux fut étudié. Quatre traitements furent disposés en un protocole complètement aléatoire: Un témoin sans amendements, un témoin irrigué avec de l’eau douce, puis deux traitements irrigués avec des eaux usées, avec amendement du sol avec du SAP ou du SAP et biocharbon. Afin d’en prévenir la photodegradation le SAP fut initialement (An 1) mélangé avec la couche de sol entre 0.15 et 0.25 m sous la surface (1% w/w), tandis que le biocharbon (traitement SAP-biocharbon) fut mélangé au 0.10 m du sol arable (1% w/w). Vu les résultats de l’An 1, en l’An 2, le SAP et le biocharbon furent mélangés dans le 0.10 m de sol en surface (chacun à 1% w/w). En l’An 1 des pommes de terre furent cultivés, tandis qu’en l’An 2, deux expériences distinctes furent réalisées : une avec des pommes de terre, l’autre avec des épinards. Du biocharbon de pelures de plantain obtenu par gazéification servit pour les pommes de terre (GBC), tandis que du biocharbon de pelures de plantain obtenu par pyrolyse servit pour les épinards. Des échantillons de sol provenant de la surface et de profondeurs de 0.10, 0.30 and 0.60 m furent recueillis pour une analyse des métaux lourds. Le rendement et l’état de santé des plantes furent aussi notés. Suivant la récolte la teneur en métaux lourds de différentes parties des cultures furent déterminés.En l’An 1, le traitement SAP+GBC retint des niveaux plus élevés de Cd et de Zn dans le sol arable que les autres traitements et témoins (p&lt;0.05). Chacun des amendements réduisit (p&lt;0.05) l’assimilation de Cd par les tubercules de pomme de terre, mais le traitement SAP+GBC réduisit (p&lt;0.05) aussi l’assimilation du Cu et du Zn. Pour tous les traitements, ni la chair ni les pelures de pomme de terre ne révélèrent la présence de monomères d’acrylamide. En l’An 2, comparé au témoin non-amendé, les sols ayant reçu un amendement de SAP retinrent des quantités plus élevées de Cd, Cu, Fe et Zn (p&lt;0.05), tandis que le traitement SAP+GBC retint des quantités plus élevés Cd, Cr et Fe (p&lt;0.05) dans la couche arable. Chacun des amendements réduit l’assimilation de Cd (p&lt;0.10), Cr and Zn (p&lt;0.05) par les tubercules, tandis que l’amendement SAP+GBC réduisit également l’assimilation du Pb (p&lt;0.05). Des concentrations plus élevées de métaux lourds furent notés dans les pelures que dans la chair. Pour les épinards, le sol amendé de SAP retint plus de Cr (p&lt;0.10), Cu (p&lt;0.05) and Fe (p&lt;0.10) dans la couche arable que les traitements témoins. Les deux traitements amendés démontrèrent un potentiel à réduire l’assimilation de Cr et Cu par les feuilles, et l’amendement SAP+PBC évita également l’assimilation de Cd par les feuilles</description><creator>Dhiman, Jaskaran</creator><contributor>Shiv Prasher (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Use of hydrogel based soil amendments to promote safe use of use of wastewater in agriculture</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dj52w897j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nn439</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b8515s59v</identifier><datestamp>2020-03-23T19:45:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dissipation of mechanical energy is one of the most important aspects of designing any structure. Understanding the amount of dissipation or, in other words, damping present in the structure is of critical importance while designing mission-critical components. The dissipation defines the maximum vibration amplitude reached by the system at its resonance for a given excitation. Higher vibration amplitude results in lower fatigue life or other vibration related damage. Damping in a structure is typically characterized by experimental modal analysis and linear models. However, this assumption is not valid for structures experiencing large amplitude vibrations (larger than the characteristic dimension, for example, the thickness). Thin-walled structures such as rocket fuselage, nano/micro resonators, circular saws and nuclear fuel rods are modeled as plates, panels, and shells exhibit large amplitude vibrations. Experiments show that the damping value that is determined through conventional experimental modal analysis corresponds to a large overestimation of the maximum vibration amplitude reached by these thin-walled structures during large amplitude vibrations. Studies have in fact shown that the damping-amplitude relationship is nonlinear for large amplitude vibrations, hence requiring nonlinear models to characterize damping for these structures.A small number of studies have focused on measuring damping variations and developing nonlinear damping models for large amplitude vibrations of elastic structures. However, limited research was found on the applicability of viscoelastic plates and slender beams. Many bio-mechanical and engineering structures like ear drum diaphragm (cochlea) and nuclear fuel rods are essentially viscoelastic plates and slender beams. Understanding the damping variation in large amplitude vibrations of these structures can help develop efficient and safe structures.The objective of this thesis is to add to the existing body of knowledge to this domain of characterization of damping for viscoelastic plates and slender beams by means of experimental studies and development of validated nonlinear damping models. In this thesis, an extensive series of experiments were conducted on plates made of different viscoelastic materials and slender elastic beams to study their large amplitude vibrations around the fundamental mode. Accurate numerical models were also developed for each structure under test. In particular, reduced-order models were applied. A single-degree-of-freedom system identification tool was also developed.Structural damping was estimated during large amplitude vibrations by comparing the experimental response to the response of two numerical models: (a) a validated reduced order model (b) a SDOF model based identification tool. The results obtained confirmed earlier studies finding that the damping of thin-walled structures increases nonlinearly as they undergo large amplitude vibrations. The equivalent viscous damping value increases as much as twice with respect to the value observed for small amplitude (linear) vibrations. The traditional linear viscous damping model is not capable to capture this variation and hence a change of the damping ratio with respect to vibration amplitude is required. Three nonlinear damping models (loss factor based on dissipated and stored energies, linear viscoelasticity based on the Kelvin-Voigt (KV) material model and Standard Linear Solid (SLS) material model) were developed to capture the damping variation.  Among the three models, the SLS model proved to be more accurate in capturing the damping variation than the other two models. The SLS model essentially introduces an additional nonlinear damping term x^2 d(x,t) along with the linear viscous damping term d(x,t). The SLS model also confirms the phenomenological nonlinear damping term sometimes arbitrarily introduced by other researchers to capture the nonlinear damping variation in MEMS and NEMS</description><description>La dissipation de l'énergie mécanique est l'un des aspects les plus importants de la conception d'une structure. Comprendre la quantité de dissipation ou, en d'autres termes, l'amortissement présent dans la structure est d'une importance cruciale lors de la conception de composants critiques. La dissipation définit l'amplitude maximale de vibration atteinte par le système à sa résonance pour une excitation donnée. Une amplitude de vibration plus élevée réduit la durée de vie en fatigue ou engendre d'autres dommages liés aux vibrations.L'amortissement dans une structure est généralement caractérisé par une analyse modale expérimentale et des modèles linéaires. Cependant, cette hypothèse n'est pas valable pour les structures soumises à des vibrations de grande amplitude (supérieures à la dimension caractéristique, par exemple l'épaisseur). Peu d'études ont été consacrées à la mesure des variations de l'amortissement et au développement de modèles d'amortissement non linéaires pour les vibrations d'amplitude importante de structures élastiques. Cependant, ont été trouvées peu de recherches conduites sur leur applicabilité sur des plaques viscoélastiques et des poutres élancées. De nombreuses structures mécaniques et biomécaniques telles que le diaphragme du tympan (cochlée) et les barres de combustible nucléaire sont essentiellement des plaques viscoélastiques et des poutres élancées. Comprendre la variation de l'amortissement des vibrations de grande amplitude de ces structures peut aider à développer des structures efficaces et sûres. L’objectif de cette thèse est de contribuer à la connaissance dans ce domaine de la caractérisation de l’amortissement des plaques viscoélastiques et des poutres élancées à l’aide d’études expérimentales et du développement de modèles d’amortissement non linéaires validés.Dans cette thèse, une vaste série d'expériences a été menée sur des plaques en différents matériaux viscoélastiques et sur des poutres élastiques élancées afin d'étudier leurs vibrations de grande amplitude autour du mode fondamental. Des modèles numériques précis ont également été développés pour chaque structure testée. Des modèles d'ordre réduit ont notamment été appliqués. Un outil d'identification de modèles à un degré de liberté a également été mis au point.L'amortissement structural a été estimé lors de vibrations de grande amplitude en comparant la réponse expérimentale à la réponse de deux modèles numériques: (a) un modèle d'ordre réduit validé et, grâce à un outil d’identification, (b) un modèle à un seul degré de liberté. Les résultats obtenus confirment des études antérieures montrant que l’amortissement des structures à paroi mince augmente de façon non linéaire à mesure qu’elles subissent des vibrations de plus grande amplitude. La valeur d'amortissement visqueux équivalente augmente jusqu'à deux fois par rapport à la valeur observée pour les vibrations (linéaires) de faible amplitude. Le modèle d’amortissement visqueux linéaire traditionnellement utilisé n’est pas capable de capturer cette variation et il convient donc de modifier le taux d’amortissement en fonction de l’amplitude de vibration. Trois modèles (facteur de perte basé sur les énergies dissipée et stockée, viscoélasticité linéaire basée sur les matériaux de Kelvin-Voigt (KV) et solide linéaire standard (SLS)) ont été développés pour prendre en compte l’évolution non linéaire de l'amortissement. Parmi les trois modèles, le modèle SLS s'est avéré le plus précis pour reproduire la variation d'amortissement que les deux autres modèles. Le modèle SLS introduit essentiellement un terme d’amortissement non linéaire supplémentaire x^2 d(x,t) ainsi que le terme d’amortissement visqueux linéaire d(x,t). Le modèle SLS valide le modèle phénoménologique d'amortissement non linéaire introduit par d'autres chercheurs pour reproduire la variation d'amortissement non linéaire dans les nanosystèmes et microsystèmes électromécaniques</description><creator>Balasubramanian, Prabakaran</creator><contributor>Marco Amabili (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Linear and nonlinear damping identification in vibrations of thin-walled structures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qv33s1787.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b8515s59v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:05741x13f</identifier><datestamp>2020-03-23T19:45:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les faisceaux kilovoltage (kV) de rayons x peuvent être calibrés avec la méthode in-phantom en déterminant la dose absorbée dans l’eau à une profondeur de 2 cm dans un fantôme d’eau. Le facteur de correction global de la chambre tient compte des changements dans la réponse de la chambre dus au déplacement de l’eau par la cavité et la paroi de la chambre, à la présence de la tige et au changement de la distribution énergétique et angulaire des photons incidents dans le fantôme par rapport à celle dans l’air. Les effets d’une gaine imperméable (si nécessaire) sont pris en compte dans un facteur de correction de gaine. Le but de cette thèse est de calculer les facteurs de correction de la chambre à l’aide de simulations de Monte Carlo. Ils sont comparés aux valeurs expérimentales obtenues chez PTB avec leur étalon primaire de dose absorbée dans l’eau à base de calorimétrie de l’eau récemment développée et à d’autres instituts de métrologie nationaux. Les simulations ont été effectuées avec EGSnrc, qui incorporait des spectres de fluence de photons mesurés et des sections efficaces de photons renormalisées. Les modèles des chambres d’ionisation PTW TM30013, NE2571, IBA FC65-G, IBA FC65-P et Exradin A12 étaient basés sur les plans du fabricant. Les facteurs de correction de la chambre calculés étaient tous à moins de 3% de l’unité. Une analyse d’incertitude détaillée a été réalisée. Elle a examiné les contributions à l’incertitude des facteurs de correction de la chambre à partir de la taille du champ, des sections efficaces de photons, des spectres de fluence de photons et des dimensions de la paroi de la chambre et de l’électrode centrale. L’incertitude standard sur les facteurs calculés a été établie à 0.3%. Pour les qualités de faisceau de rayonnement de 50 kV et 100-200 kV, les facteurs de correction calculés s’écartent des facteurs de correction mesurés (avec une incertitude standard de 1%) jusqu’à 2.7%. Les facteurs de correction de chambre calculés pour le PTW TM30013 et A12 sont cohérents avec ceux calculés par l’étalon primaire kilovoltage du BIPM. Les incohérences entre les facteurs de correction de la chambre calculés et expérimentaux indiquent qu’il est nécessaire d’étudier plus avant la précision de l’étalon primaire de dose absorbée dans l’eau et l’utilisation des simulations de Monte Carlo pour déterminer les facteurs de correction de la chambre dans les faisceaux kilovoltage</description><description>Kilovoltage (kV) x-ray beams can be calibrated with the in-phantom method by determining the absorbed dose to water at a depth of 2 cm in a water phantom. The overall chamber correction factor accounts for changes in the chamber response due to the displacement of water by the chamber cavity and wall, the presence of the stem and the change in incident photon energy and angular distribution in the phantom to that in air. The effects of a waterproof sheath (if required) are accounted for in a sheath correction factor. The aim of this thesis is to calculate chamber correction factors through Monte Carlo simulations. They are compared to experimental values obtained at PTB with their recently-developed water calorimetry-based absorbed dose to water primary standard and other national metrological institutes. The simulations were carried out with EGSnrc which incorporated measured pho- ton fluence spectra and renormalized photon cross sections. Models for the PTW TM30013, NE2571, IBA FC65-G, IBA FC65-P and Exradin A12 ionization chambers were based on manufacturer blueprints. The calculated chamber correction factors were all within 3% of unity. A detailed uncertainty analysis was carried out which considered the contributions to the uncertainty on the chamber correction factors from the field size, photon cross sections, photon fluence spectra and chamber wall and central electrode dimensions. The standard uncertainty on the calculated factors was determined to be 0.3%. For the 50 kV and 100-200 kV radiation beam qualities, the calculated correction factors deviate from the measured correction factors (with a standard uncertainty of 1%) by up to 2.7%. The calculated chamber correction factors for the PTW TM30013 and A12 are consistent with those calculated by the BIPM kilovoltage primary standard. The inconsistencies between the calculated and experimental chamber correction factors indicate the need to further investigate the accuracy of the absorbed dose to water primary standard and the use of Monte Carlo simulations to determine kilovoltage beam chamber correction factors</description><creator>Bancheri, Julien</creator><contributor>Jan Peter Frans Seuntjens (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Medical Physics Unit</subject><title>Calculation of kilovoltage beam radiotherapy ionization chamber correction factors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gq67jw425.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741x13f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dv13zz58p</identifier><datestamp>2020-03-23T19:45:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Epithelial ovarian cancer (EOC) is the fifth-leading cause of cancer death among women and the most lethal gynecologic disease, and high-grade serous EOC (HGSC) is its most lethal histological subtype. While initially highly-sensitive to chemotherapy, recurrence is frequent in HGSC, and is often associated with resistance to chemotherapy. Thus, novel therapeutic strategies are desperately needed in order to improve patient outcomes among women with HGSC. Our laboratory has previously studied the mixed progesterone (PR) and glucocorticoid (GR) receptor antagonist, mifepristone (MF), which has shown numerous therapeutic effects against EOC. In particular, in vitro and in vivo studies have demonstrated that MF is capable of inhibiting growth of EOC cell lines, potentiating the lethal effects of standard chemotherapy in these cell lines, and preventing regrowth of these cell lines after chemotherapy-induced lethality. More recently, these effects have been attributed to endoplasmic reticulum (ER) stress aggravation by MF, which when combined with the proteasome inhibitor, bortezomib (BZ), results in cell death at otherwise cytostatic concentrations. Additionally, we have shown that the growth inhibitory effects of MF occur independent of PR expression, which suggests that GR antagonism may be responsible for these effects. In recent years, a series of selective GR antagonists, with no affinity for the PR, have been developed. In this project, we assess the efficacy of these compounds as therapeutic agents in an in vitro model of HGSC. Two of the compounds, CORT108297 and CORT125134, were found to produce beneficial effects against multiple EOC cell lines. In western blot analysis, these compounds were found to increase the expression of the cell cycle inhibitor, p27, and CORT108297 was found to increase expression of markers of ER stress aggravation in a concentration-dependent manner. When used in combination with standard chemotherapeutic agents, CORT125134 was found to prevent regrowth of platinum-sensitive HGSC cells after cytotoxic insult by cisplatin (CDDP), to increase the lethality of paclitaxel (PTX) in platinum-sensitive HGSC cells, and to prevent inhibition of PTX-induced lethality as a result of dexamethasone (DEX) treatment. Overall, these results indicate that CORT125134 holds promise as a potential therapeutic agent in the treatment of HGSC</description><description>Le cancer épithélial de l'ovaire (CEO) est la cinquième cause de décès par cancer chez les femmes et la maladie gynécologique la plus meurtrière. Le CEO séreux de haut grade (CSHG) est son sous-type histologique le plus mortel. Bien qu’initialement très sensible à la chimiothérapie, la récidive est fréquente chez le CSHG et est souvent associée à une résistance à la chimiothérapie. Ainsi, de nouvelles stratégies thérapeutiques sont désespérément nécessaires pour améliorer les résultats des patients chez les femmes atteintes de CSHG. Notre laboratoire a déjà étudié l’antagoniste mixte des récepteurs de la progestérone (RP) et du glucocorticoïde (RG), la mifépristone (MF), qui a démontré de nombreux effets thérapeutiques contre le CEO. En particulier, des études in vitro et in vivo ont démontré que la MF est capable d’inhiber la croissance des lignées cellulaires de CEO, de potentialiser les effets létaux de la chimiothérapie standard dans ces lignées cellulaires, et d’empêcher la repousse de ces lignées cellulaires après la létalité induite par la chimiothérapie. Plus récemment, ces effets ont été attribués à l'aggravation du stress du réticulum endoplasmique (RE), qui, lorsqu'elle est combinée à l'inhibiteur du protéasome, le bortézomib (BZ), entraîne la mort cellulaire à des concentrations qui sont autrement cytostatiques. De plus, nous avons montré que les effets inhibiteurs de la croissance par MF se produisent indépendamment de l'expression de RP, ce qui suggère que l'antagonisme des RG pourrait être responsable de ces effets. Ces dernières années, une série d’antagonistes sélectifs de RG, sans affinité pour le RP, ont été développés. Dans ce projet, nous évaluons l’efficacité de ces composés en tant qu’agents thérapeutiques dans un modèle in vitro de CSHG. Deux de ces composés, le CORT108297 et le CORT125134, ont produit des effets bénéfiques contre plusieurs lignées cellulaires de CEO. Dans l'analyse par transfert Western, il a été constaté que ces composés augmentaient l'expression de l'inhibiteur du cycle cellulaire, p27, et que le CORT108297 augmentait l'expression des marqueurs de l'aggravation de stress du RE de manière dépendante de la concentration. Lorsque le CORT125134 a été utilisé en combinaison avec des agents chimiothérapeutiques standard, nous avons constaté qu’il a empêché la repousse des cellules CSHG sensibles au platine après une attaque cytotoxique par le cisplatine, qu’il a augmenté la létalité du paclitaxel (PTX) dans les cellules CSHG sensibles au platine, et qu’il a prévenu l’inhibition de la létalité induite par le PTX par le traitement à la dexaméthasone. Globalement, ces résultats indiquent que le CORT125134 est prometteur en tant qu’agent thérapeutique potentiel dans le traitement du CSHG</description><creator>Dubé, Robert</creator><contributor>Carlos Telleria (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Pathology</subject><title>Preclinical assessment of the anti-cancer properties of novel selective glucocorticoid antagonists in high-grade serous ovarian cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29bb312.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dv13zz58p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pathology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d791sm62n</identifier><datestamp>2020-03-23T19:45:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Artificial Intelligence (AI) is a technology that is rapidly changing our world and driving a new industrial revolution. We envision a world with intelligent devices that are able to perceive, reason and take intuitive actions. The new vision of intelligent devices requires inexpensive, low-energy and fast hardware platforms. However, state-of-the-art AI algorithms are both computationally and memory intensive, making them difficult to deploy on embedded devices with a stringent power and timing budget. In this dissertation, we focus on efficient processing of AI algorithms to address the aforementioned issues. On the software side, we modify state-of-the-art AI algorithms by reducing their complexity to facilitate their hardware implementations. On the hardware side, we present custom hardware specialized for the modified algorithms to accelerate their computations.We start this dissertation by introducing sparse neural networks that are automatically produced at training time. These networks contain approximately 10x less parameters without any compromise in accuracy performance when compared with dense neural networks. We then introduce different specialized hardware to effectively implement both dense and sparse neural networks. These hardware accelerators process neural computations by up to 17.5x faster, and consume up to 5.2x less energy than the most energy-efficient accelerator reported in literature. Finally, we present an integral form of Stochastic Computing (SC) to binarize neural networks and convert their multiplications with XNOR operations without any compromise on latency and accuracy performance when compared to their full-precision counterparts. The proposed XNOR neural networks reduce the computational complexity of their state-of-the-art counterparts by a factor of 86x</description><description>L'intelligence artificielle est une technologie qui change rapidement notre monde et entraîne une nouvelle révolution industrielle. Nous envisageons un monde avec des dispositifs intelligents qui sont capables de percevoir, de raisonner et de prendre des mesures intuitives. La nouvelle vision des dispositifs intelligents exige des plates-formes matérielles peu coûteuses, peu gourmandes en énergie et rapides. Cependant, les algorithmes d'intelligence artificielle de pointe sont à la fois gourmands en calcul et en mémoire, ce qui les rend difficiles à déployer sur des appareils embarqués avec un budget de puissance et de temps très strict. Dans cette thèse, nous nous concentrons sur le traitement efficace des algorithmes d'IA pour résoudre les problèmes susmentionnés. Côté logiciel, nous modifions les algorithmes d'IA de pointe en réduisant leur complexité pour faciliter leur mise en œuvre matérielle. Côté matériel, nous présentons du matériel sur mesure spécialisé pour les algorithmes modifiés afin d'accélérer leurs calculs.Nous commençons cette thèse en introduisant les réseaux de neurones clairsemés qui sont automatiquement produits au moment de la formation. Ces réseaux contiennent environ 10 fois moins de paramètres sans compromettre les performances de précision par rapport aux réseaux neuronaux denses. Nous introduisons ensuite différents matériels spécialisés pour implémenter efficacement des réseaux de neurones denses et clairsemés. Ces accélérateurs matériels traitent les calculs neuronaux jusqu'à 17,5 fois plus rapidement et consomment jusqu'à 5,2 fois moins d'énergie que l'accélérateur le plus éconergétique mentionné dans la littérature. Enfin, nous présentons une forme intégrale de calcul stochastique pour binariser les réseaux de neurones et convertir leurs multiplications avec les opérations XNOR sans aucun compromis sur les performances de latence et de précision par rapport à leurs équivalents de pleine précision. Les réseaux neuronaux XNOR proposés réduisent la complexité de calcul de leurs homologues de pointe d'un facteur 86x</description><creator>Ardakani, Arash</creator><contributor>Warren Gross (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Complexity reduction of deep neural networks for efficient hardware implementations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77sv34c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d791sm62n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0k225g50m</identifier><datestamp>2020-03-23T19:46:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse propose une interprétation historique et esthétique de la pratique théâtrale au Mexique et au Canada. Basée sur une notion de présence autochtone entendue ici en tant qu'apparence physique et visibilité des premiers habitants de chaque pays, cette étude englobe des exercices théâtraux précolombiens jusqu’à actuels. Notre objet d'étude comprend les œuvres et les processus institutionnels liés au théâtre et à la sphère publique dans laquelle il s’inscrit ; ainsi, la présente étude aborde non seulement les textes dramatiques et la performance, mais également le contexte socioculturel qui précède la dramaturgie autochtone contemporaine au Mexique et au Canada. En connectant les univers artistique et extra-artistique, nous visons à mettre en évidence à la fois la nature publique des arts du spectacle et le potentiel des sciences humaines à redessiner les communautés hémisphériques et à étendre la portée publique des connaissances académiques. La présence autochtone a été exploitée théâtralement comme un exercice de domination coloniale et de réaffirmation nationaliste au détriment des identités autochtones ; cependant, l'analyse de la présence théâtrale autochtone révèle également le rôle contre-hégémonique du théâtre en tant qu'extension des traditions ethniques et des généalogies ancestrales. Axé sur le pouvoir d’action du corps, le discours de présence devient un témoignage de la survie autochtone contre le mythe de l’évanescence raciale et de l’invisibilité des peuples autochtones au sein des sociétés dominantes de chaque pays. En même temps, le théâtre harmonise un patrimoine autochtone immatériel avec une tradition occidentale. Avec cette valeur de mémoire et d'archives, le théâtre autochtone et la présence publique légitiment non seulement une existence humaine ancestrale dans les Amériques, mais également les droits territoriaux et sociaux des premiers peuples au Mexique et au Canada. À travers une approche multidisciplinaire des pièces de théâtre, des institutions et des créateurs, cette recherche implique des notions théoriques telles que corps et incarnation phénoménologiques, spatialité et temporalité, sphère publique et agence, appropriation culturelle et communauté. Cette étude cherche à combler un vide dans les approches contemporaines de la production culturelle autochtone, tout en promouvant un dialogue hémisphérique entre le Nord et le Sud qui a été peu exploré en termes culturels</description><description>This thesis is a comprehensive approach to the theatrical traditions of Mexico and Canada. Through a multidisciplinary analysis of plays, institutions and creators, this study involves theoretical notions such as phenomenological body, embodiment, spatiality and temporality, public sphere, agency, cultural appropriation, and resistance. Implementing a wide-ranging category of analyses like presence —defined as physical appearance and visibility of aboriginal peoples in the Americas— this work represents a novel interpretation of indigenous cultural production. At the same time, my research promotes a hemispheric dialogue between the Global North and South that has been seldomly and insufficiently explored in cultural terms. Focused on the human element and the physical body, theatre in the Americas has historically been legitimized as a synthesis between European traditions and millenary performing practices of the peoples that already inhabited the land upon the arrival of conquerors. Discursive confluences and performative potentialities define the impact of theatre as a mechanism of colonial domination, but also as a testament to the ethnic survival of indigenous populations in Mexico and Canada. During five centuries of documented practice, on the one hand, theatre reduces and supplants subaltern identities in an unbalanced economy of power; on the other, the stage becomes a counter-hegemonic place of enunciation that highlights the continuity of ancestral genealogies to the present day. Through body agency and physical features, indigenous presence in performance makes patent the aboriginal survival against the myth of racial evanescence and forced invisibilization of oppressed minorities under dominant codes. With this value of memory and archive, native theatre and presence not only certify an ancestral human existence in the Americas, but also aboriginal territorial and social rights. On top of that, the public nature of performing arts favours community mobilization at local and hemispheric levels, and involve consensuses on ideals of modernity, tradition and national imaginaries</description><creator>Chavez Guerra, Lidoly</creator><contributor>Jose Jouve-Martin (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Languages, Literatures, and Cultures</subject><title>Presencia indigena en el teatro de México y Canadá: Una aproximación desde las humanidades públicas</title><language>spa</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kk91fr246.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0k225g50m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Languages, Literatures, and Cultures</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xp047</identifier><datestamp>2020-03-23T19:46:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We present a novel approach for motion planning with rigid body objects, with a focus towards solving disentanglement puzzles. Common planning algorithms have difficulty in solving such problems due to narrow tunnels in the configuration space of the puzzles. Unlike conventional planners, which immediately begin growing and connecting trees in C-space, our method first identifies geometric features on the objects themselves, such as narrow gaps and notches. It then uses these features to generate key configurations in C-space. We then propose a planner that can take advantage of these key configurations. Our planner, RDT Forest, grows many trees in parallel in configuration space, and uses a predefined sample set to easily determine which trees can be merged. We test our planner's performance on several challenging puzzles. One of them is the alpha puzzle, used as a challenging motion planning benchmark</description><description>Nous présentons une nouvelle approche pour la planification de mouvement avec des objets indéformables. Nous appliquons notre méthode à la résolution de casse-têtes de démêlage. Les algorithmes de planification courants ont de la difficulté à résoudre ces problèmes en raison de tunnels étroits dans l’espace de configuration des casse-têtes. Contrairement aux planificateurs classiques, qui commencent immédiatement à agrandir et à connecter des arbres dans l’espace de configuration, notre méthode identifie d’abord les caractéristiques géométriques des objets eux-mêmes, telles que les interstices et les entailles étroits. Elle utilise ensuite ces caractéristiques pour générer des configurations clés dans l’espace-C.  Nous proposons ensuite un planificateur qui tire parti de ces configurations clés. Notre planificateur, RDT Forest, agrandit de nombreux arbres en parallèle dans l'espace de configuration et utilise un ensemble d'échantillons prédéfinis pour déterminer facilement les arbres pouvant être connectés. Nous testons notre planificateur sur plusieurs repères de planification de mouvement difficiles, tels que le casse-tête alpha</description><creator>Belfer, Robert</creator><contributor>Paul Kry (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Computer Science</subject><title>Motion planning using key configurations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w6634787b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xp047</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37300</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>