<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:16:30Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6725" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752k45b</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'infection maternelle et l'inflammation pendant le développement du fœtus sont impliqués dans la pathogenèse des troubles du spectre autistique (TSA) et de la schizophrénie. Les mécanismes par lequels l'infection et l'inflammation perturbent le système nerveux en développement restent à être révélée. Les effets précis sur la structure des circuits neuronaux et la fonction restent également à être bien compris. Des travaux récents suggèrent que les cellules microglie – des macrophages et modulateurs immunitaires du système nerveux - jouent un rôle essentiel, peut-être par une 'élagage' des synapses ou en libérant des signaux inflammatoires. Cela peut être une caractéristique du développement normal, et ce processus peut etre affecté dans des conditions pathologiques. Par l'utilisation du poisson zèbre (un modèle de remodelage des circuits neuronaux pendant le développement) nous avons constaté que les microglies n'interagissent pas physiquement avec le développement des axones dans le système visuel. Cependant, ils modifient leur morphologie en réponse à une inflammation aiguë. Nous avons constaté que l'induction de l'inflammation (en appliquant des composants bactériens) augmente le remodelage dynamique des axones in vivo en quelques heures. De plus, une seule et brève agression inflammatoire est suffisante pour alterer l'arborisation des axones pendant des jours. Ces effets étaient absents dans les poissons qui n'ont pas des cellules microglie. La cytokine pro-inflammatoire interleukine-1β (IL-1β) était nécessaire et suffisante pour induire ces effets neurodéveloppementaux, même dans l'absence de la microglie. Nos données suggèrent que l'interleukine-1β libérée par la microglie peut causer une formation aberrante des circuits neuronaux, à cause de l'insulte inflammatoire. Nos études suggèrent qu'une intervention précoce visant à reduire l'inflammation, tel que l'utilisation d'agents inhibiteurs de la voie de signalisation de l'interleukine-1β, pourrait avoir un potentiel dans le but de prévenir le dysfonctionnement des circuits neuronaux après une infection maternelle pendant la grossesse.</description><description>Maternal infection and inflammation during foetal development are implicated in the pathogenesis of autism spectrum disorders (ASD) and schizophrenia. The mechanisms by which infection and inflammation impact the developing nervous system remain to be adequately established. The precise effects on neural circuit structure and function have also yet to be well described. Recent work suggests that microglia – the macrophages and immune modulators of the CNS – play a critical role, perhaps by physically 'pruning' synapses or releasing inflammatory signals. This may be a feature of normal development and the process may go awry under pathological conditions. Using a zebrafish model to visualise circuit remodelling in early development, we found that microglia did not physically interact with developing axons in the visual system. They did however alter their morphology in response to acute inflammation. We found that inducing inflammation by applying bacterial components upregulates the dynamic remodelling of axons in vivo within hours. Further, a single brief inflammatory insult impairs normal arborisation for days. These effects were absent in PU.1 morphant fish lacking microglia. The pro-inflammatory cytokine interleukin-1β (IL-1β) was necessary and sufficient to induce these neurodevelopmental effects, even in the absence of microglia.  Our data suggest that interleukin-1β released from microglia may underlie aberrant circuit formation induced by inflammatory insult. These studies suggest blockade of inflammatory pathways such as interleukin-1β signalling may be promising interventions to prevent neural circuit dysfunction following maternal infection in pregnancy.</description><creator>Farooqi, Nasr</creator><contributor>Edward Ruthazer (Supervisor1)</contributor><contributor>Jack P Antel (Supervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Neuroscience</subject><title>Early inflammation dysregulates neural circuit formation in vivo via microglial activation and interleukin-1β</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g445cg981.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752k45b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752k46m</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The ability for motor learning and adaptation gives humans the opportunity to learn new motor tasks and improve upon the others during their lifetime. A systematic interaction between the central nervous system (i.e. brain and spinal cord) and muscles is required to perform any coordinated motor task. A newly learned motor task is transformed from an initial delicate state to a steadier state during a time which is called the consolidation period. The consolidated memory then can be recalled by reactivating the memory trace. Whereas considerable research has been devoted to studying the formation of motor memory, relatively little is known about the core storage sites. Understanding how motor learning is consolidated is important since this could have applications for promoting relearning of motor skills in motor disorders such as stroke. In this project, we investigated the functional connectivity of brain regions which play a role in recalling a new motor task sometime after its acquisition using resting-state fMRI. In order to obtain higher spatial resolution while preserving a good temporal resolution, a CMRR accelerated multiband pulse sequence was used for fMRI data collection. To obtain spatial maps with higher signal to noise ratio, we optimized the processing pipeline of resting-state fMRI analysis by selecting an ICA-based denoising technique. The results of the recall network showed the role of primary motor cortex, supplementary motor area, superior frontal gyrus, frontal pole, and cingulate gyrus (anterior division) in recalling a motor task.</description><description>La capacité d'apprentissage du système moteur et ses propriétés d'adaptation donne aux êtres humains l'occasion d'apprendre de nouvelles tâches motrices et d'en améliorer d'autres au cours de la vie. Une interaction systématique entre le système nerveux central (à savoir le cerveau et la moelle épinière) et les muscles du corps est nécessaire pour produire toute tâche motrice coordonnée. Toute nouvelle tâche motrice apprise transforme sa représentation cérébrale d'un état d'équilibre fragile vers un état stable, au cours d'une période dénommée période de consolidation. La mémoire dite consolidée peut alors être utilisée lors d'un processus dit de rappel permettant de réactiver la trace de la mémoire. Alors que de nombreuses études de recherche ont été consacrées à la formation de la mémoire liée à l'apprentissage moteur, on ne sait que le relativement peu de chose sur les sites de stockage de cette mémoire. Comprendre comment l'apprentissage moteur est consolidé est important car cela pourrait avoir des applications dans le cadre du réapprentissage des habiletés motrices lors de troubles moteurs tels que ceux pouvant apparaître lors d'un accident vasculaire cérébral. Dans ce projet, nous avons étudié la connectivité fonctionnelle entre régions du cerveau qui jouent un rôle lors du rappel d'un nouveau groupe moteur peu après son acquisition, en utilisant une acquisition d'Imagerie par Résonance Magnétique fonctionnelle (IRMf) au repos. Afin d'obtenir une résolution spatiale plus élevée tout en conservant une bonne résolution temporelle, une séquence accélérée multibande developpée au "Center for Magnetic Resonance Research" (CMRR) de l'université du Minnesota a été utilisée pour la collecte des données IRMf. Pour obtenir des cartes spatiales avec un rapport signal-sur-bruit plus élevé, nous avons optimisé la chaîne de traitement des données IRMf en sélectionnant une technique de débruitage basée sur l'analyse en composantes indépendantes (ACI). Les résultats du réseau de rappel ont montré le rôle du cortex primaire de moteur, de l'aire motrice supplémentaire, du gyrus frontal supérieur, du pôle frontal et du gyrus cingulaire (division antérieure) lors du rappel d'une tâche motrice.</description><creator>Assadi, Atousa</creator><contributor>Christophe Grova (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Theodore Milner (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Resting-state functional connectivity of motor recall</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xg94hs320.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752k46m</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6w924f334</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Spin-polarized currents generated by the Spin Hall Effect (SHE) in normal metals (such as platinum) can be used to apply an efficient and localized torque to the magnetization of neighboring ferromagnetic layers. In contrast to field-induced torques, the efficiency of the Spin Hall torque increases as the size of the ferromagnetic system shrinks, attracting a lot ofattention for applications including magnonic data processing and high-speed non-volatile data storage.A long-term goal of the Childress and Sankey labs is to couple SHE-driven ferromagnetic nanocircuits to the spin degrees of freedom of Nitrogen-Vacancy (NV) centres found in bulk diamond; these optically active, atom-like crystal defects can act as local probes of magnetic dynamics through the stray fields of the ferromagnet, and, in principle, the stray fields canbe used to exert a new level of control over the quantum state of the NV centre. This thesis focuses on the modeling, design, fabrication, and preliminary characterization of nanoscale Py/Pt bilayers on the surface of single-crystal diamond substrates implanted with individually-resolvable NV centres (∼100 nm below the surface). We first develop an intuitive "macrospin" toy model to understand the SHE-driven magnetization dynamics and compare with micromagnetic simulations, then use this understanding to choose the geometries of Py/Pt nanowires in which ferromagnetic resonance can be driven with SHEinduced currents and detected by anisotropic magnetoresistance (AMR) measurements. We then develop a 3-step lithographic fabrication technique used to create nanowires of dimensions (∼ 5 µm × ∼ 0.25 µm × ∼ (10 nm Py + 10 nm Pt)) on single crystal diamond, which achieves a device yield of ∼70%. Finally, we perform a preliminary set of SHE-driven ferromagnetic resonance measurements, finding clear evidence of the resonance - appearing as a self-rectified voltage of ∼10 µV - whose frequency and linewidth can be tuned as expected (semi-quantitatively) by applied fields and currents. In particular, we are able to tune the resonant frequency (nominally ∼ 2 GHz) by &gt; 1 GHz with modest external fields on theorder of 10 mT, and provide evidence that DC currents can be used to drive spontaneous large-angle magnetization dynamics.</description><description>Les courants polarisés en spin générés par l'Effet Hall de Spin (EHS) dans certains métaux (tel que le platine) peuvent être utilisés pour appliquer un couple à l'aimantation de couches ferromagnétiques voisines de manière efficace et localisée. Contrairement aux couples générés par des champs magnétiques externes, l'efficacité du couple généré par l'EHS augmente lorsque l'on rétrécit les structures magnétiques; cette propriété en fait un effet particulièrement intéressant pour des applications technologiques telles que le stockage ultra-rapide de mémoire non-volatile.Un objectif à long terme des laboratoires de recherche Childress et Sankey est de coupler des nanostructures ferromagnétiques à l'état de spin de centres NV (pour Nitrogen-Vacancy, ou azote-lacune) dans le diamant. Ces défauts ponctuels, dont les états quantiques similaires à ceux d'atomes individuels sont mesurables au travers de méthodes optiques, peuvent être utilisés pour comprendre la dynamique de l'aimantation des nanostructures en mesurant leur champ magnétique radié. En principe, ce champ pourrait aussi permettre un contrôle de l'état quantique des centres NV.Cette thèse couvre la modélisation théorique, le design, la fabrication et une caractérisation préliminaire de bicouches nanométriques de Py/Pt fabriqués sur des substrats monocrystallins de diamants dans lesquels des centres NV mesurables individuellement ont été implantés à une profondeur de ~100 nm. Un modèle théorique utilisant l'approximation macrospin est d'abord développé afin de comprendre la dynamique de l'aimantation sous forçage par l'EHS, puis est comparé aux résultats de simulations micromagnétiques. Les prédictions du modèle nous permettent de choisir la géométrie des nanofils de Py/Pt, dont les résonances ferromagnétiques peuvent être détectées au travers de mesures de leur magnétorésistance anisotrope. Ce travail présente ensuite le processus de fabrication à trois étapes des nanostructures de dimensions (~5 µm x ~0.25 µm x ~(10 nm Py + 10 nm Pt) sur monocrystal de diamant, dont le rendement est de ~70%. Finalement, nous démontrons que les résonances ferromagnétiques entraînées par l'EHS produisent un voltage DC d'environ 10 µV aux bornes des structures. Tel que prédit par le modèle théorique, la fréquence et la largeur de ces résonances peut être contrôlées par l'application de champs magnétiques et de courants électriques; nous montrons qu'un champ magnétique relativement faible de 10 mT permet de déplacer la fréquence de résonance d'une structure (qui est nominalement de 2 GHz) par &gt;1 GHz et qu'un courant DC peut entraîner des oscillations d'aimantation spontanées de grande échelle.</description><creator>Flansberry, Zackary</creator><contributor>Jack Childress (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Lilian Childress (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Physics</subject><title>Fabrication and characterization of Py/Pt ferromagnetic nanowires on diamond</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v405sd04c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6w924f334</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cc08hj19v</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse présente les résultats d'une recherche qualitative sur l'internalisation de l'enseignement supérieur (IES) qui enquête sur les politiques d'État de la Chine sur l'IES de 1949 à 2012, en plus de l'IES dans une université nationale, membre du «Projet 211» en Chine. Cette recherche vise à étudier le rôle des politiques d'État sur l'enseignement supérieur dans l'influence de l'IES en Chine, examiner les raisons pour l'IES au niveau national et au niveau institutionnel, et discuter des implications de l'IES dans un contexte chinois. Plus précisément, elle répond aux questions de recherche: Comment les influences nationales et mondiales ont joué un rôle dans le développement / évolution de la politique IES en Chine? Quelles sont les perspectives des administrateurs universitaires et des membres du corps professoral sur les politiques d'État en relation avec l'IES? Comment les perspectives des administrateurs universitaires et des membres du corps professoral pourraient informer les politiques et la pratique au niveau de l'enseignement supérieur en Chine?Au-delà de combler un vide dans la littérature en faisant le lien d'IHE à un contexte macro c'est-à-dire la formation au niveau de l'État et de la mondialisation, cette recherche soutient que la réalité de l'IES au niveau des établissements d'enseignement supérieur locaux et les problématiques de l'enseignement supérieur chinois doivent être pris en compte dans l'élaboration de la politique de l'éducation de l'État de la Chine. Méthodologiquement, cette recherche utilise une approche qualitative constructiviste-interprétative et utilise à la fois une analyse des documents politiques et une stratégie d'étude de cas qualitative. Elle examine la politique d'État et les positions sur l'IES de la Chine de 1949 à 2012 par le biais de l'analyse des documents, tout en explorant les perspectives des administrateurs universitaires et des membres du corps professoral sur les politiques d'État et les positions de la Chine sur l'IES, et en examinant la réalité institutionnelle de l'IES au moyen d'entrevues menées à l'Université des Plaines auprès des personnes clés. La recherche a l'intention d'enrichir les études sur les politiques éducatives sur l'IES à partir d'un point de vue politique, social et culturel. Elle offre également une signification politique pour l'élaboration des politiques sur l'enseignement supérieur en Chine en abordant la réalité de l'IES au niveau local dans les établissements d'enseignement supérieur, les enjeux et les défis liés à l'enseignement supérieur et IES, et les exigences institutionnelles pour l'IES.</description><description>This dissertation presents results from qualitative research on IHE which investigates China's state policies on IHE from 1949 to 2012 and IHE at a national key university, a member of "Project 211" in China. It aims to explore the role of state policies on higher education in influencing IHE in China, examine the rationale for IHE at the national and institutional level, and discuss implications of IHE in a Chinese context. Specifically, it responds to the research questions of: How have national and global influences been playing a part in the development/evolution of IHE policy in China? What are the perspectives of university administrators and faculty members on the state policies in relation to IHE? How might university administrators and faculty members' perspectives inform policy and practice in higher education in China?Beyond filling the gap in literature by connecting IHE to a macro level context i.e. state formation and globalization, the research argues that the reality of IHE at local higher education institutions (HEIs) and issues of Chinese higher education should be taken into account in the making of China's state education policy. Methodologically, this research employs a constructivist-interpretive qualitative approach and uses both policy document analysis and qualitative case study strategy. It examines China's state policy and positions on IHE from 1949 to 2012 through document analysis, while explores university administrators' and faculty members' perspectives on China's state policies and positions on IHE and institutional reality of IHE through key informant interviews conducted at the University of the Plains. The research intends to enrich educational policy studies on IHE from a political, social, and cultural perspective. It also offers policy significance to higher education policy-making in China by addressing IHE reality at a local HEI, issues and challenges related to higher education and IHE, and institutional demands for IHE. </description><creator>Zheng, Jie</creator><contributor>Steve Jordan (Supervisor1)</contributor><contributor>Dip Kapoor (Supervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>Exploring internationalization of higher education (IHE) policy and reality in China: neoliberal globalization, state formation, and higher education</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w0892d632.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cc08hj19v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80hz130</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le Tryphon est un grand dirigeable cubique rempli d'hélium, sur lequel sont montés de nombreux capteurs et hélices permettant un vol intérieur complètement contrôle. Le projet Tryphon est une collaboration entre des ingénieurs et des artistes qui a pour but la recherche autant que la performance artistique. Les recherches précédentes, portant sur un seul Tryphon, ont permis de développer un modele precis et d'atteindre un niveau raisonnable d'estimation d'etat et de contrôle rétroactif. Cette recherche porte sur le développement du système de guidage, de navigation et de contrôle servant au rendez-vous et a l'amarrage de deux Tryphons. L'étape du rendez-vous consiste a amener le Tryphon ≪ poursuiveur ≫ a une distance spécifique du Tryphon ≪ cible ≫. L'étape de l'amarrage est ensuite amorcée, ou un système de contrôle et des capteurs plus précis sont utilisés. Un contrôleur PID discret combinant un système de guidage à repères et une rétroaction de la position absolue basée sur la vision est utilisé pour l'étape du rendez-vous. Dans l'étape de l'amarrage, des marqueurs de références ARtag sont utilisés avec un système de contrôle d'asservissement visuel base sur la position combine avec un système de trajectoire de descente, ce qui permet un amarrage en douceur. Pour l'estimation d'état et de sortie, les deux étapes nécessitent un filtre Kalman base sur la cinématique, qui a un design modulaire permettant l'utilisation de plusieurs combinaisons de capteurs normalement trouvées sur les Tryphons. L'amarrage est atteint lorsque deux parties du mécanisme d'amarrage électromagnétique fait sur mesure, le ≪ protruder ≫ et le ≪ receveur ≫ entrent en contact. Des simulateurs de fidélité moyenne et élevée ont ente développes respectivement avec les programmes Simulink/SimMechanics et Gazebo. La simulation complète du rendez-vous et de l'amarrage est effectuée dans le programme Gazebo en utilisant ROS et des capteurs virtuels. Des expériences portant sur la régulation du Tryphon ≪ poursuiveur ≫ sont conduites devant la cible alors que d'autres portants sur l'amarrage du ≪ poursuiveur ≫ sont effectués sur un Tryphon fixe.</description><description>The Tryphon is a helium filled, large cubic blimp with mounted propellers and various sensing for fully controlled indoor flight. The Tryphon project is a collaboration between engineers and artists, with the purpose of both research and artistic performances.  Previous research concentrated solely on one Tryphon, where an accurate model has been developed, and a reasonable level of state estimation and feedback control have been achieved.  This research focuses on the development of guidance, navigation and control for the rendezvous and docking of two Tryphons. The rendezvous stage consists of bringing the chaser Tryphon to a specified distance from the target Tryphon, where the docking stage then begins and more accurate sensing and control are used to dock.  The combination of a discrete proportional integral derivative (PID) controller with waypoint guidance, and vision-based absolute pose feedback are used for the rendezvous stage.  The docking stage uses ARtag fiducial markers for position based visual servoing control with a glideslope guidance algorithm for soft docking. Both stages use a kinematics-based Kalman filter for state and output estimation, which has a modular design for use with the varying sensor suites normally found on Tryphon. Docking is achieved through contact of the protruder and receiver ends of the custom-design electromagnetic docking mechanism. Mid-fidelity and high-fidelity simulators have been developed in Simulink/SimMechanics and Gazebo, respectively, with simulations of the full rendezvous and docking process carried out in Gazebo using ROS and virtual sensors.  Experiments are conducted for regulation of the chaser Tryphon in front of the target, and for the docking of the chaser to a fixed target Tryphon.</description><creator>Abouzakhm, Patrick</creator><contributor>Inna Sharf (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Rendezvous and docking of two lighter-than-air cubic blimps</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v816r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hz130</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n583xx62g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Au début de la période de lactation, les rattes allaitantes réagissent différemment aux agents stressants selon l'ampleur de l'impact de ceux-ci sur la sécurité de leur portée. Nous constatons une hyporéactivité au stress uniquement en l'absence des ratons ou en présence d'un facteur peu menaçant. Nous formulons l'hypothèse que les changements de l'activité du cortex préfrontal médian (CPFm) et de ses projections indirectes vers  le noyau paraventriculaire de l'hypothalamus qui contrôle la reponse au stress lors de la lactation peuvent en être la cause. Nous avons étudié si la réaction au stress du système neuro-endocrinien, la morphologie du CPFm et les fonctions de l'attention générées par le CPFm chez les rattes en début de lactation varient d'une portée à l'autre et si un stress chronique éprouvé par les mères à la première lactation modifie ces variables chez les rattes multipares.  Nous avons évalué si la lactation induit des changements dans les fonctions cognitives de l'attention associées au CPFm dès les premiers jours et si ces changements peuvent être relies à des modifications morphologiques des neurones (i.e. densité des épines dendritiques) dans l'aire infralimbique (IL) du CPFm. Parallèlement, nous avons comparé les taux d'hormones (ACTH et corticosterone) induites par le stress de l'exposition à l'odeur d'un prédateur entre des rates nullipares et trois groupes de rattes en début de lactation : primipares, multipares sans stress antérieur et multipares ayant déjà subi un stress. Un groupe contrôle de rattes primipares non allaitantes a aussi été inclus à des fins d'analyse morphologique.Les réponses ACTH à l'exposition a l'odeur de predateur étaient relativement faibles chez les multipares en début de lactation. L'exposition préalable au stress n'avait aucun effet sur la réaction des multipares à l'odeur d'un prédateur. Toutefois, le niveau d'attention des rattes ayant déjà subi un stress était supérieur, ce qui laisse croire à l'effet à long terme d'un stress préalable sur le comportement. Contrairement aux nullipares, la densité des épines dendritiques dans l'IL du CPF a augmenté chez toutes les mères, allaitantes ou non, particulièrement chez les rattes non allaitantes ayant déjà subi un stress. On peut en déduire que la maternité accroît la formation de synapses dans la portion infralimbique du CPF et contribue possiblement à intensifier les capacités d'attention des rattes allaitantes.La flexibilité cognitive, la densité des épines dendritiques dans le CPFm infralimbique, et les niveaux de ACTH et corticosterone au cours de l'exposition à une odeur de prédateur, ont été comparés entre les vierges (V), et 3 groupes de mères allaitantes: primipares (P), multipares n'ayant pas d'expérience de stress (M-NB) et multipares ayant une expérience de stress précédente (M-LB). Les primipares non-allaitantes (NL) ont été incluses pour les analyses morphologiques.Les réponses induites pas un stress saillant ont été relativement affaiblies chez les femelles multipares en début de lactation. Il n'y avait aucun effet du stress chronique préalable sur la réponse a l'odeur prédateur chez les femelles multipares, bien que les femelles préalablement stressées démontrait des niveaux attentionnels plus élevés comparée aux femelles non stressées, ce qui suggère un effet à long terme du stress sur le comportement chez les mères allaitantes. La densité des épines dendritiques dans le CPFm était augmenté dans tous les groupes allaitantes ainsi que les femmes non allaitantes comparées aux vierges, en particulier les femmes non allaitantes ayant une expérience précédente de stress, suggérant que l'expérience maternelle améliore la formation des synapses CPFm, qui pourrait contribuer à l'augmentation des capacités attentionnelles dans les mères allaitantes.</description><description>In early-lactation (EL), nursing rat mothers respond differently to stressors depending on how salient the stressor is to the safety of their pups; hyporesponsivity is observed when pups are not present or the stressor is not salient. We hypothesize that this effect may be due to changes in medial prefrontal cortex (mPFC) activity, which indirectly regulate the activity of neurons in the hypothalamic paraventricular nucleus. Here, we investigated whether the neuroendocrine stress response, mPFC morphology, and mPFC–mediated attentional functions in early–lactating rats differ across reproductive episodes, and whether a previous chronic stress during a first lactation period (limited bedding, LB) alters those variables in multiparous mothers. Behavioral cognitive flexibility using the attention-set shifting task and morphological plasticity in the  infralimbic mPFC (iLmPFC) were determined together with hormonal responses (ACTH and corticosterone) to a predator odor stress in 4 groups of female rats: virgins, and three groups of early-lactating mothers including primiparous (P), multiparous without prior stress(M-NB), and multiparous with prior stress experience (M-LB). Non-lactating primiparous control females were included for morphological analyses.Salient-stress-induced ACTH responses were relatively blunted in multiparous females in EL. There was no effect of prior stress on the predator odour response in multiparous females although previously stressed females displayed higher attentional levels compared to unstressed females, suggesting a long-term effect of prior stress on behaviour. Spine density in the mPFC was increased in all lactating groups and non-lactating females compared to virgins, particularly previously stressed non-lactating females, showing that maternal experience enhances iLmPFC synapse formation, possibly contributing to increased attentional capabilities of lactating mothers.Cognitive flexibility (attention-set shifting task), spine density in the infralimbic mPFC (iLmPFC), and adrenocorticotropic hormone (ACTH)/corticosterone levels during exposure to a predator odour were compared between virgins, and three groups of early-lactating mothers: primiparous, multiparous without prior stress, and multiparous with prior stress experience. Non-lactating primiparous control females were included for morphological analyses.Salient-stress-induced ACTH responses were relatively blunted in multiparous females in EL. There was no effect of prior stress on the predator odour response in multiparous females although previously stressed females displayed higher attentional levels compared to unstressed females, suggesting a long-term effect of prior stress on behaviour. Spine density in the mPFC was increased in all lactating groups and non-lactating females compared to virgins, particularly previously stressed non-lactating females, showing that maternal experience enhances iLmPFC synapse formation, possibly contributing to increased attentional capabilities of lactating mothers.</description><creator>Opala, Emily Anne</creator><contributor>Claire Walker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Neuroscience</subject><title>Stress response and structural plasticity in the mPFC of lactating rats</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v838324j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n583xx62g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:db78tf738</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire de maîtrise traite de la façon dont le karaoké, une activité qui se définit des amateurs qui chantent en public, s'est récemment  élevé au niveau de la pratique d'art contemporain. En présentant une vue d'ensemble du karaoké traitée d'un angle académique à travers la musicologie, la sociologie et l'étude du son, on identifie un changement dans la manière d'en considérer la pratique d'abord comme un mode de communication  performatif vers l'expérience auditive qui en découle. Contextualisée dans le champ affectif du capitalisme tardif, cette analyse s'effectue à travers l'étude des ouvrages d'Angel Nevarez et Valerie Tevere, "Another Protest Song: Karaoke with A Message" (2008-en cours),  de Phil Collins's "The World Won't Listen" (2004-2008) et de Candice Breitz's "King: A Portrait of Michael Jackson" (2005). Cet essai considère la contribution de ces artistes au karaoké d'un point de vue social et communicatif, en évaluant comment leur oeuvre favorise l'expérience auditive de leur auditoire. En répertoriant la manière dont chaque oeuvre se positionne différemment sur la question sociale et politique qu'est le manque d'espace relationnel de notre ère mondiale, ce mémoire présente trois approches afin de comprendre le rôle de l'écoute dans la pratique du karaoké: l'esprit communal, le rapport à soi puis la restitution du monde comme un univers enchanteur. En y incorporant les théories avancées par Jean-Luc Nancy, Brandon LaBelle et Jane Bennett, on construit une définition du karaoké qui tient du mode relationnel enraciné dans l'expérience du rapport à soi, qui parallèlement se définit à travers l'expérience auditive. </description><description>This thesis addresses the ways in which karaoke, and amateur singing more broadly, have been taken up within recent contemporary art practices. Offering a broad overview of dominant scholarship on karaoke within the fields of musicology, sociology, and sound studies, it enacts a shift in discussion around karaoke as an aesthetic mode anchored in performance to one oriented around conjoined experiences of listening. Contextualized within the affective field of late capitalism, this analysis is mounted through an examination of Angel Nevarez and Valerie Tevere's "Another Protest Song: Karaoke with A Message" (2008-ongoing), Phil Collins's "The World Won't Listen" (2004-2008), and Candice Breitz's "King: A Portrait of Michael Jackson" (2005). Altogether, this essay takes these artist's engagement with karaoke on terms both social and aesthetic, noting the ways in which their works primarily facilitate experiences of listening for audiences. Charting the ways in which each artwork differentially responds to a question of the social and the political as spaces of relational lack in our globalized present, this thesis offers three possible modes for understanding the role that listening plays in karaoke: as a means of being-together, of being with the self, and as restoring to the world a sense of enchantment. Incorporating the theories of Jean-Luc Nancy, Brandon LaBelle, and Jane Bennett, it develops a definition of karaoke as a relational mode rooted in the experiences of self and other disclosed through listening.</description><creator>Howe Bukowski, Anastasia</creator><contributor>Christine Ross (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Art History and Communications Studies</subject><title>The promise of listening: contemporary art's karaoke</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pq59x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/db78tf738</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:js956j509</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse soutient que dans l'Angleterre du début des temps modernes, les principaux modèles théoriques selon lesquels les poètes comprenaient comment le langage signifie ce qu'il signifie étaient des applications de la théologie de l'eucharistie. L'argumentaire s'appuie sur deux considérations : premièrement, la place centrale qu'occupaient la théologie et la pratique de l'eucharistie en Angleterre à cette époque; deuxièmement, la nature de l'engagement des poètes dans ce contexte social et intellectuel. Mon étude applique cette relation conceptuelle, que j'appelle la « poétique eucharistique », à la poésie lyrique et religieuse anglaise de la fin de la période médiévale jusqu'au début des temps modernes. J'introduis ma discussion en considérant deux auteurs anglais importants de la fin de la période médiévale, Geoffrey Chaucer et le poète de Pearl. Je tourne ensuite mon attention vers cinq poètes du début de la période moderne - Robert Southwell, John Donne, George Herbert, Richard Crashaw et John Milton. Je soutiens que les vigoureux débats contemporains sur l'eucharistie ont influencé ces poètes non seulement parce que le sacrement exprimait les principales préoccupations du monde de la fin de la période médiévale et de la Réforme, mais aussi parce qu'il fournissait un cadre conceptuel par le biais d'un débat sur les signes : ce que ces signes font, comment ils fonctionnent, et de façon encore plus importante, comment les poètes se rapportent aux signes qu'ils créent. Les poètes, ainsi, ont trouvé un cadre conceptuel pour comprendre et explorer leur propre genre de création de signes écrits dans les positions théologiques discordantes sur l'eucharistie.Cette thèse conteste aussi un discours critique dominant, qui associe la présence de langage sacramental dans la poésie du XVIIe siècle au rejet protestant de la transsubstantiation et au processus de sécularisation qui l'a suivi. En partie par sa considération directe d'écrits catholiques et médiévaux, elle soutient que la « poésie eucharistique » n'est ni un simple résultatdu protestantisme du début des temps modernes, ni un signe de ce qui est considéré un des résultats du protestantisme, la naissance du sujet autonomisé des temps modernes. Je prétends plutôt que l'eucharistie fournit aux poètes que je considère, non seulement un modèle de signification mais aussi un modèle d'action poétique indirecte, selon lequel la composition de poèmes ouvre le soi à d'autres présences que la sienne.</description><description>This dissertation argues that in early modern England the primary theoretical models by which poets understood how language means what it means were applications of eucharistic theology. The logic of this thesis is twofold, based firstly on the cultural centrality of the theology and practice of the eucharist in early modern England, and secondly on the particular engagement of poets within that social and intellectual context. My study applies this conceptual relationship, what I call "eucharistic poetics," to English religious and lyric poetry as it evolved from the late medieval to the early modern period. Introducing my discussion with a consideration of two important late medieval English authors, Geoffrey Chaucer and the Pearl- poet, I focus on five key early modern poets—Robert Southwell, John Donne, George Herbert, Richard Crashaw, and John Milton. The vigorous contemporary conflicts over the eucharist influenced these poets, I argue, not only because the sacrament reflected the central concerns of the late-medieval world and the Reformation, but also because it framed those concerns through a debate about signs: what these signs do, how they function, and, even more importantly, how poets relate to the signs they create. Poets, therefore, saw in the discordant theological positioning surrounding the eucharist a framework for understanding and exploring their own kind of written sign-making.This thesis, however, also challenges a dominant critical narrative that associates the presence of sacramental language in seventeenth-century poetry with the Protestant rejection of transubstantiation and, in turn, with a process of secularization. In part through its direct consideration of Catholic and medieval writing, it argues that "eucharistic poetry" is neither the unique product of early modern Protestantism, nor indicative of what has been read as one of Protestantism's fruits, the birth of the modern "buffered" subject. Instead, I claim that the eucharist provides the poets I consider not only a model of signification, but a model of poetic agency, according to which the composition of poems opens the self to presences other than its own.</description><creator>Ross, Shaun</creator><contributor>Margaret A Kilgour (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>English</subject><title>Sacramental signification: eucharistic poetics from Chaucer to Milton</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w4979.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/js956j509</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j9602355b</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We prove that the (2,4,5) Coxeter group is not systolic.</description><description>Nous montrons que le groupe de (2,4,5) triangle Coxeter est pas systolic.</description><creator>Wilks, Adam</creator><contributor>Piotr Przytycki (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>The (2,4,5) Triangle Coxeter Group is not systolic</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dr26z090z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j9602355b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qb98mj07s</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des études réalisées à partir de modèles murins transgéniques et de tissus humains post-mortem ont montré que l'activité de la caspase-6 est impliquée dans les troubles cognitifs liés à l'âge et la maladie d'Alzheimer, suggérant que la caspase-6 pourrait être une cible thérapeutique potentielle pour ces pathologies. Bien que plusieurs inhibiteurs de caspase-6 aient été identifiés, la plupart d'entre eux ne sont pas sélectifs. Dans cette étude, en utilisant une nouvelle approche génétique, nous avons identifié une poche allostérique non conservée pouvant lier des petites molécules. Un criblage in silico de 77 000 molécules contre cette poche allostérique a permis d'identifier 54 inhibiteurs potentiels de caspase-6. Ce travail de thèse se concentre sur 15 de ces composés, appartenant à banque de composés Sigma-Aldrich. Des analyses in vitro ont identifié le composé 10 et ses analogues comme étant les inhibiteurs de caspase-6 les plus puissants et sélectifs. Des analyses cinétiques ont montré que ces composés inhibent la caspase-6 de manière non-compétitive. De plus, ces composés sont non toxiques et diminuent l'activité de la caspase-6 dans les cellules HCT116, mais sont cytotoxiques dans les cellules HEK293T. Enfin, nos études ont révélé que le composé 10P serait la molécule qui pourrait potentiellement servir de base pour l'optimisation de composés allostériques plus puissants, sélectifs et non toxiques. En conclusion, en plus d'avoir identifié de nouveaux inhibiteurs de caspase-6, nous avons validé une nouvelle approche pour la découverte d'inhibiteurs allostériques.</description><description>Knock-in transgenic mouse models and human post-mortem studies have demonstrated Caspase-6 (Casp6) activity to be involved in both age-dependent cognitive impairment and Alzheimer disease, suggesting Casp6 as a potential therapeutic target. Although Casp6 inhibitors have been identified, many of them are non-selective. Here, we show that by using a novel human genetic approach, we identified a non-conserved allosteric pocket that bears favorable tertiary architecture for accommodating small molecules. An in silico screen of 77,000 diverse molecules against this pocket identified fifty-four potential Casp6 inhibitors. This thesis will focus on the fifteen hits identified from the Sigma-Aldrich commercial library. In vitro screening of these compounds identified compound 10 and its analogues as the most potent and selective Casp6 inhibitors. In addition, kinetic analyses show that these compounds inhibit Casp6 through a non-competitive mode of inhibition. Furthermore, these compounds are non-toxic and reduce Casp6 activity in HCT116 cells, whereas they induce cytotoxicity in HEK293T cells. Finally, extensive compound 10 analogue screens have identified compound 10P as our hit compound that could potentially be used as a starting point for medicinal chemistry for the optimization of a more potent, selective and non-toxic allosteric inhibitor. Together, not only do these findings identify a novel class of Casp6 inhibitors, but also validate a novel approach for the discovery of allosteric sites for other drug targets.</description><creator>Lynham, Jeffrey</creator><contributor>Andrea LeBlanc (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Identification of allosteric inhibitors against caspase-6 activity in Alzheimer's disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kh04ds24k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mj07s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g732dc482</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse est composée de trois études portant sur des sujets liés aux différences de fécondité, des préoccupations de la consommation relative et de l'inégalité des revenus. Le premier chapitre étudie le lien entre l'inégalité des revenus et l'augmentation de l'endettement des familles à faible revenu causé par des préoccupations pour la consommation relative. Dans un environnement de l'augmentation de l'inégalité des revenus aux États-Unis les familles à faible revenu ont pu faire correspondre les nouvelles "normes de consommation" mises en place par les plus riches familles seulement en raison de la disponibilité accrue du crédit qui, contrairement à la sagesse commune, a conduit à les pertes de bien-être importants. Le deuxième chapitre étudie l'effet des préoccupations de la consommation relative sur les résultats de la fécondité des famille. Un modèle développé dans le deuxième chapitre démontre que revenu plus élevé de voisins, qui a fixé des "normes de consommation" plus élevés, fait famille à faible revenu détourner davantage de ressources à la consommation en réduisant la fertilité. Les investigations empiriques confirme qu'en effet, dans le famille américain dans les zones moins égales avait moins d'enfants que dans les zones plus égales. Enfin, le troisième chapitre étudie l'évolution des résultats de la fécondité des familles qui a été exprimé dans la réduction significative de la variation de la fécondité achevée. Un modèle est développé qui fait la distinction explicite entre les garçons et les filles. Dans ce modèle, un faible taux de participation à la marché du travail féminine génèrent un biais préférant fils qui se traduit par des différences de fécondité entre les familles. Le modèle montre que l'augmentation des taux de participation réduisent le biais préférant fils et induisent une réduction des écarts de fécondité en ligne avec les données empiriques existantes.</description><description>This thesis is composed of three studies that examine topics related to fertility differentials, relative consumption concerns and income inequality. The first study examines the link between income inequality and increased indebtedness of low-income households due to relative consumption concerns. In an environment of increased income inequality in the US, low-income households were able to match the new "consumption standards" set up by richer high-income households only due to increased availability of credit which, contrary to the common wisdom, led to significant welfare losses. The second study examines the effect of relative consumption concerns on household fertility outcomes. The model developed in the second study demonstrates that higher income of neighbors, who set higher "consumption standards," makes a low-income household divert more resources to consumption by reducing fertility. The empirical investigation confirms that indeed, in early 2000s US household in less equal areas had fewer children than in more equal areas. Finally, motivated by the importance of fertility differentials discussed in the second study, the third study examines the evolution of household fertility outcomes that was expressed in the significant reduction in variation of completed fertility. A model is developed that makes explicit distinction between boys and girls. In this model, low levels of female labor force participation generate a son-preferring bias which results in fertility differentials across households. The model shows that increases in participation rates reduce the son-preferring bias and induce reduction in fertility differentials in line with the existing empirical evidence.</description><creator>Japaridze, Irakli</creator><contributor>Francisco Alvarez-Cuadrado (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Economics</subject><title>Essays on fertility differentials, relative Consumption concerns and income inequality</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9s161879t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g732dc482</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j098zd78s</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La dengue est une maladie sensible au climat ayant une incidence mondiale à la hausse. La propagation de son principal moustique vecteur Aedes aegypti a été documentée à des latitudes et altitudes auparavant inhospitalières. Dans les régions endémiques, des épidémies plus fréquentes et virulentes sont notées résultant de conditions météorologiques et de transmission favorables. Une telle épidémie s'est produite à Pucallpa, la deuxième plus grande ville de l'Amazonie péruvienne, en 2012. Cette thèse analyse les processus et les facteurs qui ont permis que cette épidémie ait lieu à Pucallpa, et évalue empiriquement les liens entre les facteurs météorologiques, les effets modificateurs sociodémographiques, et l'incidence de la dengue à Pucallpa entre 2004 et 2014.Dans le Manuscrit 1, j'utilise l'approche d'autopsie socio-écologique pour caractériser les causes proximales et distales de l'épidémie de dengue de 2012 à Pucallpa. Dans cette analyse rétrospective, j'évalue les tendances spatio-temporelles de l'incidence de la dengue de 2004 à 2014 pour mettre en contexte l'épidémie de 2012, et aussi je recueille les idées des experts locaux que je compare avec les preuves provenant de la littérature sur la dengue afin d'identifier les contributeurs-clés de cette épidémie. Mes résultats suggèrent que les changements de saisons, la migration, l'urbanisation et l'infrastructure inadéquate du système d'approvisionnement d'eau ont offert des avenues pour que le vecteur migre et survive dans l'environnement urbain. Mes résultats indiquent aussi que les programmes de contrôle ad hoc qui dépendent de ressources restreintes et de la volonté politique limitent la capacité de réponse de la ville en état d'urgence. Tel fut le cas à Pucallpa lorsqu'un nouveau sérotype de dengue (Américain/Asiatique DENV2) a été introduit dans la population non immune en 2012. Dans le Manuscrit 2, j'évalue à quel point l'âge, le sexe et le statut socioéconomique du district ont agi comme modificateurs d'effet de la relation température-dengue à Pucallpa entre 2004 et 2014. Mes résultats offrent une preuve limitée pour les rôles du sexe et du statut socioéconomique du district come modificateurs de l'effet de la température. L'âge a modifié de manière significative l'impact d'augmentation de la température maximale sur l'incidence de la dengue, de sorte que les groupes d'âge les plus jeunes et vieux (˂5 et &gt;65 ans) ont éprouvé de plus grandes augmentations de dengue résultant d'une augmentation de la température maximale. Mes résultats révèlent aussi que des augmentations de température maximale pendant la saison des pluies correspondent à un risque plus élevé d'incidence de dengue qu'en saison sèche.Pucallpa reste menacée par l'émergence d'autres maladies vectorielles transmises par le même moustique vecteur, incluant le Zika et le chikungunya. Cette thèse offre des contributions pertinentes et opportunes afin de comprendre la transmission de maladies vectorielles dans un contexte local, et contribue aussi à la littérature sur la dengue en apportant un point de vue écosanté sur le problème de l'augmentation de l'incidence globale de la dengue. Mes résultats offrent une incitation pour des études futures à analyser le rôle du sexe et du statut socio-économique en tant que modificateurs de la relation météo-dengue, avec l'objectif d'évaluer si les changements climatiques auront un impact différentiel sur certains groupes de la population en terme d'incidence de dengue. Ma thèse soutient que des programmes communautaires de contrôle de vecteur intégrés offrent une alternative aux programmes centralisés de surveillance. Autonomiser les habitants de Pucallpa et offrir aux autorités locales en santé les moyens d'être les leaders de leur programme de contrôle et surveillance pourraient améliorer la durabilité et l'efficacité des activités de prévention de la dengue.</description><description>Dengue is a climate-sensitive disease with increasing global incidence. Its main mosquito vector, Aedes aegypti, has been documented as spreading into previously inhospitable latitudes and elevations. In endemic regions, more frequent and virulent outbreaks are occurring as a result of favorable meteorological and transmission conditions. One such outbreak occurred in the city of Pucallpa, the second largest city in the Peruvian Amazon, in 2012. This thesis analyzes the underlying processes and drivers that permitted the 2012 dengue outbreak in Pucallpa to occur, and empirically assesses the relationships between meteorological drivers, sociodemographic effect modifiers, and dengue incidence in Pucallpa between 2004 and 2014.In Manuscript 1, I employ a socio-ecological autopsy approach to characterize the proximal and distal causes for the 2012 dengue outbreak in Pucallpa. In this retrospective analysis, I assess spatio-temporal trends in dengue incidence from 2004-2014 to provide context for the 2012 outbreak, as well as gather insights from local experts and compare them with evidence from the dengue literature to identify key contributors to the outbreak. My results suggest that seasonality, migration, urbanization and inadequate water provision infrastructure provided pathways for the vector to travel and thrive in the urban environment. My findings also indicate that ad-hoc control programs dependent on scarce resources and political will limit the responsiveness of the city in case of emergency. This was the case in Pucallpa when the new dengue serotype (American/Asian DENV2) was introduced into the non-immune population in 2012. In Manuscript 2, I assess the extent to which age, sex and district-level socioeconomic status acted as effect modifiers of the temperature-dengue relationship in Pucallpa between 2004 and 2014. My findings provide limited evidence for the role of sex and district-level SES as temperature-effect modifiers. Age significantly modified the impact of an increase in maximum temperature on dengue incidence, such that the youngest and oldest age groups (˂5 and &gt;65 years old) experienced greater increases in dengue with an incremental increase in maximum temperature. My results also reveal that increases in maximum temperature during the rainy season corresponded to higher incidence rate ratios for dengue than temperature peaks during the dry season.Pucallpa remains under the threat of other emerging vector-borne disease transmitted by the same mosquito vector, including as Zika and chikungunya. This thesis offers timely and pertinent contributions to understanding vector-borne disease transmission within this local context, and also contributes to the dengue literature by bringing an ecohealth lens to the problem of rising dengue incidence globally. Based on my findings, there is impetus for future studies to analyze the role of sex and SES as modifiers of the dengue-weather relationship, with a view to assessing whether climate change will have a differentiated impact on certain population strata in terms of dengue incidence. My thesis also argues that community-based integrated vector control management programs offer an alternative to centralized surveillance programs. Empowering Pucallpa's residents and providing local health authorities the means to be the leaders of their control and surveillance program could improve sustainability and efficacy of dengue prevention activities. </description><creator>Charette, Margot</creator><contributor>Lea Berrang Ford (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Geography</subject><title>A socio-ecological analysis of dengue in Ucayali, Peru</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qr46r365q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zd78s</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cd49z</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La thèse présente un projet exploratoire mené pour répondre à une question de recherche globale : le protocole de pensée à voix haute (PPVH) a-t-il un effet sur les diverses mesures d'utilisabilité recueillies dans le cadre d'une évaluation d'un environnement pédagogique virtuel à trois dimensions (EPV-3D)? Plus précisément, la recherche présente des hypothèses pour étudier l'effet du PPVH sur les mesures d'utilisabilité que sont l'efficacité, l'efficience, la satisfaction, la navigation, la sélection et la manipulation des objets et la présence.Un cadre conceptuel conçu par Markopoulos et Bekker (2003) pour comparer diverses approches d'évaluation de l'utilisabilité auprès des enfants a été retenu et adapté aux fins de la présente recherche. Le cadre conceptuel comprend trois dimensions : le critère d'évaluation, les caractéristiques relatives à l'approche d'évaluation de l'utilisabilité étudiée ainsi que les caractéristiques relatives aux enfants participant à l'étude. Pour cette étude, l'accent est placé sur la première dimension, soit le critère d'évaluation, alors que les autres dimensions demeurent constantes.Un plan d'expérience intergroupe post-test avec groupe de contrôle a été élaboré pour répondre à la question de recherche globale et tester les hypothèses. Soixante-dix-huit élèves âgés de 13 et 14 ans ont participé à l'étude. Ils ont été séparés de façon aléatoire en deux groupes : le groupe de pensée à voix haute (groupe PVH) et le groupe silencieux.Les résultats de l'étude se résument ainsi. Premièrement, le PPVH a un effet significatif sur la mesure d'efficacité; les participants du groupe PVH ont eu beaucoup plus de difficulté à effectuer les tâches demandées que les participants du groupe silencieux. Deuxièmement, le PPVH a eu un effet significatif sur une des deux mesures d'efficience; les participants du groupe PVH ont rapporté une charge cognitive perçue plus élevée que les participants du groupe silencieux. Troisièmement, PPVH a également eu un effet significatif sur deux des quatre mesures de navigation; les participants du groupe PVH ont passé plus de temps à naviguer dans l'EPV-3D et ont effectué un nombre significativement plus grand d'actions de navigation que les participants du groupe silencieux. Quatrièmement, le PPVH a eu un effet significatif sur l'une des deux mesures pour la sélection et la manipulation d'objets; les participants du groupe PVH ont cliqué sur un nombre significativement plus grand d'objets interactifs que les participants du groupe silencieux. Finalement, le PPVH a eu un effet significatif sur le sentiment de présence perçu par les participants; les participants du groupe PVH ont indiqué un niveau de présence significativement plus faible que les participants du groupe silencieux.Les résultats démontrent que le PPVH a eu un effet sur les mesures d'utilisabilité relatives à l'efficacité, l'efficience, la navigation, la sélection et la manipulation d'objets ainsi que le sentiment de présence des participants. Les chercheurs et les praticiens devraient prendre conscience des limitations du PPVH pour l'évaluation d'un EPV-3D.Mots clés : Utilisabilité, Approches d'évaluation de l'utilisabilité, Protocole de pensée à voix haute, Environnements pédagogiques virtuels à trois dimensions, EPV-3D.</description><description>This dissertation reports on exploratory research conducted to answer an overarching research question: Does the think aloud approach affect various usability measures collected during the evaluation of a three-dimensional virtual learning environment (3D VLE)? More specifically, this research presents hypotheses to investigate the effect of the think aloud approach on measurements of the usability attributes of effectiveness, efficiency, satisfaction, navigation, object selection and manipulation, and presence. The conceptual framework developed by Markopoulos and Bekker (2003) to compare various usability evaluation approaches for use with children is adopted and adapted in this research.  The conceptual framework is composed of three dimensions: the assessment criteria, the usability evaluation approach characteristic(s) under assessment, and the children characteristic(s) under assessment.  In this study, the focus is on the first dimension of the model, the assessment criteria, while the other dimensions are kept constant. A between-group experiment utilizing a post-test only / control group design was implemented to answer the overarching research question and test the hypotheses. Seventy-eight participants between the ages of 13-14 years completed the study. They were randomly assigned to one of two groups; a think aloud group and a silent group. The results of the study reveal the following. First, thinking aloud has a significant effect on the usability attribute of effectiveness; participants in the think aloud group were less successful in completing the tasks than participants in the silent group. Second, the think aloud approach has a significant effect on one of two measurements of efficiency; participants in the think aloud group report higher levels of perceived mental workload than participants in the silent group. Third, the think aloud approach has a significant effect on two out of four measurements of navigation; participants in the think aloud group spent more time navigating in the three-dimensional virtual learning environment and performed significantly more navigational operations than participants in the silent group. Fourth, the think aloud approach has a significant effect on one of two measurements of object selection and manipulation; participants in the think aloud group clicked on significantly more interactive objects than participants in the silent group. Finally, the think aloud approach has a significant effect on the sense of presence participants report feeling; participants in the think aloud group report significantly lower levels of presence than participants in the silent group. The results demonstrate that think aloud affects some of the usability measures that define effectiveness, efficiency, navigation, object selection and manipulation, as well as the sense of presence participants experience. Researchers and practitioners should be aware of the limitations of the think aloud approach for the evaluation of three-dimensional virtual learning environments.Keywords: Usability, Usability Evaluation Approaches, Think Aloud Approach, Three-dimensional Virtual Learning Environments, 3D VLEs.</description><creator>AlGhamdi, Mohammed</creator><contributor>Jamshid Beheshti (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Information Studies</subject><title>Usability of three-dimensional virtual learning environments: an exploratory study of the think aloud approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gh93h213x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cd49z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Information Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t722hc41w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La recherche existante suggère la prolifération de nouvelles formes d'institutions globales qui régulent, orientent et surveillent les interactions et les activités sociales à travers différents territoires nationaux dans les dernières années. Ce phénomène est accompagné des efforts des acteurs 'non état' pour influencer dans ces régulations globales. Par contre, on sait peu sur ce que les communautés affectées par ces régulations font pour devenir de participants actives dans le processus de gouvernance globale, même ayant accès à des ressources limitées.  Comment des acteurs marginalisés travaillent pour leur inclusion dans le processus de création de nouvelles institutions globales ? Cette thèse présente une nouvelle compréhension de comment des acteurs vulnérables et sous-ressourcés agissent pour être inclus dans la création des institutions qui auront un impact sur leur vie quotidienne. La recherche a été faite dans le contexte de la construction d'une nouvelle régulation globale dans les Nations Unies, le Protocole de Nagoya qui se base sur l'accès et le partage de bénéfices pour la 'bioprospection', c'est-à-dire, l'exploration de la biodiversité pour l'obtention des ressources génétiques et biochimiques qui possèdent de la valeur commerciale. L'étude se base sur le travail de peuples autochtones, des acteurs non étatiques qui ont été historiquement exclut de la définition des politiques publiques et qui sont normalement dans une position désavantagée pour influencer les nouvelles institutions qui affectent l'accès à leur connaissance traditionnel. La recherche se base sur une ethnographie de type multi évent et utilise comme unité d'analyse les réunions intergouvernementales qui ont été réalisées entre 2011 et 2014, en utilisant multiples sources de données : observation participante, documentation, et entrevues. Les résultats indiquent l'émergence du mécanisme de 'resourcing work', c'est-à-dire, le processus récursif à travers lequel les interactions et les relations permettent la création de ressources qui affectent les positions des acteurs dans différents espaces de négociations dans lesquels les institutions sont créées. Le mécanisme inclut trois différents types de 'resourcing' : organisationnelle, discursive, et matériel. Par conséquent, on a élaboré un modèle qui explique l'inclusion dans la création des institutions. Ce modèle reflète la constante interaction entre 'des espaces de négociations', 'les positions', et 'le resourcing work' au fur et à mesure que les événements évoluent à travers le temps. Cette recherche contribue pour la littérature en gouvernance transnationale en démontrant les practices des acteurs non étatiques dans la création de ressources qui affectent les changements de positions, de règles et de compréhensions, ce qui impacte leur participation et inclusion. En plus, l'étude contribue pour la littérature en travail institutionnel par la démonstration d'un mécanisme clé pour l'augmentation de l'agence dans le processus de création des institutions, ce qui améliore la compréhension des antécédents du travail institutionnel. Finalement, les résultats font avancer la littérature en 'resourcing', en considérant les différences de pouvoir et le rôle du contexte, ainsi qu'en développant une typologie des pratiques associées à la création de différents types de ressources demandés pour une gouvernance inclusive.  </description><description>Existing research points to a proliferation of new global institutions that regulate, guide and monitor social interactions and activities across national territories in recent years. This phenomenon is accompanied by the efforts of non-state actors to influence these global regulations. Little is known about what the affected communities do to become active participants in global governance despite limited access to resources to engage in these processes.  How do marginalized actors work for their inclusion in the process of creating a new global institution? This thesis presents a novel understanding of how vulnerable and under-resourced actors become more included in creating institutions that are consequential for them. The research context is the construction of a new global regulation in the United Nations, the Nagoya Protocol on access and benefit-sharing for bioprospecting, that is, the exploration of biodiversity for commercially valuable genetic and biochemical resources. This study focuses on the work of indigenous peoples, non-state actors historically excluded from policy-making and in a disadvantaged position for shaping this new institution that affects the access to their traditional knowledge. The research builds on a multi-event ethnography using as units of analysis the intergovernmental meetings taking place from 2011 to 2014, based on various data sources: participant observation, documentation, and interviews. The results point to the emergence of the mechanism "resourcing work", or the recursive process through which interactions and relationships enable the creation of resources and affect the actors' positions in different negotiation spaces where institutions are created. The mechanism includes three different types of resourcing: organizational, discursive, and material. Based on the findings, I elaborate a model for inclusion in institutional creation that captures the continuous interplay among "negotiation spaces", "positions", and "resourcing work" as events evolve over time.  This research contributes to the transnational governance literature by illuminating the practices of non-state actors in creating resources that affect changes in positions, rules and understandings, affecting their participation and inclusion. Furthermore, it advances the literature on institutional work by demonstrating a key mechanism for increased agency in institutional creation processes, improving understanding of the antecedents of institutional work. In addition, the findings expand the literature on resourcing, by accounting for power differentials and the role of context, and developing a typology of the practices involved in creating the varied resources required for inclusive governance. </description><creator>Aguilar Delgado, Natalia</creator><contributor>Paola Perez-Aleman (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Management</subject><title>Resourcing for inclusion in transnational governance: the work of indigenous peoples in the Nagoya protocol</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z890rx13w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t722hc41w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd376014c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse s'intéresse à la définition de l'identité acadienne et à la négociation de l'appartenance au groupe au tournant du 20e siècle. Cette période charnière considérée comme une « Renaissance acadienne » voit l'émergence de nouvelles élites acadiennes qui assurent l'élaboration d'un premier mouvement nationaliste et d'un projet de société propre aux communautés catholiques françaises des provinces maritimes. Notre travail s'intéresse à la période des dix Conventions nationales acadiennes organisées entre 1881 et 1937 puisque ces rassemblements facilitent les discussions des chefs de file concernant la définition du groupe comme une « grande famille » qui s'étend à tous les descendants de la Déportation acadienne de 1755. En plus de la construction identitaire élaborée dans le contexte de ce discours, cette thèse explore les nuances de l'appartenance au groupe à l'époque d'importantes transformations socioéconomiques en Amérique du Nord. Ces changements ont des conséquences sur la culture acadienne et sur l'expansion des réseaux familiaux et communautaires. Nous explorons ainsi les effets de ces changements sur le mariage, et plus spécifiquement, sur le mariage à l'extérieur du groupe. Le mariage exogame, dans ce cas, permet de retracer et d'explorer comment les hommes et les femmes ont exprimé leur appartenance au groupe, ou à divers groupes, par l'établissement de liens intimes entre eux et leurs voisins.Le lien entre le foyer et le projet national a été peu exploré en Acadie. Bien que certains historiens aient considéré les stratégies matrimoniales et la construction de réseaux sociaux en Acadie avant le Grand Dérangement, le mariage à la suite de cette période n'est qu'étudié en rapport à la « survivance » de la culture acadienne. Le mariage exogame n'a pas trouvé sa place dans ce récit et son interprétation a généralement été limitée à l'assimilation et à la perte de l'identité. Comment ainsi définir l'appartenance d'une culture en évolution et l'exogamie d'un groupe hétérogène? L'exogamie n'est pas interprétée de la même façon par l'élite que par les diverses communautés de la diaspora acadienne. En effet, le groupe n'est pas toujours défini par ses origines ethniques, car l'appartenance est aussi influencée par le genre, la région et la classe sociale. Nous constatons que les réseaux sociaux sont complexes, car à la suite de leur Grand Dérangement, les communautés acadiennes s'adaptent à de nouvelles conditions socioéconomiques, démographiques et environnementales. Cette thèse utilise une multitude de sources quantitatives et qualitatives pour présenter une nouvelle interprétation de la période de la « Renaissance acadienne » en explorant l'histoire sociale, culturelle et intellectuelle afin de révéler la complexité de la construction identitaire à cette période.</description><description>This dissertation explores the construction of a collective Acadian identity at the turn of the 20th century and the different ways in which individuals negotiated belonging through marriage practices. This period is often considered the "Acadian renaissance," a time that witnessed the emergence of a socio-economic elite who celebrated the idea of a united extended "family" sharing a common history. Ten Acadian national conventions, organized between 1881 and 1937, provide the time frame for this study. The latter outlined a first nationalist project for the Maritime Provinces' French Catholic communities.Beyond this broad definition of Acadian unity, this dissertation explores how individuals, families and communities defined belonging to the group on an intimate level. Marriage, specifically out-group marriage, is at the centre of this study as it reveals the multiple definitions of the group and how individuals negotiated these definitions at a time of significant socio-economic transformations. The consequences of these changes on Acadian communities were often subtle and far-reaching: they were present in Acadian culture and contributed to the expansion of family and community networks. This link between the private sphere and the national project has not been explored in this period of Acadian history. Although some historians have considered marriage strategies and the construction of social networks in Acadia before the Expulsion of 1755, marriage after this period has been limited to the "survival" narrative of Acadian culture. Exogamy, in this context, has largely been interpreted within a framework of assimilation and loss of identity. How can belonging be defined for an evolving Acadian identity and how can exogamy be defined for a heterogeneous group? The definition of exogamy was not the same for the nationalist leaders and the multiple communities that made up the Acadian diaspora. This dissertation argues that belonging did not always depend on ethnicity, as it varied according to gender, region and social class. Family and social networks are complex and more so as communities adapt to new socio-economic conditions, diverse populations and specific environments. By using several quantitative and qualitative sources, this thesis draws on social, cultural and intellectual history to present a new interpretation of the "Acadian renaissance" which reveals the individual and localized experiences that are too often neglected in the study of Acadian identity construction at the turn of the century.</description><creator>McNally, Marie</creator><contributor>Suzanne Morton (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>History and Classical Studies</subject><title>« L'union fait la force »: les réseaux de famille, les mariages exogames et l'identité acadienne, 1881-1937</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zb40q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd376014c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fx719p87q</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Traumatic brain injuries and cardiovascular deficiencies are two of the leading causes of death in the U.S. Antithrombotics are among the common medications used for the management of cardiovascular diseases. However, the nature of antithrombotic agents makes the management of any bleeding difficult. Therefore, they are either not given to patients with a risk of bleeding, or they are stopped immediately in cases of bleeding.General guidelines in the case of intracranial hemorrhage (ICH) involve stopping the use of antithrombotics and then restarting them once the bleeding has stopped. However, unlike other types of intracranial hematomas, subdural hematomas (SDHs) are prone to rehemorrhage after a time (weeks or even months after the initial incident). Despite the prevalence of complications potentially caused by antithrombotic medications in the management of SDHs, this subject has yet to be fully investigated.This research paper documents for the first time the effects of antithrombotic therapies on patients suffering from SDHs. More specifically, we study the management of antiplatelet aggregation agents and anticoagulants in patients with traumatic SDHs. Understanding the risks of antithrombotics at different SDH stages (e.g. presence of active bleeding, presence of small or large residuals, and absence of residuals) helps to prevent potentially critical hemorrhagic complications. This thesis is a retrospective research study of patients who were admitted to the Montreal General Hospital with an acute traumatic SDH and who needed antithrombotic therapy. The study found that continuing therapeutic antiplatelet therapy while an SDH is still present, poses a high risk of rehemorrhage (45% for patients with a small residual SDH and up to 90% for those with a large residual SDH). The risk of rehemorrhage that will require neurosurgical intervention is 47%. ANTITHROMBOTIC MANAGEMENT IN ACUTE SDHOur data also shows that withholding AAA therapy for an average of 50 days, while the SDH is still present, does not contribute to any significant adverse event. We found similar results for anticoagulant therapy. The risk of rehemorrhage associated with restarting anticoagulant therapy if an SDH is not fully resolved is 28.5% and 62.5% for small and large residuals SDHs respectively. Our data shows that withholding anticoagulant therapy for an average of 67 days, while an SDH is still present, cause adverse events in only 1.1% of our study population.In the majority of cases our findings suggest that the safest course is to wait until the subdural hematoma has completely resolved before reinitiating antithrombotic therapy. At the same time, the status of the SDH should be closely monitored, using CT-scans, so that therapy can be reinitiated as soon as is safe. For patients with a high risk of thrombo-embolic events, it might be wiser to restart antithrombotic therapy while closely following-up the SDH with help of CT-scan imaging.</description><description>Les traumatismes crânio-cérébraux et les maladies cardiovasculaires sont deux des principales causes de décès aux États-Unis. Les anti-thrombotiques sont parmi les médicaments courants utilisés pour la prise en charge des maladies cardiovasculaires. Cependant, la nature des agents anti-thrombotiques rend la prise en charge de toute hémorragie difficile. Par conséquent, ils ne sont souvent pas administrés à des patients présentant un risque d'hémorragie, ou bien ils sont arrêtés immédiatement en d'hémorragie. Les lignes directrices générales en cas d'hémorragie intracrânienne (HIC) impliquent d'arrêter l'utilisation d'anti-thrombotiques et de les reprendre une fois le saignement arrêté. Cependant, contrairement à d'autres types d'hématomes intracrâniens, les hématomes sous-duraux (HSD) sont sujets à des hémorragies répétées après un certain temps (semaines voire mois après l'incident initial). Malgré la prévalence des complications potentiellement causées par les médicaments anti-thrombotiques dans la prise en charge des HSD, ce sujet n'a pas encore été bien étudié. Ce travail de recherche décrit pour la première fois les effets des thérapies anti-thrombotiques sur les patients souffrant d'HSD. Plus spécifiquement, nous étudions la prise en charge des agents qui préviennent l'agrégation plaquettaire et des anticoagulants chez des patients atteints d'HSD traumatiques. La compréhension des risques associés l'utilisation de médication anti-thrombotique à différents stades des HSD (par exemple la présence d'un saignement actif, la présence de petits ou grands hématomes résiduels et l'absence d'hématome résiduel) contribue à prévenir les complications hémorragiques potentiellement critiques. Cette thèse est une étude rétrospective de patients hospitalisés à l'Hôpital général de Montréal avec un HSD traumatique aigu et qui ont eu besoin d'un traitement anti-thrombotique. L'étude a révélé que si la thérapie antiplaquettaire thérapeutique est continuée alors qu'un HSD est encore présent, il y a un risque élevé de ré-hémorragie (45% pour les patients avec un petit HSD résiduel et jusqu'à 90% pour ceux ayant un HSD résiduel important). Le risque de récidive qui nécessite une intervention neurochirurgicale est de 47%. Nos données montrent également que le fait de s'abstenir d'une thérapie anti-agrégation plaquettaire pendant une moyenne de 50 jours, alors que l'HSD est toujours présent, ne contribue à aucun événement indésirable important. Nous avons trouvé des résultats similaires pour la thérapie anticoagulante. Le risque d'hémorragie associée la prise d'anticoagulant si l'HSD n'est pas complètement résolu est de 28,5% et 62,5% pour les petits et pour les grands HSD résiduels, respectivement. Nos données montrent que le fait de ne pas administrer le traitement anticoagulant pendant une moyenne de 67 jours, alors qu'un HSD est toujours présent, ne cause des événements indésirables que dans 1,1% de la population étudiée. Dans la majorité des cas, nos résultats suggèrent que le plus sûr est d'attendre que l'hématome sous-dural soit complètement résolu avant de recommencer le traitement anti-thrombotique. EN même temps, l'état de l'HSD doit être étroitement surveillé, en utilisant des scanner, de sorte que la thérapie peut être recommencée dès que c'est sécuritaire. Pour les patients présentant un risque élevé d'événements thromboemboliques, il pourrait être plus sage de recommencer la thérapie anti-thrombotique tout en surveillant étroitement le SDH avec l'aide de l'imagerie par scanner.</description><creator>Kia, Maryam</creator><contributor>Judith Marcoux (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Neuroscience</subject><title>Antithrombotic management in acute subdural hematoma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z316q4112.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fx719p87q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3r074x791</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Error detection and correction plays a vital role in modern information storage and communication systems. Polar codes are gathering a lot of attention as they are a class of capacity-achieving error-correcting codes with an explicit construction that can be decoded with low-complexity algorithms. However, their adoption is hindered by the lack of high-speed---high throughput and low latency---hardware and software decoders for codes of practical length and rate. This thesis presents various solutions to this problem. It introduces modifications to the state-of-the-art low-complexity decoding algorithm to better accommodate low-rate polar codes. It also proposes a code construction alteration process. Hardware implementation results show good latency reduction and throughput improvement with little to negligible coding loss for low-rate moderate-length polar codes. Then, it presents high-speed software polar decoders. It shows how adapting the decoding algorithm at various levels can lead to significant improvements in latency and throughput, yielding polar decoders that are suitable for high-performance software-defined radio applications on modern desktop processors and embed\-ded-plat\-form processors. These proposed decoders have an order of magnitude lower latency and memory footprint compared to state-of-the-art decoders, while maintaining comparable throughput. In addition, strategies and results for implementing polar decoders on graphical processing units are presented.Next, it demonstrates that polar decoders can achieve extremely high throughput values and retain moderate complexity. It presents a family of architectures for hardware polar decoders that employ unrolling. The resulting fully-unrolled architectures are capable of achieving a throughput that is two to three orders of magnitude greater than current state of the art while maintaining good energy efficiency. Moreover, the proposed architectures are flexible in a way that makes it possible to explore the trade-off between area, throughput and energy efficiency. Lastly, while unrolled decoders provide the greatest decoding speed, they are built for a specific, fixed, code i.e. the code length or rate cannot be modified at execution time. Most modern wireless communication applications largely benefit from the support of multiple code lengths and rates. This thesis shows how an unrolled decoder can be transformed into a multi-mode decoder supporting many codes of various lengths and rates. Implementation results show a peak information throughput that is an order of magnitude greater than the state of the art, while showing the best area and energy efficiency.</description><description>La détection et la correction des erreurs jouent un rôle essentiel dans les systèmes modernes de stockage et de communication. Les codes polaires intriguent actuellement beaucoup de chercheurs car ils constituent une classe de codes correcteurs capables d'atteindre la capacité théorique d'un canal avec des algorithmes de décodage de faible complexité tout en proposant une méthode de construction explicite. Cependant, leur adoption est ralentie par le manque d'implémentation matérielle et logicielle de décodeurs hautes vitesses i.e. à faible latence et à haut débit. Cette thèse propose de multiples solutions à ce problème. Elle introduit d'abord des modifications à l'algorithme de décodage de faible complexité, qui est l'état de l'art, afin d'accommoder les codes polaires à faible taux de codage. Elle propose également une méthode d'altération de la construction des codes polaires. Les résultats d'implémentation matérielle montrent que, pour des codes polaires de longueur moyenne et de faible taux de codage, on obtient une bonne réduction de la latence ainsi qu'une augmentation appréciable du débit au coût d'une perte faible ou nulle en terme de performance de correction d'erreurs. Puis, elle présente des décodeurs polaires logiciels hautes vitesses. Elle montre, qu'en adaptant l'algorithme de décodage à divers niveaux, on obtient des améliorations significatives en terme de latence et de débit. Il en résulte des décodeurs polaires très intéressants pour les applications de radio logicielle haute performance s'exécutant sur processeur moderne de bureau ou de plate-forme embarquée. Les décodeurs proposés ont une latence et une empreinte mémoire qui est un ordre de grandeur inférieur par rapport à l'état de l'art tout en maintenant un débit compétitif. De plus, des stratégies ainsi que des résultats pour l'implémentation de décodeurs polaires sont présentés pour des processeurs graphiques généralistes. Ensuite, elle démontre que les décodeurs de codes polaires peuvent atteindre des débits excessivement élevés tout en conservant une complexité modérée. Elle présente une famille d'architecture matérielle pour les décodeurs de code polaire faisant appel à la technique de déroulage. Les architectures complètement déroulées qui en résultent sont capables d'atteindre des débits qui sont de deux à trois fois plus élevés que l'état de l'art tout en maintenant une bonne efficacité énergétique. De plus, les architectures proposées sont flexibles de sorte qu'il est possible d'explorer les compromis entre la surface, le débit et l'efficacité énergétique. Enfin, bien que les décodeurs déroulés offrent la meilleure vitesse, ils sont construits pour un code spécifique i.e. un code d'une longueur et d'un taux de codage qui ne peuvent être modifiés au moment de l'exécution. Les systèmes de communication sans-fil modernes bénéficient du support de multiple codes de longueurs et de taux variés. Ainsi, cette thèse montre comment un décodeur déroulé peut être transformé en décodeur multimode supportant plusieurs codes de longueurs et de taux variés. Les résultats d'implémentation montrent un débit nominal qui est un ordre de grandeur plus élevé que l'état de l'art tout en montrant les meilleurs taux d'efficacité en terme de surface et d'énergie.</description><creator>Giard, Pascal</creator><contributor>Warren Gross (Supervisor1)</contributor><contributor>Claude Thibeault (Supervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>High-speed decoders for polar codes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sb397b88f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3r074x791</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763956w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les lymphocytes T régulateurs (Treg), CD4+Foxp3+, sont des médiateurs fondamentaux de la tolérance périphérique face aux antigènes du soi et de l'environnement. Chez les humains, des mutations au niveau du gène FOXP3 affectent le développement des lymphocytes Treg et sont la cause du syndrome IPEX qui est caractérisé par une maladie auto-immune sévère le plus souvent mortelle. Grâce à une stratégie très sensible de clonage de cellules individuelles, de précédents travaux dans notre laboratoire ont révélés l'étendue de l'hétérogénéité fonctionnelle des lymphocytes T Foxp3+ chez l'homme; notamment le fait que 30% des cellules T Foxp3 positives d'un individu sain ne possèdent pas la capacité suppressive des Treg, malgré le fait qu'elles exhibent les caractéristiques phénotypiques classiques de cellules Treg. Dans ces travaux, nous examinons plus en profondeur cette hétérogénéité en répondant aux hypothèses suivantes : 1) Le facteur de transcription Foxp3 régule le phénotype et la fonction des lymphocytes Treg à travers des mécanismes moléculaires distincts et 2) La population de lymphocytes Treg chez l'homme est en fait un mélange hétérogène de sous-populations stables et instables qui possèdent différents degrés de sensibilité à des signaux moléculaires. En étudiant des lignées primaires de Treg provenant de patient atteints de IPEX, et porteur de la mutation pA384T au niveau du gène FOXP3, nous démontrons que cette mutation affecte spécifiquement leur capacité suppressive, tout en préservant l'habileté de Foxp3 à générer les autres caractéristiques phénotypiques des Treg, dont la répression de la production de cytokines inflammatoires. Ce défaut sélectif serait lié à une diminution de l'interaction entre le facteur de transcription Foxp3 et l'histone acétyl-transférase TIP60. Ce défaut peut être corrigé par l'usage de modificateurs allostériques de TIP60 de faible poids moléculaire qui augmentent son temps d'interaction avec le Foxp3 muté, Foxp3A384T. Ces résultats exposent le rôle crucial de l'interaction Foxp3-TIP60 dans la fonction suppressive des Treg. De plus, une analyse complète du transcriptome et une caractérisation fonctionnelle des clones suppressifs et non-suppressifs de Treg d'individus sains ont permis de démontrer que l'expression du facteur de transcription Helios identifie des Treg qui possèdent une plus grande activité suppressive. À travers cette analyse, nous proposons l'usage de deux nouvelles protéines de surface, TIGIT et FCRL3, comme des marqueurs qui distinguent des populations de Treg qui expriment Helios. Ces marqueurs répondent au besoin de la communauté scientifique qui recherchait un moyen de distinguer les lymphocytes Treg humains de lymphocytes T effecteurs activés. Finalement, nous avons identifié une sous-unité du récepteur de l'IL-6, le gp130, comme un récepteur qui envoie un signal antagoniste à l'activité suppressive des Treg. De ce fait, l'inhibition du gp130 améliore la capacité suppressive des Treg. Ces travaux illustrent certaines des voies de signalisations impliquées dans l'hétérogénéité fonctionnelle des Treg et identifient de potentielles stratégies thérapeutiques pour la modulation de l'activité des lymphocytes Treg humains lors de maladies. </description><description>CD4+FOXP3+ Regulatory T cells (Treg) are critical mediators of peripheral tolerance to self and innocuous antigens. In humans, FOXP3 mutations impair the development of Treg cells and cause the IPEX syndrome characterized by severe autoimmunity and often early death. Using a sensitive single-cell cloning strategy, previous work in our lab has revealed a remarkable degree of functional heterogeneity in the human FOXP3+ population whereby approximately 30% of FOXP3+ cells in healthy individuals lack the suppressive capacity expected from Treg cells despite exhibiting the hallmark Treg phenotype. Here we further characterize this heterogeneity by examining the following hypotheses: 1) FOXP3 regulates Treg phenotype and function through distinct molecular mechanisms, and 2) the human FOXP3+ Treg subset comprises a heterogeneous mixture of functionally stable and functionally flexible subpopulations with differential sensitivity to modulatory signals. Using primary Treg cells from IPEX patients bearing the pA384T mutation, we demonstrate that this mutation specifically impairs Treg suppressive function while preserving FOXP3's ability to drive the characteristic Treg phenotype and repression of inflammatory cytokine production. This selective defect is related to a diminished interaction of FOXP3 with the histone acetyl transferase TIP60, and can be corrected using small-molecule allosteric modifiers of TIP60 that enhance its interaction with FOXP3A384T. These findings highlight a crucial role for the FOXP3-TIP60 interaction in the development of Treg suppressive function.Moreover, through whole transcriptome analysis and further functional characterization of suppressive and non-suppressive FOXP3+ clones of healthy individuals, we show that the intracellular expression of Helios identifies human Treg cells with maximal suppressive capacity. We further propose two novel surface proteins, namely TIGIT and FCRL3, as reliable markers that distinguish Treg cell subsets based on Helios expression, and provide a long-sought marker to distinguish human Treg cells from activated effector T cells. Finally, we identify the IL-6 receptor subunit, gp130, as a signalling receptor involved in antagonizing the suppressive capacity of Treg cells, and we demonstrate that inhibition of gp130 improves the suppressive function of human Treg cells. Overall, these studies identify critical pathways underlying Treg functional heterogeneity and highlight potential strategies for the therapeutic modulation of human Treg activity in disease. </description><creator>Bin Dhuban, Khalid</creator><contributor>Ciriaco Piccirillo (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Microbiology &amp; Immunology</subject><title>Functional characterization and biomarker discovery of FOXP3+ regulatory T cells in human health and disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vt150m67d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763956w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5h73pz687</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction Le but de ce projet de recherche est d'évaluer la courbe d'apprentissage des compétences en urétéroscopie souple pour l'extraction de calculs en utilisant le simulateur UroMentorTM, ainsi que d'évaluer le transfert de ces compétences en salle opératoire. Méthodes Après avoir obtenu l'approbation éthique, des stagiaires postdoctoraux en urologie de la 1ere à la 4e année de résidence ont participé à l'étude. L'étude a été réalisée en deux phases. Pendant la phase I, les participants ont complété trois sessions de formation d'une heure par semaine sur le simulateur UroMentorTM pour s'entraîner à la Tâche 10. Dans cette tâche, deux pierres de l'uretère proximal gauche et du bassinet rénal étaient extraites à l'aide d'un panier à calculs sous fluoroscopie. Des évaluations objectives, faites par le simulateur, et des évaluations subjectives, complétées en utilisant la Ureteroscopy Global Rating Scale (URS-GRS), une échelle éprouvée, ont été employées pour établir la courbe d'apprentissage. Pendant la phase II, l'échelle URS-GRS a aussi été utilisée pour évaluer la performance des participants dans la salle d'opération. Résultats Dans la phase I, dix stagiaires postdoctoraux en urologie (R1 à R4), avec un âge moyen de 27.6±1.9 (25-31) ans, ont participé à l'étude. Les stagiaires ont effectué la tâche un total de 62 fois, avec une durée opératoire moyenne de 13.8±7.3 minutes et un temps de fluoroscopie moyen de 9.7±16.4 secondes. Une compétence optimale pour effectuer la Tâche 10 a été obtenue après sept essais sur le simulateur UroMentorTM. Dans la phase II, sept stagiaires postdoctoraux ont été évalués au cours de 60 extractions par urétéroscopie souple consécutives en salle opératoire. La durée opératoire moyenne était de 55.6±14.6 minutes et le temps de fluoroscopie moyen était de 28.6±6.4 secondes. Il y avait une corrélation positive significative entre les scores URS-GRS obtenus sur le simulateur et ceux obtenus en salle opératoire (r=0.76, p=0.044), établissant ainsi la validité prédictive de la performance sur le simulateur UroMentorTM. De plus, les scores URS-GRS de tous les participants se sont améliorés, à la fois en salle opératoire et sur le simulateur (p &lt;0.05).ConclusionEn conclusion, la compétence à l'extraction de calculs par urétéroscopie souple (Tâche 10) sur le simulateur UroMentorTM a été atteinte de façon optimale après sept essais. Comme il y avait une forte corrélation positive entre les scores URS-GRS sur le simulateur et ceux en salle opératoire, l'habileté acquise sur le simulateur pourrait être transférée en salle opératoire.</description><description>Introduction The aim of this research is to assess the learning curve of flexible ureteroscopic stone extraction skill using the UroMentorTM simulator and transfer of this skill to the operating theatre. Methods After obtaining ethics approval, urology Post-Graduate Trainees (PGTs) from Post-Graduate Years (PGY) 1-4 participated in the study. The study was conducted in two phases. During phase I, participants completed three weekly one-hour training sessions on the UroMentorTM simulator practicing task 10. In this task, two stones from the left proximal ureter and renal pelvis were extracted using a basket under fluoroscopic guide. Objective assessments by the simulator and subjective assessments using the validated Ureteroscopy-Global Rating Scale (URS-GRS) were used to establish the learning curve. During phase II, the URS-GRS tool was used to assess performance of participants in the operating theatre. Results In phase I, ten urology PGTs (PGY1-4) with mean age of 27.6±1.9 (25-31) years participated in the study. PGTs practiced a total of 62 times, with a mean operative time of 13.8±7.3 minutes and a mean fluoroscopy time of 9.7±16.4 seconds. Competency in task 10 was achieved after seven trials on the UroMentorTM simulator. In phase II, seven PGTs were assessed during 60 consecutive flexible ureteroscopic stone extraction procedures in the operating theatre. The mean operative time was 55.6±14.6 minutes and the mean fluoroscopy time was 28.6±6.4 seconds. There was a significant positive correlation between URS-GRS scores obtained on the simulator and in the operating theatre (r=0.76, p=0.044), thus establishing predictive validity of performance on the UroMentorTM simulator. Moreover, URS-GRS scores of all participants increased both on the simulator and in the operating theatre (p&lt;0.05). Conclusion In conclusion, competency in flexible ureteroscopic stone-extraction (task 10) on the UroMentorTM simulator was achieved after seven trials. Since there was a strong positive correlation between URS-GRS scores on the simulator and in the operating theatre, the skill obtained on the simulator could be transferred to the operating theatre.</description><creator>Aloosh, Mehdi</creator><contributor>Sero Andonian (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Surgery</subject><title>Is there a role for virtual reality simulators in training procedural skills? A pilot study on flexible ureteroscopic stone extraction skills</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xx63r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73pz687</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz806262v</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette dissertation présente une étude d'investigation sur l'évolution des différentes formes de gouvernance pour les écosystèmes des logiciels à code ouvert (mieux connus par leur acronyme anglais OSS, ou open-source software) dans le domaine de la santé. Les membres de ces écosystèmes, souvent séparés par le temps et par l'espace, coopèrent pour créer des biens communs. Si ces communautés ont grandi en nombre dans les dernières années, nous ne connaissons pas assez sur la dynamique de comment une force de travail gérée par ses usagers et principalement de nature bénévole coordonne ses activités. Cette étude offre une revue exploratoire de la littérature sur la gouvernance des OSS et identifie les principaux débats et questions ouvertes de ce champ de recherche. Ensuite, une analyse longitudinale d'un système de dossier médical électronique (DMÉ) avec une communauté active de développeurs et utilisateurs au Canada suggère que les approches de gouvernance ne sont pas statiques sur la durée de vie d'un écosystème OSS. Elles oscillent entre deux dimensions majeures : la centralisation du contrôle et la complexité de la collaboration. Finalement, l'analyse qualitative concentrée sur les tensions liées à la gouvernance révèle que ces tensions sont le résultat des chaînes des valeurs qui ne sont pas compatibles car elles ont des origines des logiques institutionnelles différentes. Dans son ensemble, cette thèse offre un état des lieux de la littérature sur OSS et fournit un support empirique démontrant que la gouvernance des OSS ne peut pas être dissociée de l'écosystème qui l'entoure. </description><description>This dissertation presents a study that investigates the evolution of governance approaches of an open source software (OSS) ecosystem in the health care setting. Members of such OSS ecosystems, often separated by space and time, cooperate to create common goods. While these communities have proliferated in recent times, we still know little about the dynamics of how a workforce that is led by its own users and operates mostly on a volunteer basis coordinates its activities. This study offers a scoping review of the literature on OSS governance and identifies the main debates and open questions in the field. Then, a longitudinal analysis of an open source Electronic Medical Record (EMR) system that has a vibrant community of users and developers across Canada suggests that governance approaches are not static over the lifetime of an OSS ecosystem; instead, they oscillate between two major dimensions of centralization of control and complexity of collaboration. Finally, a qualitative analysis focused on governance tensions reveals that they are a result of incongruent transfers of worth given their origins in different institutional logics. Taken as a whole, this thesis charts the current state of the art in OSS governance literature and provides empirical support to the notion that the governance of an OSS cannot be dissociated from the ecosystem that surrounds it.</description><creator>Mastroianni Dela Corte, Diego</creator><contributor>Samer Faraj (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Management</subject><title>Institutional logics and the governance of open source software ecosystems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483m78d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806262v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8049g7586</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un élément important de l'analyse probabiliste est la définition des fonctions d'état limite. Deux approches sont proposées: une approche par composante et une approche systémique. L'approche par composante utilise une approche novatrice basée sur les concepts de la théorie d'apprentissage statistique (SLT) et la généralisation des intervalles Vapnik-Chervonenkis (VC) pour contrôler le niveau de complexité du modèle. La procédure est utilisée pour identifier un modèle représentatif équivalent à un modèle plus complexe basé sur les éléments finis. Le modèle représentatif équivalent est utilisé afin de dériver les courbes de fragilité des composants et du système et leur couplage avec les fonctions de récurrence du vent et du verglas pour obtenir les probabilités de défaillance des composants et du système. L'importance relative des composants est évaluée et utilisée pour ordonner ces derniers en fonction de critères basés sur l'impact d'une réfection sur la performance globale de la ligne et selon un critère Bayesien. Cette information est utile afin d'effectuer les travaux de réfection plus efficacement et également afin de guider les diagnostics de défaillance suite à des événements climatiques extrêmes. L'approche systémique utilise une application novatrice des techniques de classification par machines à vecteur de support probabiliste (PSVM), en particulier par la technique Venn Predictor (VP). PSVM est une technique d'apprentissage par machine qui identifie les interrelations parmi un grand ensemble multidimensionnel de données. Dans la présente application, PSVM est utilisé pour identifier la fonction d'état limite d'une ligne et pour estimer la probabilité conditionnelle de défaillance en fonction de l'intensité du vent et du verglas. Cette technique peut également être utilisée afin dériver directement la fragilité d'une ligne directement sans avoir à évaluer la fiabilité des composants. Les deux méthodes sont appliquées à un segment typique pour un circuit simple 120kV avec 9 portées. Le modèle est également utilisé afin d'évaluer le comportement de la ligne pour différents scénarios de charges non balancées, de direction du vent, et d'accumulation non-uniforme du verglas. Une autre application du modèle est également démontrée pour l'analyse de la résilience de la ligne pour différents scénarios de changement climatique.</description><description>The main objective of this study is focused on developing a probabilistic framework for reliability analysis and fragility assessment of line components and systems subjected to wind and ice storms. The principal step to achieve this objective is to address the issue of unknown implicit limit state functions. Two main approaches are proposed for this purpose: the component-based approach and the system-based approach. The component-based method focuses on the novel application of the concepts of Statistical Learning Theory (SLT) and Vapnik-Chervonenkis (VC) generalization bounds for model complexity control in the field of structural engineering and for reliability analysis purposes. SLT and VC-generalization bounds have been previously used for model selection in solving practical problems such as motion estimation and tracking as well as traffic flow time series prediction. Our goal is to select a surrogate demand model of the finite element solver for each tower element or line component from several possible models that has good generalization (prediction) properties. Using this approach, component and system fragility curves are developed and further integrated with climatic hazards to estimate component and system failure probabilities. The relative importanceof different line components is further quantified and components are ranked based on the improvement potential importance measure and the Bayesian reliability importance measure. The proposed rankings are respectively useful for the purpose of upgrading lines with limited resources and fault diagnosis after an extreme climatic event. The system-based approach focuses on the novel application of a probabilistic support vector machine (PSVM) classification technique called the Venn Predictor (VP) in system-based fragility assessment and reliability analysis of transmission lines systems. SVM is a state-of-the-art machine learning technique which is used to discover patterns in highly dimensional and complex data sets. In this application, PSVM is used to determine the limit state function of the line and to provide estimates of the probability that the line fails or survives for given climatic conditions. This method allows developing system fragility curves without requiring information about component fragilities and is particularly useful in fragility analysis of complex structural systems with hundreds of members such as power networks. Both approaches are applied to a nine span segment of a typical 120 kV single circuit transmission line located in North America.This study also shows how the proposed methodologies can be used by researchers and engineers to solve some of the current challenges. For example, component and system fragility curves are developed for different scenarios of unbalanced ice loading that can result from non-uniform ice formation and/or ice shedding. In this application, the effect of wind direction on non-uniform ice formation and the resulting fragility curves is taken into account. Another application of the proposed methodologies is to investigate the impact of climate change on the performance and reliability of transmission lines by performing a sensitivity analysis of the system reliability index over a range of assumed changes in the mean and standard deviation of the climatic variables of interest.</description><creator>Rezaei, Seyedeh Nasim</creator><contributor>Luc E Chouinard (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</subject><title>Fragility assessment and reliability analysis of transmission lines subjected to climatic hazards</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720g527.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g7586</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2b88qf67c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La maladie d'Alzheimer (MA) est une maladie neurodégénérative chronique qui provoque un déclin progressif de la cognition, de la mémoire et de l'apprentissage. Les deux caractéristiques de la MA sont les plaques amyloïdes extracellulaires et les dégénérescences neurofibrillaires. Les accumulations d'amyloïde et de tau deviennent anormales au stade prodromal, avant l'apparition des symptômes cliniques, et sont importantes dans l'initiation de la maladie. Les changements structurels qui s'ensuivent peuvent être détectés avant la manifestation clinique de la MA par l'imagerie par résonance magnétique (IRM). Ces changements sont à l'étude comme marqueurs prédictifs de la progression de la MA. Des modèles de souris ont été utilisés pour établir des associations entre les changements cérébraux et la pathologie. Le modèle transgénique triple (3xTg) contient trois mutations de la MA, dans les gènes de la protéine précurseur de l'amyloïde (APP), le tau et la préséniline. L'objectif de ce travail est d'établir la première étude IRM pour étudier les modifications longitudinales neuroanatomiques et comportementales de 3xTg.Cinq images IRM ont été acquises à partir de 6 semaines d'âge jusqu'au moment où une baisse du comportement est prévu. Le labyrinthe de Morris a été réalisé pour évaluer l'apprentissage spatial et la mémoire à 9 et 17 semaines d'âge. L'analyse volumétrique et la morphométrie basée sur la déformation ont été utilisées pour déterminer les changements structurels dans le cerveaux des souris. Les changements longitudinaux ont été évalués en utilisant un modèle linéaire d'effets mixtes avec des modèles linéaires, quadratiques et curvilinéaires pour étudier la nature de la progression de la neuroanatomie. Le groupe 3xTg a appris à la fin des phases d'entraînement à 9 et 17 semaines. La latence et la longueur du trajet n'étaient pas significativement différentes de celles des témoins. À l'âge de 17 semaines, les souris 3xTg sont incapables de conserver les informations apprises ainsi que les témoins. Ils ont passé moins de temps dans le quadrant où la plate-forme était au cours de la phase d'entraînement (p = 0,003). Les deux analyses structurales ont montré que les souris 3xTg avaient des volumes plus élevés pour certaines structures du cerveau au cours du temps par rapport aux témoins, dont le troisième ventricule, le cortex piriforme, le cortex cingulaire, le fornix, la fimbria et le noyau réticulaire. L'hippocampe, le cortex entorhinal, le bulbe olfactif et le cervelet sont plus petits au cours du temps dans les 3xTg par rapport aux témoins.Ces résultats suggèrent que l'amyloïde et le tau peuvent provoquer des changements détectables dans la neuroanatomie au fil du temps, et que ces régions sont liées à la neuropathologie de la MA. Ces altérations peuvent être détectées avant même la manifestation de déficits comportementaux et peuvent être utilisées comme marqueurs structurels potentiels pour un meilleur pronostic et la prévention de la MA.</description><description>Alzheimer's disease (AD) is a chronic neurodegenerative disorder that is associated with progressive decline in cognition, memory and learning. The two pathological hallmarks of AD are extracellular amyloid plaques and neurofibrillary tangles. Even before the appearance of clinical symptoms, the amyloid and tau accumulation is thought to become abnormal even in the prodromal stage and are considered to be important in the initiation of the disease. Structural changes, which occur after these alterations, can be detected before clinical manifestation of AD through magnetic resonance imaging (MRI). These changes are being studied as predictive markers for the progression of AD. Mouse models have been used to draw associations between brain changes and underlying pathology. The triple transgenic mouse model (3xTg) combines all 3 mutations of AD, in amyloid precursor protein (APP), tau and presenilin, and shows pathology similar to human. The objective of this work is to establish the first MRI-based study to investigate the longitudinal neuroanatomical and behavioural changes in 3xTg.Five MRI scans were acquired starting at 6 weeks of age until time when behavioural decline is expected in the 3xTg mice and background controls. Morris water maze was performed to evaluate the spatial learning and memory at 9 and 17 weeks of age. Volumetric analysis and deformation-based morphometry were used to determine structural changes in the mouse brains. The longitudinal changes were assessed using linear mixed effects model with a linear, quadratic and curvilinearity models that investigated nature of the longitudinal progression of neuroanatomy.The 3xTg group learned at the end of the training phases at 9 and 17 weeks old, as the latency and pathlength were not significantly different from those of the controls. At the age of 17 weeks, the 3xTg mice are unable to retain the learned information as well as the controls, with less time spent in the quadrant where the platform used to be in the training trials (p = 0.003). Through volumetric and deformation-based analyses with linear and quadratic models, the 3xTg mice had higher volumes in regions like third ventricle, piriform cortex, cingulate cortex, fornix, fimbria, and reticular nucleus over time when compared to controls. The hippocampus, entorhinal cortex, olfactory bulb and cerebellum are smaller over time in the 3xTg versus controls. These findings suggest that mutated amyloid and tau can indeed cause detectable changes in the neuroanatomy over time and these regions are related to the neuropathology of AD. These alterations can be detected even before the manifestation of behavioral deficits and can be used as potential structural biomarkers for AD for better prognosis and prevention.</description><creator>Kong Sing Ta, Vincent</creator><contributor>Megha Chakravarty (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Neuroscience</subject><title>Longitudinal neuroanatomical and behavioural characterization of a triple transgenic mouse model of Alzheimer's disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g759g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qf67c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9z9032402</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The identity and nature of dark matter (DM) is one of the most important open questions in physics. The idea that dark matter is some exotic particle species is a leading hypothesis, and is strongly supported by cosmological data that favours non-baryonic particle dark matter. Although the Standard Model (SM) of particle physics has been extremely successful in describing observed phenomena, the absence of a DM candidate, in addition to many other unresolved questions, motivates the search for new physics. This thesis presents a study constraining new physics beyond the SM with experimental results, primarily from the Large Hadron Collider (LHC), in several models that are motivated by providing candidates for particle dark matter. The following models and their associated collider signatures are investigated. A Z′ model, in which the extra U(1)′ gauge group is kinetically mixed with the SM hypercharge is first considered. The experimental limits from dilepton production are used to constrain the Z′ mass and kinetic mixing parameter. Contributions of the invisible Z′ decay width are used to further constrain the model parameter space. Next, the production of new coloured fermionic mediators is investigated in a model of scalar,  flavoured dark matter. Experimental results from signals characterized by final state jets and missing transverse energy, resulting from mediator pair production and subsequent decay to a quark and the dark matter particle, are used to constrain the mediator mass. A Higgs portal model is also considered, with the addition of a scalar singlet field that mixes with the SM Higgs. The constraints from current LHC Higgs data are established, and prospective signatures at the proposed International Linear Collider (ILC) are investigated; the discovery potential in the remaining allowed parameter space is explored, through precision measurement in double Higgs production. Finally, a scalar extension is also applied to a DM model with two additional scalar mediators, in a model that is motivated by the galactic centre (GC) gamma ray excess seen in data from the Fermi Large Area Telescope. Results from LHC Higgs searches and measurements are used to constrain the scalar parameters in a benchmark model that was fit to the GC excess.</description><description>La nature précise de la matière noire est l'une des énigmes les plus importantes de la physique moderne. L'idée que la matière noire soit une particule exotique est une hypothèse dominante et bien soutenue par les données cosmologiques qui favorisent l'existence d'un type de particule de matière noire non baryonique. Bien que le Modèle standard décrive extrêmement bien les phénomènes observés expérimentalement l'absence d'un candidat propre à la matière noire ainsi que l'abondance de questions dont les réponses nous échappent toujours motive la recherche de nouveaux phénomènes physiques non décrits par le Modèle standard. La présente thèse établie des contraintes sur la physique au-delà du Modèle standard, à l'aide d'un ensemble de résultats provenant en grande partie du Grand collisionneur du hadrons (LHC), pour plusieurs modèles qui ont la particularitéde fournir un candidat de particule de matière noire. Les modèles suivants ainsi que leurs signatures expérimentales respectives sont étudiés. Un modèle Z′ dans lequel le group de jauge U(1)′ est mixé cinétiquement avec l'hypercharge faibledu Modèle standard est tout d'abord considéré. Des contraintes sont établies sur la masse du boson Z′ et le paramètre de mixage cinétique grâce aux limites expérimentales sur la production de paires de leptons. Les contributions de la largeur de désintégration invisible du Z′ sont de plus utilisées pour contraindre davantage les paramètres du modèle. Ensuite, la production de nouveaux médiateurs fermioniques colorés est étudiée dans un modèle incorporant la matière noire sous forme de particule scalaire de différentes saveurs. Les résultats expérimentaux caractérisés par un état final comprenant jets de particules et  énergie transverse manquante, provenant d'une production en paire du médiateur suivi d'une désintégration en un quark et une particule de matière noire, sont utilisés pour contraindre la masse du médiateur . Une modèle de portail de Higgs est aussi considéré avec l'addition d'un champs scalaire singulet qui mixe avec le Higgs du Modèle standard. Les contraintes sont établies à partir de données actuelles sur le Higgs provenant du LHC. Des signatures expérimentales éventuelles sont aussi étudiées dans le contexte du Collisionneur linéaire international (ILC). Le potentiel de découverte dans l'espace des paramètres permis est exploré via les mesures de précisions dans la productions de Higgs en paire. Finalement, une extension scalaire est aussi appliquée à un modèle de matière noire avec deux médiateurs scalaires additionnels; un modèle motivé par l'excès de raies gammas observé au centre de la galaxie par le téléscope Fermi. Les résultats des recherches et mesure du Higgs au LHC sont utilisés afin de contraindre les paramètres scalaires dans un modèle de référence ajusté a l'excès observé dans le centre de la galaxie.</description><creator>Dupuis, Grace</creator><contributor>James M Cline (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Physics</subject><title>Model-dependent collider signatures of particle dark matter</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn47r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z9032402</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ns064853f</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Magnetars are pulsars, rotating neutron stars, that display extreme activity and typically have X-ray luminosities that are in excess of their rotational energy loss. The cause of both the activity and excess luminosity is thought to be the large energy reservoir provided by their high magnetic fields. We present studies of three different magnetars, 1E 1547-5408, Swift J1822.3-1606, and 1RXS J170849.0-400910. Using detailed spectral and timing observations of these three magnetars from the Swift, Rossi X-ray Timing Explorer, Chandra, and XMM X-ray telescopes, we test several different aspects of the magnetar model. Specifically, we study the correlation between the hardness and flux of the X-ray emission following magnetar outbursts, the relation between timing and radiative activity, and whether a magnetic      field in excess of ~10^14 G is required to power magnetar activity. We first present Swift observations of 1E 1547-5408 following its 2009 January outburst. We show the X-ray radiative evolution following the outburst as well as a statistical study of the short X-ray bursts emitted during the event. We find that the X-ray flux increased by a factor of &gt; 500 and hardened significantly. We present the hardness-flux evolution of the persistent emission of the 2008 and 2009 outbursts of 1E 1547-5408 and compare it to those from other magnetars and find that although an overall trend does exist, the degree of hardening for a given increase in flux is not uniform from source to source. We then present two studies of the newly discovered low-magnetic-field magnetar (i.e lower than ~10^14 G) Swift J1822.3-1606. First, we present a timing analysis of the first ~400 days following the 2011 July outburst that resulted in the magnetar's discovery. We show that the timing measurements are affected by the choice of number of frequency derivatives and that there is ambiguity in its timing properties and thus spin-down measured magnetic field. Using an additional ~500 days of Swift observations, we then resolve the timing ambiguity in Swift J1822.3-1606 by finding that it was due to an unmodelled exponential recovery following a glitch at the onset of the 2011 July outburst. After accounting for the glitch recovery, we measure a long-term spin-down rate which implies a dipolar magnetic field of 1.35x10^13 G, lower than all previous estimates for this source, and the second lowest measured for any magnetar showing conclusively that Swift J1822.3-1606 is a low-magnetic field magnetar. Lastly, we present a X-ray flux and spectral analysis of the magnetar 1RXS J170849.0-400910 over a baseline of 10 years and show that the X-ray flux did not vary significantly and there is only evidence for low-level spectral variability. This is in contrast with previous studies in which significant flux variability associated with rotational glitches was claimed. This shows that magnetar timing activity can occur without any radiative changes. We then conclude by comparing the radiative properties of the three magnetars and show how their differences and similarities fit into the overall magnetar population. We hypothesize that transient magnetars like 1E 1547-5408 evolve into the slower-rotating persistent magnetars such as 1RXS J170849.0-400910 and then undergo significant magnetic field decay and cooling to evolve into the low-magnetic-field magnetars similar to Swift J1822.3-1606. We discuss how these observations relate to magnetothermal models of magnetar evolution as well as how they fit within the wider pulsar population.</description><description>Les magnétoiles sont des pulsars radios sujettes à des évènements extrêmement énergétiques, et ont typiquement des luminosités dans les rayons X plus grandes que leur énergie de rotation. Les champs magnétiques très puissants des magnétoiles pourraient possiblement expliquer ces évènements énergétiques ainsi que leurs grandes luminosités. Une étude de trois différentes magnétoiles, soit 1E 1547-5408, Swift J1822.3-1606, et 1RXS J170849.0-400910, est présentée dans cette thèse. En utilisant des observations spectrales et chronométriques de ces trois sources prisent par les télescopes rayon X Swift, Rossi X-ray Timing Explorer, Chandra et XMM, nous testons aspects des différents modèles de magnétoiles. Nous étudions la corrélation entre l'énergie des photons et le flux des rayons X suivant les évènements radiatifs des magnétoiles, la relation entre les paramètres chronométriques et les activités radiatives, et nous tentons de déterminer s'il est nécessaire d'avoir un champ magnétique en excès d'environ 10^14 G pour alimenter des magnétoiles.Premièrement, les observations rayon X de 1E 1547-5408 prisent suivant l'évènement radiatif qui s'est produit en janvier 2009 sont présentées, incluant l'évolution radiative ainsi qu'une étude statistique du court sursaut énergétique émit durant l'évènement radiatif. Le flux dans les rayons X a augmenter par un facteur de plus 500 et les photons sont devenus plus énergétiques. L'évolution du flux et du spectre des évènements radiatifs de 2008 et de 2009 de la magnétoile 1E 1547-5408 est présentée et comparée à celles produites par d'autres magnétoiles. On peut y conclure que même si, en général, une tendance existe, l'augmentation de l'énergie des photons pour une certaine augmentation dans le flux n'est pas uniforme d'une source à l'autre.Ensuite, deux études portant sur la magnétoile récemment découverte ayant un faible champ magnétique, Swift J1822.3-1606, sont apportées dans ce travail. D'abord, une analyse chronométrique des premiers 400 jours suivant l'évènement radiatif de juillet 2011 est présentée. Nous démontrons qu'il y a une ambiguïté dans les propriétés chronométriques, donc dans la détermination du champ magnétique. En utilisant environ 500 jours d'observations supplémentaires avec le télescope Swift, nous résolvons cette ambiguïté et nous trouvons que celle-ci s'expliquait par un rétablissement exponentiel suivant un 'glitch' (un changement soudain dans sa vitesse de rotation) lors de l'évènement radiatif de juillet 2011. Après avoir considéré le rétablissement suivant le 'glitch', nous déterminons un champ magnétique dipolaire d'environ 1.35x10^13 G. Cette mesure est plus faible que tous les autres estimés faits pour cette source, et la deuxième plus faible de toutes les magnétoiles connues, ce qui catégorise Swift J1822.3−1606 comme étant une magnétoile à faible champ magnétique. Dernièrement, une analyse du flux et du spectre dans les rayons X de la magnétoile 1RXS J170849.0-400910 est présentée. Ces données suggèrent que le flux n'a pas varié de façon significative et qu'il y a une minime variabilité dans le spectre. Ce résultat est en contraste avec de précédentes études, lesquelles soutiennent que des variations de flux sont associées aux changements dans la vitesse de rotation. Ceci suggère que les 'glitches' peuvent se produire sans qu'il y ait de changement dans les propriétés radiatives.Pour conclure, une comparaison entre les propriétés radiatives des trois magnétoiles à l'étude est faite. Hypothétiquement, les magnétoiles transitoires comme 1E 1547-5408 pourraient évoluer en magnétoiles avec des rotations lentes, comme 1RXS J170849.0-400910, pour ensuite refroidir et subir une diminution dans la force de leurs champs magnétiques et puis éventuellement devenir des magnétoiles avec un faible champ magnétique, comme Swift J1822.3-1606. Une discussion regardant comment cela s'insère dans la plus large population de pulsars radios est faite dans cette thèse.</description><creator>Scholz, Paul</creator><contributor>Victoria Kaspi (Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Physics</subject><title>Observations of magnetars: from outburst to quiescence</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440w32v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns064853f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5425kd34k</identifier><datestamp>2020-03-21T14:05:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'hypertension et ses risques peuvent être attribués en partie à l'hormone endogène angiotensine II (Ang II), qui est essentielle à la régulation de la tension artérielle et la résistance vasculaire. Ang II agit en se liant au récepteur de l'angiotensine II type 1 (AT1R) affectant le système Rénine-Angiotensine-Aldostérone. Des variations polymorphique nucléotidique (PSNs) se trouvant dans la séquence génétic de l'AT1R, ont été rapportées comme pouvant jouer un rôle dans la physiopathologie de l'hypertension, en réduisant la capacité d'occupation du récepteur par l'hormone endogènee l'angiotensine II, ou en modifiant les effects pharmacodynamiques des bloqueurs du récepteur angiotensine. À ce jour, il existe peu de liens entre ces polymorphismes et les pathologies associées à un défaut du récepteur AT1 ont été établis.Dans cette étude, nous avons caractérisé trois PSN du récepteur de l'angiotensine II type 1 humaine – A163T, T282M, et C289W. Ces trois mutations ont été rapportées comme pouvant affecter de manière différente la capacité des drogues antihypertensives à se lier au récepteur. De manière à évaluer comment les voies de signalisation de ces récepteurs sont affectés, nous avons utilize divers biosenseurs BRET pour établir l'activité relative des récepteur à se lier aux protéines G (Gαq, Gα12, Gαi2, Gαi3), et d'activer ses effecteurs de signalisation en celles-ci (par exemple: PKC, Rho, etc.), mais aussi à la capacité du récepteur à recruter et à  transporter la β-arrestine dans les endosomes, suite à une stimulation des cellules a l'angiotensine II. Nos résultats montrent que le A163T-AT1R est capable d'activer toutes les voies de signalisations avec la même puissance et la même efficacité que le récepteur de type naturel. Réciproquement, les T282M-AT1R et C289W-AT1R voient leurs activités relatives diminuées dans toutes des voies de signalisation évaluées. En particulier, le T282M-AT1R s'est démarqué en biaisant de manière significative la voie de signalisation à la protéine G12, tout en conservant une activité robuste aux autres protéines G. Suite à un traitement avec l'agoniste, les T282M-AT1R et C289W-AT1R recrutent la β-arrestine-2 à la membrane plasmique; cependant, des deux, seulement le C289W-AT1R associe avec la β-arrestine-2 au niveau des endosomes précoces de manière similaire au récepteur de type naturel ou à A163T-AT1R. Le T282M-AT1R retient toutefois la capacité d'être internalisé dans les endosomes précoces, comme démontré en utilisant des techniques de microscopie confocale. Ceci laisse à penser que la position T282M est importante pour l'avidité du transport du complexe β-arrestine/récepteur aux endosomes. Ensemble, ces résultats proposent une signature signalétique unique de T282M-AT1R, qui montre une signalisation biaisée où l'association à la protéine G12 ainsi que l'enrichissement de la β-arrestine au niveau des endosomes sont grandement affectés.Nous démontrons que l'interaction entre les protéines G et la β-arrestine peuvent être modulée par des mutations naturelles dans le récepteur AT1R et cette mosaïque de nouveaux comportements pourrait avoir un impact potentiellement important sur les réponses cellulaire. Mieux comprendre les liens entre les diverses signatures de signalisation et leurs réponses physiologiques ou pathologique pourrait aider à identifier et à développer de nouveaux ligands biaisés pouvant mener à de nouveaux composés thérapeutiques mieux ciblés.</description><description>Hypertension and its risks can be partially ascribed to the endogenous hormone angiotensin II (Ang II), which is critical to regulate blood volume and vascular resistance through the angiotensin II type 1 receptor's (AT1R) role in the Renin-Angiotensin-Aldosterone System. Naturally-occurring variations in the AT1R coding sequence, also known as single nucleotide polymorphisms (SNPs), have been reported to cause pathophysiology, reduced binding of the endogenous hormone Ang II, or altered pharmacodynamics of prescribed angiotensin receptor blockers, where only few SNPs have been validated as possible mediators of disease variability or linked to pathophysiological outcomes. Herein, we characterized three SNPs of the human angiotensin II type 1 receptor–A163T, T282M, and C289W–reported to differentially affect binding of anti-hypertensive drugs due to their close proximity to the AT1R's orthosteric binding pocket. To assess how these receptors engage with their signalling effectors, we used a panel of bioluminescence resonance energy transfer (BRET)-based biosensors to determine the relative activity of the AT1R with its cognate G proteins (Gαq, Gα12, Gαi2, Gαi3), its downstream effectors in the signalling cascade (PKC, Rho), and β-arrestin recruitment and trafficking upon Ang II stimulation. Results show that the A163T-AT1R had similar potency and efficacy in all pathways compared to the wild-type AT1R. Conversely, T282M-AT1R and C289W-AT1R had diminished relative activity in all pathways assessed. In particular, the T282M-AT1R promoted biased signalling, which translated to a significant decrease in Gα12 coupling upon Ang II stimulation, whereas it retained robust activity to the other G proteins assessed. Upon Ang II stimulation, T282M-AT1R and C289W-AT1R recruited β-arrestin-2 to the plasma membrane; however, of the two, only C289W-AT1R associated with β-arrestin-2 in early endosomes, similar to the A163T-AT1R and wild-type AT1R. Although, T282M-AT1R was still able to internalize into early endosomes, as shown by immunofluorescence confocal microscopy. This suggests that the T282M site is important for regulating the avidity of the β-arrestin/receptor complex to traffic to the endosome. Taken together, our results proposed a unique signalling signature of the T282M-AT1R that shows bias opposing G12 signalling and β-arrestin-2 enrichment in the endosomes, as these pathways were found to be significantly attenuated from all other responses assessed.We show interplay between G proteins and β-arrestins that can now be modulated by naturally-occurring mutations in the receptor and that this mosaicism of behaviours can potentially impact cellular responses. Understanding the links between the signalling signatures and the physiological or pathophysiological responses may help identify and developing new biased ligands – and perhaps better targeted therapeutics. </description><creator>Kumar, Sahil</creator><contributor>Stephane Laporte (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Medicine</subject><title>Using non-synonymous single nucleotide polymorphic variants of the human angiotensin II type 1 receptor to characterize biased signalling signatures of heterotrimeric G proteins and B-arrestin</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rr49s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kd34k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6750</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>