<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:27:01Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9575" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5d86p3338</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The following dissertation is a work on intellectual history focusing on the polemical work of the late seventeenth/ early eighteenth century missionary and convert ʻAlī Qulī Jadīd al-Islām (d. circa 1722). Throughout the work of this author, this study seeks to explore broader questions regarding the nature of interreligious polemics in the late Safavid period in Iran (1694-1722). As such, ʻAlī Qulī's opera is situated within the context of the intellectual debates of his time as well as within the larger history of the polemical genre known as "signs of prophethood" (dalā'il al-nubuwwah). Although most of this study focuses on the author's anti-Christian polemics, it also analyses his role in shaping the anti-Sufi atmosphere that characterized this period.</description><description>La thèse suivante a été conçue comme étant un projet d'histoire intellectuelle dont le focus est l'œuvre polémique du missionnaire et «nouveau-musulman» ʻAlī Qulī Jadīd al-Islām (mort circa 1722). Cette étude cherche à explorer à travers de cet auteur des questions plus larges sur la nature des polémiques interreligieuses à la fin de la période safavide en Iran (1694-1722). Par conséquent, l'œuvre d'ʻAlī Qulī a été examinée dans le contexte des débats intellectuels de l'époque mais aussi plus généralement dans le cadre du genre polémique des «signes de la prophétie» (dalā'il al-nubuwwah). Bien que la thèse présente explore principalement les aspects anti-chrétiens de l'œuvre de notre auteur, ses contributions au climat anti-soufi de l'époque ont été aussi prises en considération.   </description><creator>Tiburcio Urquiola, Alberto</creator><contributor>Rula Abisaab (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Religion - History of </subject><title>Convert Literature, interreligious polemics, and the "signs of prophethood" genre in late Safavid Iran (1694-1722): the work of 'Alī Qulī Jadīd al-Islām (d. circa 1722)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fv61d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5d86p3338</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w0892f000</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dès que les bombes ont commencé à tomber sur la ville de Londres, des représentations de la réalité acquis certaines qualités surréalistes. Cette thèse est au sujet de la relation entre le surréalisme et le documentaire en Grande-Bretagne pendant la Seconde Guerre mondiale. Il emploie une approche multidisciplinaire pour étudier les effets divers du surréalisme sur la culture et la société britannique pendant la guerre et prendre en considération certaines des façons dont le documentaire a grandi et limité le projet du surréalisme. Le surréalisme et le documentaire ont coïncidaient historiquement en Grande-Bretagne, mais à plusieurs égards ces mouvements se sont opposés l'un à l'autre. Même encore, leur convergence en temps de guerre a créé un environnement riche pour la production culturelle que les critiques n'ont que commencé à remarquer.En interprétant les œuvres visuelles et littéraires dans le cadre de concepts privilégiés dans le surréalisme - beauté convulsive et le merveilleux - cette thèse examine des conversations existantes sur la confusion entre la réalité et la représentation de la réalité en temps de guerre. Chapitre un examine la photographie de Lee Miller, un modèle, photographe de mode, et correspondant de guerre. Miller, une américaine qui a étudié la photographie avec Man Ray à Paris à la fin des années 1920 et au début des années 1930, a vécu à Londres pendant le Blitz avec son mari, Roland Penrose, un membre fondateur du groupe surréaliste anglais. Elle a pris des photos des effets bizarres de raids aériens sur des bâtiments et des objets, et a enregistré des conséquences terribles de la guerre en France et en Allemagne. Dans le chapitre deux, je discute des films documentaires de Humphrey Jennings, qui a également co-fondé le groupe surréaliste anglais et a aidé à organiser en 1936 l'exposition surréaliste internationale à Londres, un événement clé pour le surréalisme anglais. Le chapitre s'interroge sur quelle relation, s'il y en a, la propagande pourraient avoir au surréalisme, un mouvement fondé sur l'autonomie créatif et politique. Les documentaires de Jennings représentent des exemples complexes du cinéma surréaliste, en partie parce que leur objectif principal était de servir l'Etat en consolidant la morale publique. Chapitre trois concerne le court métrage de fiction et non-fiction littéraire de William Sansom, un écrivain qui a joué en tant qu'acteur dans l'un des films de Jennings et volontaire en tant que membre du Service des incendies auxiliaire. En plus d'être des enregistrements de sa vie en tant que pompier pendant le Blitz, les écrits de Sansom pendant la guerre  contester la relation entre voir et savoir qui ont entaché son effort pour articuler la vérité sur ses expériences à l'épicentre de la guerre sur le front intérieur. Dans le chapitre quatre, j'interprète la collection des nouvelles d'Elizabeth Bowen, The Demon Lover, et son roman sur la guerre, The Heat of the Day, comme les enregistrements d'un dénouement culturel du surréalisme et du documentaire. Ni surréaliste ni documentariste, Bowen utilise la fiction littéraire pour décrire les répercussions psychologiques de la guerre, et de critiquer les conventions rhétoriques et les clichés du genre témoin oculaire. Sa connaissance élémentaire et son scepticisme envers le surréalisme et le documentaire font d'elle une figure idéale par laquelle de suivre l'apothéose et le déclin des deux mouvements.  </description><description>From the moment that bombs began to fall from the sky on the city of London, Surrealism inflected representations of reality in a variety of media.  This dissertation tells a story about the relationship between Surrealism and documentary in Britain during the Second World War.  It uses an interdisciplinary approach to examine the wide-ranging effects of Surrealism on British wartime culture and society and to consider some of the ways in which documentary extended and limited the project of Surrealism.  Surrealism and documentary coincided historically in Britain, yet in many respects these movements opposed one another.  As fraught as their wartime convergence might have been, it fostered a rich environment for cultural production to which critics have only begun to attend.  By framing visual and literary works in terms of the privileged concepts in Surrealism—Convulsive Beauty and the marvellous—the dissertation makes a critical intervention into extant conversations about the conflation between reality and representation during wartime.  Chapter One examines the photography of Lee Miller, a model, fashion photographer, and war correspondent. Miller, an American who studied photography with Man Ray in Paris during the late 1920s and early 1930s, lived in London during the Blitz with her husband, Roland Penrose, a founding member of the English Surrealist Group.  She took photographs of the bizarre effects of air raids on buildings and objects, and recorded the shocking aftermath of the war in France and Germany.  In Chapter Two, I discuss the documentary films of Humphrey Jennings, who also co-founded the English Surrealist Group and helped to organise the 1936 International Surrealist Exhibition in London, the pivotal event for English Surrealism.  The chapter speculates what relationship, if any, propaganda might have to Surrealism, a movement predicated upon unencumbered creative and political autonomy.  Jennings' documentaries represent complicated examples of Surrealist cinema, in part because their primary objective was to serve the State by shoring up public morale.  Chapter Three concerns the short fiction and literary non-fiction of William Sansom, a writer who starred as an actor in one of Jennings' films and volunteered as a member of the Auxiliary Fire Service.  As well as being records of his life as a firefighter during the Blitz, Sansom's wartime writings document the crises of visuality and cognition that marred his effort to articulate the truth about his experiences at the epicentre of the war on the home front.  In Chapter Four, I read Elizabeth Bowen's short story collection, The Demon Lover, and novel about wartime, The Heat of the Day, as records of a cultural denouement of Surrealism and documentary.  Neither a Surrealist nor a documentarian, Bowen uses literary fiction to describe the psychological aftershocks of war, and to critique the rhetorical conventions and clichés of the eye-witness genre.  Her passing familiarity with, and scepticism about, Surrealism and documentary make her an ideal figure through which to trace the apotheosis and decline of the two movements.  The dissertation follows a trajectory from visual to literary texts, and from non-fiction to fiction.  Rather than suggest a movement away from visuality—the primary register of Surrealism and documentary—this approach accounts for the ways that representations of wartime frame the visual as a version of écriture.  They position themselves as pieces of reality and interpretations simultaneously.  Miller, Jennings, Sansom, and Bowen take seriously the divide between actuality and the make-believe.  At the same time, their works attest to the confluence of imaginative and objective reality that characterised the surreality of the world that these artists set out to record.  </description><creator>Pfefferle, Justin</creator><contributor>William Allan Hepburn (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Literature - English</subject><title>Surrealism and documentary in Britain during the Second World war</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w535h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892f000</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hd76s3306</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les mesures de progrès psychothérapique (PP) ont démontré pouvoir fournir plusieurs avantages aux cliniciens tel que d'identifier les clients qui ne progressent pas ou qui se détériorent au cours du traitement, améliorer l'efficacité de la psychothérapie, et fournir des données de qualité à des fins d'amélioration. Cette recherche examine la prévalence, les défis et les éléments facilitants de l'utilisation de ces mesures. L'étude 1 est une enquête nationale examinant l'utilisation des mesures PP au Canada, les profiles des utilisateurs et des psychologues qui sont conscientisés aux mesures PP, les mesures PP les plus communément utilisées, ainsi que d'autres moyens utilisés par les psychologues pour surveiller les progrès des clients parmi 1668 psychologues canadiens. Les résultats suggèrent que 67% des psychologues ne sont pas conscientisés aux mesures PP et que seulement 12% des psychologues les utilisent. Les profiles des psychologues conscientisés aux mesures PP et qui les utilisaient sont également présentés. Les résultats indiquent que les psychologues qui n'utilisent pas les mesures PP ont tendance à se fier aux indications des clients de leur propre amélioration et de l'atteinte de leurs objectifs de traitement, ainsi qu'à leur jugement clinique comme étant les trois méthodes les plus utilisées pour évaluer les progrès des clients.L'étude 2 examine les obstacles et les éléments facilitant l'utilisation des mesures PP. Les résultats suggèrent que les obstacles principaux pour les utilisateurs, les non-utilisateurs, et les anciens utilisateurs sont les connaissances limitées, les limites de la formation, le fardeau pour les clients, et les préoccupations à l'égard du travail et du temps additionnels. Les résultats indiquent un certain nombre de stratégies pour surmonter les obstacles; offrir de la formation sous différents formats, sur les périodes prolongées dans le temps, et entre collègues apparaîssent comme étant des stratégies prometteuses. Les éléments facilitants qui ont motivé au départ les anciens utilisateurs à employer les mesures PP sont également présentés.L'étude 3 examine les défis de l'utilisation des mesures PP en utilisant une méthodologie de concensus qualitatif. Vingt-cinq cliniciens ont été interviewés à l'égard des défis rencontrés avec l'utilisation des mesures PP et des conseils à donner à d'autres quant à l'utilisation des mesures PP. Cette recherche démontre qu'il y a beaucoup de variabilité dans les défis rencontrés et les conseils prodigués. Les défis les plus couramment rencontrés étaient les réponses négatives, des considérations pratiques, une insatisfaction avec caractéristiques des mesures, et des préoccupations à savoir si les mesures conviennent bien. Les cliniciens ont souvent conseillé aux autres que la présentation des mesures avait un impact sur leur réception, à l'ouverture à utiliser les mesures, et à chercher du soutien ou de la supervision lors de l'utilisation des mesures. Dans l'ensemble, les résultats démontrent que peu de psychologues au Canada appliquent les mesures PP. Ceci indique le besoin de faire des efforts pour l'avancement des mesures dans la pratique. Étant donné qu'un grand pourcentage de psychologues est méconnaissant des mesures, la première étape dans le processus sera d'augmenter la conscientisation des psychologues. Cependant, comme les données indiquent que la conscientisation ne prédit pas toujours l'utilisation, des étapes spécifiques visant l'utilisation devront aussi être conçues. En examinant le profil des utilisateurs, les obstacles et défis de l'utilisation, les moyens facilitants pour l'augmentation de l'utilisation, et les conseils entre cliniciens, des stratégies peuvent être identifiées à de telles fins. Plusieurs stratégies se montrent prometteuses, incluant l'offre de formation, rendre le soutien accessible, diffuser l'information à propos des aspects spécifiques des mesures, et l'intégration des mesures PP dans les programmes de formation.</description><description>Progress Monitoring (PM) measures have been shown to provide clinicians with a number of benefits, including identifying clients who are not progressing or deteriorating in treatment, increasing the effectiveness of psychotherapy, and provide data for quality improvement purposes.  This research examines the prevalence, challenges, and facilitators related to use of these measures.  Study 1 is a national survey examining the usage of PM measures in Canada, the profiles of PM users and psychologists who are aware of PM measures, the PM measures commonly used, and other means that psychologists use to monitor clients' progress among 1,668 Canadian psychologists.  Results suggest that 67% of psychologists were unaware of PM measures and only 12% of psychologists were using these measures.  Profiles of psychologists who were aware and using PM measures are also presented.  Findings indicate that psychologists not using PM measures tend to rely on clients' report of improvement, attainment of treatment goals, and clinical judgment as their top three methods of assessing client progress.  Study 2 examined the barriers and facilitators to the usage of PM measures.  Survey results suggest that the top barriers for users, non-users and previous-users were limited knowledge, limitations in training, burden on clients, and concerns regarding additional work and time.  Results point to a number of strategies for overcoming barriers; offering training in different formats, in extended time periods, and from colleague-to-colleague appear to be promising strategies.  The top factors that initially motivated previous-users to use a PM measure are also presented.  Participants for Study 2 were 1,668 Canadian Psychologists.  Study 3 examined challenges to the usage of PM measures using consensual qualitative methodology.  Twenty-five clinicians were interviewed regarding challenges experienced with PM measures and advice to others considering the usage of PM measures.  This research shows that there is great variability in the challenges experienced and advice provided.  The most commonly experienced challenges were negative responses from some colleagues or clientele, practical concerns, dissatisfaction with specific characteristics of the measures, and concerns regarding the measures fit with clientele, the therapists' philosophy, the organization/practice, or the services provided.  Clinicians most commonly advised others that the presentation of the measures impact their reception, to be open when starting to use a PM measure, and to seek out support or supervision when using a PM measure.Overall, these results show that few psychologists in Canada are applying PM measures in their practice and point to the need for efforts to move research regarding PM measures into practice.  As such a large percentage of psychologists are unaware of these measures, the first step in the process will need to be aimed at increasing psychologists' awareness.  However, since the data indicates that awareness does not always predict usage, specific steps towards increasing use will also need to be designed.  By examining the user profile, barriers and challenges to usage, facilitators for increasing usage, and advice from clinicians, strategies can be identified for such a purpose.  Based on this examination, a number of strategies seem to show promise, including offering training, making support accessible, disseminating information about specific aspects of the measures, and integrating PM measures into clinical training programs.</description><creator>Ionita, Gabriela</creator><contributor>Marilyn R Fitzpatrick (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Guidance and Counseling </subject><title>Moving research into clinical practice: usage of progress monitoring meausres</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v838362z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hd76s3306</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff365818f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study characterizes and examines the cognitive demands of team coordination in military medical teams as they solved three team-based simulations. A mixed methods design was used. Forty-four behaviors pertaining to eight coordination strategies were analyzed according to team performance (high and low) and task-load (high and low). The team leaders' problem-solving activities during the task were determined and the extent to which knowledge was shared among team members was measured using a network analysis approach. Both high and low performing teams achieved coordination by executing actions predominantly related to trust in the leader, situation awareness and explicit communication. Differences yielded in the proportion with which coordination strategies were implemented. High performing teams implemented a greater proportion of situation awareness (M=31.33) than low performing teams (M = 26.67). A within-subjects factor analysis revealed that coordination activities significantly changed in teams during high- and low- load segments of the task. These changes followed a quadratic trend that indicated a U-shaped relationship between coordination activities and task load. Coordination activities occurred in nine different conditions. However, one activity which involved the identification of general injuries accounted for 34.3% of the variance in performance. Models of leaders' problem-solving activities suggested that leaders of high performing teams engaged in coordination actions that aimed to structuring type of leadership by organizing the task and managing team members. Leaders of low performing teams focus on technical processes such as the collection and transfer of information, which correspond to a content-oriented type of leadership. High performing teams demonstrated fully connected networks that evidenced that team members shared substantial amounts of knowledge about coordination strategies. In contrast, low performing teams had disjointed matrices that showed  team members had not compatible knowledge. The research findings have implications for the design of better team training in simulated-based learning environments.</description><description>Cette recherche examine les exigences cognitives dans la coordination au sein des équipes médicales militaires lors de la résolution de trois simulations. Une combinaison de méthodes qualitatives et quantitatives a été utilisée à cette fin. Quarante-quatre comportements, se rapportant à huit stratégies de coordination, ont été analysés en fonction de la performance des équipes (haute et moindre) et de la charge de travail (haute et moindre). Les activités de résolution de problèmes des chefs d'équipe tout au long de la tâche ont été identifiées et la mesure dans laquelle la connaissance fut partagée entre les membres des équipes a été identifiée en utilisant l'approche d'analyse des réseaux. Auntant les équipes ayant de hautes performances que celles ayant des faibles performancess ont toutes atteintes la coordination grâce à la réalisation d'actions liées à la confiance envers le leader, à la conscience de la situation et à la communication dite explicite. Or, des différences ont été observées par rapport à la fréquence d'utilisation de stratégies de coordination. Les équipes performantes ont employé un plus grand degré de conscience de la situation (M = 31.33) par rapport aux équipes de faible rendement (M = 26,67). Une analyse intra-sujets a révélé que les activités de coordination au sein des équipes changent de manière significative par rapport à la charge de travail. Ces changements ont suivi une tendance quadratique qui indique une relation en U entre les activités de coordination et la charge de travail.Les activités de coordination ont eu lieu dans neuf conditions différentes. Toutefois, une seule de ces conditions, se référant à l' identification de blessures générales, représentait 34,3 % de la variance de la performance. La modelisation des activités de résolution de problèmes des leaders des équipes performantes suggère que ceux-ci s'engagent d'avatage dans des actions de coordination visant à organiser la tâche et à gérer les membres de l'équipe, ce qui est lié à un type structurant de leadership. À l'inverse, les chefs des équipes les moins performantes se concentrent plutôt sur les processus techniques tels que la collecte et le transfert de l'information, ce qui correspond plutôt à un type de leadership orienté vers le contenu. De plus, les équipes performantes constituaient des réseaux entièrement connectés, permettant un partage important de connaissances sur les stratégies de coordination entre leurs membres. Inversement, les équipes à moindre performance constituaient des reseaux disjoints en ce qui concerne les connaissances partagées par leurs membres. Ces résultats ont des implications pour la conception de meilleures activités de formation des équipes dans des environnements d'apprentissage basés sur la simulation.</description><creator>Cruz-Panesso, Ilian</creator><contributor>Susanne P Lajoie (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Understanding the role of team coordination in military medical teams</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35tc32w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff365818f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cz30pw79m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The relations between reading development and attention difficulties are not clearly understood.  This thesis contributed to understanding their interrelatedness through the use of rapid automatized naming (RAN) tasks.  The first article is a review, and the second and third articles are empirical follow-up studies.  The focus of the thesis is on the interrelations among the continuous rapid naming of color and letter stimuli, behavioral ADHD-symptoms of inattention, hyperactivity, and impulsivity, and the alphabetic language-based reading fluency of children in elementary school.  Ninety-six elementary school students participated in the two-year study.  Participating students were tested initially in the spring, with a second assessment conducted one-year later.  Slower rapid naming of letters, and making errors or self-corrections on letter naming were all associated with poorer oral passage reading fluency and lower single-word reading achievement.  Making errors or self-corrections on color naming were associated with teacher-rated and examiner-rated symptoms of hyperactivity or impulsivity and with teacher-rated inattention symptoms.  Slower rapid naming of letters at baseline were associated with lower scores on oral-passage reading fluency, single-word reading achievement, and a speeded semantic decision-making and reading fluency task one-year later.  Slower rapid naming of colors at baseline were associated with more teacher-rated symptoms of inattention as well as lower scores on passage oral-reading fluency and the speeded semantic decision-making and reading fluency task measured one-year later.  Self-corrections on color naming were associated with one-year teacher-rated symptoms of inattention and hyperactivity or impulsivity.  Auditory and visual-spatial working-memory measures were inconsistent and unreliable predictors of reading performance or symptoms of ADHD in this age group at both baseline and one-year later in comparison to RAN measures.  This research contributed a deeper understanding to the processes underlying continuous RAN and provided evidence in support of a doubly dissociative relation among RAN types, reading skills, and ADHD-symptoms.  We encourage the use of varied continuous RAN tasks as part of reading and attention difficulty assessment for children in the early grades.Keywords: reading, rapid automatized naming, fluency, achievement, ADHD, inattention, hyperactivity, impulsivity</description><description>La relation entre le développement de la lecture et les difficultés d'attention n'est pas bien comprise.  Cette thèse a contribué à comprendre leur interdépendance à l'aide de tâches de dénomination rapide automatisée (DRA).  Le premier article est une revue d'ensemble, et les deuxième et troisième articles sont des études de suivi empiriques.  La thèse a pour objectif d'examiner les interrelations entre la dénomination rapide continue des couleurs et la dénomination de lettres, les symptômes du TDAH, l'inattention, l'hyperactivité et l'impulsivité, et la fluidité de la lecture fondée sur la connaissance de l'alphabet par des enfants fréquentant l'école primaire.  Quatre-vingt-seize élèves du primaire ont participé à l'étude de deux ans.  Les participants ont tout d'abord eu une évaluation au printemps, ainsi qu'une deuxième réalisée un an plus tard.  Le fait de réaliser une dénomination rapide de lettres plus lente et celui de faire des erreurs ou des autocorrections au moment de nommer les lettres ont été associés à une moins bonne fluidité de la lecture orale en contexte et une moins bonne maîtrise de la lecture de mots seuls.  Les erreurs ou les autocorrections dans la dénomination de couleurs ont été associés à des symptômes d'hyperactivité ou d'impulsivité notés pas les enseignants et par les examinateurs, et des symptômes d'inattention remarqués par les enseignants.  Une dénomination rapide de lettres plus lente au départ a été associée à des résultats plus faibles pour la fluidité de la lecture orale en contexte, à la maîtrise de la lecture de mots seuls, ainsi qu'à une prise de décision sémantique accélérée et à une fluidité de la lecture évaluées un an plus tard.  Une dénomination rapide de couleurs plus lente au départ a été associée à plus de symptômes d'inattention notés par les professeurs,  à des résultats plus faibles dans la fluidité de lecture en orale en contexte, ainsi qu'à une prise de décision sémantique accélérée et à une fluidité de la lecture évaluées un an plus tard.  Les autocorrections dans la dénomination de couleurs ont été associées à des symptômes d'inattention et d'hyperactivité ou d'impulsivité observés par les enseignants pendant un an.  Les mesures de mémoire du travail auditif et spatio-visuel étaient des prédicteurs contradictoires et peu fiables de la performance en lecture ou des symptômes du TDAH dans ce groupe d'âge, à la fois au début de l'étude et un an plus tard, comparativement aux mesures de la DRA.  Cette recherche a contribué à une meilleure compréhension des processus sous-jacents de la DRA continue et a fourni des preuves appuyant une relation doublement dissociative entre les types de DRA, les compétences en lecture et les symptômes du TDAH.  Nous encourageons l'utilisation continue de tâches variées de DRA dans le cadre des évaluations de lecture et des difficultés d'attention pour les enfants dans les premières années d'école. Mots-clés: lecture, dénomination rapide automatisée, fluidité verbale, réalisation, TDAH, inattention, hyperactivité, impulsivité </description><creator>Leung, Olivia</creator><contributor>Bruce M Shore (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Connecting rapid automatized naming (RAN), reading difficulties, and inattention</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462839f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cz30pw79m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tb09j8447</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>p53 est un mediateur central des responses cellulaire de stress, et la regulation precise de son activite est essentielle pour empecher la degeneration des tissues ou bien la carcinogenese. Mysm1 est un deubiquitanase d'histone H2A K119, qui est essentielle pour la maintenance des cellules souches hematopoietiques et l'hematopoiese chez les souris et les humains, cependant le mecanisme par lequel Mysm1 reglemente l'homeostase hematopoietique n'est pas clair. Ici, on demontre que la perte de Mysm1 provient a l'elevation des nivaux des proteins p53 dans les cellules souches hematopoietiques et promouvoit une reponse de stress dependante sur p53 dans la moelle osseuse. On demontre aussi que l'activation de p53 agit comme mediateur des developpements anormals et hematopoietiques des souris Mysm1-/-,  comme la generation d'une ligne ‘double-knockout' Mysm1-/-p53-/- sauve le dysfonctionnement des cellules souches hematopoietiques et la majorite des autres phenotypes associes. Mecaniquement, Mysm1 s'associt avec la protein p53, ce qui indique un role direct a Mysm1 dans la regulation de l'activity du pathway de p53. Mysm1 se localise aux promoteurs des genes qui interagissent avec la protein p53, y compris p21/Cdkn1a, ce qui indique son role dans la regulation des programmes de transcription inities par p53.  En general, nous avons identifie un role essentiel a Mysm1 dans la regulation de l'activite de la protein p53 dans le system hematopoietique. Ce travail fourni des nouveaux idees sur les mecanismes des responses cellulaires mediees par p53, avec certaines consequences pour le reglage therapeutique du pathway de p53.</description><description>p53 is a central mediator of cellular stress responses, and precise regulation of its activity is essential to prevent tissue degeneration or carcinogenesis. Mysm1 is a histone H2A K119-deubiquitinase, essential for the maintenance of hematopoietic stem cells and hematopoiesis in both mice and humans, however the mechanism by which Mysm1 regulates hematopoietic homeostasis is unclear. Here we show that loss of Mysm1 results in elevation of p53 protein levels in hematopoietic stem cells, and promotes a p53-dependent stress response in the bone marrow. We further demonstrate that p53 activation mediates the hematopoietic and developmental abnormalities of the Mysm1-/- mice, as generation of a Mysm1-/-p53-/- double knockout line rescues hematopoietic stem cell dysfunction and majority of other associated phenotypes. Mechanistically, Mysm1 associates with p53, indicating a direct role for Mysm1 in regulation of p53 pathway activity. Mysm1 localizes to the promoters of p53-target genes, including p21/Cdkn1a, suggesting its role in the regulation of p53-driven transcriptional programs. Overall, we have identified an essential role of Mysm1 in the regulation of p53 activity in hematopoietic system. This provides novel insight into the mechanisms of p53 mediates stress response, with implications for therapeutic targeting of the p53 pathway.</description><creator>Belle, Jad</creator><contributor>Anastasiya Nyzhnyk (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>Histone H2A deubiquitinase Mysm1 regulates p53 pathway activity in hematopoietic cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vr60j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tb09j8447</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pz50h022r</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Sentence repetition (SR) tasks are a reliable clinical marker of specific language impairment (SLI). It is unknown to what extent memory and accumulated language knowledge are employed in this task and how their breakdown presents in children with SLI. It is also yet unknown whether bilingual children with SLI present with different performance patterns on these tasks compared to age and language-matched peers in terms of performance on syntactic categories of words, position of words in the phrase, and the quality of errors made (substitution or omission). The present study investigated SR task performance by scoring for success in syntactic word categories, accuracy in the first or second half of the phrase, and substitution errors. Results are reported for three large participant groups: twenty-six bilingual children with SLI (mean age=61 months), fifty-five typically developing age-equivalent children comprising monolinguals (n=18, mean age=59 months) and bilinguals (n=47, mean age=58 months) and forty-one younger typically developing children comprising monolinguals (n=17, mean age=36 months) and bilinguals (n=24, mean age=35 months). Compared with the large TD groups, the children with SLI performed significantly worse than TD groups but did not produce error patterns distinguishing them as having weaknesses in particular syntactic categories. Both the younger bilinguals and monolinguals and the SLI group showed recency effects in significantly higher performance on the second half of the phrases. The SLI group made significantly fewer errors of substitutions, with 98.6% of their errors being omissions. Matched groups showed the SLI group performing more similarly in syntactic category scores to language-matched peers than age-and-exposure matched peers. Typically developing bilinguals matched on language ability performed similarly to each other. The data support a multifaceted view of SR with memory and accumulated language knowledge playing key roles as underlying mechanisms, and may indicate that in the impediment of access to accumulated knowledge, children with SLI rely more heavily on short-term memory processes without understanding and reconstructing the phrases, as evidenced by their lack of substitution errors.</description><description>Les tâches de répétition des phrases sont un marqueur clinique fiable des difficultés spécifiques du langage. On ne sait pas dans quelle mesure la mémoire et la connaissance de la langue accumulée sont employées dans cette tâche et comment leur répartition présente chez les enfants avec SLI. On ne sait pas encore si les enfants bilingues avec les difficultés spécifiques du langage présentent avec différents modèles de performance sur ces tâches par rapport à l'âge et pairs de langue appariés en matière des performances sur les catégories syntaxiques de mots, la position des mots dans la phrase et la qualité des erreurs (de la substitution ou l'omission). La présente étude a examiné la performance de la tâche en marquant pour le succès dans les catégories de mots syntaxiques, la précision dans la première ou la seconde moitié de la phrase et les erreurs de substitution. Les résultats sont présentés pour les trois groupes de participants : vingt-six enfants bilingues avec difficultés spécifiques du langage (âge moyen = 61 mois), cinquante-cinq au développement normal des enfants d'âge équivalent: les monolingues (n = 18, âge moyen = 59 mois) et bilingues (n = 47, âge moyen = 58 mois), et quarante-et-un enfants plus jeunes avec le développement normaux, comprenant monolingues (n = 17, âge moyen = 36 mois) et bilingues (n = 24, âge moyen = 35 mois). En comparaison avec les groupes de développement normaux, les enfants des difficultés spécifiques du langage avaient les résultats significativement plus bas que les groupes avec le développement normaux, mais n'ont pas produit les modèles d'erreur dans certaines catégories syntaxiques qui peuvent les distinguer. Les enfants bilingues et monolingues jeunes et le groupe des difficultés spécifiques du langage ont montré des effets positifs de récence significativement plus élevée sur la deuxième moitié des phrases. Le groupe avec la difficulté spécifique du langage a fait beaucoup moins d'erreurs de la substitution. En comparaison, le groupe des difficultés spécifiques du langage effectuant plus comme les enfants du même niveau de langage que les enfants du même âge et exposition de français. Les bilingues avec le développement typique appariés sur la capacité de la langue effectuées de façon similaire à l'autre. Les résultats confirment une vue multidimensionnelle des tâches de la répétition, avec la mémoire et la connaissance de la langue accumulée comme des rôles-clés sous-jacents. Les résultats peuvent indiquer quand les enfants ont les problèmes du langage spécifique, ils s'appuient davantage sur les processus de la mémoire à court terme sans compréhension et la reconstruction des phrases.</description><creator>Pineo, Rachael</creator><contributor>Thordardottir, Elin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014-08</date><subject>Health Sciences - Speech Pathology</subject><title>Sentence repetition performance in bilingual children with SLI compared to age and language-matched peers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hh63sz98q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pz50h022r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Communication Sciences and Disorders</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4b29b907s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, la mise en œuvre peu complexe d'un circuit à décision souple est proposée pour le décodage de codes de contrôle de parité à faible densité (LDPC) dans les systèmes de détection optiques directs et conventionnels. Une partie de la puissance optique est utilisée avant le receveur pour la détermination des niveaux de confiance du receveur à décision souple. Le schéma proposé ne nécessite aucune modification à l'infrastructure optique à décision difficile en place tout en bénéficiant de l'approche de décodage à décision souple. Un circuit à décision souple peu complexe fabriqué à partir de composantes standards peu dispendieuses est démontré expérimentalement et sa performance est évaluée selon le taux d'erreur sur les bits (BER) après la correction d'erreur sans voie de retour (FEC) versus le facteur Q avant la FEC. Les seuils optimaux sont initialement étudiés. Il a été découvert que la performance du matériel est optimale si la différence entre les deux niveaux de confiance est de 45 mV pour un voltage crête à crête d'entrée de 320 mV où la différence entre les taux d'espacement entre les seuils, marque-confiance/bit-décision-difficile et espace-confiance/bit-décision-difficile, est de ~1.3. Le taux de couplage optique optimal pour un circuit à décision souple a aussi été étudié. Il a été démontré que pour un taux de couplage de 80:20, des gains de codage de 2.75 et 6.93 dB avec des BER de sortie de 10e-4 et 10-9 respectivement  ont été obtenus lorsque comparés à des systèmes non codés à décision difficile pour les codes LDPC(32000,29759). Le système souffre d'une réduction du facteur Q de 0.35dB.Des gains de codage nets à 45 Gb/s de 7.06 et 9.62 dB ont été mesurés pour des  post-FEC de 10e-7 et 10e-12 respectivement pour un long bloc de code LDPC(32768,26803) approprié pour des liens de transmission unimodale. De plus, il a été démontré qu'à un débit plus bas de 15 Gb/s utilisant RS(255,239), LDPC(672,336), (672, 504), (672, 588) et (1440, 1344),  une économie de puissance optique de 3, 5, 7, 9.5 et 10.5 dB, respectivement, ont été obtenues pour un lien multimodal avec un égalisateur à filtre à réponse impulsionnelle finie (FIR) d'ordre 5. Une extrémité avant optique et monolithique utilisant des codes à décision souple dans des receveurs cohérents est conçue et fabriquée par la technologie SOI compatible avec les CMOS avec 220 nm de Si sur 2 μm de SiO2. L'hybride optique se repose sur un MMI 4x4 et a une bande passante de plus de 20 nm. Le coupleur directionnel est aussi conçu pour obtenir le taux de couplage désiré. Les photodétecteurs équilibrés avec des condensateurs sur puce pour la polarisation ont une bande passante de 16.2 GHz pour une polarisation inversée de -4.5V. Les composantes sur puce rendent le dispositif compacte et adéquat pour l'intégration monolithique. L'extrémité avant est combinée à des connecteurs à fréquence radio par un substrat de céramique pour hautes fréquences. L'extrémité avant à décision souple est testée expérimentalement et sa performance est évaluée selon le taux d'erreur sur les bits (BER) après la correction d'erreur sans voie de retour (FEC) versus le facteur Q avant la FEC. Un gain de codage net de 6.2 dB à 25 Gb/s pour un post-FEC BER de 10e-7 et un long bloc de code LDPC(32768,26803) est obtenu. L'extrémité avant a aussi une performance plus élevée de 2.2 dB que les codes de base RS(255,239) pour un BER de 10e-7. L'extrémité avant monolithique intégrée présentée dans cette thèse possède une amplitude de signal de sortie au-delà de 30 mVp-p grâce à l'intégration réussie des photodétecteurs équilibrés. De plus, elle peut aisément être fabriquée avec un circuit électronique standard de 25 Gb/s. L'extrémité avant à décision souple à 2 bit proposée ici est donc une solution intéressante pour la mise en place de décodeurs LDPC à décision souple peu complexes et à faible consommation.</description><description>In this thesis, a low complexity implementation of a soft-decision circuit is proposed for the decoding of low density parity check (LDPC) codes in conventional direct detection optical systems. A certain amount of the optical power prior to the optical receiver is used for determining the confidence levels of the soft-decision receiver. The proposed scheme requires no modification of the current hard decision optical infrastructure while benefiting from soft-decision decoding approach. A low complexity soft-decision circuit from low cost off-the-shelf components is experimentally demonstrated and performance is evaluated in terms of post forward error correction (FEC) bit error rate (BER) versus pre-FEC Q-factor. The optimized threshold levels are initially investigated. It was found that the performance of the hardware is optimum if the difference between two confidence level is 45 mV for an input peak to peak voltage level of 320 mV where threshold spacing ratio between mark-confidence/hard-decision-bit and space-confidence/ hard-decision-bit is ~1.3. The optimum optical coupling ratio for the soft-decision circuit was also studied. It is shown that, for the coupling ratio of 80:20 a coding gain of 2.75 and 6.73 dB at an output BER of 10e-4 and 10e-9 is achieved, respectively when compared to hard-decision uncoded systems for LDPC(32000,29759) code. The system suffers a Q-factor penalty of 0.35 dB. It is found that the net coding gain at 45 Gb/s 7.06 and 9.62 dB for post-FEC BER of 10e-7 and 10e-12 (extrapolated), respectively, for long block length LDPC(32768,26803) code suitable for single-mode transmission links. It is also shown that at a lower bit rate of 15 Gb/s using RS(255,239), LDPC(672,336), (672, 504), (672, 588), and (1440, 1344),  an optical power saving of 3, 5,7, 9.5 and 10.5 dB, respectively, is achieved for a multimode link with a 6-tap finite impulse response (FIR) equalizer. In the proposed front-end, fewer components are required as compared to other soft-decision front-end solution, and potentially consumes less power. The optical front-end consumes 2.71 and 4.95 W at 32 GS/s and 45 GS/s, respectively.A monolithic optical front-end for using soft-decision codes in coherent receivers is designed and fabricated using CMOS compatible 220 nm Si on 2 µm SiO2 based SOI technology. The optical hybrid is based on a 4x4 MMI and has a bandwidth of higher than 20 nm. The directional coupler is also designed for obtaining the desired coupling ratio. Balanced photodetectors with on-chip biasing capacitors exhibits a bandwidth of 16.2 GHz at -4.5V reverse bias. The on-chip components make the device compact and suitable for monolithic integration. The front-end is packaged with RF connectors using a high frequency ceramic substrate. The soft-decision front-end is experimentally demonstrated and performance is evaluated in terms of post forward error correction (FEC) bit error rate (BER) versus pre-FEC Q-factor. It is found that the net coding gain at 25 Gb/s 6.2 dB for post-FEC BER of 10e-7, for long block length LDPC(32768,26803). The front-end also outperforms the conventional RS(255,239) based codes by 2.2 dB at the BER of 10e-7. The monolithically integrated front-end presented in this paper has a large output signal swing beyond 30 mVp-p due to successful integration of the balanced photodetectors. In addition, it can be easily built with the off-the-shelf 25 Gb/s electronic circuits. Hence, the proposed 2-bit soft-decision front-end is an interesting low power and low complexity solution for the soft-decision LDPC decoders.</description><creator>Sakib, Meer</creator><contributor>Odile Liboiron-Ladouceur (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Efficient optical front-end for data communications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nb92g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29b907s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w95053464</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Pour le fonctionnement efficace d'un moteur aérobie hypersonique/supersonique, son entrée d'air doit être démarrée, i.e., l'écoulement supersonique doit être établi tout au long de la prise d'air. Parmi les différentes techniques de démarrage, celle utilisant le déversement externe comporte un certain nombre d'avantages incontestables. La présente thèse est consacrée aux analyses théorique et numérique réalisées sur les caractéristiques de démarrage pour les familles d'entrées d'air du type Prandtl-Meyer et Busemann avec du déversement externe.    Tandis que l'usage du déversement externe est une partie intrinsèque de la conception des entrées d'air bidimensionnelles du type Prandtl-Meyer, une nouvelle façon de présenter le déversement externe pour les entrées d'air axisymétriques du type  Busemann est suggérée dans le présent travail. Ceci résulte en une famille d'entrées d'air tridimensionnelles  du type Busemann. L'analyse de la capacité de démarrage théorique est basée sur l'application de la théorie  classique quasi-stationnaire de Kantrowitz à la région de compression interne des entrées d'air dans sa condition de projet. Pour les entrées d'air tridimensionnelles du type Busemann avec du déversement externe, une nouvelle approche est proposée afin de déterminer le rapport d'aire effectif de la zone de compression interne en tenant compte de l'ampleur de la zone de déversement.    Les rapports d'aire qui limitent l'auto-démarrage et pourtant permettent la maximisation de l'effet de déversement externe, ont été obtenues pour les deux familles d'entrées d'air. De plus, le tracé des lignes de Kantrowitz (d'auto-démarrage) sur le diagramme de rapport d'aire versus le nombre de Mach de l'écoulement libre a été produit pour un certain nombre de designs particuliers au sein de chaque famille d'entrée d'air. Il est démontré que la conception du «choc fort» conduit à des valeurs minimales de rapport d'aire d'auto-démarrage (ou des contractions maximales d'auto-démarrage), qui sont proches de la valeur minimale théoriquement possible. Ainsi, il est démontré que le principe de conception basé sur le choc fort semble être plutôt universel et peut être appliqué pour l'obtention des meilleures caractéristiques possibles de démarrage pour des différentes familles d'entrées d'air.    Une méthodologie pour les simulations numériques du démarrage des entrées d'air a été développée afin de reproduire les hypothèses sous-jacentes des analyses théoriques. En particulier, la modélisation numérique a été basée sur les solveurs  à volumes finis adaptatifs non-structurés d'Euler en 2D et 3D. Une très bonne concordance a été obtenue entre les résultats des simulations numériques et les prédictions théoriques du démarrage pour les entrées d'air bidimensionnelles du type Prandtl-Meyer. Pour les entrées d'air tridimensionnelles du type Busemann avec le déversement externe, la théorie proposée décrit très bien le comportement qualitatif de la ligne de Kantrowitz (auto-démarrage) avec le changement de la géométrie de l'entrée d'air. La concordance quantitative est jugée moins spectaculaire que dans le cas des entrées d'air du type Prandtl-Meyer, puisque la théorie est fondée sur des considérations purement géométriques de l'aire de déversement, sans tenir compte des paramètres de déversement provenant de la dynamique des gaz. L'amélioration des caractéristiques de démarrage de l'entrée d'air est accompagnée d'un certain degré de non-uniformité de l'écoulement à sa sortie. Cette non-uniformité est analysée par des simulations numériques. Plusieurs conclusions du présent travail sont de l'importance pratique lors de la conception des entrées d'air hypersoniques avec des caractéristiques de démarrage accrues.</description><description>For efficient operation of an air-breathing hypersonic/supersonic engine its air intake must be started, i.e., supersonic flow must be established throughout the intake. Among various starting techniques, starting with the assistance of overboard spillage has a number of compelling advantages. The present thesis is devoted to the theoretical and numerical analysis of starting characteristics carried out for the Prandtl-Meyer and Busemann intake families with overboard spillage.    While the provision for overboard spillage is an intrinsic part of the design of planar Prandtl-Meyer intakes, a new way to introduce overboard spillage for the axisymmetric Busemann intakes is suggested in the present work, resulting in a family of three-dimensional Busemann intakes. The theoretical startability analysis is based on the application of the classical quasi-steady Kantrowitz theory to the internal compression section of the on-design intakes under consideration. For three-dimensional Busemann intakes with overboard spillage, an original approach to determine the effective internal compression section area ratio by accounting for the magnitude of spillage area is proposed.    For both intakes families, the limiting self-starting area ratios allowing to maximize the overboard spillage effect are obtained. Furthermore, the Kantrowitz (selfstarting) lines on the area ratio/free-stream Mach number diagrams are derived for a number of particular designs within each intake family. It is shown that the so-called "strong shock" design leads to the minimum self-starting area ratios (or maximum self-starting contractions), which are close to the theoretically possible minimum. Thus, it is demonstrated that the strong-shock-based design principle appears to be rather universal and can be applied to achieve the best possible starting characteristics for different intake families.    The methodology of intake starting numerical trials is developed to replicate the underlying assumptions of the theoretical treatments. In particular, the numerical modelling is based on the 2D and 3D Euler adaptive unstructured finite-volume flow solvers. A very good agreement of the numerical starting outcomes with the theoretical predictions is obtained for planar Prandtl-Meyer intakes. For three-dimensional Busemann intakes with overboard spillage, the proposed theory describes very well the qualitative behaviour of the Kantrowitz (self-starting) line with the change of the intake's geometry. The quantitative agreement is found to be less spectacular than in the case of Prandtl-Meyer intakes because the theory is based on purely geometrical considerations of spillage area, without accounting for gasdynamic spillage parameters. The improvement of intake's starting characteristics comes along with a certain degree of non-uniformity of the intake's exit flow, which is analyzed via numerical simulations. A number of findings of the present work are of practical importance for the design of hypersonic air intakes with improved starting characteristics.</description><creator>Moradian, Niloofar</creator><contributor>Evgeny Timofeev (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Aerospace</subject><title>Startability analysis of supersonic air intakes with overboard spillage</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2676z79d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w95053464</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:np193c871</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La prise alimentaire est régulée par une communication étroite entre le système homéostatique de l'hypothalamus et le système hédonique (comprenant principalement le système mésocorticolimbique). Une des régions clé de cette communication se trouve dans l'hypothalamus latéral (LH), aussi connu comme le "centre de l'appétit» du cerveau. Ces deux systèmes sont encore en développement à la fin de la période fœtale et lors de la période  post-natale chez le rat, et ils sont reconnus pour constituer des cibles importantes aux hormones métaboliques périphériques comme la leptine et la ghréline. Au cours de ce travail, nous avons étudié l'apparition de la réponse fonctionnelle à la leptine et la ghréline dans l'hypothalamus latéral en mesurant la production de seconds messagers intracellulaires spécifiques à ces hormones (tels que pERK1/2 et pSTAT3).  De plus, nous avons caractérise le phénotype de ces neurones actives suite à l'administration de leptine ou de ghreline au jour 10 (J10) ou 16 (J16) de vie postnatale. Au J16, la leptine  active de façon significative pERK1/2 et pSTAT3 dans le LH alors qu'au J10, l'activation de pERK1/2 n'est pas significative et quelques neurones expriment pSTAT3. Une double-coloration par immunofluorescence a montré que la majorité des neurones exprimant pERK1/2 sont positifs pour l'orexine. Par contre, l'activation de pSTAT3 induite par la leptine est clairement observée dans une autre population de neurones qui ne sont pas orexine-positifs. Le développement de la réponse à la ghréline a également été étudiée en utilisant la détection d'activation de la proteine Fos. Au J10, et contrairement au J16, la ghréline active significativement Fos dans les neurones à orexine de l'hypothalamus lateral. Nos résultats suggèrent que le développement de la réponse aux hormones métabolique dans l'hypothalamus lateral  n'est que partiel au J10, avant l'apparition de l'alimentation indépendante au J16. Il est possible que la maturation des connections fonctionnelles entre le LH et la région tegmentale ventrale (un centre important du système hédonique) joue un rôle crucial dans l'apparition de ces réponses et dans la mise en place de l'alimentation indépendante.</description><description>Food intake is regulated by a close communication between the homeostatic system in the hypothalamus and the hedonic system (including the mesocorticolimbic pathway). A key region for this communication is the lateral hypothalamus (LH), also known as the "feeding center" of the brain. Both systems are still developing during the late fetal and early post-natal periods in the rat, and they are known targets for peripheral metabolic hormones such as leptin and ghrelin. Here we examined the onset of leptin and ghrelin responsiveness in the LH, and the activation of cellular signaling molecules in identified neurons on postnatal day (PND) 10 and 16.  Leptin significantly activated pERK1/2 and pSTAT3 in the LH on PND16, while on PND10, only sparse pSTAT3 cells were identified and the activation of pERK1/2 did not reach significance. Double-immunofluorescence staining showed that the majority of pERK1/2-activated neurons are orexin-positive neurons. However, leptin-induced pSTAT3 was clearly observed in another population of neurons, possibly neurotensin-positive. The development of ghrelin responsiveness in orexin neurons of the LH was also investigated using immunostaining for Fos activation.  Ghrelin significantly activated cFos in orexin-positive neurons on PND10, but not on PND16.  Our results suggest that the development of metabolic hormone responsiveness in the LH is only partially achieved prior to the onset of independent feeding on PND16, and that the maturation of functional connections between the LH and the ventral tegmental area (VTA – a major center of the hedonic system) might play a crucial role in independent feeding initiation.</description><creator>Gjerde, Eva</creator><contributor>Claire Walker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Developmental responses of the lateral hypothalamus to leptin and ghrelin in neonatal rats</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322h62v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/np193c871</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kw52jb905</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse nous avons étudié plusieurs aspects de biologie moléculaire, de thermodynamique, et de cinétique chimique liés aux processus d'union entre une protéine et son ligand. Afin de mener ces études, diverses techniques telles que la Résonance Magnétique Nucléaire (RMN), la spectroscopie de fluorescence et la calorimétrie ont été utilisées.Le premier chapitre introduit les concepts de base afin de comprendre la dynamique et la thermodynamique d'union entre protéines. Un modèle simplifié dans lequel une protéine joint seulement un ligand sera utilisé.Le deuxième chapitre donne une mise à jour des techniques RMN récentes que l'on peut utiliser pour étudier la thermodynamique et la cinétique d'union d'une protéine avec son ligand. Ces techniques sont cruciales pour développer les travaux de recherche expliqués dans les chapitres 3, 4 et d'une manière plus limitée dans le chapitre 5.Le troisième et quatrième chapitres traitent de l'interaction entre le domaine d'union SH3 de la tyrosine kinase fyn et plusieurs peptides riches en prolines. Nous avons démontré que l'influence des forces électrostatiques dans la constante de vitesse est plus faible pour les systèmes ayant un temps de demi-vie de l'ordre de la milliseconde et possèdent des faibles constantes d'affinités (≥µM KD) par rapport aux complexes plus stables, avec un temps de demi-vie de l'ordre d'heures ou de jours, qui possèdent constantes d'affinités plus élevées (&lt;nM KD). Nous avons également démontré que les vitesses d'association basales, indépendantes des forces électrostatiques, sont plus importantes dans la formation de complexes transitoires. Cela suggère que les forces électrostatiques jouent un rôle différent dans les complexes transitoires et les complexes stables. Le quatrième chapitre cartographie les changements de volume pour l'association entre le domaine SH3 et un peptide riche en prolines. En utilisant la pression hydrostatique nous avons mesuré les volumes molaires relatifs de l'état libre, l'état de transition et du complexe final protéine-ligand uni. D'après nous, c'est la première fois que le volume d'activation pour un processus d'union entre protéines est mesuré. Les résultats sont en accord avec une libération d'eau d'hydratation des surfaces d'union entre la protéine et le peptide. Nous avons observé que le volume de l'état de transition est très proche de celui du complexe final.Dans le cinquième chapitre différentes approches expérimentales de RMN  ont été explorées afin d'étudier l'interaction entre les inhibiteurs type bisphosphonates et la protéine humaine farnesyl pyrophosphate synthase. Différents systèmes de marquage isotopique de la protéine ont été essayés afin d'étudier cette interaction.</description><description>Different molecular, thermodynamic, and kinetic aspects of protein-ligand binding were studied in the present thesis. This was accomplished using diverse techniques such as Nuclear Magnetic Resonance (NMR), fluorescence spectroscopy, and calorimetry. Chapter 1 introduces the basic concepts to understand the dynamics and thermodynamics of binding for systems where a ligand receives just one binding molecule.Chapter 2 gives an up-to-date technical background on NMR experimental techniques to study dynamics and thermodynamics of protein-ligand binding. These techniques were key to the research developed in chapters 3, 4 and to a lesser extent in Chapter 5.Chapters 3 and 4 focused on the interaction between the Fyn SH3 domain and several proline rich peptides.  Chapter 3 describes the role of electrostatic interactions in the binding pathway of transient protein complexes formed by the SH3 domain and three proline-rich peptides. We showed that the electrostatic enhancement of binding for this weak (≥µM KD), short-lived complex with lifetimes on the order of milliseconds is much less, and basal association rates are greater than those previously observed for tight (&lt;nM KD) long-lived systems with lifetimes on the order of minutes or longer. This suggests that electrostatics may play different roles in short-lived and long-lived protein complexes.Chapter 4 mapped the changes in volume for the association pathway for the Fyn SH3 domain and a proline rich peptide. Via pressure we were able to quantify changes in molar volume between the free, bound and transition states for this system. This is, to our knowledge, the first measurement of the activation volume for a protein-ligand binding reaction. The results agree with a protein-ligand binding pathway involving significant desolvation of the binding surfaces.  We found that the volume of transition state is very close to that of the fully bound state. This suggests that the rearrangement of solvating water molecules and protein and ligand and conformational changes occur before the transition state.Chapter 5 explored different NMR experimental approaches for studying the interaction between bisphophonate inhibitors and human farnesyl pyrophosphate synthase. Different isotopic protein labeling patterns were used to study this system together with a series of NMR experiments designed to exploit these specifically labeled proteins.</description><creator>Meneses, Erick Alejandro</creator><contributor>Anthony Mittermaier (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biophysics - General</subject><title>Studying protein-ligand binding by spectroscopy and calorimetry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8g84mq58g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kw52jb905</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6t053k245</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Parkin et PINK1, dans lesquels des mutations homozygotes causent le Parkinson juvenile autosomique récessif, ont récemment été montrés interagissant ensemble dans une voie de contrôle de qualité mitochondriale dans les cellules mammifères. Suivant une perte du potentiel de la membrane mitochondriale, on a démontré que PINK1 s'accumule à la surface mitochondriale et induit le recrutement de Parkin du cytosol à la mitochondrie. Ceci en retour induit la dégradation complète de la mitochondrie par autophagie. Quoique les mécanismes moléculaires en aval de l'accumulation de PINK1 ont été substantiellement étudiés, les étapes en amont de cette voie sont restées peu explorées. Le thème central de cette thèse est d'identifier la signalisation en amont de PINK1 et les mécanismes moléculaires qui gouvernent l'import, l'accumulation, et la dégradation de PINK1 dans les mitochondries. Dans un premier temps, j'ai démontré que smARF (short mitochondrial ARF) est une molécule en amont de PINK1 capable de déclencher la mitophagie dépendante de Parkin et PINK1 de façon robuste dans les neurones. Ensuite, j'ai montré que la peptidase traitante mitochondriale (MPP), et les protéases AFG3L2 et PARL traitent successivement PINK1 avant sa dégradation par le protéasome dans le cytosol. Finalement, j'ai identifié une nouvelle voie d'importation mitochondriale dépendante de la sous-unité alpha de la peptidase traitante mitochondriale (MPPα) où PINK1 est stabilisée en réponse aux dommages mitochondriaux. Ces recherches non seulement permettent d'identifier de nouvelles molécules en amont de l'accumulation de PINK1 qui sont des cibles thérapeutiques potentielle, mais apportent aussi une connaissance fondamentale importante sur le fonctionnement des mitochondries.</description><description>Parkin and PINK1, two genes in which homozygous mutations causes Autosomal-Recessive Juvenile Parkinsonism (AR-JP), have recently been showed to interact in a mitochondrial quality control pathway in mammalian cells. Upon loss of mitochondrial membrane potential (Δψm), PINK1 was shown to accumulate at the mitochondrial surface and induce the translocation of Parkin from the cytosol to the mitochondria. This in turn leads to the bulk degradation of mitochondria by autophagy (mitophagy). While molecular steps downstream of PINK1 accumulation have been under substancial research focus, the upstream parts of this pathway have remained mostly unexplored. Thus, this thesis mainly focuses on identifying signalling upstream of PINK1 and on the molecular mechanism governing the import, accumulation, and degradation of PINK1 in healthy or damaged mitochondria. In the first part, I have identified in smARF (short mitochondrial ARF) a novel molecule upstream of PINK1 capable of triggering robust Parkin/PINK1-dependent mitophagy in neurons. In the second part, I have shown that the mitochondrial processing peptidase (MPP), the AFG3L2 and the PARL protease successively process PINK1 before its cytosolic degradation by the proteasome. Finally, I identified a novel mitochondrial processing peptidase subunit alpha (MPPα) –dependent mitochondrial import route whereby PINK1 is sorted upon mitochondrial damage. These findings not only identify important novel molecules upstream of PINK1 accumulation that are potential therapeutic targets in treating Parkinson's disease, but provide fundamental knowledge about mitochondrial quality control and mitochondrial import.</description><creator>Grenier, Karl</creator><contributor>Edward A Fon (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Characterization of PINK1 processing and import into the mitochondrion and of its role in mitophagy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xm65j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053k245</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z890rx68g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>   This work is devoted to the development of a hybrid, explicit-implicit, scheme for simulation of unsteady compressible flows with shock waves. The proposed scheme is of the second-order accuracy in space and time for both explicit and implicit modes, while satisfying the TVD (Total Variation Diminishing) property. The scheme is designed for simulation of the compressible flows with temporal stiffness. In this situation,the numerical time step of explicit schemes is severely limited by particular conditions in a relatively small part of the computational domain, while the rest of the domain admits much higher time steps. The hybrid scheme is designed to operate in its implicit mode in the small areas causing temporal stiffness, thus allowing to proceed with higher time steps and reduce the computational time.   In this study, a new hybridization approach is suggested. On its basis, the hybrid scheme is first introduced for hyperbolic conservation laws in one dimension. In order to satisfy the TVD property and obtain monotone solutions in the presence ofdiscontinuities, TVD limiters are applied to both spatial and temporal reconstructions. The second-order accuracy in time for the implicit mode, which is the main distinction of the proposed hybrid scheme in comparison with the existing methods, is achieved through a reconstruction of the solution in time. To make the reconstruction TVD preserving, a novel time limiter is derived. The stability condition and the relation to the hybridization factor of the new scheme are obtained. Moreover, the relationship of the proposed scheme with another existing hybrid method is revealed and analyzed. A set of one-dimensional test problems is used to demonstrate the accuracy and efficiency of the new hybrid scheme as well as to show its advantagesin comparison with the existing hybrid schemes.   For two-dimensional problems, the hybrid scheme is generalized for the Euler and Navier-Stokes equations on unstructured grids. Similar to one-dimensional problems, reconstructions in space and time are applied with the corresponding TVD limiters. The newly proposed time limiter of the hybrid scheme is further generalized for unstructured grids. The non-linear system of discretized equations is solved using the Lower-Upper-Symmetric-Gauss-Seidel (LU-SGS) approximate factorization method for unstructured grids. In order to eliminate the factorization and linearization errors, internal iterations are introduced at each time step. The lower and upper matrices in the LU-SGS scheme are formed via reordering of grid  nodes at each time step. In addition, local transient grid adaptation is applied near solution peculiarities, such as shock waves  and contact surfaces. Viscous terms of the Navier-Stokes equations are also approximated with the second order of accuracy both in space and time in both explicit and implicit modes.    The new hybrid scheme is applied to a number of demonstrative problems chosen to represent typical classes of gasdynamic problems with specific source of stiffness. The numerical results demonstrate the ability of the proposed hybrid scheme to produce the same accuracy as the purely explicit scheme (the well-known MUSCLHancock scheme), while reducing the computational time.</description><description>Résumé: Cette étude est consacrée au développement d'un nouveau schéma hybride, explicite-implicite, pour la simulation des écoulements compressibles instationnaires avec des ondes de choc. Le schéma proposé possède une précision du second ordre dans l'espace et dans le temps pour l'explicite et l'implicite, tout en satisfaisant la propriété TVD (Total Variation Diminishing). Le schéma est conçu pour la simulation des écoulements compressibles avec des contraintes complexes temporelles, pour lesquelles le pas de temps explicite global est sévèrement limité par les conditions particulières dans une partie relativement faible du domaine de calcul, tandis que le reste du domaine admet un pas de temps plus élevé. Le système hybride est conçu pour fonctionner en mode implicite dans les petites zones possédant les contraintes temporelles, permettant ainsi de posséder à des pas de temps plus élevés et de réduire le temps de calcul.    Dans cette étude, une nouvelle approche hybride est proposée. Ce nouveau schéma hybride est d'abord introduit pour des équations hyperpoliques de conservation à une dimension. Afin de satisfaire la propriété de TVD et d'obtenir des solutions monotones malgrè la présence de discontinuités, les limiteurs TVD sont appliquées aux deux reconstructions, spatiales et temporelles. La précision du second ordre en temps pour la partie implicite, qui est la principale distinction du modèle hybride proposé  par rapport aux autres méthodes existantes, est réalisée grâce à une reconstitution temporelle de la solution. Pour assurer la conservation de la reconstruction TVD, un nouvel limiteur temporel est dérivé. La condition de stabilité et le rapport explicit/implicite du nouveau système sont déterminés. Le schéma proposé est comparé et analysé à une méthode hybride existant. Un ensemble de cas-test unidimensionnels est utilisé pour démontrer la précision et l'efficacité du nouveau schéma hybride ainsi que de montrer ses avantages en comparaison aux systèmes hybrides existants.    Pour les problèmes bi-dimensionnels, le système hybride est généralisée aux équations d'Euler et de Navier-Stokes sur des maillages non-structurés. Semblable aux problèmes unidimensionnels, les reconstructions spacial et temporel sont appliquées avec les limiteurs TVD correspondant. Le limiteur temporel proposée pour le schéma hybride est en outre généralisé pour des maillages non-structurés. Le système non-linéaire des équations discrétisées est résolu en utilisant la méthode Lower-Upper Symmetric-Gauss-Seidel (LU-SGS) pour des maillages non structurés. Afin d'éliminer les erreurs de factorisation et de linéarisation, des itérations internes sont effectuées à chaque pas de temps. Les matrices  inférieure et supérieure dans le système LU-SGS sont formés par la réorganisation des noeuds de la grille à chaque pas de temps. Durant la phase transitoire, une adaptation locale du maillage est appliquée près de certaines particularités, telles que les ondes de choc et les surfaces de contact. Les termes visqueux des équations de Navier-Stokes sont également estimés au deuxième ordre dans l'espace et dans le temps pour les deux modes explicite et implicite.   Le nouveau schéma hybride est appliqué à un certain nombre de problèmes classiques choisis pour représenter les classes typiques de problèmes de dynamique de gaz possédant de fortes zones de complexité. Les résultats numériques démontrent la capacité du système hybride développé à proposer la même précision que le schéma purement explicite (le schéma MUSCL Hancock), tout en réduisant le temps de calcul.</description><creator>Norouzi, Farhang</creator><contributor>Evgeny Timofeev (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>A hybrid, explicit-implicit, second-order TVD method on adaptive unstructured grids for unsteady compressible flows</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mg74qq209.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rx68g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:st74ct66p</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La biologie s'est traditionnellement concentrée sur les stimulations chimiques pour comprendre le comportement des cellules. De nouveaux outils permettent l'exploration de l'influence des stimulations mécaniques, ainsi que l'étude des propriétés mécaniques des cellules. Cela a permis d'apprécier l'importance des propriétés physiques et des stimulations mécaniques dans les processus physiologiques. Dans cette thèse, nous utilisons des techniques de stimulation mécanique locale qui opérent au niveau monocellulaire afin de provoquer des réponses actives dans les cellules.Nous combinons la microscopie à force atomique et la microscopie à fluorescence afin d'investir la mécanotransduction résultant de différents niveaux de microtraumatisme (déformation de membrane et pénétration de membrane) dans les cellules osseuses, et nous utilisons la micromanipulation de pipette afin d'investir la croissance neurale fonctionnelle induite par la manipulation contrôlée de contacts adhésifs. Nous montrons que la réponse des cellules osseuses à une déformation locale de membrane présente un seuil lorsqu'un microtraumatisme est induit. Nous proposons des mécanismes par lesquels le signal intégré, la concentration de Ca2+ intercellulaire, augmente jusqu'à atteindre la concentration seuil nécessaire pour induire une réponse globale.Nous avons démontré pour la première fois que la croissance de neurites fonctionnelles peut être induite mécaniquement. À cette fin, nous avons développé et optimisé une plateforme pour initier et élonguer des neurites du système nerveux central qui peuvent être connectées avec précision à une cible pour l'assemblage de nouveaux réseaux neuronaux. Nous montrons que les connections nouvellement établies sont structurellement indistinguables de celles crûes naturellement et ont la capacité de transmettre un signal électrique. Finalement, nous spéculons sur la façon dont de telles méthodes biophysiques pourraient contribuer au traitement efficace de lésions du système nerveux central considérées actuellement comme incurables. Nos résultats mettent en évidence l'importance des stimulations mécaniques dans la réponse biomécanique cellulaire et le développement des cellules.</description><description>Biology has traditionally focused on chemical cues to understand cell behaviour. New tools allow the influence of mechanical cues to be explored, as well as the mechanical properties of cells to be studied. In this thesis we use local mechanical stimulation techniques that operate at the single cell level to evoke active responses in cells.We combine atomic force microscopy and fluorescence microscopy to investigate mechanotransduction resulting from different levels of microinjury (membrane deformation and membrane penetration) in bone cells, and we use pipette micromanipulation to investigate functional neural growth induced by controlled manipulation of adhesive contacts. We show that bone cell responses to local membrane deformation exhibit threshold properties when micro-injury is induced. We propose mechanisms by which the integrating signal, intracellular Ca2+, increases until it reaches the threshold concentration necessary to induce global response.We have demonstrated for the first time that growth of functional neurites can be induced mechanically. To achieve this we developed and optimised a platform to initiate and elongate central nervous system (CNS) neurites and to precisely connect them to a desired target for assembly of new neuronal networks. We show that the newly extended connections are structurally indistinguishable from those naturally grown and have the capability to transmit an electrical signal. Finally, we speculate how such biophysical methods may contribute to the successful treatment of lesions to the central nervous system, which are presently considered incurable. Our results highlight the importance of mechanical cues in cellular biochemical responses and cell development.</description><creator>López Ayón, Gabriela</creator><contributor>Peter H Grutter (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Physics - General </subject><title>Local mechanical stimulation based approaches for the study of cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zt65j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74ct66p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tq57nt948</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Division of labour is one of the major factors contributing to the outstanding ecological success of ant societies. Ant colonies are functionally single entities com- posed of thousands of individuals that perform a collection of tasks all directed to the survival of the superorganism. Worker ants perform tasks that include brood care, foraging, nest maintenance, and colony defence. Existing division of labour models assume that the behaviour of individuals is dictated by either factors intrinsic to the individual such as their morphological caste, age, physiological status or by external factors such as spatial location or social interactions. However existing models fail to fully account for the complexity of division of labour patterns observed in so- cial insect societies. Traditionally, in order to account for robustness and resilience, fundamental properties of social insect colonies, behavioural plasticity has been in- corporated as a secondary process. I discovered striking levels of inter-individual variation within the worker caste of the ant Pheidole dentata. To understand how this variability is generated, I focused on inter-individual foraging behaviour of same age individuals. In a shared social environment, I found that there are two clearly distinct behavioural groups that emerge: the go ants which leave the nest and for- age, and the no go ants which stay in the nest performing brood care. Surprisingly, I found no difference between go and no go in behavioural capacities, whole-brain biogenic amine levels and receptor expression. Together my results show: (1) that there is abundant inter-individual variability that is relevant for the organization of division of labour, (2) that inter-individual variability is responsive to the environ- ment, and (3) that biogenic amine systems at a whole-brain scale do not explain the inter-individual variability of same age individuals. As a whole my research leads us to reassess the role of inter-individual variation due to plasticity as an organizing principle for the division of labour in advanced ant societies.</description><description>La répartition des tâches est une des facteurs les plus importants qui expliquent le succès  écologique exceptionnel des fourmis. Les colonies de fourmis fonctionnent comme une seule entité composée de milliers d'individus, chacun performant une collection de tâches qui augmentent la survie de ce superorganisme. Les fourmis ouvrières notamment exécutent plusieurs tâches incluant par exemple les soins de la nichée, la recherche de nourriture, le maintien et la défense du nid. Les modèles existants qui expliquent la répartition des tâches prennent pour acquis que le comportement des individus s'explique soit par des facteurs internes à l'individu incluant leur caste morphologique, l'âge, la physiologie ou encore par des facteurs externes comme la location physique ou les interactions sociales. Toutefois, ces modèles n'expliquent pas complètement l'immense complexité des modes de repartition des tâches observées dans les sociétés d'insectes sociaux. Traditionnellement, la plasticité comportementale auraitété incorporée secondairement pour expliquer la nature robuste et la résistance des colonies dinsectes sociaux. J'ai découvert une quantité frappante de variations individuelles chez les fourmis ouvrières de Pheidole dentata. Afin de comprendre comment cette variation se produit, j'ai observé la variation des comportements associés a la recherche de la nourriture. Dans le même environnement social, j'ai trouvé qu'il existe deux groupes comportementaux: les fourmis “go” qui sortent du nid pour fourrager, et les fourmis “no go” qui restent dans le nid pour faire des tâches liées au soin de la nichée. Étonnement, chez les fourmis go et no go il n'y a pas de différence dans les capacit ́es comportementales, les niveaux d'amines biogènes dans le cerveau ainsi que dans répartition des récepteurs. Dans l'ensemble, mes résultats démontrent que: (1) les variations entre individus existent, qu'elles sont abondantes et pertinentes pour l'organisation et la répartition des tâches; (2) cette variation est une réponse l'environnement; (3) les systèmes d'amines biogènes au niveau du cerveau n'expliquent pas les variations entre les fourmis individuelles ayant le même âge. En général, ma recherche nous mène à révaluer l'importance de la variation entre les individus dû à la plasticité en tant que principe d'organisation expliquant la répartition des tâches chez les sociétés avancées de fourmis.</description><creator>Ibarraran Viniegra, Ana Sofia</creator><contributor>Ehab Abouheif (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - General</subject><title>Inter-individual variability and division of labour in the ant «Pheidole dentata»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d570065b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tq57nt948</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kw52jb91f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>ABSTRACTBackground &amp; Objectives: Evidence from previous studies has consistently shown an association between pregnancy, delivery, and infancy complications (PDICs) and attention- deficit/hyperactivity disorder (ADHD). The objective of this study was to test the hypothesis that children with ADHD exposed to chronic complications (with and without acute complication) show more severe symptoms compared to either unexposed children or children exposed to only acute complications and to investigate the impact of individual PDICs on symptom severity in children with ADHD.Methods: A total of 545 children, aged 6 to 12 years, who met DSM-IV diagnostic criteria for ADHD, participated in a double blind, placebo-controlled, randomized 2-week crossover trial of methylphenidate (MPH). The Child Behavior Checklist (CBCL) and the Conners' Global Index for Parents and teachers (CGI-P, CGI-T) were used to evaluate symptom severity in children with ADHD. The Kinney Medical Gynecological Questionnaire was used in interviews with mothers to report complications during pregnancy, as well as labour, delivery, and neonatal period (first 8 weeks) of these children and their siblings. This questionnaire was scored by using McNeil-Sjostrom scale for obstetrical complications. All complications with severity level of four and above were divided into two major groups: chronic and acute.Results: One- way ANOVA with post hoc analysis showed that children with ADHD who were exposed to both acute and chronic PDICs scored higher only on CBCL externalizing behavior (F (3,480) =2.76, P=0.04) compared to those who were not exposed to either acute or chronic PDICS. There was no significant difference between the groups exposed to at least one acute or chronic PDICs and the control group as well as within groups exposed to at least one acute or chronic PDICs.Independent sample t test also showed that a few only individual acute or chronic complications such as smoking more than 10 cigarettes per day, bleeding, total first minute APGAR below 7, and acute miscellaneous complications contributed to more externalizing behavior in children with ADHD. Linear regression analysis indicated that only cigarette smoking with score 4 and above (10 or more cigarettes per day) and total first minute APGAR below 7 had an effect on CBCL-externalizing T score.Conclusion: Our results show that a combination of acute and chronic complications have an effect on CBCL- externalizing T score compared to the control group. It could also be concluded that neither chronic nor acute PDICs alone result in more severe ADHD symptoms in terms of externalizing behaviour. This may be due to, in part, the child who was exposed to chronic complication being more susceptible or having lower threshold of injury to acute insult during delivery. Amongst chronic and acute PDICs, smoking during pregnancy and total first minute APGAR below 7 had a significant effect on symptom severity in children with ADHD.</description><description>RÉSUMÉContexte &amp; objectif :Des études empiriques, ont toujours démontré l'existence des liens entre la grossesse, l'accouchement, des complications de la petite enfance (GACPE) et le trouble déficitaire de l'attention avec ou sans l'hyperactivité (TDAH).L'objectif de notre étude vise à valider l'hypothèse selon laquelle, d'une part, les enfants atteints au trouble déficitaire de l'attention avec hyperactivité (TDAH), exposés à des complications chroniques démontrent un comportement prononcé et distinctif par rapport aux enfants non exposés ou exposés à des complications aigües et, d'autre part, examiner l'impact de (PDICs) sur la sévérité des symptômes chez les enfants atteints au TDAH. Méthodes : un total de 545 enfants âgés de six à douze ans, qui ont rencontré les critères de Diagnostique du DSM-IV pour le TDAH, ont participé à un test de double aveugle, contrôlée contre placebo, examen de croisé aléatoire de 2 semaines du méthylphénidate (MPH). La liste de contrôle relatif au comportement de l'enfant (CBCL) et l'indice Global des «Conners» pour les Parents et enseignants (CGI-P, CGI-T) ont été utilisés pour évaluer la gravité des symptômes chez les enfants atteints de TDAH.Le questionnaire médical gynécologique de «Kinney» a été utilisé dans les entrevues avec les mères afin d'élucider leurs complications de grossesse durant ; le travail, l'accouchement et la période néonatale (les huit premières semaines) de leurs frères et soeurs. Ce questionnaire a été conçu à l'aide de l'échelon de McNeil-Sjostrom relatif à la complication obstétricale. Les échelons de niveau 4 et plus, ont été catégorisés en deux grands groupes : chroniques et aigus.10Résultats : One-way ANOVA avec analyse post hoc a démontré que les enfants atteints de TDAH qui ont été exposés à des GACPE aiguës et chroniques ont fait l'objet d'un code élevé sur le CBCL extériorisation de comportement (F (3 480) = 2,76, P= 0.04) comparativement à ceux qui n'étaient pas exposés à des GACPE soit aiguës ou chroniques. Il n'y avait aucune différence significative entre les groupes exposés au moins à une des GACPE aiguës ou chroniques et au groupe de contrôle, ainsi qu'au sein des groupes exposés à au moins une des GACPE aiguës ou chroniques.Le Test de l'échantillon t indépendant a également démontré que quelques complications individuelles aiguës ou chroniques comme le fait de fumer plus de dix cigarettes par jour, des saignements, un total de l'APGAR à une minute moins que 7 et quelques complications aiguës ont contribué à une plus grande extériorisation du comportement chez les enfants atteints du TDAH. L'analyse de régression linéaire a indiqué que seul l'usage de la cigarette avec un score de 4 ou plus (dix cigarettes ou plus par jour) et le total de APGAR à une minute inférieure à 7 a eu un effet sur le CBCL-extériorisation T score.Conclusion: nos résultats démontrent qu'une combinaison de complications aiguës et chroniques a un effet sur le CBCL - score extériorisation de T par rapport au groupe témoin. On pourrait également conclure que seules les GACPE aiguës ou chroniques ne causeront pas des scores élevés sur le CBCL. Cela peut être dû au fait qu'un enfant qui est exposé à des complications chroniques peut être plus susceptible ou avoir un seuil plus bas pour des insultes à l'accouchement. Parmi les GACPE chroniques et aiguës, fumer pendant la grossesse et avoir un APGAR à une minute inférieure à 7 a eu un effet important sur la gravité des symptômes chez les enfants atteints de TDAH.</description><creator>Alizadeh rikani, Azadeh</creator><contributor>Natalie Grizenko (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Mental Health</subject><title>Comparison of the effects of chronic versus acute pregnancy, delivery, infancy complications on symptom severity in children with Attention-Deficit/Hyperactivity Disorder</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35tc335.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kw52jb91f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zr588</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis presents the development of the basis for an industrial controller based onSystem-on-Chip FPGA (SoC FPGA) technology as well as its accompanying suite of de-velopment tools. The objective of the project is to design an industrial controller devel-opment platform that can gracefully handle both high-level and low-level functionalities.A demonstration of Hardware-in-the-Loop (HIL) simulation with a graphical interface ona SoC FPGA using open-source software is one of the main pillars of the contributions ofthis thesis. First, a review of the embedded system design methodologies, the basics ofco-processor design, and of development environments is presented. Next, the controllerarchitecture's design process, which has produced multiple prototypes, is shown. The rstprototype uses a decoupled architecture with a separate Central Processing Unit (CPU) andField Programmable Gate Array (FPGA). A PCB demonstrating memory accesses from amicrocontroller has been designed. Another prototype simulates a decoupled architecturecomposed of a powerful ARM core and an FPGA connected by PCI-Express (PCI-e). Themost recent design is one based on SoC FPGA technology. To show the possibilities ofthis platform, a suite of example digital IP cores have been designed and simulated. Fur-thermore, a collection of development tools has been assembled and congured to enabledevelopers to use this platform. In addition to the standard GNU tools, the thesis putsan emphasis on the modication of open-source simulation software to enable developmentwith HIL simulation.</description><description>Ce mémoire de maîtrise présente l'élaboration de la base d'un contôleur industriel, quisera construit à partir de la technologie des SoC FPGAs, ainsi que la collection d'outilsde déeveloppement qui l'accompagne. L'objectif du projet est de concevoir un plateformede développement pour des contrleurs industriels qui possèdent à la fois des fonctionalitésde bas-niveau et de haut-niveau. La démonstration d'une simulation HIL avec interfacegraphique qui utilise des logiciels libres est l'une des contributions académique principalesde ce mémoire. Premièrement, une révision des méthodologies en conception de systèmesembarqués, de la base de conception de co-processeurs, ainsi que des environnements dedéveloppement est présenté. Ensuite, le procédé de développement de l'architecture, qui aproduit plusieurs prototypes, est démontré. Le premier prototype emploie une architecturedécouplée qui utilise un processeur et FPGA séparé. Un circuit qui démontre les accèsmémoire à partir d'un microcontrôleur a été fabriqué. Un autre prototype simule unearchitecture découplée qui est composée d'un processeur ARM et d'un FPGA connectépar PCI-e. La plus récente conception est basée sur la technologie SoC FPGA. Pourfaire une démonstration des possibilités de cette plateforme, une collection de modulesnumériques ont été conçus et simulés. De plus, une collection d'outils de développement aété assemblée et configurée afin permettre aux développeurs d'utiliser cette plateforme. Enplus des logiciels GNU standards, ce mémoire de maîtrise mets l'accent sur la modificationdes logiciels libres de simulation afin de permettre le développement avec de la simulationHIL.</description><creator>Courtemanche, Alexandre</creator><contributor>Zeljko Zilic (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>The design of an SoC-based programmable controller development platform</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k0698b71v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zr588</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1831cn919</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'apathie est un syndrome de motivation primaire caractérisé par une diminution dans les trois domaines de la direction des objectifs : le comportement, la cognition ainsi que l'émotion1. L'incidence de l'apathie chez les personnes ayant eu un accident cérébral vasculaire (AVC) varie entre 15 et 50% 2-4. Les patients apathiques sont plus susceptibles d'avoir des troubles cognitifs, des dépressions, une récupération plus lente de la fonction ainsi qu'une plus grande dépendance des autres 5-8. Les patients atteints d'apathie se distinguent de ceux sans et représentent un plus grand défi dans le processus de réadaptation suite à un AVC, mais ce syndrome demeure encore peu étudié dans ce contexte. Il y a donc un besoin pour une identification et une mesure adéquate afin de pouvoir adapter les interventions en réadaptation aux besoins des patients atteints d'apathie suite à un AVC et d'évaluer ses effets. Par conséquent, l'objectif global de cette étude est de contribuer à la compréhension du rôle de la motivation et de l'apathie dans la réadaptation d'un AVC en considérant une vue longitudinale du concept clé de l'apathie.Les deuxième, troisième et quatrième composantes ont utilisé une base de données existante incluant 82 personnes ayant eu un AVC et qui ont été suivis longitudinalement, à quatre points dans le temps, de l'apparition jusqu'à un an post-AVC. Le manuscrit 2  à contribuer à la compréhension des propriétés conceptuelles et psychométriques de la mesure la plus utilisée d'apathie suite à un AVC, l'échelle d'apathie (EA) 9. Les analyses Rasch ont été appliquées et de la démarche prise afin d'améliorer les propriétés de mesure de l'EA a résulté une nouvelle mesure comprenant 10 des 14 items originaux, reflétant trois des quatre composantes essentielles du concept de l'apathie. Ainsi, le concept latent de la motivation est mieux représenté.La troisième étude visait à identifier les items étroitement liés au concept qui pourraient améliorer les limites conceptuelles identifiées dans le manuscrit 2 et former une mesure valide de l'apathie. La mesure qui a émergé de cette étude couvre le concept de l'apathie et ce, avec de meilleures propriétés psychométriques.La dernière étude visait à procurer des évidences préliminaires sur comment ces mesures de la motivation et de l'apathie se comportent longitudinalement. Une revue systématique de la littérature réalisée dans le cadre de cette thèse a identifié que l'apathie peut potentiellement être modifiable avec une intervention, nonobstant les limitations de la mesure. Cette étude observe les changements longitudinaux de l'apathie. Spécifiquement, les objectifs étaient (i) d'estimer la mesure dans laquelle l'apathie ou la motivation change dans la première année post-AVC; et (ii) d'estimer la mesure dans laquelle la motivation et l'apathie ont un impact sur la participation dans la première année post-AVC. Des analyses de trajectoire par groupe ont révélé cinq trajectoires pour la motivation et quatre trajectoires pour l'apathie. La majorité des participants démontraient des niveaux modérés d'apathie et de motivation qui sont demeurés stables au fil du temps, mais qui n'ont eu aucun impact sur la participation.En résumé, tant la motivation que l'apathie sont des concepts pertinents pour la réadaptation de patients atteints d'un AVC. Parce que les deux nouvelles mesures présentées ici sont une amélioration de l'EA originale, l'une ou l'autre serait facile à incorporer dans la pratique clinique ou la recherche. La poursuite des travaux dans ce domaine devrait se concentrer sur le complément de l'opinion des experts avec la contribution des patients et de leur aidant-naturel sur les éléments importants et rédiger des questions qui utilisent les mots de répondants potentiels. Une mesure moderne pourrait ensuite soutenir une validation supplémentaire.</description><description>Apathy is a primary motivational syndrome characterized by a decrease in all three domains of goal direction: behaviour, cognition, and emotion. The incidence of apathy in stroke is variable ranging from 15 – 50%. Apathetic patients are more likely to have cognitive impairment, depression, slower recovery of function, and higher dependence on others. Patients with apathy are distinguishable from those without, and are challenging for the stroke rehabilitation process, yet this syndrome is understudied in the context of stroke rehabilitation. There is a need for proper identification and measurement in order to be able to adapt rehabilitation interventions to the apathetic stroke patient's needs and evaluate their effects. Therefore, the overall objective of this study is to contribute to the understanding of the role of motivation and apathy in stroke rehabilitation by taking a longitudinal view of the key construct apathy.There are four distinct components to this thesis. The first was a formal review of the literature to support a conceptual framework. This review indicated that the four components of apathy (openness to experience, energy level, motivation, and emotional function) mapped to the World Health Organization's (WHO) International Classification of Functioning, Disability, and Health (ICF) situating apathy within disability.The  second, third and fourth components used an existing data set of 82 people with stroke who were followed longitudinally, at four time points, from onset to one year post stroke. Manuscript 2 contributed to the understanding of the conceptual and psychometric properties of the most used measure of Apathy in Stroke, the Apathy Scale (AS) 9. Rasch analysis identified important psychometric limitations and the steps taken to improve these limitations resulted in a new version of the AS comprising 10 of the original 14 items reflecting only the three components of the motivation continuum. There are no items reflecting the emotional component, therefore this new version is best described as a measure of motivation symptoms.   The third study aimed to identify items from closely related constructs that could improve the conceptual limitations identified in Manuscript 2 and form a valid measure of apathy. The measure emerged from this study spans the construct of apathy with improved psychometric properties.The final study aimed at providing preliminary evidence on how these measures of motivation and apathy behave longitudinally. A systematic review conducted within this thesis identified that apathy is potentially modifiable with intervention, notwithstanding measurement limitations. Thus, this study takes an observational view of longitudinal change in apathy. Specifically, the objectives were to (i) estimate the extent to which apathy or motivation change in the first year post stroke; and (ii) estimate the extent to which motivation and apathy impacts participation in the first year post stroke. Group-based trajectory analysis revealed five trajectories of motivation and four trajectories of apathy. The majority of stroke participants showed moderate levels of apathy and motivation that remained stable over time and had an important impact on achieving appropriate levels of participation.In summary, both motivation and apathy are relevant constructs for rehabilitation of stroke patients. Further work in this area should focus on supplementing expert opinion on apathy by with input from patients and caregivers on the important elements and drafting questions that use the words of potential respondents. This new measure could then undergo further validation.</description><creator>Lourenco, Christiane</creator><contributor>Nancy Mayo (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Physical Therapy</subject><title>Apathy in stroke: conceptualization, measurement, and impact</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5m60qv84v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1831cn919</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w0892f018</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Humans are fairly accurate at judging contingent relationships between cues/causes and outcomes/effects. For binary probabilistic relationships with multiple cues for a single outcome, a causal estimate of a single cue-outcome relationship is judged relative to that of the other cue(s).  Contingency, cue elements and context salience were manipulated to better understand how cues are judged relative to each other. Judgments of a moderately positive target cue were reduced in the presence of a stronger positive cue and enhanced in the presence of a stronger negative cue. These decreased and increased ratings of the target cue support the Contrast Hypothesis over associative or normative and non-normative statistical theories of learning. All ratings were attenuated when the contextual cue was salient. The reduction was even stronger when cues shared multiple common elements. A single associative model of learning is used to interpret how cues are judged in contrast to each other and the effect of generalization on cue competition.</description><description>Les gens sont normalement assez précis à juger les perceptions de causalité. Pour les relations causales de probabilités binaires avec de multiples causes pour un seul effet, un estimé causal d'une seule relation de cause à effet est jugé relativement à une autre cause. La contingence, les éléments des causes et la proéminence des caractéristiques de l'environnement ont été manipulés pour mieux comprendre comment les causes sont jugées en comparaison l'une de l'autre. Les jugements d'une cause modérément positive étaient diminués en presence d'une cause fortement positive et augmentées en présence d'une cause fortement négative. Ces résultats soutiennent un mécanisme de contraste plutôt que des théories associatives traditionnelles ou déductives. Ceci suggère que l'attribution causale est le résultat d'un processus cognitif dans lequel une cause est jugée en contraste avec l'autre. De plus, tout les jugements étaient diminués en présence d'un environnement aux caractéristiques saillants et d'autant plus quand les causes partageaient deux éléments en commun. Un modèle d'apprentissage basé sur les théories associatives est utilisé pour mieux comprendre comment ces résultats peuvent expliquer la compétition entre plusieurs causes et l'effet de la généralisation sur cette compétition. </description><creator>Lober, Janie</creator><contributor>Andrew G Baker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Psychology - Cognitive</subject><title>The influence of contingency, cue elements and context salience on judgment of probabilistic binary relationships</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cr56n405q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892f018</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rb68xf81q</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans le système visuel du Xenopus laevis, des cellules ganglionnaires de la rétine (CGR) projettent leurs axones au tectum optique, créant une carte topographique. Les Ephs et éphrines sont des molécules de la chimioaffinitié qui guident les axones aux localisations appropriés dans le tectum.  En teintant des cerveaux entiers par l'utilisation des protéines de fusion alcaline phosphatase, il a été démontré que les Ephs et les éphrines sont exprimés dans le système visuel de Xenopus laevis tout au long du développement.  Les éphrines-A sont exprimés dans un gradient d'expression fort postérieur et doux antérieur. Les récepteurs EphB, quant à eux, sont exprimés tôt dans le développement dans un gradient fort dorsomédiale et doux caudolaterale, mais s'expriment de façon uniforme chez les grenouilles matures.  Ce gradient de récepteurs EphB est à l'opposé de celui déjà publié, et suggère que les interactions entre les éphrines-B et les récepteurs EphB ne médiatisent peut-être pas le guidage dorsoventrale.  En plus du guidage de la chimioaffinité, l'activité contribue au développement rétinotectale à travers des récepteurs N-methyl-D-aspartate (NMDARs).  En utilisant l'imagerie biphotonique et l'électrophysiologie, on constate que les récepteurs NMDA sont importants pour le développement de la morphologie axonale des CGRs. Une réduction de l'expression des NMDARs dans des CGRs individuelles avec un oligonucléotide morpholino antisens a produit des axones très simples, qui suggèrent que les NMDARs contribuent à la ramification axonale. Cette contribution à la ramification n'était toutefois que partiellement dépendant sur l'influx du calcium à travers les NMDARs, suggérant que l'activation ionotropique et metabotropique des NMDARs sont également importantes. Ces récepteurs NMDARs sont exprimés sur les axones présynaptiques des CGRs: l'application du NMDA cause un influx du calcium dans des branches axonales des CRGs, alors que bloquer des NMDARs réduit la fréquence des courants postsynaptiques unitaires.  Enfin, la formation de la projection retinotectale est très complexe, impliquant le guidage par des éphrines et des récepteurs Eph et la promotion de la ramification axonale des CGRs par les récepteurs NMDA.</description><description>In the visual system of Xenopus laevis, retinal ganglion cell (RGC) axons project to the optic tectum of the brain, forming a highly organized topographic map of visual space.  Ephs and ephrins are chemoaffinity molecules that guide these RGC axons to the appropriate termination zones in the tectum.  Using alkaline phosphatase fusion protein staining of whole mount brains, Ephs and ephrins were found to be expressed in the visual system of Xenopus throughout development.  Ephrin-As were expressed in a high caudal/low rostral gradient, while EphBs were expressed in a high dorsomedial/low caudolateral gradient in early development that later shifted to uniform expression in mature animals.  This EphB gradient is opposite to that previously reported, and suggests EphB/ephrin-B interactions may not be central mediators of dorsoventral mapping.  In addition to chemoaffinity-based guidance, patterned firing contributes to retinotectal development by activating N-methyl-D-aspartate (NMDA) receptors. Using two-photon imaging and electrophysiology, we found that NMDARs are important for the development of RGC axon morphology. Reducing NMDAR expression in individual RGCs with an antisense oligonucleotide morpholino produced extremely simple RGC axon arbors, indicating that NMDARs on RGCs promote branching of the axonal arbor. This branch promotion was only partially dependent on calcium flux through NMDARs, indicating that both ionotropic and metabotropic NMDAR signaling may be important in retinotectal development. We present evidence that these NMDARs are expressed presynaptically on RGC axon terminals: NMDA application causes calcium influx in RGC axon terminals, and NMDAR blockade decreases the frequency of unitary EPSCs. In sum, the formation of the retinotectal projection is highly regulated and complex, involving guidance by Eph/ephrin interactions and the promotion of RGC axon branching by NMDARs.</description><creator>Higenell, Valerie</creator><contributor>Edward Ruthazer (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Eph/Ephrin interactions and NMDA receptor-dependent plasticity mechanisms guide visual system development in «Xenopus laevis»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042x09f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xf81q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p5547v552</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The United Nations Framework Convention on Climate Change, the core of today's global climate change regime, is an intergovernmental institution that was established in the 1990s with the objective of bringing nations together to negotiate policies in a global effort to stabilize greenhouse gas concentrations in the atmosphere at a level that would prevent dangerous interference with the climate system. Today, with increasing scientific certainty regarding the current and future impacts of climate change, and the growing notion that some degree of change is unavoidable regardless of mitigation, the role of adaptation, and its scope, have expanded a great deal within the institution since it was first envisioned. It is unclear however what opportunities and barriers this discursive structure may create for adaptation support for vulnerable sub-national populations such as indigenous peoples. Accordingly, this study uses critical discourse analysis to examine the evolution of the embedded discourse on adaptation to the adverse effects of climate change in the institution based on the official decisions rendered by the Conference of the Parties, and seeks to expose the policy implications for indigenous peoples at different scales. Noteworthy trends identified in this study include an increasingly explicit recognition of the heightened vulnerability of indigenous peoples to climate change, and the gradual shift away from approaches that are purely scientific to approaches that value and include traditional and indigenous knowledge for adaptation where appropriate. Adaptation assistance provided by developed nations however, remains exclusively aimed at projects in developing country Parties.</description><description>Maintenant au cœur du régime mondial sur les changements climatiques, la Convention-Cadre des Nations Unies sur les Changements Climatiques est une institution intergouvernementale qui fut établie  au début des années 1990 sous l'objectif de rassembler les pays du monde dans le but de stabiliser les concentrations de gaz à effet de serre dans l'atmosphère à un niveau qui empêcherait une interférence dangereuse avec le climat. Considérant la progression scientifique dans le domaine des impacts, présents et futures, des changements climatiques, ainsi que la notion grandissante qu'un certain degré de changement est inévitable peu importe les efforts en mitigation, le rôle qu'occupe aujourd'hui l'adaptation et sa portée s'est beaucoup élargis à l'intérieur de l'institution depuis sa naissance. En revanche, les opportunités et les obstacles que la structure du discours peut imposer à l'accès des populations vulnérables locales ne sont pas très claires, notamment le support d'adaptation apporté aux populations indigènes. À cet effet, cette thèse utilise l'analyse de discours critique afin d'examiner l'évolution du discours intégré sur l'adaptation aux impacts des changements climatiques dans l'institution, basé sur le contenu des décisions officielles rendues par les Parties à la Convention et cherche à exposer les implications politiques pour les peuples indigènes à différentes échelles. Parmi les tendances identifiées dans  la présente étude, on note la reconnaissance grandissante et explicite de la vulnérabilité accrue des peuples indigènes aux changements climatiques, ainsi que l'éloignement des approches purement scientifiques dans un contexte d'adaptation, vers des approches qui valorisent et incluent les connaissances traditionnelles et indigènes. L'assistance financière fournie par les pays développés pour investir en adaptation demeure, par contre, axée sur les projets dans les pays en voie de développement seulement.</description><creator>Maillet, Michelle</creator><contributor>James Ford (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Social Sciences - Geography </subject><title>Is the United Nations framework convention on climate change an effective (or appropriate) institution for supporting indigenous peoples' adaptation to climate change?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732dc99j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p5547v552</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mp48sg64x</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis is about the rise and fall of the devotion to the relics of Roman catacomb saints in ultramontane Quebec. In the nineteenth century, largely under the impulse of Montreal's bishop Ignace Bourget, Quebec's Catholic Church imported from Rome dozens of these remains. As a result, new devotions developed around saints unheard of before in Canada: Abondius, Zénon, Zotique, Asellus, Janvière, Innocent. This thesis is meant to be a reflection on the significance of the devotion to Roman catacomb saints in the religious experience of nineteenth century Catholics. In many ways this devotion paralleled ultramontanism, rising and culminating in the same period. Understanding the development of the devotion to catacomb saints can lead us to comprehend how ultramontane piety was lived in Quebec. This devotion was not a minor expression of popular piety but a significant element of lived religion and of the religious experience of many Catholics. The devotion to catacomb saints spread across Quebec through religious education, processions and distributions of relics and the promise of indulgences. Ultimately, however, both the clergy and the laity adopted Roman martyrs because they sincerely believed in the intercession of these saints. Because they have now largely been removed from the public sphere, it is difficult for us today to understand the significance that these relics once possessed. This thesis seeks to bring to light elements of a devotion that has now almost completely disappeared.</description><description>Ce mémoire porte sur la naissance et le déclin de la dévotion aux reliques des saints des catacombes romaines dans le Québec ultramontain. Au cours du dix-neuvième siècle, en particulier sous l'influence de l'évêque de Montréal Ignace Bourget, l'Église catholique du Québec a fait venir de Rome des dizaines de ces reliques. En conséquent, de nouvelles dévotions se sont développées envers des saints jusqu'alors inconnus au Canada : Abondius, Zénon, Zotique, Asellus, Janvière, Innocent.Ce mémoire se veut une réflexion sur la signification de la dévotion aux saints catacombaires romains dans l'expérience religieuse des catholiques du dix-neuvième siècle. De plusieurs manières, cette dévotion allait de pair avec l'ultramontanisme, naissant et culminant durant la même période. Comprendre le développement de la dévotion aux saints catacombaires peut nous mener à mieux saisir comment la piété ultramontaine était vécue au Québec. Cette dévotion n'était pas une expression mineure de la piété populaire, mais un élément significatif de la religion vécue et de l'expérience religieuse de plusieurs catholiques.La dévotion aux saints des catacombes se répandit au Québec à travers l'éducation religieuse, les processions et la distribution de reliques, et les promesses d'indulgences. Cependant, en définitive, le clergé et les laïcs adoptèrent les martyrs romains parce qu'ils croyaient sincèrement au pouvoir d'intercession de ces saints. Parce qu'ils ont été pour la plupart retirés de la sphère publique, il est difficile pour nous aujourd'hui de bien saisir la signification que ces reliques possédaient auparavant. Ce mémoire cherche à mettre en lumière les éléments d'une dévotion qui a aujourd'hui presque complètement disparu.</description><creator>Dahan, Michel</creator><contributor>Robert Jarrett Rudy (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>History - Canadian</subject><title>Imported devotions: Roman catacomb Saints in ultramontane Montreal</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn92k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mp48sg64x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rp33s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The use of nanomaterials in biomedical applications has soared over the past two decades and continues to grow at a considerable pace. Nanomaterials have found clinical use in the delivery of poorly bioavailable drugs such as anti-cancer medications or anti-viral agents and have been exploited in imaging applications such as contrast agents for magnetic resonance imaging. Dendrimers and miktoarms are hyperbranched polymers that compose a unique family of nanomaterials. Their shape, size, terminal groups and lipophilicity are tunable and can be modified to contain therapeutic drugs or fluorescent tags with different targeting, loading and imaging capabilities. Further, dendrimers and miktoarms can self-assemble into micelles that have the ability to release high drug loads in biological systems. Our group has investigated the ability of low generation dendrimers with hydroxyl terminal ends to act as anti-inflammatory agents without additional drug loading. The results show that low generation dendrimers on their own can normalize biochemical and functional markers in activated immune cells such as N9 microglia. Lipopolysaccharides (LPS) from E. Coli are effective microglial activators.  LPS induce nitric oxide (NO) release, cyclooxigenase-2 (COX-2) activation, changes in mitochondrial metabolic activity, and upregulation in the size and number of anti-inflammatory organelles, namely lipid droplets (LDs). Measurements of these biomarkers in our studies showed: (1) NO release was decreased by up to 70 percent upon treatment with dendrimers, while prostaglandin concentration was reduced by up to 40 percent without any significant effects to microglial health, as assessed by mitochondrial activity. (2) COX-2 activity was decreased by dendrimers, as measured by changes in PGE2 concentrations compared to LPS treated control by 45.2 to 54.3 percent. (3) Anti-inflammatory dendrimers significantly reduce the size and number of LDs in LPS-activated microglia.In order to study the use of nanoparticles as drug delivery vehicles, miktoarms were directly coupled to the anti-inflammatory drug acetaminophen. However, covalent bonding inhibited bioavailability of this small molecule drug. As such, miktoarm-derived micelles were used in subsequent experiments. These micelles were loaded with curcumin, a pleiotropic molecule with anti-inflammatory properties. Compared to free curcumin, curcumin-loaded micelles were as effective in inhibiting the release of nitric oxide from LPS-activated macrophages (IC50 10 µM). Finally, dendritic constructs were functionalized with fluorescent dyes to aid in the visualization of the internalized particles. Micelles were tagged with the fluorescent dye tetraiodofluorescein (TIF) and were visualized in cells within minutes. Dendrimers were modified with the lipophilic fluorescent dye Bodipy 493/503. This moiety allowed targeting to lipid droplets as demonstrated by co-localization with LD targeting dyes. LD-localizing dendrimers offer a platform for organelle-targeted drug delivery. Collectively, our studies suggest that these dendrimers and micelles, either inherently or through loading of anti-inflammatory drugs, can effectively decrease biomarkers of inflammation in an in vitro model of activated microglia and macrophages. Further, fluorescent functional groups allow for tracking and organelle targeting in cell systems. Future studies to demonstrate a shift in monocytic phenotype as well as in vivo experiments are warranted to reveal the effectiveness of low generation dendrimers as anti-inflammatory nanotherapeutics.  </description><description>Les dendrimères et miktoarms sont une classe de nanoparticules polymériques hyper-ramifiées qui offrent des propriétés physiques et chimiques uniques et hautement contrôlables. Il est possible de modifier leurs formes, leurs tailles, leurs groupements terminaux, et pour les dendrimères et miktoarms de s'auto-assembler en micelles, qui ont alors la capacité d'encapsuler des charges plus élevées de médicaments.Notre groupe a étudié la capacité des dendrimères de faible génération avec des terminaux hydroxyles, à agir comme agents anti-inflammatoires en l'absence de charge médicamenteuse. Les dendrimères de faible génération, utilisés par lui mêmes, ont la capacité de normaliser les niveaux de marqueurs biochimiques et fonctionnels dans les cellules immunitaires pro-inflammatoires, ou activées tels que les microglies. Les lipopolysaccharides (LPS) issus de la membrane de bactéries E. coli sont des activateurs efficaces pour les cellules microgliales. Les LPS induisent la production d'oxyde nitrique (ON), l'activation du cycooxygenase-2 (COX-2), des changements de l'activité métabolique mitochondriale et une régulation positive de la formation des gouttelettes lipidiques (GL), qui sont une bonne mesure du niveau d'activation des microglies. En mesurant les niveaux de ces biomarqueurs au cours de nos études, nous avons montré: (1) la libération de ON a été réduite de près de 70 pour cent dans le cas du traitement avec les dendrimères et la concentration en prostaglandines a été réduite de 40 pour cent sans effet significatif sur la santé des microglies. (2) L'activité de la COX-2 a été réduite en présence des dendrimères, telle que démontré par la mesure de changements dans les concentrations de PGE2 passant de 45,2 à 54,3 pour cent par rapport au contrôle de cellules traitées avec le LPS seul. (3) Les dendrimères ont réduit de manière significative la taille et le nombre des gouttelettes lipidiques dans les microglies préalablement activées par le LPS. Afin d'évaluer le potentiel des nanoparticules comme véhicules de délivrance de médicaments, les miktoarms ont été directement couplés à l'acétaminophène, un médicament anti-inflammatoire. Cependant, la liaison covalente inhibée la biodisponibilité de cette petite molécule.Cependant, nous avons utilisé des micelles formées de miktoarms. Les micelles ont été chargées avec de la curcumine, qui est une molécule aux propriétés pléiotropiques, notamment anti-inflammatoire. En comparant avec l'effet de la curcumine libre, la curcumine encapsulée dans les micelles était aussi efficace dans l'inhibition de la production d'oxyde nitrique par les macrophages activés avec des LPS (CI50 = 10 µM). Enfin, les constructions dendritiques ont été fonctionnalisées avec des agents fluorescents pour aider à la visualisation des particules internalisées.Il a été possible de suivre les micelles marquées avec l'agent fluorescent tetraiodofluorescein (TIF) dans les cellules après seulement quelques minutes. Les dendrimères modifiés de façon covalente avec le fluorophore lipophile Bodipy 493/503 ont pu être dirigés vers les compartiments des gouttelettes lipidiques et ainsi permettre leurs suivis intracellulaires. Tels dendrimères, offrent une plateforme pour l'administration ciblée de médicaments vers l'organite d'intérêt.Ainsi, nos travaux suggèrent que ces dendrimères et micelles, soit intrinsèquement, soit par le chargement de médicaments anti-inflammatoires, peuvent réduire efficacement les biomarqueurs de l'inflammation dans un modèle in vitro de la microglie et des macrophages activés. De plus, l'ajout de groupements fonctionnels fluorescents permet le suivi et le ciblage vers des organites d'intérêt dans des systèmes cellulaires. En perspective, des études futures sur des modèles animaux sont nécessaires pour révéler l'efficacité des dendrimères de faibles générations utilisés comme agents nanothérapeutiques anti-inflammatoires.</description><creator>Mejía, Diana</creator><contributor>Dusica Maysinger (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Pharmacology</subject><title>Nanoparticles for drug delivery, targeting, and organelle imaging</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q720b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rp33s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386n60x</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La maladie de Huntington (MH) est transmise de façon autosomique dominante causant une dégénérescence neurologique principalement dans le corps strié. Cette dernière est associée à une augmentation de la répétition des acides nucléiques CAG au sein du gène Huntingtin muté. Conséquemment, les patients atteints de cette maladie souffrent de troubles moteurs, cognitifs et psychiatriques jusqu'à leur mort. Trois catégories de modèles de souris ont été conçus pour étudier cette maladie : knock-out, transgénique et knock-in. Plusieurs tentatives utilisant l'hypothèse des neurotrophines ont été employées pour prévenir la dégénérescence neuronale dans MH. Les objectifs principaux de ce projet sont en un premier temps de déterminer si la souris R6/2 est un modèle anatomique et comportemental satisfaisant et en un second temps de pousser l'étude des neurotrophines comme thérapie potentielle.</description><description>Huntington's disease (HD) is a neurodegenerative autosomal disorder caused by expanded CAG repeats in the mutated Huntingtin gene. It is characterized by predominant loss of striatal neurons. Consequently, patients suffering from this disease demonstrate progressive movement disorders, memory loss, and psychiatric problems until death. Three types of mouse models have been engineered to study this disease: knock-out, transgenic, and knock-in. Many attempts have been done to rescue the neurons in HD based on the neurotrophin hypothesis. The main objective of this project is firstly to test whether the R6/2 mouse is an appropriate anatomical and behavioral model for HD and secondarily to further review the neurotrophin hypothesis as a potential therapy.</description><creator>Boutet, Alexandre</creator><contributor>Sadikot, Abbas (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Role of striatal afferents in evolution of an animal model of Huntington's disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rb68xf820.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386n60x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mw22v8609</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Despite efforts in developing targeted therapies, cytotoxic chemotherapy remains the standard treatment method of most primary tumours. However, the emergence of tumour chemoresistance contributes to the majority of cancer-related deaths. Understanding the mechanisms that underscore chemoresistance is critical for the development of therapies that target tumour relapse and drug resistance. A key regulator of cellular homeostasis that responds under conditions of low energy is the AMP-activated protein kinase (AMPK).  AMPK is a modulator of cell viability in response to metabolic stress. AMPK activation promotes activation of the tumour suppressor p53 following cytotoxic stress. However, the involvement of AMPK in the cellular response to chemotherapeutic agents is not well characterized. In this work we investigated the influence of AMPK signalling on the apoptotic response of p53-deficient cells to different classes of cytotoxic drugs, including topoisomerase inhibitors (etoposide), DNA intercalating agents (doxorubicin), and alkylating agents (cisplatin). Interestingly, we observed that p53-deficient cells, which are normally resistant to DNA damage-induced apoptosis, become sensitive to chemotherapeutic agents when AMPK signalling is blocked. We tested the importance of AMPK for chemoresistance in two different settings: p53-deficient mouse embryonic fibroblasts (MEF) and p53-deficient tumour cells (H1299). We observed that p53-deficient MEFs and H1299 cells become sensitive to DNA damaging agents upon AMPK loss. This effect was not observed with AMPK knockdown alone. Moreover, AMPK appears to promote metabolic adaptation in chemoresistant and chemosensitive cells. We subsequently investigated the influence of AMPK on adaptive mechanisms in p53-deficient MEFs by characterizing their bioenergetic profiles under stress conditions. Taken together, our data highlight a role for AMPK in stress response and survival of chemoresistant cells. Furthermore, we show that blocking AMPK signalling is sufficient to overcome chemoresistance of p53-deficient MEF and tumour cells (H1299s). These results suggest that AMPK inhibition has the potential to overcome cancer chemoresistance when combined with chemotherapeutic agents.</description><description>Malgré les efforts déployés dans le développement de thérapies ciblées, la chimiothérapie cytotoxique reste la méthode de traitement standard de la plupart des tumeurs primaires. Cependant, l'émergence de la chimiorésistance de tumeur contribue à la majorité des décès liés au cancer. Comprendre les mécanismes qui mettent en évidence la chimiorésistance est essentiel pour le développement de thérapies qui ciblent la rechute de la tumeur et la résistance aux médicaments. Un régulateur clé de l'homéostasie cellulaire qui réagit dans des conditions de faible énergie est la protéine kinase activée par l'AMP (AMPK). AMPK est un modulateur de la viabilité des cellules en réponse à un stress métabolique. L'activation de l'AMPK favorise l'activation du suppresseur de tumeur p53 suite à un stress cytotoxique. Toutefois, l'implication de l'AMPK dans la réponse cellulaire aux agents chimiothérapeutiques n'est pas bien caractérisée. Dans ce travail, nous avons étudié l'influence de la signalisation de l'AMPK de sur la réponse apoptotique des cellules déficientes en p53, à différentes classes de médicaments cytotoxiques, y compris les inhibiteurs de la topoisomérase (étoposide), les agents intercalants de l'ADN (doxorubicine), et des agents alkylants (cisplatin). Chose intéressante, nous avons observé que des cellules déficientes en p53, qui sont normalement résistants aux dommages à l'ADN qu'induit l'apoptose, deviennent sensibles à des agents chimiothérapeutiques lorsque la signalisation d'AMPK est bloquée. Nous avons testé l'importance de l'AMPK de chimiorésistance dans deux milieux différents: des fibroblastes embryonnaires de souris déficientes en p53 (MEF) et des cellules tumorales déficientes en p53 (H1299). Nous avons observé que les MEF déficientes en p53 et les cellules H1299 deviennent sensibles à des agents endommageant à l'ADN lors de la perte de l'AMPK. Cet effet n'a pas été observé avec l'AMPK knockdown seul. En outre, l'AMPK semble favoriser l'adaptation métabolique dans les cellules de chimiorésistance et chimiosensibles. Nous avons ensuite étudié l'influence de l'AMPK sur les mécanismes d'adaptation dans des MEF déficientes en p53 en caractérisant leurs profils bioénergétiques dans des conditions de stress. Dans l'ensemble, nos données mettent en évidence un rôle pour l'AMPK en réponse et la survie des cellules chimiorésistantes stress. En outre, nous montrons que le blocage de la signalisation AMPK est suffisante pour surmonter la chimiorésistance des cellules tumorales et MEF déficientes en p53 (H1299s). Ces résultats suggèrent que l'inhibition de l'AMPK a le potentiel de surmonter la chimiorésistance du cancer en combinaison avec des agents chimiothérapeutiques.</description><creator>Békhazi, Joëlle</creator><contributor>Russell Jones (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>AMPK inhibition enhances chemotherapy-induced apoptosis in p53-Deficient Cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rr876.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mw22v8609</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9600</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>