<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:02:57Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):15800" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kx37j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La greffe de cellules souches hématopoïétiques fait partie du traitement de plusieurs maladies sanguines et immunitaires, et implique un long processus de convalescence. Plusieurs complications influencent la probabilité de survie du patient greffé, et chacun de ces événements dépend à la fois de facteurs connus au moment de la greffe et des autres complications du traitement. Les techniques courantes d'analyse de survie sont ne permettent pas l'intégration de ces différents types de prédicteurs. Nous avons utilisé des modèles à états multiples afin d'apprécier simultanément les effets de variables fixes d'une part et dépendantes du temps d'autre part, sur les principaux résultats de la greffe. Nos données reposent sur un registre de 196 patients greffés selon une modalité thérapeutique nouvelle, pour laquelle nous avons tenté d'évaluer la pertinence d'un certain nombre de facteurs prédictifs mentionnés dans la littérature. Bien que plusieurs de nos estimations souffrent d'un manque de précision, nous avons été en mesure de confirmer l'effet de certaines éléments prédictifs présumés sur les trois principaux événements d'intérêt: la maladie du greffon contre l'hôte, la rechute de la maladie initiale, et le décès. Nous discutons les aspects méthodologiques qui sous-tendent les modèles à états multiples, et présentons nos résultats.</description><description>Hematopoietic stem cell transplantation is a treatment for various hematologic and immune diseases which involves a long recovery process. Several complications influence a patient's probability of survival and each complication is influenced by factors known at the time of transplantation and also by subsequent events. Simple survival analysis techniques are found to be limited in this context. We have applied multistate models in order to estimate the effects of various time-fixed and time-dependent covariates on the main outcomes in the course of patients after a transplant procedure. Our registry-based cohort of 196 patients is made up of a novel form of transplant for which we have attempted to verify a number of predictors described in the literature. Although precision is small for several estimates, we have been able to confirm the effects of some suspected risk factors on three main outcomes after transplantation: graft-versus-host-disease, relapse and death.  We describe methodological aspects of multistate models and present our results.</description><creator>Ahmad, Imran</creator><contributor>Jean-Francois Boivin (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Jean Roy (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Application of multistate models for event history analysis after hematopoietic stem cell transplantation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418r826.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kx37j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227mt42z</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines how maternal investment, expressed as patterns of nest attendance and reproductive failure, in free-ranging red squirrels is influenced by environmental variation and life history traits. In the first chapter, nest attendance patterns were measured over one breeding season using temperature data loggers to assess the effects of the thermal environment, reproductive timing, and biological conditions. Time spent out of the nest was positively correlated with litter size and litter age, but also varied with date and ambient temperature. Early breeding females, experiencing colder temperatures and shorter days, spent less time out of their nest and most of that time coincided with the warmest part of the day, while late breeders spent more time out of their nest, but during the coldest part of the day. Thus, lactating red squirrels express nest attendance patterns consistent with cold and heat avoidance behaviour. In the second chapter, a 24-year dataset was analyzed to assess the effects of resources, climate, predators, and life history traits on the occurrence of litter loss and the probability of re-breeding. Litter loss increased when resources were scarce, ambient temperature was cold, predator abundance was high, and litter size was large. The probability of re-breeding was highest when litter loss occurred early in the season, resources were scarce, predator abundance was high, and the breeding season temperature was warm. Thus, reproductive failures occurred under conditions that increased costs or reduced benefits, and re-breeding only occurred when conditions allowed for profitable maternal investment. This thesis demonstrates that in response to environmental and biological conditions, maternal investment is adjusted according to the predicted thermoregulatory constraints of the female and her litter, and according to the costs and benefits of parental care, which together, influence the females' behaviour and reproductive success. </description><description>Cette thèse examine comment l'investissement maternel, en tant que patrons de présence au nid et d'échec reproductif, chez des écureuils roux sauvages est influencé par la variation environnementale et les traits d'histoire de vie. Dans le premier chapitre, les patrons de présence au nid ont été mesurés pour toute une saison de reproduction avec des enregistreurs de température et les effets de l'environnement thermal, de la date de reproduction, et des conditions biologiques ont été examinés. Le temps passé à l'extérieur de nid était positivement corrélé avec la taille et l'age de la portée, mais aussi avec la date et la température ambiante. Les femelles qui se sont reproduites tôt, connaissant des températures plus froides et des jours plus courts, ont passé moins de temps hors de leur nid et la plupart de ce temps coïncidait avec la partie la plus chaude de la journée, tandis que les femelles qui se sont reproduites tard ont passé plus de temps hors de leur nid, mais pendant la partie la plus froide de la journée. Ainsi, les écureuils roux en lactation expriment des patrons de présence au nid conséquents avec le comportement d'évitement du froid et de la chaleur. Dans le deuxième chapitre,  une base de donnée incluant 23 années a été analysée pour évaluer les effets des ressources, du climat, des prédateurs, et des traits d'histoire de vie sur l'occurrence de portées perdues et la probabilité de se reproduire à nouveau. Les pertes de portées ont augmentées lorsque les ressources étaient rares, la température ambiante était froide, l'abondance des prédateurs était élevée, et la taille des portées était grande. La probabilité de se reproduire à nouveau était la plus élevée lorsque la perte de portée s'était produite tôt dans la saison, les ressources étaient rares, l'abondance des prédateurs était élevée, et la température au cours de la saison de reproduction était chaude. Donc, les échecs reproductifs ont eu lieu lorsque les conditions étaient coûteuses avec des bénéfices réduits, et les deuxièmes reproductions ont eu lieu seulement lorsque les conditions permettaient un investissement maternel rentable. Cette thèse démontre qu'en réponse aux conditions environnementales et biologiques, l'investissement maternel est ajusté selon les contraintes thermorégulatrices prédites pour la femelle ainsi que sa portée, et selon les coûts et les bénéfices des soins parentaux, qui ensemble, influencent le comportement de la femelle et son succès reproducteur. </description><creator>Studd, Emily</creator><contributor>Murray Mitchell Humphries (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Environmental and biological correlates of maternal investement in red squirrels</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sn00b223j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227mt42z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04dt01g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis aims at initiating dialogue between Canadian and Indian constitutional cultures. Canadian constitutional law is arguably characterized by ideologies of liberalism and legal positivism. Because human rights norms are expected to incorporate a vision of social justice into the law, ideologies and legal philosophies are crucial to assess the potential and the limitations of human rights protections. The legal cultures in Canada and India have similar roots, and yet the systems have evolved differently. Among other factors, judicial activism and the quest for social justice of judges at the Supreme Court of India were significant in the evolution of Indian constitutional culture. From a Canadian perspective, it is interesting to study this culture as it offers new avenues in the human rights field and therefore challenges the universal value of human rights norms as interpreted and applied in Canada. This thesis argues that, on the intersection of human rights and social issues like poverty and social classes, important lessons can be drawn from the way the Supreme Court of India has based its human rights interpretation on contextual analyses of Indian social reality. The judges engaged in judicial activism sought to move beyond the traditional ideologies found in the common law, and their jurisprudence is helpful in grasping the limitations these ideologies can put on human rights interpretation. </description><description>Ce mémoire vise à créer un dialogue entre les cultures constitutionnelles canadiennes et indiennes. Certaines caractéristiques de la culture constitutionnelle canadienne sont empreintes de libéralisme idéologique ainsi que de positivisme juridique. Les normes des droits de la personne représentant pour beaucoup  une manière de permettre à une vision de justice sociale de pénétrer le domaine du droit, les idéologies ainsi que les philosophies juridiques sont des considérations cruciales lors de l'évaluation du potentiel ainsi que limites des droits de la personne. Les cultures juridiques de l'Inde et du Canada ont de communes racines, mais les systèmes ont évolué de façon très différente. L'activisme judiciaire ainsi que la quête pour une justice sociale dont ont fait preuve les juges de la Cour Suprême de l'Inde ont participé significativement à l'évolution de la culture constitutionnelle indienne. D'un point de vue canadien, il est intéressant d'étudier cette culture en ce qu'elle offre de nouvelles pistes dans le domaine des droits humains, et ce faisant elle remet en question la valeur universelle des droits de la personnes tels qu'interprétés et appliqués au Canada. Ce mémoire vise à démontrer qu'en ce qui a trait à l'intersection de l'interprétation des droits de la personne et de problèmes sociaux tels que la pauvreté et les classes sociales, d'importantes leçons peuvent être retenues de l'étude de la jurisprudence indienne, et plus particulièrement de l'interprétation des droits basée sur une analyse contextuelle de la réalité sociale en Inde. Les juges faisant preuve d'activisme judiciaire ont cherché à dépasser les idéologies traditionnelles encastrées dans la common law, et leurs jugements sont utiles pour saisir les limites que ces idéologies imposent à l'interprétation des droits de la personne.</description><creator>Gilles, Isabelle</creator><contributor>Vrinda Narain (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Lessons from India's constitutional culture: what Canada can learn</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pr348.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04dt01g</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322j266</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis questions the contemporary perception of climate change governance as a purely international responsibility, to be primarily addressed by multilateral negotiations of nation states. An engagement with the geographic theory of scale demonstrates sub-national governments' (SNG) role in the governance of local causes and effects of climate change. SNG networks are an emerging actor in climate change governance, as SNGs have grouped together to tackle climate change collectively. This thesis considers the value of these SNG networks in influencing the laws and policies of their members, as well as the international regime. More broadly, the membership of SNG networks suggests that the role of these networks in a multilevel governance regime is to "fill the gap" of support for regional and city governments that are undertaking more ambitious climate change action than the national governments in which they reside.</description><description>Ce mémoire questionne la perception contemporaine de la primauté des négociations multilatérales, qui ont pour but de lutter contre le changement climatique. La théorie géographique de l'échelle illustre que les villes, les provinces et les régions – les gouvernements sous nationaux – jouent également un rôle dans la gestion des causes et des effets locaux du changement climatique. Les réseaux, créés par les gouvernements sous nationaux, sont en train de devenir des acteurs majeurs dans la gouvernance du changement climatique en raison du regroupement de ces gouvernements afin de traiter de la question collectivement. Ce mémoire étudie l'importance de ces réseaux; en particulier, leurs influences sur les lois et la politique des gouvernements sous-nationaux, ainsi que sur le régime international de l'Organisation des Nations Unis. De plus, l'adhésion des réseaux suggère que le rôle de ces réseaux au sein d'un régime à plusieurs niveaux est de mettre fin aux lacunes qui existent dans le soutien des gouvernements régionaux et des municipalités, qui ont entrepris des projets pour la lutte contre le changement climatique plus ambitieux que les gouvernements nationaux dans lesquels ils se situent.</description><creator>Haywood, Caroline</creator><contributor>Jaye Dana Ellis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Filling the gap: the role of sub-national government networks in a multi-level global climate change regime</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g158bm96f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322j266</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301494n</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>During viral infection, the production of interferons (IFNs) plays a critical role in the host innate immune system due to its ability to upregulate genes that contribute to the antiviral state. One of the most studied IFN-stimulated genes is the dsRNA-activated protein kinase R (PKR), which has an important function in the antiviral response by preventing translation initiation through phosphorylation of the α subunit of eukaryotic translation initiation factor 2 (eIF2α). Both cellular and viral factors contribute to PKR regulation. During human immunodeficiency virus 1 (HIV-1) replication, the viral TAR RNA element activates PKR while the viral protein Tat and cellular proteins adenosine deaminase acting on RNA (ADAR1) and TAR RNA binding protein (TRBP) inhibit PKR function. The PKR activator (PACT) is the best known cellular activator of PKR and acts under conditions of cellular stress. While IFN has been effective in decreasing HIV-1 replication in cell culture, the IFN response may also contribute to persistent immune activation and a decline in CD4+ T-cell count, thus hindering its effectiveness in vivo. In investigating the role of PACT during HIV-1 infection, we have found that there is an increased association between PACT and PKR at the peak of infection. We have also observed that during HIV-1 replication, PACT actually inhibits PKR activation and increases HIV-1 protein expression and viral production in HEK 293T cells. Conversely, shRNA knockdown of PACT decreases HIV-1 production and protein expression. While there is an apparent change of function in PACT during HIV-1 production, the mechanism by which PACT becomes a PKR inhibitor has yet to be elucidated. Deciphering PKR regulation by PACT will contribute to a better understanding of the innate immune response against HIV-1 and the role of innate immunity in control of disease progression.</description><description>Pendant l'infection virale, la production d'interférons (IFNs) joue un rôle critique dans le système immunitaire de l'hôte en augmentant l'expression de gènes qui contribuent à l'état antiviral. Un des gènes stimulés par l'IFN qui est le plus étudié est la protéine kinase activée par le double-brin ARN (PKR), qui a une fonction importante dans la réponse antivirale en empêchant l'initiation de la traduction par la phosphorylation de la sous-unité α du facteur eucaryote d'initiation de la traduction 2 (eIF2α). Plusieurs facteurs cellulaires et viraux contribuent à la régulation de PKR. Pendant la réplication du virus de l'immunodéficience humaine 1 (VIH-1), l'élément ARN TAR active la PKR alors que la protéine virale Tat et les protéines cellulaires adenosine deaminase agissant sur l'ARN (ADAR1) et protéine de liaison à l'ARN TAR (TRBP) inhibent la fonction de PKR. L'activateur de PKR (PACT) est l'activateur cellulaire de PKR le plus connu et agit en présence de stress cellulaire. Malgré le fait que l'IFN est efficace pour diminuer la réplication du VIH-1 en culture cellulaire, il est possible que la réponse IFN contribue aussi à une activation immunitaire persistante et à un déclin du nombre de cellules T CD4+, ce qui inhibe son efficacité in vivo. En étudiant le rôle de PACT pendant l'infection du VIH-1, nous avons trouvé une association accrue entre PACT et PKR au pic de l'infection. Nous avons aussi observé que pendant la réplication du VIH-1, PACT inhibe l'activation de PKR et augmente l'expression des protéines du VIH-1 et la production virale dans les cellules HEK 293T. En contrepartie, la diminution de l'expression de PACT par des ARNs interférants diminue la production du VIH-1 et l'expression des protéines virales. Nous avons constaté que la fonction de PACT change pendant la production du VIH-1. Cependant, il reste à déterminer par quel mécanisme PACT devient un inhibiteur de PKR. Une meilleure connaissance de la régulation de PKR par PACT contribuera à une compréhension plus complète de la réponse immunitaire innée contre le VIH-1 et au rôle de l'immunité innée dans le contrôle de la progression de la maladie.</description><creator>Shaw, Eileen</creator><contributor>Anne Gatignol (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Virology</subject><title>The regulation of Protein Kinase R activation by the PKR Activator, during Human Immunodeficiency Virus infection</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n2042630.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301494n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz806364m</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En raison de ses diverses propriétés souhaitables, le tungstène est utilisé massivement dans une variété d'usages industrielles, militaires et résidentielles. Malgré cette utilisation répandue, peu est connu au niveau du profil toxicologique et des effets possibles sur la santé lors d'une exposition au tungstène. Trois différents endroits contenant un haut taux de tungstène dans l'environnement ainsi qu'un nombre anormal d'enfants atteints de pré B leucémie lymphoblastique aiguë (Pré B - LLA) ont été identifiés aux États-Unis. Toutefois, aucun lien de causalité entre le tungstène et la leucémogénese n'a été établi.  L'endroit majeur d'accumulation du tungstène est au niveau osseux, ce qui correspond au même site de développement que les cellules B. Ainsi, nous avons émis l'hypothèse qu'une accumulation de tungstène au sein de l'os exposerait le système immunitaire, qui est en développement au sein de la moelle osseuse, à des niveaux élevés de tungstène pouvant éventuellement modifier la croissance et le développement des lymphocytes B.  De plus, notre laboratoire a précédemment démontré que les lymphocytes B en développement sont sensibles, in vitro, aux dommages à l'ADN et à l'inhibition de la croissance causés par le tungstène. Afin de pousser nos recherches davantage, nous avons tenté de savoir si l'exposition orale au tungstène modifierait le développement des cellules B et induirait des dommages à l'ADN de façon in vivo. La concentration de tungstène dans l'os était en corrélation avec les changements du pourcentage de cellules B en développement, ainsi qu'avec l'augmentation des dommages à l'ADN dans les cellules de la moelle et dans les cellules B isolées. Ces résultats confirment un effet immunologique de l'exposition in vivo au tungstène. En se basant sur ces conclusions ainsi que sur la littérature, nous proposons que le tungstène pourrait agir comme un promoteur de tumeur, en fournissant des "hits" leucémiques sous de multiples formes aux des lymphocytes B en développement dans la moelle osseuse. Pour vérifier cette possibilité, nous avons élevé des souris "Pré-leucémique" ayant l'oncogène de fusion TEL-AML1, que l'on croit être la lésion génétique associée à la leucémie lymphoblastique aiguë chez les enfants, et nous les avons exposés à 15 mg/l de tungstène par voie orale. Nous avons émis l'hypothèse que l'exposition au tungstate de sodium par voie orale chez les animaux exprimant TEL-AML1, serait suffisante pour entrainer le développement de la leucémie. Les résultats préliminaires indiquent que la splénomégalie ainsi qu'une augmentation correspondante des cellules Gr-1+ de la rate et de la périphérie se produisent à la suite d'une combinaison de deux facteurs : l'existence du TEL-AML1 et une exposition au tungstène. De plus, une différence éminente a été observée dans la moelle osseuse de ces animaux, à l'aide de cytométrie en flux (triage de sous-population). En somme, ces résultats justifient la poursuite d'enquêtes approfondies sur le rôle possible du tungstène dans la progression et dans le développement du cancer.</description><description>Due to its various desirable properties, tungsten is extensively used in a variety of industrial, military, and residential applications. Despite this wide-spread use, little is known about the toxicological profile and possible health effects of tungsten exposure. High environmental tungsten levels were identified near the site of three childhood pre-B acute lymphoblastic leukemia (preB-ALL) clusters within the United States, however, a causal link between tungsten and leukemogenesis has not been established. The major site of tungsten deposition is bone, the site of B cell development. Thus, we hypothesized that an accumulation of tungsten within the bone would be exposing the developing immune system within the bone marrow to high levels of tungsten and possibly alter the growth and development of B lymphocytes. In addition, our laboratory has previously demonstrated that developing B lymphocytes are susceptible to tungsten-induced DNA damage and growth inhibition in vitro. To extend these results, we assessed whether oral tungsten exposure altered B-cell development and induced DNA damage in vivo. Tungsten concentration in bone was correlated with transient differences in percentages of developing B-cells and increased DNA damage in both whole marrow and isolated B-cells. These findings confirm an immunological effect of in vivo tungsten exposure. Based on these findings and literature review, we propose that tungsten could act as a tumor promoter, providing leukemic "hits" in multiple forms to developing B lymphocytes within the bone marrow. To test this possibility, we bred "pre-leukemic" mice harbouring the TEL-AML1 fusion oncogene, believed to be the initiating genetic lesion uniquely associated with childhood acute lymphoblastic leukemia, and orally exposed them to 15 mg/l tungsten. We hypothesized that oral exposure to sodium tungstate in animals expressing TEL-AML1 would be sufficient to result in the development of leukemia. Preliminary results indicate that splenomegaly, with a corresponding increase in Gr-1+ cells in both the spleen and the periphery, occurs as a result of the combination of TEL-AML1 expression and tungsten exposure. Furthermore, a noticeable difference in the bone marrow was observed in these animals by fluorescence activated cell sorting analysis. Collectively, these findings warrant further investigation into the possible role tungsten may have in cancer development and progression.</description><creator>Kelly, Alexander</creator><contributor>Koren Kathleen Mann (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Toxicology</subject><title>Immunotoxic effects of orally administered sodium tungstate in wild-type and pre-leukemic mouse models</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tq47g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806364m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sx436</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>CONTEXTE: Fractures de la hanche suite à une importante mortalité, la morbidité et les coûts. Les chutes sont le principal mécanisme de blessure chez les personnes âgées avec des fractures de la hanche liées à un coût annuel de 9 milliards de dollars aux États-Unis. Dans la prochaine décennie, on estime qu'environ 25% de la population canadienne sera âgée de 65 ans et plus. Le coût des soins de traumatologie est élevé, ce qui soulève des questions sur la valeur du traitement des fractures de la hanche isolées au niveau 1 (tertiaire) des centres de traumatologie. OBJECTIFS: Pour effectuer une analyse coûts-efficacité analyse des fractures de la hanche isolés gériatriques traités dans les centres de traumatologie de niveau 1 par rapport aux niveaux II et III. Centres Méthodes: Une étude de cohorte rétrospective a été composé de patients de plus de 65 ans traités pour des fractures de la hanche isolées dans la province de Québec, au Canada entre Janvier 1, 1998 et Décembre 31, 2002. Les données de l'étude a été obtenue à partir du Registre des traumatismes du Québec (QTR) et 3 cohortes de patients ont été créés selon le traitement au niveau 3 I, 29 II niveau, et 21 centres de traumatologie de niveau III. Le critère principal était coût total du traitement définis comme les coûts hospitaliers pour les soins aux patients de l'heure d'arrivée à l'hôpital de se décharger. Toutes les analyses statistiques ont été réalisées avec SPSS version 19,0 (SPSS Inc, Chicago, Illinois). Résultats: Nous avons identifié 11.009 cas qui répondaient à nos critères d'inclusion. La majorité des patients étaient des femmes (77%). L'âge moyen était de 82 (intervalle: 65-105; SD: 7,5). La grande majorité (96,9%) des admissions étaient à la suite de chutes. Il n'y avait pas de différences significatives en ce qui concerne moyenne d'âge des patients, le taux de complications et de la mortalité parmi les patients admis au niveau 1, 2 et 3 centres de traumatologie. Durée moyenne de séjour pour tous les patients était de 15,4 jours (intervalle de confiance à 95%: 2-55). Notre étude a montré une réduction de 20% et 60% des économies de l'ordre de $ 5 et $ 16 millions de dollars lorsque les patients sont admis au niveau 2 et 3 centres de traumatologie par rapport au niveau 1 centres. CONCLUSIONS: Les centres de traumatologie de niveau 1 ne pas améliorer les résultats fonctionnels à long terme et de réadaptation gériatrique du patient de fracture de la hanche isolé par rapport aux niveaux 2 et 3 centres. Nos résultats suggèrent que le traitement des fractures de la hanche isolés dans les Centres de traumatologie de niveau 1 n'est pas rentable. Un des critères de triage séparées pour les fractures de la hanche gériatriques isolés pourrait conduire à une meilleure utilisation des ressources, la rentabilité et les résultats des soins aigus.MOTS CLÉS: Personnes âgées, isolées fractures de la hanche, coûts des soins de traumatologie, le rendement centre de traumatologie de niveau I. </description><description>BACKGROUND: Hip fractures result in significant mortality, morbidity, and costs. Falls are the main mechanism of injury in the geriatric population with hip fractures associated with an annual cost of $9 billion dollars in the United States. Within the next decade, it is estimated that approximately 25% of the Canadian population will be 65 years and older. The cost of trauma center care is high, raising questions about the value of treating isolated hip fractures at Level 1 (tertiary) trauma centers. OBJECTIVES: To conduct a cost-effectiveness analysis of isolated geriatric hip fractures treated in Level 1 trauma centers compared with Level II and III centers. METHODS: A retrospective cohort study was comprised of patients over 65 years of age treated for isolated hip fractures in the Province of Quebec, Canada between January 1, 1998 and December 31, 2002. Data for the study was obtained from the Quebec Trauma Registry (QTR) and 3 patient cohorts were created according to treatment at 3 Level I, 29 Level II, and 21 Level III trauma centers. The primary outcome was total treatment cost defined as hospital costs for patient care from time of arrival at the hospital to discharge. All statistical analyses were carried out with SPSS version 19.0 (SPSS Inc., Chicago, Illinois). RESULTS: We identified 11,009 cases which met our inclusion criteria. The majority of patients were female (77%). Average age was 82 (Range: 65-105; SD: 7.5). The vast majority (96.9%) of admissions were as a result of falls. There were no significant differences with respect to mean age of patients, complication rate, and mortality amongst patient admitted to Level 1, 2 and 3 Trauma Centers. Average length of stay for all patients was 15.4 days (Confidence Interval 95%: 2-55). Our study finds a 20% and 60% savings of approximately $5 and $16 million dollars when patients are admitted to Level 2 and 3 Trauma Centers when compared to Level 1 Centers. CONCLUSIONS: Level 1 trauma centers do not improve the long term functional and rehabilitation outcomes of geriatric isolated hip fracture patient when compared to Level 2 and 3 centers. Our results suggest that treatment of Isolated Hip Fractures at Level 1 Trauma Centers is not cost-effective. A separate geriatric triage criteria for isolated hip fractures could lead to improved resource utilization, cost effectiveness and acute care outcomes.KEY WORDS: Elderly, Isolated hip fractures, Cost of trauma care, Trauma center performance, Level I. </description><creator>Chyfetz, Michael</creator><contributor>John Sotirios Sampalis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Geriatric hip fractures: do they necessitate admission to a Level 1 trauma center?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c247dw922.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sx436</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9c67wr337</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Canola is the second most important oilseed crop after soybean. More than 90% of the canola crop grown in the world is transgenic. Before this crop is grown more extensively in Quebec, there is a need to assess environmental risks associated with genetically engineered canola, mainly Roundup Ready (glyphosate- resistant) and Liberty Link (glufosinate-resistant) varieties. We have conducted a field study to compare and contrast the fate and transport of glyphosate and glufosinate herbicides in soil (used in transgenic canola production), with trifluralin, a herbicide commonly used with non-transgenic (conventional) canola cultivars. Yield data were also collected in each test plot. Three treatments were assigned (type of transgenic canola, variety, and plant stage at which herbicide application was made), in quadruplicate, in a completely randomized block design set up at two sites: Emile A. Lods Agronomy Research Centre in the Macdonald Campus of McGill University and the Normandin site of Agriculture and Agri food Canada. Soil samples were collected from two depths, 0-0.15 m and 0.15-0.30 m, at different times (1, 7 and 20 days) after herbicide application, during the growing season. Non-significant yield differences were observed between herbicide-resistant and conventional canola grown in Quebec. Glufosinate was found to be the least persistent herbicide (half-life = 7 days), while trifluralin was found to have the longest persistence in the soil (half-life = 54 days). The overall order of persistence was Trifluralin &gt; Glyphosate &gt; Glufosinate. Negligible leaching was observed in case of glyphosate and glufosinate to a depth of 0.30 m. Since glyphosate was found to be highly adsorbed on to the topsoil at the Lods site, herbicide concentrations were recalculated for the top 2 mm of soil, as per published literature, and they were very high, thus heightening concerns for polluted surface runoff. Trifluralin was found at the lower depth (0.15-0.30 cm) at 7 and 20 days after herbicide application, with higher (relative to each herbicide's level in the soil one day after application) residual concentrations than herbicides used in herbicide resistant (HR) canola.</description><description>Le canola est au deuxième rang mondial, après le soja, comme culture oléagineuse. Plus de 90% de la récolte de canola provident de variétés transgéniques. Avant que cette culture prenne sa place au Québec il est nécessaire d'évaluer les risqué environnementaux associés au canola transgénique, en particulier les variétés Roundup Ready (tolérant au glyphosate) et Liberty Link (tolérant au glufosinate). Une étude au champ, nous a permis de comparer et mettre en contraste le devenir et le transport d'herbicides à base de glyphosate and glufosinate, utilisées dans la production de canola transgénique, dans le sol, avec la trifluraline, un herbicide servant au contrôle des mauvais herbes dans le canola non-transgénique (conventionnel). Le rendement fut évalue pour chaque parcelle. Trois traitements furent imposes (type de canola transgénique, variété, et étape de développement de la culture lors de l'application d'herbicide), avec 4 répétitions, dans un protocole complètement aléatoire et plans en blocs aléatoires complets, mis en place à deux sites: la Ferme Lods sur le campus Macdonald de l'université McGill, et au site Normandin d'Agriculture et Agroalimentaire Canada. Des échantillons de sol furent prélevés à deux profondeurs  (0-0.15 m et 0.15-0.30 m), à différent moments (1, 7 et 20 jours) après l'application d'herbicide. Des différences non-significatives furent notées entre le rendement des variétés de canola résistantes aux herbicides et le canola conventionnel, cultivées au Québec. Le glufosinate se montra l'herbicide le moins persistant dans le sol (demi vie = 7 jours), tandis que la trifluraline se montra le plus persistant (demi-vie = 54 jours). Globalement, la persistance de ces herbicides suit l'ordre Trifluraline &gt; Glyphosate &gt; Glufosinate. Un niveau négligeable de lessivage jusqu'à une profondeur de 0.30 m fut observe pour le glyphosate et le glufosinate. Etant donné la forte liaison du glyphosate aux sols du site Lods, les concentrations recalculées pour the 2 mm en surface furent très élevées, représentant ainsi un certain risque de perte par ruissèlement.  La trifluralin fut détectée dans la zone du sol la plus profonde (0.15-0.30 m) 7 et 20 jours après l'application d'herbicide application, et présenta des concentrations résiduelles plus élevés à 7 et 20 jours, sur une base relative aux niveaux présents dans le sol un jour après l'application des herbicides, que les herbicide appliqués aux variétés de canola résistantes aux herbicides.</description><creator>Syan, Harvinder</creator><contributor>Jaswinder Singh (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Shiv Prasher (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Agriculture - Soil Science</subject><title>Fate and transport of herbicides used in growing transgenic canola in Quebec soils</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fm745.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wr337</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2j62s843g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Random matrix theory comprises a broad range of topics and avenues of research, one of them being to understand the probability of singularity for discrete random matrices. This is a fundamental, basic question about discrete matrices. Although is been proven that for random symmetric Bernoulli matrices the probability of singularity decays at least polynomially in the size of the matrix, it is conjectured that the right order of decay is exponential. We are interested in the adjacency matrix Q of the Erdos-Réyni random graph and we study the statistics of the rank of Q as a means of understanding the probability of singularity of Q. We take a stochastic process perspective, looking at the family of matrices Q (parametrized by p) as an increasing family of random matrices. We then investigate the structure of Q at the moment that it becomes non-singular and prove that, similar to some monotone properties of random graphs, the property of being non-singular obeys a so-called 'hitting time theorem'. Broadly speaking, this means that all-zero rows, which are a 'local' property of the matrix, are the only obstruction for non-singularity. This fact, which is the main novel contribution to the thesis, extends previous work by Costello and Vu.</description><description>La théorie des matrices aléatoires a un large éventail de sujets et de pistes de recherche, l'un d'entre eux étant de comprendre la probabilité de la singularité des matrices aléatoires discrètes. Ca a été prouvé que pour des matrices aléatoires de Bernoulli symétriques la probabilité de singularité a des bornes polynomiales, mais la conjecture est que le bon ordre de décroissance est exponentiel. Nous sommes intéressés par la matrice d'adjacence Q du graphe aléatoire d'Erdos et Réyni et nous étudions les statistiques du rang de Q comme un moyen de comprende la probabilité de singularité de Q. Nous proposons maintenant une perspective de processus stochastique. Dans ce mémoire, nous considérons la famille Q comme une famille croissante de matrices aléatoires et nous étudions la structure de Q au moment oú il devient non singulière et nous prouvons de la même facon pour certaines propriétés monotones des graphes aléatoires, la propriété d'être non singulière obéit à soi-disant 'théorème de temps d'arrêt'. D'une manière globale, cela signifie que les lignes remplies de zéros, qui sont une propriété locale de la matrice, sont la seule obstruction pour la non-singularité. Ce fait, qui est la nouvelle contribution principale de ce mémoire, élargie les résultats antérieurs de Costello et Vu. </description><creator>Eslava Fernández, Laura</creator><contributor>Dana Louis Addario-Berry (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>The rank of symmetric random matrices via a graph process</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/df65vc138.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s843g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6m311s99g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'éthologie de kwashiorkor, une forme de malnutrition severe et aigu chez les enfants, peut-etre lié a l'inflammation et le stress oxydatif.  La biodiversité peux contribuer des propriétés qui favorise la santé et qui adresse l'inflammation et le stress oxydatif qui se trouve dans le kwashiorkor.  Six plantes medicinal, cinq légumes à feuilles vertes et deux fruits sauvages ont été recueillis par Kaiti Division, Makueni County, Eastern Province, Kenya et examiné pour des  propriétés antioxydant et anti-inflammatoire en utilisant les dosages ORAC et des phénols totaux et un dosage TNF- α in vitro, respectivement.  Tous les plantes médicinales et plusieurs LGV ont eu de l'activité antioxydant et anti-inflammatoire.  A. dubius, V. unguiculata (LGV), O. americanum, et Z. chalybeum (des plantes médicinales) ont montré le plus grand activité anti-inflammatoire de toutes les plantes testées et ont été également largement consommé et utilisé chez les enfants dans cette étude.  Il y avait une grande variété de LGV et de fruits sauvages disponibles dans la région étudiée, ce qui peut avoir contribué à des scores élevés moyennes alimentaires divers (FVS) de 26 pour les enfants non allaités au sein.  Cette étude démontre une base théorique pour enquêter sur un lien entre promotion de la santé des propriétés de la biodiversité, la diversité alimentaire, et le développement du kwashiorkor pour améliorer la nutrition et la santé chez les enfants.</description><description>The etiology of kwashiorkor, a form of severe acute malnutrition in children, may be linked to inflammation and oxidative stress.  Biodiversity can contribute health-promoting properties that may address the inflammation and oxidative stress seen in kwashiorkor.  Six medicinal plants, five leafy green vegetables (LGV), and two wild fruits were collected from Kaiti Division, Makueni County, Eastern Province, Kenya and examined for antioxidant and anti-inflammatory properties using the oxygen radical absorbance capacity (ORAC) and total phenolics assays and a TNF-α in vitro assay, respectively.  All the medicinal plants and several LGV had antioxidant and anti-inflammatory activity.  A. dubius, V. unguiculata ( both LGV), O. americanum, and Z. chalybeum (medicinal plants) showed the greatest anti-inflammatory activity among the plants tested and were also widely consumed and used among the children in this study.  There was a wide variety of LGV and wild fruits available in the study region, which may have contributed to the high mean food variety score (FVS) of 26 for the non-breastfed children.  This study demonstrates a theoretical basis for investigating a link between health-promoting properties of biodiversity, dietary diversity, and the development of kwashiorkor for improved nutrition and health outcomes in children.  </description><creator>Tufts, Heather</creator><contributor>Timothy A Johns (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>The anti-inflammatory and antioxidant properties of Kenyan leafy green vegetables, wild fruits, and medicinal plants: potential for the health-promoting properties of biodiversity to contribute to kwashiorkor alleviation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pf16m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6m311s99g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rh95k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les écarts extrêmes de poids par rapport à ce qui est considéré comme un poids normal, telles que l'anorexie et l'obésité, sont liées à des problèmes de la fonction reproductrice chez la femme. Découverte en 1994, la leptine est une hormone sécrétée par le tissu adipeux dans le but d'informer l'hypothalamus sur l'état de satiété de l'organisme. La libération de leptine est directement proportionnelle à la quantité de tissu adipeux et la présence de l'hormone et de son récepteur (Lepr) a été montrée dans différents tissus incluant les cellules de la granulosa des ovaires. Par conséquent, la leptine, via son récepteur, joue un rôle dans la fonction reproductrice de la femme. De nombreuses études ont étudié les effets de Lepr  dans les cellules de la granulosa et dans l'ovaire, mais elles ont toutes été réalisées in vitro et les résultats sont contradictoires. Nous présentons ici la première étude in vivo dans le but d'examiner le rôle de Lepr dans les cellules de la granulosa pendant le développement folliculaire et l'ovulation. Des souris immature produisant un grand nombre d'ovocytes ont été utilisées dans toutes nos expériences et les cellules de la granulosa ont été collectées par ponction folliculaire. Les profils d'expression des isoformes de Lepr (LeprA et LeprB) durant les développements folliculaire et lutéal ont été d'abord déterminés, ainsi que ceux des molécules de la voie de signalisation de la leptine et leurs cibles. Les facteurs de transcription régulant potentiellement l'expression de Lepr dans les cellules de la granulosa ont aussi été analysés. Pour évaluer la réponse des cellules de la granulosa à la leptine in vivo, l'hormone leptine a été administrée à différents moments des développements folliculaire et lutéal. Enfin, le récepteur Lepr a été bloqué grâce à l'utilisation d'un antagoniste de Lepr (SMLA) et les effets de ce blocage sur l'ovulation ont été analysés. L'expression de LeprA et LeprB ont augmenté 4h après administration d'hCG, LeprA étant l'isoforme la plus abondante et présentant une expression 23 fois plus importante de 0 à 4h post-hCG. L'expression de la leptine a augmenté durant le même temps ainsi que celle des molécules de la voie de signalisation de Lepr, Stat3 et Socs3, juste après l'induction de Lepr, respectivement 7h et 12h post-hCG.  Cebpb, qui a été induit 1h post-hCG, a été identifié comme étant associé au promoteur de Lepr et donc comme étant un régulateur de l'expression de Lepr. Les données concernant la protéine Egr1 et ses ARNm suggèrent qu'il peut s'agir d'un autre potentiel facteur de transcription régulant l'expression de Lepr, notamment en raison d'une augmentation de son expression 1h post-hCG, juste avant l'augmentation de l'expression de Lepr. Les profils d'ARNm des gènes examinés ont donc fourni la preuve du rôle de Lepr durant la période périovulatoire. Ceci a été ensuite confirmé par l'augmentation de la réponse des cellules de la granulosa in vivo suite à une dose physiologique de leptine 6h post-hCG , mise en évidence par la phosphorylation des protéines Mapk et Stat3. Le traitement avec la leptine a aussi accru l'expression des gènes impliqués dans l'ovulation Adamts1, Pdcd1 et Egr1. Le blocage de l'action de Lepr a  réduit le taux d'ovulation de 60% chez les animaux traités avec SMLA. Cette réduction apparaît être due, au moins en partie, à la dérégulation de l'expression des gènes de Adamts10, Adamts19, Has2, Areg, Ptx3, et Foxo1. En conclusion, les résultats de cette étude éclairent les mécanismes moléculaires de l'induction du récepteur Lepr ainsi que de la voie de signalisation qui lui est associée dans les cellules de la granulosa. Pour finir, cette étude fournit des preuves concernant le rôle positif joué par la leptine et Lepr durant l'ovulation, ce qui est essentiel pour optimiser la fertilité de la femme. </description><description>Extreme deviations from what is considered normal body weight, from anorexia to obesity, have been linked to reduced reproductive function in females. Discovered in 1994, leptin is a signaling hormone released from adipose tissue to mediate satiety effects in the hypothalamus. Leptin secretion is directly proportional to amount of body fat and evidence has accumulated that leptin and its receptor (Lepr) are found in a variety of tissues including granulosa cells (GCs) of the ovary. Thus, leptin through its receptor may play a role in reproductive function in females. Many studies have examined the effects of Lepr in GCs and the ovary, however the results are contradictory and all have been in vitro. Here we present the first in vivo study to examine the role of Lepr in GCs during follicular development and ovulation. Immature superovulated mice were used in all studies and GCs collected by follicle puncture. We first determined the expression profiles of Lepr isoforms (LeprA, LeprB) during follicular and luteal development along with leptin-related signaling molecules and targets. We also analyzed transcription factors potentially regulating Lepr expression in GCs. To examine the response of GCs to leptin in vivo, leptin hormone was administered at various times of follicular and luteal development. Lastly, we blocked Lepr action using a Lepr antagonist (SMLA) and determined its effects on ovulation. LeprA and LeprB were upregulated at 4h post- human chorionic gonadotropin (hCG) with LeprA being the most abundant isoform showing a 23-fold increase from 0 to 4h post-hCG. Leptin was upregulated at the same time and Lepr signaling molecules: signal transducer and activator of transcription 3 (Stat3), and suppressor of cytokine signaling 3 (Socs3), were upregulated just after Lepr induction at 7 and 12h post-hCG, respectively. CCAAT/enhancer-binding protein beta (Cebpb), which was induced at 1h post-hCG, was shown to associate with the Lepr promoter and thus regulate Lepr expression. Early growth response protein 1 (Egr1) protein and mRNA data revealed it to be another potential regulatory transcription factor with upregulation at 1h post-hCG, just prior to Lepr upregulation. Thus, the mRNA profiles of genes examined provide evidence of a role for Lepr during the periovulatory period. This was further confirmed as the in vivo response of GCs to a physiological dose of leptin was enhanced at 6h post-hCG evidenced by phosphorylation of mitogen-activated protein kinase (Mapk) and Stat3 proteins; however showed no change during the early follicular or luteal periods. Leptin treatment also increased expression of ovulation genes: a disintegrin and metalloproteinase with thrombospondin motifs 1 (Adamts1), programmed cell death 1 (Pdcd1), and Egr1. Antagonizing Lepr action reduced ovulation rate by 60% in SMLA-treated animals. This reduction appeared, at least in part, to be due to deregulated gene expression of Adamts10, Adamts19, Hyaluronan synthase 2 (Has2), amphiregulin (Areg), Pentraxin-related protein (Ptx3), and Forkhead box protein O1 (Foxo1). Overall, the results of this study provide molecular mechanisms for Lepr induction and signaling in GCs. In addition, it provides evidence that leptin and Lepr play a positive role during ovulation and are thus essential for optimal female fertility. </description><creator>Dupuis, Lisa</creator><contributor>Raj Duggavathi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Molecular mechanisms of leptin receptor signaling in ovarian granulosa cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3197xq223.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rh95k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ft848v06p</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cell polarity and lumenogenesis within epithelial cells are complex processes regulating normal tissue development and architecture. Deregulation in these processes lead to developmental defects and cancer. During pregnancy and lactation epithelial cells of the mammary gland undergo dramatic growth and morphogenesis, creating a fully differentiated lobuloalveolar network. These structures are characterized by polarized epithelial cells with tight junctions surrounding a central lumen crucial for the proper synthesis and directional secretion of milk proteins needed for breastfeeding. Extensive research has demonstrated that a major contributor of change seen during late pregnancy and lactation is the hormone prolactin (PRL). To investigate the role of PRL in this process, we have established a 3D culture assay using the mammary epithelial cell line HC11. For the first time, our lab reports PRL as a major contributor of epithelial polarity and lumen formation in mammary cells. HC11 cells cultured in the presence of PRL formed mammary acini with a single central lumen accompanied by the correct localization of the apical marker ZO-1 and the lateral/basal marker E-Cadherin. Treatment of HC11 cells with PRL also resulted in a small, yet reproducible inhibitory effect on cellular migration, but not proliferation. Using genetic manipulation, we found that the PRL-induced epithelial polarity was JAK2-dependent. Furthermore, we report that JAK2 is essential for proper PRLR localization, along with membrane localization of polarity proteins E-cadherin and ZO-1. Together, we report here that PRL is an important polarity signal in mammary epithelial cells, which gives new insight into the mechanisms governing its role in mammary gland development and tumour suppression.</description><description>La polarité cellulaire, ainsi que la formation du lumen des cellules épithéliales, sont des procédés complexes qui régulent le développement et l'architecture des tissus normaux.  La dérégulation de ces procédés mène à des défectuosités du développement et au cancer.  Durant la grossesse et l'allaitement, les cellules épithéliales de la glande mammaire subissent une croissance et un changement de morphologie dramatiques, créant ainsi un réseau lobulo-alvéolaire complètement différencié.  Ces structures sont caractérisées par des cellules épithéliales polarisées, avec des jonctions serrées entourant un lumen central qui est crucial pour la synthèse et la sécrétion des protéines du lait nécessaires à l'allaitement.  Des recherches approfondies ont démontré que l'hormone prolactine (PRL) est une contributrice majeure aux changements observés durant les derniers stages de la grossesse et l'allaitement.  Pour déterminer le rôle de la PRL dans ce procédé, nous avons établi un test de culture 3-D en utilisant la lignée de cellules mammaires épithéliales HC11.  Pour la première fois, notre laboratoire rapporte la prolactine comme étant une contributrice majeure à la polarité épithéliale et à la formation du lumen des cellules mammaires.  Les HC11 cultivées en présence de la PRL forment des acini mammaires avec un seul lumen central accompagné d'une localisation appropriée du marqueur apical ZO-1 et du marqueur latéral/basal E-cadherin.  Le traitement des HC11 avec la PRL résulte aussi à une faible mais consistante inhibition de la migration cellulaire, mais pas de la prolifération.  En utilisant des manipulations génétiques, nous avons trouvé que la polarité épithéliale induite par la PRL était dépendante de JAK2.  De plus, nous rapportons que JAK2 est essentielle à la localisation appropriée du PRLR, ainsi qu'à la localisation des protéines de polarité E-cadherin et ZO-1.  Nous rapportons ici que la PRL est un important signal de polarité dans les cellules épithéliales mammaires, ce qui nous donne une meilleure compréhension du mécanisme gouvernant son rôle dans le développement de la glande mammaire et la suppression de tumeur.</description><creator>Pawliwec, Andrew</creator><contributor>Suhad Ali (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>The role of prolactin signaling in epithelial polarity and lumen formation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cj82kb94v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ft848v06p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wp988p501</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chez les eucaryotes, l'assemblage du génome en chromatine influence la transcription de l'ARN messager effectuée par l'ARN polymerase II (ARNpolII).  Les modifications covalentes des histones, composantes protéiques principales de la chromatine, sont des mécanismes clés qui permettent à chaque organisme eucaryote de modifier la structure de la chromatine afin de permettre l'expression génétique.  Les enzymes qui permettent certaines de ces modifications sont présentement évaluées pour être utilisées comme cibles dans une grande variété de cancers humains.  Il est donc très important de comprendre ces modifications de la chromatine et leurs impacts sur la transcription pour ainsi traiter les cancers efficacement.  L'ubiquitination de l'histone H2B (H2Bub1) est connue pour être associée à la phase d'élongation de l'ARNpolII dont le contrôle est critique pour la régulation génétique chez les mammifères.  L'absence de l'enzyme RNF20 responsable de l'ubiquitination de H2B dans les cellules entraîne une migration cellulaire aberrante et une réponse apoptotique déficiente suite à un bris dans la structure de l'ADN.  Deux facteurs de transcription hautement conservés sont requis lors de l'ubiquitination de H2B sur la chromatine soit le complexe du facteur associé à la polymérase (PAF) et le facteur d'élongation transcriptionnel positif b (P-TEFb).  PAF est un complexe de cinq sous-unités qui interagit directement avec ARNpolII et P-TEFb est la kinase Cdk9 qui est liée à la cycline T.  Actuellement, il est connu que le complexe PAF et l'activité de P-TEFb sont requis pour permettre la formation de H2Bub1 sur la chromatine par contre les mécanismes précis par lequels ces facteurs affectent la régulation H2Bub1 et l'élongation de l'ARNpolII demeurent méconnus.La présente étude a permis de caractériser la régulation P-TEFb-PAF-H2Bub1 dans le modèle eucaryotique Schizosaccharomyces pombe.  L'analyse de différentes souches possédant des mutations du complexe PAF suggèrent la présence de fonctions spécifiques reliées aux différentes sous-unités soit Paf1 et Leo1, Tpr1 (Ctr9 chez l'être humain) et Cdc73, et finalement Rtf1.  Nous avons démontré par la méthode de purification d'affinité en tandem (TAP) de PAF que Rtf1 ne s'associe pas de manière stable avec les autres sous-unités du complexe supportant ainsi l'idée de son indépendance fonctionnelle.  Malgré le fait que les sous-unités sont recrutées de manière indépendante, l'immunoprécipitation de la chromatine (ChIP) démontre que Rtf1 et les autres sous-unités nécessitent l'activité de Cdk9 pour permettre leur association à la chromatine.  Nos recherches nous ont menées à étudier le rôle de l'activité de Cdk9 lié au recrutement de Rtf1 qui est un régulateur clé dans les modifications d'histones associées à la transcription.  Une mutation phosphomimétique du site de phosphorylation de Cdk9 dans le domaine C-terminal (CTD) de Spt5 démontre que l'association de Rtf1 est indépendante de Cdk9, ce qui supporte l'hypothèse que la phosphorylation de Spt5 est suffisante pour recruter Rtf1.En conclusion, mes analyses ont permis de découvrir que la régulation du complexe est divisée selon la fonction et le recrutement des protéines PAF, et suggèrent que l'activité de P-TEFb implique diverses cibles qui affectent différents aspects de la fonction du complexe PAF chez S. pombe.</description><description>The packaging of eukaryotic genomes into chromatin poses a barrier to mRNA transcription by RNA polymerase II (RNAPII).  Covalent modifications of histones, the major protein components of chromatin, are key mechanisms by which all eukaryotic organisms modulate chromatin structure to allow gene expression to occur.  Enzymes which catalyze some of these modifications are currently under investigation as drug targets in a variety of human cancers.  Thus, a fundamental understanding of how histone modifications are targeted to chromatin and how they impact transcription is of significant importance to the treatment of cancer.  Mono-ubiquitination of histone H2B (H2Bub1) is universally associated with the elongation phase of RNAPII.  Elongation control is critical for the proper regulation of mammalian genes.  Accordingly, depletion of the H2B ubiquitination enzyme RNF20 in cell lines causes aberrant cell migration and a defective apoptotic response to DNA damage.  Establishment of H2Bub1 on chromatin requires two highly conserved transcription elongation factors: the Polymerase Associated Factor (PAF) complex and Positive Transcription Elongation Factor b (P-TEFb).  PAF is a five-subunit complex that interacts directly with RNAPII, and P-TEFb consists of the kinase Cdk9 in complex with cyclin T.  While it is currently known that both P-TEFb activity and the PAF complex are needed to form H2Bub1 on chromatin, the precise mechanisms through which these factors regulate H2Bub1 and RNAPII elongation are not understood.Here I have characterized the P-TEFb-PAF-H2Bub1 regulatory axis in the model eukaryote Schizosaccharomyces pombe.  Analyses of PAF mutant strains suggested multiple functional modules within the PAF complex, consisting of the Paf1 and Leo1 subunits, the Tpr1 (Ctr9 in humans) and Cdc73 subunits, and the Rtf1 subunit.  Tandem affinity purification of PAF revealed that Rtf1 does not stably associate with the rest of the complex, confirming its functional independence.  Although they are recruited as separate units, ChIP indicated that both Rtf1 and the remaining PAF subunits require Cdk9 activity for their association with chromatin.  We further examined the role of Cdk9 activity in recruitment of Rtf1, a key regulator of transcription-associated histone modifications.  Importantly, a phosphomimetic substitution to the Cdk9 phosphorylation site within the Spt5 CTD resulted in Cdk9-independent Rtf1 association, arguing that Spt5 phosphorylation may be sufficient for Rtf1 recruitment.In conclusion, my analyses uncovered a complex regulatory divide in both the function and recruitment of the PAF proteins, and suggest that P-TEFb-directed activity of PAF involves multiple P-TEFb targets dedicated to different aspects of PAF complex function in S. pombe.</description><creator>Nagy, Stephen</creator><contributor>Jason Tanny (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Functional characterization of the Polymerase Associated Factor (PAF) complex in fission yeast</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/76537447h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wp988p501</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4f16c609k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Elucidation of the cellular and molecular mechanisms responsible for metastatic dissemination is of broad interest and is paramount to the design of more effective treatments for breast cancer. To date, occurrence of metastasis accounts for over 90% of breast cancer deaths, meaning that the invasion and development of metastasis are the most life threatening aspects of this disease. Only rare tumor cells shed into circulation have the capacity to colonize distal sites. It is possible that the colonizing ability is dependent on the developmental history of cells in a tumor. The developmental hierarchy of mammary epithelium in both mice and humans shows that even in the adult individuals, stem and progenitor cells are present in the breast. Substantial evidence indicates that this hierarchy plays an important role in regulating behavior of tumors arising in the breast, including their proclivity to metastasize. Experiments with mouse mammary cells harboring inducible oncogenic transgenes have established the existence of rare mammary cells in the untransformed breast that are able to seed and grow in the lungs in experimental metastasis protocols. In the absence of oncogene expression these cells give rise to the ectopic mammary outgrowths (micro-breast foci, MBF), and upon activation of potent oncogenes, such as Myc and Ras, or Her2/Neu, they give rise to ectopic breast tumors in the lung (micro-breast tumors, MBT). This suggests that cells that give rise to MBF (MBF cells) may contribute to late recurrences in breast cancer patients, as they may persist undetected for long periods of time, and revive as malignant ectopic tumors upon mutational stress. This possibility prompted us to look for a subpopulation of mammary epithelial cells (MECs) that may be responsible for MBF- and/or MBT-initiating properties in murine models.Using multiparameter cell sorting and modified experimental metastasis approach we now demonstrate the purification of a subset of adult mouse normal breast cells that are able to seed and persist at the ectopic site – the lung. This subpopulation, EpCAMIntCD29Hi, is enriched for MBF cells by intravenous injection. Only the cells within the EpCAMIntCD29Hi population are capable of forming ectopic new tumors in response to oncogene activation, property that defines them as tumor initiating cells. In support of a potential role for MBF cells in breast cancer metastasis, abundance of tumor cells with EpCAMIntCD29Hi phenotype is predictive of tumor ability to form experimental metastases in mice. Thus, our work supports the notion that metastatic colonization may depend on factors regulating normal stem cell behavior. In the future, we would like to investigate whether MBF-like normal cells may contribute to natural history of human breast cancer, for example by giving rise to late recurrences. </description><description>Dérivation efficiente de cellules initiatrices de métastases purifiées provenant de glandes mammaires de sourisLa compréhension des mécanismes cellulaires et moléculaires responsables de la dissémination des métastases revêt un intérêt majeur, et est essentiel à l'élaboration de traitements plus efficaces contre le cancer du sein. À ce jour, l'occurrence de métastases dans les cancers du sein entraîne 90 % des décès, ce qui signifie que l'invasion et le développement des métastases représentent les aspects les plus menaçants de la maladie. Seules quelques rares cellules tumorales présentes dans la circulation sanguine ont la capacité de coloniser des sites ectopiques. La caractérisation du développement hiérarchique des cellules de l'épithélium mammaire (CEM), tant chez la souris que chez l'humain, démontre que même chez l'adulte, les cellules souches et les cellules pro- génitrices sont présentes dans le sein. Des preuves évidentes indiquent que cette hiérarchie joue un rôle important dans la régulation des tumeurs qui se développent dans la glande mammaire. Des expériences sur des cellules provenant de glandes mammaires de souris ayant des oncogènes transgéniques inductibles ont permis d'établir l'existence de rares cellules mammaires capables de coloniser les poumons lors d'études de modèles de métastases expérimentales. Ces cellules sont capables de générer des tumeurs mammaires ectopiques dans les poumons sur activation d'oncogènes potentiels tels que Myc et Ras, ou Her2/Neu. Ceci tend à démontrer que des cellules saines de poumons (CPP) peuvent contribuer à une récurrence tardive du cancer du sein chez les patients, puisqu'elles sont indétectables (en dormance) pendant de longues périodes et qu'elles forment des tumeurs malignes ectopiques causées par un stress mutationnel. Cette possibilité nous a amené à rechercher des sous-populations de CEM possiblement responsables des propriétés métastasiques chez les modèles murins.Grâce au trieur cellulaire multiparamétrique et à des essais de métastases expérimentales modifiés nous avons démontré la purification d'une rare sous-population de cellules mammaires adultes normales capables de coloniser et de persister dans un site ectopique. Cette sous-population (Lin-EpCAMIntCD29Hi) est fortement enrichie de cellules colonisatrices des poumons (CCP) par injection intraveineuse. Seules les cellules incluses dans EpCAMIntCD29Hi sont capables de former de nouvelles tumeurs ectopiques en réponse à l'activation des oncogènes, propriétés qui les définissent comme initiatrices de cellules tumorales. En appui an rôle potentiel des CPP dans les métastases du cancer du sein, l'abondance de cellules tumorales de phénotype Lin-EpCAMIntCD29Hi est précurseur de la capacité à former des métastases expérimentales chez la souris. Nos travaux nous permettent de soutenir que la colonisation métastasique dépend de facteurs régulant le comportement de cellules souches normales. Dans un avenir rapproché, nous souhaitons vérifier si la colonisation par des cellules normales peut contribuer à l'historique du cancer du sein chez l'humain, en prédisant, par exemple le risque de récurrence tardive.</description><creator>Kabeer, Farhia</creator><contributor>Tarik Möröy (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Katrina Podsypanina (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>Efficient derivation of purified metastasis-initiating cells from mouse mammary gland</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xj39s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c609k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cf95jf701</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>As a result of the recent increase in demand for the rare earth elements, the newly discovered Misery syenitic intrusion is attracting considerable exploration interest. This REE-Zr-Nb prospect is located 200km east of Schefferville and 70km south of Strange Lake in Québec, Canada. It is a 6km wide, ring-shaped intrusion conspicuous on aeromagnetic maps that was emplaced within the Mistastin Batholith, a large Elsonian age granitoid body, which intrudes Paleoproterozoic rocks of the Churchill Province. The Misery intrusion displays a gradational contact with its host, the Misastin rapakivi granite. Both have an A-type affinity and similar trace element composition. The Misery syenites are therefore interpreted to be a late differentiate product of the Mistastin batholith. The dominant exposed lithology (much of the intrusion is covered by a lake) is a felsic syenite, which is mainly composed of perthitic K-feldspar and 1 to 10 volume% of interstitial ferromagnesian minerals, namely fayalite, hedenbergite, ferropargasite and annite (iron rich biotite); the accessory minerals are quartz, iron oxides (magnetite, Ti-rich magnetite and ilmenite), zircon, fluorite, apatite and britholite. A melanocratic unit, ferrosyenite, which contains up to 50 volume % ferromagnesian minerals, including cumulate fayalite and hedenbergite, occurs as amoeboid-like inclusions in the felsic syenite. The ferrosyenite is interpreted to have formed by fractional crystallization of ferromagnesian minerals leaving behind a residual magma which produced the felsic syenites. With continued fractional crystallization, the felsic syenites became more enriched in alkali and silica, and only became saturated with ferromagnesian at a very late stage explaining the interstital crystallization of the latter in the perthite-dominated felsic syenites. The bulk of the REE mineralization (dominantly LREE) is concentrated in pods and layers as hydroxyapatite. Much of this mineralization accumulated through gravity settling in felsic syenite and ferrosyenite, commonly in association with magnetite. The hydroxyapatite crystals were partly or completely replaced by britholite-(Ce), which further concentrated the REE, and crystallized from post-magmatic hydrothermal fluids, which reacted with the magmatic hydroxyapatite. Locally, the felsic syenites underwent sodic metasomatism and where this occurred, the REE were remobilised again to form fluorocarbonate minerals (bastäsite-(Ce), parisite-(Ce) and synchysite-(Ce)). The Misery intrusion and the Mistastin granitoids surrounding it were cut by numerous narrow dykes composed mainly of quartz, fayalite, zircon and fergusonite-(Y). These dykes are interpreted to be products of a FeO-SiO2-rich melt that separated from the main syenite melt and into which Zr and Nb were preferentially fractionated. These dykes represent a new and interesting target for HREE exploration. </description><description>La demande grandissante en éléments de terres rares (ÉTR) a provoqué un fort intêret pour l'exploration de l'intrusion syénitique de Misery récemment découverte. Ce prospect d'ÉTR-Zr-Nb est situé 200 km à l'est de Schefferville et 70km au sud de Strange Lake, Québec, Canada. Elle se présente sous la forme d'une anomalie circulaire de 6km de large bien définie sur la carte du gradient magnétique. Elle est intrusive dans le batholite de Mistastin, d'âge Mesohelikien, qui lui-même est intrusif dans la Province Paléoprotérozoïque de Churchill. L'intrusion syénitique de Misery présente un contact graduel avec son encaissant : le granite rapakivi du batholite de Mistastin. Ces deux intrusions sont caractérisées par une affinité de type A et une composition similaire en élements en traces. Les syénites de Misery sont donc interprétées comme étant le produit tardif de la différentiation du batholite de Misastin. La lithologie dominante affleurante (une grande partie de l'intrusion est couverte par un lac) est une syénite felsique principalement constituée de feldspaths potassiques perthitiques et de 1 à 10 volume % de minéraux ferromagnésiens interstitiels. Ces minéraux sont: la fayalite, l'hédenbergite, la ferropargasite, la ferroédénite et l'annite (biotite riche en fer). Les minéraux accessoires sont le quartz, l'oxyde de fer (magnétite, titano-magnétite et ilménite), le zircon, la fluorine, l'apatite et la britholite-(Ce). Une lithologie nommée ferrosyénite est présente sous forme d'inclusions amigdalaires dans la syénite felsique. Elle est constituée d'environ 50 volume % de minéraux ferromagnésiens formant des cumulats de fayalite et d'hédenbergite. La ferrosyénite se serait formée par cristallisation fractionnée des minéraux ferromagnésiens produisant la syénite felsique comme magma résiduel. Celle-ci est devenue de plus en plus enrichie en alkalins et en silice et donc très tardivement saturée en ferromagnésiens, expliquant leur cristallisation interstitielle entre les feldspaths potassiques.L'essentiel de la minéralisation en ÉTR est dominée par les éléments de terres rares légères. Ils sont concentrés principalement dans des couches ou des amas d'hydroxyapatite accumulés par gravité dans la syénite felsique et ferrosyénite souvent associés à des oxydes de fer. Les cristaux d'hydroxyapatite ont été partiellement, voir complètement remplacés par de la britholite-(Ce), en réagissant avec un fluide post-magmatique, provoquant une surconcentration des ÉTR. Localement, la syénite felsique a subi un métasomatisme sodique qui a remobilisé les ÉTR dans cette partie pour former des fluorocarbonates de terres rares tels que la bastnaesite-(Ce), la parisite-(Ce) et la synchysite-(Ce). L'intrusion syénitique de Misery et les granitoïdes du batholite de Mistastin encaissant ont été recoupés par de nombreux petits dykes, composés essentiellement de quartz, fayalite, zircon et fergusonite-(Y). Ils sont interprétés comme étant le produit résiduel d'un magma riche en FeO-SiO2 qui s'est séparé de la syénite principale et dans lequel le Zr et le Nb ont fractionné préférentiellement. Ces dykes représentent une nouvelle découverte et une cible intéressante pour l'exploration des éléments de terres rares lourdes. </description><creator>Petrella, Laura</creator><contributor>Jean Goutier (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Anthony E Williams-Jones (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Earth Sciences - Geology</subject><title>The nature and origin of REE mineralization in the Misery syenitic intrusion, Northern Québec, Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214s76x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cf95jf701</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8336h518p</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Atherosclerosis is a cardiovascular disease that is known to be the primary cause of heart attacks and strokes. The hard plaque that forms within the arteries can be vulnerable to rupture, causing thrombosis which can effectively obstruct the flow of blood. The identification of vulnerable plaque is directly related to the composition of the plaque itself. Current imaging methodologies do not sufficiently address the issues of identifying early stages of atherosclerosis, plaque composition and thus, lesion vulnerability. Photoacoustic imaging techniques used in conjunction with contrast enhancing nanomaterials have offered a novel approach to address these problems. This thesis presents a platform by which synthesis of a strategically designed nanoprobe combining multiple functionalities can help address these issues. The chosen nanomaterial, in particular gold nanoshells, are optically and biologically relevant substrates that can be tuned to absorb within the biological window (650-900 nm) where biological absorption interference is the lowest. The synthesis of gold nanoshells using a sacrificial cobalt nanoparticle template procedure was optimized to obtain nanoshells of approximately 40 nm in diameter and 3 nm in thickness with plasmon absorption between 650-750 nm. To further enhance the utility of gold nanoshells, additional functionalities were incorporated onto them by exploiting the well known thiol-gold bond formation. The simplicity and adaptability of the synthetic process allows for coupling to any desired functionality or functionalities into these systems. Using this methodology, two monofunctional ligands and one multifunctional ligand, possessing therapeutic (lipoic acid), additional imaging (fluorescent dyes), solubilizing (PEG) functionalities and combinations thereof, were successfully synthesized. Each of these ligands were subsequently conjugated to the gold nanoshells, creating probes that possess the optical properties of the gold nanoshells in combination with the additional ligand properties. With in vitro and in vivo studies underway, the work in this thesis covering the optimization and fabrication of these novel multivalent probes has laid a solid foundation to achieve the goal of vulnerable plaque identification.</description><description>L'athérosclérose est connue pour être la cause primaire des crises cardiaques et des accidents cérébraux-vasculaires. Les plaques qui se forment sur les parois des artères sont susceptibles d'éclatées causant par la suite une thrombose qui peut obstruer l'influx sanguin. L'identification de plaques vulnérables est directement liée à la composition de ces plaques. Les méthodologies actuelles d'imagerie ne sont pas assez compétentes pour identifier les stades préliminaires d'athérosclérose, la composition des plaques et, conséquemment, la susceptibilité de ceux-ci de subir des lésions. Les techniques d'imagerie photoacoustique utilisées conjointement avec des nanomatériaux agissant comme agent de contraste offrent une stratégie inédite pour résoudre ces obstacles. Cette thèse présente un projet par laquelle la synthèse stratégique d'une nano-sonde incorporant plusieurs fonctionnalités peu adresser ces problèmes. Des nano-coquilles d'or, le nanomatériau choisi, sont des substrats pertinents du point de vue de l'optique et de la biologie qui peuvent être ajustés de sorte qu'elles absorbent dans la fenêtre biologique (650-900 nm), c'est-à-dire là où l'interférence dû à l'absorption biologique est à son plus bas. La procédure de synthèse des nano-coquilles d'or utilisant un modèle sacrificiel de nanoparticules de cobalt a été optimisée pour obtenir des nano-coquilles d'approximativement 40 nm de diamètre et 3 nm d'épaisseur, avec une absorption plasmonique entre 650 et 750 nm. Pour augmenter davantage l'utilité des nano-coquilles d'or, des fonctionnalités additionnelles ont été incorporées grâce à la formation du lien thiol-or. La simplicité et l'adaptabilité du processus synthétique permet le couplage de toutes fonctionnalités désirées. Utilisant cette méthodologie, deux ligands monofonctionnels et un ligand multifonctionnel, possédant des fonctionnalités thérapeutique (acide lipoïque), d'imagerie additionnel (fluorochrome), ainsi que de solubilisation (PEG), ont été synthétisés avec succès. Chacun de ces ligands ont été par la suite conjugués aux nano-coquilles d'or, créant ainsi des sondes possédant les propriétés optiques des nano-coquilles d'or en plus des propriétés des ligands. Présentement, des études in vitro et in vivo se déroulent; le travail présenté dans cette thèse couvrant l'optimisation et la fabrication de ces sondes multivalentes inédites a établi une base solide pour atteindre l'objectif de l'identification des plaques vulnérables.</description><creator>Ng, Vanessa</creator><contributor>Ashok K Kakkar (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Chemistry - General</subject><title>Gold nanoshells: designing a multifunctional molecular probe for photoacoustic imaging</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fq977z543.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8336h518p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rc48m</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Environmental heterogeneity has long been associated with morphological variation in small mammals. Studies of ecotypic variation across time and space provide valuable information about the way organisms' phenotypes respond to changing environmental conditions and the major factors influencing morphological changes, providing insight into the mechanisms that promote adaptation. In this thesis, I quantified morphological variation among 12 populations of the widespread and abundant southern red-backed vole, and examined the degree to which climate, primary productivity and ecozones explained variation in the morphological traits. Teeth and skulls of voles collected in several locations along a 1,000 km latitudinal gradient in Québec and Western Labrador were studied using geometric morphometric methods, and the relations between morphology and environmental and spatial variables were examined. Most of the spatial variation in morphology was correlated with environmental gradients. The morphological differentiation among populations could be explained by the environmental differences between their habitats, and precipitation and ecozone were the environmental variables mostly correlated with morphological variation.</description><description>L'hétérogénéité de l'environnement a depuis longtemps été associée à la variation morphologique chez les petits mammifères. Les études de la variation écotypique dans le temps et dans l'espace fournissent des informations utiles sur la réponse du phénotype des organismes aux variations des conditions environnementales, sur les principaux facteurs qui influencent les changements morphologiques, et sur les mécanismes qui favorisent l'adaptation. Cette étude examine les réponses morphologiques d'un mammifère généraliste et abondant, le campagnol a dos roux de Gapper, à la variation du climat, de la productivité, et des écozones. Les dents et les crânes de campagnols échantillonnés à plusieurs sites le long d'un gradient de 1000 km de latitude au Québec et a l'Ouest du Labrador ont été étudiés en utilisant des méthodes de morphométrie géométrique, et les relations entre la morphologie et les variables environnementales et spatiales ont été examinées. La plupart de la variation spatiale de la morphologie est corrélée avec les variations de l'environnement. Les précipitations et les écozones sont les variables environnementales le plus fortement corrélées avec la variation morphologique, et la différenciation morphologique entre les populations peut être expliquée par la variation de l'environnement entre leurs habitats.</description><creator>Lima, Rodrigo</creator><contributor>Virginie Millien (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Morphological variation in red-backed voles (Myodes gapperi) in Québec and Western Labrador</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tm70n006q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rc48m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8c97kt93t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif de cette étude de maitrise était de quantifier les effets d'ajouter du poids sur le tronc corporel sur les adaptations de la posture et du mouvement de jeunes adultes en santé durant la fatigue induite par des mouvements répétitifs du bras. Des données cinématiques, cinétiques et électromyographiques (EMG) ont été enregistrées durant une tâche de pointage répétitif (TPR) en condition normale et avec une charge additionnelle de 20% du poids corporel. Les premières et dernières minutes de la TRP ont été analysées pour les deux séances. Les résultats démontrent que la TRP a été efficace à induire de la fatigue musculaire à trois des quatre muscles du membre supérieur. Les autres résultats de cette étude confirment la capacité du système corporel à s'adapter à la fatigue dans différentes conditions posturales. Quelques adaptations différentes à la fatigue ont été sélectionnées par le système dans la condition de charge additionnelle afin de contribuer à la performance de la tâche et d'atteindre un temps total de tâche similaire à celui en condition normale. Les résultats suggèrent que les adaptations à la fatigue et à la charge additionnelle pourraient viser à assurer la stabilité posturale en maintenant un centre de masse corporel stable tout en réduisant la charge sur les muscles fatigués.</description><description>The aim of this Master's study was to quantify the effect of adding weight to the trunk on posture-movement adaptations in healthy young adults during repetitive arm motion-induced fatigue. Whole- body kinematic, kinetic and electromyographic (EMG) data were recorded during a repetitive pointing task (RPT) in normal conditions and with a 20% body weight extra load. The first and last minutes of the RPT were analyzed for both sessions. Results show that the RPT was effective in inducing muscular fatigue in three of the four upper limb muscles investigated. Other results of this study confirm the ability of the body system to adapt to fatigue in different postural conditions. A few different adaptations to fatigue were selected by the system in the added weight condition to contribute to the performance of the task and reach a similar time to fatigue as in normal condition. Results suggest that adaptations to fatigue in the extra weight condition could aim at ensuring postural stability by maintaining the body's center of mass stable, in addition to reducing the load of the fatigued musculature.</description><creator>Cantú Campos, Hiram</creator><contributor>Julie Cote (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Effects of additional weight in posture-movement adaptations to repetitive arm motion-induced fatigue</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d217qt45j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kt93t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j3860b331</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Afin d'étudier l'effet de la digestion sur la structure et la fonction des polyphenols, les études in vitro qui reproduisent les conditions enzymatiques et chimiques de l'estomac et de l'intestin grêle sont utilisées. Malheureusement, la majorité de ces études, ne prennent pas en compte l'effet de la microflore intestinale. Le Modèle gastro-intestinal humain dynamique contrôlé par ordinateur (modèle GI) est composé de cinq récipients/bioréacteurs qui représentent respectivement les compartiments du système digestif humain: l'estomac, l'intestin grêle, le côlon ascendant, le côlon transverse, et le côlon descendant. Le bute de cette thèse était d'évaluer le changement du profil polyphénolique et de la capacité antioxydante des extraits de pommes de terre 'Onaway' riches en polyphénols après leur digestion enzymatique et microbactérienne par la microflore intestinale en utilisant le modèle GI. Les composants prédominants dans les extraits de pommes de terre étaient l'acide chlorogénique (CGA), l'acide caféique (CA), l'acide férulique (FA) et  la flavonoïde rutine (RU). Un changement majeur dans le profil polyphénolique a été détecté par chromatographie en phase liquide couplée à la spectrométrie de masse (LC-MS) et chromatographie liquide haute performance (HPLC) dans les récipients/bioréacteurs du côlon après 24 h de digestion. Les biotransformations majeures ont été détectées dans le récipient/bioréacteur qui représente le côlon ascendant où les polyphénols sont fraichement exposés avec la microflore du colon. Ce récipient est composé d'un mélange de polyphénols parents et ses métabolites microbiens. Apres 24 h, les polyphenol parents, CGA, CA, FA, et RU étaient absents dans les deux dernier récipients/bioréacteurs coloniques. Des profils phénoliques différents ont été détectés parmi les trois récipients du côlon. Les métabolites microbiens les plus abondants étaient des dérivés de l'acide propionique, l'acide acétique et l'acide benzoïque. Le pouvoir de réduction des ions ferriques (FRAP) et l'activité antioxydante par 2, 2'-azino-bis [3-éthylbenzothiazoline-6-sulfonique] (ABTS) ont été augmentés après l'addition des extraits des pommes de terre. Une augmentation significative de l'activité FRAP (P &lt; 0.05) a été détectée dans les récipients coloniques après 16 h de fermentation. Ceci pourrait correspondre au  temps requis pour produire les métabolites microbiens. Le côlon ascendant a subi la plus grande (P &lt; 0.05) augmentation en ABTS par rapport au scénario de référence avant l'addition des extraits des pommes de terre car il contenait à la fois les composés parents et de leurs métabolites microbiens. Cette étude montre que lors du processus digestif humain, la microflore intestinale entraîne des changements majeurs dans le profil polyphénolique qui diffèrent selon la région du côlon. La microflore joue un rôle important dans la biotransformation des polyphénols en produisant de nouveaux métabolites qui ont une activité antioxydante élevée.</description><description>In vitro digestions mimicking gastric and intestinal enzymatic action in a chemical milieu have been used to examine the effects of digestion on polyphenol structure and function. However, most these studies have not accounted for the effects of human colonic bacterial action on polyphenols. The Computer Controlled Dynamic Human Gastrointestinal Model (GI model) is composed of five vessels representing different compartments of the gastrointestinal (GI) tract, the stomach, the small intestine (SI), the ascending colon, transverse colon, and descending colon. The aim of this thesis was to assess the change in polyphenolic profiles and antioxidant capacities of polyphenol-rich 'Onaway' potato extracts (PE) following their enzymatic and microfloral digestion in the vessels of the GI model. The predominant components in the PE were chlorogenic acid (CGA), caffeic acid (CA), ferulic acid (FA), and the flavonoid rutin (RU). A major change in the polyphenolic profile was detected in the colonic vessels after 24 h digestion of the PE as assessed by liquid chromatography mass spectrometry (LC-MS) and high performance liquid chromatography (HPLC). Major biotransformation was seen in the ascending colon vessel, where there was first contact of polyphenols with human colonic microflora showing a mixture of parent compounds and microbial polyphenol metabolites. At 24 h the parent polyphenols, CGA, CA, FA, and RU, were absent in the last 2 colonic vessels coinciding with the appearance of microbial metabolites. Different phenolic profiles were detected among the three colonic vessels with the most abundant microbial metabolites including derivatives of propionic acid, acetic acid, and benzoic acid. Antioxidant capacity assays; ferric reducing antioxidant power (FRAP) and 2,2′-azino-bis-(3-ethylbenzthiazoline sulfonic acid) (ABTS), increased in all vessels of the GI model upon the addition of the PE. A significant increase in FRAP activity (P &lt; 0.05) was detected in colonic vessels after 16 h of fermentation which is likely the time required to produce the microbial metabolites. The ascending colon showed the greatest (P &lt; 0.05) increase in ABTS at 24 h compared to baseline as it contained both the parent compounds and their microbial metabolites. The current study shows that the digestive process involving human colonic bacteria causes major changes in the polyphenolic profile that differ according the colonic region. Microflora play an important role in biotransformation of polyphenols by producing new metabolites that have a relatively high antioxidant activity.</description><creator>Khairallah, Joelle</creator><contributor>Stan Kubow (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Biotransformation and antioxidant capacity of polyphenol-rich potato extracts after digestion in a computer controlled dynamic human gastrointestinal model</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cf95jf719.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860b331</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322j27g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines fruit yield variation and its causes in the lowbush blueberry (Vaccinium angustifolium). I found that yields exhibits significant variability in fruit within and between fields. An experiment involving controlled introductions of the three pollinator species commonly used in blueberry production—the honeybee (Apis mellifera), the bumblebee (Bombus spp.) and leafcutter bee (Megachile rotundata)—was also conducted. Increasing the abundance or diversity of the introduced pollinator community did not systematically increase fruit set across the experimental populations. There is weak evidence to suggest the combination of bumblebee and leafcutter bee may be more effective at increasing fruit yield than honeybee alone. The behaviour of introduced pollinator species differed between fields depending on the combination of pollinator species present, however, none of these changes was correlated with increased fruit set. As part of this work, self-pollinations and cross-pollinations were conducted in a large number of clones and variation in inbreeding depression of yield was detected among clones. To evaluate whether differences in accumulated deleterious mutations among clones were responsible for variation in inbreeding depression, a follow-up experiment manipulating access to self pollen was undertaken. In addition, differential genetic load was measured, using clone size as a proxy for somatic cell division. Neither clonal size nor self pollen access sufficiently explained the interclonal variation in self fruit set. Within the same fields, geitonogamously-pollinated fruit set was greater than autogamously-pollinated fruit set. These differences suggest the presence of somatic mutations, cell lineage selection, mitotic recombination, or epigenetic changes within lowbush blueberry clones, and they mirror results from studies of several perennial plant species that have revealed autogamy depression to be a significant factor in plant fertility. These results suggest that self-fertilization is an important element limiting fruit set that should be addressed in attempts to increase lowbush blueberry yield.</description><description>Ce thèse explore la variance du rendement de fruit et les causes des différences dans le rendement vue dans l'espèce de bleuet Vaccinium angustifolium. J'ai trouvé qu'il existe une variabilité dans le rendement de fruit entre les champs et entre les individus du champs. Une expérience visant l'introduction des trois espèces pollinisateur utilisé le plus fréquement (Apis mellifera, Bombus spp., Megachile rotundata) au Nouveau-Brunswick a aussi eu lieu. Lors de l'augmentation de la diversité ou l'abondance il n'y avait aucun gain conséquent dans le rendement de fruit. Il y a un faible temoignage qui suggère que le rendement de fruit est plus élevé dans les champs qui inclut la combinaison pollinisateur de Bombus et Megachile comparé au champs seulement avec Apis introduit. Les mesures de comportement des pollinisateur introduit ont aussi varié entre les champs dépendant des espèces présent dans les champs, mais ces changements en comportement n'ont pas été lié au différences dans le rendement de fruit. Comme partie de cette recherche, des auto- pollinisations et des pollinisations croisée ont eu lieu dans plusieurs clones, avec une variabilité dans la dépression de consanguinité vue entre individus. Pour evaluer si des différences dans l'accumulation des mutations somatiques entre individus sont responsable pour la variabilité dans la dépression de consanguinité, une expérience qui a but de modifié accès de auto pollen a suivie. Pour mésurer la différence en charge génétique, la taille des clones a été utilisé pour représenter la division cellulaire somatique. Ni la taille des clones ou l'accès à l'auto pollen fut capable d'expliquer la variation de rendement de fruit entre les clones. Ces mêmes champs on aussi produit un taux de rendement de fruit plus élevé dans les fleurs fécondé avec le pollen geitonogamous comparé au fleurs fécondé avec le pollen autogame. Ces différences suggèrent la présence des mutations somatiques, la sélection lignée cellulaire, la recombinaison mitotique, ou des changement épigénétique dans les clones de bleuets, et ces résulats reflète d'autres études des espèces de plantes vivaces qui indique que la dépression autogame est une force significative dans la fertilié des plantes. Nos résultats suggèrent que l'auto pollinisation joue un rôle important dans la limitation du rendement de fruit et dois être considéré lorsqu'on essai d'augmenter le rendement de fruit chez le bleuet V. angustifolium.</description><creator>Bobiwash, Kyle</creator><contributor>Daniel J Schoen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Pollination ecology of lowbush blueberry (Vaccinium angustifolium) - The role of introduced pollinator communities, self-fertilization and somatic mutations on fruit set response</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7p88cm17b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322j27g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763b406</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le but de cette étude était de quantifier les variables cinétiques et cinématiques pour une tache de patinage en ligne droite ainsi que de comparer deux modèles de patins: un modèle de patin de hockey conventionnel (SKATE) et un patin avec un protège-tendon souple modifié (SKATE FTG).  Douze sujets adultes masculins ont effectué quatre essais d'accélération avec chaque modèle de patin. Les jauges de contrainte sur le support  de lame ont permis d'estimer les forces de réaction au sol tandis que les valeurs d'accélérations (accélération et décélération) durant la phase de propulsion ont été estimés à partir d'un capteur placé sur le dos du joueur. Les résultats ont démontré la faisabilité de quantifier les forces dynamiques bilatérales.  Les résultats ont confirmés la faisabilité de mesuré les forces dynamiques lors de tâches de patinage sur glace.  Les valeurs temporelles de simple et de double-support combinant les patins droit et gauche sont approximativement 80 % et 20% d'une foulée complete.  Dans l'ensemble, il n'y avait pas de différences significatives entre les modèles de patins en termes de temps pour compléter la tâche ni de différence entre les fréquences de foulée moyenne.  D'importantes différences de temps de contact entre le patin droit SKATE et le patin droit SKATE FTG (0,41 vs 0.36s) ont contribué à une plus grande impulsion et puissance de sortie ont pu être observés, mais l'effet opposé de résistance de l'air n'a pas permis des améliorations substantielles de temps sur la distance de 54 m de patinage.</description><description>The purpose of this study was to quantify kinetic and kinematic variables in ice hockey forward acceleration tasks as well as to compare two skate models: a regular ice hockey skate (SKATE) and a skate with a modified flexible tendon guard (SKATE FTG). Twelve adult male subjects performed four acceleration trials with each skate model. Strain gauges on the blade permitted direct skate push-off force estimates while body accelerations (forward-backwards) were estimated from a sensor placed on the player's back. The results demonstrated the feasibility to quantify bilateral skating dynamics. In terms of single and double support time, the combined left and right stride estimates approximate 80% and 20% of the skating stride, respectively. Overall, there were no significant differences between skate models in terms of time to complete the skate task or average stride rates. Significant contact time differences between the right SKATE and right SKATE FTG (0.41 vs 0.36s) contributed to greater impulse and power output were observed; however, the opposing effect of air resistance did not permit substantial time improvements over the 54 m skating distance.</description><creator>Culhane, Leo</creator><contributor>David J Pearsall (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Rene A Turcotte (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Acceleration characteristics of forward skating</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f483w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763b406</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fn1072641</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Repetitive Transcranial magnetic stimulation (rTMS) has been used to treat neurological diseases as well as to understand brain-behavior relationship. However, the underlying effects of rTMS at the neuronal level have not been studied extensively enough to corroborate the findings from behavioral TMS experiments in humans. We have recorded spikes and local field potential from visual cortical area 18 of anesthetized and paralyzed cats using 10x10 multi-electrode array before and after the application of rTMS. Using 4Hz and 20Hz rTMS, we have found evidence that at the neuronal level, both the low and high frequency TMS causes suppression of evoked activity with statistical significance. We also used orientation tuning curves of multiple cortical sites as a behavioral analogue to test the state-dependent effects of rTMS. Both the conditioned and the non-conditioned TMS caused suppression of tuning behavior of the neurons. Activated cortical state was achieved by conditioning rTMS pulses with visual stimulus. We have observed that the change caused by rTMS in the tuning behavior of the neurons was in the same direction whether or not the cortex was at an activated state when TMS was applied. Although, there was a trend of difference between the levels of suppression and between the changes in tuning properties, this difference was not statistically significant in all the paradigms tested in this study.  </description><description>La stimulation magnétique transcrânienne répétée (SMTr) a été utilisée pour traiter les maladies neurologiques ainsi que pour comprendre la relation entre le cerveau et le comportement. Toutefois, les effets sous-jacents de la SMTr au niveau neuronal n'ont pas été suffisamment étudiés pour corroborer les résultats d'expériences comportementales SMT chez les humains. Nous avons enregistré les spikes et les potentiels de champs locaux de l'aire corticale visuelle 18 de chats anesthésiés et paralysés, à l'aide d'une multi-électrode 10x10 avant et après l'application de la SMTr. En utilisant les SMTr de 4Hz et de 20Hz, nous avons prouvé qu'au niveau neuronal à la fois les SMT basse et haute fréquences provoquent la suppression significative de l'activité évoquée. Nous avons également utilisé les courbes de sélectivité à l'orientation de multiples aires corticales comme un reflet du comportement afin de tester si les effets de la SMTr étaient dépendants de l'état d'activation du cerveau. Les SMT-conditionnée et non-conditionnée ont toutes les deux causé la suppression des courbes de sélectivité des neurones. Un état cortical activé a été obtenu par des impulsions de SMTr conditionnée avec un stimulus visuel. Nous avons observé que le changement provoqué par la SMTr sur la sélectivité des neurones allait dans la même direction que le cortex  soit ou non dans un état activé lorsque la SMT est appliquée.  Bien qu'il y ait une tendance à une différence entre les niveaux de suppression et entre les changements dans les propriétés de sélectivité, cette différence n'était statistiquement significative dans aucun des paradigmes testés dans cette étude.</description><creator>Neupane, Sujaya</creator><contributor>Amir Shmuel (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Effects of low and high frequency repetitive Transcranial Magnetic Stimulations (rTMS) and state-dependent effects of rTMS on cat area 18</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207ts674.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn1072641</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rb68xg40p</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La quantification des services écologiques (SE), définie comme les avantages que les gens tirent des écosystèmes, peut être utile pour la gestion des paysages multifonctionnels ainsi que pour promouvoir des mesures pratiques de conservation des écosystèmes. Toutefois, en dépit de l'attention des universitaires, une mise en œuvre efficace de l'évaluation des SE, dans le cadre de la gestion sur le terrain, a été limitée. Des méthodes de mesure cohérentes et des outils de modélisation précis sont essentiels pour favoriser l'implémentation des stratégies de gestions informées par les SE et pour s'assurer de la confiance des gestionnaires et des politiciens dans l'utilité du concept des SE. Dans cette thèse, je présente deux obstacles majeurs à l'opérationnalisation des  SE et je propose des mesures pour atténuer ces obstacles. Tout d'abord, je présente une étude de cas sur les méthodes utilisées pour mesurer le service écosystémique de pollinisation dans la littérature. Cette étude souligne l'extrême variabilité dans les approches de quantification d'un seul SE. À travers  les 121 études, 62 combinaisons uniques d'indicateurs ont été utilisées, ce qui suggère qu'il n'y a pas de conventions acceptées ou de normes pour diriger la sélection des indicateurs. Ce manque de cohérence nuit à notre capacité de comparer les résultats entre les études, et peut conduire à une gestion inefficace basée sur les SE. Deuxièmement, la quantification utilisant des modèles de SE peut également être problématique. Les modèles les plus souvent utilisés pour estimer les SE proviennent des bases de données sur l'utilisation actuelle des terres/le couvert terrestre (UT/CT) comme entrée de données primaires, et s'appuient sur des informations sur la composition UT/UC, caractérisant le type et la quantité de chaque classe UT/UC, sans égard à la répartition spatiale des classes de UT/UC. Cependant, il a déjà été démontré que les projections fondées principalement sur la composition représentent mal la provision de SE. Les estimations basées sur la composition du paysage néglige le rôle critique de la configuration du paysage (l'arrangement spatial des classes de UT/UC) dans le flux et la qualité des prestations de SE, car les estimations supposent que deux unités de même taille, d'un type d'UT/UC donné, produisent le même ordre de grandeur de chaque service. Afin d'évaluer l'importance relative de ces deux attributs spatiaux sur la relation entre la UT/UC et la provision de SE, j'ai calculé des métriques paysagères qui caractérisent à la fois la composition et la configuration du paysage, de même que la fourniture de 10 SE pour 136 municipalités du sud de la province du Québec. J'ai utilisé des modèles d'équations pour d'identifier les mécanismes et les interactions responsables des relations observées. La proportion de la variation expliquée par les modèles est plus attribuable à la configuration qu'à la composition dans sept des dix modèles de SE. L'influence relativement plus élevée de la configuration suggère que les modèles incorporant des informations au-delà de la composition de l'UT/UC peuvent fournir des prévisions plus fiables pour contribuer aux décisions de gestion. Parce que la configuration du paysage peut être manipulée indépendamment des changements dans la composition, les modèles de SE qui intègrent la configuration peuvent être utilisés à la fois pour quantifier avec précision la provision de SE et pour identifier des scénarios qui minimisent les impacts environnementaux du changement d'UT/UC simplement en modifiant la répartition spatiale des changements prévus à travers le paysage. Le concept des SE a le potentiel de contribuer à une gestion environnementale plus efficace. Afin d'aller de l'avant dans ce domaine en pleine expansion et faire des SE un concept pratique dans la gestion, il est essentiel d'adopter des stratégies qui mesurent et créent des modèles de SE adéquats, telles que celles proposées dans cette thèse.</description><description>Quantification of ecosystem services (ES) – the benefits that people obtain from ecosystems – can be valuable for managing multifunctional landscapes and promoting practical conservation measures. However, despite extensive academic attention, actual implementation of ES assessment for management has been limited. Consistent measurement methods and accurate modeling tools are crucial to support successful ES-informed management strategies and ensure the confidence of managers and policy makers in the ES framework. In this thesis, I present two major impediments to ES operationalization, and propose measures to mitigate them. First, a case study reviewing the methods used to measure pollination ecosystem services highlights the extreme variability in approaches to quantifying a single ES. Across 121 studies, 62 unique combinations of indicators were used, suggesting that no accepted conventions or standards are directing indicator selection. This lack of consistency impairs our ability to compare results across studies, and may lead to ineffective ES-based management. In addition to issues associated with ES indicators, quantification using ES models can also be problematic. The models most often used to estimate ES use landuse/landcover (LULC) datasets as their primary inputs, and rely on information about the LULC composition, characterizing the type and amount of each LULC class, without regard for the spatial distribution of the LULC classes. Projections based primarily on composition, however, have been shown to poorly represent service provision. Estimates derived from composition neglect the critical role of landscape configuration (spatial arrangement of LULC types) in the flow and quality of benefits, assuming that two equally sized units of a given LULC type produce the same magnitude of each service, regardless of characteristics such as shape or connectivity with other similar patches. To investigate the relative importance of these spatial attributes in the relationship between LULC and ES provision, I calculated landscape metrics characterizing both landscape configuration and composition, along with provision of 10 ES for 136 municipalities in Southern Quebec. I used structural equation models to combine statistical relationships with hypothesized causal pathways and identify mechanisms and interactions responsible for observed relationships. The proportion of all model-explained variation that was attributable to configuration exceeded that of composition for seven of ten ES. The higher relative influence of configuration suggests that models incorporating LULC information beyond composition can provide more reliable projections to contribute to management and policy decisions.  Since landscape configuration can be manipulated independent of changes in composition, ES models that incorporate configuration can be used both to more accurately quantify ES provision and to identify scenarios that minimize environmental impacts of LULC change, simply by altering the spatial pattern of planned changes in land use. The ES framework has potential to support more efficient and effective environmental management. However, in order to move forward within this rapidly growing field and make ES practical for use in management, it is critical to adopt strategies to properly measure and model ES, such as those proposed in this thesis.</description><creator>Liss, Katie</creator><contributor>Elena Bennett (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Expanding the use of the ecosystem services framework in applied settings: challenges and solutions for quantifying ecosystem services</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gr83p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xg40p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tq48r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Low income is a barrier to optimal feeding practices of infants and young children (IYC). Microcredit programs for rural Ghanaian women aim to increase incomes, which may improve the quantity and quality of foods given to IYC. This study examined (1) the association between a mother's participation in a microcredit-only program and IYC dietary quality and nutritional status, (2) factors influencing IYC feeding among mothers, and (3) factors influencing the incorporation of nutrition education within a microcredit program. Participants included 102 active microcredit (MC) member mothers and 102 non-microcredit (NMC) member mothers and their youngest child (6-23 mo). Information was collected on IYC feeding practices, length, and weight, and household socio-demographic characteristics. Focus group discussions were conducted with 6 NMC mothers and 15 MC mothers. Individual semi-structured interviews were conducted with 5 staff associated with the MC program. A mother's participation in MC was positively associated with her child meeting minimum dietary diversity recommendations. Compared to the NMC group, IYC in the MC group met this indicator more often and consumed more legumes and nuts, and dairy products (p&lt;0.05). There were no differences in nutritional status after adjusting for covariates. NMC mothers cited family as their main influence on IYC feeding practices while MC mothers cited health workers as most influential and reported that loans increased their financial independence but had little to no impact on IYC feeding practices. Barriers to incorporating nutrition education in a MC program included high staff caseload, lack of external training, and low priority status. Private sector activities such as MC may play a role in improving the diet of IYC in Ghana; however, added nutrition education may be necessary to see improvements in child growth. Long-term partnerships between rural banks and nutrition-related organizations are needed to ensure sustainability of education components over time.</description><description>Un faible revenu est une barrière aux pratiques d'alimentation optimales des nourrissons et jeunes enfants (NJE). Les programmes de microcrédit pour les femmes ghanéennes vivant en milieu rural ont pour objectif d'accroitre leur revenu, ce dernier pouvant améliorer la quantité et qualité des aliments offerts aux NJE. Cette étude a examiné (1) l'association entre la participation d'une mère à un programme de microcrédit et la qualité alimentaire et l'état nutritionnel des NJE, (2) les facteurs ayant une influence sur les pratiques d'alimentation des NJE parmi les mères, et (3) les facteurs ayant une influence sur l'incorporation d'activités d'éducation nutritionnelle dans un programme de microcrédit. Des mères membres (MC; n=102) et non-membres (NMC; n=102) d'un programme de microcrédit et leur plus jeune enfant (6-23 mois) ont participé à l'étude. De l'information a été recueillie sur les pratiques d'alimentation des NJE, sur leur taille et leur poids ainsi que sur les caractéristiques sociodémographiques des ménages. Des groupes de discussion ont été menés avec 6 mères NMC et 15 mères MC. Des entrevues semi-structurées ont été menées auprès du personnel associé à un programme de microcrédit (n=5). La participation d'une mère à un programme de microcrédit a été positivement associée aux recommandations minimales de diversification alimentaire chez son enfant. En comparaison au groupe NMC, les NJE du groupe MC ont plus souvent atteint ces recommandations et ont consommé davantage de légumineuses et noix et de produits laitiers (p&lt;0.05). Aucune différence dans l'état nutritionnel entre les groupes n'a été trouvée après avoir pris en compte les covariables pertinentes dans l'analyse. Les mères NMC ont cité la famille comme la plus importante influence sur les pratiques d'alimentation de leurs enfants pendant que les mères MC ont cité les professionnels de la santé. Ces dernières ont également rapporté que les prêts ont accru leur indépendance financière mais ont eu peu ou pas d'impact sur les pratiques d'alimentation des leurs enfants. Une clientèle nombreuse, un manque de formation externe, et une faible priorité constituaient les barrières à l'incorporation d'activités d'éducation nutritionnelle dans le programme de microcrédit. Les activités du secteur privé, tel que le microcrédit, peuvent jouer un rôle dans l'amélioration de l'alimentation des NJE au Ghana, par contre l'ajout d'activités d'éducation nutritionnelle pourrait s'avérer nécessaire pour voir des améliorations dans leur croissance. Des partenariats sur le long-terme entre les banques rurales et des organisations travaillant dans le domaine de la nutrition sont nécessaires pour assurer la viabilité des composantes d'éducation à travers le temps.</description><creator>Friesen, Valerie</creator><contributor>Grace Marquis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Tackling poverty through private sector microcredit programs in Ghana: does infant and young child nutrition improve?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf268884s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tq48r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd3761210</identifier><datestamp>2020-03-21T19:53:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: L'asthme entraîne une morbidité importante et réduit la qualité de vie lorsqu'elle est mal contrôlée. L'identification des caractéristiques cliniques et psychosociales qui influent sur contrôle de l'asthme à long terme peut aider à faire concorder les programmes de gestion de l'asthme aux besoins des individus. Objectif: Étude 1: Estimer la mesure dans laquelle le statut des symptômes, les croyances concernant les médicaments, l'auto-efficacité, l'émotion, et l'utilisation des soins de santé permettent de prédire le contrôle de l'asthme perçu sur une période de 16 mois dans une population des soins primaires. Étude 2: Estimer la mesure dans laquelle le statut des symptômes physiques et mentaux, les fonctions sociales, et l'utilisation des soins de santé permettent de prédire le contrôle de l'asthme perçu sur une période de 6 mois chez les personnes recevant des soins dans une clinique spécialisée en pneumologie.Méthodes: Les études 1 et 2 sont des analyses secondaires des données provenant de deux études longitudinales qui ont examiné les effets de l'asthme sur la santé. La première étude a recruté les participants de cliniques de soins primaires, tandis que la seconde a recruté les participants à partir d'une clinique spécialisée dans un hôpital à Montréal. Les évaluations sur les mesures de l'état de symptôme, les croyances concernant les médicaments, l'auto-efficacité, physique, mental, et les fonctions sociales, et l'utilisation des soins de santé ont été évaluées à 2 points dans le temps. Des modèles d'analyse de pistes causales ont été utilisés pour estimer les facteurs prédictifs de le contrôle de l'asthme perçu dans les deux études. Les modèles utilisés se basent sur les modèles Wilson &amp; Cleary et modèles ICF. Le modèle de piste pour la première étude a émis l'hypothèse que les symptômes, les auto-efficacités, les croyances au sujet des médicaments, l'émotion, l'activité physique, et l'utilisation des soins de santé sont des facteurs prédictifs du contrôle de l'asthme perçu. Le modèle de piste pour la deuxième étude a émis l'hypothèse que le VEMS, les symptômes, la santé mentale, les fonctions physiques et sociales, le rôle émotionnel, et l'utilisation des soins de santé sont des facteurs prédictifs du contrôle de l'asthme perçu. Résultats: Étude 1: le modèle de piste causale a indiqué que les symptômes de l'asthme (B = 0,35, p = 0,00) et l'activité physique (B = 0,24, p = 0,01) ont eu un effet positif important sur la le contrôle de l'asthme perçu totale, tandis que la fonction émotive (B = 0,08, p = 0,05) et l'auto-efficacité (B = 0,07, p = 0,02) étaient des prédicteurs significatifs indirectement au moyen de l'activité physique. Le modèle explique 24% de la le contrôle de l'asthme perçu. Les statistiques d'ajustement indiquent un bon ajustement du modèle (= 15,98 Χ2, df = 10, P-value = 0,1, RMSEA = 0,045, et la FCI = 0,98). Étude 2: le modèle de piste causale a indiqué que le VEMS (B = 0,12, p = 0,01), les symptômes d'asthme (B = 0,42, p = 0,001), et la fonction sociale (B = 0,37, p = 0,02) a eu un effet positif important sur la le contrôle de l'asthme perçu totale. Le modèle explique 34% de la le contrôle de l'asthme perçu. Les statistiques d'ajustement indiquent un bon ajustement du modèle (= 39,83 Χ2, df = 27, P-value = 0,053, RMSEA = 0,065, et la FCI = 0,95). Conclusion: Le VEMS, les symptômes de l'asthme, l'activité physique, la fonction émotive, la fonction sociale, et l'auto-efficacité peuvent être utilisés pour identifier les patients susceptibles d'avoir une mauvaise le contrôle de l'asthme perçu dans l'avenir, et devrait être considéré lors de la planification de gestion des patients. L'identification de ces prédicteurs est une étape importante pour aider les équipes d'interventions à administrer des soins sur mesure afin de contrôler l'asthme et les exacerbations des patients de façon optimale, mais également de prévenir les maladies chroniques associées, et de maximiser la qualité de vie.</description><description>Background: Asthma is a common chronic disease that causes substantial morbidity and reduced quality of life when poorly controlled. Identifying clinical and psychosocial characteristics that influence long-term asthma control can help to match asthma management programs to the individuals' needs. Objective: Study1: To estimate the extent to which symptom status, beliefs about medications, self-efficacy, emotional function, and health care utilization predict perceived asthma control perceived asthma control over a 16 months period of time among a primary care population. Study2: To estimate the extent to which symptom status, physical, mental, and social function, and healthcare utilization predict perceived asthma control over a 6 month period of time among individuals receiving care at a respiratory specialty clinic. Methods: Study 1 and 2 are secondary analysis of data from two longitudinal studies that examined health outcomes of asthma. The first study recruited the participants from primary clinics, while the second one recruited the participants from a specialty clinic at a Montreal territory hospital. Evaluations on measures of symptom status, beliefs about medications, self-efficacy, physical, mental, and social function, and healthcare utilization were evaluated over 2 time points. Path analysis models were used to estimate the predictors of perceived asthma control in both studies, which were modeled based on the Wilson &amp; Cleary and ICF models. The first study's path model hypothesized that symptoms, self-efficacy, beliefs about medications, emotional function, physical activity, and healthcare utilization are predictors of perceived asthma control. The second study's path model hypothesized that FEV1, symptom, mental health, physical and social function, role emotional, and healthcare utilization are predictors of perceived asthma control. Results: Study1: the path model indicated asthma symptom (B= 0.35, p= 0.00) and physical activity (B= 0.24, p= 0.01) had a significant positive total effect on perceived asthma control, while emotional function (B= 0.08, p= 0.05) and self-efficacy (B= 0.07, p= 0.02) were significant predictors indirectly through physical activity. The model explained 24% of perceived asthma control. Overall, the model fit the data well (Χ2 = 15.98, df = 10, P-value = 0.1, RMSEA = 0.045, and CFI = 0.98). Study 2: the path model indicated that FEV (B= 0.12, p= 0.01), asthma symptom (B= 0.42, p= 0.001), and social function (B= 0.37, p= 0.02) had a significant positive total effect on perceived asthma control. The model explained 34% of perceived asthma control. Overall, the model fit the data well (Χ2= 39.83, df = 27, P-value = 0.053, RMSEA = 0.065, and CFI = 0.95). Conclusion: FEV1, asthma symptom, physical activity, emotional function, social function, and self-efficacy can be used to identify patients likely to have poor perceived asthma control in the future, and should be considered when planning patient management.  Identifying these predictors is important to help the care team tailor interventions that will allow individuals to optimally manage their asthma, to prevent exacerbations, to prevent other respiratory-related chronic disease, and to maximise quality of life.</description><creator>Eilayyan, Owis</creator><contributor>Sara Ahmed (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Physical Therapy</subject><title>Maximizing the effects of asthma interventions: predictors of perceived asthma control over time</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881q56t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd3761210</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):15825</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>